{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Numbers",
    "book_nr": "4",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud ger order om en folkr\u00e4kning -Den f\u00f6rsta dagen i andra m\u00e5naden \u00e5ret efter det att israeliterna l\u00e4mnat Egypten och befann sig i Sinais \u00f6ken, gav Herren f\u00f6ljande instruktioner till Mose i tabernaklet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e4kna alla m\u00e4n som \u00e4r tjugo \u00e5r och \u00e4ldre och stridsdugliga. G\u00e5 igenom varje stam och familj. Du och Aron ska leda folkr\u00e4kningen med hj\u00e4lp av stammarnas ledare och avdela dem f\u00f6r att g\u00f6ra krigstj\u00e4nst. Dessa var: f\u00f6r Rubens stam, Elisur, Sedeurs son, f\u00f6r Simeon s stam, Selumiel, Surisaddais son f\u00f6r Judas stam, Naheson, Amminadabs son, f\u00f6r Isaskars stam, Netanel, Suars son, f\u00f6r Sebulons stam, Eliab, Helons son, f\u00f6r Efraims stam, Elisama, Ammihuds son, f\u00f6r Manasses stam, Gamliel, Pedasurs son, f\u00f6r Benjamins stam, Abidan, Gideonis son, f\u00f6r Dans stam, Ammisaddais son, f\u00f6r Asers stam, Pagiel, Okrans son, f\u00f6r Gads stam, Eljasaf, Deguels son, f\u00f6r Naftalis stam, Ahira, Enans son."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00e4kna alla m\u00e4n som \u00e4r tjugo \u00e5r och \u00e4ldre och stridsdugliga. G\u00e5 igenom varje stam och familj. Du och Aron ska leda folkr\u00e4kningen med hj\u00e4lp av stammarnas ledare och avdela dem f\u00f6r att g\u00f6ra krigstj\u00e4nst. Dessa var: f\u00f6r Rubens stam, Elisur, Sedeurs son, f\u00f6r Simeon s stam, Selumiel, Surisaddais son f\u00f6r Judas stam, Naheson, Amminadabs son, f\u00f6r Isaskars stam, Netanel, Suars son, f\u00f6r Sebulons stam, Eliab, Helons son, f\u00f6r Efraims stam, Elisama, Ammihuds son, f\u00f6r Manasses stam, Gamliel, Pedasurs son, f\u00f6r Benjamins stam, Abidan, Gideonis son, f\u00f6r Dans stam, Ammisaddais son, f\u00f6r Asers stam, Pagiel, Okrans son, f\u00f6r Gads stam, Eljasaf, Deguels son, f\u00f6r Naftalis stam, Ahira, Enans son."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "R\u00e4kna alla m\u00e4n som \u00e4r tjugo \u00e5r och \u00e4ldre och stridsdugliga. G\u00e5 igenom varje stam och familj. Du och Aron ska leda folkr\u00e4kningen med hj\u00e4lp av stammarnas ledare och avdela dem f\u00f6r att g\u00f6ra krigstj\u00e4nst. Dessa var: f\u00f6r Rubens stam, Elisur, Sedeurs son, f\u00f6r Simeon s stam, Selumiel, Surisaddais son f\u00f6r Judas stam, Naheson, Amminadabs son, f\u00f6r Isaskars stam, Netanel, Suars son, f\u00f6r Sebulons stam, Eliab, Helons son, f\u00f6r Efraims stam, Elisama, Ammihuds son, f\u00f6r Manasses stam, Gamliel, Pedasurs son, f\u00f6r Benjamins stam, Abidan, Gideonis son, f\u00f6r Dans stam, Ammisaddais son, f\u00f6r Asers stam, Pagiel, Okrans son, f\u00f6r Gads stam, Eljasaf, Deguels son, f\u00f6r Naftalis stam, Ahira, Enans son."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00e4kna alla m\u00e4n som \u00e4r tjugo \u00e5r och \u00e4ldre och stridsdugliga. G\u00e5 igenom varje stam och familj. Du och Aron ska leda folkr\u00e4kningen med hj\u00e4lp av stammarnas ledare och avdela dem f\u00f6r att g\u00f6ra krigstj\u00e4nst. Dessa var: f\u00f6r Rubens stam, Elisur, Sedeurs son, f\u00f6r Simeon s stam, Selumiel, Surisaddais son f\u00f6r Judas stam, Naheson, Amminadabs son, f\u00f6r Isaskars stam, Netanel, Suars son, f\u00f6r Sebulons stam, Eliab, Helons son, f\u00f6r Efraims stam, Elisama, Ammihuds son, f\u00f6r Manasses stam, Gamliel, Pedasurs son, f\u00f6r Benjamins stam, Abidan, Gideonis son, f\u00f6r Dans stam, Ammisaddais son, f\u00f6r Asers stam, Pagiel, Okrans son, f\u00f6r Gads stam, Eljasaf, Deguels son, f\u00f6r Naftalis stam, Ahira, Enans son."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "R\u00e4kna alla m\u00e4n som \u00e4r tjugo \u00e5r och \u00e4ldre och stridsdugliga. G\u00e5 igenom varje stam och familj. Du och Aron ska leda folkr\u00e4kningen med hj\u00e4lp av stammarnas ledare och avdela dem f\u00f6r att g\u00f6ra krigstj\u00e4nst. Dessa var: f\u00f6r Rubens stam, Elisur, Sedeurs son, f\u00f6r Simeon s stam, Selumiel, Surisaddais son f\u00f6r Judas stam, Naheson, Amminadabs son, f\u00f6r Isaskars stam, Netanel, Suars son, f\u00f6r Sebulons stam, Eliab, Helons son, f\u00f6r Efraims stam, Elisama, Ammihuds son, f\u00f6r Manasses stam, Gamliel, Pedasurs son, f\u00f6r Benjamins stam, Abidan, Gideonis son, f\u00f6r Dans stam, Ammisaddais son, f\u00f6r Asers stam, Pagiel, Okrans son, f\u00f6r Gads stam, Eljasaf, Deguels son, f\u00f6r Naftalis stam, Ahira, Enans son."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00e4kna alla m\u00e4n som \u00e4r tjugo \u00e5r och \u00e4ldre och stridsdugliga. G\u00e5 igenom varje stam och familj. Du och Aron ska leda folkr\u00e4kningen med hj\u00e4lp av stammarnas ledare och avdela dem f\u00f6r att g\u00f6ra krigstj\u00e4nst. Dessa var: f\u00f6r Rubens stam, Elisur, Sedeurs son, f\u00f6r Simeon s stam, Selumiel, Surisaddais son f\u00f6r Judas stam, Naheson, Amminadabs son, f\u00f6r Isaskars stam, Netanel, Suars son, f\u00f6r Sebulons stam, Eliab, Helons son, f\u00f6r Efraims stam, Elisama, Ammihuds son, f\u00f6r Manasses stam, Gamliel, Pedasurs son, f\u00f6r Benjamins stam, Abidan, Gideonis son, f\u00f6r Dans stam, Ammisaddais son, f\u00f6r Asers stam, Pagiel, Okrans son, f\u00f6r Gads stam, Eljasaf, Deguels son, f\u00f6r Naftalis stam, Ahira, Enans son."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "R\u00e4kna alla m\u00e4n som \u00e4r tjugo \u00e5r och \u00e4ldre och stridsdugliga. G\u00e5 igenom varje stam och familj. Du och Aron ska leda folkr\u00e4kningen med hj\u00e4lp av stammarnas ledare och avdela dem f\u00f6r att g\u00f6ra krigstj\u00e4nst. Dessa var: f\u00f6r Rubens stam, Elisur, Sedeurs son, f\u00f6r Simeon s stam, Selumiel, Surisaddais son f\u00f6r Judas stam, Naheson, Amminadabs son, f\u00f6r Isaskars stam, Netanel, Suars son, f\u00f6r Sebulons stam, Eliab, Helons son, f\u00f6r Efraims stam, Elisama, Ammihuds son, f\u00f6r Manasses stam, Gamliel, Pedasurs son, f\u00f6r Benjamins stam, Abidan, Gideonis son, f\u00f6r Dans stam, Ammisaddais son, f\u00f6r Asers stam, Pagiel, Okrans son, f\u00f6r Gads stam, Eljasaf, Deguels son, f\u00f6r Naftalis stam, Ahira, Enans son."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00e4kna alla m\u00e4n som \u00e4r tjugo \u00e5r och \u00e4ldre och stridsdugliga. G\u00e5 igenom varje stam och familj. Du och Aron ska leda folkr\u00e4kningen med hj\u00e4lp av stammarnas ledare och avdela dem f\u00f6r att g\u00f6ra krigstj\u00e4nst. Dessa var: f\u00f6r Rubens stam, Elisur, Sedeurs son, f\u00f6r Simeon s stam, Selumiel, Surisaddais son f\u00f6r Judas stam, Naheson, Amminadabs son, f\u00f6r Isaskars stam, Netanel, Suars son, f\u00f6r Sebulons stam, Eliab, Helons son, f\u00f6r Efraims stam, Elisama, Ammihuds son, f\u00f6r Manasses stam, Gamliel, Pedasurs son, f\u00f6r Benjamins stam, Abidan, Gideonis son, f\u00f6r Dans stam, Ammisaddais son, f\u00f6r Asers stam, Pagiel, Okrans son, f\u00f6r Gads stam, Eljasaf, Deguels son, f\u00f6r Naftalis stam, Ahira, Enans son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "R\u00e4kna alla m\u00e4n som \u00e4r tjugo \u00e5r och \u00e4ldre och stridsdugliga. G\u00e5 igenom varje stam och familj. Du och Aron ska leda folkr\u00e4kningen med hj\u00e4lp av stammarnas ledare och avdela dem f\u00f6r att g\u00f6ra krigstj\u00e4nst. Dessa var: f\u00f6r Rubens stam, Elisur, Sedeurs son, f\u00f6r Simeon s stam, Selumiel, Surisaddais son f\u00f6r Judas stam, Naheson, Amminadabs son, f\u00f6r Isaskars stam, Netanel, Suars son, f\u00f6r Sebulons stam, Eliab, Helons son, f\u00f6r Efraims stam, Elisama, Ammihuds son, f\u00f6r Manasses stam, Gamliel, Pedasurs son, f\u00f6r Benjamins stam, Abidan, Gideonis son, f\u00f6r Dans stam, Ammisaddais son, f\u00f6r Asers stam, Pagiel, Okrans son, f\u00f6r Gads stam, Eljasaf, Deguels son, f\u00f6r Naftalis stam, Ahira, Enans son."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "R\u00e4kna alla m\u00e4n som \u00e4r tjugo \u00e5r och \u00e4ldre och stridsdugliga. G\u00e5 igenom varje stam och familj. Du och Aron ska leda folkr\u00e4kningen med hj\u00e4lp av stammarnas ledare och avdela dem f\u00f6r att g\u00f6ra krigstj\u00e4nst. Dessa var: f\u00f6r Rubens stam, Elisur, Sedeurs son, f\u00f6r Simeon s stam, Selumiel, Surisaddais son f\u00f6r Judas stam, Naheson, Amminadabs son, f\u00f6r Isaskars stam, Netanel, Suars son, f\u00f6r Sebulons stam, Eliab, Helons son, f\u00f6r Efraims stam, Elisama, Ammihuds son, f\u00f6r Manasses stam, Gamliel, Pedasurs son, f\u00f6r Benjamins stam, Abidan, Gideonis son, f\u00f6r Dans stam, Ammisaddais son, f\u00f6r Asers stam, Pagiel, Okrans son, f\u00f6r Gads stam, Eljasaf, Deguels son, f\u00f6r Naftalis stam, Ahira, Enans son."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "R\u00e4kna alla m\u00e4n som \u00e4r tjugo \u00e5r och \u00e4ldre och stridsdugliga. G\u00e5 igenom varje stam och familj. Du och Aron ska leda folkr\u00e4kningen med hj\u00e4lp av stammarnas ledare och avdela dem f\u00f6r att g\u00f6ra krigstj\u00e4nst. Dessa var: f\u00f6r Rubens stam, Elisur, Sedeurs son, f\u00f6r Simeon s stam, Selumiel, Surisaddais son f\u00f6r Judas stam, Naheson, Amminadabs son, f\u00f6r Isaskars stam, Netanel, Suars son, f\u00f6r Sebulons stam, Eliab, Helons son, f\u00f6r Efraims stam, Elisama, Ammihuds son, f\u00f6r Manasses stam, Gamliel, Pedasurs son, f\u00f6r Benjamins stam, Abidan, Gideonis son, f\u00f6r Dans stam, Ammisaddais son, f\u00f6r Asers stam, Pagiel, Okrans son, f\u00f6r Gads stam, Eljasaf, Deguels son, f\u00f6r Naftalis stam, Ahira, Enans son."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "R\u00e4kna alla m\u00e4n som \u00e4r tjugo \u00e5r och \u00e4ldre och stridsdugliga. G\u00e5 igenom varje stam och familj. Du och Aron ska leda folkr\u00e4kningen med hj\u00e4lp av stammarnas ledare och avdela dem f\u00f6r att g\u00f6ra krigstj\u00e4nst. Dessa var: f\u00f6r Rubens stam, Elisur, Sedeurs son, f\u00f6r Simeon s stam, Selumiel, Surisaddais son f\u00f6r Judas stam, Naheson, Amminadabs son, f\u00f6r Isaskars stam, Netanel, Suars son, f\u00f6r Sebulons stam, Eliab, Helons son, f\u00f6r Efraims stam, Elisama, Ammihuds son, f\u00f6r Manasses stam, Gamliel, Pedasurs son, f\u00f6r Benjamins stam, Abidan, Gideonis son, f\u00f6r Dans stam, Ammisaddais son, f\u00f6r Asers stam, Pagiel, Okrans son, f\u00f6r Gads stam, Eljasaf, Deguels son, f\u00f6r Naftalis stam, Ahira, Enans son."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u00e4kna alla m\u00e4n som \u00e4r tjugo \u00e5r och \u00e4ldre och stridsdugliga. G\u00e5 igenom varje stam och familj. Du och Aron ska leda folkr\u00e4kningen med hj\u00e4lp av stammarnas ledare och avdela dem f\u00f6r att g\u00f6ra krigstj\u00e4nst. Dessa var: f\u00f6r Rubens stam, Elisur, Sedeurs son, f\u00f6r Simeon s stam, Selumiel, Surisaddais son f\u00f6r Judas stam, Naheson, Amminadabs son, f\u00f6r Isaskars stam, Netanel, Suars son, f\u00f6r Sebulons stam, Eliab, Helons son, f\u00f6r Efraims stam, Elisama, Ammihuds son, f\u00f6r Manasses stam, Gamliel, Pedasurs son, f\u00f6r Benjamins stam, Abidan, Gideonis son, f\u00f6r Dans stam, Ammisaddais son, f\u00f6r Asers stam, Pagiel, Okrans son, f\u00f6r Gads stam, Eljasaf, Deguels son, f\u00f6r Naftalis stam, Ahira, Enans son."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00e4kna alla m\u00e4n som \u00e4r tjugo \u00e5r och \u00e4ldre och stridsdugliga. G\u00e5 igenom varje stam och familj. Du och Aron ska leda folkr\u00e4kningen med hj\u00e4lp av stammarnas ledare och avdela dem f\u00f6r att g\u00f6ra krigstj\u00e4nst. Dessa var: f\u00f6r Rubens stam, Elisur, Sedeurs son, f\u00f6r Simeon s stam, Selumiel, Surisaddais son f\u00f6r Judas stam, Naheson, Amminadabs son, f\u00f6r Isaskars stam, Netanel, Suars son, f\u00f6r Sebulons stam, Eliab, Helons son, f\u00f6r Efraims stam, Elisama, Ammihuds son, f\u00f6r Manasses stam, Gamliel, Pedasurs son, f\u00f6r Benjamins stam, Abidan, Gideonis son, f\u00f6r Dans stam, Ammisaddais son, f\u00f6r Asers stam, Pagiel, Okrans son, f\u00f6r Gads stam, Eljasaf, Deguels son, f\u00f6r Naftalis stam, Ahira, Enans son."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dessa m\u00e4n var utsedda av folket och var ledare f\u00f6r sin stam."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Samma dag kallade Mose, Aron och stamledarna samman alla m\u00e4n i Israel fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t till m\u00f6nstring, och varje man fick ange sin stam och familj, som Herren hade sagt till Mose."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samma dag kallade Mose, Aron och stamledarna samman alla m\u00e4n i Israel fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t till m\u00f6nstring, och varje man fick ange sin stam och familj, som Herren hade sagt till Mose."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Samma dag kallade Mose, Aron och stamledarna samman alla m\u00e4n i Israel fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t till m\u00f6nstring, och varje man fick ange sin stam och familj, som Herren hade sagt till Mose."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Detta blev resultatet:Rubens stam (Jakobs \u00e4ldste son) 46.500Simeons stam 5.300Gads stam 45.650Judas stam 74.600Isaskars stam 54.400Sebulons stam 57.400Josefs son Efraims stam 40.500Josefs son Manasses stam 32.200Benjamins stam 35.400Dans stam 62.700Asers stam 41.500Naftalis stam 53.400"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Sammanlagt r\u00e4knade Mose, Aron och stamledarna in 603.550 stridsdugliga m\u00e4n vid m\u00f6nstringen."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sammanlagt r\u00e4knade Mose, Aron och stamledarna in 603.550 stridsdugliga m\u00e4n vid m\u00f6nstringen."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Sammanlagt r\u00e4knade Mose, Aron och stamledarna in 603.550 stridsdugliga m\u00e4n vid m\u00f6nstringen."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Leviterna deltog inte i m\u00f6nstringen, f\u00f6r Herren hade sagt till Mose: Befria hela Levi stam fr\u00e5n m\u00f6nstringen."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Leviterna deltog inte i m\u00f6nstringen, f\u00f6r Herren hade sagt till Mose: Befria hela Levi stam fr\u00e5n m\u00f6nstringen."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Leviterna deltog inte i m\u00f6nstringen, f\u00f6r Herren hade sagt till Mose: Befria hela Levi stam fr\u00e5n m\u00f6nstringen."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Deras uppgift \u00e4r att utf\u00f6ra allt som h\u00f6r samman med tabernaklet och f\u00f6r att b\u00e4ra det. De m\u00e5ste bo n\u00e4ra tabernaklet,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "och n\u00e4r tabernaklet ska flyttas \u00e4r det leviternas sak att ta ner det och att s\u00e4tta upp det igen. Om n\u00e5gon annan r\u00f6r det ska han d\u00f6das."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Varje stam ska sl\u00e5 l\u00e4ger tillsammans och under eget ban\u00e9r."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Leviternas t\u00e4lt ska sl\u00e5s upp runt tabernaklet f\u00f6r att Guds vrede inte ska komma \u00f6ver Israels folk. Leviterna \u00e4r ansvariga f\u00f6r tabernaklet."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Alla dessa instruktioner, som Herren hade gett Mose, efterf\u00f6ljdes av folket."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Stammarnas plats i l\u00e4gret -Herren gav Mose och Aron ytterligare f\u00f6reskrifter: Folket ska sl\u00e5 l\u00e4ger runt om tabernaklet, var man p\u00e5 sin plats under det ban\u00e9r som tillh\u00f6r hans sl\u00e4kt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Stammarnas plats i l\u00e4gret -Herren gav Mose och Aron ytterligare f\u00f6reskrifter: Folket ska sl\u00e5 l\u00e4ger runt om tabernaklet, var man p\u00e5 sin plats under det ban\u00e9r som tillh\u00f6r hans sl\u00e4kt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r placerades stammarna:Judas stam hade sin plats p\u00e5 \u00f6stra sidan av tabernaklet, mot soluppg\u00e5ngen. Ledare var Naheson, Amminadabs son och tillsammans var de 74.600 man.Isaskars stam hade sin plats intill Judas stam. Ledare var Netanel, Suars son och tillsammans var de 54.400 man.Sebulons stam hade sin plats intill Isaskars stam. Ledare var Eliab, Helons son och tillsammans var de 57.400 manDessa tre stammar p\u00e5 Judas sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 186.400 man, och de drog alltid ut f\u00f6rst n\u00e4r israeliterna vandrade till en ny l\u00e4gerplats.Rubens stam hade sin plats p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisur, Sedeurs son och tillsammans var de 46.500 man.Simeons stam hade sin plats intill Rubens stam. Ledare var Selumiel, Surisaddais son och tillsammans var de 59.300 man.Gads stam hade sin plats intill Simeons stam. Ledare var Eljasaf, Reguels son och tillsammans var de 45.650 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Rubens sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 151.450. De drog alltid ut efter Judas avdelning.Sedan f\u00f6ljde leviterna med tabernaklet. De drog ut i samma ordning som de slog l\u00e4ger och med var man p\u00e5 sin plats.Efraims stam hade sin plats p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet. Ledare var Elisama, Ammihuds son och tillsammans var de 40.500 man.Manasses stam hade sin plats intill Efraims stam. Ledare var Gamliel, Pedasurs son och tillsammans var de 32.200 man.Benjamins stam hade sin plats intill Manasses stam. Kedare var Abidan, Gideonis son och tillsammans var de 35.400 man.Dessa tre stammar p\u00e5 Efraims sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 108.100 man. De drog ut efter leviterna.Dans stam hade sin plats norr om tabernaklet. Ledare var Ahieser, Ammisaddais son och tillsammans var de 62.700 man.Asers stam hade sin plats intill Dans stam. Ledare var Pagiel, Okrans son och tillsammans var de 41.500 man.Naftalis stam hade sin plats intill Asers stam. Ledare var Ahira, Enans son och tillsammans var de 53.400 man,Dessa tre stammar p\u00e5 Dans sida i l\u00e4gret utgjorde tillsammans 157.600 man. De drog ut sist n\u00e4r Israel br\u00f6t l\u00e4gret f\u00f6r att vandra vidare."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sammanlagt bestod den israelitiska arm\u00e9n av 603.550 man f\u00f6rutom leviterna. Enligt Herrens anvisningar till Mose var de undantagna och skulle inte r\u00e4knas."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sammanlagt bestod den israelitiska arm\u00e9n av 603.550 man f\u00f6rutom leviterna. Enligt Herrens anvisningar till Mose var de undantagna och skulle inte r\u00e4knas."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Israels folk slog allts\u00e5 l\u00e4ger efter den placering som Herren hade meddelat Mose, med varje stam under sitt eget ban\u00e9r, och n\u00e4r de marscherade gjorde de det alltid i samma ordning, efter stammar och familjer."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Leviternas roll -Vid den tid Herren samtalade med Mose p\u00e5 berget Sinai,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hade Aron s\u00f6nerna Nadab, som var den \u00e4ldste, och Abihu, Eleasar och Itamar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De var alla smorda till pr\u00e4ster och avskilda f\u00f6r att tj\u00e4na i tabernaklet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Nadab och Abihu dog inf\u00f6r Herren i Sinai \u00f6ken n\u00e4r de anv\u00e4nde eld som inte var helgad, och eftersom de inte hade n\u00e5gra barn \u00e5terstod bara Eleasar och Itamar som medhj\u00e4lpare till sin far Aron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till Mose:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sammankalla Levi stam och l\u00e5t dem f\u00e5 bli assistenter till Aron."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ska f\u00f6lja hans instruktioner och utf\u00f6ra de heliga tj\u00e4nsterna i tabernaklet \u00e5 hela Israels v\u00e4gnar, och de har ansvaret f\u00f6r alla tillbeh\u00f6r och f\u00f6r allt som ska utf\u00f6ras i tabernaklet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ska f\u00f6lja hans instruktioner och utf\u00f6ra de heliga tj\u00e4nsterna i tabernaklet \u00e5 hela Israels v\u00e4gnar, och de har ansvaret f\u00f6r alla tillbeh\u00f6r och f\u00f6r allt som ska utf\u00f6ras i tabernaklet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ska f\u00f6lja hans instruktioner och utf\u00f6ra de heliga tj\u00e4nsterna i tabernaklet \u00e5 hela Israels v\u00e4gnar, och de har ansvaret f\u00f6r alla tillbeh\u00f6r och f\u00f6r allt som ska utf\u00f6ras i tabernaklet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men bara Aron och hans s\u00f6ner f\u00e5r sk\u00f6ta sj\u00e4lva pr\u00e4sttj\u00e4nsten, och om n\u00e5gon annan f\u00f6rs\u00f6ker ut\u00f6va detta \u00e4mbete ska han d\u00f6das."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren sa ocks\u00e5 till Mose: Jag har accepterat leviterna som ers\u00e4ttning f\u00f6r alla f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner bland folket i Israel. Leviterna \u00e4r mina"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren sa ocks\u00e5 till Mose: Jag har accepterat leviterna som ers\u00e4ttning f\u00f6r alla f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner bland folket i Israel. Leviterna \u00e4r mina"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "i utbyte mot de \u00e4ldsta s\u00f6nerna. Fr\u00e5n den dag jag d\u00f6dade egyptiernas alla f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner har jag tagit undan det f\u00f6rstf\u00f6dda i Israel f\u00f6r min egen r\u00e4kning, b\u00e5de bland djur och m\u00e4nniskor. De \u00e4r mina. Jag \u00e4r Herren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Folkr\u00e4kningen av Levis stam -Herren talade nu \u00e4n en g\u00e5ng till Mose i Sinais \u00f6ken och sa till honom: R\u00e4kna folket i Levi stam familj f\u00f6r familj. R\u00e4kna varje man och pojke ner till en m\u00e5nads \u00e5lder."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Folkr\u00e4kningen av Levis stam -Herren talade nu \u00e4n en g\u00e5ng till Mose i Sinais \u00f6ken och sa till honom: R\u00e4kna folket i Levi stam familj f\u00f6r familj. R\u00e4kna varje man och pojke ner till en m\u00e5nads \u00e5lder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mose gjorde som Herren hade sagt.Levi hade tre s\u00f6ner, Gerson, Kehat och Merari.Gersons s\u00f6ner hette Libni och Simei. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 7.500 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Eljasef, Laels son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mose gjorde som Herren hade sagt.Levi hade tre s\u00f6ner, Gerson, Kehat och Merari.Gersons s\u00f6ner hette Libni och Simei. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 7.500 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Eljasef, Laels son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mose gjorde som Herren hade sagt.Levi hade tre s\u00f6ner, Gerson, Kehat och Merari.Gersons s\u00f6ner hette Libni och Simei. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 7.500 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Eljasef, Laels son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mose gjorde som Herren hade sagt.Levi hade tre s\u00f6ner, Gerson, Kehat och Merari.Gersons s\u00f6ner hette Libni och Simei. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 7.500 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Eljasef, Laels son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mose gjorde som Herren hade sagt.Levi hade tre s\u00f6ner, Gerson, Kehat och Merari.Gersons s\u00f6ner hette Libni och Simei. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 7.500 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Eljasef, Laels son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mose gjorde som Herren hade sagt.Levi hade tre s\u00f6ner, Gerson, Kehat och Merari.Gersons s\u00f6ner hette Libni och Simei. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 7.500 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Eljasef, Laels son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mose gjorde som Herren hade sagt.Levi hade tre s\u00f6ner, Gerson, Kehat och Merari.Gersons s\u00f6ner hette Libni och Simei. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 7.500 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Eljasef, Laels son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mose gjorde som Herren hade sagt.Levi hade tre s\u00f6ner, Gerson, Kehat och Merari.Gersons s\u00f6ner hette Libni och Simei. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 7.500 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Eljasef, Laels son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mose gjorde som Herren hade sagt.Levi hade tre s\u00f6ner, Gerson, Kehat och Merari.Gersons s\u00f6ner hette Libni och Simei. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 7.500 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Eljasef, Laels son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 v\u00e4stra sidan av tabernaklet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De hade ansvaret f\u00f6r tabernaklet, dess t\u00e4ckelse, draperiet vid ing\u00e5ngen, f\u00f6rg\u00e5rdens omh\u00e4ngen, f\u00f6rh\u00e4nget vid ing\u00e5ngen till f\u00f6rg\u00e5rden som omgav tabernaklet, altaret och alla rep som anv\u00e4ndes f\u00f6r att h\u00e5lla samman tabernaklet.Levis son Kehats s\u00f6ner hette Amram, Jishar, Hebron och Ussiel. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 8.600 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Elisafan, Ussiels son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De hade ansvaret f\u00f6r tabernaklet, dess t\u00e4ckelse, draperiet vid ing\u00e5ngen, f\u00f6rg\u00e5rdens omh\u00e4ngen, f\u00f6rh\u00e4nget vid ing\u00e5ngen till f\u00f6rg\u00e5rden som omgav tabernaklet, altaret och alla rep som anv\u00e4ndes f\u00f6r att h\u00e5lla samman tabernaklet.Levis son Kehats s\u00f6ner hette Amram, Jishar, Hebron och Ussiel. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 8.600 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Elisafan, Ussiels son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De hade ansvaret f\u00f6r tabernaklet, dess t\u00e4ckelse, draperiet vid ing\u00e5ngen, f\u00f6rg\u00e5rdens omh\u00e4ngen, f\u00f6rh\u00e4nget vid ing\u00e5ngen till f\u00f6rg\u00e5rden som omgav tabernaklet, altaret och alla rep som anv\u00e4ndes f\u00f6r att h\u00e5lla samman tabernaklet.Levis son Kehats s\u00f6ner hette Amram, Jishar, Hebron och Ussiel. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 8.600 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Elisafan, Ussiels son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De hade ansvaret f\u00f6r tabernaklet, dess t\u00e4ckelse, draperiet vid ing\u00e5ngen, f\u00f6rg\u00e5rdens omh\u00e4ngen, f\u00f6rh\u00e4nget vid ing\u00e5ngen till f\u00f6rg\u00e5rden som omgav tabernaklet, altaret och alla rep som anv\u00e4ndes f\u00f6r att h\u00e5lla samman tabernaklet.Levis son Kehats s\u00f6ner hette Amram, Jishar, Hebron och Ussiel. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 8.600 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Elisafan, Ussiels son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De hade ansvaret f\u00f6r tabernaklet, dess t\u00e4ckelse, draperiet vid ing\u00e5ngen, f\u00f6rg\u00e5rdens omh\u00e4ngen, f\u00f6rh\u00e4nget vid ing\u00e5ngen till f\u00f6rg\u00e5rden som omgav tabernaklet, altaret och alla rep som anv\u00e4ndes f\u00f6r att h\u00e5lla samman tabernaklet.Levis son Kehats s\u00f6ner hette Amram, Jishar, Hebron och Ussiel. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 8.600 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Elisafan, Ussiels son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De hade ansvaret f\u00f6r tabernaklet, dess t\u00e4ckelse, draperiet vid ing\u00e5ngen, f\u00f6rg\u00e5rdens omh\u00e4ngen, f\u00f6rh\u00e4nget vid ing\u00e5ngen till f\u00f6rg\u00e5rden som omgav tabernaklet, altaret och alla rep som anv\u00e4ndes f\u00f6r att h\u00e5lla samman tabernaklet.Levis son Kehats s\u00f6ner hette Amram, Jishar, Hebron och Ussiel. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 8.600 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Elisafan, Ussiels son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 s\u00f6dra sidan av tabernaklet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Deras s\u00e4rskilda uppgift var att ansvara f\u00f6r arken, bordet, ljusstaken, altarena, de olika tillbeh\u00f6ren i tabernaklet och f\u00f6rh\u00e4nget. De skulle ocks\u00e5 utf\u00f6ra de reparationer som blev n\u00f6dv\u00e4ndiga p\u00e5 dessa f\u00f6rem\u00e5l. Eleasar, Arons son, f\u00f6rde bef\u00e4let \u00f6ver ledarna i Levis stam med s\u00e4rskild uppgift att se till helgedomen.Levis son Meraris s\u00f6nner hette Maheli och Musi. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 6.200 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Suriel, Abihails son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 norra sidan om tabernaklet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Deras s\u00e4rskilda uppgift var att ansvara f\u00f6r arken, bordet, ljusstaken, altarena, de olika tillbeh\u00f6ren i tabernaklet och f\u00f6rh\u00e4nget. De skulle ocks\u00e5 utf\u00f6ra de reparationer som blev n\u00f6dv\u00e4ndiga p\u00e5 dessa f\u00f6rem\u00e5l. Eleasar, Arons son, f\u00f6rde bef\u00e4let \u00f6ver ledarna i Levis stam med s\u00e4rskild uppgift att se till helgedomen.Levis son Meraris s\u00f6nner hette Maheli och Musi. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 6.200 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Suriel, Abihails son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 norra sidan om tabernaklet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Deras s\u00e4rskilda uppgift var att ansvara f\u00f6r arken, bordet, ljusstaken, altarena, de olika tillbeh\u00f6ren i tabernaklet och f\u00f6rh\u00e4nget. De skulle ocks\u00e5 utf\u00f6ra de reparationer som blev n\u00f6dv\u00e4ndiga p\u00e5 dessa f\u00f6rem\u00e5l. Eleasar, Arons son, f\u00f6rde bef\u00e4let \u00f6ver ledarna i Levis stam med s\u00e4rskild uppgift att se till helgedomen.Levis son Meraris s\u00f6nner hette Maheli och Musi. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 6.200 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Suriel, Abihails son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 norra sidan om tabernaklet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Deras s\u00e4rskilda uppgift var att ansvara f\u00f6r arken, bordet, ljusstaken, altarena, de olika tillbeh\u00f6ren i tabernaklet och f\u00f6rh\u00e4nget. De skulle ocks\u00e5 utf\u00f6ra de reparationer som blev n\u00f6dv\u00e4ndiga p\u00e5 dessa f\u00f6rem\u00e5l. Eleasar, Arons son, f\u00f6rde bef\u00e4let \u00f6ver ledarna i Levis stam med s\u00e4rskild uppgift att se till helgedomen.Levis son Meraris s\u00f6nner hette Maheli och Musi. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 6.200 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Suriel, Abihails son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 norra sidan om tabernaklet."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Deras s\u00e4rskilda uppgift var att ansvara f\u00f6r arken, bordet, ljusstaken, altarena, de olika tillbeh\u00f6ren i tabernaklet och f\u00f6rh\u00e4nget. De skulle ocks\u00e5 utf\u00f6ra de reparationer som blev n\u00f6dv\u00e4ndiga p\u00e5 dessa f\u00f6rem\u00e5l. Eleasar, Arons son, f\u00f6rde bef\u00e4let \u00f6ver ledarna i Levis stam med s\u00e4rskild uppgift att se till helgedomen.Levis son Meraris s\u00f6nner hette Maheli och Musi. Bland deras efterkommande fanns det sammanlagt 6.200 m\u00e4n och deras s\u00f6ner. Ledare var Suriel, Abihails son, och de hade sin plats i l\u00e4gret p\u00e5 norra sidan om tabernaklet."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Deras uppdrag var att ansvara f\u00f6r stommen till tabernakelbyggnaden, stolparna, socklarna till stolparna och allt som h\u00f6rde till dem, stolparna runt f\u00f6rg\u00e5rden och deras socklar, pluggar och rep."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Deras uppdrag var att ansvara f\u00f6r stommen till tabernakelbyggnaden, stolparna, socklarna till stolparna och allt som h\u00f6rde till dem, stolparna runt f\u00f6rg\u00e5rden och deras socklar, pluggar och rep."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Omr\u00e5det \u00f6ster om tabernaklet, vid dess ing\u00e5ng, var reserverat f\u00f6r de t\u00e4lt som tillh\u00f6rde Mose och Aron och hans s\u00f6ner. Det var de som f\u00f6r Israels folks r\u00e4kning hade det yttersta ansvaret f\u00f6r tabernaklet. Den som inte var pr\u00e4st eller levit och kom in i tabernaklet m\u00e5ste d\u00f6das."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Den m\u00f6nstring som Mose och Aron gjorde p\u00e5 Herrens order bland leviterna visade p\u00e5 sammanlagt 22.000 m\u00e4n och deras s\u00f6ner fr\u00e5n en m\u00e5nads \u00e5lder."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Alla f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner r\u00e4knas -Sedan sa Herren till Mose: R\u00e4kna hur m\u00e5nga f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner det finns i Israel som \u00e4r en m\u00e5nad gamla och \u00e4ldre och skriv upp deras namn."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Leviterna ska vara mina som ers\u00e4ttning f\u00f6r de f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6nerna i Israel. Jag \u00e4r Herren! Leviternas boskapsdjur ska ocks\u00e5 tillh\u00f6ra mig som ers\u00e4ttning f\u00f6r det f\u00f6rstf\u00f6dda hos hela folket."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mose f\u00f6retog allts\u00e5 en folkr\u00e4kning av de \u00e4ldsta s\u00f6nerna bland Israels folk, som Herren hade befallt,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "och han fick antalet f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner som var en m\u00e5nad och \u00e4ldre till 22.273."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till Mose:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ge mig leviterna i st\u00e4llet f\u00f6r de \u00e4ldsta s\u00f6nerna av Israels folk, och ge mig leviternas boskapsdjur i st\u00e4llet f\u00f6r det f\u00f6rstf\u00f6dda bland Israels folks boskap. Ja, leviterna ska tillh\u00f6ra mig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Till l\u00f6sen f\u00f6r de 273 s\u00f6ner, det antal som \u00f6verstiger antalet leviter,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "ska du f\u00f6r var och en betala fem shekel i silver till Aron och hans s\u00f6ner."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "ska du f\u00f6r var och en betala fem shekel i silver till Aron och hans s\u00f6ner."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mose fick allts\u00e5 en l\u00f6sesumma f\u00f6r de 273 f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner i Israel som \u00f6versteg antalet leviter. Alla de andra var inl\u00f6sta, eftersom leviterna hade \u00f6verl\u00e4mnats \u00e5t Herren i deras st\u00e4lle."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Det silver som samlades in uppgick till 1.365 shekel."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Mose gav detta till Aron och hans s\u00f6ner, precis som Herren hade befallt."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kehats avdelnings uppgift -Sedan sa Herren till Mose och Aron: R\u00e4kna Kehats avdelning av Levi stam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kehats avdelnings uppgift -Sedan sa Herren till Mose och Aron: R\u00e4kna Kehats avdelning av Levi stam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Denna folkr\u00e4kning ska g\u00e4lla alla m\u00e4n i \u00e5ldern trettio till femtio \u00e5r. De ska arbeta i tabernaklet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta \u00e4r de heliga tj\u00e4nster de har att utf\u00f6ra:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4gret ska brytas ska Aron och hans s\u00f6ner f\u00f6rst g\u00e5 in i tabernaklet, ta ner f\u00f6rh\u00e4nget och t\u00e4cka arken med det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan ska de t\u00e4cka f\u00f6rh\u00e4nget med ett \u00f6verdrag av getskinn, t\u00e4cka getskinnet med ett bl\u00e5tt tyg och sedan placera arkens b\u00e4rst\u00e4nger i deras ringar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan ska de breda ett bl\u00e5tt tyg \u00f6ver bordet d\u00e4r sk\u00e5debr\u00f6det ligger och placera faten, skedarna, sk\u00e5larna, b\u00e4garna och br\u00f6den p\u00e5 tyget."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6ver detta ska de breda ett rosenr\u00f6tt tyg och sedan ett getskinn \u00f6ver det r\u00f6da tyget. D\u00e4refter ska de s\u00e4tta in b\u00e4rst\u00e4ngerna i bordet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan ska de t\u00e4cka ljusstaken, lamporna, lampst\u00e4ngerna, brickorna och oljek\u00e4rlen med ett bl\u00e5tt tyg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla dessa f\u00f6rem\u00e5l ska t\u00e4ckas med getskinn och placeras p\u00e5 en b\u00e4rstol."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ska sedan breda ett bl\u00e5tt tyg \u00f6ver guldaltaret, t\u00e4cka det med ett getskinn och s\u00e4tta in b\u00e4rst\u00e4ngerna i altaret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla de \u00f6vriga tillbeh\u00f6ren ska svepas in i ett bl\u00e5tt tyg, t\u00e4ckas med getskinn och l\u00e4ggas p\u00e5 b\u00e5ren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Altaret m\u00e5ste g\u00f6ras rent fr\u00e5n aska och sedan t\u00e4ckas med ett r\u00f6tt tyg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla altarets tillbeh\u00f6r ska placeras p\u00e5 tyget, fyrpannorna, gafflarna, skovlarna, sk\u00e5larna och de andra f\u00f6rem\u00e5len, och ett t\u00e4cke av getskinn ska bredas \u00f6ver detta. Slutligen ska b\u00e4rst\u00e4ngerna s\u00e4ttas p\u00e5 plats."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Aron och hans s\u00f6ner har avslutat packningen av helgedomen och alla dess tillbeh\u00f6r, ska Kehats sl\u00e4kt b\u00e4ra allt detta under vandringen. Men de f\u00e5r inte r\u00f6ra vid de heliga f\u00f6rem\u00e5len, f\u00f6r d\u00e5 kommer de att d\u00f6. Detta \u00e4r Kehats s\u00f6ners heliga uppgifter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Arons son Eleasar ska vara ansvarig f\u00f6r oljan till ljusstaken, den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen, det dagliga spisoffret och sm\u00f6rjelseoljan. Han har huvudansvaret f\u00f6r hela tabernaklet och allt som finns i det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan sa Herren till Mose och Aron: Se till att Kehats sl\u00e4kt inte d\u00f6r ut! F\u00f6r att undvika att de d\u00f6r n\u00e4r de b\u00e4r de allra heligaste f\u00f6rem\u00e5len ska Aron och hans s\u00f6ner g\u00e5 med dem och anvisa vad var och en ska b\u00e4ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan sa Herren till Mose och Aron: Se till att Kehats sl\u00e4kt inte d\u00f6r ut! F\u00f6r att undvika att de d\u00f6r n\u00e4r de b\u00e4r de allra heligaste f\u00f6rem\u00e5len ska Aron och hans s\u00f6ner g\u00e5 med dem och anvisa vad var och en ska b\u00e4ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan sa Herren till Mose och Aron: Se till att Kehats sl\u00e4kt inte d\u00f6r ut! F\u00f6r att undvika att de d\u00f6r n\u00e4r de b\u00e4r de allra heligaste f\u00f6rem\u00e5len ska Aron och hans s\u00f6ner g\u00e5 med dem och anvisa vad var och en ska b\u00e4ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De f\u00e5r aldrig ens f\u00f6r ett \u00f6gonblick g\u00e5 in i helgedomen s\u00e5 att de ser de heliga f\u00f6rem\u00e5len f\u00f6r d\u00e5 kommer de att d\u00f6."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren sa till Mose: R\u00e4kna gersoniternas avdelning i Levis stam, alla m\u00e4n i \u00e5ldern trettio till femtio \u00e5r som \u00e4r l\u00e4mpliga f\u00f6r tj\u00e4nst i tabernaklet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren sa till Mose: R\u00e4kna gersoniternas avdelning i Levis stam, alla m\u00e4n i \u00e5ldern trettio till femtio \u00e5r som \u00e4r l\u00e4mpliga f\u00f6r tj\u00e4nst i tabernaklet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren sa till Mose: R\u00e4kna gersoniternas avdelning i Levis stam, alla m\u00e4n i \u00e5ldern trettio till femtio \u00e5r som \u00e4r l\u00e4mpliga f\u00f6r tj\u00e4nst i tabernaklet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det h\u00e4r ska bli deras uppgift:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De ska b\u00e4ra tabernaklets f\u00f6rh\u00e4ngen, sj\u00e4lva tabernaklet med dess skydd, taket av getskinn och draperiet till tabernaklets ing\u00e5ng."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ska ocks\u00e5 b\u00e4ra f\u00f6rh\u00e4ngena som t\u00e4cker f\u00f6rg\u00e5rdens inh\u00e4gnad och f\u00f6rh\u00e4nget som h\u00f6r till ing\u00e5ngen till den f\u00f6rg\u00e5rd, som omger altaret och tabernaklet. De ska ocks\u00e5 b\u00e4ra altaret, repen och alla redskapen. De ansvarar f\u00f6r transporten av allt detta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Aron eller n\u00e5gon av hans s\u00f6ner kan tilldela gersoniterna deras uppgifter,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "men de ska st\u00e5 direkt ansvariga under Arons son Itamar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Meraris avdelnings uppgift -R\u00e4kna ocks\u00e5 Meraris avdelning av Levi stam, alla m\u00e4n i \u00e5ldern trettio till femtio \u00e5r som \u00e4r l\u00e4mpliga f\u00f6r tj\u00e4nst i tabernaklet."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r tabernaklet flyttas ska de b\u00e4ra st\u00e4llningarna till tabernaklet, dess tv\u00e4rst\u00e4nger, socklar,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r tabernaklet flyttas ska de b\u00e4ra st\u00e4llningarna till tabernaklet, dess tv\u00e4rst\u00e4nger, socklar,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "st\u00e4llningarna f\u00f6r f\u00f6rg\u00e5rdens inh\u00e4gnad med dess socklar, pluggar, rep och allt annat som h\u00f6r samman med dess anv\u00e4ndning och underh\u00e5ll och tilldela var och en hans s\u00e4rskilda uppgift."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Meraris avdelning svarar inf\u00f6r Arons son Itamar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "R\u00e4kning av alla som skulle tj\u00e4na i tabernaklet -Mose och Aron och de andra ledarna r\u00e4knade d\u00e4refter folket i Kehats avdelning."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Antalet m\u00e4n mellan trettio och femtio \u00e5r som var l\u00e4mpliga f\u00f6r tj\u00e4nst i tabernaklet"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "uppgick till 2.750."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Allt detta gjordes i enlighet med Herrens instruktioner till Mose."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "I en liknande r\u00e4kning av folket uppgick Gersons avdelning till 2.630 man,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "I en liknande r\u00e4kning av folket uppgick Gersons avdelning till 2.630 man,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "I en liknande r\u00e4kning av folket uppgick Gersons avdelning till 2.630 man,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "I en liknande r\u00e4kning av folket uppgick Gersons avdelning till 2.630 man,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "och Meraris avdelning till 3.200 man."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "och Meraris avdelning till 3.200 man."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "och Meraris avdelning till 3.200 man."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "och Meraris avdelning till 3.200 man."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mose och Aron och de \u00f6vriga ledarna i Israel kom p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt fram till att det totala antalet leviter mellan trettio och femtio \u00e5r, som var l\u00e4mpade att b\u00e4ra tabernaklet och tj\u00e4nstg\u00f6ra i det, uppgick till 8.580 man."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mose och Aron och de \u00f6vriga ledarna i Israel kom p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt fram till att det totala antalet leviter mellan trettio och femtio \u00e5r, som var l\u00e4mpade att b\u00e4ra tabernaklet och tj\u00e4nstg\u00f6ra i det, uppgick till 8.580 man."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Mose och Aron och de \u00f6vriga ledarna i Israel kom p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt fram till att det totala antalet leviter mellan trettio och femtio \u00e5r, som var l\u00e4mpade att b\u00e4ra tabernaklet och tj\u00e4nstg\u00f6ra i det, uppgick till 8.580 man."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Denna r\u00e4kning av folket f\u00f6retogs p\u00e5 Herrens order till Mose."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bevara renheten i l\u00e4gret -Herren sa till Mose: Tala om f\u00f6r Israels folk att de m\u00e5ste s\u00e4nda bort alla spet\u00e4lska fr\u00e5n l\u00e4gret, och alla som har flytningar och alla som har blivit orenade genom att r\u00f6ra vid en d\u00f6d m\u00e4nniska."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bevara renheten i l\u00e4gret -Herren sa till Mose: Tala om f\u00f6r Israels folk att de m\u00e5ste s\u00e4nda bort alla spet\u00e4lska fr\u00e5n l\u00e4gret, och alla som har flytningar och alla som har blivit orenade genom att r\u00f6ra vid en d\u00f6d m\u00e4nniska."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta g\u00e4ller b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor. Skicka iv\u00e4g dem fr\u00e5n l\u00e4gret, s\u00e5 att de inte orenar den plats d\u00e4r jag bor bland er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dessa befallningar verkst\u00e4lldes enligt Herrens ord till Mose."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan sa Herren till Mose: Tala om f\u00f6r Israels folk att n\u00e4r n\u00e5gon syndar, vare sig det \u00e4r en man eller en kvinna, och d\u00e4rmed ocks\u00e5 sviker Herren, s\u00e5 st\u00e5r den m\u00e4nniskan i skuld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan sa Herren till Mose: Tala om f\u00f6r Israels folk att n\u00e4r n\u00e5gon syndar, vare sig det \u00e4r en man eller en kvinna, och d\u00e4rmed ocks\u00e5 sviker Herren, s\u00e5 st\u00e5r den m\u00e4nniskan i skuld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hon m\u00e5ste bek\u00e4nna sin synd, och om det g\u00e4ller st\u00f6ld s\u00e5 ska hon ers\u00e4tta det stulna fullt ut och d\u00e4rtill tjugo procent."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om den som hon handlat fel mot \u00e4r d\u00f6d och det inte finns n\u00e5gon n\u00e4ra sl\u00e4kting som betalningen kan g\u00f6ras till, ska den l\u00e4mnas till pr\u00e4sten tillsammans med en bagge som f\u00f6rsoning."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allt det som Israels folk \u00f6verl\u00e4mnar till pr\u00e4sten tillfaller denne."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allt det som Israels folk \u00f6verl\u00e4mnar till pr\u00e4sten tillfaller denne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Att bevisa otrohet -Herren sa till Mose: S\u00e4g till folket i Israel att om en kvinna \u00e4r otrogen med en annan man, eller det finns misstanke om detta,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Att bevisa otrohet -Herren sa till Mose: S\u00e4g till folket i Israel att om en kvinna \u00e4r otrogen med en annan man, eller det finns misstanke om detta,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och hennes make \u00e4r svartsjuk men det inte finns n\u00e5got bevis, d\u00e4rf\u00f6r att det inte finns n\u00e5gra vittnen,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och hennes make \u00e4r svartsjuk men det inte finns n\u00e5got bevis, d\u00e4rf\u00f6r att det inte finns n\u00e5gra vittnen,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ska han g\u00e5 till pr\u00e4sten med sin hustru och ta med ett offer f\u00f6r henne. Det ska best\u00e5 av tre och en halv liter kornmj\u00f6l utan olja och r\u00f6kelse, och genom detta misstankeoffer f\u00e5r man fram sanningen om hon \u00e4r skyldig eller inte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska f\u00f6ra fram henne inf\u00f6r Herren,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ta heligt vatten i en lerkruka och blanda detta med jord fr\u00e5n golvet i tabernaklet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han ska l\u00f6sa upp kvinnans h\u00e5r, placera misstankeoffret i hennes h\u00e4nder medan han sj\u00e4lv h\u00e5ller krukan med det bittra vattnet som ger f\u00f6rbannelse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om hon under ed f\u00f6rs\u00e4krar att hon \u00e4r oskyldig ska han s\u00e4ga till henne: &#39;Om ingen man, f\u00f6rutom din \u00e4kta man, har legat med dig, \u00e4r du fri fr\u00e5n f\u00f6ljderna av detta bittra vatten som annars orsakar f\u00f6rbannelse."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om du har beg\u00e5tt \u00e4ktenskapsbrott,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ska Herren g\u00f6ra dig till en f\u00f6rbannelse bland ditt folk. Du kommer att bli barnl\u00f6s, f\u00f6r Herren ska se till att ditt underliv ruttnar bort och din kropp sv\u00e4ller.&#39; Kvinnan ska d\u00e5 uppmanas att s\u00e4ga: &#39;Ja, l\u00e5t det bli s\u00e5.&#39;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ska Herren g\u00f6ra dig till en f\u00f6rbannelse bland ditt folk. Du kommer att bli barnl\u00f6s, f\u00f6r Herren ska se till att ditt underliv ruttnar bort och din kropp sv\u00e4ller.&#39; Kvinnan ska d\u00e5 uppmanas att s\u00e4ga: &#39;Ja, l\u00e5t det bli s\u00e5.&#39;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten skriva ner f\u00f6rbannelsen p\u00e5 ett ark och tv\u00e4tta av den i det bittra vattnet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r kvinnan sedan p\u00e5 pr\u00e4stens uppmaning dricker vattnet, kommer det att bli bittert i henne om hon \u00e4r skyldig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan ska pr\u00e4sten ta misstankeoffret fr\u00e5n kvinnans hand, vifta med det inf\u00f6r Herren och b\u00e4ra det till altaret."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han ska ta en handfull av det och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret och d\u00e4refter uppmana kvinnan att dricka vattnet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om hon har orenat sig genom \u00e4ktenskapsbrott kommer vattnet att bli bittert i henne. Hennes kropp kommer att sv\u00e4lla upp och hennes underliv att ruttna, och hon ska bli en f\u00f6rbannelse bland sitt folk."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om hon \u00e4r ren och inte har beg\u00e5tt \u00e4ktenskapsbrott, kommer hon inte att lida n\u00e5gon skada och kommer att kunna forts\u00e4tta att f\u00f6da barn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad lagen s\u00e4ger n\u00e4r en kvinna \u00e4r otrogen, eller hennes man misst\u00e4nker otrohet"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och drabbas av svartsjuka. Pr\u00e4sten ska handla efter vad som f\u00f6reskrivs h\u00e4r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hennes make g\u00e5r fri, men om hustrun \u00e4r skyldig f\u00e5r hon st\u00e5 f\u00f6r f\u00f6ljderna av sin synd."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Regler f\u00f6r nasirl\u00f6ftet -Sedan sa Herren till Mose: S\u00e4g till mitt folk att n\u00e4r en man eller en kvinna avl\u00e4gger ett s\u00e4rskilt l\u00f6fte om att avskilja sig f\u00f6r tj\u00e4nst som nasir,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Regler f\u00f6r nasirl\u00f6ftet -Sedan sa Herren till Mose: S\u00e4g till mitt folk att n\u00e4r en man eller en kvinna avl\u00e4gger ett s\u00e4rskilt l\u00f6fte om att avskilja sig f\u00f6r tj\u00e4nst som nasir,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ska de inte under hela den period som l\u00f6ftet g\u00e4ller dricka vin eller j\u00e4sta drycker av n\u00e5got slag, inte heller druvsaft och inte smaka varken druvor eller russin. De f\u00e5r inte \u00e4ta av n\u00e5got som kommer fr\u00e5n vinstocken, inte ens k\u00e4rnor eller skal!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ska de inte under hela den period som l\u00f6ftet g\u00e4ller dricka vin eller j\u00e4sta drycker av n\u00e5got slag, inte heller druvsaft och inte smaka varken druvor eller russin. De f\u00e5r inte \u00e4ta av n\u00e5got som kommer fr\u00e5n vinstocken, inte ens k\u00e4rnor eller skal!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Under hela denna best\u00e4mda tid f\u00e5r mannen inte klippa h\u00e5ret, f\u00f6r han \u00e4r helig och avskild f\u00f6r Herren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte heller komma i n\u00e4rheten av en d\u00f6d m\u00e4nniska under hela perioden f\u00f6r sitt l\u00f6fte, inte ens om det \u00e4r kroppen efter hans far, mor, bror eller syster. Hans l\u00f6fte att vara avskild g\u00e4ller n\u00e4mligen,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte heller komma i n\u00e4rheten av en d\u00f6d m\u00e4nniska under hela perioden f\u00f6r sitt l\u00f6fte, inte ens om det \u00e4r kroppen efter hans far, mor, bror eller syster. Hans l\u00f6fte att vara avskild g\u00e4ller n\u00e4mligen,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och han \u00e4r helgad \u00e5t Herren under hela denna period."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om han blir oren genom att n\u00e5gon d\u00f6tt vid hans sida, ska han efter sju dagar raka sitt huvud. Hans h\u00e5r, tecknet p\u00e5 hans l\u00f6fte, har n\u00e4mligen blivit orenat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4sta dag, den \u00e5ttonde dagen, ska han ta tv\u00e5 turturduvor eller unga duvor och b\u00e4ra fram dem till pr\u00e4sten vid ing\u00e5ngen till tabernaklet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska offra den ena av f\u00e5glarna som ett syndoffer och den andra som ett br\u00e4nnoffer och skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r hans orenhet. Han m\u00e5ste ocks\u00e5 f\u00f6rnya sitt l\u00f6fte den dagen och l\u00e5ta h\u00e5ret b\u00f6rja v\u00e4xa igen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De dagar av hans l\u00f6ftesperiod som g\u00e5tt innan han blev orenad r\u00e4knas inte. Han m\u00e5ste b\u00f6rja om fr\u00e5n b\u00f6rjan och b\u00e4ra fram ett \u00e5rsgammalt lamm av hank\u00f6n som skuldoffer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r nasirtiden \u00e4r \u00f6ver ska han g\u00e5 till tabernaklets ing\u00e5ng"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och som br\u00e4nnoffer till Herren offra ett \u00e5rsgammalt, felfritt lamm. Som syndoffer ska han ocks\u00e5 b\u00e4ra fram ett \u00e5rsgammalt lamm av honk\u00f6n utan fel, och till tackoffer en bagge, ocks\u00e5 den felfri."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han ska ocks\u00e5 b\u00e4ra fram en korg br\u00f6d, bakat utan j\u00e4st, br\u00f6dkakor gjorda p\u00e5 fint mj\u00f6l blandat med olivolja och kakor med olja p\u00e5, tillsammans med spisoffer och drickoffer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska \u00f6verl\u00e4mna dessa offer till Herren, f\u00f6rst syndoffret och br\u00e4nnoffret,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "sedan baggen till tackoffret, tillsammans med korgen med br\u00f6det bakat utan j\u00e4st, och slutligen spisoffret tillsammans med drickoffret."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan ska nasiren raka av sitt h\u00e5r, tecknet p\u00e5 nasirl\u00f6ftet. Detta ska g\u00f6ras vid ing\u00e5ngen till tabernaklet och h\u00e5ret ska kastas p\u00e5 elden under tackoffret."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r mannens huvud har blivit rakat, ska pr\u00e4sten ta den kokta bogen fr\u00e5n baggen, en av br\u00f6dkakorna och ett av r\u00e5nen, b\u00e5da bakade utan j\u00e4st, och l\u00e4gga alltsammans i mannens h\u00e4nder."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska sedan vifta med alltsammans inf\u00f6r Herren, som ett viftoffer. Alltsammans tillh\u00f6r pr\u00e4sten, \u00e4ven bogen och l\u00e5rstycket som burits fram. Sedan f\u00e5r nasiren dricka vin igen, f\u00f6r han \u00e4r nu fri fr\u00e5n sitt l\u00f6fte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 lyder best\u00e4mmelserna f\u00f6r en nasir och hans offer vid slutet av hans l\u00f6ftesperiod. F\u00f6rutom dessa offer m\u00e5ste han b\u00e4ra fram de offer som han lovade n\u00e4r han avgav l\u00f6ftet att bli nasir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herrens v\u00e4lsignelse \u00f6ver folket -Sedan sa Herren till Mose: S\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner att de ska v\u00e4lsigna Israels folk med dessa ord:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herrens v\u00e4lsignelse \u00f6ver folket -Sedan sa Herren till Mose: S\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner att de ska v\u00e4lsigna Israels folk med dessa ord:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Herren vill v\u00e4lsigna och bevara dig. Herren l\u00e5ter sitt ansikte str\u00e5la mot dig. Han \u00e4r n\u00e5dig mot dig och v\u00e4nder sitt ansikte till dig och ger dig sin frid.&#39;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herren vill v\u00e4lsigna och bevara dig. Herren l\u00e5ter sitt ansikte str\u00e5la mot dig. Han \u00e4r n\u00e5dig mot dig och v\u00e4nder sitt ansikte till dig och ger dig sin frid.&#39;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Herren vill v\u00e4lsigna och bevara dig. Herren l\u00e5ter sitt ansikte str\u00e5la mot dig. Han \u00e4r n\u00e5dig mot dig och v\u00e4nder sitt ansikte till dig och ger dig sin frid.&#39;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e5 ska Aron och hans s\u00f6ner kalla ner min v\u00e4lsignelse \u00f6ver Israels folk, och jag ska sj\u00e4lv v\u00e4lsigna dem."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "G\u00e5vor till tabernaklet -Den dag Mose var klar med tabernaklet och hade smort och invigt varje s\u00e4rskild del av det med altaret och dess tillbeh\u00f6r,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "kom Israels ledare fr\u00e5n var och en av stammarna, samma m\u00e4n som hade organiserat folkr\u00e4kningen, med sina offer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De kom med sex t\u00e4ckta vagnar, var och en dragen av tv\u00e5 oxar. Varje ledare gav en oxe, och tv\u00e5 tillsammans gav en vagn med g\u00e5vor. Allt detta \u00f6verl\u00e4mnades till Herren framf\u00f6r tabernaklet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ta emot dessa g\u00e5vor, sa Herren till Mose, och anv\u00e4nd dem f\u00f6r arbetet med tabernaklet. Ge dem till leviterna, s\u00e5 kan de anv\u00e4nda dem d\u00e4r det beh\u00f6vs."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ta emot dessa g\u00e5vor, sa Herren till Mose, och anv\u00e4nd dem f\u00f6r arbetet med tabernaklet. Ge dem till leviterna, s\u00e5 kan de anv\u00e4nda dem d\u00e4r det beh\u00f6vs."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose \u00f6verl\u00e4mnade vagnarna och oxarna till leviterna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tv\u00e5 vagnar och fyra oxar gavs till Gersons avdelning,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och fyra vagnar och \u00e5tta oxar gavs till Meraris avdelning, vilken stod under ledning av Arons son Itamar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men ingen av vagnarna eller oxarna gavs till Kehats avdelning. De skulle b\u00e4ra de heliga f\u00f6rem\u00e5len i tabernaklet p\u00e5 sina axlar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ledarna bar ocks\u00e5 fram invigningsg\u00e5vor den dag som altaret smordes och placerade dessa framf\u00f6r altaret."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren sa till Mose: L\u00e5t dem b\u00e4ra fram sina g\u00e5vor p\u00e5 olika dagar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Naheson, Amminadabs son och ledare f\u00f6r Judas stam, bar allts\u00e5 fram sin g\u00e5va den f\u00f6rsta dagen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den bestod av ett silverfat som v\u00e4gde ett och ett halvt kilo och en silversk\u00e5l som v\u00e4gde 800 gram, b\u00e5da fyllda med fint mj\u00f6l blandat med olja till spisoffer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han hade ocks\u00e5 med sig en liten guldask med r\u00f6kelse, som v\u00e4gde omkring 110 gram."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dessutom hade han med sig en ung tjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm av hank\u00f6n till br\u00e4nnoffer"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och en bock till syndoffer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Till tackoffret hade han tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6ljande dag kom Netanel, Suars son, ledare f\u00f6r Isaskars stam, med sina g\u00e5vor och offer, och de var av samma slag som Naheson hade burit fram dagen f\u00f6re."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6ljande dag kom Netanel, Suars son, ledare f\u00f6r Isaskars stam, med sina g\u00e5vor och offer, och de var av samma slag som Naheson hade burit fram dagen f\u00f6re."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6ljande dag kom Netanel, Suars son, ledare f\u00f6r Isaskars stam, med sina g\u00e5vor och offer, och de var av samma slag som Naheson hade burit fram dagen f\u00f6re."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6ljande dag kom Netanel, Suars son, ledare f\u00f6r Isaskars stam, med sina g\u00e5vor och offer, och de var av samma slag som Naheson hade burit fram dagen f\u00f6re."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6ljande dag kom Netanel, Suars son, ledare f\u00f6r Isaskars stam, med sina g\u00e5vor och offer, och de var av samma slag som Naheson hade burit fram dagen f\u00f6re."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6ljande dag kom Netanel, Suars son, ledare f\u00f6r Isaskars stam, med sina g\u00e5vor och offer, och de var av samma slag som Naheson hade burit fram dagen f\u00f6re."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e5 tredje dagen kom Eliab, Helons son, ledare f\u00f6r Sebulons stam med sina g\u00e5vor och offer, ocks\u00e5 de av samma slag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 tredje dagen kom Eliab, Helons son, ledare f\u00f6r Sebulons stam med sina g\u00e5vor och offer, ocks\u00e5 de av samma slag."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e5 tredje dagen kom Eliab, Helons son, ledare f\u00f6r Sebulons stam med sina g\u00e5vor och offer, ocks\u00e5 de av samma slag."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "P\u00e5 tredje dagen kom Eliab, Helons son, ledare f\u00f6r Sebulons stam med sina g\u00e5vor och offer, ocks\u00e5 de av samma slag."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e5 tredje dagen kom Eliab, Helons son, ledare f\u00f6r Sebulons stam med sina g\u00e5vor och offer, ocks\u00e5 de av samma slag."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 tredje dagen kom Eliab, Helons son, ledare f\u00f6r Sebulons stam med sina g\u00e5vor och offer, ocks\u00e5 de av samma slag."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c4ven de f\u00f6ljande dagarna bars samma g\u00e5vor fram. Den fj\u00e4rde dagen l\u00e4mnades g\u00e5vorna av Elisur, Sedeurs son, ledare f\u00f6r Rubens stam."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c4ven de f\u00f6ljande dagarna bars samma g\u00e5vor fram. Den fj\u00e4rde dagen l\u00e4mnades g\u00e5vorna av Elisur, Sedeurs son, ledare f\u00f6r Rubens stam."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c4ven de f\u00f6ljande dagarna bars samma g\u00e5vor fram. Den fj\u00e4rde dagen l\u00e4mnades g\u00e5vorna av Elisur, Sedeurs son, ledare f\u00f6r Rubens stam."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c4ven de f\u00f6ljande dagarna bars samma g\u00e5vor fram. Den fj\u00e4rde dagen l\u00e4mnades g\u00e5vorna av Elisur, Sedeurs son, ledare f\u00f6r Rubens stam."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c4ven de f\u00f6ljande dagarna bars samma g\u00e5vor fram. Den fj\u00e4rde dagen l\u00e4mnades g\u00e5vorna av Elisur, Sedeurs son, ledare f\u00f6r Rubens stam."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c4ven de f\u00f6ljande dagarna bars samma g\u00e5vor fram. Den fj\u00e4rde dagen l\u00e4mnades g\u00e5vorna av Elisur, Sedeurs son, ledare f\u00f6r Rubens stam."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Den femte dagen kom Selumiel, Surisaddais son, fr\u00e5n Simeons stam med sina g\u00e5vor."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Den femte dagen kom Selumiel, Surisaddais son, fr\u00e5n Simeons stam med sina g\u00e5vor."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den femte dagen kom Selumiel, Surisaddais son, fr\u00e5n Simeons stam med sina g\u00e5vor."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Den femte dagen kom Selumiel, Surisaddais son, fr\u00e5n Simeons stam med sina g\u00e5vor."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Den femte dagen kom Selumiel, Surisaddais son, fr\u00e5n Simeons stam med sina g\u00e5vor."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Den femte dagen kom Selumiel, Surisaddais son, fr\u00e5n Simeons stam med sina g\u00e5vor."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Den sj\u00e4tte dagen var det Eljasafs tur. Han var son till Deguel och ledare f\u00f6r Gads stam."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Den sj\u00e4tte dagen var det Eljasafs tur. Han var son till Deguel och ledare f\u00f6r Gads stam."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Den sj\u00e4tte dagen var det Eljasafs tur. Han var son till Deguel och ledare f\u00f6r Gads stam."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Den sj\u00e4tte dagen var det Eljasafs tur. Han var son till Deguel och ledare f\u00f6r Gads stam."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Den sj\u00e4tte dagen var det Eljasafs tur. Han var son till Deguel och ledare f\u00f6r Gads stam."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Den sj\u00e4tte dagen var det Eljasafs tur. Han var son till Deguel och ledare f\u00f6r Gads stam."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Den sjunde dagen bar Ammihuds son Elisama fram sina g\u00e5vor. Han var ledare f\u00f6r Efraims stam."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Den sjunde dagen bar Ammihuds son Elisama fram sina g\u00e5vor. Han var ledare f\u00f6r Efraims stam."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Den sjunde dagen bar Ammihuds son Elisama fram sina g\u00e5vor. Han var ledare f\u00f6r Efraims stam."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Den sjunde dagen bar Ammihuds son Elisama fram sina g\u00e5vor. Han var ledare f\u00f6r Efraims stam."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Den sjunde dagen bar Ammihuds son Elisama fram sina g\u00e5vor. Han var ledare f\u00f6r Efraims stam."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Den sjunde dagen bar Ammihuds son Elisama fram sina g\u00e5vor. Han var ledare f\u00f6r Efraims stam."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Gamliel, Pedasurs son, och ledare f\u00f6r Manasses stam, kom den \u00e5ttonde dagen med sina g\u00e5vor."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Gamliel, Pedasurs son, och ledare f\u00f6r Manasses stam, kom den \u00e5ttonde dagen med sina g\u00e5vor."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Gamliel, Pedasurs son, och ledare f\u00f6r Manasses stam, kom den \u00e5ttonde dagen med sina g\u00e5vor."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Gamliel, Pedasurs son, och ledare f\u00f6r Manasses stam, kom den \u00e5ttonde dagen med sina g\u00e5vor."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Gamliel, Pedasurs son, och ledare f\u00f6r Manasses stam, kom den \u00e5ttonde dagen med sina g\u00e5vor."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Gamliel, Pedasurs son, och ledare f\u00f6r Manasses stam, kom den \u00e5ttonde dagen med sina g\u00e5vor."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Den nionde dagen kom Abidan, Gideonis son, ledare f\u00f6r Benjamins stam."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Den nionde dagen kom Abidan, Gideonis son, ledare f\u00f6r Benjamins stam."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Den nionde dagen kom Abidan, Gideonis son, ledare f\u00f6r Benjamins stam."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Den nionde dagen kom Abidan, Gideonis son, ledare f\u00f6r Benjamins stam."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Den nionde dagen kom Abidan, Gideonis son, ledare f\u00f6r Benjamins stam."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Den nionde dagen kom Abidan, Gideonis son, ledare f\u00f6r Benjamins stam."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Ahieser, Ammisaddais son och ledare f\u00f6r Dans stam, bar fram sina g\u00e5vor p\u00e5 den tionde dagen."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Ahieser, Ammisaddais son och ledare f\u00f6r Dans stam, bar fram sina g\u00e5vor p\u00e5 den tionde dagen."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Ahieser, Ammisaddais son och ledare f\u00f6r Dans stam, bar fram sina g\u00e5vor p\u00e5 den tionde dagen."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Ahieser, Ammisaddais son och ledare f\u00f6r Dans stam, bar fram sina g\u00e5vor p\u00e5 den tionde dagen."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Ahieser, Ammisaddais son och ledare f\u00f6r Dans stam, bar fram sina g\u00e5vor p\u00e5 den tionde dagen."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Ahieser, Ammisaddais son och ledare f\u00f6r Dans stam, bar fram sina g\u00e5vor p\u00e5 den tionde dagen."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Pagiel, Okrans son, som var ledare f\u00f6r Asers stam, kom med sina g\u00e5vor och offer p\u00e5 den elfte dagen."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Pagiel, Okrans son, som var ledare f\u00f6r Asers stam, kom med sina g\u00e5vor och offer p\u00e5 den elfte dagen."
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "Pagiel, Okrans son, som var ledare f\u00f6r Asers stam, kom med sina g\u00e5vor och offer p\u00e5 den elfte dagen."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "Pagiel, Okrans son, som var ledare f\u00f6r Asers stam, kom med sina g\u00e5vor och offer p\u00e5 den elfte dagen."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "Pagiel, Okrans son, som var ledare f\u00f6r Asers stam, kom med sina g\u00e5vor och offer p\u00e5 den elfte dagen."
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "Pagiel, Okrans son, som var ledare f\u00f6r Asers stam, kom med sina g\u00e5vor och offer p\u00e5 den elfte dagen."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "Den tolfte och sista dagen kom Ahira, Enans son, ledare f\u00f6r Naftalis stam, med sina g\u00e5vor och offer, och de var av samma slag som alla de andra ocks\u00e5 hade burit fram."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "Den tolfte och sista dagen kom Ahira, Enans son, ledare f\u00f6r Naftalis stam, med sina g\u00e5vor och offer, och de var av samma slag som alla de andra ocks\u00e5 hade burit fram."
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "Den tolfte och sista dagen kom Ahira, Enans son, ledare f\u00f6r Naftalis stam, med sina g\u00e5vor och offer, och de var av samma slag som alla de andra ocks\u00e5 hade burit fram."
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "Den tolfte och sista dagen kom Ahira, Enans son, ledare f\u00f6r Naftalis stam, med sina g\u00e5vor och offer, och de var av samma slag som alla de andra ocks\u00e5 hade burit fram."
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "Den tolfte och sista dagen kom Ahira, Enans son, ledare f\u00f6r Naftalis stam, med sina g\u00e5vor och offer, och de var av samma slag som alla de andra ocks\u00e5 hade burit fram."
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "Den tolfte och sista dagen kom Ahira, Enans son, ledare f\u00f6r Naftalis stam, med sina g\u00e5vor och offer, och de var av samma slag som alla de andra ocks\u00e5 hade burit fram."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dagen d\u00e5 altaret smordes blev det invigt genom dessa g\u00e5vor fr\u00e5n ledarna f\u00f6r Israels stammar. Deras sammanlagda offer var:Tolv silvertallrikar, var och en med en vikt p\u00e5 omkring ett kilo och tolv silversk\u00e5lar, var och en p\u00e5 omkring ett halvt kilo. Den sammanlagda vikten av silvret var omkring arton kilo.Tolv guldsk\u00e5lar, som vardera v\u00e4gde omkring 110 gram. Den sammanlagda vikten p\u00e5 guldet blev omkring ett och ett halvt kilo."
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dagen d\u00e5 altaret smordes blev det invigt genom dessa g\u00e5vor fr\u00e5n ledarna f\u00f6r Israels stammar. Deras sammanlagda offer var:Tolv silvertallrikar, var och en med en vikt p\u00e5 omkring ett kilo och tolv silversk\u00e5lar, var och en p\u00e5 omkring ett halvt kilo. Den sammanlagda vikten av silvret var omkring arton kilo.Tolv guldsk\u00e5lar, som vardera v\u00e4gde omkring 110 gram. Den sammanlagda vikten p\u00e5 guldet blev omkring ett och ett halvt kilo."
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dagen d\u00e5 altaret smordes blev det invigt genom dessa g\u00e5vor fr\u00e5n ledarna f\u00f6r Israels stammar. Deras sammanlagda offer var:Tolv silvertallrikar, var och en med en vikt p\u00e5 omkring ett kilo och tolv silversk\u00e5lar, var och en p\u00e5 omkring ett halvt kilo. Den sammanlagda vikten av silvret var omkring arton kilo.Tolv guldsk\u00e5lar, som vardera v\u00e4gde omkring 110 gram. Den sammanlagda vikten p\u00e5 guldet blev omkring ett och ett halvt kilo."
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "Till br\u00e4nnoffer bar de fram tolv tjurar, tolv baggar, tolv \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n tillsammans med spisoffren. Till syndoffren bar de fram tolv bockar."
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "Till tackoffren hade de med sig tjugofyra unga tjurar, sextio baggar, sextio bockar och sextio \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n."
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "N\u00e4r Mose gick in i tabernaklet f\u00f6r att tala med Gud h\u00f6rde han hans r\u00f6st fr\u00e5n ben\u00e5dningsplatsen \u00f6ver arken, mellan de b\u00e5da keruberna."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Oljelamporna i ljusstaken -Herren sa till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Aron att de sju oljelamporna i ljusstaken ska riktas fram\u00e5t s\u00e5 att skenet kastas framf\u00f6r ljusstaken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aron gjorde s\u00e5."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ljusstaken var gjord av hamrat, rent guld fr\u00e5n foten och ut till de blommor den var dekorerad med. Den var tillverkad exakt efter den f\u00f6rebild Herren hade visat Mose."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Leviterna avskiljs till tj\u00e4nst inf\u00f6r Herren -Sedan sa Herren till Mose: Skilj leviterna fr\u00e5n det \u00f6vriga folket i Israel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Leviterna avskiljs till tj\u00e4nst inf\u00f6r Herren -Sedan sa Herren till Mose: Skilj leviterna fr\u00e5n det \u00f6vriga folket i Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00f6r det genom att st\u00e4nka reningsvatten p\u00e5 dem, och l\u00e5t dem sedan raka hela kroppen och tv\u00e4tta sina kl\u00e4der."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se till att de b\u00e4r fram en ung tjur och ett spisoffer av fint mj\u00f6l blandat med olja, tillsammans med \u00e4nnu en ung tjur till syndoffer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r sedan fram leviterna till tabernaklets ing\u00e5ng medan allt folket ser p\u00e5."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4r ska folket l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 dem"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och Aron ska f\u00f6ra fram dem inf\u00f6r Herren som ett viftoffer fr\u00e5n hela Israels folk. Leviterna ska representera allt folket i sin tj\u00e4nst inf\u00f6r Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan ska de l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 de unga tjurarnas huvuden och offra dem inf\u00f6r Herren. Den ena ska offras som syndoffer och den andra som br\u00e4nnoffer, f\u00f6r att skaffa f\u00f6rsoning \u00e5t leviterna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4refter ska leviterna f\u00f6ras fram inf\u00f6r Aron och hans s\u00f6ner f\u00f6r att ges till Herren som ett viftoffer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt har du avskilt leviterna fr\u00e5n det \u00f6vriga folket i Israel, och leviterna ska tillh\u00f6ra mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r du har invigt dem och \u00f6verl\u00e4mnat dem p\u00e5 detta s\u00e4tt, ska de f\u00e5 g\u00e5 ut och in i tabernaklet f\u00f6r att utf\u00f6ra sina sysslor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De tillh\u00f6r mig som en g\u00e5va fr\u00e5n Israels folk, och jag har tagit emot dem i st\u00e4llet f\u00f6r alla f\u00f6rstf\u00f6dda barn i Israel. Ja, jag har tagit leviterna som ers\u00e4ttning f\u00f6r dem,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r alla f\u00f6rstf\u00f6dda bland folket i Israel tillh\u00f6r mig, b\u00e5de bland m\u00e4nniskor och djur. Jag gjorde anspr\u00e5k p\u00e5 dem den natt d\u00e5 jag d\u00f6dade allt f\u00f6rstf\u00f6tt bland egyptierna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ja, jag har tagit emot leviterna som ers\u00e4ttning f\u00f6r de \u00e4ldsta s\u00f6nerna i Israel,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och jag ska ge leviterna som g\u00e5va till Aron och hans s\u00f6ner. Leviterna ska f\u00f6r folkets r\u00e4kning utf\u00f6ra de heliga tj\u00e4nsterna i tabernaklet och skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r folket genom att utf\u00f6ra offertj\u00e4nsten \u00e5t dem. Ingen i Israel kommer att drabbas av pest eller andra pl\u00e5gor, som de annars skulle ha riskerat genom att komma f\u00f6r n\u00e4ra tabernaklet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mose och Aron och allt folket invigde allts\u00e5 leviterna och f\u00f6ljde mycket noga de f\u00f6reskrifter som Herren gett Mose."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Leviterna renade sig och tv\u00e4ttade sina kl\u00e4der, och Aron f\u00f6rde fram dem till Herren som ett viftoffer och utf\u00f6rde f\u00f6rsoningsceremonin \u00f6ver dem f\u00f6r att rena dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4refter gick de in i tabernaklet, som medhj\u00e4lpare \u00e5t Aron och hans s\u00f6ner, och allting utf\u00f6rdes precis som Herren hade befallt Mose."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och Herren sa till Mose: Alla leviter som \u00e4r minst tjugofem \u00e5r kan b\u00f6rja tj\u00e4nstg\u00f6ra i tabernaklet. Vid femtio ska de dra sig tillbaka."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och Herren sa till Mose: Alla leviter som \u00e4r minst tjugofem \u00e5r kan b\u00f6rja tj\u00e4nstg\u00f6ra i tabernaklet. Vid femtio ska de dra sig tillbaka."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r de slutat sin aktiva tj\u00e4nst kan de hj\u00e4lpa sina br\u00f6der, men de f\u00e5r inte utf\u00f6ra en pr\u00e4sts uppgifter."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r de slutat sin aktiva tj\u00e4nst kan de hj\u00e4lpa sina br\u00f6der, men de f\u00e5r inte utf\u00f6ra en pr\u00e4sts uppgifter."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e5sken firas f\u00f6r andra g\u00e5ngen -S\u00e5 h\u00e4r talade Herren till Mose i Sinais \u00f6ken, under det andra \u00e5rets f\u00f6rsta m\u00e5nad sedan de l\u00e4mnat Egypten:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Israels folk ska fira p\u00e5sk varje \u00e5r p\u00e5 kv\u00e4llen den fjortonde dagen i denna f\u00f6rsta m\u00e5nad, enligt de f\u00f6reskrifter jag har gett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israels folk ska fira p\u00e5sk varje \u00e5r p\u00e5 kv\u00e4llen den fjortonde dagen i denna f\u00f6rsta m\u00e5nad, enligt de f\u00f6reskrifter jag har gett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose meddelade detta, och p\u00e5skfirandet \u00e4gde rum i Sinais \u00f6ken p\u00e5 kv\u00e4llen den fjortonde dagen, precis som Herren hade gett befallning om."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mose meddelade detta, och p\u00e5skfirandet \u00e4gde rum i Sinais \u00f6ken p\u00e5 kv\u00e4llen den fjortonde dagen, precis som Herren hade gett befallning om."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e5gra m\u00e4n var orena d\u00e4rf\u00f6r att de hade kommit n\u00e4ra en d\u00f6d kropp och kunde d\u00e4rf\u00f6r inte \u00e4ta p\u00e5sklammet just den kv\u00e4llen. De kom d\u00e4rf\u00f6r till Mose och Aron och undrade varf\u00f6r de inte f\u00e5tt lov att b\u00e4ra fram sina offer till Herren samtidigt med resten av folket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e5gra m\u00e4n var orena d\u00e4rf\u00f6r att de hade kommit n\u00e4ra en d\u00f6d kropp och kunde d\u00e4rf\u00f6r inte \u00e4ta p\u00e5sklammet just den kv\u00e4llen. De kom d\u00e4rf\u00f6r till Mose och Aron och undrade varf\u00f6r de inte f\u00e5tt lov att b\u00e4ra fram sina offer till Herren samtidigt med resten av folket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mose bad dem v\u00e4nta medan han r\u00e5dfr\u00e5gade Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren svarade och sa:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om n\u00e5gon bland Israels folk, vare sig nu eller i kommande generationer, \u00e4r oren vid p\u00e5sktiden p\u00e5 grund av att han r\u00f6rt vid en d\u00f6d kropp, eller om n\u00e5gra befinner sig p\u00e5 resa och inte kan n\u00e4rvara, s\u00e5 ska de \u00e4nd\u00e5 fira p\u00e5sk, men en m\u00e5nad senare,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "p\u00e5 kv\u00e4llen den andra m\u00e5nadens fjortonde dag. De ska vid det tillf\u00e4llet \u00e4ta lammet tillsammans med osyrat br\u00f6d och bittra \u00f6rter."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De f\u00e5r inte l\u00e4mna n\u00e5gonting kvar till f\u00f6ljande morgon, de f\u00e5r inte kn\u00e4cka n\u00e5got av lammets ben, och de m\u00e5ste f\u00f6lja alla de givna f\u00f6reskrifterna betr\u00e4ffande firandet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon som inte \u00e4r oren eller n\u00e5gon som inte \u00e4r ute p\u00e5 resa \u00e4nd\u00e5 v\u00e4grar att fira p\u00e5sk p\u00e5 den best\u00e4mda tiden, ska han uteslutas fr\u00e5n Israels folk, d\u00e4rf\u00f6r att han v\u00e4grat att offra till Herren i r\u00e4tt tid, och han m\u00e5ste d\u00e5 b\u00e4ra sin skuld."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En utl\u00e4nning som bor bland er och vill fira Herrens p\u00e5sk ska f\u00f6lja samma f\u00f6reskrifter som jag gett er. Reglerna g\u00e4ller f\u00f6r alla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Molnet och elden \u00f6ver tabernaklet -Den dag d\u00e5 tabernaklet restes vilade molnet \u00f6ver det. P\u00e5 kv\u00e4llen och under natten blev molnet i st\u00e4llet till en eld,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och s\u00e5 f\u00f6rblev det \u00e4ven i forts\u00e4ttningen. Molnet som fanns d\u00e4r p\u00e5 dagen s\u00e5g ut som en eld om natten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r molnet \u00e4n h\u00f6jde sig fr\u00e5n t\u00e4ltet br\u00f6t hela Israel upp och f\u00f6ljde det till den plats d\u00e4r det stannade, och d\u00e4r slog man l\u00e4ger."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 fortsatte vandringen, allt efter Herrens befallning. D\u00e4r han sa till dem att stanna, d\u00e4r stannade de och blev kvar p\u00e5 den platsen s\u00e5 l\u00e4nge molnet stod stilla."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om molnet stod stilla l\u00e4nge, stannade de ocks\u00e5 l\u00e4nge. Men om molnet bara stannade n\u00e5gra dagar, var folket ocks\u00e5 kvar bara n\u00e5gra dagar, f\u00f6r det hade Herren gett befallning om."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ibland stannade molnet bara \u00f6ver natten och flyttade sig redan f\u00f6ljande morgon, men dag eller natt, n\u00e4rhelst det flyttade sig, br\u00f6t folket upp och f\u00f6ljde efter."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ibland stannade molnet bara \u00f6ver natten och flyttade sig redan f\u00f6ljande morgon, men dag eller natt, n\u00e4rhelst det flyttade sig, br\u00f6t folket upp och f\u00f6ljde efter."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och om molnet dr\u00f6jde \u00f6ver tabernaklet tv\u00e5 dagar, en m\u00e5nad eller ett helt \u00e5r, blev Israels folk kvar lika l\u00e4nge. Men s\u00e5 snart molnet flyttade sig, f\u00f6ljde folket efter."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 Herrens befallning slog de l\u00e4ger eller gick vidare, och vad Herren \u00e4n gav order om till Mose, det gjorde man."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Silvertrumpeterna -Herren sa till Mose: G\u00f6r tv\u00e5 trumpeter av hamrat silver. De ska anv\u00e4ndas n\u00e4r folket ska sammankallas eller f\u00f6r att ge signal n\u00e4r l\u00e4gret ska brytas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Silvertrumpeterna -Herren sa till Mose: G\u00f6r tv\u00e5 trumpeter av hamrat silver. De ska anv\u00e4ndas n\u00e4r folket ska sammankallas eller f\u00f6r att ge signal n\u00e4r l\u00e4gret ska brytas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r b\u00e5da trumpeterna ljuder ska folket veta att de ska samlas vid ing\u00e5ngen till tabernaklet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men om man enbart bl\u00e5ser i den ena, \u00e4r det bara ledarna f\u00f6r stammarna i Israel som ska komma till dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Olika trumpetsignaler beh\u00f6vs f\u00f6r att skilja mellan n\u00e4r folket ska samlas och n\u00e4r det \u00e4r dags att bryta upp och dra vidare. D\u00e5 f\u00f6rsta signalen f\u00f6r uppbrott ljuder, ska stammarna som slagit l\u00e4ger p\u00e5 \u00f6stra sidan om tabernaklet ge sig av. Vid n\u00e4sta signal \u00e4r det dags f\u00f6r stammarna p\u00e5 s\u00f6dra sidan att g\u00e5."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Olika trumpetsignaler beh\u00f6vs f\u00f6r att skilja mellan n\u00e4r folket ska samlas och n\u00e4r det \u00e4r dags att bryta upp och dra vidare. D\u00e5 f\u00f6rsta signalen f\u00f6r uppbrott ljuder, ska stammarna som slagit l\u00e4ger p\u00e5 \u00f6stra sidan om tabernaklet ge sig av. Vid n\u00e4sta signal \u00e4r det dags f\u00f6r stammarna p\u00e5 s\u00f6dra sidan att g\u00e5."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Olika trumpetsignaler beh\u00f6vs f\u00f6r att skilja mellan n\u00e4r folket ska samlas och n\u00e4r det \u00e4r dags att bryta upp och dra vidare. D\u00e5 f\u00f6rsta signalen f\u00f6r uppbrott ljuder, ska stammarna som slagit l\u00e4ger p\u00e5 \u00f6stra sidan om tabernaklet ge sig av. Vid n\u00e4sta signal \u00e4r det dags f\u00f6r stammarna p\u00e5 s\u00f6dra sidan att g\u00e5."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r bara pr\u00e4sterna som har till\u00e5telse att bl\u00e5sa i trumpeterna, och detta \u00e4r en best\u00e5ende lag som ska f\u00f6ljas fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer fram till det utlovade landet och drar ut i strid mot era fiender, ska Gud h\u00f6ra er och r\u00e4dda er fr\u00e5n era fiender, n\u00e4r ni bl\u00e5ser en larmsignal med dessa trumpeter."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Anv\u00e4nd dem ocks\u00e5 under era fester och vid de \u00e5rliga h\u00f6gtiderna och i b\u00f6rjan av varje m\u00e5nad. Ja, ni ska bl\u00e5sa i dem n\u00e4r ni kommer med era br\u00e4nnoffer och tackoffer, och d\u00e5 ska Gud bli p\u00e5mind om sitt f\u00f6rbund med er. F\u00f6r jag \u00e4r Herren, er Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Molnet lyfte fr\u00e5n tabernaklet den tjugonde dagen i andra m\u00e5naden, under det andra \u00e5ret efter att Israel hade l\u00e4mnat Egypten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Israeliterna l\u00e4mnade d\u00e5 Sinai \u00f6ken och f\u00f6ljde molnet tills det stannade i \u00f6knen Paran."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta var deras f\u00f6rsta f\u00f6rflyttning sedan de tagit emot de instruktioner f\u00f6r resan som Herren gett Mose."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En bra b\u00f6rjan -Fr\u00e4mst i ledet fanns Judas stam, grupperad bakom sitt ban\u00e9r och anf\u00f6rd av Naheson, Amminadabs son."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter kom Isaskars stam, anf\u00f6rd av Netanel, Suars son,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och Sebulons stam, anf\u00f6rd av Eliab, Helons son."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan kom m\u00e4nnen fr\u00e5n Gersons och Meraris avdelningar, som bar det nermonterade tabernaklet p\u00e5 sina axlar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Rubens avdelning under sitt ban\u00e9r kom sedan med Elisur, Sedeurs son, som anf\u00f6rare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4refter kom Simeons stam under Selumiel, Surisaddais son,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och Gads stam anf\u00f6rd av Eljasaf, Deguels son."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rn\u00e4st kom kehatiterna, som bar p\u00e5 de heliga tillbeh\u00f6ren i tabernaklet. Tabernaklet skulle redan vara p\u00e5 sin nya plats n\u00e4r de kom fram."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Efter dem kom Efraims stam under sitt ban\u00e9r, anf\u00f6rd av Elisama, Ammihuds son;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Manasses stam, anf\u00f6rd av Gamliel, Pedasurs son,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och Benjamins stam, anf\u00f6rd av Abidan, Gideonis son."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sist av alla, med sitt ban\u00e9r i spetsen, kom Dans stam, anf\u00f6rd av Ahieser, Ammisaddais son."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Asers stam anf\u00f6rdes av Pagiel, Okrans son,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och Naftalis stam av Ahira, Enans son."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det var i denna ordning stammarna avt\u00e5gade."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En dag sa Mose till sin sv\u00e5ger Hobab, son till Josefs sv\u00e4rfar, midjaniten Reguel: \u00c4ntligen \u00e4r vi p\u00e5 v\u00e4g till det utlovade landet. Kom med oss s\u00e5 ska vi behandla dig v\u00e4l, f\u00f6r Herren har gett Israel underbara l\u00f6ften!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men hans sv\u00e5ger svarade: Nej jag m\u00e5ste v\u00e4nda tillbaka hem till mitt eget land och min egen sl\u00e4kt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Stanna hos oss, v\u00e4djade Mose. Du k\u00e4nner till v\u00e4garna i \u00f6knen och kommer att bli till god hj\u00e4lp f\u00f6r oss."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om du f\u00f6ljer med, ska du f\u00e5 vara med och dela p\u00e5 allt det goda som Herren g\u00f6r f\u00f6r oss."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Med Herrens ark l\u00e4ngst fram vandrade de i tre dagar sedan de hade l\u00e4mnat berget Sinai, f\u00f6r att komma fram till n\u00e4sta plats d\u00e4r de skulle stanna."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Det var dag n\u00e4r de b\u00f6rjade sin vandring med molnet framf\u00f6r sig i skyn."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng arken br\u00f6t upp, utropade Mose: St\u00e5 upp, Herre, och f\u00f6rskingra dina fiender. L\u00e5t dem fly f\u00f6r dig!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och n\u00e4r arken sattes ner, sa han: V\u00e4nd tillbaka, Herre, till Israels or\u00e4kneliga tusenden."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud s\u00e4nder eld \u00f6ver folket -Folket b\u00f6rjade snart klaga \u00f6ver alla sv\u00e5righeter de m\u00f6tte under v\u00e4gen och Herren h\u00f6rde dem. Han blev f\u00f6rargad p\u00e5 dem f\u00f6r att de klagade ochi sin vrede s\u00e4nde han en eld och utpl\u00e5nade delar av l\u00e4grets ytteromr\u00e5den."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 ropade de till Mose om hj\u00e4lp, och n\u00e4r han bad f\u00f6r dem, upph\u00f6rde elden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Efter detta blev platsen k\u00e4nd under namnet Tabeera, som betyder brand, eftersom Herrens eld hade brunnit bland dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Folket klagar och Gud ger dem k\u00f6tt -D\u00e5 b\u00f6rjade fr\u00e4mlingarna bland dem att l\u00e4ngta efter det goda som fanns i Egypten. Detta \u00f6kade missn\u00f6jet ocks\u00e5 bland Israels folk, och de suckade och klagade: Om vi \u00e4nd\u00e5 hade lite k\u00f6tt att \u00e4ta! T\u00e4nk om vi hade lite av den goda fisk som vi fick i Egypten. Och minns ni de goda gurkorna och melonerna, purjol\u00f6ken, r\u00f6dl\u00f6ken och vitl\u00f6ken?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Folket klagar och Gud ger dem k\u00f6tt -D\u00e5 b\u00f6rjade fr\u00e4mlingarna bland dem att l\u00e4ngta efter det goda som fanns i Egypten. Detta \u00f6kade missn\u00f6jet ocks\u00e5 bland Israels folk, och de suckade och klagade: Om vi \u00e4nd\u00e5 hade lite k\u00f6tt att \u00e4ta! T\u00e4nk om vi hade lite av den goda fisk som vi fick i Egypten. Och minns ni de goda gurkorna och melonerna, purjol\u00f6ken, r\u00f6dl\u00f6ken och vitl\u00f6ken?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi tappar matlusten av att beh\u00f6va \u00e4ta manna varenda dag, b\u00e5de morgon och kv\u00e4ll!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mannat liknade korianderfr\u00f6 och p\u00e5minde om k\u00e5da."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Folket samlade det fr\u00e5n marken och malde det till mj\u00f6l eller krossade det i mortlar. Sedan kokade de det eller gr\u00e4ddade kakor av det, och det smakade som om det var tillagat med olivolja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mannat f\u00f6ll om natten samtidigt med daggen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mose h\u00f6rde hur familjerna stod i sina t\u00e4lt\u00f6ppningar och gr\u00e4t. Herrens vrede blev allt st\u00f6rre, och Mose blev sj\u00e4lv mycket illa till mods."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sa Mose till Herren: Vad har jag gjort f\u00f6r ont eftersom jag m\u00e5ste dras med detta folk?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inte \u00e4r de v\u00e4l mina barn? Inte \u00e4r det v\u00e4l jag som \u00e4r far till dem? Varf\u00f6r har du l\u00e5tit mig bli som en dadda f\u00f6r dem tills vi kommer till det land du lovade deras f\u00f6rf\u00e4der?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var ska jag kunna f\u00e5 tag i k\u00f6tt \u00e5t alla dessa m\u00e4nniskor? De gr\u00e5ter ju och s\u00e4ger till mig: Ge oss k\u00f6tt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag kan inte sj\u00e4lv b\u00e4ra allt detta! B\u00f6rdan \u00e4r alltf\u00f6r tung!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om du t\u00e4nker behandla mig p\u00e5 det s\u00e4ttet \u00e4r det lika bra att du tar mitt liv nu p\u00e5 fl\u00e4cken! Det skulle vara barmh\u00e4rtigare! L\u00e5t mig f\u00e5 slippa det h\u00e4r el\u00e4ndet!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till Mose: Kalla samman sjuttio av ledarna i Israel och f\u00f6r fram dem inf\u00f6r mig vid tabernaklet, s\u00e5 att de st\u00e5r d\u00e4r tillsammans med dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska komma ner och tala med er d\u00e4r, och jag ska ta av den Ande som \u00e4r \u00f6ver dig och l\u00e5ta den komma ocks\u00e5 \u00f6ver dem. De ska dela b\u00f6rdan av folket med dig, s\u00e5 att inte du ensam beh\u00f6ver ha hela ansvaret."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e4g ocks\u00e5 till folket att rena sig, f\u00f6r i morgon ska de f\u00e5 k\u00f6tt att \u00e4ta. S\u00e4g till dem: Herren har h\u00f6rt er gr\u00e5t och er klagan \u00f6ver allt som ni varit tvungna att l\u00e4mna bakom er i Egypten, och han t\u00e4nker ge er k\u00f6tt. Ni ska \u00e4ta det,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "inte bara en eller tv\u00e5 dagar, eller fem eller tio eller ens tjugo! I en hel m\u00e5nad ska ni f\u00e5 k\u00f6tt tills ni f\u00e5r avsmak f\u00f6r det och spyr ut det genom n\u00e4san, f\u00f6r ni har f\u00f6rkastat Herren som finns h\u00e4r bland er, och ni har gr\u00e5tit av l\u00e4ngtan efter Egypten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "inte bara en eller tv\u00e5 dagar, eller fem eller tio eller ens tjugo! I en hel m\u00e5nad ska ni f\u00e5 k\u00f6tt tills ni f\u00e5r avsmak f\u00f6r det och spyr ut det genom n\u00e4san, f\u00f6r ni har f\u00f6rkastat Herren som finns h\u00e4r bland er, och ni har gr\u00e5tit av l\u00e4ngtan efter Egypten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Mose sa: H\u00e4r finns det 600.000 m\u00e4n f\u00f6rutom alla kvinnor och barn, och \u00e4nd\u00e5 har du lovat dem k\u00f6tt i en hel m\u00e5nad."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om vi slaktade all v\u00e5r boskap skulle det \u00e4nd\u00e5 inte r\u00e4cka! Inte ens all fisk i havet \u00e4r nog!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till Mose: N\u00e4r skulle jag ha blivit s\u00e5 maktl\u00f6s? Nu ska du f\u00e5 se om mitt ord \u00e4r sant eller inte!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mose l\u00e4mnade sedan tabernaklet och gick ut och ber\u00e4ttade f\u00f6r folket vad Herren hade sagt. Han samlade de sjuttio ledarna runt tabernaklet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herren kom ner i molnet och talade med Mose, och han tog av den Ande som var \u00f6ver Mose och l\u00e4t den komma \u00f6ver de sjuttio. N\u00e4r Anden kom \u00f6ver dem b\u00f6rjade de profetera, men det h\u00e4nde bara vid det tillf\u00e4llet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men tv\u00e5 av de sjuttio, Eldad och Medad, hade blivit kvar i l\u00e4gret, och n\u00e4r Anden kom \u00f6ver dem profeterade de d\u00e4r de stod."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e5gra unga m\u00e4n sprang till Mose och ber\u00e4ttade detta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 protesterade Josua, Nuns son, Moses medhj\u00e4lpare, och sa: Du m\u00e5ste f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 dem att sluta!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men Mose svarade: \u00c4r du avundsjuk f\u00f6r min skull? Jag \u00f6nskar att allt Herrens folk var profeter och att Herren kunde s\u00e4nda sin Ande \u00f6ver dem alla!30D\u00e4refter \u00e5terv\u00e4nde Mose och ledarna till l\u00e4gret."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Mose svarade: \u00c4r du avundsjuk f\u00f6r min skull? Jag \u00f6nskar att allt Herrens folk var profeter och att Herren kunde s\u00e4nda sin Ande \u00f6ver dem alla!30D\u00e4refter \u00e5terv\u00e4nde Mose och ledarna till l\u00e4gret."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde Herren en vind som f\u00f6rde med sig vaktlar in fr\u00e5n havet och l\u00e4t dem falla i l\u00e4gret och runt omkring det! S\u00e5 l\u00e5ngt man kunde g\u00e5 \u00e5t alla h\u00e5ll fanns det vaktlar. De fl\u00f6g strax ovanf\u00f6r marken."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Folket f\u00e5ngade dem och slaktade dem hela den dagen och natten och \u00e4ven f\u00f6ljande dag! Ingen samlade in mindre \u00e4n tv\u00e5 tusen liter, och det l\u00e5g vaktlar \u00f6verallt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men n\u00e4r folket b\u00f6rjade \u00e4ta av k\u00f6ttet uppt\u00e4ndes Herrens vrede mot dem, och m\u00e5nga dog."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Platsen kom att kallas Beg\u00e4rets gravar, d\u00e4rf\u00f6r att det var d\u00e4r de m\u00e4nniskor begravdes som haft beg\u00e4r efter k\u00f6tt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Folket br\u00f6t upp och vandrade vidare till Haserot d\u00e4r de stannade en tid."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mirjam och Aron kritiserar Mose -En dag b\u00f6rjade Mirjam och Aron att kritisera Mose d\u00e4rf\u00f6r att hans hustru kom fr\u00e5n Etiopien. De sa: \u00c4r det bara genom Mose som Herren har talat? Har han inte talat genom oss ocks\u00e5?Herren h\u00f6rde dem,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mirjam och Aron kritiserar Mose -En dag b\u00f6rjade Mirjam och Aron att kritisera Mose d\u00e4rf\u00f6r att hans hustru kom fr\u00e5n Etiopien. De sa: \u00c4r det bara genom Mose som Herren har talat? Har han inte talat genom oss ocks\u00e5?Herren h\u00f6rde dem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och reagerade omedelbart och kallade dem alla tre till tabernaklet. Mose var faktiskt den mest \u00f6dmjuka och anspr\u00e5ksl\u00f6sa m\u00e4nniska man kunde t\u00e4nka sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och reagerade omedelbart och kallade dem alla tre till tabernaklet. Mose var faktiskt den mest \u00f6dmjuka och anspr\u00e5ksl\u00f6sa m\u00e4nniska man kunde t\u00e4nka sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren steg ner till dem i molnet och st\u00e4llde sig vid ing\u00e5ngen till tabernaklet. Kom fram hit, Aron och Mirjam! sa han. De steg d\u00e5 fram,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och Herren sa till dem: Det \u00e4r genom syner och dr\u00f6mmar som jag talar till er m\u00e4nniskor, till och med om det \u00e4r fr\u00e5ga om profeter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men det \u00e4r inte p\u00e5 det s\u00e4ttet som jag talar med min tj\u00e4nare Mose. Han har f\u00f6rtroende h\u00e4r i mitt hus, och med honom talar jag ansikte mot ansikte, i klartext och inte i g\u00e5tor! Hur v\u00e5gar ni d\u00e5 kritisera honom?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men det \u00e4r inte p\u00e5 det s\u00e4ttet som jag talar med min tj\u00e4nare Mose. Han har f\u00f6rtroende h\u00e4r i mitt hus, och med honom talar jag ansikte mot ansikte, i klartext och inte i g\u00e5tor! Hur v\u00e5gar ni d\u00e5 kritisera honom?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De hade verkligen lyckats v\u00e4cka Herrens vrede. N\u00e4r han l\u00e4mnade dem"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och molnet flyttade sig fr\u00e5n tabernaklet, uppt\u00e4ckte Mirjam pl\u00f6tsligt att hon var alldeles vit som av spet\u00e4lska. Aron fick se vad som h\u00e4nt"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och ropade f\u00f6rtvivlat till Mose: Straffa oss inte f\u00f6r den synd vi beg\u00e5tt! Det var vansinnigt, det vi gjorde."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t henne inte vara som en levande d\u00f6d, som en som \u00e4r f\u00f6dd vanst\u00e4lld.13Herre, jag ber dig, g\u00f6r henne frisk igen! ropade d\u00e5 Mose till Gud. 14Och Herren sa till Mose: Om hennes far hade spottat henne i ansiktet skulle hon ju ha varit oren i sju dagar. L\u00e5t henne nu h\u00e5lla sig utanf\u00f6r l\u00e4gret i sju dagar, och sedan kan hon f\u00e5 komma tillbaka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t henne inte vara som en levande d\u00f6d, som en som \u00e4r f\u00f6dd vanst\u00e4lld.13Herre, jag ber dig, g\u00f6r henne frisk igen! ropade d\u00e5 Mose till Gud. 14Och Herren sa till Mose: Om hennes far hade spottat henne i ansiktet skulle hon ju ha varit oren i sju dagar. L\u00e5t henne nu h\u00e5lla sig utanf\u00f6r l\u00e4gret i sju dagar, och sedan kan hon f\u00e5 komma tillbaka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e5t henne inte vara som en levande d\u00f6d, som en som \u00e4r f\u00f6dd vanst\u00e4lld.13Herre, jag ber dig, g\u00f6r henne frisk igen! ropade d\u00e5 Mose till Gud. 14Och Herren sa till Mose: Om hennes far hade spottat henne i ansiktet skulle hon ju ha varit oren i sju dagar. L\u00e5t henne nu h\u00e5lla sig utanf\u00f6r l\u00e4gret i sju dagar, och sedan kan hon f\u00e5 komma tillbaka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mirjam blev allts\u00e5 utest\u00e4ngd fr\u00e5n l\u00e4gret och visade sig inte p\u00e5 sju dagar. Folket v\u00e4ntade med att g\u00e5 vidare, tills hon kom tillbaka. Sedan l\u00e4mnade de Haserot och slog l\u00e4ger i \u00f6knen Paran."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Spejarna s\u00e4nds ut -Herren sa till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Skicka spejare in i Kanaans land, landet som jag ska ge Israel. V\u00e4lj en ledare fr\u00e5n varje stam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israeliterna hade vid det h\u00e4r tillf\u00e4llet sitt l\u00e4ger i Parans \u00f6ken. Mose gjorde som Herren hade befallt och s\u00e4nde i v\u00e4g dessa ledare:Sammua, Sackurs son, fr\u00e5n Rubens stam,Safat, Horis son, fr\u00e5n Simeons stam,Kaleb, Jefunnes son, fr\u00e5n Juda stam,Jigeal, Josefs son, fr\u00e5n Isaskars stam,Hosea, Nuns son, fr\u00e5n Efraims stam, en del av Josefs stam,Palti, Rafus son, fr\u00e5n Benjamins stam,Gaddiel, Sodis son, fr\u00e5n Sebulons stam,Gaddi, Susis son, fr\u00e5n Manasses stam, en del av Josefs stam,Ammiel, Germallis son, fr\u00e5n Dans stam,Setur, Mikaels son, fr\u00e5n Asers stam,Nahebi, Vofsis son, fr\u00e5n Naftalis stam,Geuel, Makis son, fr\u00e5n Gads stam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Israeliterna hade vid det h\u00e4r tillf\u00e4llet sitt l\u00e4ger i Parans \u00f6ken. Mose gjorde som Herren hade befallt och s\u00e4nde i v\u00e4g dessa ledare:Sammua, Sackurs son, fr\u00e5n Rubens stam,Safat, Horis son, fr\u00e5n Simeons stam,Kaleb, Jefunnes son, fr\u00e5n Juda stam,Jigeal, Josefs son, fr\u00e5n Isaskars stam,Hosea, Nuns son, fr\u00e5n Efraims stam, en del av Josefs stam,Palti, Rafus son, fr\u00e5n Benjamins stam,Gaddiel, Sodis son, fr\u00e5n Sebulons stam,Gaddi, Susis son, fr\u00e5n Manasses stam, en del av Josefs stam,Ammiel, Germallis son, fr\u00e5n Dans stam,Setur, Mikaels son, fr\u00e5n Asers stam,Nahebi, Vofsis son, fr\u00e5n Naftalis stam,Geuel, Makis son, fr\u00e5n Gads stam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israeliterna hade vid det h\u00e4r tillf\u00e4llet sitt l\u00e4ger i Parans \u00f6ken. Mose gjorde som Herren hade befallt och s\u00e4nde i v\u00e4g dessa ledare:Sammua, Sackurs son, fr\u00e5n Rubens stam,Safat, Horis son, fr\u00e5n Simeons stam,Kaleb, Jefunnes son, fr\u00e5n Juda stam,Jigeal, Josefs son, fr\u00e5n Isaskars stam,Hosea, Nuns son, fr\u00e5n Efraims stam, en del av Josefs stam,Palti, Rafus son, fr\u00e5n Benjamins stam,Gaddiel, Sodis son, fr\u00e5n Sebulons stam,Gaddi, Susis son, fr\u00e5n Manasses stam, en del av Josefs stam,Ammiel, Germallis son, fr\u00e5n Dans stam,Setur, Mikaels son, fr\u00e5n Asers stam,Nahebi, Vofsis son, fr\u00e5n Naftalis stam,Geuel, Makis son, fr\u00e5n Gads stam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Israeliterna hade vid det h\u00e4r tillf\u00e4llet sitt l\u00e4ger i Parans \u00f6ken. Mose gjorde som Herren hade befallt och s\u00e4nde i v\u00e4g dessa ledare:Sammua, Sackurs son, fr\u00e5n Rubens stam,Safat, Horis son, fr\u00e5n Simeons stam,Kaleb, Jefunnes son, fr\u00e5n Juda stam,Jigeal, Josefs son, fr\u00e5n Isaskars stam,Hosea, Nuns son, fr\u00e5n Efraims stam, en del av Josefs stam,Palti, Rafus son, fr\u00e5n Benjamins stam,Gaddiel, Sodis son, fr\u00e5n Sebulons stam,Gaddi, Susis son, fr\u00e5n Manasses stam, en del av Josefs stam,Ammiel, Germallis son, fr\u00e5n Dans stam,Setur, Mikaels son, fr\u00e5n Asers stam,Nahebi, Vofsis son, fr\u00e5n Naftalis stam,Geuel, Makis son, fr\u00e5n Gads stam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Israeliterna hade vid det h\u00e4r tillf\u00e4llet sitt l\u00e4ger i Parans \u00f6ken. Mose gjorde som Herren hade befallt och s\u00e4nde i v\u00e4g dessa ledare:Sammua, Sackurs son, fr\u00e5n Rubens stam,Safat, Horis son, fr\u00e5n Simeons stam,Kaleb, Jefunnes son, fr\u00e5n Juda stam,Jigeal, Josefs son, fr\u00e5n Isaskars stam,Hosea, Nuns son, fr\u00e5n Efraims stam, en del av Josefs stam,Palti, Rafus son, fr\u00e5n Benjamins stam,Gaddiel, Sodis son, fr\u00e5n Sebulons stam,Gaddi, Susis son, fr\u00e5n Manasses stam, en del av Josefs stam,Ammiel, Germallis son, fr\u00e5n Dans stam,Setur, Mikaels son, fr\u00e5n Asers stam,Nahebi, Vofsis son, fr\u00e5n Naftalis stam,Geuel, Makis son, fr\u00e5n Gads stam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Israeliterna hade vid det h\u00e4r tillf\u00e4llet sitt l\u00e4ger i Parans \u00f6ken. Mose gjorde som Herren hade befallt och s\u00e4nde i v\u00e4g dessa ledare:Sammua, Sackurs son, fr\u00e5n Rubens stam,Safat, Horis son, fr\u00e5n Simeons stam,Kaleb, Jefunnes son, fr\u00e5n Juda stam,Jigeal, Josefs son, fr\u00e5n Isaskars stam,Hosea, Nuns son, fr\u00e5n Efraims stam, en del av Josefs stam,Palti, Rafus son, fr\u00e5n Benjamins stam,Gaddiel, Sodis son, fr\u00e5n Sebulons stam,Gaddi, Susis son, fr\u00e5n Manasses stam, en del av Josefs stam,Ammiel, Germallis son, fr\u00e5n Dans stam,Setur, Mikaels son, fr\u00e5n Asers stam,Nahebi, Vofsis son, fr\u00e5n Naftalis stam,Geuel, Makis son, fr\u00e5n Gads stam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israeliterna hade vid det h\u00e4r tillf\u00e4llet sitt l\u00e4ger i Parans \u00f6ken. Mose gjorde som Herren hade befallt och s\u00e4nde i v\u00e4g dessa ledare:Sammua, Sackurs son, fr\u00e5n Rubens stam,Safat, Horis son, fr\u00e5n Simeons stam,Kaleb, Jefunnes son, fr\u00e5n Juda stam,Jigeal, Josefs son, fr\u00e5n Isaskars stam,Hosea, Nuns son, fr\u00e5n Efraims stam, en del av Josefs stam,Palti, Rafus son, fr\u00e5n Benjamins stam,Gaddiel, Sodis son, fr\u00e5n Sebulons stam,Gaddi, Susis son, fr\u00e5n Manasses stam, en del av Josefs stam,Ammiel, Germallis son, fr\u00e5n Dans stam,Setur, Mikaels son, fr\u00e5n Asers stam,Nahebi, Vofsis son, fr\u00e5n Naftalis stam,Geuel, Makis son, fr\u00e5n Gads stam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Israeliterna hade vid det h\u00e4r tillf\u00e4llet sitt l\u00e4ger i Parans \u00f6ken. Mose gjorde som Herren hade befallt och s\u00e4nde i v\u00e4g dessa ledare:Sammua, Sackurs son, fr\u00e5n Rubens stam,Safat, Horis son, fr\u00e5n Simeons stam,Kaleb, Jefunnes son, fr\u00e5n Juda stam,Jigeal, Josefs son, fr\u00e5n Isaskars stam,Hosea, Nuns son, fr\u00e5n Efraims stam, en del av Josefs stam,Palti, Rafus son, fr\u00e5n Benjamins stam,Gaddiel, Sodis son, fr\u00e5n Sebulons stam,Gaddi, Susis son, fr\u00e5n Manasses stam, en del av Josefs stam,Ammiel, Germallis son, fr\u00e5n Dans stam,Setur, Mikaels son, fr\u00e5n Asers stam,Nahebi, Vofsis son, fr\u00e5n Naftalis stam,Geuel, Makis son, fr\u00e5n Gads stam."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Israeliterna hade vid det h\u00e4r tillf\u00e4llet sitt l\u00e4ger i Parans \u00f6ken. Mose gjorde som Herren hade befallt och s\u00e4nde i v\u00e4g dessa ledare:Sammua, Sackurs son, fr\u00e5n Rubens stam,Safat, Horis son, fr\u00e5n Simeons stam,Kaleb, Jefunnes son, fr\u00e5n Juda stam,Jigeal, Josefs son, fr\u00e5n Isaskars stam,Hosea, Nuns son, fr\u00e5n Efraims stam, en del av Josefs stam,Palti, Rafus son, fr\u00e5n Benjamins stam,Gaddiel, Sodis son, fr\u00e5n Sebulons stam,Gaddi, Susis son, fr\u00e5n Manasses stam, en del av Josefs stam,Ammiel, Germallis son, fr\u00e5n Dans stam,Setur, Mikaels son, fr\u00e5n Asers stam,Nahebi, Vofsis son, fr\u00e5n Naftalis stam,Geuel, Makis son, fr\u00e5n Gads stam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Israeliterna hade vid det h\u00e4r tillf\u00e4llet sitt l\u00e4ger i Parans \u00f6ken. Mose gjorde som Herren hade befallt och s\u00e4nde i v\u00e4g dessa ledare:Sammua, Sackurs son, fr\u00e5n Rubens stam,Safat, Horis son, fr\u00e5n Simeons stam,Kaleb, Jefunnes son, fr\u00e5n Juda stam,Jigeal, Josefs son, fr\u00e5n Isaskars stam,Hosea, Nuns son, fr\u00e5n Efraims stam, en del av Josefs stam,Palti, Rafus son, fr\u00e5n Benjamins stam,Gaddiel, Sodis son, fr\u00e5n Sebulons stam,Gaddi, Susis son, fr\u00e5n Manasses stam, en del av Josefs stam,Ammiel, Germallis son, fr\u00e5n Dans stam,Setur, Mikaels son, fr\u00e5n Asers stam,Nahebi, Vofsis son, fr\u00e5n Naftalis stam,Geuel, Makis son, fr\u00e5n Gads stam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Israeliterna hade vid det h\u00e4r tillf\u00e4llet sitt l\u00e4ger i Parans \u00f6ken. Mose gjorde som Herren hade befallt och s\u00e4nde i v\u00e4g dessa ledare:Sammua, Sackurs son, fr\u00e5n Rubens stam,Safat, Horis son, fr\u00e5n Simeons stam,Kaleb, Jefunnes son, fr\u00e5n Juda stam,Jigeal, Josefs son, fr\u00e5n Isaskars stam,Hosea, Nuns son, fr\u00e5n Efraims stam, en del av Josefs stam,Palti, Rafus son, fr\u00e5n Benjamins stam,Gaddiel, Sodis son, fr\u00e5n Sebulons stam,Gaddi, Susis son, fr\u00e5n Manasses stam, en del av Josefs stam,Ammiel, Germallis son, fr\u00e5n Dans stam,Setur, Mikaels son, fr\u00e5n Asers stam,Nahebi, Vofsis son, fr\u00e5n Naftalis stam,Geuel, Makis son, fr\u00e5n Gads stam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Israeliterna hade vid det h\u00e4r tillf\u00e4llet sitt l\u00e4ger i Parans \u00f6ken. Mose gjorde som Herren hade befallt och s\u00e4nde i v\u00e4g dessa ledare:Sammua, Sackurs son, fr\u00e5n Rubens stam,Safat, Horis son, fr\u00e5n Simeons stam,Kaleb, Jefunnes son, fr\u00e5n Juda stam,Jigeal, Josefs son, fr\u00e5n Isaskars stam,Hosea, Nuns son, fr\u00e5n Efraims stam, en del av Josefs stam,Palti, Rafus son, fr\u00e5n Benjamins stam,Gaddiel, Sodis son, fr\u00e5n Sebulons stam,Gaddi, Susis son, fr\u00e5n Manasses stam, en del av Josefs stam,Ammiel, Germallis son, fr\u00e5n Dans stam,Setur, Mikaels son, fr\u00e5n Asers stam,Nahebi, Vofsis son, fr\u00e5n Naftalis stam,Geuel, Makis son, fr\u00e5n Gads stam."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Israeliterna hade vid det h\u00e4r tillf\u00e4llet sitt l\u00e4ger i Parans \u00f6ken. Mose gjorde som Herren hade befallt och s\u00e4nde i v\u00e4g dessa ledare:Sammua, Sackurs son, fr\u00e5n Rubens stam,Safat, Horis son, fr\u00e5n Simeons stam,Kaleb, Jefunnes son, fr\u00e5n Juda stam,Jigeal, Josefs son, fr\u00e5n Isaskars stam,Hosea, Nuns son, fr\u00e5n Efraims stam, en del av Josefs stam,Palti, Rafus son, fr\u00e5n Benjamins stam,Gaddiel, Sodis son, fr\u00e5n Sebulons stam,Gaddi, Susis son, fr\u00e5n Manasses stam, en del av Josefs stam,Ammiel, Germallis son, fr\u00e5n Dans stam,Setur, Mikaels son, fr\u00e5n Asers stam,Nahebi, Vofsis son, fr\u00e5n Naftalis stam,Geuel, Makis son, fr\u00e5n Gads stam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Israeliterna hade vid det h\u00e4r tillf\u00e4llet sitt l\u00e4ger i Parans \u00f6ken. Mose gjorde som Herren hade befallt och s\u00e4nde i v\u00e4g dessa ledare:Sammua, Sackurs son, fr\u00e5n Rubens stam,Safat, Horis son, fr\u00e5n Simeons stam,Kaleb, Jefunnes son, fr\u00e5n Juda stam,Jigeal, Josefs son, fr\u00e5n Isaskars stam,Hosea, Nuns son, fr\u00e5n Efraims stam, en del av Josefs stam,Palti, Rafus son, fr\u00e5n Benjamins stam,Gaddiel, Sodis son, fr\u00e5n Sebulons stam,Gaddi, Susis son, fr\u00e5n Manasses stam, en del av Josefs stam,Ammiel, Germallis son, fr\u00e5n Dans stam,Setur, Mikaels son, fr\u00e5n Asers stam,Nahebi, Vofsis son, fr\u00e5n Naftalis stam,Geuel, Makis son, fr\u00e5n Gads stam."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det var i detta sammanhang som Mose \u00e4ndrade Hoseas namn till Josua."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Spejarna utforskar landet -Mose s\u00e4nde i v\u00e4g dem med f\u00f6ljande instruktioner: G\u00e5 norrut till bergstrakterna vid Negev"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och se efter hur landet \u00e4r. Ge akt p\u00e5 m\u00e4nniskorna som bor i landet, om de verkar starka eller svaga och om de \u00e4r f\u00e5 eller m\u00e5nga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ta reda p\u00e5 om jorden \u00e4r b\u00f6rdig eller mager och om st\u00e4derna \u00e4r bef\u00e4sta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e5t oss f\u00e5 veta om det \u00e4r ett rikt eller fattigt land och om det finns skog. Ta med er tillbaka prov p\u00e5 landets frukter. Det var just d\u00e5 dags f\u00f6r den f\u00f6rsta druvsk\u00f6rden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e4nnen gav sig allts\u00e5 i v\u00e4g och unders\u00f6kte landet fr\u00e5n \u00f6knen Sin \u00e4nda till Rehob i n\u00e4rheten av Hamat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r de drog norrut passerade de f\u00f6rst genom Negev och kom fram till Hebron. D\u00e4r tr\u00e4ffade de p\u00e5 ahimaniterna, sesaiterna och talmaiterna, som alla var \u00e4ttlingar till j\u00e4tten Anak. Hebron var en mycket gammal stad, byggd sju \u00e5r f\u00f6re Soan i Egypten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan kom de till den trakt som numera kallas Druvdalen. D\u00e4r skar de ner en druvklase som var s\u00e5 stor att det beh\u00f6vdes tv\u00e5 m\u00e4n f\u00f6r att b\u00e4ra den. De tog den p\u00e5 en st\u00e5ng mellan sig, och de tog ocks\u00e5 med sig granat\u00e4pplen och fikon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Israeliterna kallade dalen f\u00f6r Druvdalen efter den druvklase de hade tagit med sig d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Folket g\u00f6r uppror -Fyrtio dagar senare \u00e5terv\u00e4nde de fr\u00e5n sin vandring."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De rapporterade f\u00f6r Mose, Aron och allt Israels folk i Parans \u00f6ken vid Kades, och de visade upp frukten som de hade med sig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r l\u00f6d deras rapport: Vi kom fram till landet som du ville att vi skulle unders\u00f6ka, och det var verkligen underbart, ett land som &#39;flyter av mj\u00f6lk och honung&#39;. H\u00e4r har vi en del frukter d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men m\u00e4nniskorna som bor d\u00e4r verkar vara mycket starka. St\u00e4derna \u00e4r stora och har v\u00e4ldiga murar, och vi s\u00e5g \u00e4ttlingar efter Anak!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amalekiterna bor i s\u00f6der, medan hetiterna, jebuseerna och amoreerna bor i bergstrakten, och kananeerna bor utmed Medelhavskusten och i Jordandalen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Kaleb lugnade folket d\u00e4r de stod framf\u00f6r Mose. Jag tycker vi ska g\u00e5 och inta det h\u00e4r landet p\u00e5 en g\u00e5ng, sa han. Jag vet att vi kan segra!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vi kan aldrig besegra ett s\u00e5 starkt folk! sa de andra spejarna. De skulle fullkomligt krossa oss!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Deras rapport var allts\u00e5 till st\u00f6rsta delen negativ: Landet \u00e4r fullt av krigare, och m\u00e4nniskorna \u00e4r mycket kraftigt byggda."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade folket att klaga och gr\u00e5ta h\u00f6gt, och de fortsatte hela natten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Deras r\u00f6ster h\u00f6jdes i en v\u00e4ldig klagok\u00f6r mot Mose och Aron.T\u00e4nk om vi hade f\u00e5tt d\u00f6 i Egypten, klagade de, eller \u00e5tminstone h\u00e4r i \u00f6knen,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "i st\u00e4llet f\u00f6r att bli d\u00f6dade i det landet. Ja, Herren kommer att d\u00f6da oss d\u00e4r, och v\u00e5ra hustrur och sm\u00e5 barn kommer att bli slavar. L\u00e5t oss f\u00f6rs\u00f6ka komma h\u00e4rifr\u00e5n och \u00e5terv\u00e4nda till Egypten!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det f\u00f6rslaget spred sig i hela l\u00e4gret, och man ropade: Vi v\u00e4ljer en ledare som kan f\u00f6ra oss tillbaka till Egypten!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mose ber f\u00f6r de upproriska -D\u00e5 f\u00f6ll Mose och Aron ner p\u00e5 marken med ansiktena mot jorden,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och tv\u00e5 av spejarna, Josua, Nuns son, och Kaleb, Jefunnes son, rev s\u00f6nder sina kl\u00e4der"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och sa till allt folket: Det \u00e4r ett underbart land vi har framf\u00f6r oss,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och Herren \u00e4lskar oss. Han kommer att hj\u00e4lpa oss att komma in i landet, f\u00f6r han har ju gett oss det. Det \u00e4r oerh\u00f6rt b\u00f6rdigt, ett land som flyter av mj\u00f6lk och honung!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00f6r inte uppror mot Herren nu. Ni beh\u00f6ver inte vara r\u00e4dda f\u00f6r folken som bor d\u00e4r! De blir en munsbit f\u00f6r oss! Vi kommer att klara av dem, f\u00f6r Herren \u00e4r med oss, och det \u00e4r oss han beskyddar och inte dem! Sluta nu upp med att vara r\u00e4dda!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men den enda reaktionen p\u00e5 deras v\u00e4djan blev att man hotade att stena dem. D\u00e5 visade sig Herrens h\u00e4rlighet, och Herren sa till Mose: Hur l\u00e4nge t\u00e4nker det h\u00e4r folket f\u00f6rakta mig? Kommer dessa m\u00e4nniskor aldrig att tro mig, trots alla under som de har sett mig g\u00f6ra?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men den enda reaktionen p\u00e5 deras v\u00e4djan blev att man hotade att stena dem. D\u00e5 visade sig Herrens h\u00e4rlighet, och Herren sa till Mose: Hur l\u00e4nge t\u00e4nker det h\u00e4r folket f\u00f6rakta mig? Kommer dessa m\u00e4nniskor aldrig att tro mig, trots alla under som de har sett mig g\u00f6ra?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra dem arvl\u00f6sa och utrota dem i pest, men dig ska jag g\u00f6ra till ett folk, mycket st\u00f6rre och m\u00e4ktigare \u00e4n de!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men vad ska egyptierna t\u00e4nka n\u00e4r de f\u00e5r h\u00f6ra talas om det? fr\u00e5gade Mose Herren. De k\u00e4nner ju mycket v\u00e4l till hur du visade din makt och r\u00e4ddade ditt folk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De har ber\u00e4ttat det f\u00f6r inv\u00e5narna i det h\u00e4r landet, s\u00e5 de \u00e4r v\u00e4l medvetna om att du st\u00e5r p\u00e5 Israels sida och att du talar med folket ansikte mot ansikte. De ser molnet och elden \u00f6ver oss, och de vet att det \u00e4r du som beskyddar oss dag och natt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om du nu d\u00f6dar ditt folk, kommer de andra folken som har h\u00f6rt talas om dig att s\u00e4ga:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#39;Herren var tvungen att d\u00f6da dem, d\u00e4rf\u00f6r att han inte kunde ta hand om dem i \u00f6knen. Han var inte s\u00e5 stark att han kunde leda dem in i det land som han hade lovat att ge dem.&#39;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herre, visa nu din v\u00e4ldiga makt och ditt t\u00e5lamod genom att f\u00f6rl\u00e5ta oss v\u00e5ra synder, och visa oss din k\u00e4rlek. F\u00f6rl\u00e5t oss! Vi vet att du inte kan l\u00e5ta synden f\u00e5 vara ostraffad, utan du straffar f\u00f6r\u00e4ldrarnas missg\u00e4rningar p\u00e5 barnen \u00e4nda till tredje och fj\u00e4rde generation."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herre, visa nu din v\u00e4ldiga makt och ditt t\u00e5lamod genom att f\u00f6rl\u00e5ta oss v\u00e5ra synder, och visa oss din k\u00e4rlek. F\u00f6rl\u00e5t oss! Vi vet att du inte kan l\u00e5ta synden f\u00e5 vara ostraffad, utan du straffar f\u00f6r\u00e4ldrarnas missg\u00e4rningar p\u00e5 barnen \u00e4nda till tredje och fj\u00e4rde generation."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag v\u00e4djar till dig, Herre: f\u00f6rl\u00e5t folket dess synd, du som \u00e4r s\u00e5 full av n\u00e5d och k\u00e4rlek. F\u00f6rl\u00e5t dem, s\u00e5 som du har f\u00f6rl\u00e5tit dem f\u00f6rut, allt sedan vi l\u00e4mnade Egypten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Guds straff - fyrtio \u00e5r i \u00f6knen -D\u00e5 sa Herren: Jag ska f\u00f6rl\u00e5ta dem, som du har beg\u00e4rt. Men jag lovar vid mitt eget namn, att lika visst som att hela jorden ska fyllas av Herrens h\u00e4rlighet,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Guds straff - fyrtio \u00e5r i \u00f6knen -D\u00e5 sa Herren: Jag ska f\u00f6rl\u00e5ta dem, som du har beg\u00e4rt. Men jag lovar vid mitt eget namn, att lika visst som att hela jorden ska fyllas av Herrens h\u00e4rlighet,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "lika visst ska ingen av dessa som sett min h\u00e4rlighet, och som tio g\u00e5nger har v\u00e4grat lyda mig, och som har sett alla de under jag gjort b\u00e5de i Egypten och i \u00f6knen,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ingen av dem ska f\u00e5 se det land som jag lovat deras f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men med min tj\u00e4nare Kaleb \u00e4r det annorlunda. Han har lytt mig. Honom ska jag leda in i det land han har unders\u00f6kt, och hans \u00e4ttlingar ska ocks\u00e5 f\u00e5 sin del av landet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men eftersom Israels folk \u00e4r s\u00e5 uppskr\u00e4mt av amalekiterna och kananeerna som bor i dalarna, s\u00e5 m\u00e5ste ni i morgon v\u00e4nda tillbaka ut i \u00f6knen, i riktning mot R\u00f6da havet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge t\u00e4nker detta folk forts\u00e4tta att klaga p\u00e5 mig? sa Herren n\u00e4r han talade med Mose och Aron. Jag har h\u00f6rt allt de sagt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge t\u00e4nker detta folk forts\u00e4tta att klaga p\u00e5 mig? sa Herren n\u00e4r han talade med Mose och Aron. Jag har h\u00f6rt allt de sagt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men s\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till dem: &#39;Herren lovar att han ska g\u00f6ra just det som ni fruktat f\u00f6r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ni kommer allesammans att d\u00f6 h\u00e4r i \u00f6knen! Ingen enda av er som \u00e4r tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre, och som har klagat p\u00e5 mig,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ska f\u00e5 komma in i det utlovade landet utom Kaleb, Jefunnes son, och Josua, Nuns son."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni sa att era barn skulle bli slavar \u00e5t landets folk. Ja, nu t\u00e4nker jag f\u00f6ra era barn in i landet i st\u00e4llet f\u00f6r er. De ska f\u00e5 \u00e4rva det som ni f\u00f6rkastade,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "och era d\u00f6da kroppar ska bli kvar i \u00f6knen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och era barn ska tvingas att bli herdar i \u00f6knen i fyrtio \u00e5r. P\u00e5 det s\u00e4ttet ska ni f\u00e5 betala f\u00f6r er trol\u00f6shet, \u00e4nda tills den sista av er ligger d\u00f6d i \u00f6knen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Spejarna var inne i landet i fyrtio dagar, men ni ska tvingas vandra i \u00f6knen i fyrtio \u00e5r, ett \u00e5r f\u00f6r varje dag. Ni kommer att f\u00e5 b\u00e4ra b\u00f6rdan av er synd, och jag ska l\u00e4ra er vad det betyder att f\u00f6rkasta mig. Jag, Herren, har talat. Och kom ih\u00e5g att alla som varit med och sammansvurit sig mot mig ska d\u00f6 h\u00e4r i \u00f6knen.&#39;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Spejarna var inne i landet i fyrtio dagar, men ni ska tvingas vandra i \u00f6knen i fyrtio \u00e5r, ett \u00e5r f\u00f6r varje dag. Ni kommer att f\u00e5 b\u00e4ra b\u00f6rdan av er synd, och jag ska l\u00e4ra er vad det betyder att f\u00f6rkasta mig. Jag, Herren, har talat. Och kom ih\u00e5g att alla som varit med och sammansvurit sig mot mig ska d\u00f6 h\u00e4r i \u00f6knen.&#39;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De tio spejarna som hade f\u00f6rorsakat upproret mot Herren genom att skr\u00e4mma folket, blev d\u00e4refter d\u00f6dade inf\u00f6r Herren. Det var bara Josua och Kaleb som fick leva."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De tio spejarna som hade f\u00f6rorsakat upproret mot Herren genom att skr\u00e4mma folket, blev d\u00e4refter d\u00f6dade inf\u00f6r Herren. Det var bara Josua och Kaleb som fick leva."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De tio spejarna som hade f\u00f6rorsakat upproret mot Herren genom att skr\u00e4mma folket, blev d\u00e4refter d\u00f6dade inf\u00f6r Herren. Det var bara Josua och Kaleb som fick leva."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sedan blev det en oerh\u00f6rd sorg i hela l\u00e4gret n\u00e4r Mose ber\u00e4ttade f\u00f6r folket vad Gud hade sagt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Folket g\u00e5r vidare utan Gud -N\u00e4sta morgon gick de upp tidigt och b\u00f6rjade vandra mot det utlovade landet.H\u00e4r \u00e4r vi nu! sa de. Vi f\u00f6rst\u00e5r att vi har syndat, men nu \u00e4r vi beredda att forts\u00e4tta in i det land som Herren har lovat oss."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Det \u00e4r f\u00f6r sent, sa Mose. Ni lyder inte Herren och f\u00f6ljer inte hans order om att g\u00e5 tillbaka ut i \u00f6knen."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ni kommer att krossas av fienden om ni f\u00f6rs\u00f6ker genomf\u00f6ra era planer, f\u00f6r Herren \u00e4r inte med er."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ni vet v\u00e4l att amalekiterna och kananeerna finns d\u00e4r! Nu n\u00e4r ni har \u00f6vergett Herren kommer han att \u00f6verge er."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men de fortsatte in i bergsbygden, trots att varken arken eller Mose hade l\u00e4mnat l\u00e4gret."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e5 kom amalekiterna och kananeerna som bodde d\u00e4r bland bergen och anf\u00f6ll dem och f\u00f6rf\u00f6ljde dem till Horma."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ytterligare regler f\u00f6r offer -Herren befallde sedan Mose att ge Israels folk dessa f\u00f6reskrifter: N\u00e4r era barn slutligen kommer in i det land som jag ska ge er"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ytterligare regler f\u00f6r offer -Herren befallde sedan Mose att ge Israels folk dessa f\u00f6reskrifter: N\u00e4r era barn slutligen kommer in i det land som jag ska ge er"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och de d\u00e5 vill behaga Herren med ett br\u00e4nnoffer eller slaktoffer, s\u00e5 m\u00e5ste de b\u00e4ra fram ett djur fr\u00e5n sina f\u00e5rhjordar eller boskapshjordar. Varje offer, vare sig det \u00e4r ett vanligt s\u00e5dant, ett offer f\u00f6r att infria ett l\u00f6fte, ett frivilligt offer eller ett s\u00e4rskilt offer i samband med n\u00e5gon av de \u00e5rliga h\u00f6gtiderna, s\u00e5 m\u00e5ste det b\u00e4ras fram tillsammans med ett spisoffer. Om det \u00e4r ett lamm som ska offras, ska du anv\u00e4nda tre liter fint mj\u00f6l, blandat med en och en halv liter olja"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och de d\u00e5 vill behaga Herren med ett br\u00e4nnoffer eller slaktoffer, s\u00e5 m\u00e5ste de b\u00e4ra fram ett djur fr\u00e5n sina f\u00e5rhjordar eller boskapshjordar. Varje offer, vare sig det \u00e4r ett vanligt s\u00e5dant, ett offer f\u00f6r att infria ett l\u00f6fte, ett frivilligt offer eller ett s\u00e4rskilt offer i samband med n\u00e5gon av de \u00e5rliga h\u00f6gtiderna, s\u00e5 m\u00e5ste det b\u00e4ras fram tillsammans med ett spisoffer. Om det \u00e4r ett lamm som ska offras, ska du anv\u00e4nda tre liter fint mj\u00f6l, blandat med en och en halv liter olja"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och dessutom en och en halv liter vin till drickoffer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om offret \u00e4r en bock ska du anv\u00e4nda sex liter fint mj\u00f6l, blandat med tv\u00e5 liter olja"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och tv\u00e5 liter vin till drickoffret. Det \u00e4r ett offer som blir en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r Herren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om offret \u00e4r en ung tjur, m\u00e5ste spisoffret som man framb\u00e4r tillsammans med den best\u00e5 av nio liter fint mj\u00f6l, blandat med tre liter olja,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om offret \u00e4r en ung tjur, m\u00e5ste spisoffret som man framb\u00e4r tillsammans med den best\u00e5 av nio liter fint mj\u00f6l, blandat med tre liter olja,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och tre liter vin till drickoffer. Detta ska offras i eld och kommer att bli en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r Herren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta \u00e4r f\u00f6reskrifterna om vad som ska \u00e5tf\u00f6lja alla offer av tjurar, bockar, lamm eller baggar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta \u00e4r f\u00f6reskrifterna om vad som ska \u00e5tf\u00f6lja alla offer av tjurar, bockar, lamm eller baggar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De g\u00e4ller b\u00e5de den som \u00e4r inf\u00f6dd israelit och utl\u00e4nningar som bor bland er och som vill behaga Herren genom att b\u00e4ra fram eldsoffer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De g\u00e4ller b\u00e5de den som \u00e4r inf\u00f6dd israelit och utl\u00e4nningar som bor bland er och som vill behaga Herren genom att b\u00e4ra fram eldsoffer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det \u00e4r en lag f\u00f6r alla, inf\u00f6dda s\u00e5 v\u00e4l som utl\u00e4nningar, och den ska g\u00e4lla f\u00f6r alltid, fr\u00e5n generation till generation. Alla \u00e4r j\u00e4mst\u00e4llda inf\u00f6r Herren, och den g\u00e4ller alla lika!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det \u00e4r en lag f\u00f6r alla, inf\u00f6dda s\u00e5 v\u00e4l som utl\u00e4nningar, och den ska g\u00e4lla f\u00f6r alltid, fr\u00e5n generation till generation. Alla \u00e4r j\u00e4mst\u00e4llda inf\u00f6r Herren, och den g\u00e4ller alla lika!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vid samma tillf\u00e4lle sa Herren till Mose: L\u00e4r Israels folk att n\u00e4r man kommer in i landet som jag ger dem,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vid samma tillf\u00e4lle sa Herren till Mose: L\u00e4r Israels folk att n\u00e4r man kommer in i landet som jag ger dem,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "s\u00e5 ska alla b\u00e4ra fram inf\u00f6r mig av varje \u00e5rs sk\u00f6rd, genom att baka en kaka br\u00f6d p\u00e5 grovt mj\u00f6l av den s\u00e4d som sk\u00f6rdats det f\u00f6rsta \u00e5ret. Denna br\u00f6dkaka ska viftas framf\u00f6r altaret som ett viftoffer inf\u00f6r Herren. Det h\u00e4r ska vara ett \u00e5rligt offer fr\u00e5n er loge, som b\u00e4rs fram fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "s\u00e5 ska alla b\u00e4ra fram inf\u00f6r mig av varje \u00e5rs sk\u00f6rd, genom att baka en kaka br\u00f6d p\u00e5 grovt mj\u00f6l av den s\u00e4d som sk\u00f6rdats det f\u00f6rsta \u00e5ret. Denna br\u00f6dkaka ska viftas framf\u00f6r altaret som ett viftoffer inf\u00f6r Herren. Det h\u00e4r ska vara ett \u00e5rligt offer fr\u00e5n er loge, som b\u00e4rs fram fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "s\u00e5 ska alla b\u00e4ra fram inf\u00f6r mig av varje \u00e5rs sk\u00f6rd, genom att baka en kaka br\u00f6d p\u00e5 grovt mj\u00f6l av den s\u00e4d som sk\u00f6rdats det f\u00f6rsta \u00e5ret. Denna br\u00f6dkaka ska viftas framf\u00f6r altaret som ett viftoffer inf\u00f6r Herren. Det h\u00e4r ska vara ett \u00e5rligt offer fr\u00e5n er loge, som b\u00e4rs fram fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om ni eller kommande generationer, utan att vara medvetna om det, skulle bryta mot de regler som Herren har gett er genom Mose under \u00e5ren,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "s\u00e5 ska folket offra en ung tjur som br\u00e4nnoffer n\u00e4r det inser sitt misstag. Det kommer att bli en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r Herren, och tjuren ska offras tillsammans med vanligt spisoffer och drickoffer och med en bock som syndoffer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "s\u00e5 ska folket offra en ung tjur som br\u00e4nnoffer n\u00e4r det inser sitt misstag. Det kommer att bli en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r Herren, och tjuren ska offras tillsammans med vanligt spisoffer och drickoffer och med en bock som syndoffer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pr\u00e4sten ska skaffa f\u00f6rsoning f\u00f6r hela Israels folk, och dess synd ska bli f\u00f6rl\u00e5ten, f\u00f6r den var ju inte medveten, och de har gottgjort den genom sina eldsoffer inf\u00f6r Herren och genom syndoffret."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Alla ska f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse, \u00e4ven de utl\u00e4nningar som bor i landet, f\u00f6r hela befolkningen var delaktig, och d\u00e4rf\u00f6r ska ocks\u00e5 alla bli f\u00f6rl\u00e5tna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om misstaget har beg\u00e5tts av n\u00e5gon enskild, ska han offra en \u00e5rsgammal get av honk\u00f6n som syndoffer"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och pr\u00e4sten ska ge f\u00f6rsoning \u00e5t honom inf\u00f6r Herren, och han ska f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Samma lag g\u00e4ller f\u00f6r en utl\u00e4nning som bor bland er."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon syndar medvetet, vare sig han \u00e4r inf\u00f6dd eller utl\u00e4nning, s\u00e5 h\u00e5nar han d\u00e4rmed Herren och m\u00e5ste utrotas ur folket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han har n\u00e4mligen f\u00f6raktat Herrens befallning och medvetet l\u00e5tit bli att f\u00f6lja hans lag. Han ska d\u00f6das p\u00e5 grund av sin synd."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om sabbatsbudet -En dag under tiden i \u00f6knen blev en man bland folket tagen p\u00e5 bar g\u00e4rning n\u00e4r han samlade ved p\u00e5 sabbaten."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han greps och f\u00f6rdes inf\u00f6r Mose, Aron och de andra domarna."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De tog honom i f\u00f6rvar tills de f\u00e5tt reda p\u00e5 vad Herren ville att de skulle g\u00f6ra med honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till Mose: Mannen m\u00e5ste d\u00f6. Folket ska stena honom till d\u00f6ds utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De f\u00f6rde d\u00e5 ut honom utanf\u00f6r l\u00e4gret och d\u00f6dade honom, precis som Herren hade befallt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om kl\u00e4der -Och Herren sa till Mose: S\u00e4g till folket i Israel att g\u00f6ra tofsar till f\u00e5llarna p\u00e5 sina kl\u00e4der. Detta \u00e4r en regel som ska g\u00e4lla fr\u00e5n generation till generation, och tofsarna ska f\u00e4stas vid kl\u00e4derna med m\u00f6rkbl\u00e5 tr\u00e5d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Om kl\u00e4der -Och Herren sa till Mose: S\u00e4g till folket i Israel att g\u00f6ra tofsar till f\u00e5llarna p\u00e5 sina kl\u00e4der. Detta \u00e4r en regel som ska g\u00e4lla fr\u00e5n generation till generation, och tofsarna ska f\u00e4stas vid kl\u00e4derna med m\u00f6rkbl\u00e5 tr\u00e5d."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ni ska genom dem bli p\u00e5minda om Herrens befallningar och komma ih\u00e5g att lyda hans lagar i st\u00e4llet f\u00f6r att f\u00f6lja era egna beg\u00e4r och g\u00e5 era egna v\u00e4gar, som ni brukade g\u00f6ra n\u00e4r ni tj\u00e4nade andra gudar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ja, detta ska p\u00e5minna er om att vara heliga inf\u00f6r Gud,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "f\u00f6r jag \u00e4r Herren, er Gud, som ledde er ut ur Egyptens land, ja, jag \u00e4r Herren, er Gud."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uppror i l\u00e4gret -En dag b\u00f6rjade leviten Kora, son till Jishar, sonson till Kehat, och n\u00e5gra m\u00e4n fr\u00e5n Rubens stam, Datan och Abiram, Eliabs s\u00f6ner, och On, Pelets son,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "att intala folket att g\u00f6ra uppror mot Mose. P\u00e5 deras sida stod 250 f\u00f6rtroendevalda ledare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De gick till Mose och Aron och sa: Nu har vi f\u00e5tt nog av er \u00f6verl\u00e4gsna attityd. Ni \u00e4r inte b\u00e4ttre \u00e4n n\u00e5gra andra. Alla i Israel har blivit utvalda av Gud, och han \u00e4r med oss allesammans. Vad har ni f\u00f6r r\u00e4ttighet att framh\u00e5lla er sj\u00e4lva som ni g\u00f6r och p\u00e5st\u00e5 att vi m\u00e5ste lyda er? Hur kan ni med att s\u00e4tta er \u00f6ver folkets vilja?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Mose h\u00f6rde detta f\u00f6ll han ner p\u00e5 marken med ansiktet mot jorden,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och sedan sa han till Kora och dem som var med honom: I morgon ska Herren visa vem som tillh\u00f6r honom, vem som \u00e4r helig och vem han har utsett att vara pr\u00e4st \u00e5t sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r ska ni g\u00f6ra: Du Kora, och de andra som \u00e4r med dig, ska i morgon ta r\u00f6kelsekar och t\u00e4nda dem. L\u00e4gg r\u00f6kelse i dem inf\u00f6r Herren, s\u00e5 ska vi f\u00e5 reda p\u00e5 vem det \u00e4r Herren har utvalt. Ni leviter har g\u00e5tt f\u00f6r l\u00e5ngt!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r ska ni g\u00f6ra: Du Kora, och de andra som \u00e4r med dig, ska i morgon ta r\u00f6kelsekar och t\u00e4nda dem. L\u00e4gg r\u00f6kelse i dem inf\u00f6r Herren, s\u00e5 ska vi f\u00e5 reda p\u00e5 vem det \u00e4r Herren har utvalt. Ni leviter har g\u00e5tt f\u00f6r l\u00e5ngt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan sa Mose, v\u00e4nd till Kora: Tycker du inte att det \u00e4r tillr\u00e4ckligt hedrande att Israels Gud har utvalt er leviter bland alla andra i Israel och att han l\u00e5ter er komma s\u00e5 n\u00e4ra sig n\u00e4r ni tj\u00e4nar honom i hans tabernakel och st\u00e5r framf\u00f6r folket och tj\u00e4nar det?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan sa Mose, v\u00e4nd till Kora: Tycker du inte att det \u00e4r tillr\u00e4ckligt hedrande att Israels Gud har utvalt er leviter bland alla andra i Israel och att han l\u00e5ter er komma s\u00e5 n\u00e4ra sig n\u00e4r ni tj\u00e4nar honom i hans tabernakel och st\u00e5r framf\u00f6r folket och tj\u00e4nar det?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e4ger det er ingenting att det bara \u00e4r leviterna som f\u00e5tt s\u00e5dana uppdrag? Nu vill ni allts\u00e5 g\u00f6ra anspr\u00e5k p\u00e5 att f\u00e5 vara pr\u00e4ster ocks\u00e5!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det \u00e4r v\u00e4l det ni \u00e4r ute efter n\u00e4r ni nu har gjort uppror mot Herren. Och vad har egentligen Aron gjort, eftersom ni \u00e4r s\u00e5 missn\u00f6jda med honom?D\u00e4refter kallade Mose till sig Datan och Abiram, Eliabs s\u00f6ner, men de v\u00e4grade att komma."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r v\u00e4l det ni \u00e4r ute efter n\u00e4r ni nu har gjort uppror mot Herren. Och vad har egentligen Aron gjort, eftersom ni \u00e4r s\u00e5 missn\u00f6jda med honom?D\u00e4refter kallade Mose till sig Datan och Abiram, Eliabs s\u00f6ner, men de v\u00e4grade att komma."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4r det inte illa nog att du ledde oss bort fr\u00e5n det h\u00e4rliga Egypten f\u00f6r att d\u00f6da oss h\u00e4r i \u00f6knen? sa de. Nu t\u00e4nker du g\u00f6ra dig till kung \u00f6ver oss ocks\u00e5!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dessutom har du inte lett oss in i det underbara landet som du lovade, och inte heller gett oss \u00e5krar eller ving\u00e5rdar. F\u00f6rs\u00f6ker du driva med oss? Nej, vi t\u00e4nker inte komma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 blev Mose f\u00f6rargad och sa till Herren: Ta inte emot deras offer! Jag har inte stulit s\u00e5 mycket som en \u00e5sna fr\u00e5n dem och har inte gjort dem n\u00e5got ont."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och till Kora sa han: Kom hit i morgon och st\u00e4ll dig inf\u00f6r Herren med alla dina v\u00e4nner. Aron kommer ocks\u00e5 att vara h\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se till att ni har med er r\u00f6kelsekaren med r\u00f6kelse. Var och en ska ha sitt eget r\u00f6kelsekar, s\u00e5 att det blir sammanlagt 250 stycken. Aron ska ocks\u00e5 ha sitt med sig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De gjorde som Mose hade befallt. De kom dit med sina r\u00f6kelsekar, t\u00e4nde dem, lade r\u00f6kelsen i dem och stod vid ing\u00e5ngen till tabernaklet, tillsammans med Mose och Aron."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Kora hade samlat alla sina anh\u00e4ngare vid ing\u00e5ngen till tabernaklet visade sig Herrens h\u00e4rlighet f\u00f6r allt folket,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och Herren sa till Mose och Aron:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "G\u00e5 bort fr\u00e5n dem, s\u00e5 att jag kan d\u00f6da dem omedelbart."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Mose och Aron kastade sig ner p\u00e5 marken inf\u00f6r Herren och sa: Gud, du hela m\u00e4nsklighetens Gud, m\u00e5ste du bli s\u00e5 utom dig av vrede att du l\u00e5ter det g\u00e5 ut \u00f6ver hela detta folk, bara f\u00f6r att en man syndar?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Guds straff f\u00f6r upproret -D\u00e5 sa Herren till Mose: S\u00e4g till folket att h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n Koras, Datans och Abirams t\u00e4lt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Guds straff f\u00f6r upproret -D\u00e5 sa Herren till Mose: S\u00e4g till folket att h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n Koras, Datans och Abirams t\u00e4lt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mose skyndade d\u00e5 bort till Datans och Abirams t\u00e4lt, f\u00f6ljd av ledarna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akta er!, ropade han till folket. Var inte i n\u00e4rheten av dessa ogudaktiga m\u00e4ns t\u00e4lt, och r\u00f6r ingenting som \u00e4r deras, s\u00e5 att ni inte blir inblandade i deras synder och d\u00f6dade tillsammans med dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Alla drog sig d\u00e5 undan fr\u00e5n Koras, Datans och Abirams t\u00e4lt, medan Datan och Abiram kom ut och st\u00e4llde sig vid ing\u00e5ngen till sina t\u00e4lt tillsammans med hustrur och barn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och Mose sa: Genom det h\u00e4r ska ni f\u00f6rst\u00e5 att det \u00e4r Herren som har s\u00e4nt mig att utf\u00f6ra allt det jag gjort och att jag inte har gjort det av mig sj\u00e4lv."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om de h\u00e4r m\u00e4nniskorna d\u00f6r en naturlig d\u00f6d, d\u00e5 har inte Herren s\u00e4nt mig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men om Herren g\u00f6r ett under s\u00e5 att marken \u00f6ppnar sig och slukar dem med allt de \u00e4ger och har, s\u00e5 att de far ner levande till d\u00f6dsriket, d\u00e5 ska ni veta att dessa m\u00e4n har f\u00f6raktat Herren."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mose hann knappt tala till punkt, f\u00f6rr\u00e4n marken pl\u00f6tsligt \u00f6ppnades under dem,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "och jorden uppslukade dem tillsammans med deras familjer och tillh\u00f6righeter. Allt de \u00e4gde f\u00f6rsvann i djupet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De blev levande begravda, marken sl\u00f6t sig sedan \u00f6ver dem och de var borta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Alla flydde vid deras skrik, r\u00e4dda f\u00f6r att ryckas med,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "och eld kom ner fr\u00e5n Herren och f\u00f6rt\u00e4rde de 250 m\u00e4n som offrade r\u00f6kelse."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Herren sa till Mose: S\u00e4g till Eleasar, pr\u00e4sten Arons son, att ta vara p\u00e5 r\u00f6kelsekaren ur askan, f\u00f6r de \u00e4r heliga, avskilda \u00e5t Herren. De gl\u00f6dande kolen ska han kasta bort,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Herren sa till Mose: S\u00e4g till Eleasar, pr\u00e4sten Arons son, att ta vara p\u00e5 r\u00f6kelsekaren ur askan, f\u00f6r de \u00e4r heliga, avskilda \u00e5t Herren. De gl\u00f6dande kolen ska han kasta bort,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "f\u00f6r m\u00e4nnen dog p\u00e5 grund av sin synd. Sedan ska han hamra ut metallen till pl\u00e5tar och t\u00e4cka altaret med dem. R\u00f6kelsekaren var heliga d\u00e4rf\u00f6r att de anv\u00e4nts inf\u00f6r Herren, och altarpl\u00e5tarna ska finnas d\u00e4r som en p\u00e5minnelse f\u00f6r Israels folk."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pr\u00e4sten Eleasar tog d\u00e5 de 250 r\u00f6kelsekaren av koppar och hamrade ut dem till metallpl\u00e5tar att t\u00e4cka altaret med."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Detta skulle vara en p\u00e5minnelse f\u00f6r Israels folk om att ingen obeh\u00f6rig, ingen som inte var \u00e4ttling till Aron, fick komma inf\u00f6r Herren och br\u00e4nna r\u00f6kelse, f\u00f6r d\u00e5 kunde det som h\u00e4nde med Kora och hans anh\u00e4ngare h\u00e4nda honom. Allt detta var enligt de f\u00f6reskrifter som Herren gett Mose."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men redan f\u00f6ljande morgon b\u00f6rjade folket anklaga Mose och Aron igen och ropa: Ni har d\u00f6dat Herrens folk."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Snart hade en missn\u00f6jd och uppretad folkhop samlats, och medan de stod d\u00e4r och s\u00e5g upp mot tabernaklet visade sig pl\u00f6tsligt molnet med Herrens h\u00e4rlighet."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 kom Mose och Aron och st\u00e4llde sig vid ing\u00e5ngen till tabernaklet, och Herren sa till Mose:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e5 kom Mose och Aron och st\u00e4llde sig vid ing\u00e5ngen till tabernaklet, och Herren sa till Mose:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Skynda dig bort fr\u00e5n detta folk, s\u00e5 att jag omedelbart kan d\u00f6da det.Men Mose och Aron f\u00f6ll ner p\u00e5 marken inf\u00f6r Herren."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ta ett r\u00f6kelsekar och l\u00e4gg eld fr\u00e5n altaret i det, sa Mose d\u00e4refter till Aron. L\u00e4gg p\u00e5 r\u00f6kelse och b\u00e4r det omedelbart ut bland folket f\u00f6r att f\u00f6rsona det. Jag k\u00e4nner Guds vrede, och pest har redan drabbat dem."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Aron gjorde som Mose hade sagt till honom och sprang ut bland folket. Pesten hade redan b\u00f6rjat h\u00e4rja. Han lade p\u00e5 r\u00f6kelse och skaffade f\u00f6rsoning f\u00f6r dem alla,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "och n\u00e4r han stod d\u00e4r, mitt bland levande och d\u00f6da, upph\u00f6rde pl\u00f6tsligt pesten."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men d\u00e5 hade redan 14.700 m\u00e4nniskor hunnit d\u00f6, f\u00f6rutom dem som d\u00f6tt dagen innan tillsammans med Kora."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "N\u00e4r Aron \u00e5terv\u00e4nde till Mose vid ing\u00e5ngen till tabernaklet hade pesten upph\u00f6rt helt."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arons stav gr\u00f6nskar -Herren sa till Mose: S\u00e4g \u00e5t Israels folk att var och en av stammarna ska ge dig en stav av tr\u00e4. Skriv namnet p\u00e5 var och en av dess ledare p\u00e5 dessa stavar och skriv Arons namn p\u00e5 Levi stams stav."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Arons stav gr\u00f6nskar -Herren sa till Mose: S\u00e4g \u00e5t Israels folk att var och en av stammarna ska ge dig en stav av tr\u00e4. Skriv namnet p\u00e5 var och en av dess ledare p\u00e5 dessa stavar och skriv Arons namn p\u00e5 Levi stams stav."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Arons stav gr\u00f6nskar -Herren sa till Mose: S\u00e4g \u00e5t Israels folk att var och en av stammarna ska ge dig en stav av tr\u00e4. Skriv namnet p\u00e5 var och en av dess ledare p\u00e5 dessa stavar och skriv Arons namn p\u00e5 Levi stams stav."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e4gg sedan alla stavarna i det inre rummet av tabernaklet d\u00e4r jag brukar m\u00f6ta dig framf\u00f6r arken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska anv\u00e4nda dessa stavar f\u00f6r att visa vem jag har utvalt. Hans stav kommer n\u00e4mligen att gr\u00f6nska! D\u00e5 ska det \u00e4ntligen bli slut p\u00e5 alla dessa klagom\u00e5l!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose meddelade dessa f\u00f6reskrifter till folket, och var och en av de tolv stamledarna, Aron inr\u00e4knad, bar fram en stav till honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han lade dem framf\u00f6r Herren i det inre rummet av tabernaklet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r han kom tillbaka n\u00e4sta dag, uppt\u00e4ckte han att Arons stav, som representerade Levi stam, inte bara gr\u00f6nskade utan hade knoppar och blommor och bar mogna mandlar!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mose bar ut stavarna och visade vad som hade h\u00e4nt. Sedan tog var och en sin stav utom Aron."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren bad Mose att l\u00e4gga Arons stav vid sidan av arken. D\u00e4r skulle den alltid finnas, som en p\u00e5minnelse f\u00f6r de upproriska. Och om det skulle bli n\u00e5gon diskussion om Aron och hans befogenheter i forts\u00e4ttningen, skulle han h\u00e4mta den och visa den f\u00f6r folket. Detta f\u00f6r att undvika ytterligare katastrofer f\u00f6r folket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mose gjorde i allt som Herren hade sagt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men folket fortsatte \u00e4nd\u00e5 att klaga.Vi \u00e4r ju s\u00e5 gott som d\u00f6da allesammans, gn\u00e4llde de. Var och en som kommer i n\u00e4rheten av tabernaklet d\u00f6r. \u00c4r det verkligen meningen att vi ska g\u00e5 under allesammans?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men folket fortsatte \u00e4nd\u00e5 att klaga.Vi \u00e4r ju s\u00e5 gott som d\u00f6da allesammans, gn\u00e4llde de. Var och en som kommer i n\u00e4rheten av tabernaklet d\u00f6r. \u00c4r det verkligen meningen att vi ska g\u00e5 under allesammans?"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Instruktioner till pr\u00e4ster och leviter -D\u00e5 talade Herren till Aron och sa: Du och dina s\u00f6ner och din familj \u00e4r ansvariga om helgedomen vanhelgas, och ni kommer ocks\u00e5 att vara ansvariga f\u00f6r alla fel som beg\u00e5s i den pr\u00e4sterliga tj\u00e4nsten!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dina sl\u00e4ktingar i Levi stam ska vara dina medhj\u00e4lpare, men det \u00e4r bara du och dina s\u00f6ner som f\u00e5r utf\u00f6ra de heliga tj\u00e4nsterna i tabernaklet. Leviterna m\u00e5ste vara mycket noga med att inte vidr\u00f6ra de heliga f\u00f6rem\u00e5len eller altaret, f\u00f6r d\u00e5 kommer jag att d\u00f6da b\u00e5de dem och dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dina sl\u00e4ktingar i Levi stam ska vara dina medhj\u00e4lpare, men det \u00e4r bara du och dina s\u00f6ner som f\u00e5r utf\u00f6ra de heliga tj\u00e4nsterna i tabernaklet. Leviterna m\u00e5ste vara mycket noga med att inte vidr\u00f6ra de heliga f\u00f6rem\u00e5len eller altaret, f\u00f6r d\u00e5 kommer jag att d\u00f6da b\u00e5de dem och dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen som inte \u00e4r levit f\u00e5r hj\u00e4lpa dig med n\u00e5got."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och kom ih\u00e5g att det bara \u00e4r pr\u00e4sterna som f\u00e5r utf\u00f6ra de heliga tj\u00e4nsterna i helgedomen och vid altaret. Om ni f\u00f6ljer dessa instruktioner ska Guds vrede aldrig mer komma \u00f6ver folket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har utvalt dina sl\u00e4ktingar leviterna att vara dina medhj\u00e4lpare i tj\u00e4nsten vid tabernaklet. De \u00e4r en g\u00e5va till dig fr\u00e5n Herren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men du och dina s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, ska personligen utf\u00f6ra den heliga tj\u00e4nsten och allt som har att g\u00f6ra med altaret och det som finns bakom f\u00f6rh\u00e4nget. Pr\u00e4st\u00e4mbetet \u00e4r er speciella tj\u00e4nst, och den som f\u00f6rs\u00f6ker ta \u00f6ver den kommer att d\u00f6."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren gav ocks\u00e5 f\u00f6ljande instruktioner till Aron: Jag g\u00f6r dig ansvarig f\u00f6r alla offer som b\u00e4rs fram till mig. Jag ger till dig och dina s\u00f6ner alla de g\u00e5vor som f\u00f6rs fram till Herren av folket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Spisoffren och syndoffren \u00e4r era, med undantag f\u00f6r den del av det som b\u00e4rs fram till Herren, och br\u00e4nns p\u00e5 altaret. Alla dessa offer \u00e4r mycket heliga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De m\u00e5ste \u00e4tas p\u00e5 en helig plats, och varje man bland er m\u00e5ste \u00e4ta av dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla andra g\u00e5vor som b\u00e4rs fram till mig genom att man viftar med dem framf\u00f6r altaret tillh\u00f6r dig och dina familjer, b\u00e5de s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. Alla medlemmar av era familjer kan \u00e4ta dessa, om man inte just d\u00e5 r\u00e5kar vara oren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De f\u00f6rsta g\u00e5vorna av sk\u00f6rden som folket b\u00e4r fram som offer till Herren \u00e4r ocks\u00e5 dina, det b\u00e4sta av olivoljan, vinet och s\u00e4den"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och det b\u00e4sta av all annan sk\u00f6rd. Alla i hush\u00e5llet f\u00e5r \u00e4ta av det, bara de inte vid det tillf\u00e4llet \u00e4r orena."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Allt som \u00e4r invigt \u00e5t Herren \u00e4r ditt, inber\u00e4knat folkets f\u00f6rstf\u00f6dda bland boskapen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allt som \u00e4r invigt \u00e5t Herren \u00e4r ditt, inber\u00e4knat folkets f\u00f6rstf\u00f6dda bland boskapen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men du kan inte ta emot de f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6nerna, och inte heller det f\u00f6rstf\u00f6dda bland de djur som jag f\u00f6rbjudit som mat. I st\u00e4llet ska man betala dig fem siklar f\u00f6r varje f\u00f6rstf\u00f6tt barn n\u00e4r det har blivit en m\u00e5nad gammalt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det f\u00f6rstf\u00f6dda bland kor, f\u00e5r och getter ska du inte k\u00f6pa tillbaka. Det m\u00e5ste offras till Herren. Blodet ska st\u00e4nkas p\u00e5 altaret, och fettet ska br\u00e4nnas som eldsoffer. Detta \u00e4r n\u00e5got som Herren tycker om."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00f6ttet fr\u00e5n dessa djur ska vara ert, liksom bringan och h\u00f6gra l\u00e5rstycket som framburits som viftoffer inf\u00f6r Herren vid altaret alltid \u00e4r ert."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ja, jag har gett dig alla dessa viftoffer, som Israels folk b\u00e4r fram till Herren. De ska vara mat \u00e5t dig och dina familjer. Detta \u00e4r ett f\u00f6rbund som ska g\u00e4lla f\u00f6r alltid mellan Herren och dig och dina \u00e4ttlingar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni pr\u00e4ster f\u00e5r inte ha n\u00e5gon egendom eller n\u00e5gon inkomst i \u00f6vrigt, f\u00f6r allt ni beh\u00f6ver har ni i mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Betr\u00e4ffande dina sl\u00e4ktingar leviterna, s\u00e5 ska de f\u00e5 betalt f\u00f6r sina tj\u00e4nster med tiondet fr\u00e5n hela Israels land."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fr\u00e5n och med nu f\u00e5r inga andra israeliter \u00e4n pr\u00e4sterna och leviterna g\u00e5 in i helgedomen. I s\u00e5 fall f\u00e5r de ta konsekvenserna av sin synd och d\u00f6."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det \u00e4r bara leviterna som f\u00e5r utf\u00f6ra arbetet d\u00e4r, och de f\u00e5r st\u00e5 till svars om de sviker sina uppgifter. Det \u00e4r en best\u00e4ndig lag bland er att leviterna inte ska \u00e4ga n\u00e5got land i Israel,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "f\u00f6r folkets tionde som offras till Herren genom att man viftar med det framf\u00f6r altaret, ska tillh\u00f6ra leviterna. Detta \u00e4r deras arv, och de beh\u00f6ver ingen annan arvedel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herren sa till Mose: S\u00e4g till leviterna att de ska ge Herren tionde av det tionde som de f\u00e5r, ett tionde av tiondet, som ska b\u00e4ras fram inf\u00f6r Herren genom att man viftar med det framf\u00f6r altaret."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Herren sa till Mose: S\u00e4g till leviterna att de ska ge Herren tionde av det tionde som de f\u00e5r, ett tionde av tiondet, som ska b\u00e4ras fram inf\u00f6r Herren genom att man viftar med det framf\u00f6r altaret."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Herren ska betrakta detta som ert offer fr\u00e5n det f\u00f6rsta av er sk\u00f6rd, av er s\u00e4d och ert vin, som om det kom fr\u00e5n egna odlingar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Till detta tionde av tiondet, Herrens del, ska ni ta det b\u00e4sta av det ni sj\u00e4lva har f\u00e5tt och ge det till Aron."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Till detta tionde av tiondet, Herrens del, ska ni ta det b\u00e4sta av det ni sj\u00e4lva har f\u00e5tt och ge det till Aron."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det ska r\u00e4knas er till godo, precis som om det kom fr\u00e5n era egna logar och vinpressar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni och era familjer kan \u00e4ta det i hemmet eller var ni vill, f\u00f6r det \u00e4r er ers\u00e4ttning f\u00f6r tj\u00e4nsten i tabernaklet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Genom att ge vidare till Herren det b\u00e4sta av folkets offer vanhelgar ni inte det offrade utan kan \u00e4ta av det som blir kvar som ert eget utan att beh\u00f6va d\u00f6."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rening fr\u00e5n orenhet -Herren sa till Mose och Aron: H\u00e4r \u00e4r \u00e4nnu en av mina lagar: Be Israels folk om en felfri, r\u00f6d, ko, som aldrig g\u00e5tt under n\u00e5got ok. Ge den till pr\u00e4sten Eleasar. Den ska f\u00f6ras utanf\u00f6r l\u00e4gret och slaktas medan han ser p\u00e5."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Rening fr\u00e5n orenhet -Herren sa till Mose och Aron: H\u00e4r \u00e4r \u00e4nnu en av mina lagar: Be Israels folk om en felfri, r\u00f6d, ko, som aldrig g\u00e5tt under n\u00e5got ok. Ge den till pr\u00e4sten Eleasar. Den ska f\u00f6ras utanf\u00f6r l\u00e4gret och slaktas medan han ser p\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Rening fr\u00e5n orenhet -Herren sa till Mose och Aron: H\u00e4r \u00e4r \u00e4nnu en av mina lagar: Be Israels folk om en felfri, r\u00f6d, ko, som aldrig g\u00e5tt under n\u00e5got ok. Ge den till pr\u00e4sten Eleasar. Den ska f\u00f6ras utanf\u00f6r l\u00e4gret och slaktas medan han ser p\u00e5."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eleasar ska ta en del av kons blod p\u00e5 sitt finger och st\u00e4nka sju g\u00e5nger i riktning mot tabernaklets ing\u00e5ng."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan ska hud, k\u00f6tt, blod och in\u00e4lvor br\u00e4nnas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eleasar ska ta cedertr\u00e4, grenar av isop och ett rosenr\u00f6tt sn\u00f6re och kasta det i elden med den brinnande kon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan m\u00e5ste han tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada innan han \u00e5terv\u00e4nder till l\u00e4gret, men han \u00e4r oren till kv\u00e4llen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som br\u00e4nner djuret m\u00e5ste ocks\u00e5 tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada, och han \u00e4r oren till kv\u00e4llen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e5gon som inte \u00e4r oren ska samla upp askan efter kon och l\u00e4gga den p\u00e5 en ren plats utanf\u00f6r l\u00e4gret. D\u00e4r ska den f\u00f6rvaras \u00e5t Israels barn till st\u00e4nkelsevatten f\u00f6r att rena fr\u00e5n synd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mannen som samlat upp askan efter kon m\u00e5ste tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och \u00e4r oren till kv\u00e4llen. Detta ska vara en st\u00e4ndig lag f\u00f6r Israels folk och f\u00f6r de fr\u00e4mlingar som bor bland dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den som r\u00f6r en d\u00f6d m\u00e4nniskas kropp \u00e4r oren i sju dagar"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och m\u00e5ste rena sig den tredje och sjunde dagen med vatten som blandats med askan av den r\u00f6da kon. D\u00e5 ska han bli ren. Men om han inte g\u00f6r det p\u00e5 den tredje dagen, forts\u00e4tter han att vara oren \u00e4ven efter den sjunde dagen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid en d\u00f6d m\u00e4nniska och inte renar sig p\u00e5 det s\u00e4tt som f\u00f6reskrivits har orenat Herrens tabernakel och ska skiljas fr\u00e5n Israel. Eftersom reningsvattnet inte blev st\u00e4nkt p\u00e5 honom har han orenheten kvar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon d\u00f6r i ett t\u00e4lt \u00e4r var och en som vistades d\u00e4r vid d\u00f6dsfallet och den som sedan g\u00e5r in i t\u00e4ltet oren i sju dagar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla k\u00e4rl i t\u00e4ltet som \u00e4r utan lock \u00e4r ocks\u00e5 orena."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om n\u00e5gon ute p\u00e5 ett f\u00e4lt r\u00f6r vid n\u00e5gon som har d\u00f6tt i strid eller p\u00e5 annat s\u00e4tt, eller r\u00f6r vid ett m\u00e4nniskoben eller en grav, \u00e4r han oren i sju dagar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r att den orene ska bli ren igen m\u00e5ste man ta av askan fr\u00e5n reningsoffret och l\u00e4gga den i en kittel tillsammans med friskt vatten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan ska n\u00e5gon som inte \u00e4r oren ta en kvist av isop, doppa den i vattnet och st\u00e4nka p\u00e5 t\u00e4ltet, p\u00e5 alla k\u00e4rl och pannor i t\u00e4ltet. Han ska ocks\u00e5 st\u00e4nka p\u00e5 den som har varit inne i t\u00e4ltet, r\u00f6rt vid m\u00e4nniskoben eller en grav eller vid n\u00e5gon som blivit d\u00f6dad i strid eller d\u00f6tt p\u00e5 annat s\u00e4tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta ska ske p\u00e5 den tredje och sjunde dagen, och p\u00e5 den sjunde dagen ska han renas. D\u00e5 ska han tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada, och samma kv\u00e4ll blir han fri fr\u00e5n sin orenhet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som \u00e4r oren och inte renar sig ska skiljas fr\u00e5n folket. Om vattnet som skulle rena honom inte har blivit st\u00e4nkt p\u00e5 honom orenar han Herrens helgedom och anses inte l\u00e4ngre tillh\u00f6ra Guds folk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta \u00e4r en lag som ni st\u00e4ndigt m\u00e5ste komma ih\u00e5g. Mannen som st\u00e4nker vattnet m\u00e5ste efter\u00e5t tv\u00e4tta sina kl\u00e4der, och om n\u00e5gon r\u00f6r vid det vattnet \u00e4r han oren till kv\u00e4llen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt som en oren person r\u00f6r vid kommer att vara orent till kv\u00e4llen."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mose sl\u00e5r p\u00e5 klippan och blir straffad -Israels folk kom fram till \u00f6knen Sin i den f\u00f6rsta m\u00e5naden och slog l\u00e4ger vid Kades. D\u00e4r dog Mirjam och man begravde henne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det fanns d\u00e5 inte tillr\u00e4ckligt med vatten att dricka, och d\u00e4rf\u00f6r gjorde folket p\u00e5 nytt uppror mot Mose och Aron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om \u00e4nd\u00e5 vi ocks\u00e5 hade f\u00e5tt d\u00f6 tillsammans med v\u00e5ra br\u00f6der som Herren d\u00f6dade! skrek de \u00e5t Mose."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni har med avsikt lett oss ut hit i \u00f6knen f\u00f6r att bli av med oss och v\u00e5ra hjordar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Varf\u00f6r tvingade ni oss att l\u00e4mna Egypten, s\u00e5 att vi hamnade h\u00e4r p\u00e5 denna fruktansv\u00e4rda plats? Var \u00e4r det b\u00f6rdiga landet med s\u00e4d, fikon, vin och granat\u00e4pplen ni lovade? H\u00e4r finns ju inte ens tillr\u00e4ckligt med vatten att dricka!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose och Aron v\u00e4nde d\u00e5 om och gick till tabernaklets ing\u00e5ng, d\u00e4r de f\u00f6ll ner inf\u00f6r Herren, och Herrens h\u00e4rlighet visade sig f\u00f6r dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Herren sa till Mose:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ta staven! Sedan ska du och Aron sammankalla allt folket. Medan de ser p\u00e5 ska du tala till klippan d\u00e4r borta. D\u00e5 kommer den att ge er vatten. Du ska ge dem vatten ur klippan, och det kommer att r\u00e4cka \u00e5t b\u00e5de folket och boskapen!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mose gjorde som han hade blivit tillsagd. Han tog staven fr\u00e5n platsen d\u00e4r den var f\u00f6rvarad inf\u00f6r Herren,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och tillsammans med Aron uppmanade han folket att samlas vid klippan. Han h\u00f6jde r\u00f6sten och ropade: Lyssna ni upprorsmakare! M\u00e5ste jag ordna vatten \u00e5t er ur klippan?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men i st\u00e4llet f\u00f6r att tala till klippan lyfte Mose sin arm och slog med staven tv\u00e5 g\u00e5nger p\u00e5 den. Vatten forsade fram, och folket och all boskap drack."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Herren sa till Mose och Aron: D\u00e4rf\u00f6r att ni inte trodde p\u00e5 mig och inte h\u00e5ller mig f\u00f6r helig i Israels folks \u00f6gon, ska ni inte f\u00e5 leda dem in i det land som jag har lovat dem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Platsen fick namnet Meriba, som betyder uppror. D\u00e4r satte sig Israels folk upp mot Herren, och d\u00e4r visade Herren dem sin helighet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Israel f\u00e5r inte passera genom Edom -Medan Mose var i Kades, s\u00e4nde han budb\u00e4rare till kungen i Edom och sa: Vi \u00e4r \u00e4ttlingar till din bror Israel. Du k\u00e4nner till v\u00e5r sorgliga historia,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hur v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der drog ner till Egypten och blev slavar \u00e5t egyptierna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men n\u00e4r vi ropade till Herren h\u00f6rde han oss och s\u00e4nde sin \u00e4ngel att leda oss ut ur Egypten. Nu \u00e4r vi h\u00e4r i Kades och har slagit l\u00e4ger vid ditt lands gr\u00e4nser."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e5t oss f\u00e5 passera genom ditt land. Vi ska inte marschera genom era \u00e5krar eller ving\u00e5rdar, och vi ska inte dricka vatten ur era k\u00e4llor. Vi ska h\u00e5lla oss till huvudv\u00e4gen och varken vika av \u00e5t h\u00f6ger eller v\u00e4nster f\u00f6rr\u00e4n vi passerat ditt land."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men kungen i Edom svarade: H\u00e5ll er borta h\u00e4rifr\u00e5n! Om ni f\u00f6rs\u00f6ker komma in i mitt land, s\u00e5 ska jag m\u00f6ta er med sv\u00e4rd!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men vi kommer att marschera l\u00e4ngs huvudv\u00e4gen, inv\u00e4nde de israeliska s\u00e4ndebuden. Och vi t\u00e4nker inte ens dricka ert vatten utan att betala vad ni beg\u00e4r f\u00f6r det. Det enda vi \u00f6nskar \u00e4r att f\u00e5 passera genom landet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men kungen i Edom var orubblig. Han varnade dem p\u00e5 nytt med orden: H\u00e5ll er h\u00e4rifr\u00e5n! Sedan mobiliserade han sin arm\u00e9 och marscherade mot gr\u00e4nsen med sina styrkor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och eftersom Edom v\u00e4grade att l\u00e5ta Israel passera genom sitt land, v\u00e4nde man tillbaka fr\u00e5n Kades till berget Hor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och eftersom Edom v\u00e4grade att l\u00e5ta Israel passera genom sitt land, v\u00e4nde man tillbaka fr\u00e5n Kades till berget Hor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aron d\u00f6r -N\u00e4r de var vid gr\u00e4nsen till Edoms land sa Herren till Mose och Aron:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nu \u00e4r tiden inne f\u00f6r Aron att d\u00f6. Han ska inte komma in i det land som jag har gett Israels folk, d\u00e4rf\u00f6r att ni b\u00e5da handlade i strid mot mina instruktioner n\u00e4r det g\u00e4llde vattnet i Meriba."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ta med dig Aron och hans son Eleasar upp p\u00e5 berget Hor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4r ska du ta av Aron hans pr\u00e4stkl\u00e4der och s\u00e4tta dem p\u00e5 hans son Eleasar. Sedan ska Aron d\u00f6 d\u00e4r uppe."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mose gjorde som Herren sagt, och de tre gick tillsammans upp p\u00e5 berget Hor medan allt folket s\u00e5g p\u00e5."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r de kom upp till toppen, tog Mose av Aron hans pr\u00e4stkl\u00e4der och satte dem p\u00e5 hans son Eleasar. Sedan dog Aron. Mose och Eleasar gick tillbaka ner,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och n\u00e4r folket f\u00e5tt beskedet om Arons d\u00f6d s\u00f6rjde man honom i trettio dagar."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel besegrar kungen i Arad -N\u00e4r den kananeiske kungen i Arad i Negev\u00f6knen h\u00f6rde att Israel kom l\u00e4ngs v\u00e4gen till Atarim anf\u00f6ll han dem och tog n\u00e5gra av dem till f\u00e5nga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 lovade Israels folk Herren att om han hj\u00e4lpte dem att besegra kungen i Arad och hans folk, skulle de fullst\u00e4ndigt f\u00f6rst\u00f6ra alla hans st\u00e4der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren gick med p\u00e5 deras beg\u00e4ran och l\u00e4t dem besegra kananeerna. Israel utrotade dem och f\u00f6rst\u00f6rde deras st\u00e4der. Efter detta kallades omr\u00e5det Horma, som betyder f\u00f6rst\u00f6relse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kopparormen -Sedan fortsatte de fr\u00e5n berget Hor l\u00e4ngs R\u00f6da havet f\u00f6r att g\u00e5 runt Edoms land. Folket blev ot\u00e5ligt"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och b\u00f6rjade protestera mot Gud och klaga inf\u00f6r Mose. Varf\u00f6r har du lett oss ut ur Egypten s\u00e5 att vi m\u00e5ste d\u00f6 h\u00e4r i \u00f6knen? gn\u00e4llde de. H\u00e4r finns ju ingenting att \u00e4ta och ingenting att dricka, och vi avskyr detta smakl\u00f6sa manna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Herren giftiga ormar bland dem som straff, och m\u00e5nga blev bitna och dog."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Folket kom d\u00e5 till Mose och sa: Vi har syndat, f\u00f6r vi har talat illa om Herren och om dig. Be honom att ta bort ormarna.D\u00e5 bad Mose f\u00f6r folket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren svarade: G\u00f6r en orm av koppar och f\u00e4st den p\u00e5 en st\u00e5ng. Den som blir biten beh\u00f6ver bara titta p\u00e5 den f\u00f6r att f\u00e5 leva."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mose gjorde d\u00e5 en kopparorm, och n\u00e4r n\u00e5gon blev biten fick han leva bara han tittade p\u00e5 kopparormen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Israel vandrade d\u00e4refter vidare och slog l\u00e4ger vid Obot."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan fortsatte de till Ije-Haabarim i \u00f6knen, inte l\u00e5ngt fr\u00e5n Moab som l\u00e5g \u00f6sterut,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och d\u00e4rifr\u00e5n vandrade de till Sereds dal, d\u00e4r de slog l\u00e4ger."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De fortsatte sedan \u00f6ver till andra sidan av floden Arnon, n\u00e4ra amoreernas gr\u00e4ns. (Floden Arnon \u00e4r gr\u00e4nsen mellan moabiterna och amoreerna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta omtalas i &#39;Boken om Herrens krig"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ligger mellan amoreerna och Moabs folk.)"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Israel fortsatte till Beer, den k\u00e4lla d\u00e4r Herren sa till Mose: Kalla samman folket, s\u00e5 ska jag ge det vatten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4r sj\u00f6ng folket denna s\u00e5ng:Fl\u00f6da, du k\u00e4lla!L\u00e5t oss sjunga ditt lov!L\u00e5t oss sjunga om k\u00e4llan som gr\u00e4vdes och borrades av de f\u00f6rn\u00e4msta bland folket,av furstar med spira och stav .De l\u00e4mnade \u00f6knen och drog vidare mot Mattana,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4r sj\u00f6ng folket denna s\u00e5ng:Fl\u00f6da, du k\u00e4lla!L\u00e5t oss sjunga ditt lov!L\u00e5t oss sjunga om k\u00e4llan som gr\u00e4vdes och borrades av de f\u00f6rn\u00e4msta bland folket,av furstar med spira och stav .De l\u00e4mnade \u00f6knen och drog vidare mot Mattana,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nahaliel och Bamot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan fortsatte de till dalen vid Moabs h\u00f6gsl\u00e4tt, d\u00e4r man har utsikt \u00f6ver \u00f6knen fr\u00e5n berget Pisga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Israel besegrar kung Sihon -Israel s\u00e4nde budb\u00e4rare till kung Sihon, amoreernas kung."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t oss vandra genom ert land, bad de. Vi ska inte l\u00e4mna huvudv\u00e4gen f\u00f6rr\u00e4n vi kommit bortom gr\u00e4nsen p\u00e5 andra sidan. Vi ska inte trampa ner era \u00e5krar, r\u00f6ra era ving\u00e5rdar eller dricka ert vatten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men kung Sihon inte bara v\u00e4grade dem detta. I st\u00e4llet mobiliserade han hela sin arm\u00e9, anf\u00f6ll Israel i \u00f6knen och gav sig i strid med dem vid Jahas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Israel besegrade dem och ockuperade deras land fr\u00e5n floden Arnon till floden Jabbok, bort till ammoniternas gr\u00e4ns, d\u00e4r de hindrades av bef\u00e4stningar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Israel intog alla amoreernas st\u00e4der och bosatte sig i dem. En av dessa st\u00e4der var Hesbon, kung Sihons huvudstad,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Israel intog alla amoreernas st\u00e4der och bosatte sig i dem. En av dessa st\u00e4der var Hesbon, kung Sihons huvudstad,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och detta har inspirerat diktarna att skriva:Kom till Hesbon, kung Sihons huvudstad,f\u00f6r en l\u00e5ga har flammat uppoch den har f\u00f6rt\u00e4rt staden Ar i Moaboch den som bodde p\u00e5 Arnons h\u00f6jder.Ve dig, Moab!F\u00f6rlorade \u00e4r ni, Kemos folk.Hans s\u00f6ner har flytt och hans d\u00f6ttrar tagits till f\u00e5ngaav Sihon, amoreernas kung.Vi har segrat. Hesbon \u00e4r \u00f6delagt \u00e4nda bort till Didon,ja, \u00e4nda bort till Nofa och Medeba."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och detta har inspirerat diktarna att skriva:Kom till Hesbon, kung Sihons huvudstad,f\u00f6r en l\u00e5ga har flammat uppoch den har f\u00f6rt\u00e4rt staden Ar i Moaboch den som bodde p\u00e5 Arnons h\u00f6jder.Ve dig, Moab!F\u00f6rlorade \u00e4r ni, Kemos folk.Hans s\u00f6ner har flytt och hans d\u00f6ttrar tagits till f\u00e5ngaav Sihon, amoreernas kung.Vi har segrat. Hesbon \u00e4r \u00f6delagt \u00e4nda bort till Didon,ja, \u00e4nda bort till Nofa och Medeba."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och detta har inspirerat diktarna att skriva:Kom till Hesbon, kung Sihons huvudstad,f\u00f6r en l\u00e5ga har flammat uppoch den har f\u00f6rt\u00e4rt staden Ar i Moaboch den som bodde p\u00e5 Arnons h\u00f6jder.Ve dig, Moab!F\u00f6rlorade \u00e4r ni, Kemos folk.Hans s\u00f6ner har flytt och hans d\u00f6ttrar tagits till f\u00e5ngaav Sihon, amoreernas kung.Vi har segrat. Hesbon \u00e4r \u00f6delagt \u00e4nda bort till Didon,ja, \u00e4nda bort till Nofa och Medeba."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och detta har inspirerat diktarna att skriva:Kom till Hesbon, kung Sihons huvudstad,f\u00f6r en l\u00e5ga har flammat uppoch den har f\u00f6rt\u00e4rt staden Ar i Moaboch den som bodde p\u00e5 Arnons h\u00f6jder.Ve dig, Moab!F\u00f6rlorade \u00e4r ni, Kemos folk.Hans s\u00f6ner har flytt och hans d\u00f6ttrar tagits till f\u00e5ngaav Sihon, amoreernas kung.Vi har segrat. Hesbon \u00e4r \u00f6delagt \u00e4nda bort till Didon,ja, \u00e4nda bort till Nofa och Medeba."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Israel bosatte sig f\u00f6r en tid i amoreernas land.Medan de var d\u00e4r s\u00e4nde Mose ut spejare att utforska Jasers omr\u00e5de. Han anf\u00f6ll st\u00e4derna och drev ut de amoreer som fanns d\u00e4r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Israel bosatte sig f\u00f6r en tid i amoreernas land.Medan de var d\u00e4r s\u00e4nde Mose ut spejare att utforska Jasers omr\u00e5de. Han anf\u00f6ll st\u00e4derna och drev ut de amoreer som fanns d\u00e4r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde de sig mot staden Basan, och kung Og i Basan m\u00f6tte dem med sin arm\u00e9 i Edrei."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men Herren sa till Mose att inte vara r\u00e4dd, f\u00f6r fienden var redan besegrad. Det ska h\u00e4nda likadant med kung Og som det gjorde med kung Sihon i Hesbon, lovade Herren honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 gick det ocks\u00e5. Israel besegrade kung Og och d\u00f6dade honom, hans s\u00f6ner och hela hans folk. Ingen enda \u00f6verlevde, och Israel ockuperade landet."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels folk t\u00e5gade sedan till Moabs sl\u00e4tter och slog l\u00e4ger \u00f6ster om floden Jordan, mitt emot Jeriko."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r kung Balak i Moab, Sippors son, fick veta hur m\u00e5nga de var och vad de hade gjort mot amoreerna blev han och hans folk mycket uppskr\u00e4mda"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r kung Balak i Moab, Sippors son, fick veta hur m\u00e5nga de var och vad de hade gjort mot amoreerna blev han och hans folk mycket uppskr\u00e4mda"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och r\u00e5dgjorde omedelbart med ledarna i Midjan.Denna v\u00e4ldiga hop kommer att f\u00f6rt\u00e4ra oss som en oxe \u00e4ter \u00e4ngens gr\u00e4s, utropade de."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bileam f\u00e5r i uppdrag att f\u00f6rbanna Israel -Kung Balak skickade d\u00e5 budb\u00e4rare till Bileam, Beors son, som bodde i sitt f\u00e4dernesland Petor, i n\u00e4rheten av floden Eufrat. Han v\u00e4djade till Bileam att komma och hj\u00e4lpa dem.En v\u00e4ldig massa m\u00e4nniskor har kommit fr\u00e5n Egypten. De tycks vara or\u00e4kneliga, och nu har de slagit l\u00e4ger mitt emot mig, f\u00f6rklarade han. Kom och f\u00f6rbanna dem \u00e5t mig, s\u00e5 att jag kan driva ut dem ur mitt land. Nu \u00e4r de f\u00f6r starka f\u00f6r mig! Jag vet n\u00e4mligen vilka oerh\u00f6rda v\u00e4lsignelser som kommer \u00f6ver dem du v\u00e4lsignar, och att de som du f\u00f6rbannar g\u00e5r under."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bileam f\u00e5r i uppdrag att f\u00f6rbanna Israel -Kung Balak skickade d\u00e5 budb\u00e4rare till Bileam, Beors son, som bodde i sitt f\u00e4dernesland Petor, i n\u00e4rheten av floden Eufrat. Han v\u00e4djade till Bileam att komma och hj\u00e4lpa dem.En v\u00e4ldig massa m\u00e4nniskor har kommit fr\u00e5n Egypten. De tycks vara or\u00e4kneliga, och nu har de slagit l\u00e4ger mitt emot mig, f\u00f6rklarade han. Kom och f\u00f6rbanna dem \u00e5t mig, s\u00e5 att jag kan driva ut dem ur mitt land. Nu \u00e4r de f\u00f6r starka f\u00f6r mig! Jag vet n\u00e4mligen vilka oerh\u00f6rda v\u00e4lsignelser som kommer \u00f6ver dem du v\u00e4lsignar, och att de som du f\u00f6rbannar g\u00e5r under."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Budb\u00e4rarna tillh\u00f6rde de fr\u00e4msta ledarna i Moab och Midjan. De kom till Bileam beredda att betala honom och f\u00f6rklarade noga vad det var Balak ville."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Stanna kvar h\u00e4r \u00f6ver natten, sa Bileam, s\u00e5 ska jag i morgon tala om f\u00f6r er vad det \u00e4r Herren vill att jag ska s\u00e4ga.De gjorde som han f\u00f6reslagit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den natten kom Gud till Bileam och fr\u00e5gade honom: Vad \u00e4r det f\u00f6r m\u00e4n som du har hos dig?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De har kommit fr\u00e5n kung Balak i Moab, svarade Bileam."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kungen s\u00e4ger att en v\u00e4ldig massa m\u00e4nniskor har kommit fr\u00e5n Egypten och slagit l\u00e4ger vid hans gr\u00e4ns, och han vill att jag genast ska ge mig i v\u00e4g och f\u00f6rbanna dem f\u00f6r att han sedan l\u00e4ttare ska kunna besegra dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00f6r inte det! sa Gud till honom. Du ska inte f\u00f6rbanna dem, f\u00f6r jag har v\u00e4lsignat dem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6ljande morgon sa Bileam till budb\u00e4rarna: G\u00e5 hem igen. Herren till\u00e5ter mig inte att g\u00f6ra det ni bett mig om."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kung Balaks s\u00e4ndebud \u00e5terv\u00e4nde d\u00e5 utan honom och rapporterade att han v\u00e4grat att komma med."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Balak f\u00f6rs\u00f6kte igen, och denna g\u00e5ng s\u00e4nde han en st\u00f6rre delegation med \u00e4nnu mer framst\u00e5ende m\u00e4n \u00e4n de som varit med i den f\u00f6rsta gruppen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De kom till Bileam med f\u00f6ljande budskap:Kung Balak v\u00e4djar till dig att komma. Han lovar att du ska bli mycket \u00e4rad och f\u00e5 vad du \u00e4n beg\u00e4r. S\u00e4g bara vad du vill ha! Du m\u00e5ste komma och f\u00f6rbanna detta folk \u00e5t oss."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De kom till Bileam med f\u00f6ljande budskap:Kung Balak v\u00e4djar till dig att komma. Han lovar att du ska bli mycket \u00e4rad och f\u00e5 vad du \u00e4n beg\u00e4r. S\u00e4g bara vad du vill ha! Du m\u00e5ste komma och f\u00f6rbanna detta folk \u00e5t oss."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Bileam svarade: Om han s\u00e5 gav mig sitt palats fyllt med silver och guld kunde jag \u00e4nd\u00e5 inte g\u00f6ra n\u00e5got mot Herrens befallning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men stanna kvar h\u00e4r i natt, s\u00e5 att jag kan f\u00e5 reda p\u00e5 om Herren vill till\u00e4gga n\u00e5got till vad han tidigare sagt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den natten talade Herren till Bileam: Eftersom de har v\u00e4djat till dig kan du g\u00e5 med dem, men se till att du inte s\u00e4ger n\u00e5got annat \u00e4n det jag befaller."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bileams \u00e5sna talar -P\u00e5 morgonen sadlade Bileam sin \u00e5sna och gav sig i v\u00e4g tillsammans med m\u00e4nnen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Gud blev f\u00f6rargad p\u00e5 Bileam f\u00f6r att han var s\u00e5 ivrig att komma iv\u00e4g och skickade en \u00e4ngel som st\u00e4llde sig i v\u00e4gen f\u00f6r honom. N\u00e4r Bileam och hans b\u00e5da tj\u00e4nare kom ridande fick Bileams \u00e5sna pl\u00f6tsligt se Herrens \u00e4ngel st\u00e5 p\u00e5 v\u00e4gen med draget sv\u00e4rd. D\u00e5 vek \u00e5snan av fr\u00e5n v\u00e4gen och gick ut p\u00e5 en \u00e5ker. Bileam b\u00f6rjade sl\u00e5 henne och tvingade henne tillbaka upp p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Gud blev f\u00f6rargad p\u00e5 Bileam f\u00f6r att han var s\u00e5 ivrig att komma iv\u00e4g och skickade en \u00e4ngel som st\u00e4llde sig i v\u00e4gen f\u00f6r honom. N\u00e4r Bileam och hans b\u00e5da tj\u00e4nare kom ridande fick Bileams \u00e5sna pl\u00f6tsligt se Herrens \u00e4ngel st\u00e5 p\u00e5 v\u00e4gen med draget sv\u00e4rd. D\u00e5 vek \u00e5snan av fr\u00e5n v\u00e4gen och gick ut p\u00e5 en \u00e5ker. Bileam b\u00f6rjade sl\u00e5 henne och tvingade henne tillbaka upp p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 st\u00e4llde sig Herrens \u00e4ngel i en tr\u00e5ng passage mellan tv\u00e5 ving\u00e5rdsmurar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r \u00e5snan fick se \u00e4ngeln st\u00e5 d\u00e4r, tr\u00e4ngde hon sig f\u00f6rbi genom att pressa sig mot muren. D\u00e5 kom Bileams fot i kl\u00e4m mot muren och han slog \u00e5snan p\u00e5 nytt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 flyttade Herrens \u00e4ngel sig ytterligare ett stycke fram\u00e5t v\u00e4gen och st\u00e4llde sig p\u00e5 en plats d\u00e4r det var s\u00e5 smalt att \u00e5snan inte hade n\u00e5gon m\u00f6jlighet att komma f\u00f6rbi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 lade \u00e5snan sig ner p\u00e5 v\u00e4gen. Bileam blev rasande och slog henne med sin stav."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 gjorde Herren s\u00e5 att \u00e5snan kunde tala, och hon fr\u00e5gade Bileam: Vad har jag gjort som f\u00f6rtj\u00e4nar att du sl\u00e5r mig tre g\u00e5nger?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du har f\u00f6rst\u00f6rt mitt anseende! Jag \u00f6nskar jag hade ett sv\u00e4rd med mig! skrek Bileam. D\u00e5 skulle jag d\u00f6da dig p\u00e5 fl\u00e4cken."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Har jag n\u00e5gon g\u00e5ng tidigare i hela mitt liv gjort s\u00e5 h\u00e4r?fr\u00e5gade \u00e5snan.Nej, medgav Bileam. Det har du inte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6ppnade Herren Bileams \u00f6gon. N\u00e4r han s\u00e5g \u00e4ngeln st\u00e5 d\u00e4r p\u00e5 v\u00e4gen med draget sv\u00e4rd f\u00f6ll han ner p\u00e5 marken framf\u00f6r \u00e4ngeln."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Varf\u00f6r slog du din \u00e5sna tre g\u00e5nger?fr\u00e5gade \u00e4ngeln. Jag har kommit f\u00f6r att hindra dig. Du \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g mot f\u00f6rd\u00e4rvet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tre g\u00e5nger fick \u00e5snan syn p\u00e5 mig och v\u00e4jde undan f\u00f6r mig, annars hade jag d\u00f6dat dig och l\u00e5tit henne leva."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 bek\u00e4nde Bileam: Jag har syndat. Jag f\u00f6rstod inte att du var d\u00e4r. Nu ska jag v\u00e4nda om hem igen, s\u00e5vida du inte vill att jag ska forts\u00e4tta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men \u00e4ngeln sa till honom: F\u00f6lj med m\u00e4nnen, men s\u00e4g bara vad jag befaller dig.Bileam lydde och fortsatte tillsammans med m\u00e4nnen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r kung Balak fick h\u00f6ra att Bileam var p\u00e5 v\u00e4g, gick han ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom i en moabitisk stad alldeles intill gr\u00e4nsen som g\u00e5r l\u00e4ngs floden Arnon."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bileam v\u00e4lsignar Israel en f\u00f6rsta g\u00e5ng -Varf\u00f6r dr\u00f6jde du s\u00e5 l\u00e4nge?fr\u00e5gade han Bileam. Trodde du inte p\u00e5 mig n\u00e4r jag meddelade att du skulle f\u00e5 \u00e4ra och ber\u00f6mmelse?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bileam svarade: Jag har visserligen kommit hit, men jag har inte makt att s\u00e4ga n\u00e5got annat \u00e4n det Gud befaller mig att s\u00e4ga."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Bileam f\u00f6ljde kungen till Kirjat-Husot,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "d\u00e4r kungen offrade oxar och f\u00e5r. Han gav djur till Bileam och s\u00e4ndebuden, f\u00f6r att de ocks\u00e5 skulle kunna offra."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon tog Balak Bileam med sig upp p\u00e5 berget Bamots topp. D\u00e4rifr\u00e5n kunde man se ut \u00f6ver delar av Israels folks l\u00e4ger."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bileam sa: Bygg sju altaren \u00e5t mig och g\u00f6r i ordning sju unga tjurar och sju bockar till offer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Balak gjorde som Bileam sa, och tillsammans offrade de en ung tjur och en bock p\u00e5 varje altare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan sa Bileam till kungen: St\u00e5 h\u00e4r vid dina br\u00e4nnoffer, s\u00e5 ska jag g\u00e5 \u00e5t sidan och se om Herren vill visa sig f\u00f6r mig. Vad han \u00e4n avsl\u00f6jar f\u00f6r mig ska du f\u00e5 veta.Bileam gick upp p\u00e5 en kal h\u00f6jd, och Gud visade sig d\u00e4r f\u00f6r honom. Jag har gjort i ordning sju altaren, och jag har l\u00e5tit offra en ung tjur och en bock p\u00e5 varje altare, sa Bileam till Herren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan sa Bileam till kungen: St\u00e5 h\u00e4r vid dina br\u00e4nnoffer, s\u00e5 ska jag g\u00e5 \u00e5t sidan och se om Herren vill visa sig f\u00f6r mig. Vad han \u00e4n avsl\u00f6jar f\u00f6r mig ska du f\u00e5 veta.Bileam gick upp p\u00e5 en kal h\u00f6jd, och Gud visade sig d\u00e4r f\u00f6r honom. Jag har gjort i ordning sju altaren, och jag har l\u00e5tit offra en ung tjur och en bock p\u00e5 varje altare, sa Bileam till Herren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 gav Herren Bileam ett budskap till kung Balak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Bileam kom tillbaka stod kungen bredvid br\u00e4nnoffren tillsammans med alla furstarna i Moab och v\u00e4ntade p\u00e5 honom,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och Bileam framf\u00f6rde f\u00f6ljande budskap:Balak har f\u00f6rt mig hit fr\u00e5n Arams land,kungen i Moab p\u00e5 bergen i \u00f6ster.&#39;Kom&#39; sa han till mig, &#39;f\u00f6rbanna Jakob \u00e5t mig!L\u00e5t din vrede uppv\u00e4ckas mot Israel&#39;.Men hur skulle jag kunna f\u00f6rbanna vad Gud inte har f\u00f6rbannat?Hur kan jag f\u00f6rd\u00f6ma ett folk som Gud inte har f\u00f6rd\u00f6mt?Jag ser dem fr\u00e5n bergets topp,jag iakttar dem fr\u00e5n h\u00f6jderna.De bor avskilt och vill inte j\u00e4mf\u00f6ra sig med andra.De \u00e4r som sandkorn!Det g\u00e5r inte att r\u00e4kna ens en del av dem.Om jag bara kunde f\u00e5 d\u00f6 r\u00e4ttf\u00e4rdig som en av dem!Ja, l\u00e5t mig f\u00e5 sluta som de!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och Bileam framf\u00f6rde f\u00f6ljande budskap:Balak har f\u00f6rt mig hit fr\u00e5n Arams land,kungen i Moab p\u00e5 bergen i \u00f6ster.&#39;Kom&#39; sa han till mig, &#39;f\u00f6rbanna Jakob \u00e5t mig!L\u00e5t din vrede uppv\u00e4ckas mot Israel&#39;.Men hur skulle jag kunna f\u00f6rbanna vad Gud inte har f\u00f6rbannat?Hur kan jag f\u00f6rd\u00f6ma ett folk som Gud inte har f\u00f6rd\u00f6mt?Jag ser dem fr\u00e5n bergets topp,jag iakttar dem fr\u00e5n h\u00f6jderna.De bor avskilt och vill inte j\u00e4mf\u00f6ra sig med andra.De \u00e4r som sandkorn!Det g\u00e5r inte att r\u00e4kna ens en del av dem.Om jag bara kunde f\u00e5 d\u00f6 r\u00e4ttf\u00e4rdig som en av dem!Ja, l\u00e5t mig f\u00e5 sluta som de!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och Bileam framf\u00f6rde f\u00f6ljande budskap:Balak har f\u00f6rt mig hit fr\u00e5n Arams land,kungen i Moab p\u00e5 bergen i \u00f6ster.&#39;Kom&#39; sa han till mig, &#39;f\u00f6rbanna Jakob \u00e5t mig!L\u00e5t din vrede uppv\u00e4ckas mot Israel&#39;.Men hur skulle jag kunna f\u00f6rbanna vad Gud inte har f\u00f6rbannat?Hur kan jag f\u00f6rd\u00f6ma ett folk som Gud inte har f\u00f6rd\u00f6mt?Jag ser dem fr\u00e5n bergets topp,jag iakttar dem fr\u00e5n h\u00f6jderna.De bor avskilt och vill inte j\u00e4mf\u00f6ra sig med andra.De \u00e4r som sandkorn!Det g\u00e5r inte att r\u00e4kna ens en del av dem.Om jag bara kunde f\u00e5 d\u00f6 r\u00e4ttf\u00e4rdig som en av dem!Ja, l\u00e5t mig f\u00e5 sluta som de!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och Bileam framf\u00f6rde f\u00f6ljande budskap:Balak har f\u00f6rt mig hit fr\u00e5n Arams land,kungen i Moab p\u00e5 bergen i \u00f6ster.&#39;Kom&#39; sa han till mig, &#39;f\u00f6rbanna Jakob \u00e5t mig!L\u00e5t din vrede uppv\u00e4ckas mot Israel&#39;.Men hur skulle jag kunna f\u00f6rbanna vad Gud inte har f\u00f6rbannat?Hur kan jag f\u00f6rd\u00f6ma ett folk som Gud inte har f\u00f6rd\u00f6mt?Jag ser dem fr\u00e5n bergets topp,jag iakttar dem fr\u00e5n h\u00f6jderna.De bor avskilt och vill inte j\u00e4mf\u00f6ra sig med andra.De \u00e4r som sandkorn!Det g\u00e5r inte att r\u00e4kna ens en del av dem.Om jag bara kunde f\u00e5 d\u00f6 r\u00e4ttf\u00e4rdig som en av dem!Ja, l\u00e5t mig f\u00e5 sluta som de!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vad \u00e4r det du har gjort mot mig? fr\u00e5gade kung Balak. Jag bad dig f\u00f6rbanna mina fiender, och nu har du v\u00e4lsignat dem!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Bileam svarade: Hur skulle jag kunna s\u00e4ga n\u00e5got annat \u00e4n det som Herren har befallt mig?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bileam v\u00e4lsignar Israel f\u00f6r andra g\u00e5ngen -F\u00f6lj med mig till en annan plats, sa Balak till honom. D\u00e4r kommer du att se en annan del av Israels folk. Du kan v\u00e4l \u00e5tminstone f\u00f6rbanna dem du ser d\u00e4rifr\u00e5n!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Balak tog Bileam med sig till V\u00e4ktarplanen, p\u00e5 toppen av Pisga. D\u00e4r byggde han sju altaren, och p\u00e5 vart och ett av dem offrade han en ung tjur och en bock."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan sa Bileam till kungen: St\u00e5 h\u00e4r vid dina br\u00e4nnoffer medan jag g\u00e5r f\u00f6r att m\u00f6ta Herren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och Herren visade sig f\u00f6r Bileam och talade om f\u00f6r honom vad han skulle s\u00e4ga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bileam \u00e5terv\u00e4nde till Moabs kung och furstar, som stod bredvid br\u00e4nnoffren.Vad har Herren sagt? fr\u00e5gade kungen ivrigt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bileam svarade:Res dig, Balak, och lyssna:Du Sippors son, inte \u00e4r v\u00e4l Gud en m\u00e4nniska,s\u00e5 att han skulle kunna ljuga?Han \u00e4ndrar sig inte som m\u00e4nniskor g\u00f6r.Har han n\u00e5gon g\u00e5ng talat utan att h\u00e5lla sitt l\u00f6fte?H\u00f6r h\u00e4r: Jag har f\u00e5tt befallning att v\u00e4lsigna!Gud har v\u00e4lsignat dem, och jag kan inte \u00e4ndra det!Han har inte sett n\u00e5gon synd i Jakob, han vill inte pl\u00e5ga Israel!Herren, deras Gud, \u00e4r med dem.Han \u00e4r deras kung!Gud har lett dem ut ur Egypten.Israel \u00e4ger styrka som en vildoxe.Ingen f\u00f6rbannelse kan komma \u00f6ver Jakob,och ingen trolldom ska drabba Israel.F\u00f6r nu ska det s\u00e4gas om Israel:&#39;Se, vilka under Gud har gjort med dem!&#39;De reser sig upp som en lejoninna.De vilar inte f\u00f6rr\u00e4n de har \u00e4tit upp sitt byteoch druckit de slagnas blod!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bileam svarade:Res dig, Balak, och lyssna:Du Sippors son, inte \u00e4r v\u00e4l Gud en m\u00e4nniska,s\u00e5 att han skulle kunna ljuga?Han \u00e4ndrar sig inte som m\u00e4nniskor g\u00f6r.Har han n\u00e5gon g\u00e5ng talat utan att h\u00e5lla sitt l\u00f6fte?H\u00f6r h\u00e4r: Jag har f\u00e5tt befallning att v\u00e4lsigna!Gud har v\u00e4lsignat dem, och jag kan inte \u00e4ndra det!Han har inte sett n\u00e5gon synd i Jakob, han vill inte pl\u00e5ga Israel!Herren, deras Gud, \u00e4r med dem.Han \u00e4r deras kung!Gud har lett dem ut ur Egypten.Israel \u00e4ger styrka som en vildoxe.Ingen f\u00f6rbannelse kan komma \u00f6ver Jakob,och ingen trolldom ska drabba Israel.F\u00f6r nu ska det s\u00e4gas om Israel:&#39;Se, vilka under Gud har gjort med dem!&#39;De reser sig upp som en lejoninna.De vilar inte f\u00f6rr\u00e4n de har \u00e4tit upp sitt byteoch druckit de slagnas blod!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bileam svarade:Res dig, Balak, och lyssna:Du Sippors son, inte \u00e4r v\u00e4l Gud en m\u00e4nniska,s\u00e5 att han skulle kunna ljuga?Han \u00e4ndrar sig inte som m\u00e4nniskor g\u00f6r.Har han n\u00e5gon g\u00e5ng talat utan att h\u00e5lla sitt l\u00f6fte?H\u00f6r h\u00e4r: Jag har f\u00e5tt befallning att v\u00e4lsigna!Gud har v\u00e4lsignat dem, och jag kan inte \u00e4ndra det!Han har inte sett n\u00e5gon synd i Jakob, han vill inte pl\u00e5ga Israel!Herren, deras Gud, \u00e4r med dem.Han \u00e4r deras kung!Gud har lett dem ut ur Egypten.Israel \u00e4ger styrka som en vildoxe.Ingen f\u00f6rbannelse kan komma \u00f6ver Jakob,och ingen trolldom ska drabba Israel.F\u00f6r nu ska det s\u00e4gas om Israel:&#39;Se, vilka under Gud har gjort med dem!&#39;De reser sig upp som en lejoninna.De vilar inte f\u00f6rr\u00e4n de har \u00e4tit upp sitt byteoch druckit de slagnas blod!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bileam svarade:Res dig, Balak, och lyssna:Du Sippors son, inte \u00e4r v\u00e4l Gud en m\u00e4nniska,s\u00e5 att han skulle kunna ljuga?Han \u00e4ndrar sig inte som m\u00e4nniskor g\u00f6r.Har han n\u00e5gon g\u00e5ng talat utan att h\u00e5lla sitt l\u00f6fte?H\u00f6r h\u00e4r: Jag har f\u00e5tt befallning att v\u00e4lsigna!Gud har v\u00e4lsignat dem, och jag kan inte \u00e4ndra det!Han har inte sett n\u00e5gon synd i Jakob, han vill inte pl\u00e5ga Israel!Herren, deras Gud, \u00e4r med dem.Han \u00e4r deras kung!Gud har lett dem ut ur Egypten.Israel \u00e4ger styrka som en vildoxe.Ingen f\u00f6rbannelse kan komma \u00f6ver Jakob,och ingen trolldom ska drabba Israel.F\u00f6r nu ska det s\u00e4gas om Israel:&#39;Se, vilka under Gud har gjort med dem!&#39;De reser sig upp som en lejoninna.De vilar inte f\u00f6rr\u00e4n de har \u00e4tit upp sitt byteoch druckit de slagnas blod!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bileam svarade:Res dig, Balak, och lyssna:Du Sippors son, inte \u00e4r v\u00e4l Gud en m\u00e4nniska,s\u00e5 att han skulle kunna ljuga?Han \u00e4ndrar sig inte som m\u00e4nniskor g\u00f6r.Har han n\u00e5gon g\u00e5ng talat utan att h\u00e5lla sitt l\u00f6fte?H\u00f6r h\u00e4r: Jag har f\u00e5tt befallning att v\u00e4lsigna!Gud har v\u00e4lsignat dem, och jag kan inte \u00e4ndra det!Han har inte sett n\u00e5gon synd i Jakob, han vill inte pl\u00e5ga Israel!Herren, deras Gud, \u00e4r med dem.Han \u00e4r deras kung!Gud har lett dem ut ur Egypten.Israel \u00e4ger styrka som en vildoxe.Ingen f\u00f6rbannelse kan komma \u00f6ver Jakob,och ingen trolldom ska drabba Israel.F\u00f6r nu ska det s\u00e4gas om Israel:&#39;Se, vilka under Gud har gjort med dem!&#39;De reser sig upp som en lejoninna.De vilar inte f\u00f6rr\u00e4n de har \u00e4tit upp sitt byteoch druckit de slagnas blod!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bileam svarade:Res dig, Balak, och lyssna:Du Sippors son, inte \u00e4r v\u00e4l Gud en m\u00e4nniska,s\u00e5 att han skulle kunna ljuga?Han \u00e4ndrar sig inte som m\u00e4nniskor g\u00f6r.Har han n\u00e5gon g\u00e5ng talat utan att h\u00e5lla sitt l\u00f6fte?H\u00f6r h\u00e4r: Jag har f\u00e5tt befallning att v\u00e4lsigna!Gud har v\u00e4lsignat dem, och jag kan inte \u00e4ndra det!Han har inte sett n\u00e5gon synd i Jakob, han vill inte pl\u00e5ga Israel!Herren, deras Gud, \u00e4r med dem.Han \u00e4r deras kung!Gud har lett dem ut ur Egypten.Israel \u00e4ger styrka som en vildoxe.Ingen f\u00f6rbannelse kan komma \u00f6ver Jakob,och ingen trolldom ska drabba Israel.F\u00f6r nu ska det s\u00e4gas om Israel:&#39;Se, vilka under Gud har gjort med dem!&#39;De reser sig upp som en lejoninna.De vilar inte f\u00f6rr\u00e4n de har \u00e4tit upp sitt byteoch druckit de slagnas blod!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bileam svarade:Res dig, Balak, och lyssna:Du Sippors son, inte \u00e4r v\u00e4l Gud en m\u00e4nniska,s\u00e5 att han skulle kunna ljuga?Han \u00e4ndrar sig inte som m\u00e4nniskor g\u00f6r.Har han n\u00e5gon g\u00e5ng talat utan att h\u00e5lla sitt l\u00f6fte?H\u00f6r h\u00e4r: Jag har f\u00e5tt befallning att v\u00e4lsigna!Gud har v\u00e4lsignat dem, och jag kan inte \u00e4ndra det!Han har inte sett n\u00e5gon synd i Jakob, han vill inte pl\u00e5ga Israel!Herren, deras Gud, \u00e4r med dem.Han \u00e4r deras kung!Gud har lett dem ut ur Egypten.Israel \u00e4ger styrka som en vildoxe.Ingen f\u00f6rbannelse kan komma \u00f6ver Jakob,och ingen trolldom ska drabba Israel.F\u00f6r nu ska det s\u00e4gas om Israel:&#39;Se, vilka under Gud har gjort med dem!&#39;De reser sig upp som en lejoninna.De vilar inte f\u00f6rr\u00e4n de har \u00e4tit upp sitt byteoch druckit de slagnas blod!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om du inte t\u00e4nker f\u00f6rbanna dem, kan du v\u00e4l \u00e5tminstone l\u00e5ta bli att v\u00e4lsigna dem! utbrast kungen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Bileam svarade: Sa jag inte till dig att jag m\u00e5ste s\u00e4ga det som Herren befaller?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bileam v\u00e4lsignar Israel f\u00f6r tredje g\u00e5ngen -D\u00e5 sa kungen till Bileam: Jag ska ta dig med till en annan plats. Kanske l\u00e5ter Gud dig f\u00f6rbanna dem d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han tog Bileam med sig till berget Peor, med utsikt \u00f6ver \u00f6knen,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och \u00e4n en g\u00e5ng bad Bileam kungen att bygga sju altaren och att g\u00f6ra i ordning sju unga tjurar och sju bockar till offer."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kungen gjorde som Bileam sa och offrade en ung tjur och en bock p\u00e5 varje altare."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bileam f\u00f6rstod nu att Herren t\u00e4nkte v\u00e4lsigna Israel, s\u00e5 han avstod fr\u00e5n de sp\u00e5domskonster han anv\u00e4nt vid de tidigare tillf\u00e4llena och s\u00e5g i st\u00e4llet mot \u00f6knen och skaffade sig en \u00f6verblick av Israels l\u00e4ger,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "som str\u00e4ckte sig \u00f6ver sl\u00e4tterna, uppdelat efter de olika stammarna.D\u00e5 kom Guds Ande \u00f6ver Bileam,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och han sa:Bileam, Beors son, mannen som kan se klart, s\u00e4ger s\u00e5: &#39;Jag har h\u00f6rt vad Gud s\u00e4ger.Jag har sett det som den Allsm\u00e4ktige har visat mig. Jag f\u00f6ll ner inf\u00f6r honom, och mina \u00f6gon \u00f6ppnades:Jakob, dina t\u00e4lt och dina l\u00e4gerplatser \u00e4r ljuvliga.Jag ser dem framf\u00f6r mig som gr\u00f6na dalar,som fruktbara tr\u00e4dg\u00e5rdar vid flodstranden,som aloetr\u00e4d planterade av Herren sj\u00e4lv,som cedrar vid vattnet.De ska bli v\u00e4lsignade med vatten i \u00f6verfl\u00f6doch s\u00e5 sin s\u00e4d p\u00e5 v\u00e4lbevattnade \u00e5krar.Deras kung ska bli st\u00f6rre \u00e4n Agag.Deras kungarike \u00e4r upph\u00f6jt.Gud har lett dem ut ur Egypten.Israel har styrka som en vildoxe,och han ska sluka folken som st\u00e5r honom emot.Han ska bryta s\u00f6nder deras ben.Han ska skjuta dem med vassa pilar.Israel vilar som ett lejon, som en lejoninna som ingen v\u00e5gar st\u00f6ra.V\u00e4lsignad \u00e4r den som v\u00e4lsignar dig, Israel,och f\u00f6rbannad den som f\u00f6rbannar dig.&#39;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och han sa:Bileam, Beors son, mannen som kan se klart, s\u00e4ger s\u00e5: &#39;Jag har h\u00f6rt vad Gud s\u00e4ger.Jag har sett det som den Allsm\u00e4ktige har visat mig. Jag f\u00f6ll ner inf\u00f6r honom, och mina \u00f6gon \u00f6ppnades:Jakob, dina t\u00e4lt och dina l\u00e4gerplatser \u00e4r ljuvliga.Jag ser dem framf\u00f6r mig som gr\u00f6na dalar,som fruktbara tr\u00e4dg\u00e5rdar vid flodstranden,som aloetr\u00e4d planterade av Herren sj\u00e4lv,som cedrar vid vattnet.De ska bli v\u00e4lsignade med vatten i \u00f6verfl\u00f6doch s\u00e5 sin s\u00e4d p\u00e5 v\u00e4lbevattnade \u00e5krar.Deras kung ska bli st\u00f6rre \u00e4n Agag.Deras kungarike \u00e4r upph\u00f6jt.Gud har lett dem ut ur Egypten.Israel har styrka som en vildoxe,och han ska sluka folken som st\u00e5r honom emot.Han ska bryta s\u00f6nder deras ben.Han ska skjuta dem med vassa pilar.Israel vilar som ett lejon, som en lejoninna som ingen v\u00e5gar st\u00f6ra.V\u00e4lsignad \u00e4r den som v\u00e4lsignar dig, Israel,och f\u00f6rbannad den som f\u00f6rbannar dig.&#39;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och han sa:Bileam, Beors son, mannen som kan se klart, s\u00e4ger s\u00e5: &#39;Jag har h\u00f6rt vad Gud s\u00e4ger.Jag har sett det som den Allsm\u00e4ktige har visat mig. Jag f\u00f6ll ner inf\u00f6r honom, och mina \u00f6gon \u00f6ppnades:Jakob, dina t\u00e4lt och dina l\u00e4gerplatser \u00e4r ljuvliga.Jag ser dem framf\u00f6r mig som gr\u00f6na dalar,som fruktbara tr\u00e4dg\u00e5rdar vid flodstranden,som aloetr\u00e4d planterade av Herren sj\u00e4lv,som cedrar vid vattnet.De ska bli v\u00e4lsignade med vatten i \u00f6verfl\u00f6doch s\u00e5 sin s\u00e4d p\u00e5 v\u00e4lbevattnade \u00e5krar.Deras kung ska bli st\u00f6rre \u00e4n Agag.Deras kungarike \u00e4r upph\u00f6jt.Gud har lett dem ut ur Egypten.Israel har styrka som en vildoxe,och han ska sluka folken som st\u00e5r honom emot.Han ska bryta s\u00f6nder deras ben.Han ska skjuta dem med vassa pilar.Israel vilar som ett lejon, som en lejoninna som ingen v\u00e5gar st\u00f6ra.V\u00e4lsignad \u00e4r den som v\u00e4lsignar dig, Israel,och f\u00f6rbannad den som f\u00f6rbannar dig.&#39;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och han sa:Bileam, Beors son, mannen som kan se klart, s\u00e4ger s\u00e5: &#39;Jag har h\u00f6rt vad Gud s\u00e4ger.Jag har sett det som den Allsm\u00e4ktige har visat mig. Jag f\u00f6ll ner inf\u00f6r honom, och mina \u00f6gon \u00f6ppnades:Jakob, dina t\u00e4lt och dina l\u00e4gerplatser \u00e4r ljuvliga.Jag ser dem framf\u00f6r mig som gr\u00f6na dalar,som fruktbara tr\u00e4dg\u00e5rdar vid flodstranden,som aloetr\u00e4d planterade av Herren sj\u00e4lv,som cedrar vid vattnet.De ska bli v\u00e4lsignade med vatten i \u00f6verfl\u00f6doch s\u00e5 sin s\u00e4d p\u00e5 v\u00e4lbevattnade \u00e5krar.Deras kung ska bli st\u00f6rre \u00e4n Agag.Deras kungarike \u00e4r upph\u00f6jt.Gud har lett dem ut ur Egypten.Israel har styrka som en vildoxe,och han ska sluka folken som st\u00e5r honom emot.Han ska bryta s\u00f6nder deras ben.Han ska skjuta dem med vassa pilar.Israel vilar som ett lejon, som en lejoninna som ingen v\u00e5gar st\u00f6ra.V\u00e4lsignad \u00e4r den som v\u00e4lsignar dig, Israel,och f\u00f6rbannad den som f\u00f6rbannar dig.&#39;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och han sa:Bileam, Beors son, mannen som kan se klart, s\u00e4ger s\u00e5: &#39;Jag har h\u00f6rt vad Gud s\u00e4ger.Jag har sett det som den Allsm\u00e4ktige har visat mig. Jag f\u00f6ll ner inf\u00f6r honom, och mina \u00f6gon \u00f6ppnades:Jakob, dina t\u00e4lt och dina l\u00e4gerplatser \u00e4r ljuvliga.Jag ser dem framf\u00f6r mig som gr\u00f6na dalar,som fruktbara tr\u00e4dg\u00e5rdar vid flodstranden,som aloetr\u00e4d planterade av Herren sj\u00e4lv,som cedrar vid vattnet.De ska bli v\u00e4lsignade med vatten i \u00f6verfl\u00f6doch s\u00e5 sin s\u00e4d p\u00e5 v\u00e4lbevattnade \u00e5krar.Deras kung ska bli st\u00f6rre \u00e4n Agag.Deras kungarike \u00e4r upph\u00f6jt.Gud har lett dem ut ur Egypten.Israel har styrka som en vildoxe,och han ska sluka folken som st\u00e5r honom emot.Han ska bryta s\u00f6nder deras ben.Han ska skjuta dem med vassa pilar.Israel vilar som ett lejon, som en lejoninna som ingen v\u00e5gar st\u00f6ra.V\u00e4lsignad \u00e4r den som v\u00e4lsignar dig, Israel,och f\u00f6rbannad den som f\u00f6rbannar dig.&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och han sa:Bileam, Beors son, mannen som kan se klart, s\u00e4ger s\u00e5: &#39;Jag har h\u00f6rt vad Gud s\u00e4ger.Jag har sett det som den Allsm\u00e4ktige har visat mig. Jag f\u00f6ll ner inf\u00f6r honom, och mina \u00f6gon \u00f6ppnades:Jakob, dina t\u00e4lt och dina l\u00e4gerplatser \u00e4r ljuvliga.Jag ser dem framf\u00f6r mig som gr\u00f6na dalar,som fruktbara tr\u00e4dg\u00e5rdar vid flodstranden,som aloetr\u00e4d planterade av Herren sj\u00e4lv,som cedrar vid vattnet.De ska bli v\u00e4lsignade med vatten i \u00f6verfl\u00f6doch s\u00e5 sin s\u00e4d p\u00e5 v\u00e4lbevattnade \u00e5krar.Deras kung ska bli st\u00f6rre \u00e4n Agag.Deras kungarike \u00e4r upph\u00f6jt.Gud har lett dem ut ur Egypten.Israel har styrka som en vildoxe,och han ska sluka folken som st\u00e5r honom emot.Han ska bryta s\u00f6nder deras ben.Han ska skjuta dem med vassa pilar.Israel vilar som ett lejon, som en lejoninna som ingen v\u00e5gar st\u00f6ra.V\u00e4lsignad \u00e4r den som v\u00e4lsignar dig, Israel,och f\u00f6rbannad den som f\u00f6rbannar dig.&#39;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och han sa:Bileam, Beors son, mannen som kan se klart, s\u00e4ger s\u00e5: &#39;Jag har h\u00f6rt vad Gud s\u00e4ger.Jag har sett det som den Allsm\u00e4ktige har visat mig. Jag f\u00f6ll ner inf\u00f6r honom, och mina \u00f6gon \u00f6ppnades:Jakob, dina t\u00e4lt och dina l\u00e4gerplatser \u00e4r ljuvliga.Jag ser dem framf\u00f6r mig som gr\u00f6na dalar,som fruktbara tr\u00e4dg\u00e5rdar vid flodstranden,som aloetr\u00e4d planterade av Herren sj\u00e4lv,som cedrar vid vattnet.De ska bli v\u00e4lsignade med vatten i \u00f6verfl\u00f6doch s\u00e5 sin s\u00e4d p\u00e5 v\u00e4lbevattnade \u00e5krar.Deras kung ska bli st\u00f6rre \u00e4n Agag.Deras kungarike \u00e4r upph\u00f6jt.Gud har lett dem ut ur Egypten.Israel har styrka som en vildoxe,och han ska sluka folken som st\u00e5r honom emot.Han ska bryta s\u00f6nder deras ben.Han ska skjuta dem med vassa pilar.Israel vilar som ett lejon, som en lejoninna som ingen v\u00e5gar st\u00f6ra.V\u00e4lsignad \u00e4r den som v\u00e4lsignar dig, Israel,och f\u00f6rbannad den som f\u00f6rbannar dig.&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu kokade kung Balak av ilska.Han slog ihop h\u00e4nderna och sa med f\u00f6rakt: Jag skickade efter dig f\u00f6r att du skulle f\u00f6rbanna mina fiender, och i st\u00e4llet har du nu v\u00e4lsignat dem tre g\u00e5nger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ge dig i v\u00e4g h\u00e4rifr\u00e5n! G\u00e5 hem! Och jag som hade planerat att visa dig stor \u00e4ra, men nu har Herren ber\u00f6vat dig den f\u00f6rm\u00e5nen!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bileam v\u00e4lsignar Israel f\u00f6r fj\u00e4rde g\u00e5ngen -Bileam svarade: Men jag sa ju till dina s\u00e4ndebud,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "att om du s\u00e5 gav mig hela ditt palats fyllt med silver och guld, s\u00e5 kunde jag \u00e4nd\u00e5 inte g\u00e5 f\u00f6rbi Herrens ord och s\u00e4ga ett enda ord av mig sj\u00e4lv! Jag f\u00f6rklarade ju mycket tydligt f\u00f6r dig att jag bara skulle s\u00e4ga det som Herren befallde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu ska jag g\u00e5 tillbaka till mitt eget folk, men f\u00f6rst vill jag tala om f\u00f6r dig vad israeliterna kommer att g\u00f6ra med ditt folk!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bileam sa:Bileam, Beors son, \u00e4r en manvars \u00f6gon \u00e4r \u00f6ppna!Han h\u00f6r Guds r\u00f6stoch f\u00e5r kunskap fr\u00e5n den H\u00f6gste.Han ser vad den Allsm\u00e4ktige visat honom.Han faller ner inf\u00f6r honom och hans \u00f6gon \u00f6ppnas.Jag ser att i Israels framtid ska en stj\u00e4rna komma fr\u00e5n Jakob, en spira fr\u00e5n Israel.Denne Israels h\u00e4rskare ska sl\u00e5 Moabs folk och utrota Sets s\u00f6ner.Israel ska \u00e4ga hela Edom och Seir.De ska \u00f6vervinna sina fiender.Jakob ska st\u00e5 upp i makt f\u00f6r att inta m\u00e5nga st\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bileam sa:Bileam, Beors son, \u00e4r en manvars \u00f6gon \u00e4r \u00f6ppna!Han h\u00f6r Guds r\u00f6stoch f\u00e5r kunskap fr\u00e5n den H\u00f6gste.Han ser vad den Allsm\u00e4ktige visat honom.Han faller ner inf\u00f6r honom och hans \u00f6gon \u00f6ppnas.Jag ser att i Israels framtid ska en stj\u00e4rna komma fr\u00e5n Jakob, en spira fr\u00e5n Israel.Denne Israels h\u00e4rskare ska sl\u00e5 Moabs folk och utrota Sets s\u00f6ner.Israel ska \u00e4ga hela Edom och Seir.De ska \u00f6vervinna sina fiender.Jakob ska st\u00e5 upp i makt f\u00f6r att inta m\u00e5nga st\u00e4der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bileam sa:Bileam, Beors son, \u00e4r en manvars \u00f6gon \u00e4r \u00f6ppna!Han h\u00f6r Guds r\u00f6stoch f\u00e5r kunskap fr\u00e5n den H\u00f6gste.Han ser vad den Allsm\u00e4ktige visat honom.Han faller ner inf\u00f6r honom och hans \u00f6gon \u00f6ppnas.Jag ser att i Israels framtid ska en stj\u00e4rna komma fr\u00e5n Jakob, en spira fr\u00e5n Israel.Denne Israels h\u00e4rskare ska sl\u00e5 Moabs folk och utrota Sets s\u00f6ner.Israel ska \u00e4ga hela Edom och Seir.De ska \u00f6vervinna sina fiender.Jakob ska st\u00e5 upp i makt f\u00f6r att inta m\u00e5nga st\u00e4der."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bileam sa:Bileam, Beors son, \u00e4r en manvars \u00f6gon \u00e4r \u00f6ppna!Han h\u00f6r Guds r\u00f6stoch f\u00e5r kunskap fr\u00e5n den H\u00f6gste.Han ser vad den Allsm\u00e4ktige visat honom.Han faller ner inf\u00f6r honom och hans \u00f6gon \u00f6ppnas.Jag ser att i Israels framtid ska en stj\u00e4rna komma fr\u00e5n Jakob, en spira fr\u00e5n Israel.Denne Israels h\u00e4rskare ska sl\u00e5 Moabs folk och utrota Sets s\u00f6ner.Israel ska \u00e4ga hela Edom och Seir.De ska \u00f6vervinna sina fiender.Jakob ska st\u00e5 upp i makt f\u00f6r att inta m\u00e5nga st\u00e4der."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bileam sa:Bileam, Beors son, \u00e4r en manvars \u00f6gon \u00e4r \u00f6ppna!Han h\u00f6r Guds r\u00f6stoch f\u00e5r kunskap fr\u00e5n den H\u00f6gste.Han ser vad den Allsm\u00e4ktige visat honom.Han faller ner inf\u00f6r honom och hans \u00f6gon \u00f6ppnas.Jag ser att i Israels framtid ska en stj\u00e4rna komma fr\u00e5n Jakob, en spira fr\u00e5n Israel.Denne Israels h\u00e4rskare ska sl\u00e5 Moabs folk och utrota Sets s\u00f6ner.Israel ska \u00e4ga hela Edom och Seir.De ska \u00f6vervinna sina fiender.Jakob ska st\u00e5 upp i makt f\u00f6r att inta m\u00e5nga st\u00e4der."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g Bileam ut \u00f6ver amalekiternas omr\u00e5de och sa:Amalek var den f\u00f6rste bland folken, men hans \u00f6de \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rv!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4refter v\u00e4nde han sig mot kaineerna och fortsatte:Ja, din boning \u00e4r s\u00e5 trygg och ditt n\u00e4ste \u00e4r placerat bland klipporna.Men \u00e4nd\u00e5 ska ni utrotas, och den assyriske kungens v\u00e4ldiga arm\u00e9 ska f\u00f6ra er bort i f\u00e5ngenskap!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4refter v\u00e4nde han sig mot kaineerna och fortsatte:Ja, din boning \u00e4r s\u00e5 trygg och ditt n\u00e4ste \u00e4r placerat bland klipporna.Men \u00e4nd\u00e5 ska ni utrotas, och den assyriske kungens v\u00e4ldiga arm\u00e9 ska f\u00f6ra er bort i f\u00e5ngenskap!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han avslutade med att s\u00e4ga:Vem kan komma undan med livet i beh\u00e5ll n\u00e4r Gud g\u00f6r detta?Skepp ska komma fr\u00e5n Cyperns kuster och straffa b\u00e5de Eber och Assyrien.De m\u00e5ste ocks\u00e5 \u00f6del\u00e4ggas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han avslutade med att s\u00e4ga:Vem kan komma undan med livet i beh\u00e5ll n\u00e4r Gud g\u00f6r detta?Skepp ska komma fr\u00e5n Cyperns kuster och straffa b\u00e5de Eber och Assyrien.De m\u00e5ste ocks\u00e5 \u00f6del\u00e4ggas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bileam \u00e5terv\u00e4nde sedan hem, och Balak gick \u00e5t sitt h\u00e5ll."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israeliterna tillber Baal -Medan Israel befann sig i Sittim b\u00f6rjade en del av m\u00e4nnen att umg\u00e5s med moabitiska flickor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De l\u00e5g med dem, och det ledde ocks\u00e5 till att flickorna inbj\u00f6d dem att delta i offrandet till deras avgudar. Snart var m\u00e4nnen inte bara passiva \u00e5sk\u00e5dare, utan b\u00f6jde sig ocks\u00e5 inf\u00f6r deras avgudar och tillbad dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det dr\u00f6jde inte l\u00e4nge f\u00f6rr\u00e4n hela Israel var med om att tillbe Baal, Moabs avgud. Herren brann av vrede \u00f6ver sitt folk,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och han befallde Mose: Avr\u00e4tta alla stamledare i Israel och l\u00e5t deras d\u00f6da kroppar synas inf\u00f6r allt folket s\u00e5 att Herrens vrede v\u00e4nds bort fr\u00e5n Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mose gav d\u00e5 domarna befallning om att l\u00e5ta avr\u00e4tta alla dem som tillbett Baal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men en av de israelitiska m\u00e4nnen var fr\u00e4ck nog att ta med sig en midjanitisk flicka in i l\u00e4gret, mitt framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 Mose och folket, d\u00e4r de stod gr\u00e5tande vid ing\u00e5ngen till tabernaklet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Pinehas, Eleasars son och pr\u00e4sten Arons sonson, fick se detta tog han sitt spjut"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och rusade efter mannen in i t\u00e4ltet dit han hade f\u00f6rt flickan. Han borrade spjutet rakt genom mannens kropp och in i flickan. Omedelbart upph\u00f6rde den pest som drabbat Israel,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men dessf\u00f6rinnan hade 24.000 personer f\u00e5tt s\u00e4tta livet till."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till Mose: Eftersom Pinehas blev lika vred som jag har min vrede upph\u00f6rt, och jag ska inte utrota Israel, som jag hade planerat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till Mose: Eftersom Pinehas blev lika vred som jag har min vrede upph\u00f6rt, och jag ska inte utrota Israel, som jag hade planerat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 grund av hans iver f\u00f6r sin Gud och f\u00f6r det r\u00e4tta ska han och hans \u00e4ttlingar vara pr\u00e4ster f\u00f6r alltid."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 grund av hans iver f\u00f6r sin Gud och f\u00f6r det r\u00e4tta ska han och hans \u00e4ttlingar vara pr\u00e4ster f\u00f6r alltid."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mannen som blev d\u00f6dad tillsammans med den midjanitiska flickan hette Simri och var son till Salu, en av ledarna i Simeons stam."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Flickan hette Kosbi och var dotter till Sur, en av de midjanitiska furstarna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herren talade till Mose igen och sa: Midjaniterna \u00e4r era fiender. D\u00f6da dem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren talade till Mose igen och sa: Midjaniterna \u00e4r era fiender. D\u00f6da dem!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De betraktar er som fiender och lurar er genom sin listighet. De f\u00f6rleder er att tillbe Baal, de f\u00f6rf\u00f6r er, och ni har just sett f\u00f6ljden av det genom Kosbis d\u00f6d."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den andra folkr\u00e4kningen -N\u00e4r pesten hade upph\u00f6rt sa Herren till Mose och till Eleasar, pr\u00e4sten Arons son:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e4kna antalet m\u00e4n i Israel som \u00e4r tjugo \u00e5r och \u00e4ldre, s\u00e5 att ni vet hur m\u00e5nga i varje stam och sl\u00e4kt som kan dra ut i strid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mose och Eleasar gav d\u00e5 Israels ledare instruktioner om hur de skulle genomf\u00f6ra folkr\u00e4kningen. Man hade slagit l\u00e4ger p\u00e5 Moabs sl\u00e4tter utmed floden Jordan, mittemot Jeriko.Det h\u00e4r \u00e4r resultatet av folkr\u00e4kningen:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose och Eleasar gav d\u00e5 Israels ledare instruktioner om hur de skulle genomf\u00f6ra folkr\u00e4kningen. Man hade slagit l\u00e4ger p\u00e5 Moabs sl\u00e4tter utmed floden Jordan, mittemot Jeriko.Det h\u00e4r \u00e4r resultatet av folkr\u00e4kningen:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rubens stam: 43.730Ruben var Israels \u00e4ldste son. I hans stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter s\u00f6nerna Hanok, Pallu, Hesron och Karmi. Pallu hade en son som hette Eliab. Eliab hade s\u00f6nerna Nemuel, Abiram och Datan. De tv\u00e5 sistn\u00e4mnda hade tillsammans med Kora gjort uppror mot Mose och Aron och utmanat Gud! Men marken hade \u00f6ppnat sig under dem och uppslukat dem. Herrens eld d\u00f6dade 250 personer den dagen, som en varning f\u00f6r hela folket. Men Koras sl\u00e4kt utrotades inte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Rubens stam: 43.730Ruben var Israels \u00e4ldste son. I hans stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter s\u00f6nerna Hanok, Pallu, Hesron och Karmi. Pallu hade en son som hette Eliab. Eliab hade s\u00f6nerna Nemuel, Abiram och Datan. De tv\u00e5 sistn\u00e4mnda hade tillsammans med Kora gjort uppror mot Mose och Aron och utmanat Gud! Men marken hade \u00f6ppnat sig under dem och uppslukat dem. Herrens eld d\u00f6dade 250 personer den dagen, som en varning f\u00f6r hela folket. Men Koras sl\u00e4kt utrotades inte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rubens stam: 43.730Ruben var Israels \u00e4ldste son. I hans stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter s\u00f6nerna Hanok, Pallu, Hesron och Karmi. Pallu hade en son som hette Eliab. Eliab hade s\u00f6nerna Nemuel, Abiram och Datan. De tv\u00e5 sistn\u00e4mnda hade tillsammans med Kora gjort uppror mot Mose och Aron och utmanat Gud! Men marken hade \u00f6ppnat sig under dem och uppslukat dem. Herrens eld d\u00f6dade 250 personer den dagen, som en varning f\u00f6r hela folket. Men Koras sl\u00e4kt utrotades inte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rubens stam: 43.730Ruben var Israels \u00e4ldste son. I hans stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter s\u00f6nerna Hanok, Pallu, Hesron och Karmi. Pallu hade en son som hette Eliab. Eliab hade s\u00f6nerna Nemuel, Abiram och Datan. De tv\u00e5 sistn\u00e4mnda hade tillsammans med Kora gjort uppror mot Mose och Aron och utmanat Gud! Men marken hade \u00f6ppnat sig under dem och uppslukat dem. Herrens eld d\u00f6dade 250 personer den dagen, som en varning f\u00f6r hela folket. Men Koras sl\u00e4kt utrotades inte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rubens stam: 43.730Ruben var Israels \u00e4ldste son. I hans stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter s\u00f6nerna Hanok, Pallu, Hesron och Karmi. Pallu hade en son som hette Eliab. Eliab hade s\u00f6nerna Nemuel, Abiram och Datan. De tv\u00e5 sistn\u00e4mnda hade tillsammans med Kora gjort uppror mot Mose och Aron och utmanat Gud! Men marken hade \u00f6ppnat sig under dem och uppslukat dem. Herrens eld d\u00f6dade 250 personer den dagen, som en varning f\u00f6r hela folket. Men Koras sl\u00e4kt utrotades inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rubens stam: 43.730Ruben var Israels \u00e4ldste son. I hans stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter s\u00f6nerna Hanok, Pallu, Hesron och Karmi. Pallu hade en son som hette Eliab. Eliab hade s\u00f6nerna Nemuel, Abiram och Datan. De tv\u00e5 sistn\u00e4mnda hade tillsammans med Kora gjort uppror mot Mose och Aron och utmanat Gud! Men marken hade \u00f6ppnat sig under dem och uppslukat dem. Herrens eld d\u00f6dade 250 personer den dagen, som en varning f\u00f6r hela folket. Men Koras sl\u00e4kt utrotades inte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Rubens stam: 43.730Ruben var Israels \u00e4ldste son. I hans stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter s\u00f6nerna Hanok, Pallu, Hesron och Karmi. Pallu hade en son som hette Eliab. Eliab hade s\u00f6nerna Nemuel, Abiram och Datan. De tv\u00e5 sistn\u00e4mnda hade tillsammans med Kora gjort uppror mot Mose och Aron och utmanat Gud! Men marken hade \u00f6ppnat sig under dem och uppslukat dem. Herrens eld d\u00f6dade 250 personer den dagen, som en varning f\u00f6r hela folket. Men Koras sl\u00e4kt utrotades inte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Simeons stam: 22.200I Simeons stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans s\u00f6ner Nemuel, Jamin, Jakin, Sera, och Saul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Simeons stam: 22.200I Simeons stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans s\u00f6ner Nemuel, Jamin, Jakin, Sera, och Saul."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simeons stam: 22.200I Simeons stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans s\u00f6ner Nemuel, Jamin, Jakin, Sera, och Saul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gads stam: 40.500I Gads stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans s\u00f6ner Sefon, Haggi, Suni, Osni, Eri, Arod, och Areli."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gads stam: 40.500I Gads stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans s\u00f6ner Sefon, Haggi, Suni, Osni, Eri, Arod, och Areli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gads stam: 40.500I Gads stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans s\u00f6ner Sefon, Haggi, Suni, Osni, Eri, Arod, och Areli."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gads stam: 40.500I Gads stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans s\u00f6ner Sefon, Haggi, Suni, Osni, Eri, Arod, och Areli."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Judas stam: 76.500I Judas stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans s\u00f6ner Sela, Peres, och Sera. (Er och Onan hade d\u00f6tt i Kanaan och fick inga sl\u00e4kter uppkallade efter sig.) Peres hade tv\u00e5 s\u00f6ner som fick ge namn \u00e5t sina sl\u00e4kter, Hesron och Hamul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Judas stam: 76.500I Judas stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans s\u00f6ner Sela, Peres, och Sera. (Er och Onan hade d\u00f6tt i Kanaan och fick inga sl\u00e4kter uppkallade efter sig.) Peres hade tv\u00e5 s\u00f6ner som fick ge namn \u00e5t sina sl\u00e4kter, Hesron och Hamul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Judas stam: 76.500I Judas stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans s\u00f6ner Sela, Peres, och Sera. (Er och Onan hade d\u00f6tt i Kanaan och fick inga sl\u00e4kter uppkallade efter sig.) Peres hade tv\u00e5 s\u00f6ner som fick ge namn \u00e5t sina sl\u00e4kter, Hesron och Hamul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Judas stam: 76.500I Judas stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans s\u00f6ner Sela, Peres, och Sera. (Er och Onan hade d\u00f6tt i Kanaan och fick inga sl\u00e4kter uppkallade efter sig.) Peres hade tv\u00e5 s\u00f6ner som fick ge namn \u00e5t sina sl\u00e4kter, Hesron och Hamul."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isaskars stam: 4.300I Isaskars stam fanns sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter hans s\u00f6ner Tola, Puva, Jasub och Simron."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isaskars stam: 4.300I Isaskars stam fanns sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter hans s\u00f6ner Tola, Puva, Jasub och Simron."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isaskars stam: 4.300I Isaskars stam fanns sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter hans s\u00f6ner Tola, Puva, Jasub och Simron."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sebulons stam: 60.500I Sebulons stam fanns sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter hans s\u00f6ner Sered, Elon och Jaleel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sebulons stam: 60.500I Sebulons stam fanns sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter hans s\u00f6ner Sered, Elon och Jaleel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Josefs stam: 32.500 i Efraims del och 52.700 i Manasses del. I Manasses stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans son Makir och sonson Gilead och efter Gileads s\u00f6ner Ieser, Helek, Asriel, Sikem, Semida och Hefer. Hefers son Selofhad hade inga s\u00f6ner men d\u00f6ttrarna Mahela, Noa, Hogla, Milka och Tirsa.De 32.500 som upptecknades i Efraims stam innefattade sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter Efraims son Sutela och dennes son Eran, vidare efter s\u00f6nerna Beker och Tahan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Josefs stam: 32.500 i Efraims del och 52.700 i Manasses del. I Manasses stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans son Makir och sonson Gilead och efter Gileads s\u00f6ner Ieser, Helek, Asriel, Sikem, Semida och Hefer. Hefers son Selofhad hade inga s\u00f6ner men d\u00f6ttrarna Mahela, Noa, Hogla, Milka och Tirsa.De 32.500 som upptecknades i Efraims stam innefattade sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter Efraims son Sutela och dennes son Eran, vidare efter s\u00f6nerna Beker och Tahan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Josefs stam: 32.500 i Efraims del och 52.700 i Manasses del. I Manasses stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans son Makir och sonson Gilead och efter Gileads s\u00f6ner Ieser, Helek, Asriel, Sikem, Semida och Hefer. Hefers son Selofhad hade inga s\u00f6ner men d\u00f6ttrarna Mahela, Noa, Hogla, Milka och Tirsa.De 32.500 som upptecknades i Efraims stam innefattade sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter Efraims son Sutela och dennes son Eran, vidare efter s\u00f6nerna Beker och Tahan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Josefs stam: 32.500 i Efraims del och 52.700 i Manasses del. I Manasses stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans son Makir och sonson Gilead och efter Gileads s\u00f6ner Ieser, Helek, Asriel, Sikem, Semida och Hefer. Hefers son Selofhad hade inga s\u00f6ner men d\u00f6ttrarna Mahela, Noa, Hogla, Milka och Tirsa.De 32.500 som upptecknades i Efraims stam innefattade sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter Efraims son Sutela och dennes son Eran, vidare efter s\u00f6nerna Beker och Tahan."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Josefs stam: 32.500 i Efraims del och 52.700 i Manasses del. I Manasses stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans son Makir och sonson Gilead och efter Gileads s\u00f6ner Ieser, Helek, Asriel, Sikem, Semida och Hefer. Hefers son Selofhad hade inga s\u00f6ner men d\u00f6ttrarna Mahela, Noa, Hogla, Milka och Tirsa.De 32.500 som upptecknades i Efraims stam innefattade sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter Efraims son Sutela och dennes son Eran, vidare efter s\u00f6nerna Beker och Tahan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Josefs stam: 32.500 i Efraims del och 52.700 i Manasses del. I Manasses stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans son Makir och sonson Gilead och efter Gileads s\u00f6ner Ieser, Helek, Asriel, Sikem, Semida och Hefer. Hefers son Selofhad hade inga s\u00f6ner men d\u00f6ttrarna Mahela, Noa, Hogla, Milka och Tirsa.De 32.500 som upptecknades i Efraims stam innefattade sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter Efraims son Sutela och dennes son Eran, vidare efter s\u00f6nerna Beker och Tahan."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Josefs stam: 32.500 i Efraims del och 52.700 i Manasses del. I Manasses stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans son Makir och sonson Gilead och efter Gileads s\u00f6ner Ieser, Helek, Asriel, Sikem, Semida och Hefer. Hefers son Selofhad hade inga s\u00f6ner men d\u00f6ttrarna Mahela, Noa, Hogla, Milka och Tirsa.De 32.500 som upptecknades i Efraims stam innefattade sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter Efraims son Sutela och dennes son Eran, vidare efter s\u00f6nerna Beker och Tahan."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Josefs stam: 32.500 i Efraims del och 52.700 i Manasses del. I Manasses stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans son Makir och sonson Gilead och efter Gileads s\u00f6ner Ieser, Helek, Asriel, Sikem, Semida och Hefer. Hefers son Selofhad hade inga s\u00f6ner men d\u00f6ttrarna Mahela, Noa, Hogla, Milka och Tirsa.De 32.500 som upptecknades i Efraims stam innefattade sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter Efraims son Sutela och dennes son Eran, vidare efter s\u00f6nerna Beker och Tahan."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Josefs stam: 32.500 i Efraims del och 52.700 i Manasses del. I Manasses stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans son Makir och sonson Gilead och efter Gileads s\u00f6ner Ieser, Helek, Asriel, Sikem, Semida och Hefer. Hefers son Selofhad hade inga s\u00f6ner men d\u00f6ttrarna Mahela, Noa, Hogla, Milka och Tirsa.De 32.500 som upptecknades i Efraims stam innefattade sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter Efraims son Sutela och dennes son Eran, vidare efter s\u00f6nerna Beker och Tahan."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Josefs stam: 32.500 i Efraims del och 52.700 i Manasses del. I Manasses stam fanns sl\u00e4kter uppkallade efter hans son Makir och sonson Gilead och efter Gileads s\u00f6ner Ieser, Helek, Asriel, Sikem, Semida och Hefer. Hefers son Selofhad hade inga s\u00f6ner men d\u00f6ttrarna Mahela, Noa, Hogla, Milka och Tirsa.De 32.500 som upptecknades i Efraims stam innefattade sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter Efraims son Sutela och dennes son Eran, vidare efter s\u00f6nerna Beker och Tahan."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Benjamins stam: 45.600I Benjamins stam fanns sl\u00e4kter som f\u00e5tt sina namn efter s\u00f6nerna Bela, Asbel, Ahiram, Sefufam och Hufam, och efter Belas s\u00f6ner Ard och Naaman."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Benjamins stam: 45.600I Benjamins stam fanns sl\u00e4kter som f\u00e5tt sina namn efter s\u00f6nerna Bela, Asbel, Ahiram, Sefufam och Hufam, och efter Belas s\u00f6ner Ard och Naaman."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Benjamins stam: 45.600I Benjamins stam fanns sl\u00e4kter som f\u00e5tt sina namn efter s\u00f6nerna Bela, Asbel, Ahiram, Sefufam och Hufam, och efter Belas s\u00f6ner Ard och Naaman."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Benjamins stam: 45.600I Benjamins stam fanns sl\u00e4kter som f\u00e5tt sina namn efter s\u00f6nerna Bela, Asbel, Ahiram, Sefufam och Hufam, och efter Belas s\u00f6ner Ard och Naaman."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dans stam: 64.400I Dans stam fanns en sl\u00e4kt som f\u00e5tt namn efter sonen Suham."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Dans stam: 64.400I Dans stam fanns en sl\u00e4kt som f\u00e5tt namn efter sonen Suham."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Asers stam: 53.400I Asers stam fanns sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter hans s\u00f6ner Jimna, Jisvi, och Beria och efter Berias s\u00f6ner Heber och Malkiel. Aser hade ocks\u00e5 en dotter som hette Sera."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Asers stam: 53.400I Asers stam fanns sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter hans s\u00f6ner Jimna, Jisvi, och Beria och efter Berias s\u00f6ner Heber och Malkiel. Aser hade ocks\u00e5 en dotter som hette Sera."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Asers stam: 53.400I Asers stam fanns sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter hans s\u00f6ner Jimna, Jisvi, och Beria och efter Berias s\u00f6ner Heber och Malkiel. Aser hade ocks\u00e5 en dotter som hette Sera."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Asers stam: 53.400I Asers stam fanns sl\u00e4kter som f\u00e5tt namn efter hans s\u00f6ner Jimna, Jisvi, och Beria och efter Berias s\u00f6ner Heber och Malkiel. Aser hade ocks\u00e5 en dotter som hette Sera."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Naftalis stam: 45.400I Naftalis stam fanns sl\u00e4kter som f\u00e5tt sina namn efter hans s\u00f6ner Jaseel, Guni, Jeser och Sillem."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Naftalis stam: 45.400I Naftalis stam fanns sl\u00e4kter som f\u00e5tt sina namn efter hans s\u00f6ner Jaseel, Guni, Jeser och Sillem."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Naftalis stam: 45.400I Naftalis stam fanns sl\u00e4kter som f\u00e5tt sina namn efter hans s\u00f6ner Jaseel, Guni, Jeser och Sillem."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Det totala antalet som inm\u00f6nstrades i hela Israel var 601.730 stridsdugliga m\u00e4n."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Sedan bad Herren Mose att dela landet mellan stammarna i proportion till deras storlek efter folkr\u00e4kningen."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Sedan bad Herren Mose att dela landet mellan stammarna i proportion till deras storlek efter folkr\u00e4kningen."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "De st\u00f6rre stammarna skulle allts\u00e5 f\u00e5 st\u00f6rre landomr\u00e5den \u00e4n de mindre stammarna."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "L\u00e5t representanter f\u00f6r stammarna kasta lott om de olika omr\u00e5dena, f\u00f6rklarade Herren."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "L\u00e5t representanter f\u00f6r stammarna kasta lott om de olika omr\u00e5dena, f\u00f6rklarade Herren."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00c4ven Levis stam r\u00e4knades. I den fanns sl\u00e4kter uppkallade efter Gerson, Kehat och Merari, men ocks\u00e5 libniterna, hebroniterna, maheliterna, musiterna och koraiterna.Medan Levi var i Egypten, fick han dottern Jokebed, som gifte sig med Kehats son Amram. De var f\u00f6r\u00e4ldrar till Aron, Mose och Mirjam."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00c4ven Levis stam r\u00e4knades. I den fanns sl\u00e4kter uppkallade efter Gerson, Kehat och Merari, men ocks\u00e5 libniterna, hebroniterna, maheliterna, musiterna och koraiterna.Medan Levi var i Egypten, fick han dottern Jokebed, som gifte sig med Kehats son Amram. De var f\u00f6r\u00e4ldrar till Aron, Mose och Mirjam."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00c4ven Levis stam r\u00e4knades. I den fanns sl\u00e4kter uppkallade efter Gerson, Kehat och Merari, men ocks\u00e5 libniterna, hebroniterna, maheliterna, musiterna och koraiterna.Medan Levi var i Egypten, fick han dottern Jokebed, som gifte sig med Kehats son Amram. De var f\u00f6r\u00e4ldrar till Aron, Mose och Mirjam."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Arons s\u00f6ner hette Nadab, Abihu, Eleasar och Itamar."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Men Nadab och Abihu d\u00f6dades n\u00e4r de frambar eld som inte var helig inf\u00f6r Herren."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Det totala antalet manliga leviter fr\u00e5n en m\u00e5nads \u00e5lder och upp\u00e5t var 23.000. Leviterna r\u00e4knades f\u00f6r sig. De skulle inte delta i f\u00f6rdelningen av landomr\u00e5den."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r allts\u00e5 resultatet av den folkr\u00e4kning som Mose och pr\u00e4sten Eleasar gjorde p\u00e5 Moabs sl\u00e4tter, vid floden Jordan, mitt emot Jeriko."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ingen som nu r\u00e4knades hade blivit medr\u00e4knad i den f\u00f6reg\u00e5ende folkr\u00e4kningen, som genomf\u00f6rdes i Sinais \u00f6ken. Alla som r\u00e4knats d\u00e5 hade allts\u00e5 d\u00f6tt, precis som Herren f\u00f6rutsagt: De kommer att d\u00f6 i \u00f6knen. De enda undantagen var Kaleb, Jefunnes son, och Josua, Nuns son."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Ingen som nu r\u00e4knades hade blivit medr\u00e4knad i den f\u00f6reg\u00e5ende folkr\u00e4kningen, som genomf\u00f6rdes i Sinais \u00f6ken. Alla som r\u00e4knats d\u00e5 hade allts\u00e5 d\u00f6tt, precis som Herren f\u00f6rutsagt: De kommer att d\u00f6 i \u00f6knen. De enda undantagen var Kaleb, Jefunnes son, och Josua, Nuns son."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00f6ttrars arvsr\u00e4tt -En dag kom Selofhads d\u00f6ttrar Mahela, Noa, Hogla, Milka och Tirsa till tabernaklets ing\u00e5ng med en beg\u00e4ran till Mose, pr\u00e4sten Eleasar, stamledarna och alla andra som var d\u00e4r. De tillh\u00f6rde Manasses gren av Josefs stam. Selofhad, deras far, var son till Hefer, som var son till Gilead, som var son till Makir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00f6ttrars arvsr\u00e4tt -En dag kom Selofhads d\u00f6ttrar Mahela, Noa, Hogla, Milka och Tirsa till tabernaklets ing\u00e5ng med en beg\u00e4ran till Mose, pr\u00e4sten Eleasar, stamledarna och alla andra som var d\u00e4r. De tillh\u00f6rde Manasses gren av Josefs stam. Selofhad, deras far, var son till Hefer, som var son till Gilead, som var son till Makir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e5r far dog i \u00f6knen, sa de. Han var inte med bland dem som gick under och omkom i samband med Koras uppror mot Herren utan dog en naturlig d\u00f6d. Men han hade inga s\u00f6ner. Varf\u00f6r ska hans namn beh\u00f6va d\u00f6 ut, bara f\u00f6r att han inte har en son? Vi skulle vilja ha landomr\u00e5den som de andra i hans sl\u00e4kt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e5r far dog i \u00f6knen, sa de. Han var inte med bland dem som gick under och omkom i samband med Koras uppror mot Herren utan dog en naturlig d\u00f6d. Men han hade inga s\u00f6ner. Varf\u00f6r ska hans namn beh\u00f6va d\u00f6 ut, bara f\u00f6r att han inte har en son? Vi skulle vilja ha landomr\u00e5den som de andra i hans sl\u00e4kt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mose lade fram deras sak inf\u00f6r Herren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och Herren svarade Mose: Selofhads d\u00f6ttrar har r\u00e4tt. Ge dem land tillsammans med deras farbr\u00f6der. Ge dem det omr\u00e5de som deras far skulle ha f\u00e5tt om han hade varit i livet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Herren svarade Mose: Selofhads d\u00f6ttrar har r\u00e4tt. Ge dem land tillsammans med deras farbr\u00f6der. Ge dem det omr\u00e5de som deras far skulle ha f\u00e5tt om han hade varit i livet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Detta ska vara en allm\u00e4n lag: om en man d\u00f6r utan att ha f\u00e5tt s\u00f6ner, s\u00e5 ska hans arvslott \u00f6verl\u00e4mnas till hans d\u00f6ttrar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och om han inte har n\u00e5gon dotter, s\u00e5 ska den tillh\u00f6ra hans br\u00f6der."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Har han inte heller n\u00e5gon bror, s\u00e5 ska den g\u00e5 till hans farbr\u00f6der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om han inte heller har farbr\u00f6der ska den tillfalla hans n\u00e4rmaste sl\u00e4kting."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mose utser Josua till eftertr\u00e4dare -En dag sa Herren till Mose: G\u00e5 upp p\u00e5 berget Abarim och se \u00f6ver floden in i det land, som jag har gett Israels folk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r du har sett det kommer du att d\u00f6, alldeles som din bror Aron,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r du f\u00f6ljde inte det jag befallde dig i \u00f6knen Sin. N\u00e4r Israels folk gjorde uppror \u00e4rade du mig inte utan var olydig n\u00e4r du kallade fram vatten ur klippan. Herren syftade p\u00e5 h\u00e4ndelsen i Meriba vid Kades, i \u00f6knen Sin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sa Mose till Herren:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herre, du som st\u00e5r \u00f6ver allt levande, utse d\u00e5 en ny ledare \u00e5t folket innan jag g\u00e5r bort,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "en man som kan leda dem i striden och ta hand om dem, s\u00e5 att Herrens folk inte blir som f\u00e5r utan herde."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herren svarade: G\u00e5 och h\u00e4mta Josua, Nuns son, som \u00e4r fylld av ande."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r honom till pr\u00e4sten Eleasar. Ins\u00e4tt honom i denna uppgift medan allt folket ser p\u00e5."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ge honom offentligt denna befogenhet, s\u00e5 att hela Israels folk kommer att lyda honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han ska vara den som r\u00e5dg\u00f6r med pr\u00e4sten Eleasar f\u00f6r att f\u00e5 direktiv fr\u00e5n Herren. Herren ska tala till Eleasar genom urim och tummim, Eleasar ska vidarebefordra dessa instruktioner till Josua och folket, och han ska vara deras ledare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mose gjorde som Herren sagt och tog med sig Josua till pr\u00e4sten Eleasar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och medan folket s\u00e5g p\u00e5 lade Mose sina h\u00e4nder p\u00e5 Josua och avskilde honom f\u00f6r hans ansvarsfulla uppgift, precis som Herren hade sagt."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren gav ocks\u00e5 Mose f\u00f6ljande instruktioner till Israels folk: Offren som ni br\u00e4nner p\u00e5 altaret inf\u00f6r mig \u00e4r min mat och \u00e4r v\u00e4lbehagliga inf\u00f6r mig. Se d\u00e4rf\u00f6r till att de framb\u00e4rs regelbundet och p\u00e5 det s\u00e4tt som jag har f\u00f6reskrivit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren gav ocks\u00e5 Mose f\u00f6ljande instruktioner till Israels folk: Offren som ni br\u00e4nner p\u00e5 altaret inf\u00f6r mig \u00e4r min mat och \u00e4r v\u00e4lbehagliga inf\u00f6r mig. Se d\u00e4rf\u00f6r till att de framb\u00e4rs regelbundet och p\u00e5 det s\u00e4tt som jag har f\u00f6reskrivit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dagliga offer -N\u00e4r ni b\u00e4r fram eldsoffer ska ni ta tv\u00e5 \u00e5rsgamla, felfria lamm. Detta ska ni g\u00f6ra varje dag som ett regelbundet br\u00e4nnoffer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett lamm ska offras p\u00e5 morgonen och ett p\u00e5 kv\u00e4llen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tillsammans med dem ska ni b\u00e4ra fram ett spisoffer av tre liter fint mj\u00f6l blandat med en och en halv liter olja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det var detta br\u00e4nnoffer som blev instiftat p\u00e5 Sinai berg att framb\u00e4ras regelbundet som en v\u00e4lbehaglig lukt, ett eldsoffer till Herren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tillsammans med det ska drickoffret b\u00e4ras fram, och det ska best\u00e5 av en och en halv liter starkt vin till varje lamm, och det ska h\u00e4llas ut inf\u00f6r Herren i tabernaklet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Offra det andra lammet p\u00e5 kv\u00e4llen p\u00e5 samma s\u00e4tt med spisoffer och drickoffer. Det \u00e4r ocks\u00e5 en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r Herren, ett eldsoffer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sabbatsoffer -P\u00e5 sabbaten ska ni offra tv\u00e5 \u00e5rsgamla felfria lamm f\u00f6rutom de regelbundna offren. De ska \u00e5tf\u00f6ljas av ett spisoffer p\u00e5 sex liter fint mj\u00f6l, blandat med olja, och det vanliga drickoffret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sabbatsoffer -P\u00e5 sabbaten ska ni offra tv\u00e5 \u00e5rsgamla felfria lamm f\u00f6rutom de regelbundna offren. De ska \u00e5tf\u00f6ljas av ett spisoffer p\u00e5 sex liter fint mj\u00f6l, blandat med olja, och det vanliga drickoffret."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e5nadsoffer -F\u00f6rsta dagen varje m\u00e5nad ska ni offra tv\u00e5 unga tjurar, en bagge och sju \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tillsammans med dem ska ett spisoffer b\u00e4ras fram av nio liter fint mj\u00f6l blandat med olja till varje tjur. Till baggen ska spisoffret best\u00e5 av sex liter fint mj\u00f6l, blandat med olja,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och till varje lamm av tre liter fint mj\u00f6l blandat med olja. Detta br\u00e4nnoffer ska vara ett eldsoffer, och det kommer att behaga Herren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tillsammans med varje offer ska ett drickoffer b\u00e4ras fram, tre liter vin till varje tjur, tv\u00e5 liter till baggen och en och en halv till varje lamm. S\u00e5dana br\u00e4nnoffer ska allts\u00e5 b\u00e4ras fram varje m\u00e5nad under hela \u00e5ret."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6rsta dagen i varje m\u00e5nad ska ni b\u00e4ra fram en bock som ett syndoffer inf\u00f6r Herren. Detta offer ska b\u00e4ras fram f\u00f6rutom det regelbundna dagliga br\u00e4nnoffret med dess drickoffer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Offer under p\u00e5skh\u00f6gtiden -Den fjortonde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden varje \u00e5r ska ni fira p\u00e5sk som en p\u00e5minnelse om att d\u00f6ds\u00e4ngeln gick f\u00f6rbi de \u00e4ldsta s\u00f6nerna bland Israel i Egypten och l\u00e4mnade dem oskadda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dagen d\u00e4rp\u00e5 ska en stor gl\u00e4djefest b\u00f6rja, och den ska forts\u00e4tta i sju dagar, men d\u00e5 f\u00e5r br\u00f6d som bakats med j\u00e4st inte serveras."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6rsta dagen under denna h\u00f6gtid ska folket ha en helig sammankomst, och inget tungt arbete f\u00e5r utf\u00f6ras p\u00e5 den dagen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni ska som br\u00e4nnoffer till Herren offra tv\u00e5 unga tjurar, en bagge och sju \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Till varje tjur ska det b\u00e4ras fram ett spisoffer p\u00e5 nio liter fint mj\u00f6l, blandat med olja. Till baggen ska det vara sex liter och till vart och ett av lammen tre liter fint mj\u00f6l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Till varje tjur ska det b\u00e4ras fram ett spisoffer p\u00e5 nio liter fint mj\u00f6l, blandat med olja. Till baggen ska det vara sex liter och till vart och ett av lammen tre liter fint mj\u00f6l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni ska ocks\u00e5 offra en bock som syndoffer, till f\u00f6rsoning f\u00f6r er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dessa offer ska ske f\u00f6rutom de vanliga dagliga offren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Likadana offer ska b\u00e4ras fram varje dag under h\u00f6gtidens sju dagar, och de kommer att behaga Herren."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den sjunde dagen ska ocks\u00e5 vara en helig dag f\u00f6r alla d\u00e5 ingen f\u00e5r arbeta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Offer under veckoh\u00f6gtiden -P\u00e5 F\u00f6rstlingsdagen under Veckoh\u00f6gtiden ska ni b\u00e4ra fram det f\u00f6rsta av den nya gr\u00f6dan som ett spisoffer till Herren. Under den dagen f\u00e5r ingen utf\u00f6ra n\u00e5got tungt arbete,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och ett s\u00e4rskilt br\u00e4nnoffer, som \u00e4r mycket behagligt f\u00f6r Herren, ska offras den dagen. Det ska best\u00e5 av tv\u00e5 unga tjurar, en bagge och sju \u00e5rsgamla lamm."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tillsammans med detta ska ett spisoffer b\u00e4ras fram, best\u00e5ende av nio liter fint mj\u00f6l blandat med olja till varje tjur, sex liter till baggen och tre liter till vart och ett av de sju lammen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tillsammans med detta ska ett spisoffer b\u00e4ras fram, best\u00e5ende av nio liter fint mj\u00f6l blandat med olja till varje tjur, sex liter till baggen och tre liter till vart och ett av de sju lammen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Offra ocks\u00e5 en bock f\u00f6r att skaffa f\u00f6rsoning \u00e5t er."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dessa s\u00e4rskilda offer ska b\u00e4ras fram f\u00f6rutom de regelbundna dagliga br\u00e4nnoffren, spisoffren och drickoffren. Var noga med att djuren ni offrar \u00e4r felfria."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Offer under basunh\u00f6gtiden -Den f\u00f6rsta dagen i sjunde m\u00e5naden ska allt folket samlas till h\u00f6gtid, och ingen f\u00e5r utf\u00f6ra n\u00e5got tungt arbete. L\u00e5t basunerna ljuda den dagen"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och b\u00e4r fram ett br\u00e4nnoffer som best\u00e5r av en ung tjur, en bagge och sju \u00e5rsgamla lamm, alla felfria. Det \u00e4r s\u00e5dana offer som Herren uppskattar och gl\u00e4ds \u00e5t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ett spisoffer p\u00e5 nio liter fint mj\u00f6l blandat med olja ska offras tillsammans med tjuren, sex liter tillsammans med bocken och tre liter till vart och ett av de sju lammen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett spisoffer p\u00e5 nio liter fint mj\u00f6l blandat med olja ska offras tillsammans med tjuren, sex liter tillsammans med bocken och tre liter till vart och ett av de sju lammen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Till detta ska ni offra en bock som syndoffer f\u00f6r att f\u00e5 f\u00f6rsoning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dessa s\u00e4rskilda offer ska ges f\u00f6rutom det regelbundna m\u00e5natliga spisoffret f\u00f6r den dagen, och ocks\u00e5 ut\u00f6ver de dagliga br\u00e4nnoffren, vilka ska offras tillsammans med spisoffer och drickoffer, precis som det \u00e4r best\u00e4mt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Offer p\u00e5 f\u00f6rsoningsdagen -Tio dagar senare ska folket sammankallas p\u00e5 nytt. Det ska vara en dag d\u00e5 man \u00f6dmjukar sig inf\u00f6r Herren, och inget arbete av n\u00e5got slag f\u00e5r d\u00e5 utf\u00f6ras."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska ni offra ett br\u00e4nnoffer till Herren, n\u00e5got som kommer att behaga honom, och det ska best\u00e5 av en ung tjur, en bagge och sju \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "alla felfria. Spisoffret ska vara nio liter fint mj\u00f6l blandat med olja att offras tillsammans med tjuren, sex liter till baggen och tre liter till vart och ett av de sju lammen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "alla felfria. Spisoffret ska vara nio liter fint mj\u00f6l blandat med olja att offras tillsammans med tjuren, sex liter till baggen och tre liter till vart och ett av de sju lammen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni ska ocks\u00e5 offra en bock som syndoffer. Detta ska offras f\u00f6rutom f\u00f6rsoningsdagens syndoffer, som \u00e5rligen offras den dagen, och ut\u00f6ver de regelbundna dagliga offren, spisoffren och drickoffren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Offer under l\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden -Fem dagar senare ska folket samlas ytterligare en g\u00e5ng, och d\u00e5 f\u00e5r inget tungt arbete utf\u00f6ras. Det \u00e4r b\u00f6rjan av en sju dagar l\u00e5ng h\u00f6gtid inf\u00f6r Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ert s\u00e4rskilda br\u00e4nnoffer den dagen, som kommer att behaga Herren mycket, ska best\u00e5 av tretton unga tjurar, tv\u00e5 baggar och fjorton \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det ska \u00e5tf\u00f6ljas av de vanliga spisoffren, nio liter fint mj\u00f6l, blandat med olja, f\u00f6r var och en av de tv\u00e5 baggarna"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och tre liter f\u00f6r vart och ett av de fjorton lammen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En bock ska ocks\u00e5 b\u00e4ras fram som syndoffer, f\u00f6rutom det regelbundna dagliga br\u00e4nnoffret med dess tillh\u00f6rande spisoffer och drickoffer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 den andra dagen av denna sju dagar l\u00e5nga h\u00f6gtid ska ni offra tolv unga tjurar, tv\u00e5 baggar och fjorton \u00e5rsgamla lamm, alla felfria"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e5tf\u00f6ljt av de vanliga spisoffren och drickoffren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ut\u00f6ver det regelbundna dagliga br\u00e4nnoffret ska ni offra en bock med tillh\u00f6rande spisoffer och drickoffer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 den tredje dagen i h\u00f6gtiden ska ni offra elva unga tjurar, tv\u00e5 baggar, fjorton \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och de vanliga spisoffren och drickoffren tillsammans med varje offer."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6rutom de regelbundna dagliga br\u00e4nnoffren ska ni offra en bock som syndoffer, tillsammans med sedvanliga spisoffer och drickoffer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 den fj\u00e4rde dagen av h\u00f6gtiden ska ni offra tio unga tjurar, tv\u00e5 baggar och fjorton \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och med tillh\u00f6rande spisoffer och drickoffer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Offra ocks\u00e5 en bock som syndoffer med de vanliga spisoffren och drickoffren, f\u00f6rutom de regelbundna dagliga offren."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e5 den femte dagen av h\u00f6gtiden ska ni offra nio unga tjurar, tv\u00e5 baggar och fjorton \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria, tillsammans med de vanliga spisoffren och drickoffren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "P\u00e5 den femte dagen av h\u00f6gtiden ska ni offra nio unga tjurar, tv\u00e5 baggar och fjorton \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria, tillsammans med de vanliga spisoffren och drickoffren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Offra ocks\u00e5 en bock med tillh\u00f6rande spisoffer och drickoffer som ett s\u00e4rskilt syndoffer f\u00f6rutom de vanliga dagliga offren."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 den sj\u00e4tte dagen av h\u00f6gtiden ska ni offra \u00e5tta unga tjurar, tv\u00e5 baggar och fjorton \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "tillsammans med de vanliga spisoffren och drickoffren."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Offra ocks\u00e5 en bock med tillh\u00f6rande spisoffer och drickoffer som ett s\u00e4rskilt syndoffer f\u00f6rutom de vanliga dagliga offren."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e5 den sjunde dagen av h\u00f6gtiden ska ni offra sju unga tjurar, tv\u00e5 baggar och fjorton \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "tillsammans med de vanliga spisoffren och drickoffren."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Offra ocks\u00e5 en bock med tillh\u00f6rande spisoffer och drickoffer som ett s\u00e4rskilt syndoffer f\u00f6rutom de vanliga dagliga offren."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "P\u00e5 den \u00e5ttonde dagen ska alla samlas till h\u00f6gtid, och ingen f\u00e5r arbeta den dagen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "B\u00e4r fram ett br\u00e4nnoffer, ett v\u00e4lbehagligt offer inf\u00f6r Herren, som best\u00e5r av en ung tjur, en bagge och sju \u00e5rsgamla lamm av hank\u00f6n, alla felfria,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "tillsammans med de vanliga spis- och drickoffren."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Offra ocks\u00e5 en bock med de vanliga spis- och drickoffren som syndoffer, f\u00f6rutom de regelbundna, dagliga offren."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Dessa offer ska b\u00e4ras fram vid era \u00e5rliga h\u00f6gtider ut\u00f6ver de offer ni ger p\u00e5 grund av l\u00f6ften eller som frivilliga offer, br\u00e4nnoffer, spisoffer, drickoffer eller tackoffer.Alla dessa f\u00f6reskrifter gav allts\u00e5 Mose till Israels folk."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Regler ang\u00e5ende givna l\u00f6ften -Sedan sammankallade Mose ledarna f\u00f6r stammarna och talade till dem: Herren har befallt, att n\u00e4r n\u00e5gon avl\u00e4gger ett l\u00f6fte till Herren, vare sig det g\u00e4ller att g\u00f6ra n\u00e5gonting eller att upph\u00f6ra g\u00f6ra n\u00e5gonting, s\u00e5 f\u00e5r det l\u00f6ftet inte brytas. Den som har avlagt l\u00f6ftet m\u00e5ste till varje pris h\u00e5lla det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Regler ang\u00e5ende givna l\u00f6ften -Sedan sammankallade Mose ledarna f\u00f6r stammarna och talade till dem: Herren har befallt, att n\u00e4r n\u00e5gon avl\u00e4gger ett l\u00f6fte till Herren, vare sig det g\u00e4ller att g\u00f6ra n\u00e5gonting eller att upph\u00f6ra g\u00f6ra n\u00e5gonting, s\u00e5 f\u00e5r det l\u00f6ftet inte brytas. Den som har avlagt l\u00f6ftet m\u00e5ste till varje pris h\u00e5lla det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Regler ang\u00e5ende givna l\u00f6ften -Sedan sammankallade Mose ledarna f\u00f6r stammarna och talade till dem: Herren har befallt, att n\u00e4r n\u00e5gon avl\u00e4gger ett l\u00f6fte till Herren, vare sig det g\u00e4ller att g\u00f6ra n\u00e5gonting eller att upph\u00f6ra g\u00f6ra n\u00e5gonting, s\u00e5 f\u00e5r det l\u00f6ftet inte brytas. Den som har avlagt l\u00f6ftet m\u00e5ste till varje pris h\u00e5lla det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om en ung kvinna lovar Herren att g\u00f6ra eller inte g\u00f6ra n\u00e5got,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och om hennes far h\u00f6r henne utan att inv\u00e4nda n\u00e5got, m\u00e5ste hon h\u00e5lla sitt l\u00f6fte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men om fadern f\u00f6rbjuder henne att uppfylla l\u00f6ftet blir hon fri fr\u00e5n det. Herren befriar henne fr\u00e5n l\u00f6ftet p\u00e5 grund av faderns ingripande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om hon avl\u00e4gger ett l\u00f6fte och sedan gifter sig,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och hennes man f\u00e5r reda p\u00e5 l\u00f6ftet och inte s\u00e4ger n\u00e5got samma dag han f\u00e5r h\u00f6ra det, s\u00e5 ska hennes l\u00f6fte g\u00e4lla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om hennes man v\u00e4grar att acceptera hennes l\u00f6fte ska det upph\u00e4vas, och Herren ska befria henne fr\u00e5n det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om kvinnan \u00e4r \u00e4nka eller fr\u00e5nskild m\u00e5ste hon infria sitt l\u00f6fte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om hon \u00e4r gift och bor i sin makes hus n\u00e4r hon avl\u00e4gger l\u00f6ftet,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och han h\u00f6r det utan att reagera, s\u00e5 ska l\u00f6ftet g\u00e4lla."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om han v\u00e4grar att acceptera det den f\u00f6rsta dagen han h\u00f6r talas om det, \u00e4r hennes l\u00f6fte upph\u00e4vt, och Herren befriar henne fr\u00e5n det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hennes man ska allts\u00e5 antingen bekr\u00e4fta hennes l\u00f6fte eller f\u00f6rklara det ogiltigt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "men om han inte s\u00e4ger n\u00e5got den f\u00f6rsta dagen, har han d\u00e4rmed accepterat det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om han v\u00e4ntar mer \u00e4n en dag \u00e4r det f\u00f6r sent, och straffet f\u00f6r l\u00f6ftesbrottet kommer ocks\u00e5 \u00f6ver honom."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kriget mot Midjan -Herren talade \u00e4n en g\u00e5ng till Mose och sa: H\u00e4mnas p\u00e5 midjaniterna, som f\u00f6rlett er till avgudadyrkan, innan det \u00e4r dags f\u00f6r dig att d\u00f6."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kriget mot Midjan -Herren talade \u00e4n en g\u00e5ng till Mose och sa: H\u00e4mnas p\u00e5 midjaniterna, som f\u00f6rlett er till avgudadyrkan, innan det \u00e4r dags f\u00f6r dig att d\u00f6."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Mose till folket: En del av er m\u00e5ste gripa till vapen i Herrens krig mot midjaniterna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kalla samman 1.000 man fr\u00e5n varje stam.Man gjorde som Mose hade befallt, och Mose s\u00e4nde ut 12.000 bev\u00e4pnade m\u00e4n i strid."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kalla samman 1.000 man fr\u00e5n varje stam.Man gjorde som Mose hade befallt, och Mose s\u00e4nde ut 12.000 bev\u00e4pnade m\u00e4n i strid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pinehas, pr\u00e4sten Eleasars son, ledde dem i striden, \u00e5tf\u00f6ljd av arken och stridstrumpeter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De k\u00e4mpade mot midjaniterna och d\u00f6dade dem alla,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "bland dem de fem midjanitiska kungarna Evi, Rekem, Sur, Hur och Reba. \u00c4ven Bileam, Beors son, blev d\u00f6dad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan tog den israelitiska arm\u00e9n alla kvinnor och barn som f\u00e5ngar och lade beslag p\u00e5 boskap, hjordar och annat byte. Alla st\u00e4der och byar i Midjan br\u00e4ndes ner."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan tog den israelitiska arm\u00e9n alla kvinnor och barn som f\u00e5ngar och lade beslag p\u00e5 boskap, hjordar och annat byte. Alla st\u00e4der och byar i Midjan br\u00e4ndes ner."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan tog den israelitiska arm\u00e9n alla kvinnor och barn som f\u00e5ngar och lade beslag p\u00e5 boskap, hjordar och annat byte. Alla st\u00e4der och byar i Midjan br\u00e4ndes ner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00e5ngarna och allt krigsbyte f\u00f6rdes fram till Mose och pr\u00e4sten Eleasar och till det \u00f6vriga folket i Israel, som slagit l\u00e4ger p\u00e5 Moabs sl\u00e4tter vid floden Jordan, mitt emot Jeriko."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mose, Eleasar och folkets ledare gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta den segerrika arm\u00e9n,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "men Mose blev mycket f\u00f6rargad p\u00e5 officerarna och bef\u00e4let."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varf\u00f6r har ni skonat alla kvinnor? fr\u00e5gade han."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det var ju de som f\u00f6ljde Bileams r\u00e5d och fick Israels folk att tillbe avgudar p\u00e5 berget Peor, och de \u00e4r orsaken till att pesten d\u00f6dade s\u00e5 m\u00e5nga av oss."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00f6da nu alla pojkar och \u00e4ven alla kvinnor som har legat med en man."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni f\u00e5r bara l\u00e5ta dem som inte legat med en man leva, f\u00f6r de har inte varit delaktiga i v\u00e5r olycka."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och var och en som har d\u00f6dat n\u00e5gon eller r\u00f6rt vid n\u00e5gons d\u00f6da kropp ska stanna utanf\u00f6r l\u00e4gret i sju dagar. P\u00e5 den tredje och p\u00e5 den sjunde dagen m\u00e5ste ni rena er och era f\u00e5ngar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kom ocks\u00e5 ih\u00e5g att rena alla era kl\u00e4der och allt som \u00e4r gjort av l\u00e4der, geth\u00e5r eller av tr\u00e4."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan sa pr\u00e4sten Eleasar till m\u00e4nnen som varit med i striden: Det h\u00e4r \u00e4r Herrens befallning, som han gett till Mose:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt s\u00e5dant som t\u00e5l eld; guld, silver, koppar, j\u00e4rn, tenn och bly"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ska renas i eld. Sedan m\u00e5ste det renas ytterligare genom reningsvattnet. Men det som inte t\u00e5l eld ska renas bara genom vatten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e5 den sjunde dagen m\u00e5ste ni tv\u00e4tta era kl\u00e4der och bli renade, och d\u00e4refter kan ni g\u00e5 in i l\u00e4gret igen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herren sa till Mose:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du, pr\u00e4sten Eleasar och stamledarna ska g\u00f6ra en f\u00f6rteckning \u00f6ver m\u00e4nniskor och djur och \u00f6ver allt byte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan ska ni dela bytet i tv\u00e5 delar. Den ena h\u00e4lften ska tillh\u00f6ra m\u00e4nnen som var i strid, och den andra h\u00e4lften ska ges till Israels folk."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men f\u00f6rst ska Herren f\u00e5 sin del av de f\u00e5ngar, boskap, \u00e5snor, f\u00e5r och getter som tagits som byte. Vart femhundrade djur ska tillh\u00f6ra Herren."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ge det till pr\u00e4sten Eleasar, s\u00e5 att han kan \u00f6verl\u00e4mna det till Herren."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ta ocks\u00e5 var femtionde f\u00e5nge och vart femtionde djur i hjordar och bland boskap av den del som ges till Israels folk att \u00f6verl\u00e4mnas till de leviter, som \u00e4r i tj\u00e4nst i tabernaklet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mose och pr\u00e4sten Eleasar gjorde som Herren sagt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det totala bytet var 675.000 f\u00e5r, 72.000 oxar, 61.000 \u00e5snor och 32.000 unga flickor."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Det totala bytet var 675.000 f\u00e5r, 72.000 oxar, 61.000 \u00e5snor och 32.000 unga flickor."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Det totala bytet var 675.000 f\u00e5r, 72.000 oxar, 61.000 \u00e5snor och 32.000 unga flickor."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Det totala bytet var 675.000 f\u00e5r, 72.000 oxar, 61.000 \u00e5snor och 32.000 unga flickor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Den h\u00e4lft som gavs till soldaterna bestod av 337.500 f\u00e5r, av vilka 675 gavs till Herren, 36.000 oxar, av vilka 72 gavs till Herren, 30.500 \u00e5snor, av vilka 61 gavs till Herren och 16.000 flickor, av vilka 32 tillf\u00f6ll Herren.41Hela Herrens del gavs till pr\u00e4sten Eleasar, som Herren hade sagt till Mose."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Den h\u00e4lft som gavs till soldaterna bestod av 337.500 f\u00e5r, av vilka 675 gavs till Herren, 36.000 oxar, av vilka 72 gavs till Herren, 30.500 \u00e5snor, av vilka 61 gavs till Herren och 16.000 flickor, av vilka 32 tillf\u00f6ll Herren.41Hela Herrens del gavs till pr\u00e4sten Eleasar, som Herren hade sagt till Mose."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den h\u00e4lft som gavs till soldaterna bestod av 337.500 f\u00e5r, av vilka 675 gavs till Herren, 36.000 oxar, av vilka 72 gavs till Herren, 30.500 \u00e5snor, av vilka 61 gavs till Herren och 16.000 flickor, av vilka 32 tillf\u00f6ll Herren.41Hela Herrens del gavs till pr\u00e4sten Eleasar, som Herren hade sagt till Mose."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Den h\u00e4lft som gavs till soldaterna bestod av 337.500 f\u00e5r, av vilka 675 gavs till Herren, 36.000 oxar, av vilka 72 gavs till Herren, 30.500 \u00e5snor, av vilka 61 gavs till Herren och 16.000 flickor, av vilka 32 tillf\u00f6ll Herren.41Hela Herrens del gavs till pr\u00e4sten Eleasar, som Herren hade sagt till Mose."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Den h\u00e4lft som gavs till soldaterna bestod av 337.500 f\u00e5r, av vilka 675 gavs till Herren, 36.000 oxar, av vilka 72 gavs till Herren, 30.500 \u00e5snor, av vilka 61 gavs till Herren och 16.000 flickor, av vilka 32 tillf\u00f6ll Herren.41Hela Herrens del gavs till pr\u00e4sten Eleasar, som Herren hade sagt till Mose."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Den h\u00e4lft som gavs till soldaterna bestod av 337.500 f\u00e5r, av vilka 675 gavs till Herren, 36.000 oxar, av vilka 72 gavs till Herren, 30.500 \u00e5snor, av vilka 61 gavs till Herren och 16.000 flickor, av vilka 32 tillf\u00f6ll Herren.41Hela Herrens del gavs till pr\u00e4sten Eleasar, som Herren hade sagt till Mose."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Den andra h\u00e4lften av bytet tilldelades Israels folk och bestod av samma antal, n\u00e4mligen 337.500 f\u00e5r, 36.000 oxar, 30.500 \u00e5snor och 16.000 flickor."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Den andra h\u00e4lften av bytet tilldelades Israels folk och bestod av samma antal, n\u00e4mligen 337.500 f\u00e5r, 36.000 oxar, 30.500 \u00e5snor och 16.000 flickor."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Den andra h\u00e4lften av bytet tilldelades Israels folk och bestod av samma antal, n\u00e4mligen 337.500 f\u00e5r, 36.000 oxar, 30.500 \u00e5snor och 16.000 flickor."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Den andra h\u00e4lften av bytet tilldelades Israels folk och bestod av samma antal, n\u00e4mligen 337.500 f\u00e5r, 36.000 oxar, 30.500 \u00e5snor och 16.000 flickor."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Den andra h\u00e4lften av bytet tilldelades Israels folk och bestod av samma antal, n\u00e4mligen 337.500 f\u00e5r, 36.000 oxar, 30.500 \u00e5snor och 16.000 flickor."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Enligt Herrens order gav Mose var femtionde av allt till leviterna."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "D\u00e5 kom officerarna och underbef\u00e4len till Mose och sa: Vi har r\u00e4knat alla de m\u00e4n som drog ut med oss i striden, och ingen av dem saknas!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e5 kom officerarna och underbef\u00e4len till Mose och sa: Vi har r\u00e4knat alla de m\u00e4n som drog ut med oss i striden, och ingen av dem saknas!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill vi b\u00e4ra fram ett s\u00e4rskilt tackoffer till Herren, n\u00e4mligen v\u00e5rt byte av guld, juveler, armband, fotringar, ringar, \u00f6rh\u00e4ngen och halsband. Detta vill vi g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00f6rsonas med Herren."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Mose och pr\u00e4sten Eleasar tog emot officerarnas och bef\u00e4lens g\u00e5va och fann att v\u00e4rdet uppgick till \u00f6ver en och en halv miljon kronor."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Mose och pr\u00e4sten Eleasar tog emot officerarnas och bef\u00e4lens g\u00e5va och fann att v\u00e4rdet uppgick till \u00f6ver en och en halv miljon kronor."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Varje soldat hade tagit eget byte i striden."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Offret f\u00f6rdes in i tabernaklet och f\u00f6rvarades d\u00e4r inf\u00f6r Herren, f\u00f6r att han p\u00e5 ett s\u00e4rskilt s\u00e4tt skulle komma ih\u00e5g Israels folk."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tv\u00e5 stammar ber om att f\u00e5 ett s\u00e4rskilt omr\u00e5de -N\u00e4r Israel kom till Jaers och Gileads land, lade Rubens och Gads stammar, som hade stora f\u00e5rhjordar, m\u00e4rke till vilket underbart land det var f\u00f6r boskapen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De gick d\u00e5 till Mose, pr\u00e4sten Eleasar och de \u00f6vriga stamledarna och sa:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren har anv\u00e4nt Israel f\u00f6r att utrota befolkningen i hela det h\u00e4r omr\u00e5det: Atarot, Dibon, Jaeser, Nimra, Hesbon, Eleale, Sebam, Nebo och Beon. Hela den h\u00e4r trakten \u00e4r idealisk f\u00f6r v\u00e5ra hjordar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren har anv\u00e4nt Israel f\u00f6r att utrota befolkningen i hela det h\u00e4r omr\u00e5det: Atarot, Dibon, Jaeser, Nimra, Hesbon, Eleale, Sebam, Nebo och Beon. Hela den h\u00e4r trakten \u00e4r idealisk f\u00f6r v\u00e5ra hjordar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t oss f\u00e5 det h\u00e4r landomr\u00e5det som v\u00e5r del, i st\u00e4llet f\u00f6r landet p\u00e5 andra sidan floden Jordan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni menar att ni vill stanna kvar h\u00e4r i allsk\u00f6ns ro, medan era br\u00f6der g\u00e5r \u00f6ver floden f\u00f6r att strida? fr\u00e5gade Mose."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varf\u00f6r g\u00f6r ni era br\u00f6der os\u00e4kra s\u00e5 att de tvekar att g\u00e5 \u00f6ver till det land som Herren har gett dem?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det var p\u00e5 det s\u00e4ttet era f\u00f6r\u00e4ldrar upptr\u00e4dde! Jag skickade dem fr\u00e5n Kades-Barnea f\u00f6r att de skulle utforska landet,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men n\u00e4r de hade gjort det och kom tillbaka fr\u00e5n Eskols dal, slog de ner modet p\u00e5 Israels barn, s\u00e5 att de inte v\u00e5gade g\u00e5 in i det utlovade landet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren blev d\u00e5 s\u00e5 vred p\u00e5 dem att han lovade att ingen av dem som vid detta tillf\u00e4lle var tjugo \u00e5r eller d\u00e4r\u00f6ver, och som varit med vid flykten ut ur Egypten, skulle f\u00e5 komma in i det land han lovat Abraham, Isak och Jakob."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren blev d\u00e5 s\u00e5 vred p\u00e5 dem att han lovade att ingen av dem som vid detta tillf\u00e4lle var tjugo \u00e5r eller d\u00e4r\u00f6ver, och som varit med vid flykten ut ur Egypten, skulle f\u00e5 komma in i det land han lovat Abraham, Isak och Jakob."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De enda undantagen var Kaleb, kenaseen Jefunnes son, och Josua, Nuns son, d\u00e4rf\u00f6r att b\u00e5da helhj\u00e4rtat f\u00f6ljde Herren och hade v\u00e4djat till folket att inta det utlovade landet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren l\u00e4t oss sedan vandra fram och tillbaka i \u00f6knen i fyrtio \u00e5r, tills hela denna syndiga generation var borta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och nu st\u00e5r ni h\u00e4r och beter er p\u00e5 precis samma s\u00e4tt! Den enda skillnaden \u00e4r att ni \u00e4r fler, s\u00e5 Herrens vrede kommer att bli \u00e4nnu st\u00f6rre den h\u00e4r g\u00e5ngen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om ni v\u00e4nder er bort fr\u00e5n Gud p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet, s\u00e5 kommer han att l\u00e5ta folket stanna \u00e4nnu l\u00e4ngre i \u00f6knen, och ni kommer att bli ansvariga f\u00f6r d\u00f6d och olycka \u00f6ver hela nationen!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nej, inte alls! f\u00f6rklarade de. Vi t\u00e4nker bygga f\u00e5llor \u00e5t v\u00e5ra hjordar och st\u00e4der \u00e5t v\u00e5ra hustrur och barn,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "men sedan vill vi bev\u00e4pna oss och g\u00e5 \u00f6ver till andra sidan i spetsen f\u00f6r folket, tills alla har kommit i trygghet. Men f\u00f6rst m\u00e5ste vi bygga upp bef\u00e4sta st\u00e4der \u00e5t v\u00e5ra familjer h\u00e4r, f\u00f6r att de ska kunna vara trygga fr\u00e5n anfall av dem som bor i omr\u00e5det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi ska inte sl\u00e5 oss till ro h\u00e4r, f\u00f6rr\u00e4n alla bland Israels folk har f\u00e5tt sina arvslotter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi vill inte ha n\u00e5gra landomr\u00e5den p\u00e5 andra sidan floden Jordan, utan vi f\u00f6redrar att stanna h\u00e4r p\u00e5 den \u00f6stra sidan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 sa Mose: Om ni g\u00f6r som ni har sagt, utrustar er f\u00f6r Herrens krig"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och h\u00e5ller era trupper kvar p\u00e5 andra sidan Jordan tills Herren har drivit ut alla sina fiender"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och landet \u00e4r helt underlagt honom, s\u00e5 kan ni sedan f\u00e5 v\u00e4nda tillbaka hit. D\u00e5 har ni uppfyllt era skyldigheter mot Herren och de andra stammarna. Och landet p\u00e5 \u00f6stra sidan av floden Jordan kommer att vara den besittning ni tilldelas av Herren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men om ni inte g\u00f6r som ni lovat, syndar ni mot Herren, och ni kan vara \u00f6vertygade om att ni f\u00e5r k\u00e4nna av f\u00f6ljderna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e4tt nu i g\u00e5ng och bygg st\u00e4der \u00e5t era familjer och f\u00e5llor \u00e5t era hjordar, och g\u00f6r precis som ni har sagt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vi ska f\u00f6lja dina f\u00f6reskrifter in i minsta detalj, svarade folket fr\u00e5n Gad och Ruben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u00e5ra barn, hustrur och boskapshjordar ska stanna kvar h\u00e4r i Gileads st\u00e4der,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "men alla vi andra som \u00e4r stridsdugliga ska g\u00e5 ut i striden f\u00f6r Herren, precis som du har befallt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mose godtog deras f\u00f6rslag genom att s\u00e4ga till Eleasar, Josua och de \u00f6vriga stamledarna i Israel:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om alla stridsdugliga m\u00e4n i Gads och Rubens stammar g\u00e5r med er \u00f6ver floden Jordan, s\u00e5 ska ni ge dem Gileads land som arvslott n\u00e4r ni intagit landet."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men om de v\u00e4grar att g\u00f6ra det, m\u00e5ste de acceptera landomr\u00e5den bland er \u00f6vriga i Kanaan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det Herren har befallt ska vi g\u00f6ra, f\u00f6rs\u00e4krade folket fr\u00e5n Gads och Rubens stammar \u00e4n en g\u00e5ng."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vi ska strida f\u00f6r Herren i Kanaan, men v\u00e5rt eget land ska vara p\u00e5 den h\u00e4r sidan av Jordan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mose tilldelade Gads och Rubens stammar och Manasses gren av Josefs stam hela det omr\u00e5de som tillh\u00f6rt amoreernas kung Sihon och kung Og i Basan med alla dess st\u00e4der."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Gads folk byggde upp st\u00e4derna Dibon, Atarot, Aroer, Atrot-Sofan, Jaeser, Jogbeha, Bet-Nimra och Bet-Haran. Alla var bef\u00e4sta och f\u00f6rsedda med f\u00e5rf\u00e5llor."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Gads folk byggde upp st\u00e4derna Dibon, Atarot, Aroer, Atrot-Sofan, Jaeser, Jogbeha, Bet-Nimra och Bet-Haran. Alla var bef\u00e4sta och f\u00f6rsedda med f\u00e5rf\u00e5llor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Gads folk byggde upp st\u00e4derna Dibon, Atarot, Aroer, Atrot-Sofan, Jaeser, Jogbeha, Bet-Nimra och Bet-Haran. Alla var bef\u00e4sta och f\u00f6rsedda med f\u00e5rf\u00e5llor."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Rubens barn byggde upp st\u00e4derna Hesbon, Eleale, Kirjataim, Nebo, Baal-Meon och Sibma. (Senare \u00e4ndrade israeliterna namnen p\u00e5 flera av de st\u00e4der de hade intagit och byggt upp.)"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Rubens barn byggde upp st\u00e4derna Hesbon, Eleale, Kirjataim, Nebo, Baal-Meon och Sibma. (Senare \u00e4ndrade israeliterna namnen p\u00e5 flera av de st\u00e4der de hade intagit och byggt upp.)"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sedan begav sig Makirs sl\u00e4kt, fr\u00e5n Manasses stam, till Gilead, intog det och drev bort amoreerna som bodde d\u00e4r."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mose gav dem Gilead, och de bosatte sig d\u00e4r."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jair fr\u00e5n Manasses stam intog byar i Gilead och \u00e4ndrade namnet p\u00e5 dem till Jairs byar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "En annan man, Noba, intog Kenat och dess kringliggande byar och gav omr\u00e5det namnet Noba efter sig sj\u00e4lv."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels v\u00e4g till l\u00f6fteslandet -H\u00e4r f\u00f6ljer en redog\u00f6relse \u00f6ver den v\u00e4g Israels folk vandrade, fr\u00e5n den stund d\u00e5 Mose och Aron ledde dem ut ur Egypten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 Herrens order skrev Mose ner varje uppbrottsorder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De startade fr\u00e5n staden Rameses i Egypten i den f\u00f6rsta m\u00e5naden, dagen efter p\u00e5skh\u00f6gtiden. De drog frimodigt iv\u00e4g och helt \u00f6ppet inf\u00f6r egyptierna, medan dessa h\u00f6ll p\u00e5 att begrava sina f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner, som Herren hade d\u00f6dat under natten, den natt d\u00e5 Herren fullst\u00e4ndigt besegrade alla Egyptens gudar!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De startade fr\u00e5n staden Rameses i Egypten i den f\u00f6rsta m\u00e5naden, dagen efter p\u00e5skh\u00f6gtiden. De drog frimodigt iv\u00e4g och helt \u00f6ppet inf\u00f6r egyptierna, medan dessa h\u00f6ll p\u00e5 att begrava sina f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner, som Herren hade d\u00f6dat under natten, den natt d\u00e5 Herren fullst\u00e4ndigt besegrade alla Egyptens gudar!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan de l\u00e4mnat Rameses slog de l\u00e4ger i Suckot. N\u00e4sta l\u00e4gerplats var Etam, d\u00e4r \u00f6knen b\u00f6rjade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan de l\u00e4mnat Rameses slog de l\u00e4ger i Suckot. N\u00e4sta l\u00e4gerplats var Etam, d\u00e4r \u00f6knen b\u00f6rjade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De l\u00e4mnade Etam och v\u00e4nde tillbaka till Pi-Hahirot \u00f6ster om Baal-Sefon, d\u00e4r de slog l\u00e4ger n\u00e4ra Migdol."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n fortsatte de genom R\u00f6da havet och vidare tre dagar ut i Etams \u00f6ken och slog l\u00e4ger i Mara."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De l\u00e4mnade Mara och kom till Elim, d\u00e4r det fanns tolv k\u00e4llor med vatten och sjuttio palmtr\u00e4d, och blev kvar d\u00e4r en tid."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r de br\u00f6t upp fr\u00e5n Elim drog de vidare f\u00f6r att s\u00e5 sm\u00e5ningom sl\u00e5 l\u00e4ger vid R\u00f6da havet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4sta l\u00e4gerplats blev i \u00f6knen Sin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4refter slog de l\u00e4ger i Dofka"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och sedan i Alus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e5n Alus drog de vidare till Refidim, d\u00e4r det inte fanns n\u00e5got vatten f\u00f6r folket att dricka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Fr\u00e5n Refidim gick f\u00e4rden till Sinais \u00f6ken, och sedan drog de vidare till Kibrot-Hattaava.Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava f\u00e4rdades de till Haserot,fr\u00e5n Haserot till Ritma,fr\u00e5n Ritma till Rimmon-Peres,fr\u00e5n Rimmon-Peres till Libna,fr\u00e5n Libna till Rissa,fr\u00e5n Rissa till Kehelata,fr\u00e5n Kehelata till berget Sefer,fr\u00e5n berget Sefer till Harada,fr\u00e5n Harada till Makhelot,fr\u00e5n Makhelot till Tahat,fr\u00e5n Tahat till Tera,fr\u00e5n Tera till Mitka,fr\u00e5n Mitka till Hasmona,fr\u00e5n Hasmona till Moserot,fr\u00e5n Moserot till Bene-Jaakan,fr\u00e5n Bene-Jaakan till Hor-Haggidgad,fr\u00e5n Hor-Haggidgad till Jotbata,fr\u00e5n Jotbata till Abrona,fr\u00e5n Abrona till Esjon-Geber till Kades i \u00f6knen Sin ochfr\u00e5n Kades till berget Hor, p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Medan de var vid foten av berget Hor fick pr\u00e4sten Aron Herrens befallning att g\u00e5 upp p\u00e5 berget, och d\u00e4ruppe dog Aron. Detta skedde under det fyrtionde \u00e5ret efter det att Israels folk hade l\u00e4mnat Egypten. Aron dog den f\u00f6rsta dagen i den femte m\u00e5naden, och han blev 123 \u00e5r gammal."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Medan de var vid foten av berget Hor fick pr\u00e4sten Aron Herrens befallning att g\u00e5 upp p\u00e5 berget, och d\u00e4ruppe dog Aron. Detta skedde under det fyrtionde \u00e5ret efter det att Israels folk hade l\u00e4mnat Egypten. Aron dog den f\u00f6rsta dagen i den femte m\u00e5naden, och han blev 123 \u00e5r gammal."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Det var d\u00e5 som den kananeiske kungen i Arad, som bodde i Negev i Kanaans land, fick h\u00f6ra att Israels folk n\u00e4rmade sig landets gr\u00e4nser."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sedan de besegrat honom drog de bort fr\u00e5n berget Hor och slog l\u00e4ger vid Salmona,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "sedan i Punon"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "och d\u00e4refter i Obot"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "och i Ije-Haabarim vid Moabs gr\u00e4ns."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n gick de till Dibon-Gad,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Almon-Diblataima"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "och till Abarimbergen framf\u00f6r Nebo."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Slutligen slog de l\u00e4ger p\u00e5 Moabs sl\u00e4tter vid floden Jordan, mitt emot Jeriko."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Deras l\u00e4ger str\u00e4ckte sig fr\u00e5n Bet-Hajesimot \u00e4nda till Abel-Hassitim p\u00e5 Moabs hedar."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Inta landet och driv bort folken! -Det var h\u00e4r som Herren uppmanade Mose att tala till Israel och s\u00e4ga: N\u00e4r ni g\u00e5r \u00f6ver floden Jordan in i Kanaans land"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Inta landet och driv bort folken! -Det var h\u00e4r som Herren uppmanade Mose att tala till Israel och s\u00e4ga: N\u00e4r ni g\u00e5r \u00f6ver floden Jordan in i Kanaans land"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "ska ni f\u00f6rdriva alla folk som bor d\u00e4r och f\u00f6rst\u00f6ra deras avgudar, alla uthuggna stenar och gjutna bel\u00e4ten och de helgedomar de har byggt p\u00e5 h\u00f6jderna f\u00f6r att tillbe sina avgudar."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jag har gett er landet, och nu ska ni inta det och bos\u00e4tta er d\u00e4r."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ni kommer att bli tilldelade landomr\u00e5den i f\u00f6rh\u00e5llande till stammarnas storlek. De st\u00f6rre omr\u00e5dena av landet kommer att genom lottkastning tilldelas de st\u00f6rre stammarna och de mindre omr\u00e5dena ska tillfalla de mindre stammarna."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men om ni v\u00e4grar att f\u00f6rdriva folket som bor d\u00e4r, kommer de som bor kvar att f\u00f6rpesta livet f\u00f6r er i det land som \u00e4r ert eget."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Och d\u00e5 kommer jag att f\u00f6rg\u00f6ra er, p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag har planerat att ni ska f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kanaans gr\u00e4nser -Herren bad Mose s\u00e4ga till Israels folk: N\u00e4r ni kommer in i Kanaans land, som ni ska f\u00e5 som ert eget, ska det ha f\u00f6ljande gr\u00e4nser."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kanaans gr\u00e4nser -Herren bad Mose s\u00e4ga till Israels folk: N\u00e4r ni kommer in i Kanaans land, som ni ska f\u00e5 som ert eget, ska det ha f\u00f6ljande gr\u00e4nser."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I s\u00f6der ska det innefatta en del av \u00f6knen Sin utmed gr\u00e4nsen till Edom. I \u00f6ster ska den s\u00f6dra gr\u00e4nsen b\u00f6rja vid D\u00f6da havet,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "forts\u00e4tta s\u00f6derut f\u00f6rbi Skorpionh\u00f6jden i riktning mot Sin och vidare mot sin sydligaste punkt Kades-Barnea, varifr\u00e5n den forts\u00e4tter till Hasar-Addar och fram till Asmon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e5n Asmon kommer gr\u00e4nsen att f\u00f6lja b\u00e4cken Vadi-el-Arish ner till Medelhavet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kusten utmed Medelhavet ska utg\u00f6ra gr\u00e4ns i v\u00e4ster."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gr\u00e4nsen i norr b\u00f6rjar vid Medelhavet och forts\u00e4tter \u00f6sterut till berget Hor, sedan till Lebo-Hamat och genom Sedad och Sifron till Hasar-Enan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gr\u00e4nsen i norr b\u00f6rjar vid Medelhavet och forts\u00e4tter \u00f6sterut till berget Hor, sedan till Lebo-Hamat och genom Sedad och Sifron till Hasar-Enan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gr\u00e4nsen i norr b\u00f6rjar vid Medelhavet och forts\u00e4tter \u00f6sterut till berget Hor, sedan till Lebo-Hamat och genom Sedad och Sifron till Hasar-Enan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I \u00f6ster g\u00e5r gr\u00e4nsen fr\u00e5n Hasar-Enan s\u00f6derut till Sefam och vidare till Haribla, \u00f6ster om Ain. D\u00e4rifr\u00e5n forts\u00e4tter den l\u00e4ngs h\u00f6jderna \u00f6ster om Galileiska sj\u00f6n,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I \u00f6ster g\u00e5r gr\u00e4nsen fr\u00e5n Hasar-Enan s\u00f6derut till Sefam och vidare till Haribla, \u00f6ster om Ain. D\u00e4rifr\u00e5n forts\u00e4tter den l\u00e4ngs h\u00f6jderna \u00f6ster om Galileiska sj\u00f6n,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6ljer sedan floden Jordan och slutar vid D\u00f6da havet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Landet ska f\u00f6rdelas genom lottkastning, sa Mose. Det ska delas mellan de nio stammar och den halva stam, Efraim, som \u00e4r kvar"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "eftersom Rubens och Gads stammar och halva Manasses stam redan har f\u00e5tt sina omr\u00e5den p\u00e5 \u00f6stra sidan av Jordan, mitt emot Jeriko."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "eftersom Rubens och Gads stammar och halva Manasses stam redan har f\u00e5tt sina omr\u00e5den p\u00e5 \u00f6stra sidan av Jordan, mitt emot Jeriko."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herren sa till Mose: Jag har valt pr\u00e4sten Eleasar och Josua, Nuns son, att ansvara f\u00f6r f\u00f6rdelningen av landet. Till hj\u00e4lp ska de ha en ledare fr\u00e5n varje stam:Stam Ledare Juda Kaleb, Jefunnes sonSimeon Samuel, Ammihuds sonBenjamin Elidad, Kislons sonDan Bucki, Joglis sonManasse Hanniel, Efods sonEfraim Kemuel, Siftans sonSebulon Elisafan, Parnaks sonIsaskar Paltiel, Assans sonAser Ahihud, Selomis sonNaftali Pedael, Ammihuds son"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren sa till Mose: Jag har valt pr\u00e4sten Eleasar och Josua, Nuns son, att ansvara f\u00f6r f\u00f6rdelningen av landet. Till hj\u00e4lp ska de ha en ledare fr\u00e5n varje stam:Stam Ledare Juda Kaleb, Jefunnes sonSimeon Samuel, Ammihuds sonBenjamin Elidad, Kislons sonDan Bucki, Joglis sonManasse Hanniel, Efods sonEfraim Kemuel, Siftans sonSebulon Elisafan, Parnaks sonIsaskar Paltiel, Assans sonAser Ahihud, Selomis sonNaftali Pedael, Ammihuds son"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herren sa till Mose: Jag har valt pr\u00e4sten Eleasar och Josua, Nuns son, att ansvara f\u00f6r f\u00f6rdelningen av landet. Till hj\u00e4lp ska de ha en ledare fr\u00e5n varje stam:Stam Ledare Juda Kaleb, Jefunnes sonSimeon Samuel, Ammihuds sonBenjamin Elidad, Kislons sonDan Bucki, Joglis sonManasse Hanniel, Efods sonEfraim Kemuel, Siftans sonSebulon Elisafan, Parnaks sonIsaskar Paltiel, Assans sonAser Ahihud, Selomis sonNaftali Pedael, Ammihuds son"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herren sa till Mose: Jag har valt pr\u00e4sten Eleasar och Josua, Nuns son, att ansvara f\u00f6r f\u00f6rdelningen av landet. Till hj\u00e4lp ska de ha en ledare fr\u00e5n varje stam:Stam Ledare Juda Kaleb, Jefunnes sonSimeon Samuel, Ammihuds sonBenjamin Elidad, Kislons sonDan Bucki, Joglis sonManasse Hanniel, Efods sonEfraim Kemuel, Siftans sonSebulon Elisafan, Parnaks sonIsaskar Paltiel, Assans sonAser Ahihud, Selomis sonNaftali Pedael, Ammihuds son"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herren sa till Mose: Jag har valt pr\u00e4sten Eleasar och Josua, Nuns son, att ansvara f\u00f6r f\u00f6rdelningen av landet. Till hj\u00e4lp ska de ha en ledare fr\u00e5n varje stam:Stam Ledare Juda Kaleb, Jefunnes sonSimeon Samuel, Ammihuds sonBenjamin Elidad, Kislons sonDan Bucki, Joglis sonManasse Hanniel, Efods sonEfraim Kemuel, Siftans sonSebulon Elisafan, Parnaks sonIsaskar Paltiel, Assans sonAser Ahihud, Selomis sonNaftali Pedael, Ammihuds son"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren sa till Mose: Jag har valt pr\u00e4sten Eleasar och Josua, Nuns son, att ansvara f\u00f6r f\u00f6rdelningen av landet. Till hj\u00e4lp ska de ha en ledare fr\u00e5n varje stam:Stam Ledare Juda Kaleb, Jefunnes sonSimeon Samuel, Ammihuds sonBenjamin Elidad, Kislons sonDan Bucki, Joglis sonManasse Hanniel, Efods sonEfraim Kemuel, Siftans sonSebulon Elisafan, Parnaks sonIsaskar Paltiel, Assans sonAser Ahihud, Selomis sonNaftali Pedael, Ammihuds son"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren sa till Mose: Jag har valt pr\u00e4sten Eleasar och Josua, Nuns son, att ansvara f\u00f6r f\u00f6rdelningen av landet. Till hj\u00e4lp ska de ha en ledare fr\u00e5n varje stam:Stam Ledare Juda Kaleb, Jefunnes sonSimeon Samuel, Ammihuds sonBenjamin Elidad, Kislons sonDan Bucki, Joglis sonManasse Hanniel, Efods sonEfraim Kemuel, Siftans sonSebulon Elisafan, Parnaks sonIsaskar Paltiel, Assans sonAser Ahihud, Selomis sonNaftali Pedael, Ammihuds son"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren sa till Mose: Jag har valt pr\u00e4sten Eleasar och Josua, Nuns son, att ansvara f\u00f6r f\u00f6rdelningen av landet. Till hj\u00e4lp ska de ha en ledare fr\u00e5n varje stam:Stam Ledare Juda Kaleb, Jefunnes sonSimeon Samuel, Ammihuds sonBenjamin Elidad, Kislons sonDan Bucki, Joglis sonManasse Hanniel, Efods sonEfraim Kemuel, Siftans sonSebulon Elisafan, Parnaks sonIsaskar Paltiel, Assans sonAser Ahihud, Selomis sonNaftali Pedael, Ammihuds son"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Herren sa till Mose: Jag har valt pr\u00e4sten Eleasar och Josua, Nuns son, att ansvara f\u00f6r f\u00f6rdelningen av landet. Till hj\u00e4lp ska de ha en ledare fr\u00e5n varje stam:Stam Ledare Juda Kaleb, Jefunnes sonSimeon Samuel, Ammihuds sonBenjamin Elidad, Kislons sonDan Bucki, Joglis sonManasse Hanniel, Efods sonEfraim Kemuel, Siftans sonSebulon Elisafan, Parnaks sonIsaskar Paltiel, Assans sonAser Ahihud, Selomis sonNaftali Pedael, Ammihuds son"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herren sa till Mose: Jag har valt pr\u00e4sten Eleasar och Josua, Nuns son, att ansvara f\u00f6r f\u00f6rdelningen av landet. Till hj\u00e4lp ska de ha en ledare fr\u00e5n varje stam:Stam Ledare Juda Kaleb, Jefunnes sonSimeon Samuel, Ammihuds sonBenjamin Elidad, Kislons sonDan Bucki, Joglis sonManasse Hanniel, Efods sonEfraim Kemuel, Siftans sonSebulon Elisafan, Parnaks sonIsaskar Paltiel, Assans sonAser Ahihud, Selomis sonNaftali Pedael, Ammihuds son"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Herren sa till Mose: Jag har valt pr\u00e4sten Eleasar och Josua, Nuns son, att ansvara f\u00f6r f\u00f6rdelningen av landet. Till hj\u00e4lp ska de ha en ledare fr\u00e5n varje stam:Stam Ledare Juda Kaleb, Jefunnes sonSimeon Samuel, Ammihuds sonBenjamin Elidad, Kislons sonDan Bucki, Joglis sonManasse Hanniel, Efods sonEfraim Kemuel, Siftans sonSebulon Elisafan, Parnaks sonIsaskar Paltiel, Assans sonAser Ahihud, Selomis sonNaftali Pedael, Ammihuds son"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Herren sa till Mose: Jag har valt pr\u00e4sten Eleasar och Josua, Nuns son, att ansvara f\u00f6r f\u00f6rdelningen av landet. Till hj\u00e4lp ska de ha en ledare fr\u00e5n varje stam:Stam Ledare Juda Kaleb, Jefunnes sonSimeon Samuel, Ammihuds sonBenjamin Elidad, Kislons sonDan Bucki, Joglis sonManasse Hanniel, Efods sonEfraim Kemuel, Siftans sonSebulon Elisafan, Parnaks sonIsaskar Paltiel, Assans sonAser Ahihud, Selomis sonNaftali Pedael, Ammihuds son"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Herren sa till Mose: Jag har valt pr\u00e4sten Eleasar och Josua, Nuns son, att ansvara f\u00f6r f\u00f6rdelningen av landet. Till hj\u00e4lp ska de ha en ledare fr\u00e5n varje stam:Stam Ledare Juda Kaleb, Jefunnes sonSimeon Samuel, Ammihuds sonBenjamin Elidad, Kislons sonDan Bucki, Joglis sonManasse Hanniel, Efods sonEfraim Kemuel, Siftans sonSebulon Elisafan, Parnaks sonIsaskar Paltiel, Assans sonAser Ahihud, Selomis sonNaftali Pedael, Ammihuds son"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta \u00e4r allts\u00e5 namnen p\u00e5 de m\u00e4n som jag har utsett till att \u00f6vervaka uppdelningen av landet mellan stammarna."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Leviternas st\u00e4der -Medan Israel hade sitt l\u00e4ger invid Jordan, p\u00e5 Moabs hedar, mitt emot Jeriko, sa Herren till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels folk att ge till leviterna ett antal st\u00e4der med kringliggande betesmarker."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "St\u00e4derna ska vara deras hem, och betesmarkerna \u00e4r till f\u00f6r deras boskap och \u00f6vriga husdjur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Betesmarkerna ska str\u00e4cka sig 500 meter fr\u00e5n stadsmurarna i varje riktning."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e4t upp 1.000 meter \u00e5t varje v\u00e4derstreck, \u00f6ster, s\u00f6der, v\u00e4ster och norr och med staden som centrum. Detta ska vara deras omr\u00e5de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sex av de st\u00e4der ni ger leviterna ska vara frist\u00e4der, dit en person som ofrivilligt d\u00f6dat n\u00e5gon kan fly och vara trygg. Dessutom ska ni ge dem fyrtiotv\u00e5 andra st\u00e4der."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sammanlagt ska leviterna ha fyrtio\u00e5tta st\u00e4der med kringliggande betesmarker."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "St\u00e4derna ska ligga i olika delar av landet. De st\u00f6rre stammarna, som har m\u00e5nga st\u00e4der, ska ge fler st\u00e4der till leviterna \u00e4n de mindre stammarna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Frist\u00e4der -Herren sa vidare till Mose: S\u00e4g till folket att n\u00e4r de kommer in i landet,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Frist\u00e4der -Herren sa vidare till Mose: S\u00e4g till folket att n\u00e4r de kommer in i landet,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ska de utse frist\u00e4der s\u00e5 att den som genom en olycksh\u00e4ndelse d\u00f6dar en medm\u00e4nniska ska kunna fly dit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dessa st\u00e4der ska fungera som skydd mot den d\u00f6dade mannens sl\u00e4ktingar, om de vill h\u00e4mnas hans d\u00f6d. M\u00f6rdaren f\u00e5r n\u00e4mligen inte d\u00f6das med mindre \u00e4n att en domstol genom r\u00e4tteg\u00e5ng har fastslagit hans skuld."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tre av dessa frist\u00e4der ska vara bel\u00e4gna i Kanaans land och tre \u00f6ster om floden Jordan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tre av dessa frist\u00e4der ska vara bel\u00e4gna i Kanaans land och tre \u00f6ster om floden Jordan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ska inte bara vara till skydd f\u00f6r israeliter, utan ocks\u00e5 f\u00f6r utl\u00e4nningar och bes\u00f6kare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om n\u00e5gon blir slagen och d\u00f6dad av ett f\u00f6rem\u00e5l av j\u00e4rn, b\u00f6r det betraktas som \u00f6verlagt mord, och m\u00f6rdaren ska d\u00f6."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon d\u00f6das av en stor sten, s\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 mord, och m\u00f6rdaren ska straffas med d\u00f6den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samma straff g\u00e4ller om n\u00e5gon d\u00f6das med ett vapen av tr\u00e4."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den som vill h\u00e4mnas den d\u00f6de ska personligen d\u00f6da m\u00f6rdaren, n\u00e4r han m\u00f6ter honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om n\u00e5gon med ont i sinnet knuffar till n\u00e5gon, kastar n\u00e5got mot en annan"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "eller anv\u00e4nder knytn\u00e4varna s\u00e5 att hans offer d\u00f6r, \u00e4r han en m\u00f6rdare. Den som vill h\u00e4mnas den d\u00f6de ska d\u00f6da m\u00f6rdaren n\u00e4r han m\u00f6ter honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon blir knuffad eller tr\u00e4ffas av en sten oavsiktligt s\u00e5 att han d\u00f6r, \u00e4r det att betrakta som en olycksh\u00e4ndelse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon blir knuffad eller tr\u00e4ffas av en sten oavsiktligt s\u00e5 att han d\u00f6r, \u00e4r det att betrakta som en olycksh\u00e4ndelse."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 ska folket d\u00f6ma och avg\u00f6ra om dr\u00e5paren ska \u00f6verl\u00e4mnas till den d\u00f6des h\u00e4mnare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om det fastsl\u00e5s att det varit en olycksh\u00e4ndelse kan folket r\u00e4dda dr\u00e5paren och till\u00e5ta honom att \u00e5terv\u00e4nda till fristaden. D\u00e4r m\u00e5ste han sedan bli kvar tills den som d\u00e5 \u00e4r \u00f6verstepr\u00e4st har d\u00f6tt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om dr\u00e5paren l\u00e4mnar fristaden"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och den som vill h\u00e4mnas uppt\u00e4cker honom och d\u00f6dar honom, s\u00e5 \u00e4r denne i sin fulla r\u00e4tt,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u00f6r dr\u00e5paren borde ha stannat i staden tills \u00f6verstepr\u00e4sten d\u00f6tt. F\u00f6rst d\u00e5 kan han \u00e5terv\u00e4nda till sitt eget land och till sitt eget hem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagar som ska g\u00e4lla i Israel fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Alla m\u00f6rdare m\u00e5ste d\u00f6, men bara om det finns mer \u00e4n ett vittne. Ingen ska beh\u00f6va d\u00f6 om det bara finns ett enda vittne som vittnar mot honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon d\u00f6ms skyldig till mord m\u00e5ste han d\u00f6, ingen l\u00f6sensumma kan fria honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Inte heller kan man ta emot betalning fr\u00e5n en som tagit sin tillflykt till en fristad f\u00f6r att han ska kunna \u00e5terv\u00e4nda hem innan \u00f6verstepr\u00e4sten har d\u00f6tt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska landet h\u00e5llas rent. Mord f\u00f6rgiftar landet, och ingen f\u00f6rsoning kan ges f\u00f6r m\u00f6rdare annat \u00e4n att de sj\u00e4lva d\u00f6r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni ska inte orena landet som ni ska leva i, f\u00f6r jag, Herren, kommer att bo bland er."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varje stams omr\u00e5de ska bevaras -Ledarna f\u00f6r Gileads familj, som tillh\u00f6rde sl\u00e4kten Makir av Manasses gren av Josefs stam, kom till Mose och Israels \u00f6vriga ledare med en beg\u00e4ran: Herren gav dig i uppdrag att dela landet genom att kasta lott bland Israels folk, p\u00e5minde de Mose, och att ge v\u00e5r bror Selofhads arvslott till hans d\u00f6ttrar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varje stams omr\u00e5de ska bevaras -Ledarna f\u00f6r Gileads familj, som tillh\u00f6rde sl\u00e4kten Makir av Manasses gren av Josefs stam, kom till Mose och Israels \u00f6vriga ledare med en beg\u00e4ran: Herren gav dig i uppdrag att dela landet genom att kasta lott bland Israels folk, p\u00e5minde de Mose, och att ge v\u00e5r bror Selofhads arvslott till hans d\u00f6ttrar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men om de blir ingifta i n\u00e5gon annan stam, f\u00f6ljer den mark de \u00e4ger med dem till den stam de kommer att tillh\u00f6ra. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kommer det sammanlagda omr\u00e5det f\u00f6r v\u00e5r stam att minska,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och det kommer d\u00e5 inte att bli \u00e5terl\u00e4mnat vid jubel\u00e5ret."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Mose dem offentligt och gav f\u00f6ljande instruktioner fr\u00e5n Herren: Det \u00e4r en riktig anm\u00e4rkning som de h\u00e4r m\u00e4nnen fr\u00e5n Josefs stam kommer med."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r har Herren ytterligare best\u00e4mt om Selofhads d\u00f6ttrar: L\u00e5t dem gifta sig med vem de vill, s\u00e5 l\u00e4nge det \u00e4r inom den egna stammen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kommer varken mark eller annan egendom att \u00f6verg\u00e5 i fr\u00e4mmande h\u00e4nder, utan varje arvslott f\u00f6rblir of\u00f6r\u00e4ndrad, precis som n\u00e4r den f\u00f6rst utlottades."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De flickor som tillh\u00f6r Israels stammar och som \u00e4r arvtagare m\u00e5ste gifta sig inom den egna stammen, s\u00e5 att deras landomr\u00e5de inte l\u00e4mnar stammen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kommer ingen arvslott att g\u00e5 fr\u00e5n en stam till en annan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Selofhads d\u00f6ttrar gjorde som Mose hade befallt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mahela, Tirsa, Hogla, Milka och Noa gifte sig med m\u00e4n fr\u00e5n sin egen stam, Manasse. Deras arvslott kom allts\u00e5 att stanna inom stammen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mahela, Tirsa, Hogla, Milka och Noa gifte sig med m\u00e4n fr\u00e5n sin egen stam, Manasse. Deras arvslott kom allts\u00e5 att stanna inom stammen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dessa \u00e4r de befallningar och f\u00f6reskrifter som Herren gav Israels folk genom Mose, medan de hade sitt l\u00e4ger p\u00e5 Moabs hedar vid floden Jordan, mittemot Jeriko."
                }
            }
        }
    }
}