{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Obadiah",
    "book_nr": "31",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Edoms underg\u00e5ng -I en syn visade Herren Obadja hur framtiden skulle bli f\u00f6r Edoms land.Ett budskap har kommit fr\u00e5n Herren, sa han. Gud har s\u00e4nt en budb\u00e4rare till jordens l\u00e4nder med f\u00f6ljande budskap: &#39;Res er mot Edom! Anfall och utpl\u00e5na det!&#39;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska ge dig Edom den plats du f\u00f6rtj\u00e4nar bland l\u00e4nderna, ja, du ska bli liten och f\u00f6raktad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du har blivit s\u00e5 sj\u00e4lvs\u00e4ker och stolt d\u00e4r uppe bland de otillg\u00e4ngliga klipporna. Vem kan n\u00e5 oss h\u00e4r? t\u00e4nker du. Men du bedrar dig!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fast\u00e4n du sv\u00e4var lika h\u00f6gt som \u00f6rnen och bygger ditt bo bland stj\u00e4rnorna, ska jag nog f\u00e5 ner dig p\u00e5 jorden, s\u00e4ger Herren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det hade varit b\u00e4ttre f\u00f6r dig om tjuvar hade kommit under natten och plundrat dig, f\u00f6r de skulle inte ha tagit allt, eller om dina ving\u00e5rdar hade blivit bestulna p\u00e5 sin frukt, f\u00f6r d\u00e5 skulle \u00e5tminstone eftersk\u00f6rden blivit kvar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu kommer varje liten vr\u00e5 att genoms\u00f6kas, och alla dina skatter ska bli funna och tas ifr\u00e5n dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla dina bundsf\u00f6rvanter ska v\u00e4nda sig mot dig och hj\u00e4lpa till att f\u00f6rdriva dig ur landet. De ska lova dig fred samtidigt som de planerar att utpl\u00e5na dig. V\u00e4nnerna du litade p\u00e5 ska svika dig, och hela ditt f\u00f6rsvar kommer att falla samman."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska det inte finnas en enda f\u00f6rst\u00e5ndig man kvar i Edom! s\u00e4ger Herren. De f\u00f6rst\u00e5ndiga ska b\u00e4ra sig \u00e5t som d\u00e5rar!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De modigaste soldaterna i Teman kommer att bli f\u00f6rvirrade och hj\u00e4lpl\u00f6sa, och alla ska utrotas i slakten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varf\u00f6r m\u00e5ste detta ske? Jo, p\u00e5 grund av vad du gjort mot din bror Israel. Du kommer att st\u00e5 d\u00e4r med skam och bli fullst\u00e4ndigt utpl\u00e5nad f\u00f6r all framtid."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du l\u00e4mnade Israel i sticket n\u00e4r det beh\u00f6vde hj\u00e4lp, ja, du stod d\u00e4r utan att lyfta ett finger f\u00f6r att f\u00f6rsvara det n\u00e4r fiendeh\u00e4rarna anf\u00f6ll, drog bort med dess rikedomar och delade Jerusalem. Du upptr\u00e4dde som en av dess fiender."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du skulle inte ha handlat s\u00e5. Du skulle inte ha varit s\u00e5 skadeglad n\u00e4r de f\u00f6rde bort folket till fr\u00e4mmande l\u00e4nder, du skulle inte ha skrattat \u00e5t deras olycka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du gick sj\u00e4lv in i landet just p\u00e5 olyckans dag och plundrade. Du gjorde dig sj\u00e4lv rik p\u00e5 dess bekostnad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du stod vid v\u00e4gsk\u00e4len och d\u00f6dade dem som f\u00f6rs\u00f6kte fly. Du tog de \u00f6verlevande till f\u00e5nga och f\u00f6rde dem tillbaka till deras fiender."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herrens vrede ska snart drabba alla hednafolk. Precis som du har gjort mot Israel, s\u00e5 ska man g\u00f6ra mot dig. Dina g\u00e4rningar kommer att sl\u00e5 tillbaka mot dig!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja, som du fick uppleva lidandet p\u00e5 mitt heliga berg, s\u00e5 ska folken runt omkring ocks\u00e5 f\u00e5 uppleva det innan de f\u00f6rsvinner ur historien."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israels \u00e5teruppr\u00e4ttelse -Men Jerusalem ska bli en tillflykt f\u00f6r m\u00e5nga. Israel ska \u00e4n en g\u00e5ng inta landet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Israel ska bli en eld som t\u00e4nder Edoms torra f\u00e4lt. Ingen kommer d\u00e5 att \u00f6verleva, f\u00f6r s\u00e5 har Herren talat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 ska mitt folk i Negev ockupera Edoms bergstrakt. De som bor p\u00e5 Judeens sl\u00e4tter ska \u00e4ga filisteernas land och \u00e4n en g\u00e5ng inta Efraims och Samariens omr\u00e5den, och Benjamins stam ska inta Gilead."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De som blivit bortf\u00f6rda fr\u00e5n Israel ska \u00e5terv\u00e4nda och ockupera Feniciens kustremsa norrut \u00e4nda till Sarefat. De som bott i Mindre Asien ska \u00e5terv\u00e4nda till sitt hemland och inta st\u00e4derna i utkanten av Negev."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Befriare ska komma till Jerusalem och regera \u00f6ver hela Edom. Och Herren ska vara kung!"
                }
            }
        }
    }
}