{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Philippians",
    "book_nr": "50",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e5n Paulus och Timotheos, Jesu Kristi tj\u00e4nare.Till alla de kristna i staden Filippi med ledare och medhj\u00e4lpare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Guds v\u00e4lsignelse till er alla. Ja, jag ber att Gud, v\u00e5r Far, och Herren Jesus Kristus ska ge er alla rik v\u00e4lsignelse och frid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulus ber f\u00f6r de troende -Alla mina b\u00f6ner f\u00f6r er \u00e4r fyllda av tacksamhet till Gud!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r jag ber f\u00f6r er jublar mitt hj\u00e4rta av gl\u00e4dje,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att ni har hj\u00e4lpt till att sprida de goda nyheterna om Kristus fr\u00e5n den stund d\u00e5 ni h\u00f6rde dem f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen och \u00e4nda till i dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag \u00e4r s\u00e4ker p\u00e5 att Gud, som har b\u00f6rjat detta goda verk i er, ska bevara er och hj\u00e4lpa er att v\u00e4xa i n\u00e5den tills hans arbete med er till sist \u00e4r f\u00e4rdigt, den dag n\u00e4r Jesus Kristus \u00e5terv\u00e4nder."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det \u00e4r bara naturligt att jag k\u00e4nner s\u00e5, f\u00f6r alla dem som delar Guds n\u00e5d tillsammans med mig har en s\u00e4rskild plats i mitt hj\u00e4rta. Jag t\u00e4nker p\u00e5 er b\u00e5de n\u00e4r jag f\u00f6rsvarar sanningen och ber\u00e4ttar f\u00f6r andra om Kristus, vare sig jag sitter i f\u00e4ngelse eller \u00e4r fri."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bara Gud vet hur mycket jag \u00e4lskar er, och hur jag l\u00e4ngtar efter er med Jesu Kristi egen k\u00e4rlek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ber f\u00f6r er att ni ska f\u00e5 en allt st\u00f6rre k\u00e4rlek till era medm\u00e4nniskor och att ni samtidigt ska forts\u00e4tta att v\u00e4xa i andlig kunskap och insikt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag \u00f6nskar n\u00e4mligen att ni alltid klart ska se skillnaden mellan r\u00e4tt och or\u00e4tt och i allt ha ett rent samvete, s\u00e5 att ingen f\u00e5r anledning att kritisera er under den tid som kan vara kvar, innan v\u00e5r Herre \u00e5terv\u00e4nder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00f6r alltid s\u00e5dana goda, k\u00e4rleksfulla g\u00e4rningar som visar att Kristus verkar i er, f\u00f6r det leder till att han blir \u00e4rad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Leva eller d\u00f6 f\u00f6r Kristus? -Jag \u00e4r glad att kunna ber\u00e4tta f\u00f6r er, k\u00e4ra br\u00f6der, att allt som har h\u00e4nt mig h\u00e4r bara har bidragit till att sprida de goda nyheterna om Kristus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r alla h\u00e4r ? det g\u00e4ller ocks\u00e5 soldaterna i f\u00f6rl\u00e4ggningen ? vet att jag b\u00e4r mina bojor f\u00f6r att jag tror p\u00e5 Kristus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Genom min f\u00e5ngenskap verkar det som om m\u00e5nga kristna har f\u00e5tt nytt mod och inte \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r att bli f\u00e4ngslade! P\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt har mitt upptr\u00e4dande gjort dem modigare n\u00e4r det g\u00e4ller att ber\u00e4tta f\u00f6r andra om Kristus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En del predikar naturligtvis de goda nyheterna d\u00e4rf\u00f6r att de \u00e4r avundsjuka p\u00e5 mig och p\u00e5 det s\u00e4tt Gud har anv\u00e4nt mig. De vill f\u00e5 rykte om sig att de \u00e4r or\u00e4dda predikanter! Men andra har renare motiv,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och predikar av k\u00e4rlek till mig, f\u00f6r de vet att Herren har f\u00f6rt mig hit och gett mig uppdraget att f\u00f6rsvara sanningen. De f\u00f6rsta jag n\u00e4mnde om drivs av egna ambitioner och tror att deras framg\u00e5ngar ska ge mig mer bekymmer och problem h\u00e4r i f\u00e4ngelset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och predikar av k\u00e4rlek till mig, f\u00f6r de vet att Herren har f\u00f6rt mig hit och gett mig uppdraget att f\u00f6rsvara sanningen. De f\u00f6rsta jag n\u00e4mnde om drivs av egna ambitioner och tror att deras framg\u00e5ngar ska ge mig mer bekymmer och problem h\u00e4r i f\u00e4ngelset."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men vilket motiv de \u00e4n har, s\u00e5 predikas nu i alla fall de goda nyheterna om Kristus, och det \u00e4r jag glad f\u00f6r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker forts\u00e4tta att vara glad, f\u00f6r jag vet att genom er b\u00f6n och den helige Andes hj\u00e4lp, kommer allt detta att bli till mitt b\u00e4sta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Min innersta \u00f6nskan och mitt hopp \u00e4r att jag aldrig ska g\u00f6ra n\u00e5got som f\u00e5r mig att sk\u00e4mmas, utan att jag under hela den sv\u00e5ra tiden h\u00e4r alltid ska vara beredd att tala frimodigt om Kristus p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag har gjort f\u00f6rut. Jag hoppas ocks\u00e5 att jag alltid ska \u00e4ra Kristus, vare sig jag f\u00e5r leva eller blir avr\u00e4ttad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Att f\u00e5 leva ger mig fler tillf\u00e4llen att g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6r Kristus, och att d\u00f6, ja, det \u00e4r faktiskt \u00e4nnu b\u00e4ttre!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och om livet ger mig fler m\u00f6jligheter att vinna m\u00e4nniskor f\u00f6r Kristus, s\u00e5 vet jag inte vad som \u00e4r b\u00e4st, att leva eller att d\u00f6."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ibland vill jag leva, och andra g\u00e5nger vill jag det inte, f\u00f6r jag l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 bryta upp h\u00e4rifr\u00e5n och vara hos Kristus. Det skulle vara mycket b\u00e4ttre f\u00f6r mig \u00e4n att vara h\u00e4r!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men \u00e5 andra sidan kan jag vara till st\u00f6rre hj\u00e4lp f\u00f6r er, om jag stannar kvar h\u00e4r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Innerst inne vet jag att jag fortfarande beh\u00f6vs h\u00e4r p\u00e5 jorden, och d\u00e4rf\u00f6r kommer jag att stanna h\u00e4r \u00e4nnu en tid f\u00f6r att hj\u00e4lpa er att v\u00e4xa och bli lyckliga i er tro."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och n\u00e4r jag kommer, kommer det att ge er anledning till att tacka Jesus Kristus f\u00f6r att han bevarar mig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men vad som \u00e4n h\u00e4nder med mig ska ni alltid komma ih\u00e5g att leva som kristna b\u00f6r g\u00f6ra, s\u00e5 att jag \u00e4ven i forts\u00e4ttningen vare sig jag tr\u00e4ffar er igen eller inte, f\u00e5r gl\u00e4djande rapporter om att ni st\u00e5r sida vid sida, med ett enda gemensamt syfte: att predika de goda nyheterna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda f\u00f6r vad era motst\u00e5ndare kan hitta p\u00e5. Er frimodighet kommer att visa dem att de sj\u00e4lva \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g mot underg\u00e5ng, men f\u00f6r er kommer det att vara ett tecken p\u00e5 att Gud \u00e4r med er, och att han har gett er evigt liv."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ni har n\u00e4mligen f\u00e5tt f\u00f6rm\u00e5nen att inte bara tro p\u00e5 Kristus utan ocks\u00e5 att lida f\u00f6r honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vi st\u00e5r sida vid sida i denna strid. Ni har sett mig lida f\u00f6r honom, och som ni vet \u00e4r jag ocks\u00e5 just nu mitt uppe i en stor och sv\u00e5r kamp."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lev som Jesus gjorde -Betyder gemenskapen i tron p\u00e5 Kristus n\u00e5got f\u00f6r oss? \u00c4lskar ni mig tillr\u00e4ckligt f\u00f6r att vilja uppmuntra och tr\u00f6sta mig? Finns det medk\u00e4nsla och k\u00e4rlek i era hj\u00e4rtan?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00f6r mig d\u00e5 verkligt glad genom att \u00e4lska varandra, vara \u00f6verens med varandra och arbeta tillsammans med ett hj\u00e4rta, ett sinne, och med samma syfte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var inte sj\u00e4lviska! Ha inte som m\u00e5l att g\u00f6ra gott intryck p\u00e5 andra. Var \u00f6dmjuka, och utg\u00e5 hela tiden ifr\u00e5n att andra betyder mer \u00e4n ni sj\u00e4lva."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e4nk inte bara p\u00e5 det som \u00e4r till er egen f\u00f6rdel, utan visa intresse f\u00f6r andra m\u00e4nniskor och vad de g\u00f6r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni b\u00f6r vara s\u00e5dana som Jesus Kristus var."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fast han var Gud, kr\u00e4vde han inte att f\u00e5 ha kvar sina r\u00e4ttigheter som Gud,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "utan avstod sin stora makt och h\u00e4rlighet f\u00f6r att komma till jorden och betj\u00e4na oss. Han blev en m\u00e4nniska bland m\u00e4nniskor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han gick s\u00e5 l\u00e5ngt i sin \u00f6dmjukhet att han till och med var villig att d\u00f6 som en brottsling p\u00e5 ett kors."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och det var d\u00e4rf\u00f6r som Gud gav honom tillbaka allt det han varit villig att offra, b\u00e5de liv och gudomlighet, och ocks\u00e5 gav honom ett namn med st\u00f6rre makt \u00e4n alla andra namn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han gjorde det f\u00f6r att alla kn\u00e4n ska b\u00f6jas inf\u00f6r detta namn, i himlen, p\u00e5 jorden och under jorden, och"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r att alla utan undantag ska bek\u00e4nna att Jesus Kristus \u00e4r Herre, och d\u00e4rmed \u00e4ra v\u00e5r Gud och Far."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bli v\u00e4gvisare -K\u00e4ra v\u00e4nner, n\u00e4r jag var tillsammans med er var ni alltid angel\u00e4gna om att f\u00f6lja min undervisning. Och nu n\u00e4r jag \u00e4r borta, m\u00e5ste ni vara \u00e4nnu mera noga med att g\u00f6ra de goda g\u00e4rningar som \u00e4r ett resultat av fr\u00e4lsningen. Ni m\u00e5ste lyda Gud med djupaste allvar och h\u00e5lla er borta fr\u00e5n allt det som inte tilltalar honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gud arbetar n\u00e4mligen med er, skapar hos er viljan att lyda honom och hj\u00e4lper er sedan att g\u00f6ra det han vill."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Var inte negativa vad det \u00e4n g\u00e4ller. Protester och gn\u00e4ll ger inget gott intryck."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se till s\u00e5 att ingen kan s\u00e4ga n\u00e5got ont om er. I denna m\u00f6rka v\u00e4rld, som \u00e4r full av o\u00e4rliga och h\u00e5rdhj\u00e4rtade m\u00e4nniskor, ska ni vara ljus som lyser i m\u00f6rkret"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och h\u00e5lla er till sanningen.N\u00e4r Kristus sedan \u00e5terv\u00e4nder kan jag gl\u00e4djas \u00f6ver att mitt arbete bland er inte var bortkastat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och \u00e4ven om jag skulle f\u00e5 betala med mitt liv f\u00f6r att ha f\u00f6rt er till tro, s\u00e5 ska jag \u00e4nd\u00e5 vara glad. Och jag ska dela min gl\u00e4dje med var och en av er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Var glada, ni ocks\u00e5, och dela er gl\u00e4dje med mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Timotheos, en god medarbetare -Om Herren vill, ska jag snart skicka Timotheos till er. N\u00e4r han sedan kommer tillbaka, kan han uppmuntra mig genom att ber\u00e4tta allt om er och om hur ni har det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det finns ingen som har ett s\u00e5dant intresse f\u00f6r er som Timotheos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alla andra tycks bara \u00e4gna sig \u00e5t sina egna intressen och bryr sig inte om det som r\u00f6r Jesu Kristi sak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men ni k\u00e4nner Timotheos. Han har varit som en son f\u00f6r mig och hj\u00e4lpt mig att predika de goda nyheterna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag hoppas att kunna skicka honom till er s\u00e5 snart jag f\u00e5tt reda p\u00e5 vad som ska ske med mig h\u00e4r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag hoppas ocks\u00e5 att Herren snart l\u00e5ter \u00e4ven mig f\u00e5 komma och h\u00e4lsa p\u00e5 er."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Just nu finner jag det dock n\u00f6dv\u00e4ndigt att s\u00e4nda tillbaka Epafroditos till er. Ni skickade honom till mig f\u00f6r att han skulle hj\u00e4lpa mig i mina sv\u00e5righeter. Ja, han och jag har varit verkliga br\u00f6der, och vi har arbetat och k\u00e4mpat sida vid sida."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nu skickar jag hem honom igen. Han l\u00e4ngtar efter er allesammans och \u00e4r orolig, d\u00e4rf\u00f6r att ni har h\u00f6rt att han har varit sjuk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det har han verkligen ocks\u00e5 varit, ja, han var faktiskt n\u00e4ra att d\u00f6. Men Gud var god b\u00e5de mot honom och mot mig och till\u00e4t inte att jag skulle drabbas av en s\u00e5dan sorg ovanp\u00e5 allt annat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r jag desto ivrigare att skicka honom tillbaka till er, f\u00f6r jag vet hur tacksamma ni kommer att bli \u00f6ver att f\u00e5 tr\u00e4ffa honom. Dessutom kommer det att g\u00f6ra mig lycklig och l\u00e4tta mina bekymmer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "H\u00e4lsa honom v\u00e4lkommen i Herren med stor gl\u00e4dje och visa honom er uppskattning."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han riskerade livet i sitt arbete f\u00f6r Kristus och h\u00f6ll n\u00e4stan p\u00e5 att d\u00f6, medan han f\u00f6rs\u00f6kte g\u00f6ra allt det f\u00f6r mig som ni inte kunde g\u00f6ra. Ni var ju s\u00e5 l\u00e5ngt borta."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Inget annat \u00e4n Kristus r\u00e4knas -Vad som \u00e4n h\u00e4nder er k\u00e4ra v\u00e4nner, s\u00e5 gl\u00e4d er i Herren. Jag tr\u00f6ttnar aldrig p\u00e5 att ge er denna uppmaning, och det \u00e4r bra att ni f\u00e5r h\u00f6ra den om och om igen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akta er noga f\u00f6r dessa op\u00e5litliga och onda m\u00e4nniskor, hundar brukar jag kalla dem, som s\u00e4ger att ni m\u00e5ste omsk\u00e4ras f\u00f6r att bli fr\u00e4lsta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r ju inte genom att sk\u00e4ra s\u00f6nder kroppen, som vi blir Guds barn. Det blir vi n\u00e4r vi tillber och tj\u00e4nar Gud genom hans Ande. Det \u00e4r den enda sanna omsk\u00e4relsen. Vi kristna vet att bara det som Jesus Kristus har gjort f\u00f6r oss kan r\u00e4dda oss. Inget annat r\u00e4knas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om trots allt n\u00e5gon \u00e4nd\u00e5 skulle kunna hoppas att han kunde fr\u00e4lsa sig sj\u00e4lv, s\u00e5 skulle det vara jag. Om andra kan bli fr\u00e4lsta genom vad de \u00e4r, s\u00e5 nog skulle jag ocks\u00e5 kunna det!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag gick n\u00e4mligen igenom den judiska invigningsceremonin n\u00e4r jag var \u00e5tta dagar gammal, och jag f\u00f6ddes i en gammal judisk familj som h\u00f6rde till Benjamins sl\u00e4kt. Om n\u00e5gon \u00e4r en \u00e4kta jude, s\u00e5 \u00e4r det jag! Dessutom var jag medlem i fariseernas parti, som kr\u00e4ver absolut lydnad f\u00f6r varje judisk lag och sedv\u00e4nja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ja, jag gick s\u00e5 l\u00e5ngt i min fanatism att jag f\u00f6rf\u00f6ljde f\u00f6rsamlingen, och jag f\u00f6rs\u00f6kte h\u00e5lla den judiska lagen med alla dess regler in i minsta detalj."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men allt detta, som jag en g\u00e5ng tyckte var v\u00e4rdefullt, det har jag l\u00e4mnat, f\u00f6r att kunna s\u00e4tta all min tro och allt mitt hopp till Kristus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, allt annat \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6st, n\u00e4r man j\u00e4mf\u00f6r det med det om\u00e4tliga v\u00e4rdet i att k\u00e4nna Jesus Kristus, min Herre. Ingenting annat \u00e4r v\u00e4rt n\u00e5got, och d\u00e4rf\u00f6r har jag \u00f6vergett allt f\u00f6r att kunna \u00e4ga Kristus"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och bli ett med honom. Och jag inbillar mig inte l\u00e4ngre att jag kan bli fr\u00e4lst genom att vara tillr\u00e4ckligt god eller genom att lyda Guds lag. Det \u00e4r bara genom att tro p\u00e5 Kristus som jag kan bli fr\u00e4lst.Det \u00e4r Guds s\u00e4tt att f\u00f6ra oss in i ett r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5llande till honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu har jag gett upp allting annat. Det \u00e4r enda m\u00f6jligheten att verkligen l\u00e4ra k\u00e4nna Kristus och att uppleva den m\u00e4ktiga kraft som har f\u00f6rt honom tillbaka till livet igen. Jag vill bli lik honom och vill lida och d\u00f6 p\u00e5 samma s\u00e4tt som han gjorde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 skall ocks\u00e5 jag tillsammans med alla dem som tror p\u00e5 Kristus f\u00e5 del i samma uppst\u00e5ndelse fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se fram\u00e5t -Jag menar inte att jag \u00e4r fullkomlig. Jag har inte ens l\u00e4rt mig allt jag borde, men jag forts\u00e4tter att arbeta vidare mot den dag, n\u00e4r jag slutligen ska bli allt det som Kristus avs\u00e5g n\u00e4r han fr\u00e4lste mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nej, k\u00e4ra br\u00f6der, jag \u00e4r \u00e4nnu inte alls som jag borde vara, men jag s\u00e4tter in all min kraft p\u00e5 att gl\u00f6mma det som ligger bakom mig och jag ser fram emot det som v\u00e4ntar mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag spurtar mot m\u00e5let f\u00f6r att kunna ta emot det segerpris som Gud har i beredskap \u00e5t oss i himlen, p\u00e5 grund av det som Kristus Jesus har gjort f\u00f6r oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag hoppas att alla ni som \u00e4r mogna kristna har samma inst\u00e4llning. Och om ni har en annan uppfattning p\u00e5 n\u00e5gon punkt, s\u00e5 tror jag att Gud kan g\u00f6ra det hela klart f\u00f6r er,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "bara ni helt och fullt h\u00e5ller er till den sanning ni \u00e4ger."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00e4ra br\u00f6der, ta mig som f\u00f6rebild och l\u00e4r er ocks\u00e5 av dem som lever efter mitt exempel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har ju ofta sagt er, och s\u00e4ger det nu igen under t\u00e5rar, att det finns m\u00e5nga som \u00e4r kristna till namnet men som i verkligheten \u00e4r fiender till Kristi kors."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den framtid som v\u00e4ntar dem \u00e4r ett evigt m\u00f6rker, f\u00f6r de har kroppen till sin gud. De \u00e4r stolta \u00f6ver det som de borde sk\u00e4mmas f\u00f6r, och allt de t\u00e4nker p\u00e5 \u00e4r livet h\u00e4r p\u00e5 jorden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men v\u00e5rt hemland \u00e4r i himlen hos v\u00e5r Fr\u00e4lsare, Jesus Kristus, och vi ser fram emot att han ska komma tillbaka d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 ska han f\u00f6rvandla v\u00e5ra svaga och d\u00f6ende kroppar till himmelska kroppar som i sk\u00f6nhet blir lika hans egen. Det ska han g\u00f6ra genom den m\u00e4ktiga kraft som har gjort honom till Herre \u00f6ver allt."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Var glada och positiva -K\u00e4ra kristna br\u00f6der, jag \u00e4lskar er och l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 tr\u00e4ffa er, f\u00f6r ni \u00e4r min gl\u00e4dje och bel\u00f6ningen f\u00f6r allt mitt arbete. Mina \u00e4lskade v\u00e4nner, forts\u00e4tt att vara trogna Herren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 vill jag be Euodia och Syntyche om en sak. F\u00f6rs\u00f6k nu att med Herrens hj\u00e4lp sluta upp att gr\u00e4la med varandra. Bli v\u00e4nner igen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och jag ber dig, min k\u00e4re medarbetare, att hj\u00e4lpa dessa kvinnor, f\u00f6r de har arbetat sida vid sida med mig och f\u00f6rkunnat de goda nyheterna f\u00f6r andra. De har ocks\u00e5 arbetat tillsammans med Clemens och mina \u00f6vriga medarbetare som har sina namn skrivna i livets bok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var alltid fyllda av gl\u00e4dje i Herren! Jag s\u00e4ger det om igen: Var glada!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t alla se att ni \u00e4r osj\u00e4lviska och omt\u00e4nksamma i allt ni g\u00f6r! Kom ih\u00e5g att Herren kommer snart!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Oroa er inte f\u00f6r n\u00e5gonting, utan be till Gud om allt. Tala om f\u00f6r honom vad ni beh\u00f6ver, och gl\u00f6m inte att tacka honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 kommer Guds frid, som \u00e4r l\u00e5ngt underbarare \u00e4n vad vi kan f\u00f6rst\u00e5, att ge era tankar och ert sinne ro och skydd genom tron p\u00e5 Jesus Kristus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t mig s\u00e4ga en sak till innan jag slutar detta brev. Inrikta era tankar p\u00e5 det som \u00e4r sant, gott och r\u00e4tt. T\u00e4nk p\u00e5 det som \u00e4r rent och v\u00e4rt att \u00e4lska, och se p\u00e5 det fina och goda hos andra m\u00e4nniskor. T\u00e4nk p\u00e5 allt som \u00e4rar Gud och var glad \u00f6ver det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Forts\u00e4tt att i praktisk handling oms\u00e4tta allt vad ni har l\u00e4rt av mig och sett mig g\u00f6ra. D\u00e5 ska fridens Gud vara med er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tack f\u00f6r g\u00e5van -Jag \u00e4r glad och tacksam till Herren f\u00f6r att ni hj\u00e4lper mig \u00e4n en g\u00e5ng. Jag vet att ni alltid har varit ivriga att skicka mig vad ni har kunnat, men p\u00e5 sistone har ni ju inte haft n\u00e5gon m\u00f6jlighet till det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag kan f\u00f6rdenskull inte s\u00e4ga att det har g\u00e5tt n\u00e5gon st\u00f6rre n\u00f6d p\u00e5 mig, f\u00f6r jag har l\u00e4rt mig att vara lycklig med vad jag har."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag kan konsten att leva p\u00e5 n\u00e4stan ingenting, och jag vet hur det \u00e4r att leva n\u00e4r man har allt. Jag har l\u00e4rt mig hemligheten att vara n\u00f6jd i alla situationer, vare sig jag \u00e4r m\u00e4tt eller hungrig, vare sig jag har mer \u00e4n jag beh\u00f6ver eller saknar allt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag kan g\u00f6ra allt som Gud ber mig om, tack vare Kristus, som ger mig styrka och kraft."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Trots detta har ni gjort r\u00e4tt i att hj\u00e4lpa mig i mina nuvarande sv\u00e5righeter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni vet ju mycket v\u00e4l att n\u00e4r jag f\u00f6rst kom med de goda nyheterna till er och sedan for min v\u00e4g och l\u00e4mnade Makedonien, s\u00e5 var det bara ni filipper som st\u00f6dde mig ekonomiskt. Ingen annan f\u00f6rsamling gjorde detta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Till och med n\u00e4r jag var i Thessalonike s\u00e4nde ni mig hj\u00e4lp tv\u00e5 g\u00e5nger."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men fast\u00e4n jag s\u00e4tter v\u00e4rde p\u00e5 era g\u00e5vor, gl\u00e4der jag mig mest \u00f6ver den v\u00e4lf\u00f6rtj\u00e4nta l\u00f6n som ni kommer att f\u00e5 p\u00e5 grund av er omsorg om mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6r tillf\u00e4llet har jag allt jag beh\u00f6ver ja, mer \u00e4n s\u00e5! Jag har f\u00e5tt ta emot den gener\u00f6sa g\u00e5va ni s\u00e4nde mig n\u00e4r Epafroditos kom. Det \u00e4r en offerg\u00e5va som Gud ser p\u00e5 med gl\u00e4dje och v\u00e4lbehag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och han kommer att fylla alla era behov med sin h\u00e4rlighets rikedomar, p\u00e5 grund av vad Jesus Kristus har gjort f\u00f6r oss."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4ran tillh\u00f6r Gud, v\u00e5r Far, i evigheternas evighet. Amen.Paulus"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Personliga h\u00e4lsningar -H\u00e4lsa alla de kristna i Filippi. Br\u00f6derna, som nu \u00e4r h\u00e4r hos mig, s\u00e4nder ocks\u00e5 sina h\u00e4lsningar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och alla de andra kristna h\u00e4r h\u00e4lsar ocks\u00e5 till er, s\u00e4rskilt de som \u00e4r i tj\u00e4nst hos kejsaren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herrens Jesu Kristi n\u00e5d vare med er ande."
                }
            }
        }
    }
}