{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Psalms",
    "book_nr": "19",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tv\u00e5 s\u00e4tt att leva. -Lyckliga \u00e4r de som inte f\u00f6ljer ogudaktiga m\u00e4nniskors r\u00e5d eller \u00e4r tillsammans med syndare som inte bryr sig om Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De \u00e4r i st\u00e4llet glada \u00f6ver att kunna g\u00f6ra det Gud vill. Dag och natt t\u00e4nker de p\u00e5 hans lag och funderar \u00f6ver hur de b\u00e4ttre ska kunna f\u00f6lja den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De \u00e4r som tr\u00e4d som v\u00e4xer vid flodstranden. De b\u00e4r god frukt och deras l\u00f6v vissnar aldrig. De lyckas med allt de g\u00f6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men s\u00e5 \u00e4r det inte f\u00f6r syndarna! De skingras som agnar f\u00f6r vinden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De kan inte k\u00e4nna sig s\u00e4kra p\u00e5 domens dag och ska inte f\u00e5 vara bland de r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren vakar st\u00e4ndigt \u00f6ver alla gudfruktiga m\u00e4nniskors planer och v\u00e4gar, men de gudl\u00f6sa \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g mot domen."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds utvalde kung -Varf\u00f6r g\u00f6r folken uppror mot Herren? Och varf\u00f6r smider de planer, som inte leder n\u00e5gonstans?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De som har makten h\u00e4r i v\u00e4rlden har kommit \u00f6verens om att g\u00f6ra uppror mot Herren och hans Messias - den verklige makthavaren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kom, l\u00e5t oss kasta av oss hans bojor, s\u00e4ger de, och befria oss fr\u00e5n detta slaveri under Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Gud i himlen ler! Han driver med dem och alla deras ynkliga planer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan varnar han dem och hans vrede skr\u00e4mmer dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han s\u00e4ger: Detta \u00e4r den kung som jag har utvalt, och jag har sj\u00e4lv satt honom p\u00e5 tronen i min heliga stad, Jerusalem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och kungen svarar: Jag ska g\u00f6ra det k\u00e4nt vad Gud har beslutat, f\u00f6r Herren har sagt till mig: &#39;Du \u00e4r nu min son, och idag har jag blivit din Far."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bara beg\u00e4r av mig och jag ska ge dig alla folk i hela v\u00e4rlden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Regera \u00f6ver dem med j\u00e4rnhand, ja, sl\u00e5 s\u00f6nder dem som lerkrukor!&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni kungar och h\u00e4rskare p\u00e5 jorden, ta ert f\u00f6rnuft till f\u00e5nga och lyssna innan det \u00e4r f\u00f6r sent!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Underordna er Herren och erk\u00e4nn hans makt. Gl\u00e4d er \u00e4ven om ni b\u00e4var!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fall ner inf\u00f6r hans son, innan hans vrede uppv\u00e4cks och ni f\u00f6rg\u00e5s! Jag varnar er - hans vrede kan snart uppt\u00e4ndas. Men vilken gl\u00e4dje det blir f\u00f6r dem som s\u00f6ker skydd hos honom!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e5 flykt men \u00e4nd\u00e5 r\u00e4ddad -En psalm av David, n\u00e4r han flydde fr\u00e5n sin son Absalom. Herre, \u00f6verallt st\u00f6ter jag p\u00e5 fiender. Det \u00e4r m\u00e5nga som f\u00f6rs\u00f6ker skada mig och"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 flykt men \u00e4nd\u00e5 r\u00e4ddad -En psalm av David, n\u00e4r han flydde fr\u00e5n sin son Absalom. Herre, \u00f6verallt st\u00f6ter jag p\u00e5 fiender. Det \u00e4r m\u00e5nga som f\u00f6rs\u00f6ker skada mig och"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "m\u00e5nga som s\u00e4ger att Gud aldrig kommer att hj\u00e4lpa mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men du, Herre, \u00e4r min sk\u00f6ld, min h\u00e4rlighet och mitt enda hopp. Bara du kan lyfta upp mitt huvud, som nu \u00e4r nerb\u00f6jt av skam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ropade till Herren, och han h\u00f6rde mig fr\u00e5n sitt tempel i Jerusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan jag sova lugnt hela natten, f\u00f6r Herren vakar \u00f6ver mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu \u00e4r jag inte l\u00e4ngre r\u00e4dd, trots att tusentals fiender har omringat mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ropar till honom: St\u00e5 upp, Herre! Fr\u00e4ls mig, min Gud! D\u00e5 kommer han att sl\u00e5 dem i ansiktet och sl\u00e5 ut deras t\u00e4nder."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud beskyddar mig -Gud, du har alltid f\u00f6rsvarat mig och gett mig r\u00e4tt. Du har alltid tagit hand om mig i mina sv\u00e5righeter. H\u00f6r mig nu \u00e4n en g\u00e5ng, n\u00e4r jag ropar till dig! Var barmh\u00e4rtig mot mig och h\u00f6r min b\u00f6n!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud beskyddar mig -Gud, du har alltid f\u00f6rsvarat mig och gett mig r\u00e4tt. Du har alltid tagit hand om mig i mina sv\u00e5righeter. H\u00f6r mig nu \u00e4n en g\u00e5ng, n\u00e4r jag ropar till dig! Var barmh\u00e4rtig mot mig och h\u00f6r min b\u00f6n!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren Gud fr\u00e5gar: Ni m\u00e4nniskor, som har makten i landet, hur l\u00e4nge ska ni f\u00f6rol\u00e4mpa mig och tillbe dessa l\u00f6jliga avgudar, som inte kan g\u00f6ra n\u00e5gonting och som \u00e4r helt och h\u00e5llet falska?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e4gg m\u00e4rke till att Herren har utvalt de r\u00e4ttf\u00e4rdiga \u00e5t sig. D\u00e4rf\u00f6r kommer han att lyssna till mig och svara n\u00e4r jag ropar till honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00e4va inf\u00f6r Herren, och synda inte mot honom. T\u00e4nk p\u00e5 detta n\u00e4r du ligger tyst i din s\u00e4ng!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lita p\u00e5 Herren, och b\u00e4r fram de offer som han tycker om."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e5nga s\u00e4ger att det aldrig ska bli b\u00e4ttre f\u00f6r oss. Bevisa att de har fel, Herre, genom att l\u00e5ta ditt ansiktes ljus lysa \u00f6ver oss!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Trots deras rika sk\u00f6rdar \u00e4r den gl\u00e4dje vi f\u00e5tt mycket st\u00f6rre \u00e4n deras."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud st\u00e5r p\u00e5 min sida -Herre, h\u00f6r min b\u00f6n, lyssna till mina ord! Du \u00e4r min Gud och min kung! Jag kommer aldrig att be till n\u00e5gon annan \u00e4n dig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud st\u00e5r p\u00e5 min sida -Herre, h\u00f6r min b\u00f6n, lyssna till mina ord! Du \u00e4r min Gud och min kung! Jag kommer aldrig att be till n\u00e5gon annan \u00e4n dig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud st\u00e5r p\u00e5 min sida -Herre, h\u00f6r min b\u00f6n, lyssna till mina ord! Du \u00e4r min Gud och min kung! Jag kommer aldrig att be till n\u00e5gon annan \u00e4n dig!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varje morgon ser jag upp till dig i himlen och l\u00e4gger fram mina \u00f6nskningar inf\u00f6r dig och v\u00e4ntar p\u00e5 ditt svar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag vet att du inte st\u00e5r ut med ondskan och att du inte heller tolererar den minsta synd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan de h\u00f6gf\u00e4rdiga aldrig komma undan din blick, f\u00f6r du hatar deras onda g\u00e4rningar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du utrotar dem som ljuger, och du avskyr mord och falskhet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men tack vare din barmh\u00e4rtighet och k\u00e4rlek f\u00e5r jag komma till ditt tempel. Jag f\u00e5r tillbe dig med fruktan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herre, led mig, och visa mig att du \u00e4r p\u00e5 min sida, f\u00f6r annars kommer mina fiender att besegra mig! S\u00e4g mig vad jag ska g\u00f6ra och vart jag ska v\u00e4nda mig!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mina fiender talar inte ett enda sant ord. Deras hj\u00e4rtan \u00e4r fulla av ondska. Deras f\u00f6rslag leder till synd och d\u00f6d, och de kan s\u00e4ga vad som helst f\u00f6r att n\u00e5 sina syften."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud, l\u00e5t dem st\u00e5 till svars f\u00f6r allt ont de g\u00f6r, och l\u00e5t deras planer falla till marken. De \u00e4r upproriska mot dig!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men alla de som litar p\u00e5 dig ska gl\u00e4djas! L\u00e5t dem sjunga av gl\u00e4dje, f\u00f6r du f\u00f6rsvarar dem! Det \u00e4r du som ger dem verklig lycka,"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herre, straffa mig inte l\u00e4ngre -Nej, Herre! Straffa mig inte p\u00e5 grund av din vrede!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herre, straffa mig inte l\u00e4ngre -Nej, Herre! Straffa mig inte p\u00e5 grund av din vrede!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Visa medlidande med mig, Herre, f\u00f6r jag \u00e4r svag! G\u00f6r mig frisk,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r jag \u00e4r sjuk till b\u00e5de kropp och sj\u00e4l. Mitt inre \u00e4r fyllt av fruktan och m\u00f6rker. Varf\u00f6r dr\u00f6jer du s\u00e5 l\u00e4nge med att hj\u00e4lpa mig?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kom, Herre, och g\u00f6r mig frisk, f\u00f6r det \u00e4r du, Gud, som r\u00e4ddar oss fr\u00e5n d\u00f6den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r jag \u00e4r d\u00f6d kan jag inte ge dig \u00e4ra genom att prisa dig inf\u00f6r mina v\u00e4nner!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag \u00e4r utmattad av sm\u00e4rta, och varje natt \u00e4r min kudde v\u00e5t av t\u00e5rar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag kan knappast se n\u00e5got, f\u00f6r mina \u00f6gon har \u00e5ldrats och blivit svaga, p\u00e5 grund av vad alla mina fiender gjort mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e4mna mig nu, ni onda m\u00e4n, f\u00f6r Herren har sett mina t\u00e5rar"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och kommer att svara p\u00e5 alla mina b\u00f6ner."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den som gr\u00e4ver en grop ... -Herre, min Gud, du m\u00e5ste r\u00e4dda mig fr\u00e5n mina f\u00f6rf\u00f6ljare!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den som gr\u00e4ver en grop ... -Herre, min Gud, du m\u00e5ste r\u00e4dda mig fr\u00e5n mina f\u00f6rf\u00f6ljare!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t dem inte f\u00e5 kasta sig \u00f6ver mig som lejon och slita mig i stycken utan att n\u00e5gon r\u00e4ddar mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det hade varit en annan sak om jag hade gjort n\u00e5got ont,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "om jag utan orsak hade stulit fr\u00e5n mina ov\u00e4nner."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 skulle det ha varit r\u00e4tt av dig att l\u00e5ta mina fiender f\u00f6rg\u00f6ra mig och trampa mig till marken och l\u00e4mna mig livl\u00f6s i smutsen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herre! Res dig i din vrede mot mina fiender! Vakna och kr\u00e4v r\u00e4ttvisa av dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Samla alla m\u00e4nniskor runt omkring dig! Du \u00e4r den som d\u00f6mer folken och du d\u00f6mer deras synder! Uppr\u00e4tta mig inf\u00f6r dem, f\u00f6r du vet att jag \u00e4r oskyldig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Samla alla m\u00e4nniskor runt omkring dig! Du \u00e4r den som d\u00f6mer folken och du d\u00f6mer deras synder! Uppr\u00e4tta mig inf\u00f6r dem, f\u00f6r du vet att jag \u00e4r oskyldig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herre, g\u00f6r slut p\u00e5 all ondska och v\u00e4lsigna alla som tillber dig, f\u00f6r du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig. Du ser rakt in i v\u00e5rt inre, och du d\u00f6mer v\u00e5ra tankar och planer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud \u00e4r min sk\u00f6ld, och han kommer att f\u00f6rsvara mig. Han r\u00e4ddar dem som lever r\u00e4tt och \u00e4rligt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud \u00e4r en r\u00e4ttvis domare som blir uppr\u00f6rd varje dag \u00f6ver de gudl\u00f6sa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om de inte \u00e4ndrar sig, kommer han att slipa sitt sv\u00e4rd och d\u00f6da dem.Han har b\u00f6jt sig ner och sp\u00e4nt sin b\u00e5ge,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och med detta d\u00f6dande vapen avlossar han brinnande pilar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se hur onda m\u00e4nniskor hela tiden bara planerar att g\u00f6ra uppror. De t\u00e4nker ut de mest raffinerade knep, som leder till l\u00f6gn och bedr\u00e4geri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De gr\u00e4ver djupa gropar f\u00f6r andra, men de faller sj\u00e4lva i dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e5t olyckan de planerar f\u00f6r andra komma \u00f6ver dem sj\u00e4lva! Ja, l\u00e5t dem d\u00f6!"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Skapelsens krona -Herre, v\u00e5r Gud, ditt namns storhet uppfyller hela jorden och fyller himlen till br\u00e4dden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Skapelsens krona -Herre, v\u00e5r Gud, ditt namns storhet uppfyller hela jorden och fyller himlen till br\u00e4dden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Till och med de sm\u00e5 barnen sjunger lovs\u00e5ng till dig av hela sitt hj\u00e4rta, och deras f\u00f6red\u00f6me tystar dina fiender!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r jag ser din himmel och det du format med dina h\u00e4nder, m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna, som du har skapat"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "d\u00e5 kan jag inte fatta att du bryr dig om en ynklig liten m\u00e4nniska, att du \u00f6ver huvud taget l\u00e4gger m\u00e4rke till henne!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 har du gjort henne till skapelsens krona, och kr\u00f6nt henne med \u00e4ra och h\u00e4rlighet. Bara du sj\u00e4lv st\u00e5r \u00f6ver henne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du har satt henne att h\u00e4rska \u00f6ver allt du har skapat,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00e5r, oxar, vilda djur,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00e5glar, fiskar och allt liv i havet."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren b\u00e5de d\u00f6mer och r\u00e4ddar -Herre, jag vill prisa dig av allt mitt hj\u00e4rta och ber\u00e4tta om alla dina under."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren b\u00e5de d\u00f6mer och r\u00e4ddar -Herre, jag vill prisa dig av allt mitt hj\u00e4rta och ber\u00e4tta om alla dina under."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag \u00e4r glad, och jag jublar inf\u00f6r dig. Jag vill sjunga en lovs\u00e5ng till dig, du den H\u00f6gste, som \u00e4r Gud \u00f6ver alla gudar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mina fiender drar sig tillbaka och faller ner d\u00f6da n\u00e4r du visar dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du har f\u00f6rsvarat mig och min sak som en r\u00e4ttvis domare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har varnat folken och gjort slut p\u00e5 de ogudaktiga och utpl\u00e5nat deras namn f\u00f6r all framtid."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mina fiender \u00e4r d\u00f6mda f\u00f6r evigt. Herren kommer att utpl\u00e5na deras st\u00e4der, ja, man ska inte ens komma ih\u00e5g dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Herren kommer att leva f\u00f6r all framtid. Han sitter p\u00e5 sin tron f\u00f6r att med r\u00e4ttvisa d\u00f6ma folken i v\u00e4rlden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Herren kommer att leva f\u00f6r all framtid. Han sitter p\u00e5 sin tron f\u00f6r att med r\u00e4ttvisa d\u00f6ma folken i v\u00e4rlden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla som \u00e4r f\u00f6rtryckta f\u00e5r komma till honom. Han r\u00e4ddar dem i deras sv\u00e5righeter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla som k\u00e4nner ditt namn, Herre, r\u00e4knar med din hj\u00e4lp, f\u00f6r du har \u00e4nnu aldrig \u00f6vergett dem som litar p\u00e5 dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sjung din lovs\u00e5ng till Gud, han som bor i Jerusalem! Ber\u00e4tta f\u00f6r v\u00e4rlden vad han har gjort!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han lyssnar noga till dem som ropar till honom om r\u00e4ttvisa, och han h\u00e4mnas mord. Han bryr sig om m\u00e4nniskor i sv\u00e5righeter, n\u00e4r de ropar till honom om hj\u00e4lp."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herre, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig! Se hur jag f\u00e5r lida, d\u00e4rf\u00f6r att mina fiender hatar mig! Herre, r\u00e4dda mig fr\u00e5n d\u00f6den"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e5 att jag kan prisa dig \u00f6ppet inf\u00f6r allt folk i Jerusalem och vara glad \u00f6ver att du har r\u00e4ddat mig!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Folken faller i de gravar de gr\u00e4vt \u00e5t andra, och den f\u00e4lla de har gillrat sl\u00e5r igen \u00f6ver dem sj\u00e4lva."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren \u00e4r k\u00e4nd f\u00f6r att han f\u00e5ngar de ogudaktiga i deras egna snaror!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ogudaktiga ska skickas bort till d\u00f6dsriket. Detta \u00f6de v\u00e4ntar alla som har gl\u00f6mt Herren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De fattiga ska inte gl\u00f6mmas bort, och de f\u00f6rtrycktas hopp ska inte grusas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Grip in, Herre! D\u00f6m och straffa folken! L\u00e5t dem inte triumfera!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herre, varf\u00f6r visar du dig inte? -Herre, varf\u00f6r st\u00e5r du s\u00e5 l\u00e5ngt borta, varf\u00f6r g\u00f6mmer du dig n\u00e4r jag beh\u00f6ver dig som b\u00e4st?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kom och ta hand om alla dessa ogudaktiga och h\u00f6gmodiga m\u00e4nniskor, som av elakhet f\u00f6rf\u00f6ljer de fattiga. L\u00e5t all ondska som de t\u00e4nkt ut f\u00f6r andra komma \u00f6ver dem sj\u00e4lva!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De skryter med allt ont de t\u00e4nker g\u00f6ra. De h\u00e5nar Gud och gratulerar dem som Herren avskyr, dem som bara \u00e4r ute efter pengar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dessa ogudaktiga m\u00e4nniskor \u00e4r h\u00f6gf\u00e4rdiga och dryga och s\u00e4ger: Det finns ingen Gud. De t\u00e4nker inte l\u00e4ngre \u00e4n s\u00e5."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 lyckas de i allt vad de g\u00f6r, och deras fiender faller inf\u00f6r dem. De ser inte det straff, som v\u00e4ntar dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De skryter med att varken Gud eller m\u00e4nniskor kan sl\u00e5 ner dem. P\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt kommer de att finna en utv\u00e4g!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras munnar \u00e4r fyllda av gudl\u00f6shet, l\u00f6gn och utpressning. De skryter alltid med sina onda planer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De l\u00e4gger sig i bakh\u00e5ll i stadens m\u00f6rka gr\u00e4nder och m\u00f6rdar dem som g\u00e5r f\u00f6rbi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De smyger tysta omkring som lejon och v\u00e4ntar p\u00e5 att f\u00e5 kasta sig \u00f6ver de fattiga, ja, som j\u00e4gare f\u00e5ngar de sina offer i f\u00e4llor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Deras hj\u00e4lpl\u00f6sa offer krossas brutalt av deras \u00f6verl\u00e4gsna styrka och faller av deras slag."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud ser oss inte, han kommer aldrig att f\u00e5 veta det! s\u00e4ger de ogudaktiga f\u00f6r sig sj\u00e4lva."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herre, res dig! Gud, krossa dem! Gl\u00f6m inte de fattiga och alla andra som har det sv\u00e5rt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varf\u00f6r l\u00e5ter du de ogudaktiga komma undan? De tror ju att du aldrig kommer att st\u00e4lla dem inf\u00f6r r\u00e4tta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herre, du ser allt vad de g\u00f6r. Du har lagt m\u00e4rke till varje ond handling. Du vet vilken n\u00f6d och vilka lidanden de har orsakat. Straffa dem nu! Herre, de fattiga litar p\u00e5 dig. Och du \u00e4r k\u00e4nd som den som hj\u00e4lper de f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ta ifr\u00e5n dessa onda m\u00e4nniskor deras makt! F\u00f6rf\u00f6lj dem tills de allesammans \u00e4r utrotade."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herren \u00e4r kung f\u00f6r evigt. De som f\u00f6ljer andra gudar m\u00e5ste f\u00f6rsvinna fr\u00e5n hans land."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herre, du k\u00e4nner till de \u00f6dmjuka m\u00e4nniskornas l\u00e4ngtan. Du lyssnar till deras rop och tr\u00f6star deras hj\u00e4rtan, och du hj\u00e4lper dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du h\u00f6r ropen fr\u00e5n de f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa och fr\u00e5n alla som \u00e4r f\u00f6rtryckta, s\u00e5 att dessa d\u00f6dliga m\u00e4nniskor inte l\u00e4ngre kan skr\u00e4mma dem."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den som tror beh\u00f6ver inte fly. -Jag litar p\u00e5 Herren. Varf\u00f6r s\u00e4ger ni d\u00e5 till mig: Fly upp till bergen, d\u00e4r du kan hitta en s\u00e4ker plats?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De ogudaktiga har sp\u00e4nt sina b\u00e5gar, de siktar fr\u00e5n sina bakh\u00e5ll och \u00e4r beredda att avlossa pilar mot Guds folk. Oordning r\u00e5der"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och allt har brutit samman. Vad kan de r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00f6ra, utom att fly?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Herren \u00e4r fortfarande i sitt heliga tempel och han regerar alltj\u00e4mt fr\u00e5n himlen. Han vakar noga \u00f6ver allt som h\u00e4nder h\u00e4r p\u00e5 jorden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han pr\u00f6var b\u00e5de de r\u00e4ttf\u00e4rdiga och de ogudaktiga. Han hatar dem som \u00e4lskar v\u00e5ld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han ska l\u00e5ta eld och svavel regna ner \u00f6ver de ogudaktiga och hans gl\u00f6dande vind ska br\u00e4nna upp dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud \u00e4r god och \u00e4lskar r\u00e4ttf\u00e4rdighet. De gudfruktiga ska f\u00e5 se hans ansikte."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud h\u00e5ller vad han lovat -Herre, hj\u00e4lp oss! Det finns snart inga gudfruktiga m\u00e4nniskor l\u00e4ngre. Var i hela v\u00e4rlden kan man tr\u00e4ffa p\u00e5 n\u00e5gon som man kan lita p\u00e5?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud h\u00e5ller vad han lovat -Herre, hj\u00e4lp oss! Det finns snart inga gudfruktiga m\u00e4nniskor l\u00e4ngre. Var i hela v\u00e4rlden kan man tr\u00e4ffa p\u00e5 n\u00e5gon som man kan lita p\u00e5?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla ljuger och f\u00f6rtalar varandra. Det tycks inte finnas n\u00e5gon \u00e4rlighet kvar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Herren kommer inte att se mellan fingrarna med de m\u00e4nniskor som handlar p\u00e5 det s\u00e4ttet. Han ska f\u00f6rg\u00f6ra dessa h\u00f6gf\u00e4rdiga l\u00f6gnare som s\u00e4ger: Vi kan ljuga oss till vad som helst. Vi s\u00e4ger vad vi vill, och vem kan hindra oss?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men Herren kommer inte att se mellan fingrarna med de m\u00e4nniskor som handlar p\u00e5 det s\u00e4ttet. Han ska f\u00f6rg\u00f6ra dessa h\u00f6gf\u00e4rdiga l\u00f6gnare som s\u00e4ger: Vi kan ljuga oss till vad som helst. Vi s\u00e4ger vad vi vill, och vem kan hindra oss?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren svarar: Jag kommer att resa mig och f\u00f6rsvara de f\u00f6rtryckta, de fattiga och dem som har det sv\u00e5rt. De har l\u00e4ngtat efter att jag ska befria dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herrens l\u00f6fte \u00e4r sant. Han s\u00e4ger inget f\u00f6rhastat. Hans ord \u00e4r klart och tydligt, det \u00e4r som \u00e4kta silver som renats sju g\u00e5nger."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herre, vi vet att du alltid ska se till att dina egna \u00e4r utom r\u00e4ckh\u00e5ll f\u00f6r onda m\u00e4nniskor,"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge till, Herre -Hur l\u00e4nge, Herre, ska jag vara gl\u00f6md av dig? I evighet? Hur l\u00e4nge ska du g\u00f6mma dig f\u00f6r mig?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge till, Herre -Hur l\u00e4nge, Herre, ska jag vara gl\u00f6md av dig? I evighet? Hur l\u00e4nge ska du g\u00f6mma dig f\u00f6r mig?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge m\u00e5ste jag st\u00e5 ut med alla mina bekymmer som pl\u00e5gar mig natt och dag? Hur l\u00e4nge ska mina fiender ha \u00f6vertaget?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svara mig, Herre, min Gud! Skingra mitt m\u00f6rker, annars d\u00f6r jag!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mina fiender ska inte f\u00e5 triumfera och s\u00e4ga: Vi har besegrat honom! L\u00e5t dem inte f\u00e5 njuta av mina motg\u00e5ngar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag litar alltid p\u00e5 dig och p\u00e5 din barmh\u00e4rtighet, och jag \u00e4r glad \u00f6ver din fr\u00e4lsning. Jag vill sjunga till din \u00e4ra, Herre, f\u00f6r du har varit god mot mig."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det finns ingen som g\u00f6r n\u00e5got gott -D\u00e5rarna s\u00e4ger f\u00f6r sig sj\u00e4lva: Det finns ingen Gud! De talar om s\u00e5dant som de inte begriper, de \u00e4r fulla av ondska och har inte gjort n\u00e5got gott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e5n himlen ser Herren ner p\u00e5 m\u00e4nniskorna f\u00f6r han vill se om det \u00e5tminstone finns n\u00e5gon med f\u00f6rst\u00e5nd, n\u00e5gon som fr\u00e5gar efter Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men nej, alla har v\u00e4nt sig bort, alla \u00e4r lika korrumperade. Det finns ingen som \u00e4r god, inte en enda!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De lever av att sl\u00e5 ihj\u00e4l mitt folk, och de kan aldrig t\u00e4nka sig att be till mig! Vet de verkligen inte av n\u00e5got b\u00e4ttre?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de ska bli skr\u00e4ckslagna, f\u00f6r Gud \u00e4r med dem som \u00e4lskar honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han r\u00e4ddar de fattiga och \u00f6dmjuka, n\u00e4r onda m\u00e4nniskor f\u00f6rtrycker dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O, om deras befrielse redan var h\u00e4r! T\u00e4nk om Gud \u00e4nd\u00e5 ville komma fr\u00e5n berget Sion f\u00f6r att fr\u00e4lsa sitt folk! Vilken gl\u00e4dje det ska bli n\u00e4r Herren har befriat Israel!"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vem f\u00e5r komma till Gud -Herre, vem f\u00e5r fly till ditt tempel uppe p\u00e5 ditt heliga berg?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jo, den som lever ett oklanderligt liv och alltid \u00e4r uppriktig och talar sanning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som v\u00e4grar att f\u00f6rtala andra, den som inte lyssnar till skvaller och aldrig skadar sin medm\u00e4nniska."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som inte \u00e4r v\u00e4n med dem som Gud hatar. Den som h\u00e5ller sina l\u00f6ften \u00e4ven om det skulle ruinera honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som inte l\u00e5nar ut pengar till ockerr\u00e4nta och v\u00e4grar att vittna mot de oskyldiga, trots de mutor som erbjuds honom. Den som lever s\u00e5 kommer inte att falla."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren \u00e4r min lycka -Skydda mig, Gud, f\u00f6r du \u00e4r min r\u00e4ddning och min tillflykt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag sa till Herren: Du \u00e4r min Herre, och allt gott kommer fr\u00e5n dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Min st\u00f6rsta lycka \u00e4r att vara tillsammans med m\u00e4nniskor som g\u00f6r din vilja, f\u00f6r de \u00e4r de verkligt \u00e4dla m\u00e4nniskorna i landet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alla som v\u00e4ljer andra gudar kommer att dra olycka \u00f6ver sig. Jag t\u00e4nker inte offra tillsammans med dem, och jag vill inte ens uttala deras gudars namn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren sj\u00e4lv \u00e4r mitt arv, ja, mitt allt. Han ger mig allt jag beh\u00f6ver,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och min framtid ligger i hans h\u00e4nder. Vilket underbart arv!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag vill lova Herren, som ger mig r\u00e5d och under natten talar till mitt samvete. Det \u00e4r d\u00e5 Herren s\u00e4ger till mig vad jag ska g\u00f6ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker alltid p\u00e5 honom, och eftersom han \u00e4r s\u00e5 n\u00e4ra, beh\u00f6ver jag aldrig snubbla eller falla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta \u00e4r fyllt av gl\u00e4dje, och jag f\u00e5r bo i trygghet, f\u00f6r du kommer inte att l\u00e4mna mig bland de d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du t\u00e4nker inte till\u00e5ta att den som du \u00e4lskar f\u00e5r ruttna i graven."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du har l\u00e5tit mig uppleva livets gl\u00e4dje och din egen underbara, eviga n\u00e4rvaro."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag \u00e4r i n\u00f6d -Var r\u00e4ttvis mot mig, Herre! Jag har varit \u00e4rlig och gjort vad som \u00e4r r\u00e4tt. Lyssna d\u00e4rf\u00f6r till mitt innerliga rop och"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "frik\u00e4nn mig! Du vet vad som \u00e4r sant."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du har pr\u00f6vat mig och genomsk\u00e5dat mina hemligaste tankar. Du har till och med kommit om natten och inte funnit n\u00e5got ont hos mig, och du vet att jag har talat sanning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har lytt dina bud och h\u00e5llit mig borta fr\u00e5n m\u00e4n som brukar v\u00e5ld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag har alltid g\u00e5tt dina v\u00e4gar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ber till dig, d\u00e4rf\u00f6r att jag vet att du ska svara mig, Gud! Ja, lyssna till mina ord."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Visa mig hur mycket du \u00e4lskar mig, du som \u00e4r en Fr\u00e4lsare f\u00f6r alla som s\u00f6ker din hj\u00e4lp mot sina fiender!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skydda mig som din \u00f6gonsten, g\u00f6m mig under dina vingars skugga!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mina fiender omger mig. De har mord i blicken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De \u00e4r skoningsl\u00f6sa och visar ingen medk\u00e4nsla. H\u00f6r, hur de skryter!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6verallt omringar de mig och kan n\u00e4r som helst sl\u00e5 mig till marken."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De \u00e4r som lejon, ivriga att slita s\u00f6nder sitt byte, som unga lejon som ligger p\u00e5 lur och v\u00e4ntar p\u00e5 sitt tillf\u00e4lle."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herre, kom och g\u00e5 emot mina fiender! Sl\u00e5 ner dem! R\u00e4dda mig fr\u00e5n denna v\u00e4rldens m\u00e4nniskor som har allt de beh\u00f6ver, dessa m\u00e4nniskor som du h\u00e4r i livet har \u00f6ver\u00f6st med dina rikedomar, s\u00e5 att ocks\u00e5 deras barn och barnbarn kan leva i \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herre, kom och g\u00e5 emot mina fiender! Sl\u00e5 ner dem! R\u00e4dda mig fr\u00e5n denna v\u00e4rldens m\u00e4nniskor som har allt de beh\u00f6ver, dessa m\u00e4nniskor som du h\u00e4r i livet har \u00f6ver\u00f6st med dina rikedomar, s\u00e5 att ocks\u00e5 deras barn och barnbarn kan leva i \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men min gl\u00e4dje beror inte p\u00e5 att jag \u00e4r rik, utan p\u00e5 att jag inte gjort n\u00e5got or\u00e4tt. Och n\u00e4r jag vaknar upp i himlen, kommer jag att vara mer \u00e4n n\u00f6jd, f\u00f6r jag ska d\u00e5 f\u00e5 se dig ansikte mot ansikte."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vilken Gud vi har - Den h\u00e4r s\u00e5ngen skrevs av David n\u00e4r Herren hade befriat honom fr\u00e5n Saul och fr\u00e5n m\u00e5nga fiender.Herre, vad jag \u00e4lskar dig, f\u00f6r du har gjort mig stark!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vilken Gud vi har - Den h\u00e4r s\u00e5ngen skrevs av David n\u00e4r Herren hade befriat honom fr\u00e5n Saul och fr\u00e5n m\u00e5nga fiender.Herre, vad jag \u00e4lskar dig, f\u00f6r du har gjort mig stark!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren \u00e4r min borg, och i den \u00e4r jag trygg. Ingen kan f\u00f6rf\u00f6lja mig in i den och d\u00f6da mig. Herren \u00e4r min klippa, d\u00e4r jag kan g\u00f6mma mig. Han \u00e4r min Fr\u00e4lsare, ett berg d\u00e4r ingen kan n\u00e5 mig, ett torn d\u00e4r jag \u00e4r s\u00e4ker. Han \u00e4r min sk\u00f6ld, min kraft och min styrka."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r jag ropar till honom om hj\u00e4lp, d\u00e5 vet jag att han r\u00e4ddar mig fr\u00e5n alla mina fiender. D\u00e4rf\u00f6r prisar jag dig, Herre!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00f6den band mig, och en flod av ogudaktighet sk\u00f6ljde \u00f6ver mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00e5ngad och till synes hj\u00e4lpl\u00f6s k\u00e4mpade jag f\u00f6r att komma loss ur d\u00f6dens grepp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I min f\u00f6rtvivlan ropade jag till Herren om hj\u00e4lp, och han h\u00f6rde mig i sitt tempel. Mitt n\u00f6drop n\u00e5dde hans \u00f6ron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 darrade jorden, och bergen b\u00e4vade f\u00f6r Herren var vred och uppr\u00f6rd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00f6k v\u00e4llde fram ur hans n\u00e4sborrar och ur hans mun sprutade ut flammande eldsl\u00e5gor och gl\u00f6dande kol."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tjocka, m\u00f6rka moln s\u00e4nkte sig ner till jorden och Herren kom ner i dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han satt p\u00e5 keruberna, och med vindens vingar skyndade han sig snabbt till min hj\u00e4lp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han svepte in sig i m\u00f6rker och dolde sin n\u00e4rvaro i tjocka regnmoln."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt syntes hans n\u00e4rvaros ljus genom molnen. Det blixtrade och kraftiga hagel f\u00f6ll."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren dundrade i himlen. Gud, som \u00e4r \u00f6ver alla gudar, l\u00e4t sin st\u00e4mma h\u00f6ras. Och vilka hagelstormar och vilken eld!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sk\u00f6t sina fruktade pilar och jagade alla fiender p\u00e5 flykten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herre, p\u00e5 din befallning blev havet torrlagt, och jordens grund blev synlig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fr\u00e5n himlen str\u00e4ckte han ner sin hand och drog mig upp ur det djupa vattnet. Han hj\u00e4lpte mig ur mina sv\u00e5righeter."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han r\u00e4ddade mig fr\u00e5n dessa fiender, som hatar mig. Jag var ju fullst\u00e4ndigt hj\u00e4lpl\u00f6s i deras h\u00e4nder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De anf\u00f6ll mig just den dag d\u00e5 jag var som svagast, men Herren beskyddade mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han ledde mig till en plats d\u00e4r jag kunde vara trygg, f\u00f6r han \u00e4r glad \u00f6ver mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eftersom jag hade handlat r\u00e4tt och var oskyldig bel\u00f6nade Herren mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag har f\u00f6ljt hans befallningar och hans bud. Jag har inte v\u00e4nt mig bort fr\u00e5n honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag har noga h\u00e5llit alla hans lagar och har inte f\u00f6rkastat en enda av dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag har gjort mitt b\u00e4sta f\u00f6r att h\u00e5lla dem alla och aktat mig f\u00f6r att g\u00f6ra det som \u00e4r or\u00e4tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har Herren v\u00e4lsignat mig. Jag har gjort vad som \u00e4r r\u00e4tt, och han vet att jag \u00e4r oskyldig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Herre, du \u00e4r barmh\u00e4rtig mot dem som \u00e4r barmh\u00e4rtiga! Du straffar inte dem som flyr fr\u00e5n det som \u00e4r ont."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du v\u00e4lsignar de \u00e4rliga, men du tolererar inte att n\u00e5gon l\u00e4mnar dina v\u00e4gar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du hj\u00e4lper dem som vill bli hj\u00e4lpta och inte \u00f6verskattar sig sj\u00e4lva, men du f\u00f6rd\u00f6mer de stolta och \u00f6verl\u00e4gsna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du \u00e4r mitt ljus! Herren, min Gud, har f\u00f6rvandlat m\u00f6rkret till ljus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Med din kraft kan jag nu ta mig \u00f6ver vilka murar som helst och anfalla vilken fiende som helst."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vilken Gud han \u00e4r! Fullkomlig i allt! Alla hans l\u00f6ften visar sig vara sanna. Han \u00e4r den sk\u00f6ld som alla kan skydda sig bakom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6r vem \u00e4r Herre utom v\u00e5r Gud? Finns det n\u00e5gon f\u00f6rutom honom, som \u00e4r fast som en klippa?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han ger mig kraft och skyddar mig vart jag \u00e4n g\u00e5r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han g\u00f6r mig s\u00e4ker p\u00e5 foten, ja, jag \u00e4r som en bergsget p\u00e5 klipphyllorna. Han leder mig tryggt l\u00e4ngs bergskanten."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han l\u00e4r mig att bruka mitt vapen och visar mig hur jag ska sp\u00e4nna b\u00e5gen!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Du har gett mig din fr\u00e4lsning som min sk\u00f6ld. Herre, din h\u00f6gra hand h\u00e5ller mig uppr\u00e4tt. Din mildhet har gjort mig stor."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Du har gett mig fast mark under f\u00f6tterna, s\u00e5 att jag aldrig beh\u00f6ver snava."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag jagade mina fiender, och hann upp dem, och jag v\u00e4nde mig inte om f\u00f6rr\u00e4n alla hade besegrats."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Med all kraft slog jag dem till marken, s\u00e5 att de inte kunde resa sig. Jag satte min fot p\u00e5 deras halsar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Du utrustade mig med starka vapen f\u00f6r striden. Mina fiender f\u00f6rlorade modet och f\u00f6ll besegrade framf\u00f6r mina f\u00f6tter."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Du fick dem att v\u00e4nda om och fly. Jag slog ihj\u00e4l alla som hatade mig."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De ropade p\u00e5 hj\u00e4lp, men ingen v\u00e5gade komma och r\u00e4dda dem. De ropade p\u00e5 Herren, men han v\u00e4grade att svara dem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 krossade jag dem, och som dammkorn virvlade de bort med vinden. Jag kastade bort dem som sopor fr\u00e5n gatan."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Du l\u00e4t mig segra i varje strid, och folken kom och tj\u00e4nade mig. \u00c4ven fr\u00e4mlingar kom och bugade sig f\u00f6r mig, och n\u00e4r jag talade till dem lydde de mina ord. Darrande kom de fr\u00e5n sina bef\u00e4stningar."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du l\u00e4t mig segra i varje strid, och folken kom och tj\u00e4nade mig. \u00c4ven fr\u00e4mlingar kom och bugade sig f\u00f6r mig, och n\u00e4r jag talade till dem lydde de mina ord. Darrande kom de fr\u00e5n sina bef\u00e4stningar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Du l\u00e4t mig segra i varje strid, och folken kom och tj\u00e4nade mig. \u00c4ven fr\u00e4mlingar kom och bugade sig f\u00f6r mig, och n\u00e4r jag talade till dem lydde de mina ord. Darrande kom de fr\u00e5n sina bef\u00e4stningar."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Herren lever! Prisa honom, som \u00e4r min fasta klippa, honom som beskyddar mig!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han \u00e4r den Gud som h\u00e4mnas dem som skadar mig, och han besegrar folken inf\u00f6r mig."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Han r\u00e4ddar mig undan mina fiender. Han l\u00e5ter dem inte f\u00e5 tag p\u00e5 mig, utan skyddar mig fr\u00e5n dessa v\u00e5ldsm\u00e4n."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Herre, f\u00f6r detta vill jag prisa dig bland folken!"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds storhet och Guds lagar -Himlen visar Guds storhet och h\u00f6ghet. P\u00e5 ett fantastiskt s\u00e4tt visar den vad han har gjort."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Guds storhet och Guds lagar -Himlen visar Guds storhet och h\u00f6ghet. P\u00e5 ett fantastiskt s\u00e4tt visar den vad han har gjort."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varje dag ber\u00e4ttar om det f\u00f6r n\u00e4sta och varje natt g\u00f6r likadant."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tyst, utan ett ljud och utan ett ord, n\u00e5r dess budskap ut \u00f6ver hela v\u00e4rlden. Solen har sitt hem i himlen, d\u00e4r Gud satt den,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tyst, utan ett ljud och utan ett ord, n\u00e5r dess budskap ut \u00f6ver hela v\u00e4rlden. Solen har sitt hem i himlen, d\u00e4r Gud satt den,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och den r\u00f6r sig i rymden. Den \u00e4r lika str\u00e5lande som en brudgum, som kommer till sitt br\u00f6llop, lika ivrig som en l\u00f6pare som segervisst ser fram emot en t\u00e4vling!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Solen r\u00f6r sig \u00f6ver himlen fr\u00e5n den ena \u00e4ndan till den andra, och ingen kan g\u00f6mma sig f\u00f6r dess hetta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Guds lagar \u00e4r fullkomliga. De skyddar oss, g\u00f6r oss visa och ger oss gl\u00e4dje och ljus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Guds lagar \u00e4r fullkomliga. De skyddar oss, g\u00f6r oss visa och ger oss gl\u00e4dje och ljus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Guds lagar \u00e4r rena, eviga och r\u00e4ttvisa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De kan inte ens j\u00e4mf\u00f6ras med guld. De \u00e4r s\u00f6tare \u00e4n honungen som droppar fr\u00e5n vaxkakan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De varnar oss f\u00f6r det onda och ger framg\u00e5ng \u00e5t dem som lyder dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men hur kan jag n\u00e5gonsin veta vilka synder som g\u00f6mmer sig i mitt inre? Herre, rena mig fr\u00e5n dessa hemliga synder som jag sj\u00e4lv inte \u00e4r medveten om"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och bevara mig s\u00e5 att h\u00e4nsynsl\u00f6sa m\u00e4nniskor inte f\u00e5r inflytande \u00f6ver mitt liv! D\u00e5 f\u00f6rst kan jag bli fri fr\u00e5n anklagelser och vara utan skuld till alla sv\u00e5ra brott."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En b\u00f6n f\u00f6r kungen -Herren ska vara med dig den dag d\u00e5 du m\u00f6ter sv\u00e5righeter! V\u00e5r stamfar Jakobs Gud ska h\u00e5lla dig borta fr\u00e5n allt ont!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En b\u00f6n f\u00f6r kungen -Herren ska vara med dig den dag d\u00e5 du m\u00f6ter sv\u00e5righeter! V\u00e5r stamfar Jakobs Gud ska h\u00e5lla dig borta fr\u00e5n allt ont!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han ska s\u00e4nda dig hj\u00e4lp fr\u00e5n sitt tempel p\u00e5 berget Sion."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han kommer ih\u00e5g de g\u00e5vor du har gett honom, dina offer och br\u00e4nnoffer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han vill ge dig vad du l\u00e4ngtar efter och l\u00e5ter dig lyckas med alla dina planer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi ska jubla vid nyheterna om din seger och l\u00e5ta v\u00e5ra flaggor vaja som lovs\u00e5ng till Gud f\u00f6r allt som han har gjort! Herren besvarar alla dina b\u00f6ner!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren ger kungen seger. Det vet jag att han g\u00f6r! Han h\u00f6r mig fr\u00e5n sin heliga himmel och ger mig stora segrar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e5nga folk litar p\u00e5 arm\u00e9er och vapen, men vi s\u00e4tter v\u00e5rt hopp till Herren, v\u00e5r Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dessa folk g\u00e5r under och f\u00f6rsvinner, men vi ska resa oss och st\u00e5 starka och fasta!"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungen som segrar -Herre, kungen \u00e4r glad \u00f6ver din styrka! Han jublar h\u00f6gt \u00f6ver att du har l\u00e5tit honom segra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kungen som segrar -Herre, kungen \u00e4r glad \u00f6ver din styrka! Han jublar h\u00f6gt \u00f6ver att du har l\u00e5tit honom segra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du har gett honom vad han innerst inne ville, allt vad han bett dig om."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r du satte honom p\u00e5 tronen, gav du honom framg\u00e5ng och lycka. Du satte en krona av renaste guld p\u00e5 hans huvud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han bad om ett l\u00e5ngt, inneh\u00e5llsrikt liv, och du har gett honom det han \u00f6nskade. Hans livsdagar str\u00e4cker sig fram\u00e5t i evighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Genom din seger har du gett honom \u00e4ra och ber\u00f6m. Du har gjort honom h\u00f6g och m\u00e4ktig. Du har sk\u00e4nkt honom evig lycka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du har gett honom gl\u00e4djen att st\u00e4ndigt f\u00e5 vara i din n\u00e4rhet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eftersom kungen litar p\u00e5 Herren och \u00e4r beroende av hans orubbliga k\u00e4rlek ska han aldrig stappla eller falla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Med din hand, Herre, ska du f\u00e5nga dina fiender, ja, alla som hatar dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r du visar dig, kommer din f\u00f6rt\u00e4rande eld att f\u00f6rg\u00f6ra dem. Du ska utrota dessa m\u00e4nniskor"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r du visar dig, kommer din f\u00f6rt\u00e4rande eld att f\u00f6rg\u00f6ra dem. Du ska utrota dessa m\u00e4nniskor"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "som g\u00f6r uppror mot dig, Herre. De kommer inte att lyckas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ska v\u00e4nda sig om och fly, n\u00e4r de ser hur dina pilar riktas mot dem."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00f6drop och v\u00e5nda -Min Gud, min Gud, varf\u00f6r har du \u00f6vergett mig? Varf\u00f6r v\u00e4grar du att hj\u00e4lpa mig eller att ens lyssna till mina suckar?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00f6drop och v\u00e5nda -Min Gud, min Gud, varf\u00f6r har du \u00f6vergett mig? Varf\u00f6r v\u00e4grar du att hj\u00e4lpa mig eller att ens lyssna till mina suckar?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dag och natt har jag gr\u00e5tit och bett om din hj\u00e4lp, men jag f\u00e5r inget svar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r du helig.V\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders lovs\u00e5ng omgav din tron. De litade p\u00e5 dig, och du befriade dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r du helig.V\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders lovs\u00e5ng omgav din tron. De litade p\u00e5 dig, och du befriade dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du h\u00f6rde deras rop om hj\u00e4lp och r\u00e4ddade dem. De blev aldrig besvikna n\u00e4r de s\u00f6kte din hj\u00e4lp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men jag \u00e4r en mask och inte en m\u00e4nniska, h\u00e5nad och f\u00f6raktad av mitt eget folk och av hela m\u00e4nskligheten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla som ser mig r\u00e4cker ut tungan och skakar p\u00e5 huvudet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4r det han som litar p\u00e5 Gud? s\u00e4ger de och skrattar h\u00e5nfullt. \u00c4r det han som p\u00e5st\u00e5r att Gud \u00e4lskar honom? Varf\u00f6r befriar Herren honom d\u00e5 inte?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herre, du har hj\u00e4lpt mig f\u00f6rr! Du har skyddat mig \u00e4nda sedan jag f\u00f6ddes och vakat \u00f6ver mig medan jag v\u00e4xte upp. Sedan barndomen har jag litat p\u00e5 dig. Du har alltid varit min Gud. L\u00e4mna mig inte nu n\u00e4r sv\u00e5righeterna \u00e4r n\u00e4ra. Det finns ingen annan som kan hj\u00e4lpa mig!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herre, du har hj\u00e4lpt mig f\u00f6rr! Du har skyddat mig \u00e4nda sedan jag f\u00f6ddes och vakat \u00f6ver mig medan jag v\u00e4xte upp. Sedan barndomen har jag litat p\u00e5 dig. Du har alltid varit min Gud. L\u00e4mna mig inte nu n\u00e4r sv\u00e5righeterna \u00e4r n\u00e4ra. Det finns ingen annan som kan hj\u00e4lpa mig!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herre, du har hj\u00e4lpt mig f\u00f6rr! Du har skyddat mig \u00e4nda sedan jag f\u00f6ddes och vakat \u00f6ver mig medan jag v\u00e4xte upp. Sedan barndomen har jag litat p\u00e5 dig. Du har alltid varit min Gud. L\u00e4mna mig inte nu n\u00e4r sv\u00e5righeterna \u00e4r n\u00e4ra. Det finns ingen annan som kan hj\u00e4lpa mig!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag \u00e4r omgiven av fruktansv\u00e4rda fiender, starka som Basans tjurar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De kommer mot mig med \u00f6ppna gap, ja, som rytande lejon som anfaller sitt byte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Min styrka har runnit bort som vatten, och alla mina ben \u00e4r ur led. Mitt hj\u00e4rta sm\u00e4lter som vax,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "min styrka har torkat ihop som lera i solen. Min tunga klibbar fast i munnen, och du har l\u00e4mnat mig att d\u00f6 p\u00e5 marken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Onda m\u00e4nniskor omger mig som en flock vilda hundar. De har genomborrat mina h\u00e4nder och f\u00f6tter,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och jag kan r\u00e4kna varje ben i min kropp. Titta, hur dessa onda m\u00e4n stirrar p\u00e5 mig och njuter!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De kastar t\u00e4rning om mina kl\u00e4der."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herre, h\u00e5ll dig inte undan! Gud, min styrka, skynda dig och hj\u00e4lp mig!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00e4dda mig fr\u00e5n d\u00f6den! Skona mitt dyrbara liv s\u00e5 att dessa onda m\u00e4nniskor inte tar det!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00e4dda mig fr\u00e5n lejonens gap och fr\u00e5n de vilda tjurarnas horn. Ja, Gud, du kommer att svara mig och befria mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra ditt namn k\u00e4nt bland mitt folk. Jag ska st\u00e5 upp inf\u00f6r f\u00f6rsamlingen och vittna om allt det underbara som du har gjort."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Prisa Herren, alla ni som fruktar honom, kommer jag att s\u00e4ga. Frukta och \u00e4ra hans namn, ni \u00e4ttlingar till v\u00e5r stamfar Jakob! L\u00e5t hela Israel sjunga lovs\u00e5nger till Herren,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "f\u00f6r han har inte slagit d\u00f6v\u00f6rat till f\u00f6r mina n\u00f6drop. Han har inte v\u00e4nt sig bort ifr\u00e5n mig. N\u00e4r jag ropade till honom svarade han mig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ja, jag ska st\u00e5 upp och \u00e4ra dig inf\u00f6r allt folket. Jag ska offentligt uppfylla mina l\u00f6ften inf\u00f6r alla dem som \u00e4rar och fruktar ditt namn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De fattiga ska \u00e4ta och bli m\u00e4tta. Och alla som s\u00f6ker Herren ska finna honom och prisa hans namn. S\u00e5 l\u00e4nge de lever ska de ha framg\u00e5ng."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hela jorden ska se det och \u00e5terv\u00e4nda till Herren, ja, folken i varje land ska tillbe honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Herren \u00e4r kung och regerar \u00f6ver alla folk."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ja, alla d\u00f6dliga b\u00e5de stolta och \u00f6dmjuka ska tillsammans tillbe honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "V\u00e5ra barn ska ocks\u00e5 tj\u00e4na honom, och de ska f\u00e5 h\u00f6ra om Herren och hans under."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den gode herden -Herren \u00e4r min herde, och d\u00e4rf\u00f6r har jag allt vad jag beh\u00f6ver. Han l\u00e5ter mig vila p\u00e5 gr\u00f6na \u00e4ngar och leder mig till k\u00e4llor med friskt vatten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den gode herden -Herren \u00e4r min herde, och d\u00e4rf\u00f6r har jag allt vad jag beh\u00f6ver. Han l\u00e5ter mig vila p\u00e5 gr\u00f6na \u00e4ngar och leder mig till k\u00e4llor med friskt vatten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han ger mig st\u00e4ndigt ny styrka till kropp och sj\u00e4l. Han leder mig p\u00e5 r\u00e4tta v\u00e4gar och hj\u00e4lper mig leva efter sin vilja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven om jag vandrar genom d\u00f6dens m\u00f6rka dal, beh\u00f6ver jag inte vara r\u00e4dd, f\u00f6r du finns bredvid mig, och din k\u00e4pp och stav hj\u00e4lper mig p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ger mig god mat mitt framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 mina fiender, ja, jag f\u00e5r vara din hedersg\u00e4st. Du fyller min b\u00e4gare till br\u00e4dden, och dina v\u00e4lsignelser fl\u00f6dar \u00f6ver!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Din godhet, v\u00e4nskap och k\u00e4rlek f\u00f6ljer mig i hela mitt liv, och jag ska alltid f\u00e5 bo i ditt hus."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungen kommer! -Jorden tillh\u00f6r Herren! Allt levande i hela v\u00e4rlden \u00e4r hans!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han \u00e4r den som dragit tillbaka haven f\u00f6r att ge rum \u00e5t jord och mark."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vilka f\u00e5r g\u00e5 upp p\u00e5 Herrens berg och g\u00e5 in i hans tempel? Vilka f\u00e5r st\u00e5 inf\u00f6r Herren?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bara de som har ett rent samvete och inte gjort n\u00e5got or\u00e4tt, de som inte ljuger och inte \u00e4r o\u00e4rliga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De \u00e4r oskyldiga, och Gud sj\u00e4lv, deras Fr\u00e4lsare, ska v\u00e4lsigna dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r dessa som f\u00e5r st\u00e5 inf\u00f6r Herren och tillbe v\u00e5r stamfar Jakobs Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6ppna er, ni eviga d\u00f6rrar, och l\u00e5t h\u00e4rlighetens kung stiga in!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem \u00e4r denne m\u00e4ktige kung? Det \u00e4r Herren, stark och m\u00e4ktig, oslagbar i strid."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, \u00f6ppna portarna p\u00e5 vid gavel och l\u00e5t h\u00e4rlighetens kung stiga in!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vem \u00e4r denne m\u00e4ktige kung? Jo, det \u00e4r han som f\u00f6r bef\u00e4let \u00f6ver alla himlens arm\u00e9er! Han \u00e4r h\u00e4rlighetens kung!"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rl\u00e5t mig mina synder -Till dig, Herre, s\u00e4tter jag mitt hopp."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e4mna mig inte i sticket, Herre, f\u00f6r jag litar p\u00e5 dig! L\u00e5t inte mina fiender lyckas i sina upps\u00e5t! L\u00e5t dem inte triumfera \u00f6ver mig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag vet att ingen som tror p\u00e5 Gud n\u00e5gonsin beh\u00f6ver sk\u00e4mmas. Men alla som sviker dig ska st\u00e5 d\u00e4r med sin skam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herre, visa mig vad jag ska g\u00f6ra! L\u00e5t mig f\u00f6rst\u00e5 vilken v\u00e4g jag ska g\u00e5!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Led mig och undervisa mig, f\u00f6r du \u00e4r en Gud som r\u00e4ddar mig! Det \u00e4r bara p\u00e5 dig jag kan hoppas!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herre, t\u00e4nk p\u00e5 att du f\u00f6rr har visat mig din godhet och k\u00e4rlek, f\u00f6rl\u00e5t mig f\u00f6r att jag syndade i min ungdom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herre, t\u00e4nk p\u00e5 att du f\u00f6rr har visat mig din godhet och k\u00e4rlek, f\u00f6rl\u00e5t mig f\u00f6r att jag syndade i min ungdom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren \u00e4r god, och alla de som har g\u00e5tt vilse undervisar han med gl\u00e4dje om den r\u00e4tta v\u00e4gen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han undervisar de \u00f6dmjuka om sin v\u00e4g."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Med trofasthet och k\u00e4rlek leder han alla som lyder hans befallningar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Herre, vad ska jag g\u00f6ra med mina synder! De \u00e4r alltf\u00f6r m\u00e5nga! F\u00f6rl\u00e5t mig, f\u00f6r ditt namns skull!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var finns den m\u00e4nniska som fruktar Herren? Gud kommer att undervisa henne om vilken v\u00e4g hon ska v\u00e4lja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hon ska f\u00e5 v\u00e4lsignelse och lycka, och hennes barn ska \u00e4rva landet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren \u00e4r v\u00e4n med dem som fruktar honom, och de f\u00e5r insyn i hans hemligheter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ser alltid upp till Herren och v\u00e4ntar p\u00e5 hans hj\u00e4lp, f\u00f6r bara han kan r\u00e4dda mig ur f\u00e4llorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kom, Herre, och visa mig din barmh\u00e4rtighet, f\u00f6r jag k\u00e4nner mig hj\u00e4lpl\u00f6s, nertyngd och ensam!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Min \u00e5ngest blir allt v\u00e4rre. Befria mig fr\u00e5n denna b\u00f6rda!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se hur jag lider och se vilket el\u00e4nde jag har! F\u00f6rl\u00e5t mig alla mina synder!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se hur m\u00e5nga fiender jag har och hur v\u00e5ldsamt de hatar mig!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "R\u00e4dda mitt liv undan dem! L\u00e5t ingen s\u00e4ga att jag i on\u00f6dan har litat p\u00e5 dig!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e5t godhet och \u00e4rlighet bli mina livvakter, f\u00f6r mitt hopp st\u00e5r till dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O, Gud, befria Israel fr\u00e5n alla dess sv\u00e5righeter."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e4tt mig p\u00e5 prov, Herre -Avvisa alla anklagelser mot mig, Herre, f\u00f6r jag har f\u00f6rs\u00f6kt att h\u00e5lla dina bud och har litat p\u00e5 dig utan att vackla!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4tt mig p\u00e5 prov, Herre, och se efter att det verkligen f\u00f6rh\u00e5ller sig s\u00e5! Pr\u00f6va ocks\u00e5 mina motiv och egenskaper,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r jag har haft din k\u00e4rlek och din sanning som f\u00f6rebilder!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag undviker m\u00e4nniskor som bedrar andra och som lever ett dubbelliv. De \u00e4r falska och hycklande."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag avskyr syndarnas sammankomster och v\u00e4grar att g\u00e5 dit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag tv\u00e4ttar mina h\u00e4nder f\u00f6r att bevisa att jag \u00e4r oskyldig och kommer s\u00e5 inf\u00f6r ditt altare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4r sjunger jag en s\u00e5ng i tacksamhet \u00f6ver dina under."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herre, jag \u00e4lskar ditt hus, detta vackra tempel som \u00e4r fyllt av din makt och h\u00e4rlighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Behandla mig inte som en vanlig syndare eller m\u00f6rdare som smider onda planer mot de oskyldiga och kr\u00e4ver mutor!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Behandla mig inte som en vanlig syndare eller m\u00f6rdare som smider onda planer mot de oskyldiga och kr\u00e4ver mutor!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nej, jag \u00e4r inte en s\u00e5dan m\u00e4nniska, Herre. Jag str\u00e4var att g\u00f6ra det r\u00e4tta. R\u00e4dda mig och var barmh\u00e4rtig!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6ppet och frimodigt prisar jag dig, Herre, f\u00f6r du ser till att jag inte snavar eller faller."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e4nta p\u00e5 Herren -Herren \u00e4r mitt ljus och min fr\u00e4lsning. Vem beh\u00f6ver jag vara r\u00e4dd f\u00f6r?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r onda m\u00e4nniskor kommer emot mig och anfaller mig ska de snubbla och falla!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, \u00e4ven om en v\u00e4ldig arm\u00e9 skulle omringa mig, beh\u00f6ver jag inte k\u00e4nna n\u00e5gon fruktan! Jag \u00e4r s\u00e4ker p\u00e5 att Gud kommer att r\u00e4dda mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det enda jag vill ha av Gud, det som jag l\u00e4ngtar efter mer \u00e4n n\u00e5got annat, \u00e4r f\u00f6rm\u00e5nen att f\u00e5 bo i hans tempel i hela mitt liv. Jag vill k\u00e4nna hans n\u00e4rvaro varje dag och f\u00e5 gl\u00e4djas \u00f6ver hans fullkomlighet och \u00e4ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r sv\u00e5righeterna kommer t\u00e4nker jag vara i hans tempel. D\u00e4r kommer han att g\u00f6mma mig. Han ska s\u00e4tta mig p\u00e5 en h\u00f6g klippa,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "utom r\u00e4ckh\u00e5ll f\u00f6r de fiender som omringar mig. Med gl\u00e4djerop vill jag ge honom mitt offer och jag vill sjunga till hans \u00e4ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lyssna n\u00e4r jag ropar, Herre! Var barmh\u00e4rtig och s\u00e4nd mig den hj\u00e4lp jag beh\u00f6ver!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag h\u00f6rde n\u00e4r du sa: Mitt folk, v\u00e4nd er direkt till mig, och jag svarade: Herre, jag kommer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00f6m dig inte f\u00f6r mig, s\u00e5 att jag f\u00e5r sv\u00e5rt att finna dig! Bli inte f\u00f6rargad p\u00e5 mig, och visa inte bort din tj\u00e4nare. Hittills har du hj\u00e4lpt mig i alla sv\u00e5righeter. L\u00e4mna mig inte nu! \u00d6verge mig inte, min fr\u00e4lsnings Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nej, \u00e4ven om min far och mor skulle \u00f6verge mig, s\u00e5 tar du hand om mig och tr\u00f6star mig!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4g mig vad jag ska g\u00f6ra, Herre, och g\u00f6r det helt klart f\u00f6r mig, f\u00f6r jag \u00e4r omgiven av fiender!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t dem inte f\u00e5 tag p\u00e5 mig, Herre! L\u00e5t mig inte falla i deras h\u00e4nder! De anklagar mig ju f\u00f6r s\u00e5dant som jag aldrig har gjort, och de \u00e4r alltid s\u00e5 utstuderat grymma."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men jag vet att Herren ska befria mig \u00e4n en g\u00e5ng, och att jag ska f\u00e5 leva och se hur god han \u00e4r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Var inte ot\u00e5lig! V\u00e4nta p\u00e5 Herren, s\u00e5 ska han komma och r\u00e4dda dig! Var stark och modig. S\u00e4tt ditt hopp till Herren, s\u00e5 ska han hj\u00e4lpa dig!"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herre, tig inte! -Jag ber dig om hj\u00e4lp, Herre, f\u00f6r du \u00e4r min trygghets klippa. Om du v\u00e4grar att svara mig, s\u00e5 kan jag lika g\u00e4rna ge upp och d\u00f6."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herre, jag lyfter mina h\u00e4nder mot himlen och ropar till dig om hj\u00e4lp. Lyssna, Herre!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Straffa mig inte tillsammans med alla de ogudaktiga, som talar s\u00e5 v\u00e4nligt till sina grannar, medan de i sj\u00e4lva verket t\u00e4nker att d\u00f6da dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ge dem det straff de f\u00f6rtj\u00e4nar! L\u00e5t deras ondska komma \u00f6ver dem sj\u00e4lva!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De bryr sig inte det minsta om Gud. Vad han har gjort och skapat tycks inte ang\u00e5 dem. D\u00e4rf\u00f6r kommer Gud att sl\u00e5 dem till marken som man river gamla hus som aldrig mer ska byggas upp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Prisa Herren, f\u00f6r han har lyssnat till mitt rop p\u00e5 hj\u00e4lp!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han har gett mig ny kraft, och han skyddar mig f\u00f6r varje fara. Jag litade p\u00e5 honom och han hj\u00e4lpte mig. Gl\u00e4djen bubblar nu i mitt hj\u00e4rta, och jag brister ut i lovs\u00e5nger till honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren skyddar sitt folk och ger seger \u00e5t sin smorde kung."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rsvara ditt folk, Herre! F\u00f6rsvara och v\u00e4lsigna dem som \u00e4r dina! Led dem som en herde, och b\u00e4r dem i dina armar f\u00f6r evigt!"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r Herrens r\u00f6st ljuder -Prisa Herren, ni alla \u00e4nglar! Prisa hans \u00e4ra och hans kraft!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Prisa honom f\u00f6r hans h\u00e4rliga namn! B\u00f6j er inf\u00f6r honom och s\u00e4tt p\u00e5 er h\u00f6gtidskl\u00e4der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herrens r\u00f6st h\u00f6rs \u00f6ver haven. Gud, den upph\u00f6jde, dundrar fr\u00e5n skyn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vad v\u00e4ldig hans r\u00f6st \u00e4r, vad stark och majest\u00e4tisk den \u00e4r!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den kn\u00e4cker stora tr\u00e4d. Den splittrar Libanons cedrar. Den skakar Libanons och Sirjons berg, s\u00e5 att de hoppar och skuttar som unga kalvar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den kn\u00e4cker stora tr\u00e4d. Den splittrar Libanons cedrar. Den skakar Libanons och Sirjons berg, s\u00e5 att de hoppar och skuttar som unga kalvar!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herrens r\u00f6st \u00e4r en ljungande blixt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den ljuder genom \u00f6knarna och skakar Kades \u00f6demark."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herrens r\u00f6st f\u00e4ller de m\u00e4ktiga ekarna och l\u00f6ven virvlar omkring i luften. I hans tempel ropar alla: \u00c4ran, \u00e4ran tillh\u00f6r Herren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Redan syndafloden kom p\u00e5 Herrens befallning, och som kung forts\u00e4tter han att avsl\u00f6ja sin makt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han ska ge sitt folk styrka. Han ska v\u00e4lsigna dem med frid."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e4ddad fr\u00e5n en s\u00e4ker d\u00f6d -Jag vill prisa dig, Herre, f\u00f6r du har r\u00e4ddat mig fr\u00e5n mina fiender. Du v\u00e4grar att l\u00e5ta dem triumfera \u00f6ver mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e4ddad fr\u00e5n en s\u00e4ker d\u00f6d -Jag vill prisa dig, Herre, f\u00f6r du har r\u00e4ddat mig fr\u00e5n mina fiender. Du v\u00e4grar att l\u00e5ta dem triumfera \u00f6ver mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herre, min Gud, jag bad till dig, och du gjorde mig frisk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag var mer d\u00f6d \u00e4n levande. \u00c4nd\u00e5 r\u00e4ddade du mig fr\u00e5n en s\u00e4ker d\u00f6d och gav mig livet tillbaka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sjung era s\u00e5nger f\u00f6r honom alla ni som f\u00e5tt uppleva hans n\u00e5d! Prisa hans heliga namn!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hans vrede varar bara ett \u00f6gonblick, men hans n\u00e5d varar f\u00f6r livet! Gr\u00e5ten kan pl\u00e5ga oss om natten, men n\u00e4r morgonen gryr kommer gl\u00e4djen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r jag hade framg\u00e5ng sa jag till mig sj\u00e4lv: Ingen kan hindra mig nu! Herren har visat mig sin n\u00e5d. Han har gjort mig lika stadig som ett berg! Men d\u00e5 v\u00e4nde du bort ditt ansikte fr\u00e5n mig, och jag blev skr\u00e4ckslagen och greps av panik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r jag hade framg\u00e5ng sa jag till mig sj\u00e4lv: Ingen kan hindra mig nu! Herren har visat mig sin n\u00e5d. Han har gjort mig lika stadig som ett berg! Men d\u00e5 v\u00e4nde du bort ditt ansikte fr\u00e5n mig, och jag blev skr\u00e4ckslagen och greps av panik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ropade till dig, Herre! Jag bad och ropade:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herre, vad vinner du genom att l\u00e5ta mig d\u00f6? Hur ska jag d\u00e5 kunna prisa dig inf\u00f6r alla mina v\u00e4nner? Kan en d\u00f6d ber\u00e4tta f\u00f6r v\u00e4rlden om din trofasthet?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f6r mig, Herre! Ge mig n\u00e5d, och hj\u00e4lp mig!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rvandlade du min sorges\u00e5ng till gl\u00e4djedans! Ja, du tog av mig sorgdr\u00e4kten och kl\u00e4dde mig i festkl\u00e4der."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6vergiven, men inte besegrad -Herre, jag s\u00f6ker skydd hos dig. L\u00e5t aldrig mina fiender besegra mig! Befria mig, f\u00f6r du \u00e4r Gud och g\u00f6r alltid det som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6vergiven, men inte besegrad -Herre, jag s\u00f6ker skydd hos dig. L\u00e5t aldrig mina fiender besegra mig! Befria mig, f\u00f6r du \u00e4r Gud och g\u00f6r alltid det som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skynda dig att svara n\u00e4r jag ropar till dig! B\u00f6j dig djupt ner och h\u00f6r den b\u00f6n som jag viskar fram! L\u00e5t mig vara s\u00e4ker som i en borg p\u00e5 ett h\u00f6gt berg, r\u00e4ddad undan mina fiender."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, du \u00e4r mitt skydd och min borg. Led mig ut ur denna fara f\u00f6r ditt namns skull!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dra mig ur f\u00e4llorna som mina fiender i hemlighet har gillrat \u00e5t mig. Du \u00e4r min enda tillflykt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I dina h\u00e4nder \u00f6verl\u00e4mnar jag min ande f\u00f6r du har r\u00e4ddat mig, Gud, och du h\u00e5ller dina l\u00f6ften. Jag tillber bara dig och jag hatar alla som tillber avgudar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I dina h\u00e4nder \u00f6verl\u00e4mnar jag min ande f\u00f6r du har r\u00e4ddat mig, Gud, och du h\u00e5ller dina l\u00f6ften. Jag tillber bara dig och jag hatar alla som tillber avgudar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag jublar av gl\u00e4dje f\u00f6r jag vet att du \u00e4lskar mig. Du vet om mina sv\u00e5righeter och ser min sj\u00e4l som \u00e4r i n\u00f6d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du har hindrat mina fiender fr\u00e5n att gripa mig. Nu \u00e4r jag fri, och jag kan g\u00e5 dit jag vill."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herre, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig i mina sv\u00e5righeter! Mina \u00f6gon \u00e4r r\u00f6da av gr\u00e5t. Min h\u00e4lsa har brutits ner, och jag h\u00e5ller p\u00e5 att tyna bort av pl\u00e5gor. Under sorger och bekymmer rinner mitt liv iv\u00e4g. Mina synder har sugit musten ur mig och mina leder \u00e4r f\u00f6rlamade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herre, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig i mina sv\u00e5righeter! Mina \u00f6gon \u00e4r r\u00f6da av gr\u00e5t. Min h\u00e4lsa har brutits ner, och jag h\u00e5ller p\u00e5 att tyna bort av pl\u00e5gor. Under sorger och bekymmer rinner mitt liv iv\u00e4g. Mina synder har sugit musten ur mig och mina leder \u00e4r f\u00f6rlamade."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla mina fiender f\u00f6raktar mig, och mina grannar och v\u00e4nner g\u00f6r det \u00e4nnu mer. De \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r att m\u00f6ta mig och v\u00e4nder bort blicken n\u00e4r jag g\u00e5r f\u00f6rbi dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag \u00e4r lika bortgl\u00f6md som en d\u00f6d man, ja, jag \u00e4r som en sprucken kruka som kastas bort."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag m\u00e4rker vad de s\u00e4ger bakom min rygg. De vill skr\u00e4mma mig och de g\u00e5r tillsammans f\u00f6r att r\u00f6ja mig ur v\u00e4gen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag litar p\u00e5 dig, Herre! Jag h\u00e5ller fast vid att endast du \u00e4r min Gud. Mitt liv ligger i dina h\u00e4nder hur \u00e4n framtiden blir f\u00f6r mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men jag litar p\u00e5 dig, Herre! Jag h\u00e5ller fast vid att endast du \u00e4r min Gud. Mitt liv ligger i dina h\u00e4nder hur \u00e4n framtiden blir f\u00f6r mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e5t din n\u00e5d lysa \u00f6ver din tj\u00e4nare! R\u00e4dda mig, f\u00f6r du \u00e4r s\u00e5 god!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sk\u00e4m inte ut mig, Herre, genom att inte svara n\u00e4r jag ropar till dig om hj\u00e4lp. L\u00e5t i st\u00e4llet de ogudaktiga m\u00e4nniskorna f\u00e5 sk\u00e4mmas \u00f6ver det som de litar p\u00e5! L\u00e5t dem ligga stilla i sina gravar,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "d\u00e4r deras l\u00f6gnaktiga l\u00e4ppar till sist har tystnat, dessa fr\u00e4cka m\u00e4nniskor, som har anklagat oskyldiga m\u00e4nniskor f\u00f6r att g\u00f6ra vad som \u00e4r ont."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vilken godhet du visar dem som \u00f6ppet \u00e4rar dig. Den vilar \u00f6ver dem som litar p\u00e5 dig och fruktar dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "G\u00f6m och skydda dina k\u00e4ra med din n\u00e4rvaro. L\u00e5t dem vara trygga i dina h\u00e4nder, trygga f\u00f6r m\u00e4nniskor som svurit sig samman mot dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e4lsignad vare Herren, f\u00f6r han visade mig sin eviga k\u00e4rlek n\u00e4r jag befann mig i en bel\u00e4grad stad. D\u00e4r fick jag erfara hans underbara k\u00e4rlek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6rskr\u00e4ckt t\u00e4nkte jag att Herren redan hade \u00f6vergett mig. Men du h\u00f6rde n\u00e4r jag ropade till dig om hj\u00e4lp."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c4lska Herren, alla ni som tj\u00e4nar honom. Alla dem som h\u00e5ller sig till honom beskyddar han, men alla som v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n honom straffar han str\u00e4ngt."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Befriad fr\u00e5n synd och skuld -Vilken lycka f\u00f6r dem som f\u00e5tt sin skuld f\u00f6rl\u00e5ten! Vilken gl\u00e4dje n\u00e4r synderna pl\u00e5nas ut! Vilken befrielse det blir f\u00f6r dem som har bek\u00e4nt sina synder och f\u00e5tt dem utpl\u00e5nade av Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Befriad fr\u00e5n synd och skuld -Vilken lycka f\u00f6r dem som f\u00e5tt sin skuld f\u00f6rl\u00e5ten! Vilken gl\u00e4dje n\u00e4r synderna pl\u00e5nas ut! Vilken befrielse det blir f\u00f6r dem som har bek\u00e4nt sina synder och f\u00e5tt dem utpl\u00e5nade av Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det fanns en period i mitt liv, n\u00e4r jag ville h\u00e5lla det hemligt vilken syndare jag var. Men min o\u00e4rlighet gjorde mig olycklig, och varje dag blev en missr\u00e4kning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00e5de dag och natt straffade du mig. Min livskraft torkade upp som vatten en varm sommardag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Till slut bek\u00e4nde jag alla mina synder f\u00f6r dig. Jag ville inte l\u00e4ngre tiga med allt or\u00e4tt jag gjort. Jag sa f\u00f6r mig sj\u00e4lv: Jag ska bek\u00e4nna allt inf\u00f6r Herren.Och du f\u00f6rl\u00e4t mig verkligen, och all min skuld f\u00f6rsvann."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska alla som tror bek\u00e4nna sina synder inf\u00f6r Gud, medan det \u00e4nnu \u00e4r tid att f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse. D\u00e5 kommer domen inte att drabba dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hos dig k\u00e4nner jag mig s\u00e4ker, och du till\u00e5ter inte att \u00e5ngest och n\u00f6d griper tag i mig. D\u00e4rf\u00f6r sjunger jag h\u00f6gt om din fr\u00e4lsning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du sa till mig: Jag vill undervisa dig och leda dig p\u00e5 den v\u00e4g du ska g\u00e5. Jag ska ge dig r\u00e5d och jag ska f\u00f6lja dig med min blick."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r inte som h\u00e4star eller \u00e5snor, som m\u00e5ste ha betsel i munnen f\u00f6r att h\u00e5lla sig p\u00e5 v\u00e4gen!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e5nga sorger drabbar ogudaktiga m\u00e4nniskor, men en best\u00e5ende k\u00e4rlek omger dem som litar p\u00e5 Herren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni som tillh\u00f6r Herren, var glada och jubla h\u00f6gt. Gud lyssnar till er. Sjung av gl\u00e4dje."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren regerar -Ni alla r\u00e4ttf\u00e4rdiga, l\u00e5t er gl\u00e4dje v\u00e4lla fram i lovprisning till Herren, f\u00f6r det \u00e4r r\u00e4tt att prisa honom!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Spela lovs\u00e5nger p\u00e5 str\u00e4nginstrument och harpor!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sjung nya s\u00e5nger f\u00f6r honom, spela p\u00e5 alla era instrument och sjung av gl\u00e4dje!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allt vad Herren s\u00e4ger det menar han, och allt han g\u00f6r kan man lita p\u00e5."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han \u00e4lskar allt som \u00e4r gott och r\u00e4tt. \u00d6verallt p\u00e5 jorden kan man njuta av hans godhet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han uttalade bara ett ord, och himlen formades. Solen, m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna kom till p\u00e5 hans befallning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han samlade haven till en plats, och han fyllde havsdjupen med deras vatten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla i hela v\u00e4rlden, m\u00e4n, kvinnor och barn, frukta Herren och visa v\u00f6rdnad f\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r han talade skapades v\u00e4rlden. Den kom till p\u00e5 hans befallning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Med ett enda andetag kan han f\u00f6rg\u00f6ra alla planer som smids av dem som st\u00e5r emot honom,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "men hans egen plan best\u00e5r f\u00f6r evigt. Hans avsikter \u00e4r desamma generation efter generation."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e4lsignat \u00e4r det folk vars Gud Herren \u00e4r, det folk som han har utvalt till sitt eget!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fr\u00e5n himlen d\u00e4r Herren bor, ser han varje m\u00e4nniska. Han har skapat m\u00e4nniskornas hj\u00e4rtan och vakar noggrant \u00f6ver allt de g\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e5n himlen d\u00e4r Herren bor, ser han varje m\u00e4nniska. Han har skapat m\u00e4nniskornas hj\u00e4rtan och vakar noggrant \u00f6ver allt de g\u00f6r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fr\u00e5n himlen d\u00e4r Herren bor, ser han varje m\u00e4nniska. Han har skapat m\u00e4nniskornas hj\u00e4rtan och vakar noggrant \u00f6ver allt de g\u00f6r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Inte ens den mest v\u00e4lrustade arm\u00e9 kan r\u00e4dda en kung, f\u00f6r enbart styrka \u00e4r inte tillr\u00e4ckligt f\u00f6r att r\u00e4dda n\u00e5gon. En enda stridsh\u00e4st r\u00e4cker inte f\u00f6r att vinna seger. Den \u00e4r stark, men den kan inte r\u00e4dda n\u00e5gon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Inte ens den mest v\u00e4lrustade arm\u00e9 kan r\u00e4dda en kung, f\u00f6r enbart styrka \u00e4r inte tillr\u00e4ckligt f\u00f6r att r\u00e4dda n\u00e5gon. En enda stridsh\u00e4st r\u00e4cker inte f\u00f6r att vinna seger. Den \u00e4r stark, men den kan inte r\u00e4dda n\u00e5gon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Herren beskyddar alla som lyder honom, och som litar p\u00e5 hans st\u00e4ndiga k\u00e4rlek. Han h\u00e5ller dem vid liv, \u00e4ven under hungersn\u00f6d!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Herren beskyddar alla som lyder honom, och som litar p\u00e5 hans st\u00e4ndiga k\u00e4rlek. Han h\u00e5ller dem vid liv, \u00e4ven under hungersn\u00f6d!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi s\u00e4tter v\u00e5rt hopp till Herren, f\u00f6r han ska r\u00e4dda oss."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Undra inte p\u00e5 att vi \u00e4r lyckliga i Herren! Vi litar p\u00e5 hans heliga namn!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ja, Herre, l\u00e5t din st\u00e4ndiga k\u00e4rlek omge oss, f\u00f6r vi hoppas bara p\u00e5 dig!"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ingen beh\u00f6ver leva i fruktan -Jag vill lova Herren, vad som \u00e4n h\u00e4nder. Jag ska alltid tala om hans h\u00e4rlighet och n\u00e5d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ingen beh\u00f6ver leva i fruktan -Jag vill lova Herren, vad som \u00e4n h\u00e4nder. Jag ska alltid tala om hans h\u00e4rlighet och n\u00e5d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag vill prisa honom f\u00f6r vad han gjort. Alla modl\u00f6sa kan fatta mod igen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t oss prisa Herren tillsammans och g\u00f6ra hans namn k\u00e4nt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ropade till honom och han svarade mig, och han befriade mig fr\u00e5n all min fruktan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De som ser upp till Herren kommer att str\u00e5la av gl\u00e4dje, och de kommer aldrig att bli besvikna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det var precis vad som h\u00e4nde med mig. Jag orkade inte l\u00e4ngre, och d\u00e5 ropade jag till Herren och han h\u00f6rde mig. Han r\u00e4ddade mig ur alla sv\u00e5righeter,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r Herrens \u00e4ngel st\u00e4ller sig skyddande bredvid den som tar Gud p\u00e5 allvar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pr\u00f6va Herren, och upplev sj\u00e4lv hur god han \u00e4r! Se hur han sl\u00f6sar sin barmh\u00e4rtighet p\u00e5 alla dem som litar p\u00e5 honom!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Frukta Herren, alla ni som tillh\u00f6r honom, f\u00f6r alla som g\u00f6r det har allt de beh\u00f6ver."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ibland finner inte ens unga, starka lejon n\u00e5got byte, men de som s\u00f6ker Herren beh\u00f6ver aldrig sakna n\u00e5gonting."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Barn, kom och lyssna, och l\u00e5t mig f\u00e5 undervisa er om hur viktigt det \u00e4r att lyda Herren och leva f\u00f6r honom!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vill ni f\u00e5 ett l\u00e5ngt, inneh\u00e5llsrikt liv?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00e4nk d\u00e5 p\u00e5 vad ni s\u00e4ger! Ljug aldrig!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e4nd er bort fr\u00e5n all ondska, och st\u00e4ll era liv i det godas tj\u00e4nst! F\u00f6rs\u00f6k att leva i frid med alla! Anstr\u00e4ng er verkligen f\u00f6r att g\u00f6ra det!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herrens \u00f6gon vakar intensivt \u00f6ver alla dem som lever s\u00e5, och hans \u00f6ron uppfattar n\u00e4r de ropar till honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men alla ogudaktiga m\u00e4nniskor ska Herren utpl\u00e5na fr\u00e5n jorden. N\u00e4r de d\u00f6tt ska man inte ens komma ih\u00e5g dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ja, Herren lyssnar n\u00e4r uppriktiga m\u00e4nniskor ropar till honom om hj\u00e4lp och han r\u00e4ddar dem ur alla deras sv\u00e5righeter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herren \u00e4r n\u00e4ra dem som \u00e4r f\u00f6rtvivlade och han r\u00e4ddar dem som f\u00f6rlorat allt hopp."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En god man f\u00e5r ocks\u00e5 uppleva lidande och sm\u00e4rta, han kommer inte undan det. Men Herren hj\u00e4lper honom"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och skyddar honom och hans ben ska inte krossas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ondskan ska sj\u00e4lv d\u00f6da dem som \u00e4r onda. Str\u00e4nga straff \u00e4r utm\u00e4tta f\u00f6r dem som hatar det goda."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Falska anklagelser -Herre, bek\u00e4mpa dem som bek\u00e4mpar mig! F\u00f6rklara krig mot dem som anfaller mig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4tt p\u00e5 dig rustningen och grip tag i din sk\u00f6ld."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lyft spjutet till mitt f\u00f6rsvar och st\u00e4ll dig i v\u00e4gen f\u00f6r mina f\u00f6rf\u00f6ljare! S\u00e4g till mig: Jag \u00e4r din r\u00e4ddning!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6rol\u00e4mpa alla som f\u00f6rs\u00f6ker att d\u00f6da mig! Sl\u00e5 dem tillbaka, och g\u00f6r dem f\u00f6rvirrade!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t dem bl\u00e5sa bort som l\u00f6v f\u00f6r vinden, n\u00e4r Herrens \u00e4ngel jagar bort dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00f6r deras v\u00e4g m\u00f6rk och slipprig, n\u00e4r Herrens \u00e4ngel f\u00f6rf\u00f6ljer dem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fast\u00e4n jag inte hade gjort n\u00e5got ont, lade de ut en f\u00e4lla f\u00f6r mig och gr\u00e4vde en fallgrop p\u00e5 min v\u00e4g."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t dem drabbas av underg\u00e5ng utan att de vet om det. De ska fastna i sina egna f\u00e4llor och d\u00f6."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men jag ska jubla och gl\u00e4dja mig i Herren n\u00e4r han griper in och r\u00e4ddar mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ur djupet av mitt inre stiger lovs\u00e5ngen upp till honom. Finns det n\u00e5gon som han i himlen eller p\u00e5 jorden? Vem kan som Herren skydda den svage och hj\u00e4lpl\u00f6se? Och vem skyddar den fattige och den som lider n\u00f6d fr\u00e5n dem som vill ber\u00f6va dem det lilla de har?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dessa falska m\u00e4nniskor vittnar emot mig. De anklagar mig f\u00f6r s\u00e5dant som jag inte ens har h\u00f6rt talas om."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag f\u00f6rs\u00f6ker att behandla dem v\u00e4l, men vad tj\u00e4nar det till. Se hur illa de g\u00f6r mig! Jag \u00e4r f\u00f6rtvivlad!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r de var sjuka, klagade jag inf\u00f6r Herren och jag kl\u00e4dde mig i sorgkl\u00e4der. Jag bad att han skulle g\u00f6ra dem friska. Jag v\u00e4grade till och med att \u00e4ta. Jag bad allvarligt f\u00f6r dem, men Gud svarade mig inte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag s\u00f6rjde, som om det varit min mor eller en v\u00e4n eller min bror som varit sjuk och n\u00e4ra d\u00f6den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men nu n\u00e4r jag sj\u00e4lv har hamnat i sv\u00e5righeter, d\u00e5 \u00e4r de skadeglada. N\u00e4r de tr\u00e4ffas, pratar de och skvallrar om mig. Och jag k\u00e4nner inte ens allesammans,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "f\u00f6r de har slagit sig ihop med en massa fr\u00e4mlingar som g\u00f6r allt f\u00f6r att skada och f\u00f6rbanna mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herre, hur l\u00e4nge ska du st\u00e5 d\u00e4r overksam och se p\u00e5? G\u00f6r n\u00e5got och r\u00e4dda mig! Jag har bara ett liv, och dessa uppretade lejon \u00e4r ute efter att ta det!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "R\u00e4dda mig, s\u00e5 ska jag tacka dig inf\u00f6r hela ditt folk, ja, inf\u00f6r alla ska jag lova dig!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e5t inte dem som sl\u00e5ss mot mig segra utan orsak! L\u00e5t dem inte gl\u00e4djas \u00f6ver mitt fall, utan l\u00e5t dem d\u00f6!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det som de s\u00e4ger leder inte till fred. Nej, de t\u00e4nker bara p\u00e5 att kunna anklaga vanliga hederliga m\u00e4nniskor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De beskyller mig f\u00f6r att ha handlat fel! De skriker: Vi har nog sett vad du har gjort."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herre, du har ocks\u00e5 sett det. Tig inte! \u00d6verge mig inte nu!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Grip in, Herre, min Gud och f\u00f6rsvara mig!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eftersom du \u00e4r en r\u00e4ttvis domare ska du f\u00f6rklara mig icke skyldig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e5t inte mina fiender f\u00e5 gl\u00e4dja sig \u00f6ver mig i mina sv\u00e5righeter. L\u00e5t dem inte f\u00e5 s\u00e4ga till varandra: Nu \u00e4r vi av med honom, det blev som vi ville."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e5t dem sk\u00e4mmas! L\u00e5t dem som trotsar mig och som gl\u00e4der sig \u00f6ver mina olyckor, sj\u00e4lva drabbas av olyckor som tar ifr\u00e5n dem allt vad de \u00e4ger och har! Avsl\u00f6ja dem!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men l\u00e5t alla dem som \u00f6nskar mig framg\u00e5ng f\u00e5 jubla av gl\u00e4dje och s\u00e4ga: Stor \u00e4r Herren, som vill att alla som tj\u00e4nar honom ska leva i frid!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag ber\u00e4tta f\u00f6r alla om hur stor och hur god du \u00e4r. Ja, jag ska prisa dig dagen l\u00e5ng."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Att k\u00e4nna Gud \u00e4r livet -Djupt i de gudl\u00f6sa m\u00e4nniskornas hj\u00e4rtan ligger synden p\u00e5 lur och uppmanar dem st\u00e4ndigt att handla ogudaktigt. De har ingen gudsfruktan som kan hindra dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Att k\u00e4nna Gud \u00e4r livet -Djupt i de gudl\u00f6sa m\u00e4nniskornas hj\u00e4rtan ligger synden p\u00e5 lur och uppmanar dem st\u00e4ndigt att handla ogudaktigt. De har ingen gudsfruktan som kan hindra dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De inbillar sig att de kan d\u00f6lja allt ont de g\u00f6r och inte bli straffade."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men allt de s\u00e4ger \u00e4r l\u00f6gn och bedr\u00e4geri. De g\u00f6r inte l\u00e4ngre s\u00e5dant som \u00e4r r\u00e4tt och riktigt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4nda tills de somnar smider de onda planer. De har medvetet best\u00e4mt sig f\u00f6r att g\u00f6ra det som \u00e4r ont och ingen kan rubba dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herre, din k\u00e4rlek \u00e4r utan gr\u00e4ns, precis som himlen. Din trofasthet str\u00e4cker sig bortom molnen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Din r\u00e4ttvisa \u00e4r lika orubblig som v\u00e4ldiga berg. Dina beslut \u00e4r lika fyllda av vishet som havet med vatten. B\u00e5de m\u00e4nniskor och djur \u00e4r i din hand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vad dyrbar din eviga k\u00e4rlek \u00e4r, Gud! Alla m\u00e4nniskor f\u00e5r skydd under dina vingars skugga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du matar alla med v\u00e4lsignelser fr\u00e5n ditt eget bord och l\u00e5ter dem dricka ur dina gl\u00e4djek\u00e4llor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du \u00e4r livets k\u00e4lla. V\u00e5rt ljus kommer fr\u00e5n ditt ljus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ge oss din k\u00e4rlek. Den sviker aldrig dem som k\u00e4nner dig! Upph\u00f6r aldrig med att g\u00f6ra gott mot dem som l\u00e4ngtar efter att g\u00f6ra din vilja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t inte dessa stolta m\u00e4n f\u00e5 trampa p\u00e5 mig. Och l\u00e5t inte dessa ogudaktiga m\u00e4nniskor f\u00e5 knuffa undan mig med sina h\u00e4nder."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tillf\u00f6rsikt i st\u00e4llet f\u00f6r ytlighet -Var aldrig avundsjuk p\u00e5 de ogudaktiga!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Snart vissnar de bort som gr\u00e4set och f\u00f6rsvinner."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lita i st\u00e4llet p\u00e5 Herren. Var v\u00e4nlig och god mot andra, s\u00e5 kommer du att f\u00e5 leva i trygghet i landet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gl\u00e4d dig \u00f6ver Herren! D\u00e5 kommer han att ge dig vad ditt hj\u00e4rta mest av allt \u00f6nskar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6verl\u00e5t allt du g\u00f6r \u00e5t Herren och bekymra dig inte om framtiden. Lita p\u00e5 honom, f\u00f6r han ska hj\u00e4lpa dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla kommer att se hur oskyldig du \u00e4r, f\u00f6r Herren ska f\u00f6rsvara dig och l\u00e5ta din r\u00e4ttf\u00e4rdighet lysa som middagssolen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Visa t\u00e5lamod, och v\u00e4nta p\u00e5 att Herren ska gripa in. Var inte avundsjuk p\u00e5 ogudaktiga m\u00e4nniskor som har framg\u00e5ng."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t inte din vrede ta \u00f6verhanden! Och reta inte upp dig, f\u00f6r det g\u00f6r dig bara illa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som g\u00f6r ont ska Gud utrota, men de som litar p\u00e5 Herren ska ta landet i besittning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det dr\u00f6jer inte l\u00e4nge innan de ogudaktiga f\u00f6rsvinner, och f\u00f6rg\u00e4ves kommer man att s\u00f6ka efter dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men alla som litar p\u00e5 Herren ska bli v\u00e4lsignade och \u00e4rva landet. Deras lycka kommer inte att veta av n\u00e5gra gr\u00e4nser."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren skrattar \u00e5t de gudl\u00f6sas onda planer, f\u00f6r han vet att domens dag kommer f\u00f6r dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren skrattar \u00e5t de gudl\u00f6sas onda planer, f\u00f6r han vet att domens dag kommer f\u00f6r dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Samvetsl\u00f6sa m\u00e4nniskor g\u00f6r allt f\u00f6r att avr\u00e4tta fattiga och f\u00f6rtryckta. De \u00e4r beredda att slakta dem som \u00e4r uppriktiga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men deras sv\u00e4rd kommer att riktas mot deras egna hj\u00e4rtan, och alla deras vapen ska brytas s\u00f6nder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det \u00e4r b\u00e4ttre att \u00e4ga lite och g\u00f6ra det Gud vill, \u00e4n att vara rik och samtidigt f\u00f6rakta Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren ska n\u00e4mligen g\u00f6ra slut p\u00e5 de ogudaktigas maktfullkomlighet, men de som \u00e4r trogna mot honom tar han hand om."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dag efter dag l\u00e4gger Herren m\u00e4rke till de goda g\u00e4rningar som gudfruktiga m\u00e4nniskor g\u00f6r och ger dem en evig bel\u00f6ning. N\u00e4r sv\u00e5ra tider kommer har han omsorg om dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Till och med n\u00e4r det blir hungersn\u00f6d kommer de att ha tillr\u00e4ckligt att \u00e4ta. Men de ogudaktiga ska g\u00e5 under."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De kommer att vissna som gr\u00e4set p\u00e5 f\u00e4lten och f\u00f6rsvinna som r\u00f6k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ogudaktiga l\u00e5nar pengar men betalar inte tillbaka. De gudfruktiga d\u00e4remot \u00e4r gener\u00f6sa med sina g\u00e5vor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De som v\u00e4lsignas av Herren ska \u00e4rva jorden, men de som f\u00f6rbannas av honom kommer att d\u00f6."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren leder goda m\u00e4nniskor, och han gl\u00e4der sig \u00f6ver varje steg de tar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om de faller blir de inte liggande, f\u00f6r Herren fattar dem vid handen och reser upp dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag \u00e4r nu en gammal man, och under alla mina \u00e5r har jag aldrig sett Herren \u00f6verge en m\u00e4nniska som \u00e4lskar honom. Inte heller har jag sett de gudfruktigas barn g\u00e5 hungriga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I st\u00e4llet kan de gudfruktiga vara gener\u00f6sa och ge och l\u00e5na ut till andra, och deras barn \u00e4r en v\u00e4lsignelse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om du vill ha ett evigt hem, s\u00e5 \u00f6verge allt ont och g\u00f6r det som \u00e4r gott!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Herren \u00e4lskar ju r\u00e4ttvisa och \u00e4rlighet, och han \u00f6verger inte sitt folk. De kommer att leva tryggt i evighet. De ogudaktigas barn ska f\u00f6rg\u00e5s,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "men de som \u00e4lskar det goda ska f\u00e5 bo i landet och leva d\u00e4r f\u00f6r all framtid."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den som fullst\u00e4ndigt litar p\u00e5 Gud \u00e4r vis och har r\u00e4tt i det han s\u00e4ger. Guds bud finns alltid i hans inre och han g\u00e5r m\u00e5lmedvetet sin v\u00e4g."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Den som fullst\u00e4ndigt litar p\u00e5 Gud \u00e4r vis och har r\u00e4tt i det han s\u00e4ger. Guds bud finns alltid i hans inre och han g\u00e5r m\u00e5lmedvetet sin v\u00e4g."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De ogudaktiga spionerar p\u00e5 de gudfruktiga och v\u00e4ntar sedan p\u00e5 l\u00e4mpligt tillf\u00e4lle att d\u00f6da dem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men Herren t\u00e4nker inte l\u00e5ta dessa ogudaktiga m\u00e4nniskor lyckas - inte heller t\u00e4nker han l\u00e5ta de gudfruktiga bli oskyldigt d\u00f6mda, n\u00e4r de st\u00e4lls inf\u00f6r r\u00e4tta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Var inte ot\u00e5lig f\u00f6r att Herren inte gjort n\u00e5got \u00e4n! Forts\u00e4tt p\u00e5 hans v\u00e4g. Till slut kommer han att hedra dig och ge dig det land som han lovat dig, och du ska f\u00e5 se hur de onda f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag k\u00e4nde en g\u00e5ng en stolt och ogudaktig man, en tyrann, lika l\u00e5ng och st\u00e5tlig som en av Libanons cedrar. Men n\u00e4r jag skulle bes\u00f6ka honom var han sp\u00e5rl\u00f6st borta! Jag s\u00f6kte efter honom men kunde inte hitta honom!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag k\u00e4nde en g\u00e5ng en stolt och ogudaktig man, en tyrann, lika l\u00e5ng och st\u00e5tlig som en av Libanons cedrar. Men n\u00e4r jag skulle bes\u00f6ka honom var han sp\u00e5rl\u00f6st borta! Jag s\u00f6kte efter honom men kunde inte hitta honom!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men med goda m\u00e4nniskor \u00e4r det helt annorlunda! De goda, oskyldiga och p\u00e5litliga m\u00e4nniskorna, fridens m\u00e4nniskor, har d\u00e4remot en lysande framtid framf\u00f6r sig. F\u00f6r dem blir det ett lyckligt slut,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "men de ogudaktiga ska f\u00f6rg\u00f6ras. Deras framtid inneb\u00e4r d\u00f6d."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Herren fr\u00e4lser de gudfruktiga! Han \u00e4r deras r\u00e4ddning och deras tillflykt, n\u00e4r sv\u00e5righeterna kommer."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hos honom finner de hj\u00e4lp och r\u00e4ddning, ja han skyddar dem f\u00f6r de ogudaktiga och st\u00e5r vid deras sida."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krossad av sjukdom och synd -Herre, du har l\u00e5tit mig k\u00e4nna av din vrede."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Krossad av sjukdom och synd -Herre, du har l\u00e5tit mig k\u00e4nna av din vrede."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dina pilar har genomborrat mig. Dina slag krossar mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Min kropp \u00e4r sjuk, eftersom du \u00e4r ond p\u00e5 mig. Mina synder anklagar mig och har brutit ner min h\u00e4lsa. De \u00e4r en b\u00f6rda, som jag inte orkar b\u00e4ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min kropp \u00e4r sjuk, eftersom du \u00e4r ond p\u00e5 mig. Mina synder anklagar mig och har brutit ner min h\u00e4lsa. De \u00e4r en b\u00f6rda, som jag inte orkar b\u00e4ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mina s\u00e5r stinker och \u00e4r fyllda med var."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag g\u00e5r b\u00f6jd och pl\u00e5gas av sm\u00e4rta varje dag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mina njurar br\u00e4nner, ja, hela min kropp \u00e4r sjuk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag \u00e4r uttr\u00f6ttad, nedbruten och f\u00f6rtvivlad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herre, du vet vad jag l\u00e4ngtar efter! T\u00e4nk att \u00e4n en g\u00e5ng f\u00e5 h\u00e4lsan tillbaka. Du h\u00f6r varje suck."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta sl\u00e5r oregelbundet, min styrka avtar och jag b\u00f6rjar bli blind."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mina v\u00e4nner h\u00e5ller sig borta fr\u00e5n mig och \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r min sjukdom, ja, till och med min egen familj h\u00e5ller sig p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Under tiden f\u00f6rs\u00f6ker mina fiender att d\u00f6da mig. De t\u00e4nker att ruinera mig och anv\u00e4nder hela dagarna till att fundera ut hur det ska kunna ske."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag lyssnar inte till deras hotelser. Jag h\u00e5ller tyst, f\u00f6r jag har inget att s\u00e4ga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag lyssnar inte till deras hotelser. Jag h\u00e5ller tyst, f\u00f6r jag har inget att s\u00e4ga."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag v\u00e4ntar p\u00e5 dig, Herre. Svara mig!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Till\u00e5t inte att mina fiender triumferar \u00f6ver mig, och att de gl\u00e4der sig \u00f6ver min olycka!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng \u00e4r jag n\u00e4ra att falla, och jag pl\u00e5gas hela tiden av sm\u00e4rta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag bek\u00e4nner min synd. Jag s\u00f6rjer \u00f6ver vad jag har gjort."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mina fiender f\u00f6rf\u00f6ljer mig med all kraft och forts\u00e4tter att hata mig utan orsak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De l\u00f6nar gott med ont och angriper mig, d\u00e4rf\u00f6r att jag st\u00e5r f\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e4mna mig inte, Herre! G\u00e5 inte bort,"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nu hoppas jag p\u00e5 dig, Herre! -Jag sa f\u00f6r mig sj\u00e4lv: Jag ska sluta att klaga! Jag ska h\u00e5lla tyst, s\u00e4rskilt n\u00e4r de ogudaktiga finns runt omkring mig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu hoppas jag p\u00e5 dig, Herre! -Jag sa f\u00f6r mig sj\u00e4lv: Jag ska sluta att klaga! Jag ska h\u00e5lla tyst, s\u00e4rskilt n\u00e4r de ogudaktiga finns runt omkring mig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men det hj\u00e4lpte inte. N\u00e4r jag stod d\u00e4r tyst, v\u00e4llde oron fram inom mig, och den blev bara st\u00f6rre och st\u00f6rre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ju mer jag grubblade, desto mer br\u00e4nnande blev elden inom mig. Till slut kunde jag inte l\u00e4ngre tiga, utan jag ropade till Gud:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herre, hj\u00e4lp mig att inse hur kort min tid p\u00e5 jorden \u00e4r! L\u00e5t mig f\u00f6rst\u00e5 att jag bara \u00e4r h\u00e4r ett \u00f6gonblick."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Snabbt som en skugga f\u00f6rsvinner livet ifr\u00e5n mig. Hela min livstid \u00e4r bara som ett \u00f6gonblick f\u00f6r dig.Du stolta m\u00e4nniska, lika pl\u00f6tsligt som skuggan f\u00f6rsvinner du! Hur stark du \u00e4n \u00e4r, \u00e4r du bara som en vindfl\u00e4kt som drar f\u00f6rbi. Du sl\u00e4par och sliter och samlar p\u00e5 dig rikedomar som \u00e4nd\u00e5 n\u00e5gon annan f\u00e5r sl\u00f6sa bort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Snabbt som en skugga f\u00f6rsvinner livet ifr\u00e5n mig. Hela min livstid \u00e4r bara som ett \u00f6gonblick f\u00f6r dig.Du stolta m\u00e4nniska, lika pl\u00f6tsligt som skuggan f\u00f6rsvinner du! Hur stark du \u00e4n \u00e4r, \u00e4r du bara som en vindfl\u00e4kt som drar f\u00f6rbi. Du sl\u00e4par och sliter och samlar p\u00e5 dig rikedomar som \u00e4nd\u00e5 n\u00e5gon annan f\u00e5r sl\u00f6sa bort."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, Herre, st\u00e5r mitt enda hopp till dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Befria mig fr\u00e5n mina synder, f\u00f6r annars kommer till och med d\u00e5rarna att skratta \u00e5t mig!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herre, nu ska jag h\u00e5lla tyst. Jag t\u00e4nker inte \u00f6ppna munnen och inte heller klaga det minsta, f\u00f6r mitt straff kommer fr\u00e5n dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herre, pl\u00e5ga mig inte l\u00e4ngre, f\u00f6r om du forts\u00e4tter d\u00f6r jag under dina slag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r du straffar en m\u00e4nniska g\u00f6r du slut p\u00e5 allt som \u00e4r henne k\u00e4rt. Det faller s\u00f6nder som ett tyg som \u00e4ts upp av mal. Ja, m\u00e4nniskan \u00e4r sannerligen inte mer \u00e4n en vindpust!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00f6r min b\u00f6n, Herre, lyssna n\u00e4r jag ropar! Sl\u00e5 dig inte till ro och gl\u00f6m inte mina t\u00e5rar. Jag \u00e4r en g\u00e4st och en fr\u00e4mling h\u00e4r p\u00e5 jorden, precis som mina f\u00f6rf\u00e4der."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren t\u00e4nker p\u00e5 mig -Tryggt v\u00e4ntade jag p\u00e5 att Herren skulle hj\u00e4lpa mig. D\u00e5 v\u00e4nde han sig till mig och h\u00f6rde mitt rop p\u00e5 hj\u00e4lp."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren t\u00e4nker p\u00e5 mig -Tryggt v\u00e4ntade jag p\u00e5 att Herren skulle hj\u00e4lpa mig. D\u00e5 v\u00e4nde han sig till mig och h\u00f6rde mitt rop p\u00e5 hj\u00e4lp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han drog upp mig ur hoppl\u00f6shetens grop, upp ur tr\u00e4sket och dyn, och st\u00e4llde mig p\u00e5 fast mark."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han l\u00e4rde mig en ny s\u00e5ng, en lovs\u00e5ng till v\u00e5r Gud, som m\u00e5nga ska f\u00e5 h\u00f6ra. D\u00e5 ska de st\u00e5 h\u00e4pna inf\u00f6r Herren och b\u00f6rja tro p\u00e5 honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de som tror p\u00e5 Herren och som inte \u00e4r tillsammans med l\u00f6gnare och stolta m\u00e4nniskor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herre, Gud, du har gjort stora under ibland oss, och vi \u00e4r alltid i dina tankar. Ingen \u00e4r som du. Dina underbara g\u00e4rningar \u00e4r s\u00e5 m\u00e5nga att ingen kan r\u00e4kna upp dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Offer och br\u00e4nnoffer kan inte tillfredsst\u00e4lla dig. Du kr\u00e4ver inte att man slaktar djur och br\u00e4nner dem p\u00e5 altaret, men du har gett mig \u00f6ppna \u00f6ron, s\u00e5 att jag kan h\u00f6ra dig och lyda dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag: H\u00e4r \u00e4r jag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag vill g\u00e4rna g\u00f6ra det du v\u00e4ntar av mig, min Gud, f\u00f6r din lag \u00e4r skriven i mitt inre!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r alla m\u00e4nniskor har jag talat om att du f\u00f6rl\u00e5ter synder. Ingenting har hindrat mig fr\u00e5n det, Herre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag har inte heller tigit, utan talat om att du befriat oss. Jag har ber\u00e4ttat om din trofasthet och hj\u00e4lp. Inf\u00f6r alla har jag sagt att du \u00e4lskar oss."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herre, jag vet att du alltid \u00e4r barmh\u00e4rtig mot mig! Din k\u00e4rlek och trofasthet \u00e4r mitt enda hopp."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Annars skulle jag g\u00e5 under. Problem i massor har hopat sig \u00f6ver mig, och min synd, som \u00e4r alltf\u00f6r stor f\u00f6r att kunna \u00f6verblickas, tynger mig. D\u00e4rf\u00f6r har jag tappat modet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herre, befria mig! Skynda dig och kom till min hj\u00e4lp!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t f\u00f6rvirring drabba dem som f\u00f6rs\u00f6ker d\u00f6da mig. Avsl\u00f6ja dem och l\u00e5t dessa skadeglada m\u00e4nniskor st\u00e5 d\u00e4r med skammen. L\u00e5t dem inte lyckas!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t f\u00f6rvirring drabba dem som f\u00f6rs\u00f6ker d\u00f6da mig. Avsl\u00f6ja dem och l\u00e5t dessa skadeglada m\u00e4nniskor st\u00e5 d\u00e4r med skammen. L\u00e5t dem inte lyckas!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men alla som v\u00e4nder sig till Herren ska jubla \u00f6ver hans fr\u00e4lsning. De ska st\u00e4ndigt s\u00e4ga: Herren \u00e4r stor!"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e4rkt av d\u00f6den och gl\u00f6md av v\u00e4nner -Gud v\u00e4lsignar dem som tar hand om fattiga och svaga. Han hj\u00e4lper dem n\u00e4r de r\u00e5kar ut f\u00f6r sv\u00e5righeter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e4rkt av d\u00f6den och gl\u00f6md av v\u00e4nner -Gud v\u00e4lsignar dem som tar hand om fattiga och svaga. Han hj\u00e4lper dem n\u00e4r de r\u00e5kar ut f\u00f6r sv\u00e5righeter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han skyddar dem och h\u00e5ller dem vid liv. I hela landet ska man tala om deras lycka, och Gud kommer inte att utl\u00e4mna dem till deras fiender."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han v\u00e5rdar dem n\u00e4r de \u00e4r sjuka och lindrar deras pl\u00e5gor och bekymmer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber jag till dig: Herre, var n\u00e5dig mot mig och g\u00f6r mig frisk igen, f\u00f6r jag har bek\u00e4nt mina synder!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mina fiender k\u00e4nner inget medlidande med mig. De \u00f6nskar att jag ska d\u00f6 och s\u00e4ger skadeglada: Snart \u00e4r han borta, och ingen kommer att komma ih\u00e5g honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De \u00e4r s\u00e5 v\u00e4nliga n\u00e4r de kommer och bes\u00f6ker mig, men i verkligheten \u00e4r de glada n\u00e4r de ser att jag ligger och vrider mig i mina pl\u00e5gor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och bakom min rygg viskar de till varandra:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han \u00e4r d\u00f6dssjuk och kommer aldrig mer upp ur s\u00e4ngen!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Till och med min b\u00e4ste v\u00e4n har v\u00e4nt sig emot mig, honom som jag s\u00e5 fullst\u00e4ndigt litade p\u00e5 och som s\u00e5 ofta \u00e5t tillsammans med mig!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herre, \u00f6verge mig inte! G\u00f6r mig frisk, s\u00e5 att jag kan g\u00f6ra upp r\u00e4kningen med mina fiender!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om du inte l\u00e5ter dem segra \u00f6ver mig, utan l\u00e5ter mig leva, d\u00e5 vet jag att du \u00e4lskar mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du hj\u00e4lper mig, eftersom jag bara gjort vad som \u00e4r r\u00e4tt, och jag ska f\u00e5 vara i din n\u00e4rhet f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e4ngtan efter Gud -Som hjorten l\u00e4ngtar efter friskt vatten, s\u00e5 l\u00e4ngtar jag efter dig, min Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e4ngtan efter Gud -Som hjorten l\u00e4ngtar efter friskt vatten, s\u00e5 l\u00e4ngtar jag efter dig, min Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag t\u00f6rstar efter dig, du den levande Guden. Var kan jag finna dig, vart ska jag g\u00e5 f\u00f6r att tillbe dig?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag gr\u00e5ter dag och natt och ropar till dig om hj\u00e4lp, och hela tiden fr\u00e5gar mina fiender h\u00e5nfullt: Var \u00e4r din Gud?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fatta mod, min sj\u00e4l! Kom ih\u00e5g alla de g\u00e5nger (hur skulle jag f\u00f6rresten kunna gl\u00f6mma dem!), n\u00e4r vi gick i procession till templet, och vi sj\u00f6ng med gl\u00e4dje och prisade Herren. Varf\u00f6r \u00e4r jag s\u00e5 deprimerad? Varf\u00f6r \u00e4r jag s\u00e5 orolig och ledsen? Jag s\u00e4tter mitt hopp till Gud! Jag ska \u00e5ter tacka honom. Ja, \u00e4n en g\u00e5ng ska jag f\u00e5 prisa honom f\u00f6r hans hj\u00e4lp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fatta mod, min sj\u00e4l! Kom ih\u00e5g alla de g\u00e5nger (hur skulle jag f\u00f6rresten kunna gl\u00f6mma dem!), n\u00e4r vi gick i procession till templet, och vi sj\u00f6ng med gl\u00e4dje och prisade Herren. Varf\u00f6r \u00e4r jag s\u00e5 deprimerad? Varf\u00f6r \u00e4r jag s\u00e5 orolig och ledsen? Jag s\u00e4tter mitt hopp till Gud! Jag ska \u00e5ter tacka honom. Ja, \u00e4n en g\u00e5ng ska jag f\u00e5 prisa honom f\u00f6r hans hj\u00e4lp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 st\u00e5r jag h\u00e4r dyster och nere, men jag ska t\u00e4nka p\u00e5 din godhet mot detta underbara land, d\u00e4r Jordan flyter fram och d\u00e4r bergen Hermon och Misar reser sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans svallande v\u00e5gor sl\u00e5r \u00f6ver mig, och sorgefloderna sk\u00f6ljer \u00f6ver mig som d\u00e5nande vattenfall."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 sl\u00f6sar Herren dag efter dag sin trofasta k\u00e4rlek p\u00e5 mig. Under natten sjunger jag s\u00e5nger och ber till honom, den Gud som ger mig liv."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud, min klippa! Jag ropar till dig: Varf\u00f6r har du \u00f6vergett mig? Varf\u00f6r m\u00e5ste jag utst\u00e5 dessa anfall fr\u00e5n mina fiender?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Deras f\u00f6rol\u00e4mpningar har brutit ner mig, n\u00e4r de g\u00e5ng efter g\u00e5ng h\u00e5nat mig och fr\u00e5gat: Var \u00e4r din Gud?"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud, f\u00f6rsvara mig mot dessa hj\u00e4rtl\u00f6sa och svekfulla m\u00e4nniskors anklagelser f\u00f6r jag \u00e4r oskyldig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du, o Gud, \u00e4r min enda tillflykt. Varf\u00f6r har du st\u00e4llt mig \u00e5t sidan? Varf\u00f6r m\u00e5ste jag k\u00e4nna av mina fienders f\u00f6rtryck?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4nd ditt ljus och din sanning! L\u00e5t dem leda mig till ditt tempel p\u00e5 Sion, ditt heliga berg!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4r ska jag med jublande gl\u00e4dje g\u00e5 till Guds altare och prisa honom. Med min harpa ska jag spela inf\u00f6r min Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min sj\u00e4l, varf\u00f6r \u00e4r du s\u00e5 orolig och ledsen? Lita p\u00e5 Gud! Jag ska \u00e4n en g\u00e5ng prisa honom f\u00f6r hans underbara hj\u00e4lp. Han ska f\u00e5 mig att be igen, f\u00f6r han \u00e4r min Gud!"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Utl\u00e4mnad \u00e5t fiender -Gud, vi har h\u00f6rt om de stora under du gjorde f\u00f6r l\u00e4nge sedan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der har ber\u00e4ttat om hur du drev ut de fr\u00e4mmande folken fr\u00e5n detta land och gav det till oss. Du skingrade folken som bodde d\u00e4r, men v\u00e5rt folk l\u00e4t du breda ut sig och blomstra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der har ber\u00e4ttat om hur du drev ut de fr\u00e4mmande folken fr\u00e5n detta land och gav det till oss. Du skingrade folken som bodde d\u00e4r, men v\u00e5rt folk l\u00e4t du breda ut sig och blomstra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi vann inte seger genom v\u00e5r egen styrka och med v\u00e5ra egna vapen, utan genom din m\u00e4ktiga kraft, och du log mot oss och hj\u00e4lpte oss eftersom du \u00e4lskade oss."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du \u00e4r min kung och min Gud. Under ditt bef\u00e4l segrade ditt folk,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00f6r det \u00e4r bara genom din kraft och genom ditt namn som vi kan trampa ner v\u00e5ra fiender."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag litar inte p\u00e5 mina vapen. De kan inte r\u00e4dda mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bara du kan ge oss seger \u00f6ver fienderna som hatar oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag \u00e4r stolt \u00f6ver min Gud. Herre, jag kan aldrig tacka dig nog!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och trots detta har du visat bort oss f\u00f6r en tid. N\u00e4r v\u00e5ra trupper drog ut till strid f\u00f6ljde du inte med."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Attacken fr\u00e5n v\u00e5ra fiender var s\u00e5 stark att vi m\u00e5ste fly. De intog v\u00e5rt land och plundrade det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du till\u00e4t att vi slaktades som f\u00e5r, och de som kom undan med livet spreds ut bland fr\u00e4mmande folk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du s\u00e5lde oss f\u00f6r en struntsumma som om vi inte hade n\u00e5got v\u00e4rde alls."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Grannfolken skrattar och h\u00e5nar oss f\u00f6r allt det onda du har gjort oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du har sett till att ordet jude har blivit ett \u00f6knamn, f\u00f6raktat och till en skam bland folken, avskytt av alla."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag \u00e4r st\u00e4ndigt h\u00e5nad och f\u00f6rol\u00e4mpad och f\u00e5r hela tiden lyssna till hur mina fiender f\u00f6rbannar mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag \u00e4r st\u00e4ndigt h\u00e5nad och f\u00f6rol\u00e4mpad och f\u00e5r hela tiden lyssna till hur mina fiender f\u00f6rbannar mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "All denna olycka har kommit \u00f6ver oss, Herre, trots att vi aldrig har gl\u00f6mt dig. Och vi har inte \u00f6vertr\u00e4tt ditt f\u00f6rbund."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e5ra hj\u00e4rtan har inte \u00f6vergett dig! Inte med ett enda steg har vi vikit av fr\u00e5n din v\u00e4g."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om vi hade gjort det, skulle vi ha f\u00f6rst\u00e5tt varf\u00f6r du l\u00e4mnade oss bland schakaler i \u00f6demarken och s\u00e4nde oss in i m\u00f6rker och d\u00f6d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om vi hade gl\u00f6mt att tillbe v\u00e5r Gud och i st\u00e4llet hade bett till andra gudar,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "skulle d\u00e5 inte Gud genast ha vetat om det? Jo, f\u00f6r han k\u00e4nner varenda hemlig tanke."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men nu \u00e4r det f\u00f6r att vi tj\u00e4nar dig som man f\u00f6rf\u00f6ljer och d\u00f6dar oss! Vi \u00e4r som f\u00e5r som v\u00e4ntar p\u00e5 att bli slaktade."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vakna, Herre! Res dig upp! Varf\u00f6r sover du? \u00c4r vi f\u00f6rkastade f\u00f6r evigt?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Varf\u00f6r g\u00f6mmer du dig f\u00f6r oss? Ser du inte v\u00e5r sorg och v\u00e5rt f\u00f6rtryck?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6rol\u00e4mpade ligger vi med ansiktet i smutsen."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En br\u00f6llopss\u00e5ng f\u00f6r kungen -Mitt hj\u00e4rta fl\u00f6dar \u00f6ver av sk\u00f6na tankar! Jag ska skriva en s\u00e5ng till kungen. Jag har s\u00e5 mycket att s\u00e4ga. Ja, min tunga \u00e4r som pennan hos den mest inspirerade diktare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En br\u00f6llopss\u00e5ng f\u00f6r kungen -Mitt hj\u00e4rta fl\u00f6dar \u00f6ver av sk\u00f6na tankar! Jag ska skriva en s\u00e5ng till kungen. Jag har s\u00e5 mycket att s\u00e4ga. Ja, min tunga \u00e4r som pennan hos den mest inspirerade diktare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du \u00e4r den sk\u00f6naste av alla.Du har verkligen talets g\u00e5va.Gud kommer alltid att v\u00e4lsigna dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Rusta dig, du m\u00e4ktige kung,i din majest\u00e4tiska glans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dra ut i triumf,f\u00f6rsvara sanningen, \u00f6dmjukheten och r\u00e4ttvisan!Ja, g\u00e5 fram\u00e5t till stora segrar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dina pilar \u00e4r vassa,de tr\u00e4ffar dina fiender mitt i hj\u00e4rtat.Folken faller ner inf\u00f6r dina f\u00f6tter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud, din makt kommer att best\u00e5 i evighet.Du regerar \u00f6ver ditt folk med r\u00e4ttvisa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du \u00e4lskar det som \u00e4r gottoch hatar det onda.D\u00e4rf\u00f6r har Gud, din Gud,gett dig mer gl\u00e4dje\u00e4n n\u00e5gon annan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla dina kl\u00e4der doftar av dyrbar parfym. I dina palats, dekorerade med elfenben, spelas sk\u00f6n musik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungad\u00f6ttrar finns bland kvinnorna vid ditt hov. Och till h\u00f6ger om din tron st\u00e5r drottningen som b\u00e4r juveler av finaste guld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du kungadotter, lyssna nu till vad jag s\u00e4ger. T\u00e4nk inte mer p\u00e5 ditt folk och din sl\u00e4kt. Du \u00e4r vacker och kungen gl\u00e4der sig \u00e5t din sk\u00f6nhet. Visa respekt f\u00f6r honom, f\u00f6r han \u00e4r din herre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du kungadotter, lyssna nu till vad jag s\u00e4ger. T\u00e4nk inte mer p\u00e5 ditt folk och din sl\u00e4kt. Du \u00e4r vacker och kungen gl\u00e4der sig \u00e5t din sk\u00f6nhet. Visa respekt f\u00f6r honom, f\u00f6r han \u00e4r din herre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Inv\u00e5narna i staden Tyrus, de rikaste m\u00e4nniskorna i v\u00e5r tid, kommer att \u00f6ver\u00f6sa dig med g\u00e5vor och f\u00f6rs\u00f6ka skaffa sig f\u00f6rm\u00e5ner hos dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bruden, kungens dotter, v\u00e4ntar i sin kammare, kl\u00e4dd i bl\u00e4ndande kl\u00e4der som \u00e4r v\u00e4vda av guld."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hon \u00e4r str\u00e5lande vacker och g\u00e5r fram till kungen med sina br\u00f6llopst\u00e4rnor i sl\u00e4pt\u00e5g!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Under gl\u00e4dje och jubel g\u00e5r de i procession in genom palatsportarna!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4ven dina s\u00f6ner kommer en dag att bli kungar och regera som dina f\u00f6rf\u00e4der. Och du ska g\u00f6ra dem till h\u00e4rskare \u00f6ver hela jorden."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud \u00e4r med oss! -Gud \u00e4r v\u00e5r tillflykt och starkhet, en bepr\u00f6vad hj\u00e4lp i v\u00e5ra sv\u00e5righeter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud \u00e4r med oss! -Gud \u00e4r v\u00e5r tillflykt och starkhet, en bepr\u00f6vad hj\u00e4lp i v\u00e5ra sv\u00e5righeter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r beh\u00f6ver vi inte vara r\u00e4dda \u00e4ven om hela v\u00e4rlden skulle g\u00e5 under och bergen st\u00f6rta ner i havsdjupen,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e4ven om haven skulle brusa och d\u00e5na och bergen skaka!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det g\u00e5r en flod av gl\u00e4dje genom Guds stad, i Guds, den h\u00f6gstes heliga hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud sj\u00e4lv bor i den staden. D\u00e4rf\u00f6r st\u00e5r den fast. Redan n\u00e4r dagen gryr kommer han med sin hj\u00e4lp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Runtomkring g\u00f6r folken uppror och riken faller. Och n\u00e4r Gud l\u00e5ter sin m\u00e4ktiga st\u00e4mma ljuda f\u00f6rg\u00e5s jorden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud, bef\u00e4lhavaren \u00f6ver himlens h\u00e4rskaror, \u00e4r mitt ibland oss. Jakobs Gud \u00e4r v\u00e5rt skydd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kom och se allt det fantastiska som v\u00e5r Gud g\u00f6r,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "se hur han g\u00f6r slut p\u00e5 alla krig p\u00e5 jorden. Se hur han bryter s\u00f6nder och br\u00e4nner upp alla vapen!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bli tysta och stilla, och erk\u00e4nn att jag \u00e4r Gud! Jag st\u00e5r \u00f6ver alla folk och min makt str\u00e4cker sig \u00f6ver hela jorden."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud \u00e4r v\u00e5r kung -Kom allesammans, gl\u00e4d er och klappa i h\u00e4nderna! Ropa h\u00f6gt och jubla inf\u00f6r Herren!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud \u00e4r v\u00e5r kung -Kom allesammans, gl\u00e4d er och klappa i h\u00e4nderna! Ropa h\u00f6gt och jubla inf\u00f6r Herren!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren \u00e4r en Gud \u00f6ver alla gudar. Han \u00e4r hela jordens kung som m\u00e4nniskorna darrar inf\u00f6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han l\u00e4t oss segra \u00f6ver andra folk f\u00f6r att vi skulle l\u00e4gga dem under oss."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han utvalde det land i vilket vi lever. Vi \u00e4r stolta \u00f6ver det. Vi \u00e4r hans folk och han \u00e4lskar oss."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud stiger upp p\u00e5 sin tron under m\u00e4ktiga rop och trumpetst\u00f6tar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sjung din lovs\u00e5ng till Gud. Ja, sjung ut din lovs\u00e5ng till v\u00e5r kung, hela jordens kung!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sjung din lovs\u00e5ng till Gud. Ja, sjung ut din lovs\u00e5ng till v\u00e5r kung, hela jordens kung!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han sitter p\u00e5 sin heliga tron och regerar \u00f6ver folken."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud \u00e4lskar Jerusalem -Herren \u00e4r stor! Honom ska vi prisa, d\u00e4r han bor i Jerusalem, sin heliga stad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud \u00e4lskar Jerusalem -Herren \u00e4r stor! Honom ska vi prisa, d\u00e4r han bor i Jerusalem, sin heliga stad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vilken fantastisk syn! Se p\u00e5 berget Sion, som reser sig d\u00e4r i norr, h\u00f6gt \u00f6ver sl\u00e4tterna, s\u00e5 att alla kan se det - berget Sion, hela jordens fr\u00f6jd och den store kungens hem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alla vet att Gud sj\u00e4lv \u00e4r Jerusalems f\u00f6rsvarare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jordens kungar kommer tillsammans f\u00f6r att anfalla staden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men s\u00e5 fort de f\u00e5r se den, blir de stela av skr\u00e4ck, och i panik tar de till flykten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De b\u00e4var p\u00e5 samma s\u00e4tt som n\u00e4r v\u00e4rkarna s\u00e4tter in hos en gravid kvinna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men de kan inte fly undan dig, Herre. De sl\u00e5s i spillror som ett skepp i sv\u00e5r storm."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi har hittills bara h\u00f6rt om staden som tillh\u00f6r v\u00e5r Gud, han som \u00e4r Herre \u00f6ver himmel och jord, men nu ser vi den sj\u00e4lva! F\u00f6r all framtid har Gud uppr\u00e4ttat Jerusalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herre, h\u00e4r i ditt tempel t\u00e4nker vi p\u00e5 din godhet och k\u00e4rlek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud, ditt namn \u00e4r k\u00e4nt \u00f6ver hela jorden! Du prisas \u00f6verallt. Du regerar med r\u00e4ttvisa"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och d\u00e4rf\u00f6r kan Jerusalem gl\u00e4dja sig, d\u00e4rf\u00f6r jublar alla m\u00e4nniskor i Juda st\u00e4der."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00e5 runt staden och r\u00e4kna alla dess torn!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e4gg m\u00e4rke till murarna och titta in i palatsen, s\u00e5 att ni kan ber\u00e4tta om dem f\u00f6r era barn."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Livet kan inte k\u00f6pas med pengar -Lyssna allesammans!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Livet kan inte k\u00f6pas med pengar -Lyssna allesammans!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00e5de stora och sm\u00e5, rika och fattiga, alla innev\u00e5nare p\u00e5 jorden. Jag har n\u00e5got viktigt att s\u00e4ga er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mina ord \u00e4r visa och t\u00e4nkv\u00e4rda,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r fr\u00e5n Gud tar jag emot vishet. Genom att spela p\u00e5 min harpa ska jag f\u00f6rklara dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska jag vara r\u00e4dd n\u00e4r sv\u00e5righeter kommer och fiender omger mig?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De litar helt p\u00e5 sin rikedom och skryter om hur mycket de \u00e4ger."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men ingen kan n\u00e5gonsin betala f\u00f6r n\u00e5gon annans liv, och ingen kan k\u00f6pa n\u00e5gon fri fr\u00e5n d\u00f6den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ett m\u00e4nniskoliv kan inte betalas med pengar. Inte ens v\u00e4rldens alla rikedomar skulle r\u00e4cka till f\u00f6r det. Ingen lever h\u00e4r f\u00f6r evigt och ingen kan komma undan graven."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ett m\u00e4nniskoliv kan inte betalas med pengar. Inte ens v\u00e4rldens alla rikedomar skulle r\u00e4cka till f\u00f6r det. Ingen lever h\u00e4r f\u00f6r evigt och ingen kan komma undan graven."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du rike! Du stolte! Du vise! Du m\u00e5ste d\u00f6, som alla de andra! Du lever inte l\u00e4ngre \u00e4n dumma och of\u00f6rst\u00e5ndiga m\u00e4nniskor. Du m\u00e5ste l\u00e4mna din rikedom till andra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du uppkallar dina gods och g\u00e5rdar efter dig sj\u00e4lv, precis som om de skulle vara dina f\u00f6r alltid, och som om du skulle kunna leva d\u00e4r i evighet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men rikedom och anseende h\u00e5ller ingen m\u00e4nniska vid liv. Hon m\u00e5ste d\u00f6, precis som djuren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00e5r det f\u00f6r dessa som bara t\u00e4nker p\u00e5 sitt eget, och l\u00e5ter h\u00f6ra talas om sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Som en f\u00e5rhjord f\u00f6rs de aningsl\u00f6sa till d\u00f6dsriket, och d\u00f6den \u00e4r deras herde. Deras kroppar f\u00f6rmultnar i graven och deras boningar har tj\u00e4nat ut. Redan n\u00e4sta dag tr\u00e4der r\u00e4ttf\u00e4rdiga m\u00e4nniskor in i deras st\u00e4lle."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men jag f\u00f6r min del vet att Gud ska befria min sj\u00e4l fr\u00e5n d\u00f6dens makt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e5t dig inte imponeras n\u00e4r du ser en stenrik man g\u00f6ra sitt hus \u00e4nnu praktfullare,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r n\u00e4r han d\u00f6r kan han inte ta n\u00e5gonting med sig! Inget han samlat ihop f\u00f6ljer honom i graven."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c4ven om en m\u00e4nniska s\u00e4ger sig ha levt lyckligt hela livet, och v\u00e4rlden h\u00f6gljutt appl\u00e5derar hennes framg\u00e5ng,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "s\u00e5 d\u00f6r hon \u00e4nd\u00e5 till slut som alla andra och g\u00e5r in i ett evigt m\u00f6rker."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sann tillbedjan -Herren, den m\u00e4ktige Guden, kallar p\u00e5 alla m\u00e4nniskor fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Guds h\u00e4rlighets ljus lyser fr\u00e5n det sk\u00f6na berget Sion."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, Herren kommer, han kan inte l\u00e4ngre h\u00e5lla tyst. En uppslukande eld g\u00e5r framf\u00f6r honom och en rasande storm omger honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han har kommit f\u00f6r att d\u00f6ma sitt folk. Han ropar till himlen och jorden:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kalla samman mitt folk, som genom sina offer p\u00e5 mitt altare har ing\u00e5tt ett f\u00f6rbund med mig, och lovat mig trohet och lydnad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud kommer att d\u00f6ma dem fullst\u00e4ndigt r\u00e4ttvist, f\u00f6r hela himlen vittnar om hans r\u00e4ttvisa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mitt folk, lyssna, f\u00f6r jag \u00e4r er Gud! Lyssna! Detta \u00e4r mina anklagelser mot er:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag klagar inte p\u00e5 ert offrande och p\u00e5 de br\u00e4nnoffer ni regelbundet tar med er till mitt altare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men det \u00e4r inte tjurar och bockar som jag beg\u00e4r av er,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r alla djur b\u00e5de i hagar och i skogar tillh\u00f6r mig! Jag \u00e4ger boskapen p\u00e5 de tusentals kullarna! Jag \u00e4ger f\u00e5glarna under himlen och allt levande p\u00e5 marken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r alla djur b\u00e5de i hagar och i skogar tillh\u00f6r mig! Jag \u00e4ger boskapen p\u00e5 de tusentals kullarna! Jag \u00e4ger f\u00e5glarna under himlen och allt levande p\u00e5 marken."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4ven om jag var hungrig, skulle jag inte s\u00e4ga det till er, f\u00f6r hela jorden \u00e4r min, och allt som finns p\u00e5 den."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tror ni verkligen att jag \u00e4ter k\u00f6tt fr\u00e5n tjurar och dricker blod fr\u00e5n bockar?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det jag vill ha \u00e4r er uppriktiga tacksamhet. Jag vill att ni ska uppfylla allt ni lovat mig, den H\u00f6gste. N\u00e4r ni inte ser n\u00e5gon utv\u00e4g l\u00e4ngre, ropa d\u00e5 till mig om hj\u00e4lp, s\u00e5 att jag kan befria er och ni kan \u00e4ra mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det jag vill ha \u00e4r er uppriktiga tacksamhet. Jag vill att ni ska uppfylla allt ni lovat mig, den H\u00f6gste. N\u00e4r ni inte ser n\u00e5gon utv\u00e4g l\u00e4ngre, ropa d\u00e5 till mig om hj\u00e4lp, s\u00e5 att jag kan befria er och ni kan \u00e4ra mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Gud s\u00e4ger till de ogudaktiga m\u00e4nniskorna: Varf\u00f6r rabblar ni bara upp mina lagar? Sluta med att tala om mina l\u00f6ften,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ni har ju v\u00e4grat att lyda mig och struntar helt i mina bud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r ni ser en tjuv hj\u00e4lper ni honom, och ni trivs tillsammans med m\u00e4nniskor som lever i omoral."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 fort ni \u00f6ppnar munnen ljuger ni och f\u00f6rbannar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni talar illa om era medm\u00e4nniskor och till och med om era egna br\u00f6der."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni trodde att jag inte brydde mig om det, f\u00f6r jag h\u00f6ll mig tyst, men nu ska ni f\u00e5 ert straff. Jag t\u00e4nker g\u00e5 till r\u00e4tta med er och ta itu med er otrohet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00f6r vad jag s\u00e4ger, alla ni som gl\u00f6mt mig. Annars ska jag slita er i stycken, och d\u00e5 kan ingen r\u00e4dda er l\u00e4ngre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det offer som \u00e4rar mig \u00e4r att visa tacksamhet mot mig, och de som vandrar p\u00e5 mina stigar ska veta att de kommer att bli fr\u00e4lsta."
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herre, f\u00f6rl\u00e5t mig - En psalm skriven efter det att profeten Natan hade kommit till David och ber\u00e4ttat om Guds dom \u00f6ver honom, f\u00f6r hans \u00e4ktenskapsbrott med Bat-Seba och mordet p\u00e5 hennes man Uria.Gud, du som \u00e4r k\u00e4rleksfull och god, var barmh\u00e4rtig mot mig! Visa medlidande med mig"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herre, f\u00f6rl\u00e5t mig - En psalm skriven efter det att profeten Natan hade kommit till David och ber\u00e4ttat om Guds dom \u00f6ver honom, f\u00f6r hans \u00e4ktenskapsbrott med Bat-Seba och mordet p\u00e5 hennes man Uria.Gud, du som \u00e4r k\u00e4rleksfull och god, var barmh\u00e4rtig mot mig! Visa medlidande med mig"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herre, f\u00f6rl\u00e5t mig - En psalm skriven efter det att profeten Natan hade kommit till David och ber\u00e4ttat om Guds dom \u00f6ver honom, f\u00f6r hans \u00e4ktenskapsbrott med Bat-Seba och mordet p\u00e5 hennes man Uria.Gud, du som \u00e4r k\u00e4rleksfull och god, var barmh\u00e4rtig mot mig! Visa medlidande med mig"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och rena mig fr\u00e5n min synd. Befria mig fr\u00e5n all min skuld!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag erk\u00e4nner mitt felsteg, och tanken p\u00e5 det f\u00f6rf\u00f6ljer mig dag och natt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r mot dig, och endast dig, jag har syndat och beg\u00e5tt denna fruktansv\u00e4rda handling. Du s\u00e5g alltsammans, och du d\u00f6mer mig r\u00e4ttf\u00e4rdigt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag \u00e4r f\u00f6dd syndare. Ja, jag \u00e4r en syndare alltifr\u00e5n det \u00f6gonblick jag blev till i min moders kropp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du kr\u00e4ver uppriktighet och \u00e4rlighet i hj\u00e4rtat, ge mig vishet!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "St\u00e4nk det renande blodet p\u00e5 mig, s\u00e5 att jag blir ren igen. Tv\u00e4tta bort min synd, s\u00e5 att jag blir vitare \u00e4n sn\u00f6!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du har straffat mig, men l\u00e5t mig nu f\u00e5 k\u00e4nna gl\u00e4dje igen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se inte l\u00e4ngre p\u00e5 mina synder, och befria mig fr\u00e5n all ondska."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Skapa i mig ett nytt, rent hj\u00e4rta, Gud, fyllt med rena tankar och stor frimodighet!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Visa inte bort mig f\u00f6r alltid fr\u00e5n din n\u00e4rvaro och ta inte din helige Ande ifr\u00e5n mig!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e5t mig \u00e4n en g\u00e5ng f\u00e5 k\u00e4nna fr\u00e4lsningens gl\u00e4dje och g\u00f6r mig villig att lyda dig!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag undervisa andra syndare om dina v\u00e4gar, och de ska v\u00e4nda om till dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00f6m mig inte till d\u00f6den! Min Gud, endast du kan befria mig fr\u00e5n min skuld. D\u00e5 ska jag sjunga om din f\u00f6rl\u00e5telse. Jag ska \u00f6ppna min mun och prisa dig!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00f6m mig inte till d\u00f6den! Min Gud, endast du kan befria mig fr\u00e5n min skuld. D\u00e5 ska jag sjunga om din f\u00f6rl\u00e5telse. Jag ska \u00f6ppna min mun och prisa dig!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om du ville ha offer, skulle jag med gl\u00e4dje ge dig s\u00e5dana! Men du \u00e4r inte intresserad av br\u00e4nnoffer, som man offrar f\u00f6r att bli kvitt sin skuld."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det \u00e4r en f\u00f6rkrossad ande du vill ha, och du kommer inte att visa bort den som i sitt inre \u00e4r f\u00f6rkrossad och bedr\u00f6vad."
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tr\u00f6st mot v\u00e5ld och f\u00f6rtal - David skrev denna psalm som en protest mot att hans fiende Doeg d\u00f6dade 85 pr\u00e4ster och deras familjer.Du kallar dig hj\u00e4lte, eller hur? Du skryter om dina ogudaktiga handlingar mot Guds folk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tr\u00f6st mot v\u00e5ld och f\u00f6rtal - David skrev denna psalm som en protest mot att hans fiende Doeg d\u00f6dade 85 pr\u00e4ster och deras familjer.Du kallar dig hj\u00e4lte, eller hur? Du skryter om dina ogudaktiga handlingar mot Guds folk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tr\u00f6st mot v\u00e5ld och f\u00f6rtal - David skrev denna psalm som en protest mot att hans fiende Doeg d\u00f6dade 85 pr\u00e4ster och deras familjer.Du kallar dig hj\u00e4lte, eller hur? Du skryter om dina ogudaktiga handlingar mot Guds folk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Din tunga \u00e4r vass som en rakkniv, och det onda du g\u00f6r har du planerat v\u00e4l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du \u00e4lskar det onda mer \u00e4n det goda!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du \u00e4lskar l\u00f6gn mer \u00e4n sanning! Du \u00e4lskar att skvallra, och du kan s\u00e4ga vad som helst bara f\u00f6r att skada andra. \u00c5, vilken l\u00f6gnhals du \u00e4r!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Gud kommer att sl\u00e5 ner dig f\u00f6r gott. Han kommer att dra iv\u00e4g med dig fr\u00e5n ditt hem och sl\u00e4pa dig bort fr\u00e5n de levandes land."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De som \u00e4lskar Gud kommer att se det och bli f\u00f6rskr\u00e4ckta. Men sedan kommer de att skratta och s\u00e4ga:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Titta, s\u00e5 g\u00e5r det f\u00f6r den som inte hoppas p\u00e5 Gud, utan i st\u00e4llet litar p\u00e5 sin rikedom och g\u00e5r allt l\u00e4ngre i sin ondska."
                }
            }
        },
        "53": {
            "chapter_nr": "53",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e4nniskornas d\u00e5rskap -Bara en d\u00e5re s\u00e4ger f\u00f6r sig sj\u00e4lv: Det finns ingen Gud. Hur kan han s\u00e4ga det? D\u00e4rf\u00f6r att han lever ett ogudaktigt liv och aldrig g\u00f6r n\u00e5got som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e4nniskornas d\u00e5rskap -Bara en d\u00e5re s\u00e4ger f\u00f6r sig sj\u00e4lv: Det finns ingen Gud. Hur kan han s\u00e4ga det? D\u00e4rf\u00f6r att han lever ett ogudaktigt liv och aldrig g\u00f6r n\u00e5got som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud ser ner fr\u00e5n himlen p\u00e5 m\u00e4nniskorna, f\u00f6r han vill se om det finns n\u00e5gon enda som \u00e4r f\u00f6rst\u00e5ndig och fr\u00e5gar efter hans vilja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men alla har v\u00e4nt honom ryggen. De \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvade rakt igenom. Ingen \u00e4r god, inte en enda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hur kan det vara p\u00e5 det s\u00e4ttet? F\u00f6rst\u00e5r de ingenting dessa m\u00e4n, som \u00e4r fyllda av ondska? De slukar mitt folk som om de \u00e5t br\u00f6d, och de r\u00e4knar inte l\u00e4ngre med mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men snart kommer \u00e5ngesten och skr\u00e4cken att lysa ur deras \u00f6gon som aldrig f\u00f6rr. Gud ska krossa benen p\u00e5 sitt folks fiender. De \u00e4r d\u00f6mda, f\u00f6r Gud har f\u00f6rkastat dem."
                }
            }
        },
        "54": {
            "chapter_nr": "54",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bara du kan hj\u00e4lpa - David skrev denna psalm vid det tillf\u00e4lle d\u00e5 Sifs m\u00e4n f\u00f6rs\u00f6kte f\u00f6rr\u00e5da honom och \u00f6verl\u00e4mna honom till Saul.Gud, du \u00e4r en m\u00e4ktig Gud. Fr\u00e4ls mig genom din stora kraft! Befria mig genom din makt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bara du kan hj\u00e4lpa - David skrev denna psalm vid det tillf\u00e4lle d\u00e5 Sifs m\u00e4n f\u00f6rs\u00f6kte f\u00f6rr\u00e5da honom och \u00f6verl\u00e4mna honom till Saul.Gud, du \u00e4r en m\u00e4ktig Gud. Fr\u00e4ls mig genom din stora kraft! Befria mig genom din makt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bara du kan hj\u00e4lpa - David skrev denna psalm vid det tillf\u00e4lle d\u00e5 Sifs m\u00e4n f\u00f6rs\u00f6kte f\u00f6rr\u00e5da honom och \u00f6verl\u00e4mna honom till Saul.Gud, du \u00e4r en m\u00e4ktig Gud. Fr\u00e4ls mig genom din stora kraft! Befria mig genom din makt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lyssna till min b\u00f6n,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r v\u00e5ldsamma m\u00e4n, som inte bryr sig om dig, anfaller mig, och dessa grymma m\u00e4n f\u00f6rs\u00f6ker ta mitt liv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men jag vet att Gud \u00e4r min hj\u00e4lpare. Han \u00e4r en av mina v\u00e4nner."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han ser till att allt det onda som mina fiender g\u00f6r kommer \u00f6ver dem sj\u00e4lva. Ja, Herre, g\u00f6r slut p\u00e5 dessa ogudaktiga m\u00e4n f\u00f6r du h\u00e5ller alltid vad du lovat!"
                }
            }
        },
        "55": {
            "chapter_nr": "55",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r b\u00e4ste v\u00e4nnen f\u00f6rr\u00e5der dig -Lyssna till min b\u00f6n, Gud! G\u00f6m dig inte n\u00e4r jag ropar till dig! H\u00f6r mig, Herre!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r b\u00e4ste v\u00e4nnen f\u00f6rr\u00e5der dig -Lyssna till min b\u00f6n, Gud! G\u00f6m dig inte n\u00e4r jag ropar till dig! H\u00f6r mig, Herre!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lyssna till mig! Jag suckar och gr\u00e5ter under min b\u00f6rda. Sorgen l\u00e4mnar mig ingen ro."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mina fiender v\u00e4snas och hotar mig med d\u00f6den. De f\u00f6rtrycker mig och t\u00e4nker d\u00f6da mig. Deras raseri och hat v\u00e4nder sig mot mig f\u00f6r att uppsluka mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag pl\u00e5gas sv\u00e5rt i mitt inre, och d\u00f6ds\u00e5ngesten griper mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skr\u00e4ck och fasa gastkramar mig. Jag darrar och \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r vad som ska h\u00e4nda mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e4nk om jag hade vingar som duvan, s\u00e5 att jag kunde flyga bort och finna en viloplats."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag skulle flyga till \u00f6knarna l\u00e5ngt borta och stanna d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag skulle skynda mig att s\u00f6ka skydd undan denna storm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herre, l\u00e5t mina fiender b\u00f6rja gr\u00e4la sinsemellan, s\u00e5 att de inte kan g\u00f6ra sig f\u00f6rst\u00e5dda l\u00e4ngre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fast\u00e4n de h\u00e5ller vakt p\u00e5 murarna dag och natt har ondskan och o\u00e4rligheten f\u00f6rskansat sig i staden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e5ldet har tagit \u00f6verhanden och p\u00e5 gatorna hotar och bedrar man varandra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om det hade varit en fiende som h\u00e5nat mig, hade jag kunnat st\u00e5 ut med det. D\u00e5 kunde jag ha gl\u00f6mt det och flytt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men det var du, min v\u00e4n och f\u00f6ljeslagare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vilken gemenskap vi hade, och vad mycket intressant vi samtalade om n\u00e4r vi vandrade till Herrens tempel!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t d\u00f6den utan varning ta mina fiender i deras krafts dagar, f\u00f6r synden h\u00e4rskar i deras hem, och de \u00e4r f\u00f6rgiftade i sina hj\u00e4rtan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men jag vill ropa till Herren, s\u00e5 att han kan fr\u00e4lsa mig, och det kommer han att g\u00f6ra!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag vill be till honom b\u00e5de morgon, middag och kv\u00e4ll och jag vill klaga h\u00f6gt inf\u00f6r honom, och han ska lyssna till mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han ger mig lugn och ro. N\u00e4r mina fiender anfaller mig, hur m\u00e5nga de \u00e4n \u00e4r, kommer \u00e4nd\u00e5 inget att h\u00e4nda mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gud sj\u00e4lv, han som har regerat i evigheter, kommer inte att bli dem svaret skyldig! De v\u00e4grar ju att \u00e4ndra sig och har ingen som helst respekt f\u00f6r honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Min v\u00e4n, som jag litade p\u00e5, f\u00f6rr\u00e5dde mig. Han br\u00f6t sina l\u00f6ften."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hans ord var hala som olja, men hans hj\u00e4rta var fyllt av stridslust. I hans vackra och inst\u00e4llsamma ord fanns dolkar g\u00f6mda!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e4mna dina bekymmer till Herren! Han ska b\u00e4ra dem. Han till\u00e5ter inte de gudfruktiga att snubbla eller falla."
                }
            }
        },
        "56": {
            "chapter_nr": "56",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6vervunnen r\u00e4dsla -Herre, var barmh\u00e4rtig mot mig! Hela dagen har fiendetrupperna ryckt fram. M\u00e5nga \u00e4r stolta \u00f6ver att f\u00e5 strida mot mig. De l\u00e4ngtar efter att kunna besegra mig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6vervunnen r\u00e4dsla -Herre, var barmh\u00e4rtig mot mig! Hela dagen har fiendetrupperna ryckt fram. M\u00e5nga \u00e4r stolta \u00f6ver att f\u00e5 strida mot mig. De l\u00e4ngtar efter att kunna besegra mig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6vervunnen r\u00e4dsla -Herre, var barmh\u00e4rtig mot mig! Hela dagen har fiendetrupperna ryckt fram. M\u00e5nga \u00e4r stolta \u00f6ver att f\u00e5 strida mot mig. De l\u00e4ngtar efter att kunna besegra mig!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag \u00e4r r\u00e4dd, s\u00e4tter jag mitt hopp till Gud. Jag litar p\u00e5 dina l\u00f6ften. Vad kan vanliga d\u00f6dliga m\u00e4nniskor g\u00f6ra mot mig, s\u00e5 l\u00e4nge jag litar p\u00e5 dig?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag \u00e4r r\u00e4dd, s\u00e4tter jag mitt hopp till Gud. Jag litar p\u00e5 dina l\u00f6ften. Vad kan vanliga d\u00f6dliga m\u00e4nniskor g\u00f6ra mot mig, s\u00e5 l\u00e4nge jag litar p\u00e5 dig?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De f\u00f6rs\u00f6ker alltid f\u00f6rvr\u00e4nga vad jag s\u00e4ger. Alla deras planer g\u00e5r ut p\u00e5 att skada mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De g\u00f6mmer sig \u00f6verallt och lyssnar efter mina steg och v\u00e4ntar p\u00e5 ett l\u00e4mpligt tillf\u00e4lle att d\u00f6da mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De tror att de ska lyckas! Men l\u00e5t dem inte g\u00f6ra det, Herre! Sl\u00e5 dem till marken i din vrede!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du har sett hur jag pl\u00e5gad har irrat omkring. Alla mina t\u00e5rar har du r\u00e4knat, ja du har antecknat varenda en av dem i din bok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den dag jag ropar till dig om hj\u00e4lp, kommer striden att v\u00e4nda och mina fiender att fly! D\u00e4rf\u00f6r vet jag att Gud \u00e4r p\u00e5 min sida!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag tror p\u00e5 Gud och prisar honom f\u00f6r hans l\u00f6ften. Jag \u00e4r inte r\u00e4dd f\u00f6r n\u00e5gonting som dessa m\u00e4nniskor skulle kunna g\u00f6ra mig!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag tror p\u00e5 Gud och prisar honom f\u00f6r hans l\u00f6ften. Jag \u00e4r inte r\u00e4dd f\u00f6r n\u00e5gonting som dessa m\u00e4nniskor skulle kunna g\u00f6ra mig!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herre, jag ska utan att tveka g\u00f6ra vad jag har lovat dig."
                }
            }
        },
        "57": {
            "chapter_nr": "57",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud r\u00e4ddar mig -Gud, var barmh\u00e4rtig mot mig! Jag vill g\u00f6mma mig under dina vingars skugga tills stormen \u00e4r \u00f6ver."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud r\u00e4ddar mig -Gud, var barmh\u00e4rtig mot mig! Jag vill g\u00f6mma mig under dina vingars skugga tills stormen \u00e4r \u00f6ver."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag vill ropa till himlens Gud, han som ger mig allt vad jag beh\u00f6ver."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han s\u00e4nder sin hj\u00e4lp fr\u00e5n himlen och fr\u00e4lsar mig. Han ska r\u00e4dda mig fr\u00e5n dessa l\u00f6gnare, som hela tiden vill f\u00f6rg\u00f6ra mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag \u00e4r omringad av fiender som \u00e4r som vilda lejon. Deras t\u00e4nder \u00e4r vassa som spjut och deras tungor \u00e4r som sv\u00e4rd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud, du \u00e4r upph\u00f6jd \u00f6ver himlen. L\u00e5t din makt och h\u00f6ghet bli synlig \u00f6ver hela jorden!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mina fiender har lagt ut f\u00e4llor f\u00f6r mig. Skr\u00e4cken griper tag i mig. De har gr\u00e4vt en fallgrop d\u00e4r jag ska g\u00e5. Men titta! Nu har de sj\u00e4lva fallit ner i den!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud, jag k\u00e4nner mig lugn och trygg! Inte att undra p\u00e5 att jag kan sjunga lovs\u00e5nger till dig!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vakna upp, min sj\u00e4l! B\u00f6rja spela p\u00e5 harpa och lyra! L\u00e5t oss h\u00e4lsa den nya dagen med s\u00e5ng!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herre, jag vill tacka dig bland folken, inf\u00f6r alla m\u00e4nniskor vill jag sjunga lovs\u00e5ng till dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Din k\u00e4rlek \u00e4r of\u00f6r\u00e4nderlig. \u00c4nda upp till himlen r\u00e4cker den."
                }
            }
        },
        "58": {
            "chapter_nr": "58",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e4ttvisan segrar -R\u00e4ttvisa, skriker ni, h\u00f6gt uppsatta och m\u00e4ktiga politiker, ni som inte ens vet vad ordet betyder! Och n\u00e4r ni d\u00f6mer, g\u00e4ller d\u00e5 allas lika r\u00e4tt inf\u00f6r lagen? Nej, inte alls. Med v\u00e5ld g\u00f6r ni folk till slavar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e4ttvisan segrar -R\u00e4ttvisa, skriker ni, h\u00f6gt uppsatta och m\u00e4ktiga politiker, ni som inte ens vet vad ordet betyder! Och n\u00e4r ni d\u00f6mer, g\u00e4ller d\u00e5 allas lika r\u00e4tt inf\u00f6r lagen? Nej, inte alls. Med v\u00e5ld g\u00f6r ni folk till slavar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00e4ttvisan segrar -R\u00e4ttvisa, skriker ni, h\u00f6gt uppsatta och m\u00e4ktiga politiker, ni som inte ens vet vad ordet betyder! Och n\u00e4r ni d\u00f6mer, g\u00e4ller d\u00e5 allas lika r\u00e4tt inf\u00f6r lagen? Nej, inte alls. Med v\u00e5ld g\u00f6r ni folk till slavar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dessa onda m\u00e4n \u00e4r f\u00f6dda till syndare, de har ljugit fr\u00e5n det de var barn!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De \u00e4r fulla av ormgift. De \u00e4r som d\u00f6va kobror, som inte lyssnar till ormtjusare eller trollkarlar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u00e4r fulla av ormgift. De \u00e4r som d\u00f6va kobror, som inte lyssnar till ormtjusare eller trollkarlar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dra ut t\u00e4nderna p\u00e5 dessa unga lejon, Herre!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t dessa m\u00e4ktiga m\u00e4n f\u00f6rsvinna, lika fort som vatten rinner ner i marken! Och n\u00e4r de griper till vapen s\u00e5 g\u00f6r dem odugliga i deras h\u00e4nder!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t dem bli som sniglar som f\u00f6rg\u00e5s i br\u00e4nnande hetta, eller som d\u00f6df\u00f6dda barn som aldrig f\u00e5r se dagens ljus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Innan de vet ordet av kommer Gud i sin vrede att utrota dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den gudfruktige ska gl\u00e4dja sig n\u00e4r r\u00e4ttvisan segrar. Han ska vada fram i blod, n\u00e4r han g\u00e5r \u00f6ver f\u00e4lten d\u00e4r de ogudaktiga ligger slagna."
                }
            }
        },
        "59": {
            "chapter_nr": "59",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud r\u00e5r p\u00e5 mina fiender - Skriven av David n\u00e4r kung Saul hade satt vakter vid hans hus f\u00f6r att f\u00e5nga och d\u00f6da honom.Min Gud, r\u00e4dda mig fr\u00e5n mina fiender, skydda mig fr\u00e5n dem som har kommit f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra mig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud r\u00e5r p\u00e5 mina fiender - Skriven av David n\u00e4r kung Saul hade satt vakter vid hans hus f\u00f6r att f\u00e5nga och d\u00f6da honom.Min Gud, r\u00e4dda mig fr\u00e5n mina fiender, skydda mig fr\u00e5n dem som har kommit f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra mig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00e4dda mig fr\u00e5n dessa blodt\u00f6rstiga m\u00e4n! R\u00e4dda mig fr\u00e5n dessa m\u00f6rdare!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ser du inte att de lurar p\u00e5 mig f\u00f6r att ta mitt liv. De g\u00f6r allt vad de kan f\u00f6r att d\u00f6da mig,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "men, Herre, jag har inte gjort n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den. Herre, vakna! Se vad som h\u00e4nder!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herre, du \u00e4r Gud. Du \u00e4r Herre \u00f6ver himmel och jord, och du \u00e4r Israels Gud! Grip in och straffa alla fr\u00e4mmande folk som omger oss! Skona inte dessa ogudaktiga, op\u00e5litliga m\u00e4n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen smyger de fram och spionerar. De liknar hundar som ylande stryker omkring i staden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag h\u00f6r hur de f\u00f6rol\u00e4mpar och f\u00f6rbannar dig, Gud, f\u00f6r de tror att ingen h\u00f6r dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men du skrattar \u00e5t dem, Herre! Du h\u00e5nler \u00e5t dessa hedningar!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud, du \u00e4r min styrka! Jag vill sjunga en lovs\u00e5ng till dig, f\u00f6r du ger mig den trygghet jag beh\u00f6ver."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Min Gud, du \u00e4lskar mig, och du ska komma till min hj\u00e4lp. Du ska l\u00e5ta mig f\u00e5 se hur mina fiender besegras."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00f6da dem inte f\u00f6r d\u00e5 faller de l\u00e4tt i gl\u00f6mska. L\u00e5t dem i st\u00e4llet irra omkring rastl\u00f6sa, Herre, innan du slutligen l\u00e5ter dem g\u00e5 under."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dessa stolta l\u00f6gnare som sv\u00e4r och f\u00f6rbannar, f\u00f6rg\u00f6r dem i din vrede! Utpl\u00e5na dem! L\u00e5t alla f\u00e5 reda p\u00e5 att Gud regerar i Israel och kommer att regera i hela v\u00e4rlden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dessa stolta l\u00f6gnare som sv\u00e4r och f\u00f6rbannar, f\u00f6rg\u00f6r dem i din vrede! Utpl\u00e5na dem! L\u00e5t alla f\u00e5 reda p\u00e5 att Gud regerar i Israel och kommer att regera i hela v\u00e4rlden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mina fiender stryker omkring i staden hela natten. De sk\u00e4ller och ylar som hundar som letar efter mat utan att hitta n\u00e5got."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mina fiender stryker omkring i staden hela natten. De sk\u00e4ller och ylar som hundar som letar efter mat utan att hitta n\u00e5got."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men varje dag vill jag sjunga h\u00f6gt om din makt och din barmh\u00e4rtighet, f\u00f6r du har varit min borg, en trygg plats mitt i mina sv\u00e5righeter."
                }
            }
        },
        "60": {
            "chapter_nr": "60",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Besegrad men \u00e4nd\u00e5 inte modl\u00f6s - Skriven av David n\u00e4r han l\u00e5g i krig med Aram, och d\u00e5 Joab, \u00f6verbef\u00e4lhavaren f\u00f6r hans arm\u00e9, d\u00f6dade 12.000 av Edoms m\u00e4n i Saltdalen.Gud, du har \u00f6vergett oss och besegrat oss. Du \u00e4r vred p\u00e5 oss, men, Herre, kom tillbaka till oss igen och uppr\u00e4tta oss!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Besegrad men \u00e4nd\u00e5 inte modl\u00f6s - Skriven av David n\u00e4r han l\u00e5g i krig med Aram, och d\u00e5 Joab, \u00f6verbef\u00e4lhavaren f\u00f6r hans arm\u00e9, d\u00f6dade 12.000 av Edoms m\u00e4n i Saltdalen.Gud, du har \u00f6vergett oss och besegrat oss. Du \u00e4r vred p\u00e5 oss, men, Herre, kom tillbaka till oss igen och uppr\u00e4tta oss!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Besegrad men \u00e4nd\u00e5 inte modl\u00f6s - Skriven av David n\u00e4r han l\u00e5g i krig med Aram, och d\u00e5 Joab, \u00f6verbef\u00e4lhavaren f\u00f6r hans arm\u00e9, d\u00f6dade 12.000 av Edoms m\u00e4n i Saltdalen.Gud, du har \u00f6vergett oss och besegrat oss. Du \u00e4r vred p\u00e5 oss, men, Herre, kom tillbaka till oss igen och uppr\u00e4tta oss!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du har f\u00e5tt ditt folk att darra av skr\u00e4ck. Du har slitit s\u00f6nder dem, men hela dem nu, Herre, f\u00f6r annars g\u00e5r de under. Du har varit mycket h\u00e5rd mot oss och f\u00e5tt oss att vackla under dina slag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du har f\u00e5tt ditt folk att darra av skr\u00e4ck. Du har slitit s\u00f6nder dem, men hela dem nu, Herre, f\u00f6r annars g\u00e5r de under. Du har varit mycket h\u00e5rd mot oss och f\u00e5tt oss att vackla under dina slag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men du har gett oss ett baner att samlas kring, dit vi kan fly f\u00f6r att komma undan fiendens pilar. Nu kan du befria ditt \u00e4lskade folk. Befria oss med din starka h\u00f6gra hand."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men du har gett oss ett baner att samlas kring, dit vi kan fly f\u00f6r att komma undan fiendens pilar. Nu kan du befria ditt \u00e4lskade folk. Befria oss med din starka h\u00f6gra hand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud har lovat att hj\u00e4lpa oss. Han har gett oss sitt heliga l\u00f6fte. Inte undra p\u00e5 att jag \u00e4r glad! Trakten kring Sikem ska jag ge mitt folk, och Suckot-dalen ska jag se till att de f\u00e5r. Gileads och Manasses omr\u00e5den \u00e4r fortfarande mina, s\u00e4ger han. Efraim \u00e4r min hj\u00e4lm, och Juda \u00e4r spiran i min hand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud har lovat att hj\u00e4lpa oss. Han har gett oss sitt heliga l\u00f6fte. Inte undra p\u00e5 att jag \u00e4r glad! Trakten kring Sikem ska jag ge mitt folk, och Suckot-dalen ska jag se till att de f\u00e5r. Gileads och Manasses omr\u00e5den \u00e4r fortfarande mina, s\u00e4ger han. Efraim \u00e4r min hj\u00e4lm, och Juda \u00e4r spiran i min hand."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Moabs land ska bli en obetydlig tj\u00e4nare och mot Edom ska jag kasta min sko i triumf, och bland filisteerna ska mitt segerrop h\u00f6ras."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem kan leda mig i triumf in i Edoms starka st\u00e4der? Kan Gud g\u00f6ra det, han som har f\u00f6rkastat oss? Ja, bara han som \u00f6verl\u00e4mnade oss i v\u00e5ra fienders v\u00e5ld kan det!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vem kan leda mig i triumf in i Edoms starka st\u00e4der? Kan Gud g\u00f6ra det, han som har f\u00f6rkastat oss? Ja, bara han som \u00f6verl\u00e4mnade oss i v\u00e5ra fienders v\u00e5ld kan det!"
                }
            }
        },
        "61": {
            "chapter_nr": "61",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herre, d\u00e4r du \u00e4r vill jag vara -Gud, lyssna till mig! H\u00f6r min b\u00f6n!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herre, d\u00e4r du \u00e4r vill jag vara -Gud, lyssna till mig! H\u00f6r min b\u00f6n!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var jag \u00e4n befinner mig, \u00e4ven om jag \u00e4r l\u00e5ngt borta vid jordens \u00e4nde, ropar jag till dig om hj\u00e4lp. N\u00e4r jag \u00e4r svag och kraftl\u00f6s leder du mig upp p\u00e5 den h\u00f6ga klippan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du \u00e4r min tillflykt, ett h\u00f6gt torn d\u00e4r mina fiender inte kan n\u00e5 mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6r alltid bo i ditt tempel och vara trygg under dina vingars skugga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har h\u00f6rt mina l\u00f6ften, Gud, och jag prisar dig varje dag, f\u00f6r du har gett mig alla de v\u00e4lsignelser som tillh\u00f6r dem som \u00e4rar ditt namn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ge kungen ett l\u00e5ngt liv. L\u00e5t honom f\u00e5 regera fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t honom regera inf\u00f6r dig i evighet. Skydda honom med din k\u00e4rlek och sanning."
                }
            }
        },
        "62": {
            "chapter_nr": "62",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hos Gud finner jag ro -I stillhet v\u00e4ntar jag p\u00e5 att Herren ska befria mig. Bara fr\u00e5n honom kommer min fr\u00e4lsning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hos Gud finner jag ro -I stillhet v\u00e4ntar jag p\u00e5 att Herren ska befria mig. Bara fr\u00e5n honom kommer min fr\u00e4lsning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, han, endast han \u00e4r min klippa, min r\u00e4ddare och mitt f\u00f6rsvar. Varf\u00f6r skulle jag d\u00e5 vara r\u00e4dd?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men vad \u00e4r detta? De anfaller mig nu n\u00e4r jag inte kan f\u00f6rsvara mig! Jag \u00e4r som en lutande v\u00e4gg, eller en mur som snart st\u00f6rtar samman. De t\u00e4nker d\u00f6da mig och anv\u00e4nder l\u00f6gner och bedr\u00e4gerier f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka tvinga mig fr\u00e5n tronen. De \u00e4r s\u00e5 v\u00e4nliga mot mig n\u00e4r vi tr\u00e4ffas, men de f\u00f6rbannar mig i sitt inre!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men vad \u00e4r detta? De anfaller mig nu n\u00e4r jag inte kan f\u00f6rsvara mig! Jag \u00e4r som en lutande v\u00e4gg, eller en mur som snart st\u00f6rtar samman. De t\u00e4nker d\u00f6da mig och anv\u00e4nder l\u00f6gner och bedr\u00e4gerier f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka tvinga mig fr\u00e5n tronen. De \u00e4r s\u00e5 v\u00e4nliga mot mig n\u00e4r vi tr\u00e4ffas, men de f\u00f6rbannar mig i sitt inre!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag st\u00e5r emellertid tyst och stilla inf\u00f6r Herren och v\u00e4ntar p\u00e5 att han ska befria mig. Fr\u00e4lsningen kommer bara fr\u00e5n honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ja, han sj\u00e4lv \u00e4r min klippa, min r\u00e4ddare och mitt f\u00f6rsvar. Varf\u00f6r skulle jag d\u00e5 vara r\u00e4dd?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mitt skydd och min \u00e4ra kommer enbart fr\u00e5n Gud. Han \u00e4r min tillflykt, en klippa d\u00e4r ingen fiende kan n\u00e5 mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mitt folk, lita hela tiden p\u00e5 honom! S\u00e4g till honom vad ni har p\u00e5 hj\u00e4rtat. Han kan hj\u00e4lpa er!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla m\u00e4nniskor, b\u00e5de k\u00e4nda och ok\u00e4nda, \u00e4r som en vindpust inf\u00f6r honom. De \u00e4r alla lika i hans \u00f6gon. I v\u00e5gsk\u00e5len v\u00e4ger de mindre \u00e4n luft."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tvinga inte till er rikedom genom utpressning eller st\u00f6ld, men om er rikedom \u00e4nd\u00e5 v\u00e4xer s\u00e5 g\u00f6r er inte beroende av den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tvinga inte till er rikedom genom utpressning eller st\u00f6ld, men om er rikedom \u00e4nd\u00e5 v\u00e4xer s\u00e5 g\u00f6r er inte beroende av den."
                }
            }
        },
        "63": {
            "chapter_nr": "63",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herre, jag beh\u00f6ver dig! - En psalm av David, d\u00e5 han g\u00f6mde sig i Judeens \u00f6ken.Gud, min Gud! Vad jag l\u00e4ngtar efter dig! Jag beh\u00f6ver dig! Jag t\u00f6rstar efter dig i detta f\u00f6rtorkade och pl\u00e5gade land, d\u00e4r det inte finns en droppe vatten. Vad jag l\u00e4ngtar efter att finna dig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herre, jag beh\u00f6ver dig! - En psalm av David, d\u00e5 han g\u00f6mde sig i Judeens \u00f6ken.Gud, min Gud! Vad jag l\u00e4ngtar efter dig! Jag beh\u00f6ver dig! Jag t\u00f6rstar efter dig i detta f\u00f6rtorkade och pl\u00e5gade land, d\u00e4r det inte finns en droppe vatten. Vad jag l\u00e4ngtar efter att finna dig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag \u00f6nskar att jag kunde g\u00e5 in i din helgedom f\u00f6r att se din makt och h\u00e4rlighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Din k\u00e4rlek och n\u00e5d betyder mer f\u00f6r mig \u00e4n mitt eget liv. D\u00e4rf\u00f6r vill jag prisa dig!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge jag lever tackar jag dig. Och jag lyfter mina h\u00e4nder i b\u00f6n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag \u00e4r m\u00e4tt och tillfredsst\u00e4lld som efter en festm\u00e5ltid. D\u00e4rf\u00f6r prisar jag dig med stor gl\u00e4dje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r jag ligger vaken om natten t\u00e4nker jag p\u00e5 dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du har alltid hj\u00e4lpt mig, och under dina skyddande vingars skugga kan jag vara glad!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag klamrar mig fast vid dig, och din starka h\u00f6gra arm skyddar mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla de som t\u00e4nker d\u00f6da mig kommer att fara ner i jordens djup."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De kommer att d\u00f6das i striden och bli upp\u00e4tna av vargar."
                }
            }
        },
        "64": {
            "chapter_nr": "64",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ondska l\u00f6nar sig inte -Jag har r\u00e5kat i sv\u00e5righeter, Herre. Lyssna d\u00e4rf\u00f6r till min b\u00f6n. R\u00e4dda mig fr\u00e5n dessa ligor av brottslingar som har g\u00e5tt samman f\u00f6r att ta livet av mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ondska l\u00f6nar sig inte -Jag har r\u00e5kat i sv\u00e5righeter, Herre. Lyssna d\u00e4rf\u00f6r till min b\u00f6n. R\u00e4dda mig fr\u00e5n dessa ligor av brottslingar som har g\u00e5tt samman f\u00f6r att ta livet av mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ondska l\u00f6nar sig inte -Jag har r\u00e5kat i sv\u00e5righeter, Herre. Lyssna d\u00e4rf\u00f6r till min b\u00f6n. R\u00e4dda mig fr\u00e5n dessa ligor av brottslingar som har g\u00e5tt samman f\u00f6r att ta livet av mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deras tungor \u00e4r vassa som sv\u00e4rd. De avlossar sina grymma ord som pilar riktade mot mitt hj\u00e4rta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e5n sina bakh\u00e5ll skjuter de p\u00e5 den oskyldige. Pl\u00f6tsligt och utan f\u00f6rvarning utf\u00f6r de sina illd\u00e5d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De eggar varandra till att g\u00f6ra allt ont. De tr\u00e4ffas i hemlighet f\u00f6r att s\u00e4tta ut sina f\u00e4llor. Ingen kommer att se dem, s\u00e4ger de."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De v\u00e4ntar p\u00e5 l\u00e4mpligt tillf\u00e4lle att s\u00e4tta in sina st\u00f6tar och s\u00e4ger till varandra: Vi har planerat det perfekta brottet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Gud sj\u00e4lv skjuter ner dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt ska hans pil genomborra dem. Deras egna ord bringar dem p\u00e5 fall, och alla som ser dem ligga p\u00e5 marken ska skaka p\u00e5 huvudet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla kommer att bli r\u00e4dda och man kommer att s\u00e4ga till varandra: S\u00e5 g\u00f6r Gud! Med s\u00e5dan makt griper han in!"
                }
            }
        },
        "65": {
            "chapter_nr": "65",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud l\u00e5ter sin godhet fl\u00f6da \u00f6ver -Gud, vi kommer inf\u00f6r dig i stilla tillbedjan p\u00e5 berget Sion f\u00f6r att uppfylla v\u00e5rt l\u00f6fte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud l\u00e5ter sin godhet fl\u00f6da \u00f6ver -Gud, vi kommer inf\u00f6r dig i stilla tillbedjan p\u00e5 berget Sion f\u00f6r att uppfylla v\u00e5rt l\u00f6fte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eftersom du svarar p\u00e5 b\u00f6n, kommer alla m\u00e4nniskor till dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du f\u00f6rl\u00e5ter oss de synder som st\u00e4ndigt pl\u00e5gar oss."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de som du har utvalt till att bo n\u00e4ra dig i ditt heliga tempel. D\u00e4r ska du v\u00e4lsigna oss med allt det goda fr\u00e5n ditt hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Med v\u00e4ldiga g\u00e4rningar och med stor makt kommer du att f\u00f6rsvara oss mot v\u00e5ra fiender. Gud, du som fr\u00e4lser oss, du \u00e4r en tillflykt f\u00f6r jordens alla folk, \u00e4ven f\u00f6r dem som bor i avl\u00e4gsna l\u00e4nder."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Med din oerh\u00f6rda styrka har du format bergen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du stillar det stormande havet och l\u00e5ter dess v\u00e5gor l\u00e4gga sig. Ocks\u00e5 de upproriska folken f\u00e5r du att tiga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det du g\u00f6r f\u00f6rv\u00e5nar alla jordens innev\u00e5nare. Fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster jublar man inf\u00f6r dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du vattnar jorden f\u00f6r att g\u00f6ra den b\u00f6rdig. Guds floder torkar aldrig ut! D\u00e4rf\u00f6r f\u00e5r ditt folk stora och rika sk\u00f6rdar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du vattnar de uppl\u00f6jda f\u00e4lten och regnskurar mjukar upp den torra jorden s\u00e5 att s\u00e4den kan gro."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 grund av din godhet sk\u00e4nker du oss rika sk\u00f6rdar. Till och med i vildmarken finns gr\u00f6na, saftiga \u00e4ngar, och fr\u00e5n h\u00f6jderna h\u00f6rs gl\u00e4djerop."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 grund av din godhet sk\u00e4nker du oss rika sk\u00f6rdar. Till och med i vildmarken finns gr\u00f6na, saftiga \u00e4ngar, och fr\u00e5n h\u00f6jderna h\u00f6rs gl\u00e4djerop."
                }
            }
        },
        "66": {
            "chapter_nr": "66",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kom och se vad Gud har gjort -Sjung till Herrens \u00e4ra, ni m\u00e4nniskor p\u00e5 jorden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sjung om hans h\u00e4rliga namn! Ber\u00e4tta f\u00f6r alla hur underbar han \u00e4r!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi \u00e4r stumma av beundran inf\u00f6r vad du g\u00f6r, Gud! Vilken makt du har! Inte att undra p\u00e5 att dina fiender kapitulerar!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alla m\u00e4nniskor p\u00e5 jorden kommer att be till dig och sjunga om din h\u00e4rlighet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kom och se vad Gud har gjort! Vilka fantastiska under som h\u00e4nder bland hans folk!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han gjorde en torr v\u00e4g genom havet, och v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der kunde ta sig \u00f6ver Jordanfloden till fots. Vilken gl\u00e4dje det var den dagen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud har all makt, och d\u00e4rf\u00f6r regerar han i evighet. Han vakar \u00f6ver folken och ingenting undg\u00e5r honom. Ingen ska heller kunna g\u00f6ra uppror mot honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Prisa Herren, alla folk, och sjung hans lov,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r han h\u00e5ller v\u00e5ra liv i sin hand och ser till att vi inte faller."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herre, du har satt oss p\u00e5 prov och renat oss med eld p\u00e5 samma s\u00e4tt som man sm\u00e4lter och renar silvret i degeln."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi blev tillf\u00e5ngatagna och j\u00e4mrade oss under de tunga b\u00f6rdor vi var tvungna att b\u00e4ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du l\u00e4t fiendetrupper marschera \u00f6ver v\u00e5ra slagna kroppar. Vi gick genom eld och vatten, men till slut f\u00f6rde du oss in i \u00f6verfl\u00f6d och rikedom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu kommer jag med br\u00e4nnoffer till ditt tempel, f\u00f6r att offra det jag lovat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag vill ge dig det jag lovade n\u00e4r jag hade det sv\u00e5rt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu kommer jag till dig med feta getter och bockar och tjurar. R\u00f6ken fr\u00e5n dessa offer ska n\u00e5 upp till dig i skyn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kom och lyssna, alla ni som tror p\u00e5 Herren, s\u00e5 ska jag ber\u00e4tta f\u00f6r er vad han har gjort f\u00f6r mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ropade till honom om hj\u00e4lp, och jag sj\u00f6ng en lovs\u00e5ng till honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om jag haft n\u00e5got or\u00e4tt i sinnet skulle han inte ha lyssnat till mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men nu lyssnade han p\u00e5 mig och h\u00f6rde min b\u00f6n och brydde sig om den!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r Gud, som inte v\u00e4nde sig bort n\u00e4r jag bad och inte h\u00f6ll tillbaka sin godhet och k\u00e4rlek."
                }
            }
        },
        "67": {
            "chapter_nr": "67",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tacksamhet f\u00f6r rika sk\u00f6rdar -Gud, v\u00e4lsigna oss med din n\u00e5d. L\u00e5t ditt ansikte lysa av gl\u00e4dje d\u00e5 du ser ner till oss!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tacksamhet f\u00f6r rika sk\u00f6rdar -Gud, v\u00e4lsigna oss med din n\u00e5d. L\u00e5t ditt ansikte lysa av gl\u00e4dje d\u00e5 du ser ner till oss!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4nd oss ut \u00f6ver v\u00e4rlden med nyheten om din fr\u00e4lsande kraft och din eviga plan f\u00f6r m\u00e4nskligheten!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alla folk p\u00e5 jorden kommer d\u00e5 att tacka och prisa Herren!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla m\u00e4nniskor kommer d\u00e5 att bli glada. De ska jubla av gl\u00e4dje f\u00f6r att du \u00e4r deras kung och f\u00f6r att du l\u00e5ter r\u00e4ttvisan segra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Prisa Gud, hela v\u00e4rlden! Ja, alla jordens folk tackar dig, f\u00f6r"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "jorden har gett stora och rika sk\u00f6rdar. Gud, ja, v\u00e5r egen Gud, kommer att v\u00e4lsigna oss. Till och med folk fr\u00e5n de mest avl\u00e4gsna l\u00e4nder ska tillbe honom."
                }
            }
        },
        "68": {
            "chapter_nr": "68",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud triumferar -Res dig, Gud, och skingra alla dina fiender! Jaga bort dem!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud triumferar -Res dig, Gud, och skingra alla dina fiender! Jaga bort dem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Driv bort dem, liksom r\u00f6k f\u00f6rs bort av vinden! Sm\u00e4lt dem som vax i eld! L\u00e5t de ogudaktiga utpl\u00e5nas inf\u00f6r dina \u00f6gon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men den gudfruktige kan gl\u00e4dja sig! Hans gl\u00e4dje k\u00e4nner inga gr\u00e4nser!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sjung en lovs\u00e5ng till Herren! St\u00e4m upp en s\u00e5ng till honom som rider p\u00e5 molnen! Herren \u00e4r hans namn! Gl\u00e4d dig inf\u00f6r honom!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00e4r en far f\u00f6r de f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa, och han f\u00f6rsvarar \u00e4nkor, f\u00f6r han \u00e4r helig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ensamma ger han ett hem, och f\u00e5ngarna f\u00f6r han ut i frihet. D\u00e4rf\u00f6r sjunger de av gl\u00e4dje! Men f\u00f6r dem som g\u00f6r uppror v\u00e4ntar bara hungersn\u00f6d och sv\u00e5ra tider."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud, n\u00e4r du drog ut i spetsen f\u00f6r ditt folk och marscherade med det genom \u00f6knen"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "d\u00e5 darrade jorden, och fr\u00e5n himlen str\u00f6mmade regnet ner. Berget Sinai b\u00e4vade inf\u00f6r dig, Israels Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du s\u00e4nde regn i \u00f6verfl\u00f6d, Gud, f\u00f6r att det uttorkade landet skulle blomstra igen! Ditt folk, som inte hade n\u00e5gonstans att bo, bor nu d\u00e4r. Av godhet gav du dem detta hem n\u00e4r de var utfattiga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du s\u00e4nde regn i \u00f6verfl\u00f6d, Gud, f\u00f6r att det uttorkade landet skulle blomstra igen! Ditt folk, som inte hade n\u00e5gonstans att bo, bor nu d\u00e4r. Av godhet gav du dem detta hem n\u00e4r de var utfattiga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren ger sina befallningar och fienderna flyr. Kvinnorna d\u00e4r hemma ropar ut de glada nyheterna: Arm\u00e9erna som kom f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra oss har flytt! Och nu delar alla Israels kvinnor p\u00e5 bytet. Se hur de glittrar och gl\u00e4nser i sina juveler av guld och silver! De \u00e4r alldeles \u00f6vert\u00e4ckta, precis som duvorna t\u00e4cks av sina vingar!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren ger sina befallningar och fienderna flyr. Kvinnorna d\u00e4r hemma ropar ut de glada nyheterna: Arm\u00e9erna som kom f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra oss har flytt! Och nu delar alla Israels kvinnor p\u00e5 bytet. Se hur de glittrar och gl\u00e4nser i sina juveler av guld och silver! De \u00e4r alldeles \u00f6vert\u00e4ckta, precis som duvorna t\u00e4cks av sina vingar!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren ger sina befallningar och fienderna flyr. Kvinnorna d\u00e4r hemma ropar ut de glada nyheterna: Arm\u00e9erna som kom f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra oss har flytt! Och nu delar alla Israels kvinnor p\u00e5 bytet. Se hur de glittrar och gl\u00e4nser i sina juveler av guld och silver! De \u00e4r alldeles \u00f6vert\u00e4ckta, precis som duvorna t\u00e4cks av sina vingar!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Gud, den Allsm\u00e4ktige skingrade sina fiender, d\u00e5 var marken t\u00e4ckt av krigsbyte, precis som n\u00e4r sn\u00f6n t\u00e4cker Salomos berg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e4ktigt reser sig bergen i Basan! St\u00e5tliga bergskedjor med m\u00e5nga toppar! Varf\u00f6r ser ni ner p\u00e5 Sions berg med avundsjuka, det berg d\u00e4r Gud har valt att bo i evighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e4ktigt reser sig bergen i Basan! St\u00e5tliga bergskedjor med m\u00e5nga toppar! Varf\u00f6r ser ni ner p\u00e5 Sions berg med avundsjuka, det berg d\u00e4r Gud har valt att bo i evighet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Med s\u00e5 m\u00e5nga vagnar att man inte kan r\u00e4kna dem, kommer Herren fr\u00e5n Sinai och drar in i sitt heliga tempel p\u00e5 Sions berg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han g\u00e5r upp f\u00f6r h\u00f6jderna och tar f\u00e5ngar med sig i triumft\u00e5g. Han f\u00e5r g\u00e5vor av m\u00e4nniskor, till och med av dem som gjort uppror mot honom. F\u00f6r alltid ska han bo d\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vilken underbar Herre han \u00e4r! Dag efter dag b\u00e4r han v\u00e5ra b\u00f6rdor och han ger oss v\u00e5r fr\u00e4lsning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om vi \u00e4r i n\u00f6d griper han in. Han r\u00e4ddar oss fr\u00e5n d\u00f6den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men sina fiender kommer han att krossa, f\u00f6r de \u00e4r envisa och v\u00e4grar att sluta med sina illd\u00e5d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger till sitt folks fiender: Kom hit, \u00e4ven ni som g\u00f6mmer er p\u00e5 berget Hermons branta sluttningar eller djupt nere i havet!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Herrens folk ska f\u00f6rg\u00f6ra dem och vada i deras blod, och hundarna kommer att f\u00e5 slicka i sig s\u00e5 mycket de orkar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O Gud, min kung, alla ser n\u00e4r ditt triumft\u00e5g drar fram mot helgedomen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e5ngarna g\u00e5r f\u00f6rst, och framf\u00f6r musikanterna g\u00e5r flickor som spelar p\u00e5 tamburiner."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Prisa Herren hela Israels folk, han som ger er liv!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6rst g\u00e5r Benjamins lilla stam, f\u00f6ljd av ledarna och de \u00e4ldste i Juda, och d\u00e4refter kommer ledarna f\u00f6r Sebulon och Naftali."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Visa din makt, Gud! Visa din styrka som du gjort f\u00f6rut f\u00f6r oss!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ditt tempel reser sig \u00f6ver Jerusalem, och dit kommer kungarna med sina g\u00e5vor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e4tt skr\u00e4ck i Egypten, odjuret vid Nilen. Ta itu med makthavarna och deras folk. Sl\u00e5 dem till marken, alla dem som tar krigsbyte och \u00e4lskar kriget."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fr\u00e5n Egypten ska s\u00e4ndebud komma, och Etiopien ska skynda sig att str\u00e4cka ut sina h\u00e4nder till Gud i tillbedjan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sjung till Herren, alla riken p\u00e5 jorden! Sjung lovs\u00e5nger till Herren,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "till honom som rider p\u00e5 de ur\u00e5ldriga himlarna, och vars m\u00e4ktiga st\u00e4mma dundrar fr\u00e5n skyn."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Makten tillh\u00f6r Gud! Hans h\u00e4rlighet vilar \u00f6ver Israel, och hans styrka \u00e4r v\u00e4ldig i himlen."
                }
            }
        },
        "69": {
            "chapter_nr": "69",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En v\u00e4g till Gud genom pr\u00f6vningar och lidande -R\u00e4dda mig, Gud, f\u00f6r vattnet st\u00e5r mig upp till halsen!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En v\u00e4g till Gud genom pr\u00f6vningar och lidande -R\u00e4dda mig, Gud, f\u00f6r vattnet st\u00e5r mig upp till halsen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Djupare och djupare sjunker jag i dyn, och vattnet bara stiger."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har skrikit mig hes och \u00e4r alldeles utmattad. Mina \u00f6gon \u00e4r svullna av gr\u00e5t, och f\u00f6rg\u00e4ves har jag sett efter dig, min Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som hatar mig utan orsak \u00e4r flera \u00e4n h\u00e5rstr\u00e5na p\u00e5 mitt huvud. Det \u00e4r inflytelserika m\u00e4n, som g\u00e5r samman f\u00f6r att d\u00f6da mig trots att jag \u00e4r oskyldig. De kr\u00e4ver att jag ska straffas f\u00f6r s\u00e5dant som jag inte har gjort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud, du vet s\u00e5 v\u00e4l hur d\u00e5raktig jag har varit, och du k\u00e4nner till alla mina synder."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herre, du som h\u00e4rskar \u00f6ver alla himmelska h\u00e4rar och \u00e4r Israels Gud, l\u00e5t mig inte vara en st\u00f6testen f\u00f6r dem som tror p\u00e5 dig. Om de ser att du l\u00e4mnar mig i sticket blir de f\u00f6rvirrade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r f\u00f6r din skull som de h\u00e5nar och f\u00f6rbannar mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Till och med mina egna br\u00f6der sk\u00e4ms f\u00f6r mig och l\u00e5tsas som om de inte k\u00e4nner mig!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Min iver f\u00f6r ditt tempel brinner som en eld inom mig. Alla f\u00f6rol\u00e4mpningar mina fiender riktar mot dig, tr\u00e4ffar ocks\u00e5 mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00f6rjer och fastar inf\u00f6r dig, Herre, h\u00e5nar de mig!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla talar om mig n\u00e4r jag g\u00e5r omkring sorgkl\u00e4dd! De sm\u00e5skrattar \u00e5t mig!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag \u00e4r hela stadens samtals\u00e4mne, och i dryckesvisorna sjunger man om mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag forts\u00e4tter att be till dig, Herre! Nu \u00e4r tiden inne d\u00e5 du kommer att lyssna till mig. Du \u00e4r beredd att ge mig din k\u00e4rlek och godhet. Svara p\u00e5 min b\u00f6n och r\u00e4dda mig, eftersom du har lovat det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dra upp mig ur detta tr\u00e4sk! L\u00e5t mig inte sjunka! R\u00e4dda mig fr\u00e5n dem som hatar mig och l\u00e5t mig inte drunkna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t inte vattenmassorna begrava mig eller str\u00f6mmarna dra ner mig i djupet. R\u00e4dda mig fr\u00e5n avgrunden!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herre, svara p\u00e5 min b\u00f6n, f\u00f6r din k\u00e4rlek och godhet tr\u00f6star mig! Din n\u00e5d \u00e4r s\u00e5 stor och s\u00e5 god."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herre, du vet att jag inte ser n\u00e5gon utv\u00e4g l\u00e4ngre. G\u00f6m dig inte f\u00f6r mig. Skynda dig, och kom och r\u00e4dda mig!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kom, Herre, och befria mig fr\u00e5n alla mina fiender!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du vet hur skamligt alla talar om mig och hur de f\u00f6rol\u00e4mpar mig. Du ser dem allesammans och vet vad var och en har sagt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Deras f\u00f6rakt f\u00f6r mig har krossat mitt hj\u00e4rta, och jag \u00e4r f\u00f6rtvivlad. Om \u00e4nd\u00e5 n\u00e5gon kunde visa medlidande! Det finns ingen som kan tr\u00f6sta mig!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De blandade gift i min mat och i st\u00e4llet f\u00f6r vatten gav de mig \u00e4ttika blandat med galla."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e5t deras festm\u00e5ltider ruinera dem och deras frid f\u00f6rsvinna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e5t dem drabbas av m\u00f6rker och blindhet och vrid deras h\u00f6fter ur led."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e4ll ut din vrede \u00f6ver dem! L\u00e5t dem k\u00e4nna din vredes gl\u00f6d och"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "l\u00e5t deras hem st\u00e5 \u00f6de och \u00f6vergivna!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Utan f\u00f6rbarmande f\u00f6rf\u00f6ljer de den som du redan har straffat och h\u00e5nskrattar \u00e5t den du har s\u00e5rat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L\u00e5t dem st\u00e5 till svars f\u00f6r varenda synd de gjort och ha inte \u00f6verseende med dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Utpl\u00e5na dessa m\u00e4nniskors namn fr\u00e5n de levandes bok! L\u00e5t dem inte finnas d\u00e4r tillsammans med dem som lever efter din vilja."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men, Herre, befria mig fr\u00e5n mitt el\u00e4nde och mitt lidande."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag prisa dig med min s\u00e5ng! I tacksamhet kommer jag att sjunga en lovs\u00e5ng till dig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Du gl\u00e4der dig mer \u00f6ver det \u00e4n om jag offrar en tjur eller en oxe."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De f\u00f6rtryckta ska f\u00e5 se vad Gud g\u00f6r f\u00f6r dem. Inte undra p\u00e5 att de kommer att bli glada! Alla som s\u00f6ker Gud ska f\u00e5 nytt mod,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "f\u00f6r Herren h\u00f6r hur de fattiga och beh\u00f6vande ropar. Och inte heller gl\u00f6mmer han dem som \u00e4r f\u00e5ngar f\u00f6r hans skull."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Prisa honom, b\u00e5de himmel och jord! Prisa honom, alla hav och allt som finns i dem!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Gud ska n\u00e4mligen r\u00e4dda Jerusalem. Han ska bygga upp Juda st\u00e4der igen, och hans folk ska bo i dem och inte drivas bort."
                }
            }
        },
        "70": {
            "chapter_nr": "70",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herre, hj\u00e4lp mig! -Herre, befria mig! Skynda dig och kom till min hj\u00e4lp!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e5t f\u00f6rvirring drabba dem som f\u00f6rs\u00f6ker d\u00f6da mig. Avsl\u00f6ja dem och l\u00e5t dessa skadeglada m\u00e4nniskor st\u00e5 d\u00e4r med skammen. L\u00e5t dem inte lyckas!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t f\u00f6rvirring drabba dem som f\u00f6rs\u00f6ker d\u00f6da mig. Avsl\u00f6ja dem och l\u00e5t dessa skadeglada m\u00e4nniskor st\u00e5 d\u00e4r med skammen. L\u00e5t dem inte lyckas!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t f\u00f6rvirring drabba dem som f\u00f6rs\u00f6ker d\u00f6da mig. Avsl\u00f6ja dem och l\u00e5t dessa skadeglada m\u00e4nniskor st\u00e5 d\u00e4r med skammen. L\u00e5t dem inte lyckas!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men alla som v\u00e4nder sig till Herren ska jubla \u00f6ver hans fr\u00e4lsning. De ska st\u00e4ndigt s\u00e4ga: Herren \u00e4r stor!"
                }
            }
        },
        "71": {
            "chapter_nr": "71",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gammal och orkesl\u00f6s, men Gud hj\u00e4lper -Herre, hos dig s\u00f6ker jag skydd. L\u00e5t mig inte g\u00e5 under! R\u00e4dda mig fr\u00e5n mina fiender, f\u00f6r du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig! Kom till min hj\u00e4lp! Lyssna till min b\u00f6n och r\u00e4dda mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gammal och orkesl\u00f6s, men Gud hj\u00e4lper -Herre, hos dig s\u00f6ker jag skydd. L\u00e5t mig inte g\u00e5 under! R\u00e4dda mig fr\u00e5n mina fiender, f\u00f6r du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig! Kom till min hj\u00e4lp! Lyssna till min b\u00f6n och r\u00e4dda mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var mitt skydd, en stark klippa, dit jag alltid f\u00e5r komma och d\u00e4r jag \u00e4r skyddad f\u00f6r alla anfall. Du har ju best\u00e4mt dig f\u00f6r att r\u00e4dda mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Befria mig, Gud, fr\u00e5n dessa or\u00e4ttf\u00e4rdiga och grymma m\u00e4nniskor som h\u00e5ller mig i sina klor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herre, du \u00e4r mitt enda hopp. Jag har trott p\u00e5 dig sedan jag var ung."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ja, du har varit med mig sedan jag f\u00f6ddes och du har alltid hj\u00e4lpt mig. D\u00e4rf\u00f6r vill jag prisa dig s\u00e5 l\u00e4nge jag lever."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e5nga som s\u00e5g min n\u00f6d och mitt lidande m\u00e5ste ha t\u00e4nkt: Gud har f\u00f6rkastat honom. Men du har bevisat din stora makt att beskydda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dag f\u00f6r dag vill jag prisa och \u00e4ra dig, Gud, f\u00f6r allt vad du gjort."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "St\u00e4ll mig inte \u00e5t sidan nu p\u00e5 \u00e5lderns h\u00f6st. \u00d6verge mig inte nu n\u00e4r mina krafter avtar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mina fiender kommer tillsammans och viskar:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud har \u00f6vergett honom! Nu kan vi verkligen komma \u00e5t honom. Det finns ingen som kan hj\u00e4lpa honom l\u00e4ngre!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud, varf\u00f6r \u00e4r du s\u00e5 l\u00e5ngt borta? Kom snart till min hj\u00e4lp och f\u00f6rg\u00f6r dem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Med alla medel k\u00e4mpar de mot mig. Men l\u00e5t dem bli besegrade, och st\u00e5 d\u00e4r med skam och van\u00e4ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag hoppas fortfarande att du ska hj\u00e4lpa mig. D\u00e5 ska jag prisa dig \u00e4nnu mer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag kan inte r\u00e4kna alla de g\u00e5nger du r\u00e4ddat mig fr\u00e5n faror. Varje dag ska jag ber\u00e4tta f\u00f6r alla om hur god du \u00e4r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r alla ska jag ber\u00e4tta om Herrens, min Guds, kraft. Bara han \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig och god."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gud, du har varit min l\u00e4rare fr\u00e5n min tidigaste barndom. Jag har alltid vittnat f\u00f6r andra om allt underbart du g\u00f6r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6verge mig inte nu n\u00e4r jag \u00e4r gammal och gr\u00e5h\u00e5rig. Ge mig tid att ber\u00e4tta f\u00f6r kommande generationer om alla dina fantastiska under."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herre, din kraft och godhet n\u00e5r upp till himlen. Du har visat din storhet. Var finns det en s\u00e5dan Gud som du?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du har st\u00e4llt mig inf\u00f6r pr\u00f6vningar och lidande, men du har \u00e4nd\u00e5 h\u00e5llit mig vid liv och bevarat mig fr\u00e5n en s\u00e4ker d\u00f6d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du ska ge mig st\u00f6rre \u00e4ra och anseende \u00e4n n\u00e5gonsin tidigare. Det \u00e4r min tr\u00f6st."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag vill upph\u00f6ja dig med musik och ber\u00e4tta om alla dina l\u00f6ften, du Israels helige."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag vill ropa och jubla av gl\u00e4dje, f\u00f6r du har r\u00e4ddat mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dag f\u00f6r dag vill jag ber\u00e4tta f\u00f6r andra om din r\u00e4ttf\u00e4rdighet och godhet. Alla som har f\u00f6rs\u00f6kt dra olycka \u00f6ver mig har blivit besegrade och kommit p\u00e5 skam."
                }
            }
        },
        "72": {
            "chapter_nr": "72",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e4nge leve fredskungen -Gud, hj\u00e4lp kungen att i ditt st\u00e4lle d\u00f6ma med r\u00e4ttvisa. L\u00e5t din r\u00e4ttf\u00e4rdighet ocks\u00e5 bli hans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hj\u00e4lp honom att regera opartiskt \u00f6ver ditt folk, och ge de r\u00e4ttsl\u00f6sa sin r\u00e4tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r han regerar ska fred och v\u00e4lst\u00e5nd r\u00e5da i landet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska f\u00f6rsvara de fattiga och beh\u00f6vande och krossa deras f\u00f6rtryckare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han ska regera s\u00e5 l\u00e4nge jorden best\u00e5r, och s\u00e5 l\u00e4nge som m\u00e4nniskan finns."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hans s\u00e4tt att styra landet ska vara som ett uppfriskande v\u00e5rregn, som med sina skurar vattnar jorden!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Godhet och r\u00e4ttvisa ska blomstra under hans regering och fred och v\u00e4lst\u00e5nd ska r\u00e5da till tidens slut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans v\u00e4lde ska str\u00e4cka sig fr\u00e5n hav till hav, fr\u00e5n floden Eufrat till jordens \u00e4ndar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Folken som bor i \u00f6knen ska b\u00f6ja sig f\u00f6r honom och hans fiender ska kasta sig ner med ansiktet mot marken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungarna runt Medelhavet, de som kommer fr\u00e5n Tarsis och \u00f6arna, och kungarna fr\u00e5n Arabien och Etiopien, ska alla komma med sina g\u00e5vor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ja, kungar ska komma fr\u00e5n alla h\u00e5ll och alla ska de buga sig f\u00f6r honom! Ja, alla folk ska tj\u00e4na honom!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han tar hand om hj\u00e4lpl\u00f6sa och fattiga n\u00e4r de ropar till honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han k\u00e4nner medlidande med svaga och beh\u00f6vande, och bevarar dem fr\u00e5n en s\u00e4ker d\u00f6d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han r\u00e4ddar dem undan v\u00e5ld och f\u00f6rtryck, f\u00f6r deras liv \u00e4r dyrbara f\u00f6r honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e4nge leve kungen! Han ska f\u00e5 guld fr\u00e5n Arabien, och man ska alltid be f\u00f6r honom. Hans folk ska alltid v\u00e4lsigna honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t det bli rika sk\u00f6rdar i hela landet. L\u00e5t sk\u00f6rdarna p\u00e5 bergssluttningarna bli lika frodiga som Libanons skogar. L\u00e5t v\u00e5ra st\u00e4der bli lika fyllda av m\u00e4nniskor som \u00e4ngarna \u00e4r fyllda med gr\u00e4s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kungens namn ska man aldrig gl\u00f6mma. S\u00e5 l\u00e4nge solen finns till ska m\u00e4nniskor tala om honom, och alla ska bli v\u00e4lsignade av honom, ja, alla folk kommer att prisa honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e4lsignad vare Herren Gud, Israels Gud, han som sj\u00e4lv g\u00f6r allt detta underbara!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e4lsignat vare hans namn i evighet! Hela jorden ska fyllas av hans h\u00e4rlighet! Amen, ja, amen!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "(H\u00e4r slutar b\u00f6nerna av David, Isais son.)"
                }
            }
        },
        "73": {
            "chapter_nr": "73",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud \u00e4r r\u00e4ttvis -Gud \u00e4r verkligen god mot Israel! Han \u00e4r god mot dem som har rena hj\u00e4rtan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men jag n\u00e4stan tvivlade p\u00e5 honom och kom f\u00f6r n\u00e4ra klippbranten! Jag snubblade och var n\u00e4ra att falla ner."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag var avundsjuk p\u00e5 dem som det gick bra f\u00f6r, de stolta och h\u00f6gf\u00e4rdiga som hade framg\u00e5ng."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hela livet tycks le emot dem. De \u00e4r friska och v\u00e4lm\u00e5ende."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De r\u00e5kar inte in i sv\u00e5righeter och brottas inte med problem som m\u00e5nga andra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deras h\u00f6gf\u00e4rd gl\u00e4nser som ett juvelhalsband, och deras kl\u00e4der \u00e4r v\u00e4vda av grymhet!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras feta uppsyn talar om de onda planerna i deras hj\u00e4rtan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6raktfullt skrattar de \u00e5t andra m\u00e4nniskor och f\u00f6rtalar dem. De \u00e4r h\u00f6gf\u00e4rdiga och f\u00f6rtrycker andra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De skryter som om de \u00e4gde b\u00e5de himmel och jord."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De har lyckats g\u00f6ra Guds folk f\u00f6rskr\u00e4ckt och f\u00f6rvirrat, s\u00e5 att de lyssnar till dem och tror vad de s\u00e4ger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r Gud vad som h\u00e4nder? fr\u00e5gar de."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se p\u00e5 dessa sj\u00e4lvs\u00e4kra m\u00e4nniskor. De beh\u00f6ver aldrig lyfta ett finger. Eller ocks\u00e5 lyfter de ett finger och f\u00e5r det de pekar p\u00e5. De lever ett l\u00e4ttvindigt liv och blir bara rikare och rikare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Har jag sl\u00f6sat bort min tid? Vad har jag f\u00f6r gl\u00e4dje av att leva ett rent liv och inte synda?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Allt jag f\u00e5tt ut av det \u00e4r lidande och problem, ingenting annat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nej, om jag verkligen hade sagt s\u00e5, skulle jag ha varit en f\u00f6rr\u00e4dare mot ditt folk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 \u00e4r det alltf\u00f6r sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5 varf\u00f6r de som hatar Herren kan ha s\u00e5dan framg\u00e5ng."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag funderade mycket \u00f6ver detta, men en dag d\u00e5 jag satt i Guds helgedom fick jag ett annat perspektiv p\u00e5 alltsammans."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag t\u00e4nkte p\u00e5 hur framtiden ska bli f\u00f6r dessa ogudaktiga m\u00e4nniskor och p\u00e5 vilken slipprig v\u00e4g de g\u00e5r. Pl\u00f6tsligt kommer Gud att st\u00f6rta dem i f\u00f6rd\u00e4rvet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I ett \u00f6gonblick tar deras lycka slut. Den tar en \u00e4nde med f\u00f6rskr\u00e4ckelse."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu lever de som i en dr\u00f6mv\u00e4rld, men en dag kommer de att vakna upp inf\u00f6r sanningen, och st\u00e5 d\u00e4r yrvakna inf\u00f6r dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r jag \u00e4nnu k\u00e4nde bitterhet och mina k\u00e4nslor var s\u00e5rade,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "d\u00e5 var jag lika dum och ovetande som ett djur, och jag f\u00f6rstod dig inte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Trots detta \u00e4lskar du mig! Du h\u00e5ller min h\u00f6gra hand!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du ska forts\u00e4tta att leda mig hela livet med din vishet och dina r\u00e5d, och slutligen ska du ta emot mig med \u00e4ra i din himmel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vem k\u00e4nner jag i himlen utom dig? Och n\u00e4r jag k\u00e4nner dig, vad beh\u00f6ver jag d\u00e5 p\u00e5 jorden?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om jag blir sjuk till kropp och sj\u00e4l, s\u00e5 \u00e4r \u00e4nd\u00e5 Gud min styrka! Han ger mig kraft att leva."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men ett \u00e4r s\u00e4kert. De som v\u00e4grar att tillbe Gud kommer att f\u00f6rg\u00e5s. Han f\u00f6rg\u00f6r dem som inte \u00e4r trogna honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men jag f\u00f6rs\u00f6ker komma honom s\u00e5 n\u00e4ra jag kan! Jag har utvalt honom, och jag kommer att ber\u00e4tta f\u00f6r alla om hur underbart han r\u00e4ddar mig."
                }
            }
        },
        "74": {
            "chapter_nr": "74",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud, ditt tempel ligger i ruiner -Gud, varf\u00f6r har du f\u00f6rkastat oss f\u00f6r evigt? Varf\u00f6r \u00e4r du vred p\u00e5 oss som lever som f\u00e5r p\u00e5 dina egna \u00e4ngar?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att vi \u00e4r ditt folk, som du i gamla tider befriade fr\u00e5n slaveri och gjorde till din egendom! Du utvalde Jerusalem som ditt hem p\u00e5 jorden!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vandra genom de fruktansv\u00e4rda ruinerna i staden och se hur fienden har \u00f6delagt ditt tempel!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4r har de vr\u00e5lat ut sitt segerrop och st\u00e4llt upp sina avgudar som tecken p\u00e5 sin seger."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allt ligger i spillror och liknar en skog som sk\u00f6vlats. De kom med sina hammare och yxor och vandaliserade och slog s\u00f6nder de dyrbara tr\u00e4panelerna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allt ligger i spillror och liknar en skog som sk\u00f6vlats. De kom med sina hammare och yxor och vandaliserade och slog s\u00f6nder de dyrbara tr\u00e4panelerna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De satte eld p\u00e5 templet, s\u00e5 att det brann ner till grunden. Ditt tempel, Herre, d\u00e4r vi tillbad dig!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t oss utpl\u00e5na varje sp\u00e5r av Gud, sa de, och gick genom hela landet och br\u00e4nde ner alla gudstj\u00e4nsthus d\u00e4r vi hade tillbett dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det finns inget kvar som visar att vi \u00e4r ditt folk. Profeterna \u00e4r borta. Vem kan s\u00e4ga n\u00e4r allt detta kommer att sluta? Hur l\u00e4nge, Gud, kommer du att till\u00e5ta v\u00e5ra fiender att h\u00e5na dig? Ska de f\u00f6r all framtid f\u00e5 dra ditt namn i smutsen?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det finns inget kvar som visar att vi \u00e4r ditt folk. Profeterna \u00e4r borta. Vem kan s\u00e4ga n\u00e4r allt detta kommer att sluta? Hur l\u00e4nge, Gud, kommer du att till\u00e5ta v\u00e5ra fiender att h\u00e5na dig? Ska de f\u00f6r all framtid f\u00e5 dra ditt namn i smutsen?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varf\u00f6r griper du inte in? Varf\u00f6r st\u00e5r du med h\u00e4nderna i kors? Nej, h\u00f6j din starka hand och visa din makt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud, sedan urminnes tid har du varit v\u00e5r kung. Du har ofta r\u00e4ddat landet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Med din styrka delade du R\u00f6da havet. Du krossade sj\u00f6odjurets huvud, och dess kropp gav du som mat \u00e5t \u00f6kenstammarna!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Med din styrka delade du R\u00f6da havet. Du krossade sj\u00f6odjurets huvud, och dess kropp gav du som mat \u00e5t \u00f6kenstammarna!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 din befallning rann k\u00e4llorna upp f\u00f6r att ge vatten \u00e5t ditt folk, f\u00f6r att sedan l\u00e5ta starka str\u00f6mmar torka ut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du skapade dag och natt, och m\u00e5nen, stj\u00e4rnorna och solen tillh\u00f6r dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hela v\u00e4rlden \u00e4r i dina h\u00e4nder. Du skapade ocks\u00e5 sommaren och vintern."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men se, Herre, hur fienderna h\u00e5nskrattar \u00e5t dig. Se hur of\u00f6rsk\u00e4mda de \u00e4r d\u00e5 de h\u00e4dar ditt namn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herre, fr\u00e4ls oss! Utl\u00e4mna inte ditt folk \u00e5t dessa rovdjur, f\u00f6r du vet hur hj\u00e4lpl\u00f6sa vi \u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g ditt l\u00f6fte! Landet \u00e4r fyllt av m\u00f6rker, och v\u00e5ldet breder ut sig till varje h\u00f6rn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herre, l\u00e5t inte ditt nertrampade folk st\u00e4ndigt f\u00f6rol\u00e4mpas! Ge de fattiga och beh\u00f6vande orsak att prisa ditt namn!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Res dig, Gud, och f\u00f6rsvara oss inf\u00f6r v\u00e5ra fiender. Kom ih\u00e5g de f\u00f6rol\u00e4mpningar dessa upprorsmakare har vr\u00e4kt ur sig mot dig dag efter dag."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha inte \u00f6verseende med dina fienders skrik och sm\u00e4delser som bara blir v\u00e4rre och v\u00e4rre."
                }
            }
        },
        "75": {
            "chapter_nr": "75",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varning f\u00f6r stolthet och skrytsamhet -Vi tackar dig, Herre! Vi tackar dig! Dina stora under \u00e4r bevis p\u00e5 att du bryr dig om oss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varning f\u00f6r stolthet och skrytsamhet -Vi tackar dig, Herre! Vi tackar dig! Dina stora under \u00e4r bevis p\u00e5 att du bryr dig om oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, s\u00e4ger Herren, n\u00e4r den tid, som jag best\u00e4mt, \u00e4r inne, ska jag straffa de onda!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fast\u00e4n jorden skakar och alla dess innev\u00e5nare darrar av r\u00e4dsla s\u00e5 \u00e4r dess grund stadig, f\u00f6r jag sj\u00e4lv har satt den p\u00e5 plats!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag varnade de stolta f\u00f6r att vara s\u00e5 storordiga,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och jag sa till de ogudaktiga att sluta med sitt skryt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r framg\u00e5ng och makt kommer inte genom n\u00e5gon m\u00e4nniska, utan enbart fr\u00e5n Gud. Han befordrar den ene och avs\u00e4tter den andre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r framg\u00e5ng och makt kommer inte genom n\u00e5gon m\u00e4nniska, utan enbart fr\u00e5n Gud. Han befordrar den ene och avs\u00e4tter den andre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I sin hand h\u00e5ller Herren en b\u00e4gare med starkt, bed\u00f6vande vin. Det \u00e4r hans vredesdom, som alla som f\u00f6raktat honom m\u00e5ste dricka. De m\u00e5ste t\u00f6mma b\u00e4garen till sista droppen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men jag ska prisa Jakobs Gud i evighet."
                }
            }
        },
        "76": {
            "chapter_nr": "76",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud segrar -I Juda k\u00e4nner alla Gud och i hela Israel \u00e4rar man hans namn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud segrar -I Juda k\u00e4nner alla Gud och i hela Israel \u00e4rar man hans namn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans hem \u00e4r i Jerusalem. Han bor p\u00e5 berget Sion."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4r br\u00f6t han s\u00f6nder pilar, sv\u00e4rd och sk\u00f6ldar, ja alla v\u00e5ra fienders vapen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De eviga bergen kan inte j\u00e4mf\u00f6ras med dig i h\u00e4rlighet! V\u00e5ra m\u00e4ktigaste fiender \u00e4r besegrade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De stolta krigarna ligger slagna framf\u00f6r oss och har somnat f\u00f6r alltid. Ingen av dem kan lyfta ett finger emot oss."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r du, Jakobs Gud, gick till r\u00e4tta med dem, stupade b\u00e5de h\u00e4star och ryttare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Inte undra p\u00e5 att alla fruktar dig! Vem kan vara i din n\u00e4rhet Gud, n\u00e4r du \u00e4r vred?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e5n himlen h\u00f6rdes din dom, och d\u00e5 blev m\u00e4nniskorna stumma och stela av skr\u00e4ck."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du stod upp f\u00f6r att straffa dem som gjort det som \u00e4r or\u00e4tt, och f\u00f6r att f\u00f6rsvara de \u00f6dmjuka p\u00e5 jorden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Samtidigt kommer m\u00e4nniskornas meningsl\u00f6sa raseri och vrede att bara g\u00f6ra din h\u00e4rlighet st\u00f6rre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Uppfyll alla de l\u00f6ften som ni har gett till Herren, er Gud. Och ni folk runt omkring Israel, \u00e4ra honom med g\u00e5vor och frukta honom."
                }
            }
        },
        "77": {
            "chapter_nr": "77",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud, du har v\u00e4l inte \u00f6vergett mig -Jag ropar till Herren. Jag ropar till honom s\u00e5 h\u00f6gt jag kan, f\u00f6r att han ska lyssna!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, du har v\u00e4l inte \u00f6vergett mig -Jag ropar till Herren. Jag ropar till honom s\u00e5 h\u00f6gt jag kan, f\u00f6r att han ska lyssna!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag har \u00e5ngest och ser ingen utv\u00e4g mer. Till och med om n\u00e4tterna ber jag och str\u00e4cker mina h\u00e4nder mot himlen. Det finns ingen tr\u00f6st f\u00f6r mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r jag t\u00e4nker p\u00e5 Gud suckar jag, och n\u00e4r jag ser hur jag har det s\u00e5 f\u00f6rlorar jag allt mod."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han h\u00e5ller mig vaken, och i min oro kan jag inte f\u00e5 fram ett ord mer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag kan inte l\u00e5ta bli att t\u00e4nka p\u00e5 hur det var f\u00f6rr,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "p\u00e5 den tiden d\u00e5 vi spelade och sj\u00f6ng glada s\u00e5nger till l\u00e5ngt in p\u00e5 n\u00e4tterna. Jag t\u00e4nker p\u00e5 detta och funderar \u00f6ver skillnaden mellan d\u00e5 och nu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Har Herren \u00f6vergett mig? Ska han aldrig mer hj\u00e4lpa mig?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4r hans k\u00e4rlek borta f\u00f6r alltid? Har han svikit sitt l\u00f6fte?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Har han gl\u00f6mt bort att visa mig sin n\u00e5d? Har han i vrede slagit igen d\u00f6rren framf\u00f6r den han \u00e4lskar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag sa: Det som g\u00f6r mig mest ont \u00e4r att Guds k\u00e4rlek och v\u00e4lsignelse inte \u00e4r som f\u00f6rr."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag kommer ih\u00e5g alla hans stora under."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dessa underbara g\u00e4rningar \u00e4r j\u00e4mt och st\u00e4ndigt i mina tankar. Jag kan inte l\u00e5ta bli att t\u00e4nka p\u00e5 dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gud, allt vad du g\u00f6r \u00e4r heligt. Var finns det n\u00e5gon annan gud s\u00e5 m\u00e4ktig som du?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du \u00e4r en Gud som g\u00f6r under! Du visar fortfarande din stora makt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Med din styrka r\u00e4ddade du ditt folk och du ledde Jakobs och Josefs s\u00f6ner ut ur Egypten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r R\u00f6da havet s\u00e5g dig, fylldes det av skr\u00e4ck! Det b\u00e4vade \u00e4nda ner i djupet!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fr\u00e5n molnen \u00f6ste regnet ner och \u00e5skan mullrade i skyn och blixtarna flammade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ja, din st\u00e4mma h\u00f6rdes i stormen. Bl\u00e4ndande blixtar lyste upp v\u00e4rlden! Jorden skakade och b\u00e4vade."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du banade en v\u00e4g rakt genom havet. Vi kunde inte se dina fotsteg, och vi visste inte att v\u00e4gen fanns d\u00e4r!"
                }
            }
        },
        "78": {
            "chapter_nr": "78",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud straffar och r\u00e4ddar sitt folk -Mitt folk, lyssna till min undervisning! \u00d6ppna era \u00f6ron f\u00f6r vad jag s\u00e4ger, f\u00f6r jag ska ber\u00e4tta f\u00f6r er h\u00e4ndelser ur v\u00e5r historia, om s\u00e5dant som vi har sett och h\u00f6rt fr\u00e5n tidigare generationer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud straffar och r\u00e4ddar sitt folk -Mitt folk, lyssna till min undervisning! \u00d6ppna era \u00f6ron f\u00f6r vad jag s\u00e4ger, f\u00f6r jag ska ber\u00e4tta f\u00f6r er h\u00e4ndelser ur v\u00e5r historia, om s\u00e5dant som vi har sett och h\u00f6rt fr\u00e5n tidigare generationer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud straffar och r\u00e4ddar sitt folk -Mitt folk, lyssna till min undervisning! \u00d6ppna era \u00f6ron f\u00f6r vad jag s\u00e4ger, f\u00f6r jag ska ber\u00e4tta f\u00f6r er h\u00e4ndelser ur v\u00e5r historia, om s\u00e5dant som vi har sett och h\u00f6rt fr\u00e5n tidigare generationer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska uppenbara dessa sanningar f\u00f6r er, s\u00e5 att ni kan beskriva Herrens v\u00e4ldiga g\u00e4rningar f\u00f6r era barn och ber\u00e4tta f\u00f6r dem om de m\u00e4ktiga under han utf\u00f6rde."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han gav sina lagar till Israels folk och Jakobs efterf\u00f6ljare, och befallde v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der att undervisa sina barn,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 att de i sin tur kunde undervisa sina barn. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt har hans lagar h\u00e5llits levande fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och d\u00e4rmed har varje generation f\u00e5tt m\u00f6jlighet att f\u00f6lja dessa lagar och s\u00e4tta sitt hopp till Gud och inte gl\u00f6mma alla hans fantastiska under."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, de skulle inte vara lika op\u00e5litliga som sina f\u00f6rf\u00e4der, som v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n Gud i upproriskhet, och gick sin egen v\u00e4g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fast de var fullt bev\u00e4pnade, v\u00e4nde Efraims folk ryggen till och flydde n\u00e4r det bl\u00e5stes till strid."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De br\u00f6t f\u00f6rbundet med Gud och v\u00e4grade att f\u00f6lja hans lagar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De gl\u00f6mde de m\u00e4rkliga under som Gud hade gjort inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De gl\u00f6mde de m\u00e4rkliga under som Gud hade gjort inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han delade ju havet framf\u00f6r dem och ledde dem rakt igenom. Vattnet stod som en v\u00e4gg p\u00e5 b\u00e5da sidor!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 dagen ledde han dem med ett moln och p\u00e5 natten med ett eldsken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han krossade klippan i \u00f6knen f\u00f6r att ge dem tillr\u00e4ckligt med vatten, och det fl\u00f6t fram fr\u00e5n en k\u00e4lla."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Str\u00f6mmarna rann fr\u00e5n klippan, de fl\u00f6t fram som en flod!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 fortsatte de med sitt uppror och syndade mot Gud, som \u00e4r \u00f6ver alla gudar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De utmanade Gud och kr\u00e4vde annan mat \u00e4n den Gud gav dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Med misstro fr\u00e5gade de: Kan Gud verkligen duka ett bord \u00e5t oss i \u00f6knen?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Med misstro fr\u00e5gade de: Kan Gud verkligen duka ett bord \u00e5t oss i \u00f6knen?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Herren h\u00f6rde dem och blev vred. Hans vredes eld brann mot Israel"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att de inte trodde p\u00e5 honom eller r\u00e4knade med hans hj\u00e4lp."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Trots detta befallde han att himlen skulle \u00f6ppnas. Han \u00f6ppnade himlens f\u00f6nster"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och l\u00e4t manna regna ner som mat. Han gav dem br\u00f6d fr\u00e5n himlen!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ja, de \u00e5t \u00e4nglarnas mat, och han gav dem mer \u00e4n de orkade \u00e4ta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Med sin v\u00e4ldiga kraft l\u00e4t han vinden bl\u00e5sa fr\u00e5n b\u00e5de \u00f6ster och s\u00f6der."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han l\u00e4t f\u00e5glar regna ner, s\u00e5 m\u00e5nga att de blev till ett tjockt lager p\u00e5 marken. Ja, de var lika m\u00e5nga som sanden i havet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Till och med mitt bland t\u00e4lten f\u00f6ll f\u00e5glarna till marken,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och folket \u00e5t s\u00e5 mycket de ville. Han gav dem vad de bad om,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "men de hade knappt slutat \u00e4ta f\u00f6rr\u00e4n Herrens vrede uppt\u00e4ndes."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De hade fortfarande k\u00f6ttet i munnen n\u00e4r han d\u00f6dade de b\u00e4sta och starkaste av Israels unga m\u00e4n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Trots detta fortsatte folket att synda och v\u00e4grade att tro p\u00e5 Guds under."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 gjorde han ett snabbt slut p\u00e5 deras liv och fyllde deras \u00e5r med \u00e5ngest och skr\u00e4ck."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Alltid n\u00e4r han d\u00f6dade n\u00e5gra av folket, fr\u00e5gade resten av dem efter honom f\u00f6r en kort tid. De v\u00e4nde d\u00e5 om och bad till honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 tycktes de komma ih\u00e5g att Gud var deras beskyddare, att han var deras Fr\u00e4lsare, en Gud \u00f6ver alla gudar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men de menade ingenting med det. Allt vad de sa var l\u00f6gn."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Deras hj\u00e4rtan var l\u00e5ngt borta, och de h\u00f6ll inte sina l\u00f6ften."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 var han barmh\u00e4rtig och f\u00f6rl\u00e4t dem deras synder och utpl\u00e5nade dem inte. M\u00e5nga g\u00e5nger h\u00f6ll han tillbaka sin vrede,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "f\u00f6r han kom ih\u00e5g att de bara var m\u00e4nskliga varelser som f\u00f6rsvinner lika snabbt som en vindpust."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "T\u00e4nk s\u00e5 m\u00e5nga g\u00e5nger de gjorde uppror mot honom i \u00f6knen!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng gjorde de Israels helige Gud bedr\u00f6vad."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De gl\u00f6mde hans stora makt och k\u00e4rlek och att han befriat dem fr\u00e5n deras fiender."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De gl\u00f6mde de pl\u00e5gor han skickade \u00f6ver egyptierna p\u00e5 Soans sl\u00e4tter."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Det var d\u00e5 han f\u00f6rvandlade floderna till blod s\u00e5 att egyptierna inte hade n\u00e5got vatten att dricka."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Han l\u00e4t ocks\u00e5 stora sv\u00e4rmar med flugor fylla landet, och han l\u00e4t grodor \u00f6versv\u00e4mma hela Egypten!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Han s\u00e4nde larver och gr\u00e4shoppor som \u00e5t upp deras sk\u00f6rdar."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Han f\u00f6rst\u00f6rde vinrankorna och mullb\u00e4rsfikontr\u00e4den med frost och hagel."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Boskapen dog p\u00e5 \u00e5krarna n\u00e4r de tr\u00e4ffades av de h\u00e5rda iskristallerna fr\u00e5n himlen och deras f\u00e5r d\u00f6dades av blixten."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Det fanns inga gr\u00e4nser n\u00e4r han sl\u00e4ppte loss sin vrede \u00f6ver egyptierna. F\u00f6r att pl\u00e5ga dem s\u00e4nde han en arm\u00e9 av \u00e4nglar som f\u00f6rde olycka med sig."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Han gav sin vrede fritt utlopp och skonade inte egyptiernas liv, utan l\u00e4t dem d\u00f6 av pest."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "D\u00e4refter d\u00f6dade han den \u00e4ldste sonen i varje egyptisk familj."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Sedan l\u00e4t han sitt eget folk bryta upp och som en herde ledde han det tryggt genom \u00f6knen."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Han skyddade dem fr\u00e5n faror, s\u00e5 att de inte beh\u00f6vde frukta n\u00e5gonting, och deras fiender dr\u00e4nkte han i havet."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Han ledde dem till gr\u00e4nsen av sina v\u00e4lsignelsers land, landet med de sk\u00f6na bergen, som han hade er\u00f6vrat f\u00f6r deras skull."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Han drev bort folken som bodde i landet och gav var och en av Israels stammar en del av landet och i de bortdrivna folkens hus fick de bo."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Trots att Gud gjorde allt detta f\u00f6r dem, var de fortfarande upproriska mot honom, som \u00e4r \u00f6ver alla gudar, och de v\u00e4grade att lyda hans befallningar."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "De v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n honom och gick inte in i det utlovade landet. De var lika olydiga och op\u00e5litliga som deras f\u00f6rf\u00e4der hade varit. Som en krokig pil missade de m\u00e5let f\u00f6r Guds vilja."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "De retade upp honom med sina hedniska offerplatser och sina avgudabilder."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "N\u00e4r Gud s\u00e5g vad de gjorde blev han vred, och han f\u00f6raktade sitt folk Israel."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Han \u00f6vergav sitt heliga t\u00e4lt i Silo, d\u00e4r han hade bott bland m\u00e4nniskorna,"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "och till\u00e4t att hans ark f\u00f6rdes bort. Han \u00f6verl\u00e4mnade sin h\u00e4rlighet i fiendeh\u00e4nder."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Hans vrede var fruktansv\u00e4rd och han l\u00e4t sitt folk falla f\u00f6r fiendernas sv\u00e4rd."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Ja, deras unga m\u00e4n d\u00f6dades i kriget, och f\u00f6r deras unga flickor fick man aldrig sjunga n\u00e5gon br\u00f6llopss\u00e5ng."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna d\u00f6dades med sv\u00e4rd och deras \u00e4nkor dog innan de ens hade b\u00f6rjat sin sorgeklagan."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Sedan reste sig Herren, ja, han steg upp som fr\u00e5n s\u00f6mnen. Som en m\u00e4ktig man, upprymd av vin,"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "jagade han sina fiender p\u00e5 flykten. Han drev dem tillbaka och skickade bort dem till evig skam."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Men han f\u00f6rkastade Josefs familj, Efraims stam kom ej mer p\u00e5 fr\u00e5ga."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "I st\u00e4llet utvalde han Juda stam och berget Sion som han \u00e4lskade."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "D\u00e4r byggde han sitt tempel, lika fast och orubbligt som jorden sj\u00e4lv."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Han uts\u00e5g David till sin tj\u00e4nare. Han h\u00e4mtade honom fr\u00e5n de gr\u00f6na \u00e4ngarna d\u00e4r han vaktade f\u00e5ren"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "och gjorde honom till Israels kung. Ja, David blev herde f\u00f6r Guds utvalda folk, och han tog hand om dem och regerade \u00f6ver dem med ett uppriktigt hj\u00e4rta, osj\u00e4lviskt och skickligt."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "och gjorde honom till Israels kung. Ja, David blev herde f\u00f6r Guds utvalda folk, och han tog hand om dem och regerade \u00f6ver dem med ett uppriktigt hj\u00e4rta, osj\u00e4lviskt och skickligt."
                }
            }
        },
        "79": {
            "chapter_nr": "79",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds fiender har \u00f6delagt landet -Gud, fr\u00e4mmande folk har angripit det land som du har gett oss. Ditt tempel \u00e4r nersmutsat, och Jerusalem ligger i ruiner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ditt folk har blivit besegrat och f\u00e5glar och vilda djur \u00e4ter nu upp deras kroppar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fienden har d\u00f6dat hela Jerusalems befolkning. De st\u00e4llde till med ett fruktansv\u00e4rt blodbad. Ingen enda finns kvar f\u00f6r att begrava de d\u00f6da,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och alla folk runt omkring oss h\u00e5nskrattar \u00e5t oss och spottar oss i ansiktet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herre, hur l\u00e4nge ska du vara vred p\u00e5 oss? Kommer din vrede att brinna som en eld tills allt hopp \u00e4r ute?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6s ut din vrede \u00f6ver alla gudl\u00f6sa folk, men inte \u00f6ver oss! L\u00e5t den drabba riken som v\u00e4grar att be till dig och som inte ropar p\u00e5 ditt namn!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De har f\u00e5tt ditt folk Israel p\u00e5 fall och \u00f6delagt landet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska vi bli straffade f\u00f6r v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders synder? L\u00e5t i st\u00e4llet din k\u00e4rlek fylla v\u00e5ra behov."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hj\u00e4lp oss, v\u00e5r fr\u00e4lsnings Gud! Hj\u00e4lp oss f\u00f6r ditt namns skull. Fr\u00e4ls oss och f\u00f6rl\u00e5t oss v\u00e5ra synder!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska fr\u00e4mmande folk f\u00e5 h\u00e5nskratta och s\u00e4ga: Var \u00e4r er Gud? Nej, l\u00e5t alla f\u00e5 se hur du h\u00e4mnas dina fiender f\u00f6r ditt folks blod!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lyssna till f\u00e5ngarnas och de d\u00f6dsd\u00f6mdas st\u00f6nande! Visa din makt genom att r\u00e4dda dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herre, l\u00e5t dem f\u00e5 sjufalt igen, dessa folk som h\u00e5nar dig!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 kommer vi, som \u00e4r ditt folk och f\u00e5r i din hjord, att tacka dig i evighet. Och fr\u00e5n generation till generation ska vi prisa din storhet!"
                }
            }
        },
        "80": {
            "chapter_nr": "80",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Visa din makt och h\u00e4rlighet -Israels herde, du som leder Israel som en herde leder sin hjord! Gud, som tronar \u00f6ver keruberna, lyssna n\u00e4r jag ber! Visa din makt och h\u00e4rlighet!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Visa din makt och h\u00e4rlighet -Israels herde, du som leder Israel som en herde leder sin hjord! Gud, som tronar \u00f6ver keruberna, lyssna n\u00e4r jag ber! Visa din makt och h\u00e4rlighet!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t Efraim, Benjamin och Manasse se att du reser dig och r\u00e4ddar oss med din kraft."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Uppr\u00e4tta oss, o Gud! Se p\u00e5 oss i gl\u00e4dje och k\u00e4rlek s\u00e5 att vi blir r\u00e4ddade!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herre, du som \u00e4r Gud \u00f6ver himmel och jord, hur l\u00e4nge ska du vara f\u00f6rargad p\u00e5 oss och f\u00f6rkasta v\u00e5ra b\u00f6ner?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sorg och t\u00e5rar har varit v\u00e5r enda f\u00f6da."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du har gjort oss till \u00e5tl\u00f6je bland de folk som bor runt omkring oss. De skrattar \u00e5t oss."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Uppr\u00e4tta oss, o Gud. Se p\u00e5 oss i gl\u00e4dje och k\u00e4rlek. Bara d\u00e5 blir vi r\u00e4ddade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du f\u00f6rde oss ut ur Egypten, som om vi hade varit en \u00f6mt\u00e5lig vinstock, och du planterade oss p\u00e5 nytt i ett land fr\u00e5n vilket du drivit bort alla fr\u00e4mmande folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du beredde marken och odlade den. D\u00e4r slog vi rot och bredde ut oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bergen t\u00e4cktes med v\u00e5r skugga. Vi var som stora cedertr\u00e4d,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "som var utspridda \u00f6ver hela landet \u00e4nda fr\u00e5n Medelhavet till floden Eufrat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men nu har du brutit ner v\u00e5ra murar och l\u00e4mnat oss utan skydd. Vem som helst som kommer f\u00f6rbi kan plundra oss."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vildsvin fr\u00e5n skogarna trampar ner v\u00e5ra marker, och vilda djur roffar \u00e5t sig mat fr\u00e5n oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kom tillbaka och v\u00e4lsigna oss, Gud, du som \u00e4r Gud \u00f6ver himmel och jord. Se ner fr\u00e5n himlen och ta hand om ditt vintr\u00e4d!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Skydda vad du har planterat, denne son som du sj\u00e4lv har fostrat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e5ra fiender har huggit ner oss och satt eld p\u00e5 oss, men de ska f\u00f6rg\u00e5s n\u00e4r de ser ditt ansikte!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Styrk det folk som du har utvalt och som v\u00e4xt sig starkt hos dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 ska vi aldrig mer \u00f6verge dig! H\u00e5ll oss vid liv s\u00e5 att vi alltid kan lova dig."
                }
            }
        },
        "81": {
            "chapter_nr": "81",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En gl\u00e4djes\u00e5ng till Israels Gud -Herren g\u00f6r oss starka! Jubla h\u00f6gt inf\u00f6r honom. L\u00e5t oss h\u00f6ja gl\u00e4djerop till Israels Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En gl\u00e4djes\u00e5ng till Israels Gud -Herren g\u00f6r oss starka! Jubla h\u00f6gt inf\u00f6r honom. L\u00e5t oss h\u00f6ja gl\u00e4djerop till Israels Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "St\u00e4m upp lovs\u00e5ng och sl\u00e5 p\u00e5 trummor. Spela p\u00e5 lyror och harpor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bl\u00e5s i trumpeter! Kom till v\u00e5ra glada fester vid fullm\u00e5ne och nym\u00e5ne."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud har gett oss dessa h\u00f6gtidsdagar. De finns nerskrivna i Israels lagar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Redan d\u00e5, n\u00e4r han k\u00e4mpade mot egyptierna, gav han dessa lagar till sitt folk.D\u00e5 h\u00f6r jag en ok\u00e4nd r\u00f6st som s\u00e4ger:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu ska jag befria er fr\u00e5n denna b\u00f6rda! Ni ska f\u00e5 l\u00e4gga ner er tunga last!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni ropade p\u00e5 mig n\u00e4r ni var i n\u00f6d, och jag fr\u00e4lste er. Jag svarade er fr\u00e5n Sinais berg, mitt g\u00f6mst\u00e4lle i stormen. Jag pr\u00f6vade er tro vid Meriba, n\u00e4r ni klagade \u00f6ver att det inte fanns n\u00e5got vatten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lyssna till mig, mitt folk, och ta emot mina varningar! Israel, om du bara ville lyssna!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni ska aldrig tillbe n\u00e5gon avgud eller ha fr\u00e4mmande gudar ibland er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r det var jag, Herren, er Gud, som ledde er ut ur Egypten. Pr\u00f6va mig bara! \u00d6ppna er mun och se om jag inte kommer att fylla den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men nej, mitt folk lyssnar inte p\u00e5 mig. Israel vill inte ha med mig att g\u00f6ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r l\u00e5ter jag dem g\u00e5 sina egna d\u00e5raktiga v\u00e4gar och leva som de sj\u00e4lva vill."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00e4nk om mitt folk bara ville lyssna p\u00e5 mig! T\u00e4nk om Israel ville f\u00f6lja mig och vandra p\u00e5 mina v\u00e4gar!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00e4nk hur snabbt jag d\u00e5 skulle besegra deras fiender! Jag skulle p\u00e5 en g\u00e5ng krossa deras ov\u00e4nner!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja, alla som hatar Herren m\u00e5ste b\u00f6ja sig ner i fruktan, och deras straff ska vara utan \u00e4nde."
                }
            }
        },
        "82": {
            "chapter_nr": "82",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds suver\u00e4nitet -Gud reser sig i himlens domstol. Han uttalar sin dom \u00f6ver domarna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge ska ni domare v\u00e4gra att ta h\u00e4nsyn till bevismaterialet? Hur l\u00e4nge ska ni ta parti f\u00f6r det onda?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hj\u00e4lp den fattige och bedr\u00f6vade och var r\u00e4ttvis mot den f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6se. Hj\u00e4lp den utfattige till att f\u00e5 r\u00e4tt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "R\u00e4dda dem ur onda m\u00e4nniskors grepp!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men ni fattar ingenting och vet ingenting! P\u00e5 grund av er ondska vacklar samh\u00e4llets grundvalar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har kallat er alla f\u00f6r gudar och s\u00f6ner till den H\u00f6gste,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "men ni ska d\u00f6 som vanliga m\u00e4nniskor. Ni kommer att falla som vilka furstar som helst f\u00f6r alla m\u00e5ste d\u00f6."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Res dig, Gud, och d\u00f6m jorden, f\u00f6r hela jorden tillh\u00f6r dig! Alla m\u00e4nniskor \u00e4r i dina h\u00e4nder."
                }
            }
        },
        "83": {
            "chapter_nr": "83",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De m\u00e5nga folkens uppror mot Gud -Gud, sitt inte bara sysslol\u00f6s, tyst och of\u00f6retagsam, n\u00e4r vi ber. Svara oss! Befria oss!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De m\u00e5nga folkens uppror mot Gud -Gud, sitt inte bara sysslol\u00f6s, tyst och of\u00f6retagsam, n\u00e4r vi ber. Svara oss! Befria oss!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f6r du inte tumultet och ov\u00e4sendet fr\u00e5n dina fiender? Ser du inte vad de g\u00f6r, dessa stolta och segervissa m\u00e4n som hatar dig?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u00e4r fyllda av svek och g\u00f6r upp onda planer f\u00f6r ditt folk. De t\u00e4nker d\u00f6da dem du \u00e4lskar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kom, s\u00e4ger de, kom och l\u00e5t oss utpl\u00e5na Israels folk. Ja, vi ska till och med utpl\u00e5na minnet av deras existens."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u00e4r fullkomligt \u00f6verens om det, och de har ing\u00e5tt ett f\u00f6rbund mot dig den allsm\u00e4ktige Guden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det \u00e4r alla dessa som har gjort det: ismaeliter, edomiter, moabiter och hagariter,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "tillsammans med folken fr\u00e5n Gebal, Ammon, Amalek, filisteernas land och Tyrus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ocks\u00e5 Assyrien har f\u00f6renat sig med dem och \u00e4r allierade med moabiterna och ammoniterna som \u00e4r \u00e4ttlingar till Lot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f6r med dem p\u00e5 samma s\u00e4tt som du en g\u00e5ng gjorde med midjaniterna, och med Sisera och Jabin vid floden Kison."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du besegrade dina fiender i En-Dor och deras f\u00f6rmultnade kroppar kom att g\u00f6dsla jorden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t dessa m\u00e4ktiga, framst\u00e5ende ledare d\u00f6 som Oreb och Seeb gjorde. L\u00e5t alla deras furstar d\u00f6 som Seba och Salmunna,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "som sa: Vi intar landet som tillh\u00f6r Gud, s\u00e5 att vi kan ha det f\u00f6r oss sj\u00e4lva!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Min Gud, l\u00e5t dem spridas ut som torrt ogr\u00e4sfr\u00f6, som agnar f\u00f6r vinden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Svep fram som en skogsbrand som drar fram \u00f6ver bergen!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jaga bort dem med f\u00f6rskr\u00e4ckliga stormar och skr\u00e4m dem med ov\u00e4der och orkaner."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e5t dem rodna av skam, tills de vaknar upp \u00f6ver din makt och ditt namn, Herre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se till att de misslyckas med allt de g\u00f6r. L\u00e5t dem sk\u00e4mmas och bli f\u00f6rskr\u00e4ckta"
                }
            }
        },
        "84": {
            "chapter_nr": "84",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e4ngtan till Guds tempel -Herre, du som \u00e4r Gud \u00f6ver b\u00e5de himmel och jord, vad jag \u00e4lskar ditt h\u00e4rliga tempel!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e4ngtan till Guds tempel -Herre, du som \u00e4r Gud \u00f6ver b\u00e5de himmel och jord, vad jag \u00e4lskar ditt h\u00e4rliga tempel!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O, vad jag l\u00e4ngtar, ja, jag n\u00e4stan f\u00f6rg\u00e5s av iver att f\u00e5 g\u00e5 in i dina g\u00e5rdar och komma n\u00e4ra dig. Med kropp och sj\u00e4l jublar jag inf\u00f6r dig, du den levande Guden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Till och med sparvarna och svalorna \u00e4r v\u00e4lkomna att bygga bo bland dina altaren och d\u00e4r f\u00f6da upp sina ungar. Herre, du Gud \u00f6ver himmel och jord, du \u00e4r min kung och min Gud!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad lyckliga de \u00e4r som kan bo i ditt tempel och sjunga lovs\u00e5nger till dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De som har sin starkhet i Herren \u00e4r lyckliga, de som g\u00e4rna och med gl\u00e4dje drar upp till ditt tempel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de vandrar genom t\u00e5rarnas dal blir den fylld av k\u00e4llor, och h\u00f6stregnet bevattnar landet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De kommer st\u00e4ndigt att v\u00e4xa i styrka, tills de st\u00e5r inf\u00f6r Gud p\u00e5 berget Sion."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herre, du Gud \u00f6ver himmel och jord, h\u00f6r min b\u00f6n! Lyssna, Israels Gud!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud, v\u00e5r f\u00f6rsvarare och v\u00e5r sk\u00f6ld, v\u00e4lsigna den som du har smort till din kung."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En enda dag i ditt tempel \u00e4r mer v\u00e4rd \u00e4n tusen dagar n\u00e5gon annanstans! Jag vill hellre vara vaktm\u00e4stare i min Guds tempel \u00e4n att bo tillsammans med de ogudaktiga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren Gud \u00e4r v\u00e5rt ljus och v\u00e5rt skydd. Han ger oss n\u00e5d och \u00e4ra. Han undanh\u00e5ller inget gott fr\u00e5n dem som vandrar p\u00e5 hans v\u00e4gar."
                }
            }
        },
        "85": {
            "chapter_nr": "85",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r Gud ger nytt liv -Herre, du har l\u00e5tit dina v\u00e4lsignelser komma ner \u00f6ver detta land. Du har uppr\u00e4ttat Israels v\u00e4lst\u00e5nd"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Gud ger nytt liv -Herre, du har l\u00e5tit dina v\u00e4lsignelser komma ner \u00f6ver detta land. Du har uppr\u00e4ttat Israels v\u00e4lst\u00e5nd"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och f\u00f6rl\u00e5tit ditt folks synder. Ja, du har f\u00f6rl\u00e5tit dem vartenda felsteg."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du \u00e4r inte l\u00e4ngre vred, och din ilska \u00e4r nu \u00f6ver."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hj\u00e4lp oss att p\u00e5 nytt \u00e4lska dig, Herre, s\u00e5 att du aldrig beh\u00f6ver vara missn\u00f6jd med oss igen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eller kommer du alltid att vara vred \u00e4ven p\u00e5 kommande generationer?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e4ck oss! L\u00e5t ditt folk f\u00e5 liv igen s\u00e5 att det kan gl\u00e4dja sig i dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herre, visa hur mycket du \u00e4lskar oss. Kom till v\u00e5r hj\u00e4lp!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag lyssnar noga till allt vad Herren s\u00e4ger. Han lovar sitt heliga folk frid om de bara upph\u00f6r med sin synd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans fr\u00e4lsning \u00e4r verkligen n\u00e4ra dem som \u00e4rar honom. V\u00e5rt land ska d\u00e5 fyllas av hans godhet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 kommer godhet och trofasthet att m\u00f6tas, och r\u00e4ttvisa och frid att kyssas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sanningen ska spira upp ur jorden, och r\u00e4ttf\u00e4rdigheten ska le mot oss fr\u00e5n himlen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ja, Herrens v\u00e4lsignelser ska str\u00f6mma \u00f6ver landet och ge goda sk\u00f6rdar."
                }
            }
        },
        "86": {
            "chapter_nr": "86",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bevisa hur god du \u00e4r, Herre -B\u00f6j dig ner och h\u00f6r min b\u00f6n, Herre. Svara mig, f\u00f6r jag \u00e4r svag och hj\u00e4lpl\u00f6s!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e4dda mig fr\u00e5n d\u00f6den, f\u00f6r jag f\u00f6rs\u00f6ker f\u00f6lja alla dina lagar. Hj\u00e4lp mig, f\u00f6r jag tj\u00e4nar dig och litar p\u00e5 dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var barmh\u00e4rtig mot mig, Herre, f\u00f6r jag hoppas alltid p\u00e5 dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00f6r mig glad, Herre, f\u00f6r jag tillber bara dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herre, du \u00e4r god, och villig till att f\u00f6rl\u00e5ta. Du \u00e4r barmh\u00e4rtig mot alla som ber om din hj\u00e4lp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lyssna noga till min b\u00f6n, Gud! H\u00f6r mina rop p\u00e5 hj\u00e4lp!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker ropa till dig varje g\u00e5ng sv\u00e5righeter kommer \u00f6ver mig, och d\u00e5 kommer du att svara mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ingen annan Gud \u00e4r som du, Herre, och ingen kan g\u00f6ra under som du."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla folk, och du skapade ju vartenda ett av dem, ska komma och b\u00f6ja sig inf\u00f6r dig, Herre, och prisa ditt stora och heliga namn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du \u00e4r stor och m\u00e4ktig och g\u00f6r stora under. Bara du \u00e4r Gud!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hj\u00e4lp mig att leva som du vill, Herre. Jag vill vara trogen mot dig och g\u00f6ra vad du har sagt. Ge mig en l\u00e4ngtan efter att \u00e4ra och lyda dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Av hela mitt hj\u00e4rta vill jag tacka dig, Herre. Jag vill \u00e4ra ditt namn i evighet,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att din k\u00e4rlek \u00e4r gr\u00e4nsl\u00f6s! Du har r\u00e4ddat mig fr\u00e5n en s\u00e4ker d\u00f6d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gud, sj\u00e4lvbel\u00e5tna och fr\u00e4cka m\u00e4nniskor motarbetar mig. Grymma och gudl\u00f6sa m\u00e4n f\u00f6rs\u00f6ker d\u00f6da mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men du \u00e4r barmh\u00e4rtig och god, Herre. Du visar alltid t\u00e5lamod och \u00e4r fylld av k\u00e4rlek och sanning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Visa medlidande med mig! Styrk mig och r\u00e4dda mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bevisa din godhet mot mig. D\u00e5 ska alla som hatar mig sk\u00e4mmas eftersom du, Herre, har hj\u00e4lpt mig och tr\u00f6stat mig."
                }
            }
        },
        "87": {
            "chapter_nr": "87",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalem - staden Gud \u00e4lskar -H\u00f6gt p\u00e5 sitt heliga berg har Gud byggt Jerusalem, den stad han \u00e4lskar mer \u00e4n n\u00e5gon annan!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jerusalem - staden Gud \u00e4lskar -H\u00f6gt p\u00e5 sitt heliga berg har Gud byggt Jerusalem, den stad han \u00e4lskar mer \u00e4n n\u00e5gon annan!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du Guds stad, hur mycket underbart f\u00e5r man inte h\u00f6ra om dig, f\u00f6r Herren s\u00e4ger:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I Egypten och Babylonien finns det m\u00e4nniskor som k\u00e4nner mig, och ocks\u00e5 bland filisteerna och i Tyrus och Etiopien ber man till mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men en dag ska man s\u00e4ga om Jerusalem: Alla innev\u00e5nare k\u00e4nner Gud! Ja, Gud, den h\u00f6gste har grundat denna stad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren ska r\u00e4kna alla folk och g\u00f6ra upp en lista \u00f6ver dem, och d\u00e4r ska han ange vilka som \u00e4r medborgare i Jerusalem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och vid festerna ska de dansa och sjunga: Jerusalem \u00e4r k\u00e4llan till alla v\u00e5ra v\u00e4lsignelser."
                }
            }
        },
        "88": {
            "chapter_nr": "88",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mer d\u00f6d \u00e4n levande -Herre, min fr\u00e4lsnings Gud, jag har gr\u00e5tit inf\u00f6r dig dag och natt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mer d\u00f6d \u00e4n levande -Herre, min fr\u00e4lsnings Gud, jag har gr\u00e5tit inf\u00f6r dig dag och natt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f6r nu mina b\u00f6ner, lyssna till mitt rop!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mitt liv \u00e4r fyllt av sv\u00e5righeter, och jag \u00e4r mer d\u00f6d \u00e4n levande."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla tror att jag snart ska d\u00f6, s\u00e5 svag \u00e4r jag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De har l\u00e4mnat mig h\u00e4r f\u00f6r att d\u00f6, precis som man g\u00f6r med dem som har fallit p\u00e5 slagf\u00e4ltet. Jag \u00e4r bortgl\u00f6md och f\u00e5r ingen hj\u00e4lp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du har kastat in mig i det djupaste m\u00f6rker."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Din vrede vilar tung \u00f6ver mig. V\u00e5g efter v\u00e5g v\u00e4ller \u00f6ver mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mina v\u00e4nner avskyr mig och har g\u00e5tt ifr\u00e5n mig. Jag \u00e4r f\u00e5ngad i en f\u00e4lla och finner ingen utv\u00e4g."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag kan inte l\u00e4ngre se p\u00e5 grund av all gr\u00e5t. Varje dag ropar jag till dig om hj\u00e4lp. Herre, jag str\u00e4cker mina h\u00e4nder till dig och ber om barmh\u00e4rtighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Snart kommer det att vara f\u00f6r sent! Vilken nytta g\u00f6r dina under n\u00e4r jag ligger i graven? Hur ska jag d\u00e5 kunna prisa dig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kan de som ligger i graven tala om din k\u00e4rlek? Kan de f\u00f6rkunna din trofasthet?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kan m\u00f6rkret tala om dina under? Kan n\u00e5gon i de gl\u00f6mdas land tala om din hj\u00e4lp?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herre, jag ber f\u00f6r mitt liv, och tidigt varje morgon ropar jag till dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herre, varf\u00f6r har du f\u00f6rkastat mig? Varf\u00f6r v\u00e4nder du ditt ansikte fr\u00e5n mig och ser \u00e5t ett annat h\u00e5ll?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c4nda fr\u00e5n min ungdom har jag varit sjuklig och n\u00e4ra d\u00f6den. Jag \u00e4r hj\u00e4lpl\u00f6s n\u00e4r du straffar mig och orkar inte mer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Din rasande vrede har krossat mig. Den kramar s\u00f6nder mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den h\u00e5ller mig i sitt grepp dagen l\u00e5ng."
                }
            }
        },
        "89": {
            "chapter_nr": "89",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Har Gud inte h\u00e5llit sitt ord -I evighet ska jag sjunga om Herrens godhet! Unga och gamla ska f\u00e5 h\u00f6ra hur trofast du \u00e4r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Har Gud inte h\u00e5llit sitt ord -I evighet ska jag sjunga om Herrens godhet! Unga och gamla ska f\u00e5 h\u00f6ra hur trofast du \u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Din k\u00e4rlek och din trofasthet varar s\u00e5 l\u00e4nge himlen best\u00e5r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Jag har under ed lovat min tj\u00e4nare David att s\u00e4tta hans \u00e4ttlingar som kungar p\u00e5 hans tron, fr\u00e5n och med nu och f\u00f6r all framtid!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren Gud s\u00e4ger: Jag har under ed lovat min tj\u00e4nare David att s\u00e4tta hans \u00e4ttlingar som kungar p\u00e5 hans tron, fr\u00e5n och med nu och f\u00f6r all framtid!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Himlen ska prisa dina under, Herre. Hela skaran av \u00e4nglar ska prisa dig f\u00f6r din trofasthet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r vem i hela himlen kan j\u00e4mf\u00f6ra sig med Gud? Inte ens de m\u00e4ktigaste bland \u00e4nglarna \u00e4r som han."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I den himmelska r\u00e5dsf\u00f6rsamlingen k\u00e4nner man b\u00e4van inf\u00f6r honom. Ja, alla fruktar honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herre, du Gud \u00f6ver himmel och jord, var finns det n\u00e5gon s\u00e5 m\u00e4ktig som du? Du \u00e4r trofast i allt vad du g\u00f6r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du h\u00e4rskar \u00f6ver haven. N\u00e4r v\u00e5gorna rasar talar du, och det blir lugnt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du har besegrat det h\u00f6gf\u00e4rdiga Egypten och krossat det. Du har skingrat dina fiender med din kraft."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Himlen och jorden tillh\u00f6r dig, f\u00f6r allt detta har du skapat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du skapade norr och s\u00f6der! Och berget Tabor och berget Hermon \u00e4r glada f\u00f6r att du har skapat dem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Din arm \u00e4r v\u00e4ldig! Din hand \u00e4r stark, och du lyfter den med makt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ditt kungarike \u00e4r grundat p\u00e5 r\u00e4ttvisans och r\u00e4ttf\u00e4rdighetens pelare. I allt vad du g\u00f6r visar du din k\u00e4rlek och trofasthet. Lyckliga \u00e4r de m\u00e4nniskor som jublar h\u00f6gt inf\u00f6r dig, de vandrar i din n\u00e4rvaros ljus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ditt kungarike \u00e4r grundat p\u00e5 r\u00e4ttvisans och r\u00e4ttf\u00e4rdighetens pelare. I allt vad du g\u00f6r visar du din k\u00e4rlek och trofasthet. Lyckliga \u00e4r de m\u00e4nniskor som jublar h\u00f6gt inf\u00f6r dig, de vandrar i din n\u00e4rvaros ljus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De gl\u00e4der sig dag f\u00f6r dag f\u00f6r de vet att man kan lita p\u00e5 dina l\u00f6ften."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du \u00e4r deras styrka. Genom din k\u00e4rlek vinner de anseende och makt!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ja, Herren sj\u00e4lv \u00e4r v\u00e5r beskyddare, och han, Israels Helige, har gett oss v\u00e5r kung."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I en syn talade du f\u00f6r l\u00e4nge sedan till dina trogna tj\u00e4nare och sa: Jag har utvalt en ung man bland folket till att bli kung."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det \u00e4r min tj\u00e4nare David! Med helig olja har jag smort honom till kung."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra honom stark och m\u00e4ktig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hans fiender ska inte besegra honom. Inte heller ska de ogudaktiga m\u00e4nniskorna kunna st\u00f6rta honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag ska sl\u00e5 ner hans motst\u00e5ndare framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 honom och utrota dem som hatar honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag ska skydda honom och alltid v\u00e4lsigna honom, och d\u00e4rf\u00f6r att jag ger honom mitt st\u00f6d ska han bli m\u00e4ktig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hans rike ska str\u00e4cka sig fr\u00e5n floden Eufrat till Medelhavet,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och n\u00e4r han ber ska han s\u00e4ga: &#39;Du \u00e4r min Gud, min Far och min fr\u00e4lsnings klippa.&#39;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ska ge honom en f\u00f6rstf\u00f6dd sons alla r\u00e4ttigheter och g\u00f6ra honom till den m\u00e4ktigaste kungen p\u00e5 jorden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag ska \u00e4lska honom i evighet och h\u00e5lla mitt l\u00f6fte till honom. Mitt f\u00f6rbund med honom kommer aldrig att ta slut."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hans kungasl\u00e4kt ska aldrig d\u00f6 ut, och en arvinge till honom ska alltid vara kung."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om hans barn inte lyder mina lagar och inte f\u00f6ljer dem, och om de inte h\u00e5ller mina bud, kommer jag att straffa dem f\u00f6r deras trol\u00f6shet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om hans barn inte lyder mina lagar och inte f\u00f6ljer dem, och om de inte h\u00e5ller mina bud, kommer jag att straffa dem f\u00f6r deras trol\u00f6shet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Om hans barn inte lyder mina lagar och inte f\u00f6ljer dem, och om de inte h\u00e5ller mina bud, kommer jag att straffa dem f\u00f6r deras trol\u00f6shet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men jag ska aldrig sluta att \u00e4lska David eller svika mitt l\u00f6fte."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nej, jag ska inte bryta mitt f\u00f6rbund, och jag t\u00e4nker inte \u00e4ndra p\u00e5 ett enda ord av vad jag har sagt,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "f\u00f6r jag har lovat David - och en helig Gud kan aldrig ljuga - att hans \u00e4ttlingar ska f\u00e5 regera till tidens slut."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "f\u00f6r jag har lovat David - och en helig Gud kan aldrig ljuga - att hans \u00e4ttlingar ska f\u00e5 regera till tidens slut."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Hans tron ska best\u00e5 f\u00f6r all framtid liksom m\u00e5nen, mitt trofasta vittne i skyn!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Varf\u00f6r har du d\u00e5 \u00f6vergett mig? Varf\u00f6r \u00e4r du s\u00e5 vred mot den som du har utvalt till kung?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Har du upph\u00e4vt ditt f\u00f6rbund med din tj\u00e4nare? Du har ju kastat hans krona i smutsen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Du har brutit ner murarna i den stad, som skyddade honom, och raserat varje borg som f\u00f6rsvarade honom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Alla som har kommit dit har plundrat honom och grannfolken har h\u00e5nat honom."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Du har l\u00e5tit hans fiender segra, och de \u00e4r glada."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Du har gjort hans vapen obrukbara och v\u00e4grat hj\u00e4lpa honom i striden."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du har gjort slut p\u00e5 hans h\u00e4rlighet som kung och v\u00e4lt omkull hans tron."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Du har gjort honom gammal i f\u00f6rtid, ja, du har kl\u00e4tt honom i van\u00e4ra."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Herre, hur l\u00e4nge ska detta forts\u00e4tta? Ska du h\u00e5lla dig g\u00f6md f\u00f6r mig i evighet? Hur l\u00e4nge kommer din vredes gl\u00f6d att vara?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 hur kort du har gjort m\u00e4nniskans livstid. Du har skapat henne till att leva ett flyktigt \u00f6gonblick."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ingen m\u00e4nniska kan leva f\u00f6r evigt. Vem kan komma undan d\u00f6den?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Herre, var finns nu den k\u00e4rlek du brukade bevisa mig? Var \u00e4r den trohet du lovade David?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Herre, se hur alla m\u00e4nniskor f\u00f6raktar din tj\u00e4nare!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Dina fiender h\u00e5nar mig, mig som du smorde till kung."
                }
            }
        },
        "90": {
            "chapter_nr": "90",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud och m\u00e4nniskan - En b\u00f6n av gudsmannen Mose.Herre, s\u00e5 l\u00e4nge m\u00e4nniskan funnits har du varit v\u00e5r tillflykt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Innan bergen skapades, innan jorden formades, fanns du, Gud, utan b\u00f6rjan och utan slut."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du talar och m\u00e4nniskan blir \u00e5ter jord."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tusen \u00e5r \u00e4r f\u00f6r dig bara som g\u00e5rdagen! Ja, de \u00e4r som en enda timme!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi sveper fram p\u00e5 tidens v\u00e5gor, lika snabbt som en rasande flod, och vi f\u00f6rsvinner lika snabbt som en dr\u00f6m n\u00e4r man vaknar. Vi liknar gr\u00e4set, som v\u00e4xer upp och \u00e4r gr\u00f6nt p\u00e5 morgonen men som vissnar ner och d\u00f6r innan kv\u00e4llen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi sveper fram p\u00e5 tidens v\u00e5gor, lika snabbt som en rasande flod, och vi f\u00f6rsvinner lika snabbt som en dr\u00f6m n\u00e4r man vaknar. Vi liknar gr\u00e4set, som v\u00e4xer upp och \u00e4r gr\u00f6nt p\u00e5 morgonen men som vissnar ner och d\u00f6r innan kv\u00e4llen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ja, genom din vrede f\u00f6rg\u00e5s vi, och snabbt \u00e4r det ute med oss."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e5r synd ligger \u00f6ppen f\u00f6r dig, ja, till och med v\u00e5ra mest hemliga synder har du dragit fram i ljuset."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Inte undra p\u00e5 att \u00e5ren k\u00e4nns l\u00e5nga och tunga n\u00e4r du blir vred p\u00e5 oss, och att alla v\u00e5ra dagar \u00e4r fyllda av suckar!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi blir sjuttio \u00e5r, en del kanske till och med blir \u00e5ttio. Men ocks\u00e5 v\u00e5ra b\u00e4sta \u00e5r \u00e4r ofta tomma och problemfyllda. Snart f\u00f6rsvinner de och vi \u00e4r borta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem kan f\u00f6rst\u00e5 hur v\u00e4ldig din vrede \u00e4r? Vem av oss fruktar dig som han borde?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e4r oss att r\u00e4kna v\u00e5ra dagar, och l\u00e4r oss f\u00f6rst\u00e5 hur korta de \u00e4r. Hj\u00e4lp oss att anv\u00e4nda dem p\u00e5 b\u00e4sta s\u00e4tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herre, kom och v\u00e4lsigna oss! Eller hur l\u00e4nge t\u00e4nker du dr\u00f6ja? Var inte f\u00f6rargad p\u00e5 oss l\u00e4ngre!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Visa oss din godhet i v\u00e5r tidigaste ungdom, ja, ge oss gl\u00e4dje till livets slut."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ge oss gl\u00e4dje som uppv\u00e4ger alla de olyckor som har drabbat oss! Byt de onda \u00e5ren mot goda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t oss f\u00e5 se dina under igen. L\u00e5t v\u00e5ra barn f\u00e5 se din h\u00e4rlighet och de kraftg\u00e4rningar som du visade under g\u00e5ngna tider."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ja, Herre, v\u00e5r Gud, visa oss din godhet och l\u00e5t oss bli framg\u00e5ngsrika i allt vad vi g\u00f6r!"
                }
            }
        },
        "91": {
            "chapter_nr": "91",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Under Guds beskydd -Vi bor i den Allsm\u00e4ktiges skugga, skyddade av Gud, av honom som \u00e4r \u00f6ver alla gudar. D\u00e4rf\u00f6r kan vi s\u00e4ga:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bara han \u00e4r min tillflykt, det enda fasta, det enda trygga. Han \u00e4r min Gud, och jag litar p\u00e5 honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han r\u00e4ddar dig fr\u00e5n alla g\u00f6mda faror och skyddar dig fr\u00e5n alla d\u00f6dliga sjukdomar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han kommer att skydda dig med sina vingar! Ja, under sina vingar bevarar han dig. Hans trofasta l\u00f6fte \u00e4r din rustning."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du beh\u00f6ver inte vara r\u00e4dd l\u00e4ngre f\u00f6r pest och andra pl\u00e5gor. Du kan g\u00e5 lugn under dagen och du kan vila trygg och utan \u00e5ngest under natten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du beh\u00f6ver inte vara r\u00e4dd l\u00e4ngre f\u00f6r pest och andra pl\u00e5gor. Du kan g\u00e5 lugn under dagen och du kan vila trygg och utan \u00e5ngest under natten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4ven om tusen faller vid min sida, ja, \u00e4ven om tiotusen stupar och d\u00f6r runt omkring mig, kommer inget ont att h\u00e4nda mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Med egna \u00f6gon ska jag f\u00e5 se p\u00e5 hur de ogudaktiga straffas, men jag ska inte dela deras \u00f6de,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r Herren \u00e4r min tillflykt! Jag har Gud, den H\u00f6gste till min beskyddare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan inte ondskan \u00f6vervinna mig, och ingen olycka ska komma i n\u00e4rheten av mitt hus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han har s\u00e4nt ut sina \u00e4nglar f\u00f6r att skydda mig, vart jag \u00e4n g\u00e5r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Med sina h\u00e4nder ska de b\u00e4ra mig, s\u00e5 att jag inte snubblar p\u00e5 n\u00e5gon sten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag kan tryggt m\u00f6ta b\u00e5de lejon och giftiga ormar, ja, till och med trampa p\u00e5 dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Eftersom han \u00e4lskar mig av hela sitt hj\u00e4rta, ska jag r\u00e4dda honom. Jag ska g\u00f6ra honom m\u00e4ktig, d\u00e4rf\u00f6r att han erk\u00e4nner mig som Herre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r han ropar p\u00e5 mig, ska jag svara honom. Jag ska vara med honom i hans sv\u00e5righeter och r\u00e4dda honom och \u00e4ra honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hos mig finner han den hj\u00e4lp han beh\u00f6ver, och jag ska ge honom ett l\u00e5ngt och inneh\u00e5llsrikt liv."
                }
            }
        },
        "92": {
            "chapter_nr": "92",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det \u00e4r sk\u00f6nt att tacka Herren - En s\u00e5ng att sjunga p\u00e5 Herrens dag.Det \u00e4r sk\u00f6nt att tacka Herren, att sjunga lovs\u00e5nger till Gud, den h\u00f6gste."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r sk\u00f6nt att tacka Herren - En s\u00e5ng att sjunga p\u00e5 Herrens dag.Det \u00e4r sk\u00f6nt att tacka Herren, att sjunga lovs\u00e5nger till Gud, den h\u00f6gste."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r sk\u00f6nt att redan tidigt varje morgon f\u00e5 tacka honom f\u00f6r hans godhet, och att varje kv\u00e4ll f\u00e5 gl\u00e4dja sig \u00f6ver hans trofasthet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sjung lovs\u00e5nger till honom! Spela p\u00e5 harpa, luta och lyra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du har gjort s\u00e5 mycket f\u00f6r mig, Herre! Inte undra p\u00e5 att jag \u00e4r glad och sjunger av gl\u00e4dje!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herre, vilka under du g\u00f6r! Och hur djupa \u00e4r inte dina tankar!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Of\u00f6rnuftiga m\u00e4nniskor f\u00f6rst\u00e5r dem inte! Och d\u00e5ren kan inte fatta att,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "fast\u00e4n de onda blomstrar som ogr\u00e4s och de ogudaktiga har framg\u00e5ng s\u00e5 v\u00e4ntar dem bara evigt f\u00f6rd\u00e4rv."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men du, Herre, \u00e4r stor och upph\u00f6jd i evighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ett \u00e4r \u00e4nd\u00e5 s\u00e4kert: Dina fiender ska inte komma undan, och alla som handlat or\u00e4tt ska skingras."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men mig har du gjort lika stark som en vildoxe,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och du har gjort mig glad och gett mig nytt mod. Jag har f\u00e5tt se hur mina fiender lidit nederlag och f\u00e5tt h\u00f6ra hur de j\u00e4mrat sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men de som \u00e4lskar Gud ska blomstra som palmtr\u00e4d. De ska v\u00e4xa h\u00f6ga som cedertr\u00e4den p\u00e5 Libanons berg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u00e4r som tr\u00e4d som planterats i Herrens egen tr\u00e4dg\u00e5rd och som v\u00e4xer och trivs d\u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Till och med n\u00e4r de blir gamla ska de b\u00e4ra frukt och vara gr\u00f6na och friska."
                }
            }
        },
        "93": {
            "chapter_nr": "93",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud \u00e4r en evig gud -Nu regerar Herren. Han \u00e4r kl\u00e4dd i majest\u00e4t och styrka. D\u00e4rf\u00f6r st\u00e5r jorden fast, och kan inte rubbas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, du har regerat fr\u00e5n urminnes tid, ja, redan vid tidens b\u00f6rjan fanns du till."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De stora haven brusar och d\u00e5nar, de sjunger sin m\u00e4ktiga s\u00e5ng. Men din r\u00f6st \u00e4r m\u00e4ktigare och starkare \u00e4n havens alla br\u00e4nningar!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De stora haven brusar och d\u00e5nar, de sjunger sin m\u00e4ktiga s\u00e5ng. Men din r\u00f6st \u00e4r m\u00e4ktigare och starkare \u00e4n havens alla br\u00e4nningar!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herre, ditt ord \u00e4r alltigenom sant och tillf\u00f6rlitligt, och helighet omger ditt tempel f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "94": {
            "chapter_nr": "94",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud \u00e4r allas domare -Herre, min Gud, h\u00e4mnden tillh\u00f6r dig. Uppenbara dig i din h\u00e4rlighet!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Res dig, du som d\u00f6mer hela v\u00e4rlden. Ge de stolta det straff de f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herre, hur l\u00e4nge ska de onda f\u00e5 triumfera och vara glada?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lyssna p\u00e5 deras fr\u00e4ckheter! H\u00f6r, hur dessa onda m\u00e4n skryter!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, hur de f\u00f6rtrycker ditt folk, Herre, och hur de pl\u00e5gar dem du \u00e4lskar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Brutalt m\u00f6rdar de \u00e4nkor och fr\u00e4mlingar, ja, till och med f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren ser det inte, s\u00e4ger de, v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders Gud m\u00e4rker det inte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Era dumhuvuden! N\u00e4r ska ni ta ert f\u00f6rnuft till f\u00e5nga? \u00c4r Gud, han som har gett m\u00e4nniskan \u00f6gon och \u00f6ron, b\u00e5de d\u00f6v och blind? Skulle han som straffar sitt folk, d\u00e5 inte straffa er ocks\u00e5?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Era dumhuvuden! N\u00e4r ska ni ta ert f\u00f6rnuft till f\u00e5nga? \u00c4r Gud, han som har gett m\u00e4nniskan \u00f6gon och \u00f6ron, b\u00e5de d\u00f6v och blind? Skulle han som straffar sitt folk, d\u00e5 inte straffa er ocks\u00e5?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han som vet allt - skulle han inte veta vad ni g\u00f6r?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren vet hur begr\u00e4nsade och of\u00f6rnuftiga m\u00e4nniskornas tankar \u00e4r och genomsk\u00e5dar allt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tillr\u00e4ttavisar han oss och undervisar oss om sina lagar. Och n\u00e4r v\u00e5ra fiender hotar oss, s\u00e5 beskyddar han oss, f\u00f6r att till sist utpl\u00e5na dem helt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tillr\u00e4ttavisar han oss och undervisar oss om sina lagar. Och n\u00e4r v\u00e5ra fiender hotar oss, s\u00e5 beskyddar han oss, f\u00f6r att till sist utpl\u00e5na dem helt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren kommer inte att \u00f6verge sitt folk, f\u00f6r de tillh\u00f6r honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng ska han d\u00f6ma med r\u00e4ttvisa, och alla som \u00e4r uppriktiga ska r\u00e4tta sig efter det och gl\u00e4dja sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vem vill st\u00e5 upp tillsammans med mig mot de onda m\u00e4nniskorna? Vem vill f\u00f6rsvara mig?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag skulle ha varit d\u00f6d om du, Herre, inte hade hj\u00e4lpt mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ofta ropade jag: Nu \u00e4r allt slut, och i din k\u00e4rlek hj\u00e4lpte du mig, Herre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r tvivel fyller mitt sinne och n\u00e4r mitt hj\u00e4rta \u00e4r oroligt, lugnar du mig och ger mig nytt hopp."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du har v\u00e4l ingenting att g\u00f6ra med korrumperade domare som tar emot mutor och s\u00e4tter sig \u00f6ver lagen och l\u00e5ter or\u00e4tt bli r\u00e4tt?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u00e5l du verkligen att se dessa som d\u00f6mer de oskyldiga till d\u00f6den? Nej! Herren, min Gud, \u00e4r min borg, en stark klippa. Hos honom kan jag g\u00f6mma mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "T\u00e5l du verkligen att se dessa som d\u00f6mer de oskyldiga till d\u00f6den? Nej! Herren, min Gud, \u00e4r min borg, en stark klippa. Hos honom kan jag g\u00f6mma mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De ogudaktiga m\u00e4nniskornas synder ska sl\u00e5 tillbaka mot dem sj\u00e4lva som en bumerang, och Herren, v\u00e5r Gud, ska f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                }
            }
        },
        "95": {
            "chapter_nr": "95",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lova Herren och lyssna till vad han sagt -Kom, l\u00e5t oss sjunga h\u00f6gt till Herrens \u00e4ra! St\u00e4m upp en gl\u00e4djefull lovs\u00e5ng till v\u00e5r m\u00e4ktige r\u00e4ddare!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kom till honom fyllda av tacksamhet! L\u00e5t oss sjunga lovs\u00e5nger till honom,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r Herren \u00e4r den st\u00f6rste bland alla gudar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De djupaste dalar och de h\u00f6gsta berg, h\u00e5ller han i sin hand. Allt \u00e4r hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han skapade havet och hans h\u00e4nder har format landet. De \u00e4r ocks\u00e5 hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kom, kn\u00e4b\u00f6j inf\u00f6r Herren, v\u00e5r skapare,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r han \u00e4r v\u00e5r Gud! Vi \u00e4r hans f\u00e5r och han \u00e4r v\u00e5r herde. O, att du idag bara ville lyssna till honom n\u00e4r han kallar p\u00e5 dig, och komma till honom!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e4rda inte era hj\u00e4rtan, som Israel gjorde i \u00f6knen vid Meriba och Massa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4r tvivlade era f\u00f6rf\u00e4der p\u00e5 Gud, fast de hade sett s\u00e5 m\u00e5nga av hans under. De pr\u00f6vade hans t\u00e5lamod h\u00e5rt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I fyrtio \u00e5r s\u00e5g jag p\u00e5 dem med avsmak, s\u00e4ger Herren Gud. De var ett folk vars hj\u00e4rtan och tankar var l\u00e5ngt borta ifr\u00e5n mig. De v\u00e4grade att f\u00f6lja mina lagar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r svor jag i min vrede att de aldrig skulle f\u00e5 komma in i det utlovade landet, till den viloplats som jag hade f\u00f6rberett \u00e5t dem."
                }
            }
        },
        "96": {
            "chapter_nr": "96",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Alla ska veta att bara Herren \u00e4r kung -Sjung en ny s\u00e5ng till Herren alla jordens innev\u00e5nare!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sjung ut hans lov! V\u00e4lsigna hans namn! Ber\u00e4tta varje dag om hans makt att fr\u00e4lsa!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ber\u00e4tta om hans v\u00e4ldiga g\u00e4rningar f\u00f6r alla som inte k\u00e4nner honom. L\u00e5t dem f\u00e5 veta om de h\u00e4pnadsv\u00e4ckande under han gjort."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r Herren \u00e4r stor, ja, han kan knappast beskrivas med ord. \u00c4ra honom! Tillbe endast honom!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Folkens alla avgudar \u00e4r maktl\u00f6sa, men v\u00e5r Gud har skapat himlen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4ra och majest\u00e4t omger honom, och hans styrka och sk\u00f6nhet uppfyller hans tempel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla ni folk, tr\u00e4d fram inf\u00f6r honom med v\u00f6rdnad!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ge honom den \u00e4ra han f\u00f6rtj\u00e4nar! Kom med era offer och tillbe honom i hans tempel!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tillbe Herren med renhet, med liv som \u00e4r heliga. Hela jorden darrar inf\u00f6r honom!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ber\u00e4tta f\u00f6r folken att Herren regerar. Han har skapat v\u00e4rlden och den st\u00e5r fast. Han kommer att d\u00f6ma alla folk med fullkomlig r\u00e4ttvisa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t himlen vara glad, och l\u00e5t jorden gl\u00e4dja sig. L\u00e5t de rytande haven \u00e5terspegla hans h\u00e4rlighet!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De gr\u00f6nskande f\u00e4lten prisar honom och vittnar om hans storhet! L\u00e5t skogens tr\u00e4d susa av lovs\u00e5nger."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren kommer f\u00f6r att d\u00f6ma jorden och han ska d\u00f6ma folken med absolut r\u00e4ttvisa."
                }
            }
        },
        "97": {
            "chapter_nr": "97",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren \u00e4r hela v\u00e4rldens Herre -Bara Herren \u00e4r kung! L\u00e5t hela jorden brista ut i jubel! Ocks\u00e5 de m\u00e5nga \u00f6arna l\u00e5ngt borta ska gl\u00e4dja sig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Moln och m\u00f6rker omger honom. Han regerar med r\u00e4ttf\u00e4rdighet och r\u00e4ttvisa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eld g\u00e5r ut fr\u00e5n honom och br\u00e4nner upp alla hans fiender."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans blixtar lyser upp hela v\u00e4rlden. Jorden ser det och darrar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bergen sm\u00e4lter som vax inf\u00f6r hela v\u00e4rldens Herre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Himlarna vittnar om hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet. Ja, alla folk ser hans makt och h\u00e4rlighet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t alla dem som tillber dessa v\u00e4rdel\u00f6sa avgudar, och ocks\u00e5 skryter med det, st\u00e5 d\u00e4r med sin skam, f\u00f6r alla andra gudar m\u00e5ste b\u00f6ja sig inf\u00f6r honom!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gl\u00e4dje r\u00e5der p\u00e5 berget Sion, och m\u00e4nniskorna i Juda st\u00e4der jublar inf\u00f6r dig, f\u00f6r du d\u00f6mer med r\u00e4ttvisa. De \u00e4r glada f\u00f6r att du regerar \u00f6ver hela jorden och att du \u00e4r st\u00f6rre och m\u00e4ktigare \u00e4n alla andra gudar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gl\u00e4dje r\u00e5der p\u00e5 berget Sion, och m\u00e4nniskorna i Juda st\u00e4der jublar inf\u00f6r dig, f\u00f6r du d\u00f6mer med r\u00e4ttvisa. De \u00e4r glada f\u00f6r att du regerar \u00f6ver hela jorden och att du \u00e4r st\u00f6rre och m\u00e4ktigare \u00e4n alla andra gudar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren \u00e4lskar dem som hatar ondskan. Han r\u00e4ddar sitt folk undan det onda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han sprider ljus och gl\u00e4dje \u00f6ver de gudfruktigas liv."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har de orsak att vara glada i Herren och tacka hans heliga namn."
                }
            }
        },
        "98": {
            "chapter_nr": "98",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud har befriat Israel -Sjung en ny s\u00e5ng till Herren, ja, ber\u00e4tta om allt det v\u00e4ldiga han gjort! F\u00f6r genom sin v\u00e4ldiga kraft och helighet har han vunnit seger."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alla folk, som k\u00e4nner honom, vet att han har befriat Israel. Han har bevisat att man kan lita p\u00e5 hans l\u00f6ften. Han har fullf\u00f6ljt sitt l\u00f6fte om att vara god mot Israel. Hela jorden har sett hur Gud har fr\u00e4lst sitt folk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla folk, som k\u00e4nner honom, vet att han har befriat Israel. Han har bevisat att man kan lita p\u00e5 hans l\u00f6ften. Han har fullf\u00f6ljt sitt l\u00f6fte om att vara god mot Israel. Hela jorden har sett hur Gud har fr\u00e4lst sitt folk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r brister jorden ut i lovs\u00e5ng och h\u00f6jer gl\u00e4djerop till Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sjung lovs\u00e5nger och spela p\u00e5 harpor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bl\u00e5s i kornetter, och l\u00e5t trumpeter och horn ljuda! Spela upp en jubelsymfoni inf\u00f6r Herren, v\u00e5r kung!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t haven brusa och allt som finns d\u00e4ri! L\u00e5t jorden och alla som bor p\u00e5 den jubla och ropa: \u00c4ran tillh\u00f6r Herren!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t v\u00e5gorna klappa sina h\u00e4nder av gl\u00e4dje! L\u00e5t bergen sjunga gl\u00e4djes\u00e5nger inf\u00f6r Herren! Han kommer f\u00f6r att d\u00f6ma alla folk med fullkomlig r\u00e4ttvisa!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t v\u00e5gorna klappa sina h\u00e4nder av gl\u00e4dje! L\u00e5t bergen sjunga gl\u00e4djes\u00e5nger inf\u00f6r Herren! Han kommer f\u00f6r att d\u00f6ma alla folk med fullkomlig r\u00e4ttvisa!"
                }
            }
        },
        "99": {
            "chapter_nr": "99",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tillbe Gud den helige! -Herren \u00e4r kung! Folken b\u00e4var! Han har sin tron p\u00e5 keruberna, och d\u00e4rf\u00f6r darrar hela jorden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren sitter p\u00e5 tronen i Jerusalem. Bara han har makt \u00f6ver jordens alla folk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och alla prisar hans storhet och hans heliga namn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du store kung, som \u00e4lskar r\u00e4ttvisa, du \u00e4r \u00e4rlig i allt vad du g\u00f6r, och d\u00e4rf\u00f6r har du inf\u00f6rt lag och ordning i Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lova Herren, v\u00e5r Gud, fall ner och tillbe honom framf\u00f6r tronen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Mose och Aron, som var hans pr\u00e4ster, och Samuel, en av hans m\u00e5nga profeter, ropade till honom om hj\u00e4lp, svarade han dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han talade till dem fr\u00e5n ett moln, och de f\u00f6ljde de instruktioner han gav dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herre, v\u00e5r Gud, du svarade ditt folk och f\u00f6rl\u00e4t dem deras synder. Men du var ocks\u00e5 en Gud som straffade dem n\u00e4r de handlade fel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lova Herren, v\u00e5r Gud! Be till honom p\u00e5 hans heliga berg i Jerusalem! Herren, v\u00e5r Gud, \u00e4r helig."
                }
            }
        },
        "100": {
            "chapter_nr": "100",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En jublande lovs\u00e5ng -Jubla, ja, jubla inf\u00f6r Herren alla folk i hela v\u00e4rlden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tj\u00e4na honom med gl\u00e4dje! Sjung och ropa av fr\u00f6jd, n\u00e4r du kommer inf\u00f6r honom!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6rs\u00f6k att f\u00f6rst\u00e5 vad det betyder att Herren \u00e4r Gud! Han har skapat oss, och gjort oss till sitt folk. Han v\u00e5rdar sig om oss som en herde v\u00e5rdar sig om sina f\u00e5r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00e5 in genom tempelportarna med tacksamhet. G\u00e5 in p\u00e5 hans f\u00f6rg\u00e5rdar med lovs\u00e5ng. Tacka honom och v\u00e4lsigna hans namn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren \u00e4r alltid k\u00e4rleksfull och god. Och mot varje generation \u00e4r han trofast."
                }
            }
        },
        "101": {
            "chapter_nr": "101",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vad Gud f\u00f6rv\u00e4ntar sig av mig -Jag vill sjunga om din n\u00e5d och r\u00e4ttvisa, Herre. Jag vill sjunga en lovs\u00e5ng till dig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill leva ett felfritt liv, men jag beh\u00f6ver all din hj\u00e4lp. Hj\u00e4lp mig, inte minst i mitt eget hem, att vara s\u00e5 som du vill att jag ska vara."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hj\u00e4lp mig att s\u00e4ga nej till allt som \u00e4r l\u00e5gt och skamligt. Jag avskyr ohederlighet av alla slag, och jag vill inte bli inblandad i n\u00e5got som inte behagar dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag vill inte ha n\u00e5got att g\u00f6ra med m\u00e4nniskor som har n\u00e5got ont i sinnet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker inte tolerera att n\u00e5gon i hemlighet f\u00f6rtalar sina medm\u00e4nniskor. Jag t\u00e4nker inte till\u00e5ta h\u00f6gf\u00e4rd och stolthet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra de gudfruktiga i landet till mina hj\u00e4ltar och l\u00e5ta dem bo hos mig. Bara de som \u00e4r verkligt goda m\u00e4nniskor ska f\u00e5 vara i min tj\u00e4nst."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men l\u00f6gnare och bedragare har ingenting i mitt hus att g\u00f6ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och varje morgon kommer jag att kasta ut dessa brottslingar fr\u00e5n Guds stad."
                }
            }
        },
        "102": {
            "chapter_nr": "102",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En betryckt ung mans b\u00f6n - En b\u00f6n n\u00e4r jag hade stora problem.Herre, h\u00f6r min b\u00f6n! Lyssna till mitt rop om hj\u00e4lp!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En betryckt ung mans b\u00f6n - En b\u00f6n n\u00e4r jag hade stora problem.Herre, h\u00f6r min b\u00f6n! Lyssna till mitt rop om hj\u00e4lp!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e4nd dig inte bort fr\u00e5n mig n\u00e4r olycka har drabbat mig. Lyssna och svara mig med detsamma,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r mina dagar f\u00f6rsvinner som r\u00f6k. Min h\u00e4lsa vacklar, och febern br\u00e4nner i min kropp. Mat smakar mig inte l\u00e4ngre och jag har f\u00f6rlorat aptiten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r mina dagar f\u00f6rsvinner som r\u00f6k. Min h\u00e4lsa vacklar, och febern br\u00e4nner i min kropp. Mat smakar mig inte l\u00e4ngre och jag har f\u00f6rlorat aptiten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har magrat. Jag \u00e4r bara skinn och ben och jag j\u00e4mrar mig h\u00f6gt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag \u00e4r som en gam l\u00e5ngt ute i vildmarken, som en ensam uggla i \u00f6knen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ligger vaken och kan inte sova, ja, jag \u00e4r lika ensam som en sparv som sitter \u00f6vergiven p\u00e5 taket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mina fiender jagar mig dag efter dag. De sv\u00e4r \u00f6ver mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att du \u00e4r arg p\u00e5 mig m\u00e5ste jag \u00e4ta aska i st\u00e4llet f\u00f6r br\u00f6d. Jag gr\u00e5ter st\u00e4ndigt och mina t\u00e5rar blandar sig med det jag dricker. Du har st\u00f6tt bort mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att du \u00e4r arg p\u00e5 mig m\u00e5ste jag \u00e4ta aska i st\u00e4llet f\u00f6r br\u00f6d. Jag gr\u00e5ter st\u00e4ndigt och mina t\u00e5rar blandar sig med det jag dricker. Du har st\u00f6tt bort mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mitt liv f\u00f6rsvinner lika hastigt som kv\u00e4llens skuggor. Jag vissnar som gr\u00e4set."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men du, Herre, \u00e4r kungars kung, och din ber\u00f6mmelse kommer att best\u00e5 i alla tider."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag vet att du ska gripa in och visa barmh\u00e4rtighet mot Jerusalem. Nu \u00e4r det dags att visa medlidande med staden. Nu \u00e4r den tiden inne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ditt folk \u00e4lskar till och med varje sten i stadens murar, trots att de ligger i ruiner."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Herren ska bygga upp dem p\u00e5 nytt f\u00f6r att visa hur stor han \u00e4r. D\u00e5 kommer folken att frukta honom och kungarna p\u00e5 jorden ska erk\u00e4nna hans makt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Herren ska bygga upp dem p\u00e5 nytt f\u00f6r att visa hur stor han \u00e4r. D\u00e5 kommer folken att frukta honom och kungarna p\u00e5 jorden ska erk\u00e4nna hans makt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han ska lyssna till de hj\u00e4lpl\u00f6sas b\u00f6ner och till allt vad de ber om."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag skriver ner detta f\u00f6r att kommande generationer ocks\u00e5 ska kunna prisa Herren f\u00f6r allt han har gjort, ja, s\u00e5 att de som \u00e4nnu inte \u00e4r f\u00f6dda ska kunna prisa Herren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e4g till dem att Gud fr\u00e5n sitt tempel i himlen s\u00e5g ner till oss h\u00e4r p\u00e5 jorden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han h\u00f6rde folkets klagan, och de som var d\u00f6dsd\u00f6mda befriade han."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska folk fr\u00e5n hela v\u00e4rlden samlas i Jerusalem f\u00f6r att prisa honom. I hela staden kommer man d\u00e5 att sjunga lovs\u00e5nger, och m\u00e5nga folk och folkslag kommer f\u00f6r att tj\u00e4na honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska folk fr\u00e5n hela v\u00e4rlden samlas i Jerusalem f\u00f6r att prisa honom. I hela staden kommer man d\u00e5 att sjunga lovs\u00e5nger, och m\u00e5nga folk och folkslag kommer f\u00f6r att tj\u00e4na honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han har gjort mig kraftl\u00f6s trots att jag \u00e4r i mina b\u00e4sta \u00e5r. Han har gjort mig gammal i f\u00f6rtid."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ropar jag till honom: Gud, du som lever i evighet! L\u00e5t mig inte d\u00f6 nu n\u00e4r jag \u00e4r ung."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gud, f\u00f6r l\u00e4nge sedan lade du jordens grund och skapade himlen med dina h\u00e4nder."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Allt detta ska f\u00f6rsvinna, men du best\u00e5r i evighet. Ja, allt kommer att falla s\u00f6nder som gamla utslitna kl\u00e4der, som du kastar bort och byter ut mot nya."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men sj\u00e4lv blir du aldrig gammal. Du lever i evighet, och dina \u00e5r tar aldrig slut."
                }
            }
        },
        "103": {
            "chapter_nr": "103",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lova Herren f\u00f6r hans k\u00e4rlek -Av hela mitt hj\u00e4rta prisar jag Guds heliga namn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja, jag v\u00e4lsignar Herren och gl\u00f6mmer inte allt det underbara han har gjort f\u00f6r mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han f\u00f6rl\u00e5ter mig alla mina synder. Han helar mig fr\u00e5n alla sjukdomar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han r\u00e4ddar mig undan en s\u00e4ker d\u00f6d. Hans k\u00e4rlek och godhet omger mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han fyller mitt liv med allt som \u00e4r gott, och d\u00e4rf\u00f6r k\u00e4nner jag mig ung och stark som en \u00f6rn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han st\u00e5r vid sitt ord, och d\u00e4rf\u00f6r ger han r\u00e4ttvisa \u00e5t alla som behandlas or\u00e4ttvist."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han \u00e4r v\u00e5r Gud, som uppenbarade sin vilja och natur f\u00f6r Mose och Israels folk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han \u00e4r barmh\u00e4rtig och k\u00e4rleksfull, ocks\u00e5 mot dem som inte f\u00f6rtj\u00e4nar det. Hans k\u00e4rlek \u00e4r gr\u00e4nsl\u00f6s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det dr\u00f6jer innan han blir vred. Han \u00e4r fylld av godhet och k\u00e4rlek. Han g\u00e5r aldrig omkring med ett horn i sidan till n\u00e5gon. Han \u00e4r inte l\u00e5ngsint."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han har inte bestraffat oss \u00e4ven om vi varit f\u00f6rtj\u00e4nta av det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hans k\u00e4rlek till oss som fruktar och \u00e4rar honom \u00e4r lika stor som himlen \u00e4r h\u00f6g \u00f6ver jorden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och v\u00e5ra synder har han kastat bort, lika l\u00e5ngt bort som \u00f6ster \u00e4r fr\u00e5n v\u00e4ster."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han \u00e4r som en far f\u00f6r oss. Han \u00e4r k\u00e4rleksfull och f\u00f6rst\u00e5ende mot dem som lyder honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 vet han hur f\u00f6rg\u00e4ngliga vi \u00e4r, att vi bara \u00e4r som damm."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det \u00e4r med v\u00e5ra dagar som med blommorna och gr\u00e4set som gr\u00f6nskar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6kenvinden drar fram och de \u00e4r sp\u00e5rl\u00f6st f\u00f6rsvunna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Herrens godhet varar i evighet mot dem som lyder honom. Hans n\u00e5d och fr\u00e4lsning ges till generation efter generation, till alla dem som h\u00e5ller hans f\u00f6rbund och lyder hans bud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Herrens godhet varar i evighet mot dem som lyder honom. Hans n\u00e5d och fr\u00e4lsning ges till generation efter generation, till alla dem som h\u00e5ller hans f\u00f6rbund och lyder hans bud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herren har rest sin tron i himlen. D\u00e4rifr\u00e5n regerar han \u00f6ver allt som finns."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e4lsigna Herren, ni hans m\u00e4ktiga \u00e4nglar som lyder hans befallningar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ja, v\u00e4lsigna Herren, ni himmelska v\u00e4sen som alltid tj\u00e4nar honom och g\u00f6r hans vilja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e5 allt som \u00e4r skapat v\u00e4lsigna Herren \u00f6verallt d\u00e4r han h\u00e4rskar. Och sj\u00e4lv vill jag av hela mitt hj\u00e4rta v\u00e4lsigna honom!"
                }
            }
        },
        "104": {
            "chapter_nr": "104",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gl\u00e4dje \u00f6ver vad Gud har skapat -Jag v\u00e4lsignar Herren! Herre, min Gud, av hela hj\u00e4rtat prisar jag dig! Du \u00e4r kl\u00e4dd i \u00e4ra, majest\u00e4t och ljus! Som en t\u00e4ltduk har du sp\u00e4nt upp himlen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gl\u00e4dje \u00f6ver vad Gud har skapat -Jag v\u00e4lsignar Herren! Herre, min Gud, av hela hj\u00e4rtat prisar jag dig! Du \u00e4r kl\u00e4dd i \u00e4ra, majest\u00e4t och ljus! Som en t\u00e4ltduk har du sp\u00e4nt upp himlen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6ver molnen har du gjort dig din boning. Ja, molnen \u00e4r dina vagnar. Du rider p\u00e5 vindens vingar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du g\u00f6r vindarna till dina budb\u00e4rare och blixtarna till dina tj\u00e4nare!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du har lagt en fast grund f\u00f6r jorden s\u00e5 att den aldrig kan rubbas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du bredde ut haven som en kl\u00e4dnad \u00f6ver den, och vattenmassorna stod \u00f6ver bergstopparna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du talade, och vid ljudet av din r\u00f6st samlade sig vattnet till stora hav. Bergen blev till, och dalarna fick de djup som du best\u00e4mde."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du talade, och vid ljudet av din r\u00f6st samlade sig vattnet till stora hav. Bergen blev till, och dalarna fick de djup som du best\u00e4mde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du satte en gr\u00e4ns f\u00f6r haven, f\u00f6r att de aldrig mer skulle \u00f6versv\u00e4mma jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du l\u00e4t k\u00e4llor springa fram i dalarna, och b\u00e4ckar v\u00e4llde fram fr\u00e5n bergen,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "b\u00e4ckar som ger djuren vatten att dricka. D\u00e4r sl\u00e4cker vild\u00e5snorna sin t\u00f6rst,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och p\u00e5 str\u00e4nderna bygger f\u00e5glarna sina bon. Deras s\u00e5ng h\u00f6rs fr\u00e5n tr\u00e4dens grenar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du s\u00e4nder regn \u00f6ver bergen, och jorden m\u00e4ttas med dina goda g\u00e5vor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det sp\u00e4da gr\u00e4set v\u00e4xer upp p\u00e5 din befallning och ger mat \u00e5t boskapen. Det finns frukttr\u00e4d, gr\u00f6nsaker och s\u00e4d!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det finns vin som g\u00f6r m\u00e4nniskan glad, olivolja som f\u00e5r hennes ansikte att skina och br\u00f6d som ger henne styrka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herren planterade cedrarna p\u00e5 Libanons berg, som nu \u00e4r stora och gr\u00f6nskande."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 deras grenar bygger f\u00e5glarna sina n\u00e4sten, medan storkarna h\u00e5ller till bland barrtr\u00e4den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00f6gt uppe i bergen finns det betesmarker f\u00f6r vildgetterna, och klippgr\u00e4vlingarna finner skydd bland klipporna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du har skapat m\u00e5nen f\u00f6r att best\u00e4mma m\u00e5nadernas l\u00e4ngd och solen vet timmen n\u00e4r den ska g\u00e5 ner."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du s\u00e4nder natten och m\u00f6rkret, d\u00e5 m\u00e4ngder av skogens djur kommer fram."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 ryter de unga lejonen efter mat, men ocks\u00e5 de \u00e4r beroende av dig, Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e4r solen g\u00e5r upp drar de sig tillbaka till sina h\u00e5lor f\u00f6r att vila sig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 g\u00e5r m\u00e4nniskan till sitt arbete, d\u00e4r hon arbetar tills kv\u00e4llen kommer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Herre, hur rikt och hur m\u00e5ngsidigt \u00e4r inte ditt verk! Ja, i din vishet har du gjort alltsammans, och dina rikedomar \u00f6versv\u00e4mmar hela jorden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4r finns det m\u00e4ktiga havet. Det myllrar av liv av alla slag, av b\u00e5de stora och sm\u00e5 djur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4r st\u00e4var fartygen fram och d\u00e4r leker sj\u00f6odjuret."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Alla djur v\u00e4ntar p\u00e5 att du ska ge dem deras dagliga f\u00f6da."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du ger dem, och de samlar in. Du \u00f6ppnar din hand f\u00f6r att mata dem, och de \u00e4ter och blir m\u00e4tta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men om du v\u00e4nder dig bort ifr\u00e5n dem s\u00e5 blir de f\u00f6rskr\u00e4ckta. Ja, n\u00e4r du tar deras livsande ifr\u00e5n dem s\u00e5 d\u00f6r de och blir \u00e5ter jord."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du s\u00e4nder din Ande, och nytt liv uppst\u00e5r p\u00e5 jorden."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Prisa Gud i evighet! Han sj\u00e4lv k\u00e4nner gl\u00e4dje \u00f6ver allt vad han skapat!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han beh\u00f6ver bara se p\u00e5 jorden s\u00e5 b\u00e4var den, och n\u00e4r han r\u00f6r vid bergen b\u00f6rjar de ryka."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jag vill sjunga till Herren, s\u00e5 l\u00e4nge jag lever. Jag vill prisa Gud till mitt sista andetag!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag hoppas att s\u00e5ng behagar honom, f\u00f6r han \u00e4r k\u00e4llan till all min gl\u00e4dje."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "L\u00e5t alla syndare g\u00e5 under, alla som v\u00e4grar att lovprisa honom! Men jag vill lova Herren. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "105": {
            "chapter_nr": "105",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud och hans folk -Tacka Herren f\u00f6r allt gott han g\u00f6r. Tala om det f\u00f6r alla folk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sjung lovs\u00e5nger om honom och ber\u00e4tta om hans under."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gl\u00e4d er i Herren, ni som tillh\u00f6r honom. Gl\u00e4d er!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e4nd er till honom och r\u00e4kna med hans kraft. Var uth\u00e5lliga!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 vad han i sin makt har gjort f\u00f6r oss, som \u00e4r \u00e4ttlingar till hans tj\u00e4nare Abraham, till Jakob, hans utvalde. Kom ih\u00e5g hur han d\u00f6mde v\u00e5ra fiender. Han \u00e4r Herren, v\u00e5r Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 vad han i sin makt har gjort f\u00f6r oss, som \u00e4r \u00e4ttlingar till hans tj\u00e4nare Abraham, till Jakob, hans utvalde. Kom ih\u00e5g hur han d\u00f6mde v\u00e5ra fiender. Han \u00e4r Herren, v\u00e5r Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6verallt i hela v\u00e4rlden \u00e4r det han som har sista ordet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skulle tusen generationer komma och g\u00e5, s\u00e5 skulle han \u00e4nd\u00e5 aldrig gl\u00f6mma sitt l\u00f6fte, det f\u00f6rbund som han sl\u00f6t redan med Abraham och Isak,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skulle tusen generationer komma och g\u00e5, s\u00e5 skulle han \u00e4nd\u00e5 aldrig gl\u00f6mma sitt l\u00f6fte, det f\u00f6rbund som han sl\u00f6t redan med Abraham och Isak,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och som han bekr\u00e4ftade med Jakob. Och detta \u00e4r mitt f\u00f6rbund med Israels folk som kommer att vara f\u00f6r alltid: Jag ska ge er Kanaans land till att vara er egendom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och som han bekr\u00e4ftade med Jakob. Och detta \u00e4r mitt f\u00f6rbund med Israels folk som kommer att vara f\u00f6r alltid: Jag ska ge er Kanaans land till att vara er egendom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han lovade detta medan de \u00e4nnu var mycket f\u00e5 till antalet, och alltj\u00e4mt levde som fr\u00e4mlingar i Kanaan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De var p\u00e5 den tiden spridda bland andra folk och vandrade fr\u00e5n rike till rike."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Gud till\u00e4t inte n\u00e5gon att f\u00f6rtrycka dem, och han utpl\u00e5nade m\u00e5nga kungar som f\u00f6rs\u00f6kte anfalla dem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00f6r inte mina utvalda, skada inte mina profeter, varnade han."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han s\u00e4nde hungersn\u00f6d \u00f6ver Kanaans land och f\u00f6rr\u00e5den av s\u00e4d och br\u00f6d tog snabbt slut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Gud hade redan i f\u00f6rv\u00e4g s\u00e4nt Josef till Egypten, dit han s\u00e5ldes som slav."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I f\u00e4ngelset satte man bojor p\u00e5 hans f\u00f6tter och en j\u00e4rnring runt hans hals."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4r fick han sitta tills den dag han uttydde sina medf\u00e5ngars dr\u00f6mmar, och allt det som han sagt intr\u00e4ffade. Guds ord gav honom r\u00e4tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde kungen \u00e4ntligen bud efter honom och befriade honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Josef utn\u00e4mndes till regeringschef och fick ocks\u00e5 f\u00f6rvalta kungens hela f\u00f6rm\u00f6genhet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alla h\u00f6ga tj\u00e4nstem\u00e4n var underst\u00e4llda honom och kungens r\u00e5dgivare fick l\u00e4ra sig vishet av honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan kom Jakob till Egypten och bodde d\u00e4r tillsammans med sina s\u00f6ner."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Under \u00e5ren som f\u00f6ljde f\u00f6r\u00f6kade Gud sitt folk, ja, tills de slutligen blev m\u00e4ktigare \u00e4n sina fiender."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4refter s\u00e5g Gud till s\u00e5 att egyptierna b\u00f6rjade hata israeliterna och behandla dem illa."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Gud sina tj\u00e4nare Mose och Aron,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r att de skulle utf\u00f6ra under och tecken i hela Egypten."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De gjorde som Gud befallt, och han l\u00e4t ett tjockt m\u00f6rker breda ut sig \u00f6ver hela landet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han f\u00f6rvandlade vattnet i deras floder till blod och f\u00f6rgiftade alla fiskar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4refter \u00f6versv\u00e4mmades landet av grodor, ja, till och med i kungens privata palats tr\u00e4ngde grodorna in."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och d\u00e5 Gud talade genom Mose, drog sv\u00e4rmar av flugor och andra insekter fram \u00f6ver hela landet,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "och n\u00e4r egyptierna v\u00e4ntade p\u00e5 regn s\u00e4nde Gud hagel, och blixtar som pl\u00e5gade folket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Deras vintr\u00e4d och fikontr\u00e4d f\u00f6rst\u00f6rdes, och alla tr\u00e4d vr\u00e4ktes omkull och l\u00e5g kringspridda p\u00e5 marken."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "P\u00e5 Guds befallning kom gr\u00e4shoppssv\u00e4rmar och"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00e5t upp allt gr\u00f6nt och f\u00f6rst\u00f6rde sk\u00f6rden."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Slutligen d\u00f6dade Herren den \u00e4ldste sonen i varje egyptiskt hem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sedan ledde han sitt folk tryggt ut ur Egypten och de f\u00f6rde med sig m\u00e4ngder av silver och guld, och det fanns inte en enda en bland dem som var sjuk, utan alla var friska."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Egyptierna var r\u00e4dda f\u00f6r dem och var glada n\u00e4r de l\u00e4mnade landet."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "F\u00f6r att skydda dem fr\u00e5n den heta solen satte Gud ett moln \u00f6ver sitt folk, och han gav dem en eldpelare om natten f\u00f6r att de skulle f\u00e5 ljus."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De bad om k\u00f6tt, och han s\u00e4nde f\u00e5glar in i deras l\u00e4ger. Och han l\u00e4t dem \u00e4ta manna, br\u00f6det fr\u00e5n himlen, f\u00f6r att de skulle bli m\u00e4tta."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han \u00f6ppnade en klippa, och vattnet forsade fram. Det fl\u00f6t som en flod genom det torra, \u00f6dsliga landet -"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "f\u00f6r Gud h\u00e5ller sitt ord, och han kom ih\u00e5g sina heliga l\u00f6ften till sin tj\u00e4nare Abraham."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ledde han under s\u00e5ng och jubel sina utvalda in i det utlovade landet."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Han gav dem det land som tillh\u00f6rt andra folk. De fick sk\u00f6rda och \u00e4ta vad andra hade planterat."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Alla dessa under l\u00e4t han sitt folk uppleva f\u00f6r att de skulle lyda honom och h\u00e5lla hans bud. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "106": {
            "chapter_nr": "106",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren \u00e4r god mot sitt folk -Halleluja! Tacka Herren f\u00f6r han \u00e4r s\u00e5 god mot oss. Hans k\u00e4rlek till oss varar i evighet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vem kan n\u00e5gonsin r\u00e4kna upp de v\u00e4ldiga under som Gud g\u00f6r? Vem kan n\u00e5gonsin prisa honom ens till h\u00e4lften av vad han \u00e4r v\u00e4rd?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla, som h\u00e5ller hans bud och alltid g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt i hans \u00f6gon, \u00e4r lyckliga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e4nk ocks\u00e5 p\u00e5 mig, Herre, n\u00e4r du v\u00e4lsignar och r\u00e4ddar ditt folk!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t mig med egna \u00f6gon f\u00e5 se allt gott som du g\u00f6r med ditt utvalda folk. Jag gl\u00e4der mig tillsammans med dem, och \u00e4r stolt \u00f6ver att jag tillh\u00f6r dem som du har gjort till din egendom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har syndat mot dig, n\u00e5got som v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der ocks\u00e5 gjorde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De var inte villiga att l\u00e4ra sig av undren du gjorde i Egypten. De gl\u00f6mde snart hur ofta du r\u00e4ddade dem. I st\u00e4llet gjorde de uppror mot dig vid R\u00f6da havet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Trots detta r\u00e4ddade du dem f\u00f6r att f\u00f6rsvara ditt namns \u00e4ra och visa din makt inf\u00f6r hela v\u00e4rlden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du befallde R\u00f6da havet att dela sig och gjorde en torr v\u00e4g l\u00e4ngs dess botten. Ja, du gjorde den torr som en \u00f6ken!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt r\u00e4ddade du dem fr\u00e5n deras fiender."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan l\u00e4t du vattnet v\u00e4lla fram \u00f6ver fienderna och dr\u00e4nkte dem. Inte en enda en av dem undkom med livet i beh\u00e5ll."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e4ntligen trodde de hans ord och lovade honom med sin s\u00e5ng."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men t\u00e4nk, hur kvickt de gl\u00f6mde allt han gjort! De ville inte v\u00e4nta p\u00e5 det som skulle h\u00e4nda i enlighet med den plan han gjort upp f\u00f6r dem,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "utan d\u00e4r i \u00f6knen utmanade de Gud och kr\u00e4vde att de skulle f\u00e5 k\u00f6tt att \u00e4ta. De pr\u00f6vade hans t\u00e5lamod till bristningsgr\u00e4nsen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 gav han dem vad de beg\u00e4rde, men han s\u00e4nde ocks\u00e5 smittosamma sjukdomar \u00f6ver dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De blev avundsjuka p\u00e5 Mose, ja, ocks\u00e5 p\u00e5 Aron, den man som Gud hade smort till pr\u00e4st."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00f6ppnade sig pl\u00f6tsligt jorden och svalde Datan, Abiram och deras familjer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eld f\u00f6ll fr\u00e5n himlen och uppslukade dessa ogudaktiga m\u00e4nniskor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e5 berget Horeb gjorde de sig en kalv av guld och tillbad den. De bytte ut Guds h\u00e4rlighet mot en avbild av ett djur som \u00e4ter gr\u00e4s."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 berget Horeb gjorde de sig en kalv av guld och tillbad den. De bytte ut Guds h\u00e4rlighet mot en avbild av ett djur som \u00e4ter gr\u00e4s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De gl\u00f6mde Gud, deras Fr\u00e4lsare, som med sina m\u00e4rkliga under hade r\u00e4ddat dem ut ur Egypten. Och de kom inte l\u00e4ngre ih\u00e5g vilken skr\u00e4ck som drabbade egyptierna vid R\u00f6da havet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De gl\u00f6mde Gud, deras Fr\u00e4lsare, som med sina m\u00e4rkliga under hade r\u00e4ddat dem ut ur Egypten. Och de kom inte l\u00e4ngre ih\u00e5g vilken skr\u00e4ck som drabbade egyptierna vid R\u00f6da havet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r best\u00e4mde sig Herren f\u00f6r att han skulle f\u00f6rg\u00f6ra dem. Men Mose, som han hade utvalt, st\u00e4llde sig p\u00e5 folkets sida och tog sig an deras sak s\u00e5 att Herren h\u00f6ll tillbaka sin vrede och inte f\u00f6rgjorde dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan v\u00e4grade de att g\u00e5 in i det utlovade landet, f\u00f6r de trodde inte p\u00e5 vad Gud lovat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I st\u00e4llet satt de i sina t\u00e4lt och klagade, och de v\u00e4grade att lyssna till honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r lyfte han sin hand och sa att han skulle d\u00f6da dem i \u00f6knen,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och att deras barn skulle skingras bland fr\u00e4mmande folk och d\u00f6 i avl\u00e4gsna l\u00e4nder."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sedan f\u00f6renade sig v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der med det folk som tillbad Baal i Peor, och de till och med \u00e5t k\u00f6tt som offrats till livl\u00f6sa avgudar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Genom att g\u00f6ra s\u00e5 retade de Herren till vrede s\u00e5 att pest br\u00f6t ut bland dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pesten h\u00e4rjade tills Pinehas grep in och avr\u00e4ttade dem som hade syndat och orsakat pesten."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6r detta kommer Pinehas alltid att bli ih\u00e5gkommen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vid vattenk\u00e4llorna i Meriba f\u00f6rargade folket Gud igen och st\u00e4llde till med bekymmer."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e5 grund av det blev Mose uppr\u00f6rd och sa s\u00e5dant som han inte skulle ha sagt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De f\u00f6rgjorde inte heller inv\u00e5narna i landet, som Gud hade sagt till dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "I st\u00e4llet gifte de sig med dessa hedningar och tog efter deras seder och bruk"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "och b\u00f6rjade offra till deras avgudar. Men det ledde till deras egen underg\u00e5ng."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De till och med offrade sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar till onda andar. De d\u00f6dade oskyldiga barn, och landet blev f\u00f6rorenat genom dessa mord."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De till och med offrade sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar till onda andar. De d\u00f6dade oskyldiga barn, och landet blev f\u00f6rorenat genom dessa mord."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Deras ogudaktiga handlingar gjorde dem orena. I Guds \u00f6gon var deras k\u00e4rlek till avgudarna detsamma som otrohet i \u00e4ktenskapet."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Det var d\u00e4rf\u00f6r som Herrens vrede uppt\u00e4ndes, och han v\u00e4nde den mot dem och visade dem sin avsky."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Det var ocks\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r som han l\u00e4t fr\u00e4mmande folk krossa dem. De kom i h\u00e4nderna p\u00e5 sina fiender som fick regera \u00f6ver dem och f\u00f6rtrycka dem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Det var ocks\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r som han l\u00e4t fr\u00e4mmande folk krossa dem. De kom i h\u00e4nderna p\u00e5 sina fiender som fick regera \u00f6ver dem och f\u00f6rtrycka dem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng befriade Gud dem fr\u00e5n deras slaveri, men de fortsatte att g\u00f6ra uppror mot honom och de sj\u00f6nk allt djupare i sin synd."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Trots detta lyssnade han till deras rop och hj\u00e4lpte dem i deras sv\u00e5righeter."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Han kom ih\u00e5g sina l\u00f6ften till dem och hans k\u00e4rlek till dem var s\u00e5 stor, att det gjorde honom ont att han utl\u00e4mnat dem till deras fiender."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Han till och med fick fienderna, som f\u00f6rtryckte dem, att k\u00e4nna medlidande med dem."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Herre, v\u00e5r Gud, r\u00e4dda oss! H\u00e4mta oss fr\u00e5n dessa folk som inte k\u00e4nner dig och f\u00f6r oss tillsammans igen. D\u00e5 ska vi prisa ditt heliga namn och gl\u00e4dja oss \u00f6ver dig och tacka dig."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "V\u00e4lsignad vare Herren, Israels Gud, nu och f\u00f6r all framtid. Och allt folket sa: Amen! Halleluja!"
                }
            }
        },
        "107": {
            "chapter_nr": "107",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En lovs\u00e5ng f\u00f6r Guds godhet -Tacka Herren f\u00f6r att han \u00e4r god mot oss, och f\u00f6r att hans k\u00e4rlek aldrig upph\u00f6r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Har Herren befriat dig? Tala d\u00e5 om det! Ber\u00e4tta f\u00f6r andra att han har r\u00e4ddat dig ur dina fienders v\u00e5ld!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han har f\u00f6rt de f\u00e5ngna tillbaka fr\u00e5n jordens alla h\u00f6rn,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "alla dem som vandrade i \u00f6knen utan att finna v\u00e4gen hem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De var hungriga, t\u00f6rstiga och svaga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herre, hj\u00e4lp oss, ropade de, n\u00e4r de inte s\u00e5g n\u00e5gon utv\u00e4g mer, och han f\u00f6rbarmade sig \u00f6ver dem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han f\u00f6rde dem till en plats d\u00e4r de kunde bo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e4nk om dessa m\u00e4nniskor bara ville prisa Herren f\u00f6r hans k\u00e4rlek och f\u00f6r allt underbart han gjort!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han gav vatten till den t\u00f6rstige och den hungriges sj\u00e4l m\u00e4ttade han med sitt goda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vilka \u00e4r det som sitter i m\u00f6rker och d\u00f6dsskugga, f\u00f6rkrossade av sorg och slaveri?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det \u00e4r de som gjort uppror mot Gud och inte lytt hans ord och f\u00f6raktat honom som \u00e4r en Gud \u00f6ver alla gudar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fick de slita ont och arbeta h\u00e5rt. De f\u00f6ll till marken och ingen kunde hj\u00e4lpa dem att resa sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 ropade de till Herren i sina sv\u00e5righeter, och han befriade dem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ledde dem ut fr\u00e5n m\u00f6rkret och d\u00f6dsskuggan, och br\u00f6t s\u00f6nder deras bojor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00e4nk om dessa m\u00e4nniskor bara ville prisa Herren f\u00f6r hans godhet och f\u00f6r allt underbart han gjort."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han slog in portarna av koppar och j\u00e4rnbommarna br\u00f6t han s\u00f6nder."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Andra fick lida av f\u00f6ljderna f\u00f6r sina synder och felsteg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Deras aptit f\u00f6rsvann och de h\u00f6ll p\u00e5 att sv\u00e4lta ihj\u00e4l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 ropade de till Herren i sin n\u00f6d, och han hj\u00e4lpte dem och befriade dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han sa bara ett ord och de blev botade, ja, de rycktes bort fr\u00e5n d\u00f6dens portar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O, om dessa m\u00e4nniskor bara ville prisa Herren f\u00f6r hans k\u00e4rlek och f\u00f6r allt underbart han gjort."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e5 deras tack tj\u00e4na som offer! M\u00e5 de sjunga om allt han gjort!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c5ter andra seglade p\u00e5 haven med gods och varor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4r upplevde de Guds makt och blev vittnen till det han gjorde."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han kallade p\u00e5 stormvindarna, och v\u00e5gorna b\u00f6rjade g\u00e5 h\u00f6ga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fartygen reste sig mot skyn och st\u00f6rtade sedan mot djupen bland de virvlande v\u00e5gorna. Sj\u00f6m\u00e4nnen vred sig av skr\u00e4ck,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och de raglade som berusade f\u00f6r de s\u00e5g inte l\u00e4ngre n\u00e5gon utv\u00e4g."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 ropade de till Herren i sin n\u00f6d, och han r\u00e4ddade dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han lugnade stormen och stillade v\u00e5gorna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De gladde sig \u00f6ver att det \u00e4ntligen hade blivit lugnt, och Gud f\u00f6rde dem till den hamn dit de ville."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "O, t\u00e4nk om dessa m\u00e4nniskor bara ville prisa Herren f\u00f6r hans k\u00e4rlek och f\u00f6r allt underbart han gjort!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "L\u00e5t dem prisa honom och upph\u00f6ja honom n\u00e4r folket samlas, och l\u00e5t dem lova honom inf\u00f6r folkets ledare."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Herren l\u00e5ter floderna torka upp,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och det b\u00f6rdiga landet g\u00f6r han till en salt\u00f6ken, n\u00e4r innev\u00e5narnas ondska tar \u00f6verhand."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men han kan ocks\u00e5 g\u00f6ra en oas mitt i ett \u00f6kenland och l\u00e5ta vattenk\u00e4llor bryta fram."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han l\u00e5ter nybyggare komma dit hungriga, och de bygger d\u00e4r sina st\u00e4der och"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "odlar sina f\u00e4lt. De planterar sina ving\u00e5rdar och f\u00e5r sedan stora och rika sk\u00f6rdar!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han v\u00e4lsignar dem rikligen, och de f\u00e5r m\u00e5nga barn. Ocks\u00e5 deras boskapshjordar f\u00f6r\u00f6kas mer och mer."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men n\u00e4r Guds folk p\u00e5 nytt blir besegrat och f\u00f6r\u00f6dmjukat och utsatt,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "s\u00e5 visar Gud avsky f\u00f6r dessa f\u00f6rtryckare och l\u00e5ter dem irra omkring i \u00f6knen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men han befriar de hj\u00e4lpl\u00f6sa ur deras el\u00e4nde och l\u00e5ter dem f\u00e5 m\u00e5nga barn och ha stor framg\u00e5ng."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00d6verallt kommer goda m\u00e4nniskor att se det och fyllas av gl\u00e4dje, medan de ogudaktiga st\u00e5r h\u00e4pna."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Om du \u00e4r f\u00f6rst\u00e5ndig b\u00f6r du lyssna till vad jag s\u00e4ger. T\u00e4nk p\u00e5 hur Herren p\u00e5 allt s\u00e4tt visar sin godhet!"
                }
            }
        },
        "108": {
            "chapter_nr": "108",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud, visa din makt! -Gud, i mitt inre \u00e4r jag fullkomligt lugn. Jag vill sjunga och vara glad inf\u00f6r dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, visa din makt! -Gud, i mitt inre \u00e4r jag fullkomligt lugn. Jag vill sjunga och vara glad inf\u00f6r dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vakna upp, harpa och lyra! Jag vill b\u00f6rja dagen med s\u00e5ng och spel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag vill prisa dig \u00f6verallt i v\u00e4rlden. Inf\u00f6r alla m\u00e4nniskor vill jag sjunga om dig,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r din godhet \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n man kan m\u00e4ta. Den \u00e4r h\u00f6gre \u00e4n himlen. Din trofasthet n\u00e5r upp till skyarna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Din h\u00e4rlighet str\u00e4cker sig l\u00e4ngre \u00e4n himlen och den breder ut sig \u00f6ver hela jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hj\u00e4lp oss och r\u00e4dda oss, f\u00f6r vi \u00e4r ju det folk som du \u00e4lskar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud har lovat att hj\u00e4lpa oss. Han har gett oss sitt heliga l\u00f6fte. Inte att undra p\u00e5 att jag \u00e4r glad! Trakten kring Sikem ska jag ge mitt folk, och Suckot-dalen ska jag l\u00e5ta tillfalla dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gileads och Manasses omr\u00e5den \u00e4r fortfarande mina! s\u00e4ger han. Efraim \u00e4r min hj\u00e4lm, och Juda \u00e4r spiran i min hand."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Moabs land ska vara en obetydlig tj\u00e4nare och mot Edom ska jag kasta min sko i triumf, och bland filisteerna ska mitt segerrop h\u00f6ras."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem kan f\u00f6ra mig i triumf in i Edoms starka st\u00e4der? Kan Gud g\u00f6ra det, han som har f\u00f6rkastat oss? Ja, bara han som \u00f6verl\u00e4mnade oss i v\u00e5ra fienders v\u00e5ld kan det!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vem kan f\u00f6ra mig i triumf in i Edoms starka st\u00e4der? Kan Gud g\u00f6ra det, han som har f\u00f6rkastat oss? Ja, bara han som \u00f6verl\u00e4mnade oss i v\u00e5ra fienders v\u00e5ld kan det!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ja, Herre, hj\u00e4lp oss mot v\u00e5ra fiender, f\u00f6r den hj\u00e4lp som m\u00e4nniskor kan ge \u00e4r ingenting v\u00e4rd."
                }
            }
        },
        "109": {
            "chapter_nr": "109",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herre, bestraffa mina fiender -Min lovs\u00e5ngs Gud, st\u00e5 inte tyst och overksam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Utan orsak g\u00e5r gudl\u00f6sa m\u00e4nniskor till attack mot mig. De ljuger och talar illa om mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De har inget sk\u00e4l till att hata och bek\u00e4mpa mig, men de g\u00f6r det \u00e4nd\u00e5!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag \u00e4lskar dem, men till och med n\u00e4r jag ber f\u00f6r dem visar de sin fiendskap."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De betalar tillbaka gott med ont och k\u00e4rlek med hat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Visa n\u00e5gon av mina fiender hur det k\u00e4nns! L\u00e5t en anklagare tr\u00e4da upp mot honom och s\u00e4tt en domare \u00f6ver honom som inte h\u00e5ller sig till lagen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e4r domen avkunnas, b\u00f6r den lyda: skyldig. Till och med hans b\u00f6ner ska r\u00e4knas som ett brott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t hans \u00e5r bli f\u00e5 och korta och l\u00e5t andra stiga fram f\u00f6r att ta hans plats."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e5 hans barn bli faderl\u00f6sa och hans fru \u00e4nka. Utan ro ska hans barn irra omkring som heml\u00f6sa tiggare, och deras hem ska ligga i ruiner."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e5 hans barn bli faderl\u00f6sa och hans fru \u00e4nka. Utan ro ska hans barn irra omkring som heml\u00f6sa tiggare, och deras hem ska ligga i ruiner."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t fordrings\u00e4garna \u00f6verta all hans egendom och fr\u00e4mlingarna allt han har f\u00f6rtj\u00e4nat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ingen ska visa v\u00e4nlighet mot honom, och ingen ska k\u00e4nna medlidande med hans f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa barn. L\u00e5t dem d\u00f6 och l\u00e5t hans namn vara gl\u00f6mt redan av n\u00e4sta generation."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen ska visa v\u00e4nlighet mot honom, och ingen ska k\u00e4nna medlidande med hans f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa barn. L\u00e5t dem d\u00f6 och l\u00e5t hans namn vara gl\u00f6mt redan av n\u00e4sta generation."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren ska inte heller gl\u00f6mma det onda som denne fiendes f\u00f6rf\u00e4der gjort och han ska inte f\u00f6rl\u00e5ta hans mors synder. Ha inget \u00f6verseende med dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00e4nk st\u00e4ndigt p\u00e5 allt ogudaktigt de har gjort och utpl\u00e5na deras namn ur m\u00e4nniskors minne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Denne fiende v\u00e4grade ju att g\u00f6ra gott mot andra och f\u00f6rf\u00f6ljde dem som hade det sv\u00e5rt. Han jagade de f\u00f6rtvivlade i d\u00f6den."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det b\u00e4sta han visste var att f\u00f6rbanna andra, men nu tr\u00e4ffar f\u00f6rbannelsen honom sj\u00e4lv. Han v\u00e4lsignade aldrig andra, och nu f\u00e5r han sj\u00e4lv ingen v\u00e4lsignelse!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hans f\u00f6rbannelser har blivit en del av honom, precis som hans kl\u00e4der. De \u00e4r f\u00f6r honom som vatten som man dricker och som olja man sm\u00f6rjer in sig med."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e5t nu dessa f\u00f6rbannelser vila \u00f6ver honom och l\u00e5t honom vara ikl\u00e4dd dem och ha dem som ett b\u00e4lte kring sig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 ska Herren straffa min fiende, som ljuger om mig och hotar mig med d\u00f6den."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Herre, st\u00f6tta mig som du har lovat, och r\u00e4dda mig eftersom din k\u00e4rlek och godhet \u00e4r s\u00e5 stor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag \u00e4r fattig och hj\u00e4lpl\u00f6s och s\u00e5rad i mitt innersta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mitt liv \u00e4r som en skugga om kv\u00e4llen som f\u00f6rsvinner in i m\u00f6rkret. Jag k\u00e4nner mig som en insekt p\u00e5 armen som man skakar av sig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mina kn\u00e4n k\u00e4nns svaga p\u00e5 grund av min fasta, och jag \u00e4r bara skinn och ben."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r folk ser mig s\u00e5 skrattar de \u00e5t mig och skakar f\u00f6raktfullt p\u00e5 huvudet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hj\u00e4lp mig, Herre, min Gud! Fr\u00e4ls mig, f\u00f6r du \u00e4r k\u00e4rleksfull och god."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e5t mina fiender f\u00e5 se att det \u00e4r du som r\u00e4ddar mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De kan sedan f\u00f6rbanna mig s\u00e5 mycket de vill, men du kommer att v\u00e4lsigna mig! N\u00e4r de angriper mig kommer de att st\u00e5 d\u00e4r utsk\u00e4mda. Och n\u00e4r det sker kan jag vara glad igen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e5t dem misslyckas i allt de g\u00f6r och l\u00e5t dem f\u00e5 sk\u00e4mmas!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men jag ska alltid tacka Herren och prisa honom inf\u00f6r alla m\u00e4nniskor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han st\u00e5r p\u00e5 de fattigas och hungrigas sida f\u00f6r att r\u00e4dda dem fr\u00e5n deras fiender."
                }
            }
        },
        "110": {
            "chapter_nr": "110",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e5de kung och pr\u00e4st -Herren sa till min herre, kungen: S\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida och regera. Jag ska besegra dina fiender, och de ska b\u00f6ja sig inf\u00f6r dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren har gjort dig till kung och i Jerusalem st\u00e5r din tron. D\u00e4rifr\u00e5n ska din makt utg\u00e5 och du ska regera \u00f6ver alla dina fiender."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r du st\u00e4ller upp din h\u00e4r kommer ditt folk frivilligt till dig, kl\u00e4dda i heliga kl\u00e4der. Som daggen om morgonen kommer de unga m\u00e4nnen, fulla av ungdomlig kraft."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren har gett ett l\u00f6fte och kommer inte att bryta det. Han har sagt att du ska vara pr\u00e4st f\u00f6r all framtid, precis som Melki-Sedek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud st\u00e5r vid din sida. P\u00e5 sin vredes dag ska han sl\u00e5 ner m\u00e5nga kungar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han ska d\u00f6ma folken och slagf\u00e4lten ska vara fyllda av lik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men sj\u00e4lv ska han bli styrkt och uppfriskad av att dricka ur vattenk\u00e4llorna vid v\u00e4gen och d\u00e4rigenom segra."
                }
            }
        },
        "111": {
            "chapter_nr": "111",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren h\u00e5ller vad han lovat -Halleluja, prisa Herren! Jag vill tacka Herren av hela mitt hj\u00e4rta f\u00f6r alla som tillh\u00f6r honom, ja f\u00f6r hela f\u00f6rsamlingen! Allt det han g\u00f6r \u00e4r stort och v\u00e4ldigt och alla som ser det f\u00f6rs\u00f6ker att f\u00f6rst\u00e5 det,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren h\u00e5ller vad han lovat -Halleluja, prisa Herren! Jag vill tacka Herren av hela mitt hj\u00e4rta f\u00f6r alla som tillh\u00f6r honom, ja f\u00f6r hela f\u00f6rsamlingen! Allt det han g\u00f6r \u00e4r stort och v\u00e4ldigt och alla som ser det f\u00f6rs\u00f6ker att f\u00f6rst\u00e5 det,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r hans under bevisar hans \u00e4ra, majest\u00e4t och eviga godhet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem kan gl\u00f6mma de under han g\u00f6r, under fyllda av barmh\u00e4rtighet och n\u00e5d?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han ger mat till dem som \u00e4rar honom. Han gl\u00f6mmer aldrig det f\u00f6rbund han ing\u00e5tt med Israel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han har bevisat hur m\u00e4ktig han \u00e4r genom att ge dem deras land, fast\u00e4n landet hade varit ett hem f\u00f6r m\u00e5nga andra folk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allt han g\u00f6r \u00e4r r\u00e4tt och gott, och hans lagar kan man lita p\u00e5."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De f\u00f6rlorar aldrig sin giltighet utan best\u00e5r. Han har gett dem till oss f\u00f6r att visa oss vad sanning och r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han befriade sitt folk och sl\u00f6t ett evigt f\u00f6rbund med dem. Vilket heligt och respektingivande namn han har!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hur kan m\u00e4nniskor bli visa? Enda s\u00e4ttet att l\u00e4ra sig vishet \u00e4r att ta Gud p\u00e5 allvar, f\u00f6r man v\u00e4xer i vishet genom att lyda hans lagar. Prisa hans namn i evighet!"
                }
            }
        },
        "112": {
            "chapter_nr": "112",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud v\u00e4lsignar den som lever f\u00f6r honom -Halleluja, prisa Herren! Alla som fruktar honom och litar p\u00e5 honom f\u00e5r v\u00e4lsignelser som inte kan uttryckas i ord. Ja, den m\u00e4nniska \u00e4r lycklig, som med gl\u00e4dje lever efter hans befallningar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hans barn kommer att hedras \u00f6verallt, f\u00f6r s\u00f6nerna till goda m\u00e4nniskor f\u00e5r p\u00e5 ett s\u00e4rskilt s\u00e4tt del av Guds g\u00e5vor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sj\u00e4lv ska han bli rik, och allt det goda han g\u00f6r kommer aldrig att gl\u00f6mmas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, \u00e4ven i de m\u00f6rka stunderna kommer ljus att bryta fram f\u00f6r den som \u00e4r god och barmh\u00e4rtig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allt g\u00e5r v\u00e4l f\u00f6r den som \u00e4r v\u00e4nlig och g\u00e4rna hj\u00e4lper den som \u00e4r fattig och som r\u00e4ttar sig efter Guds bud i allt han g\u00f6r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ingenting f\u00e5r en s\u00e5dan m\u00e4nniska p\u00e5 fall, och han kommer att g\u00f6ra ett djupt intryck p\u00e5 alla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han \u00e4r inte r\u00e4dd f\u00f6r d\u00e5liga nyheter och lever inte heller i fruktan f\u00f6r vad som kan h\u00e4nda. Han \u00e4r \u00f6vertygad om att Herren kommer att ta hand om honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Inte heller l\u00e5ter han sig skr\u00e4mmas, f\u00f6r han vet att han kommer att besegra sina fiender."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han \u00e4r gener\u00f6s och ger frikostigt till s\u00e5dana som har det sv\u00e5rt, och man kan alltid r\u00e4kna med hans barmh\u00e4rtighet och k\u00e4rlek. Han f\u00e5r inflytande och blir respekterad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ogudaktiga kommer att bli rasande och sk\u00e4ra t\u00e4nder n\u00e4r de ser allt detta. De smyger bort d\u00e5 de inser att alla deras dr\u00f6mmar g\u00e5r upp i r\u00f6k."
                }
            }
        },
        "113": {
            "chapter_nr": "113",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud hj\u00e4lper de svaga -Halleluja! Ni Herrens tj\u00e4nare, prisa hans namn!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e4lsignat \u00e4r hans namn nu och f\u00f6r all framtid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Prisa honom fr\u00e5n dess att solen g\u00e5r upp till dess att den g\u00e5r ner!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han h\u00e4rskar \u00f6ver folken. Hans \u00e4ra och h\u00e4rlighet n\u00e5r h\u00f6gre \u00e4n himlen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vem kan j\u00e4mf\u00f6ras med Gud, som sitter p\u00e5 sin tron i h\u00f6jden?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n b\u00f6jer han sig ner f\u00f6r att se p\u00e5 jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De fattiga drar han upp ur smutsen, och de hungriga h\u00e4mtar han fr\u00e5n avskr\u00e4desh\u00f6garna"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och s\u00e4tter dem bland sitt folks furstar!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han l\u00e5ter den barnl\u00f6sa hustrun f\u00e5 barn, och g\u00f6r henne till en lycklig mor.Halleluja! Prisa Herren!"
                }
            }
        },
        "114": {
            "chapter_nr": "114",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels \u00e4ventyrliga flykt fr\u00e5n Egypten -N\u00e4r Israels folk f\u00f6r l\u00e4nge sedan drog ut fr\u00e5n Egypten och Jakobs sl\u00e4kt l\u00e4mnade landet vars spr\u00e5k de inte kunde f\u00f6rst\u00e5,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "d\u00e5 blev Juda del av landet, Guds heliga boplats, och Israel hans rike."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00f6da havet s\u00e5g folket komma och delade sig f\u00f6r dem, och Jordanfloden stannade upp i sitt lopp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bergen hoppade som bockar, och de sm\u00e5 h\u00f6jderna som lamm!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad har h\u00e4nt med dig, R\u00f6da hav, eftersom du delar dig i tv\u00e5 delar? Och du Jordan, varf\u00f6r stannade du av?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varf\u00f6r hoppade ni berg som bockar? Och varf\u00f6r skuttade ni sm\u00e5 kullar som lamm?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Darra, jord, n\u00e4r Jakobs Gud visar sig!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r ju han som g\u00f6r klippan till en vattenrik sj\u00f6 och l\u00e5ter en k\u00e4lla fl\u00f6da fram bland stenarna."
                }
            }
        },
        "115": {
            "chapter_nr": "115",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den ende sanne guden -Ge \u00e4ra \u00e5t ditt namn, Herre, inte till v\u00e5rt! Se till att alla prisar din godhet och din sanning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varf\u00f6r till\u00e5ter du folk att h\u00e5nfullt s\u00e4ga: Var finns deras Gud?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e5r Gud \u00e4r ju i himlen, och han g\u00f6r vad han vill."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deras gudar \u00e4r bara f\u00f6rem\u00e5l av silver och guld som m\u00e4nniskor gjort."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De kan varken tala eller se, trots att de har \u00f6gon och mun!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Inte heller kan de h\u00f6ra eller lukta"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "eller anv\u00e4nda sina h\u00e4nder och f\u00f6tter! De ger inga ljud ifr\u00e5n sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lika stela och d\u00f6da som dessa gudar \u00e4r, ska de som tillber dem bli."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israels folk, lita p\u00e5 Herren! Han \u00e4r er hj\u00e4lp och ert skydd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Arons pr\u00e4ster, lita p\u00e5 Herren! Han \u00e4r er hj\u00e4lp och ert skydd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla ni som fruktar honom, lita p\u00e5 honom! Han skyddar och bevarar er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren har inte gl\u00f6mt oss, utan han ska ocks\u00e5 i framtiden v\u00e4lsigna oss. Hans v\u00e4lsignelse ska vila \u00f6ver Israels folk och Arons pr\u00e4ster."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han v\u00e4lsignar var och en som fruktar honom, oavsett om han \u00e4r obetydlig eller inflytelserik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e5 Herren ge m\u00e5nga barn till er och era \u00e4ttlingar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e5 ni bli v\u00e4lsignade av Herren, som har skapat b\u00e5de himmel och jord."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Himlen tillh\u00f6r Herren, men han har \u00f6verl\u00e4mnat jorden \u00e5t m\u00e4nniskorna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De d\u00f6da kan inte l\u00e4ngre sjunga lovs\u00e5nger till Herren, f\u00f6r d\u00e4r de nu \u00e4r tiger man f\u00f6r alltid."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men vi kan det! Vi kan prisa honom nu och f\u00f6r all framtid! Lova Gud! Halleluja!"
                }
            }
        },
        "116": {
            "chapter_nr": "116",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e4ddad fr\u00e5n d\u00f6den -Jag \u00e4lskar Herren, f\u00f6r han har h\u00f6rt mina b\u00f6ner och besvarat dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han har b\u00f6jt sig ner och lyssnat till mig. D\u00e4rf\u00f6r ska jag be till honom s\u00e5 l\u00e4nge jag lever."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00f6den h\u00f6ll mig i sitt grepp, och gravens fasor gjorde mig f\u00f6rskr\u00e4ckt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ropade jag h\u00f6gt till Herren: Jag ber dig, r\u00e4dda mitt liv!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren \u00e4r k\u00e4rleksfull. Det han lovat, det h\u00e5ller han ocks\u00e5. V\u00e5r Gud \u00e4r full av barmh\u00e4rtighet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren beskyddar dem som \u00e4r som barn och inte kan hj\u00e4lpa sig sj\u00e4lva. Jag var i fara och d\u00e5 r\u00e4ddade han mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu kan jag slappna av, f\u00f6r Herren har varit god mot mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han har r\u00e4ddat mig fr\u00e5n en s\u00e4ker d\u00f6d. Han har torkat mina t\u00e5rar och bevarat mig fr\u00e5n att g\u00e5 under."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag f\u00e5r leva n\u00e4ra honom, och han h\u00e5ller mig vid liv."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag fortsatte att tro p\u00e5 honom \u00e4ven n\u00e4r jag var modl\u00f6s och sa: Nu vet jag varken ut eller in, och man kan inte lita p\u00e5 n\u00e5gon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag fortsatte att tro p\u00e5 honom \u00e4ven n\u00e4r jag var modl\u00f6s och sa: Nu vet jag varken ut eller in, och man kan inte lita p\u00e5 n\u00e5gon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men vad kan jag nu g\u00f6ra f\u00f6r Herren som tack f\u00f6r allt han gjort f\u00f6r mig?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jo, vid offerm\u00e5ltiden ska jag lyfta upp min b\u00e4gare med vin f\u00f6r han har r\u00e4ddat mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Inf\u00f6r allt Guds folk vill jag visa att jag h\u00e5ller vad jag lovat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herren beskyddar alla som \u00e4lskar honom, f\u00f6r de \u00e4r dyrbara i hans \u00f6gon och han vill inte deras d\u00f6d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herre, du har befriat mig fr\u00e5n mina bojor, och jag tj\u00e4nar dig precis som min mor gjorde."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag ge dig ett tackoffer, och jag ska med h\u00f6g r\u00f6st bek\u00e4nna att du \u00e4r min Herre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e4r i templets f\u00f6rg\u00e5rdar i Jerusalem, inf\u00f6r allt ditt folk, ska jag infria allt jag lovade inf\u00f6r dig. Halleluja!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e4r i templets f\u00f6rg\u00e5rdar i Jerusalem, inf\u00f6r allt ditt folk, ska jag infria allt jag lovade inf\u00f6r dig. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "117": {
            "chapter_nr": "117",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lova Herren alla l\u00e4nder! -Lova Herren, alla l\u00e4nder! Prisa honom, alla jordens folk,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r han \u00e4lskar oss innerligt, och hans trofasthet varar i evighet. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "118": {
            "chapter_nr": "118",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tacksamhet f\u00f6r seger \u00f6ver fiender -Tacka Herren, f\u00f6r han \u00e4r god! Hans n\u00e5d varar i evighet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e5t Israels folk prisa honom med just de orden: Hans n\u00e5d varar i evighet!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t Arons pr\u00e4ster ropa: Hans n\u00e5d varar i evighet!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t de omv\u00e4nda hedningarna jubla: Hans n\u00e5d varar i evighet!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r jag hade det sv\u00e5rt bad jag till Herren, och han svarade mig och befriade mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han st\u00e5r p\u00e5 min sida! Varf\u00f6r skulle jag d\u00e5 vara r\u00e4dd? Vad kan m\u00e4nniskor g\u00f6ra mot mig?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren \u00e4r p\u00e5 min sida, och han hj\u00e4lper mig. L\u00e5t dem som hatar mig gripas av skr\u00e4ck!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r b\u00e4ttre att s\u00f6ka Herrens beskydd \u00e4n att lita p\u00e5 m\u00e4nniskor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag tar hellre min tillflykt till honom \u00e4n till m\u00e4nniskor som \u00e4r m\u00e4ktiga och inflytelserika."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag var omringad av fiender, men genom din makt slog jag dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ja, jag var omringad p\u00e5 alla sidor, men genom din makt slog jag dem och utpl\u00e5nade dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De sv\u00e4rmade runt mig som bin, men de slocknade lika fort som en eld bland t\u00f6rnbuskar. Och i Herrens namn utpl\u00e5nade jag dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De gjorde sitt b\u00e4sta f\u00f6r att d\u00f6da mig, men Herren hj\u00e4lpte mig!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han \u00e4r min styrka och min s\u00e5ng i stridens hetta, och nu har han l\u00e5tit mig segra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lyssna till gl\u00e4djeropen och s\u00e5ngen fr\u00e5n Guds folk: Herren har med makt utf\u00f6rt sina v\u00e4ldiga g\u00e4rningar. Han har lyft sin hand till segertecken!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lyssna till gl\u00e4djeropen och s\u00e5ngen fr\u00e5n Guds folk: Herren har med makt utf\u00f6rt sina v\u00e4ldiga g\u00e4rningar. Han har lyft sin hand till segertecken!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag beh\u00f6ver inte d\u00f6, i st\u00e4llet f\u00e5r jag leva och ber\u00e4tta vad han gjort."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herren har straffat mig h\u00e5rt, men inte \u00f6verl\u00e4mnat mig \u00e5t d\u00f6den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6ppna templets portar f\u00f6r mig! Jag vill g\u00e5 in genom dem och ge honom mitt tack!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dessa portar \u00e4r Herrens portar, och endast de som tj\u00e4nar Herren, f\u00e5r g\u00e5 in genom dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herre, jag tackar dig innerligt f\u00f6r att du har besvarat min b\u00f6n och r\u00e4ddat mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den sten som inte d\u00f6g \u00e5t byggnadsarbetarna har nu blivit en h\u00f6rnsten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Detta \u00e4r Herrens verk, det \u00e4r fantastiskt att f\u00e5 se det med egna \u00f6gon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Herren har f\u00f6rberett denna festdag f\u00f6r oss, d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r vi glada och jublar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herre, hj\u00e4lp oss och ge oss framg\u00e5ng i allt vad vi g\u00f6r!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r den som kommer, den som \u00e4r s\u00e4nd av Herren till oss. Vi v\u00e4lsignar er fr\u00e5n templet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Herren Gud \u00e4r v\u00e5rt ljus. Jag b\u00e4r fram mitt offer p\u00e5 altaret inf\u00f6r honom, f\u00f6r han \u00e4r min Gud och jag vill tacka och lova honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Herren Gud \u00e4r v\u00e5rt ljus. Jag b\u00e4r fram mitt offer p\u00e5 altaret inf\u00f6r honom, f\u00f6r han \u00e4r min Gud och jag vill tacka och lova honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tacka Herren, f\u00f6r hans godhet! Hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "119": {
            "chapter_nr": "119",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds ord och Guds lagar -Lyckliga \u00e4r de som \u00e4r f\u00f6rst\u00e5ndiga nog att f\u00f6lja Guds lagar i allt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r de som s\u00f6ker efter Gud och alltid g\u00f6r hans vilja,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "de som v\u00e4grar att kompromissa med det onda och helhj\u00e4rtat f\u00f6ljer hans v\u00e4gar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du har gett oss dina lagar f\u00f6r att vi ska f\u00f6lja dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad jag l\u00e4ngtar efter att helt och fullt kunna lyda dem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 skulle jag inte l\u00e4ngre beh\u00f6va sk\u00e4mmas, utan ha ett gott rykte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r du nu har tillr\u00e4ttavisat mig, vill jag tacka dig genom att leva p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker verkligen lyda dig! \u00d6verge mig inte, och hindra mig fr\u00e5n att falla i synd!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hur kan en ung man bevara sitt liv rent? Jo, genom att l\u00e4sa ditt ord och f\u00f6lja dina bud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag har gjort mitt b\u00e4sta f\u00f6r att finna dig. Hj\u00e4lp mig s\u00e5 att jag inte vandrar bort fr\u00e5n dig!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag har t\u00e4nkt mycket p\u00e5 dina ord och lagt dem p\u00e5 minnet, f\u00f6r att de ska h\u00e5lla mig borta fr\u00e5n synden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e4re Herre, l\u00e4r mig dina bud!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag har l\u00e4st dina lagar och"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e4r mera glad f\u00f6r dem \u00e4n f\u00f6r rikedom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker p\u00e5 dem och vill h\u00e5lla mig till dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag \u00e4r glad f\u00f6r dem och jag skall aldrig gl\u00f6mma dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var god mot mig, som \u00e4r din tj\u00e4nare, och l\u00e5t mig f\u00e5 leva, s\u00e5 att jag kan forts\u00e4tta att f\u00f6lja ditt ord."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6ppna mina \u00f6gon, s\u00e5 att jag kan se allt underbart som st\u00e5r d\u00e4r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag \u00e4r bara en vandringsman h\u00e4r p\u00e5 jorden. Jag beh\u00f6ver v\u00e4gledning, och dina bud \u00e4r karta och kompass f\u00f6r mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag l\u00e4ngtar efter dina r\u00e5d mer \u00e4n jag kan tala om."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du tillr\u00e4ttavisar de stolta, dem som v\u00e4grar att lyssna till dina bud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t dem inte f\u00e5 h\u00e5na mig f\u00f6r att jag lyder dina lagar!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Till och med furstar sitter och talar illa om mig, men jag t\u00e4nker forts\u00e4tta att g\u00e5 dina v\u00e4gar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Din lag \u00e4r b\u00e5de mitt ljus och min r\u00e5dgivare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag har helt tappat modet. Ja, jag \u00e4r totalt uppgiven. H\u00e5ll mig vid liv genom ditt ord."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag ber\u00e4ttade f\u00f6r dig om mina planer, och du svarade mig. Ge mig nu ditt r\u00e5d!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e5t mig f\u00f6rst\u00e5 vad det \u00e4r du vill, s\u00e5 jag kan se dina under!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag gr\u00e5ter h\u00e4mningsl\u00f6st. Mitt hj\u00e4rta \u00e4r tungt av sorg. S\u00e4g n\u00e5got upp-muntrande till mig!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bevara mig n\u00e4r jag \u00e4r i fara. Hj\u00e4lp mig att orubbligt f\u00f6lja dina lagar. Jag har ju beslutat mig f\u00f6r att g\u00f6ra det r\u00e4tta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bevara mig n\u00e4r jag \u00e4r i fara. Hj\u00e4lp mig att orubbligt f\u00f6lja dina lagar. Jag har ju beslutat mig f\u00f6r att g\u00f6ra det r\u00e4tta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag sl\u00e4pper inte tanken p\u00e5 dina befallningar. Herre, l\u00e5t mig inte f\u00f6rd\u00e4rva alltsammans!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om du bara g\u00f6r mig villig att lyda dig, kan jag b\u00e4ttre f\u00f6lja dina lagar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tala bara om f\u00f6r mig vad jag ska g\u00f6ra, s\u00e5 g\u00f6r jag det. S\u00e5 l\u00e4nge jag lever vill jag lyda dig av hela mitt hj\u00e4rta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tala bara om f\u00f6r mig vad jag ska g\u00f6ra, s\u00e5 g\u00f6r jag det. S\u00e5 l\u00e4nge jag lever vill jag lyda dig av hela mitt hj\u00e4rta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Se till att jag g\u00e5r p\u00e5 r\u00e4tta v\u00e4gar, f\u00f6r jag vet verkligen hur underbara de \u00e4r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ge mig k\u00e4rlek till ditt ord och l\u00e5t inte mitt habeg\u00e4r ta \u00f6verhanden."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "V\u00e4nd mig bort fr\u00e5n det som \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6st och utan mening, och bevara mitt liv."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "S\u00e4g mig \u00e4n en g\u00e5ng att dina l\u00f6ften g\u00e4ller mig, f\u00f6r jag litar p\u00e5 dig och tj\u00e4nar dig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag \u00e4r s\u00e5 r\u00e4dd att bli h\u00e5nad f\u00f6r att jag lyder dina lagar, \u00e4ven om de \u00e4r r\u00e4tta och goda."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag l\u00e4ngtar efter att lyda dem!N\u00e4r du h\u00e5ller vad du lovat, s\u00e5 f\u00e5r jag liv p\u00e5 nytt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ja, Herre, du \u00e4lskar mig och har lovat att fr\u00e4lsa mig! Hj\u00e4lp mig nu i din godhet och k\u00e4rlek. D\u00e5 kommer jag att kunna svara dem som h\u00e5nar mig, f\u00f6r att jag litar p\u00e5 det du sagt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ja, Herre, du \u00e4lskar mig och har lovat att fr\u00e4lsa mig! Hj\u00e4lp mig nu i din godhet och k\u00e4rlek. D\u00e5 kommer jag att kunna svara dem som h\u00e5nar mig, f\u00f6r att jag litar p\u00e5 det du sagt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "M\u00e5 jag aldrig gl\u00f6mma dina ord! Till dem s\u00e4tter jag mitt hopp!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag forts\u00e4tta att alltid lyda dig. Det kommer att g\u00f6ra mig fri. Till och med f\u00f6r kungar kommer jag att tala om vad din lag s\u00e4ger utan att sk\u00e4mmas."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag forts\u00e4tta att alltid lyda dig. Det kommer att g\u00f6ra mig fri. Till och med f\u00f6r kungar kommer jag att tala om vad din lag s\u00e4ger utan att sk\u00e4mmas."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag forts\u00e4tta att alltid lyda dig. Det kommer att g\u00f6ra mig fri. Till och med f\u00f6r kungar kommer jag att tala om vad din lag s\u00e4ger utan att sk\u00e4mmas."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Vad jag \u00e4lskar dina bud! Vad jag \u00e4r glad \u00f6ver dina befallningar!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jag str\u00e4cker mig efter dem och vill att de fyller mitt liv."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Gl\u00f6m aldrig dina l\u00f6ften till mig, din tj\u00e4nare, f\u00f6r de \u00e4r mitt enda hopp! De ger mig styrka mitt i lidandet. De ger mig nya krafter och ger mig liv!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Gl\u00f6m aldrig dina l\u00f6ften till mig, din tj\u00e4nare, f\u00f6r de \u00e4r mitt enda hopp! De ger mig styrka mitt i lidandet. De ger mig nya krafter och ger mig liv!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sj\u00e4lvbel\u00e5tna m\u00e4nniskor talar f\u00f6raktfullt om mig s\u00e5 ofta de kan, men jag st\u00e5r ober\u00f6rd inf\u00f6r dem."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Fr\u00e5n min tidigaste ungdom har jag f\u00f6rs\u00f6kt lyda dig. Dina ord har varit min tr\u00f6st."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jag grips av vrede och f\u00f6rtvivlan n\u00e4r jag t\u00e4nker p\u00e5 de m\u00e4nniskor som \u00f6verger dina befallningar,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "f\u00f6r dina lagar har varit en k\u00e4lla till gl\u00e4dje f\u00f6r mig under denna korta vandring p\u00e5 jorden."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Jag kommer ih\u00e5g dina bud till och med p\u00e5 natten och t\u00e4nker p\u00e5 dem, Herre."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Det har alltid varit en lycka f\u00f6r mig att lyda dig!"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Du, Herre, \u00e4r min! Jag lovar att g\u00f6ra det du vill!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Av hela mitt hj\u00e4rta vill jag ha dina v\u00e4lsignelser."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Jag m\u00e4rkte hur felaktigt jag levde, men best\u00e4mde mig f\u00f6r att p\u00e5 nytt lyda dina bud."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Jag m\u00e4rkte hur felaktigt jag levde, men best\u00e4mde mig f\u00f6r att p\u00e5 nytt lyda dina bud."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Ogudaktiga m\u00e4nniskor har f\u00f6rs\u00f6kt att f\u00e5 mig p\u00e5 fall, men jag \u00e4r fast f\u00f6rankrad vid dina lagar."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Mitt i natten g\u00e5r jag upp f\u00f6r att tacka dig f\u00f6r dina bud."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Den som bek\u00e4nner och litar p\u00e5 Herren \u00e4r min v\u00e4n."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Herre, \u00f6verallt i hela v\u00e4rlden kan man uppleva din godhet. Hj\u00e4lp mig att f\u00f6rst\u00e5 vad jag ska g\u00f6ra!"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Herre, du \u00e4r god mot mig, precis som du har lovat."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Ge mig nu b\u00e5de f\u00f6rst\u00e5nd och kunskap, f\u00f6r dina lagar \u00e4r mina v\u00e4gvisare."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Jag gick vilse, tills du straffade mig. Nu f\u00f6ljer jag noggrant allt du s\u00e4ger."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Du \u00e4r god och g\u00f6r bara gott. Hj\u00e4lp mig att f\u00f6rst\u00e5 din lag!"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "M\u00e4nniskor har of\u00f6rsk\u00e4mt ljugit om mig, men sanningen \u00e4r att jag har f\u00f6ljt dina bud av hela mitt hj\u00e4rta."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Deras sinnen \u00e4r f\u00f6rm\u00f6rkade och de f\u00f6rst\u00e5r inget, men jag f\u00f6rst\u00e5r att jag m\u00e5ste f\u00f6lja din lag."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "F\u00f6r mig var det bra att jag fick erk\u00e4nna: Nu \u00e4r det slut med mig. D\u00e5 f\u00f6rst l\u00e4rde jag mig vilken hj\u00e4lp dina bud ger. De \u00e4r v\u00e4rdefullare f\u00f6r mig \u00e4n silver och guld!"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "F\u00f6r mig var det bra att jag fick erk\u00e4nna: Nu \u00e4r det slut med mig. D\u00e5 f\u00f6rst l\u00e4rde jag mig vilken hj\u00e4lp dina bud ger. De \u00e4r v\u00e4rdefullare f\u00f6r mig \u00e4n silver och guld!"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Herre, min Skapare, du har gett mig livet. Ge mig nu insikt s\u00e5 att jag f\u00f6rst\u00e5r dina lagar!"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "Alla som bek\u00e4nner och litar p\u00e5 dig ska v\u00e4lkomna mig, eftersom jag ocks\u00e5 litar p\u00e5 ditt ord."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "Herre, jag vet att dina beslut \u00e4r r\u00e4tta och att ditt straff bara gjorde mig gott. Tr\u00f6sta mig nu med din n\u00e5d, precis som du har lovat. F\u00f6rbarma dig och hj\u00e4lp mig, s\u00e5 att jag f\u00e5r leva. Din lag \u00e4r ju min stora gl\u00e4dje."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "Herre, jag vet att dina beslut \u00e4r r\u00e4tta och att ditt straff bara gjorde mig gott. Tr\u00f6sta mig nu med din n\u00e5d, precis som du har lovat. F\u00f6rbarma dig och hj\u00e4lp mig, s\u00e5 att jag f\u00e5r leva. Din lag \u00e4r ju min stora gl\u00e4dje."
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "Herre, jag vet att dina beslut \u00e4r r\u00e4tta och att ditt straff bara gjorde mig gott. Tr\u00f6sta mig nu med din n\u00e5d, precis som du har lovat. F\u00f6rbarma dig och hj\u00e4lp mig, s\u00e5 att jag f\u00e5r leva. Din lag \u00e4r ju min stora gl\u00e4dje."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "L\u00e5t dessa of\u00f6rsk\u00e4mda m\u00e4nniskor f\u00e5 sk\u00e4mmas, f\u00f6r de har varit or\u00e4ttvisa mot mig med alla sina l\u00f6gner. Jag d\u00e4remot vill t\u00e4nka p\u00e5 dina befallningar."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "L\u00e5t alla andra som \u00e4rar och litar p\u00e5 dig komma till mig f\u00f6r att samtala om dina lagar!"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "Hj\u00e4lp mig att helt och fullt lyda alla dina bud. D\u00e5 beh\u00f6ver jag aldrig sk\u00e4mmas \u00f6ver mig sj\u00e4lv."
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "Jag l\u00e4ngtar efter din fr\u00e4lsning, och jag v\u00e4ntar p\u00e5 den hj\u00e4lp som du har lovat mig."
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "Ot\u00e5ligt l\u00e4ngtar jag efter att f\u00e5 se hur dina l\u00f6ften infrias. Och jag fr\u00e5gar: N\u00e4r ska du tr\u00f6sta mig och hj\u00e4lpa mig?"
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner mig gammal och utsliten och till ingen nytta. Men fortfarande klamrar jag mig fast vid dina lagar och lyder dem."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge m\u00e5ste jag v\u00e4nta innan du straffar dem som f\u00f6rf\u00f6ljer mig?"
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "Dessa fr\u00e4cka och of\u00f6rsk\u00e4mda m\u00e4nniskor, som \u00e4r likgiltiga inf\u00f6r din sanning och dina lagar. De har gr\u00e4vt gropar f\u00f6r att jag ska falla i dem. De f\u00f6rf\u00f6ljer mig med sina l\u00f6gner. Hj\u00e4lp mig, f\u00f6r du \u00e4lskar bara sanningen!"
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "Dessa fr\u00e4cka och of\u00f6rsk\u00e4mda m\u00e4nniskor, som \u00e4r likgiltiga inf\u00f6r din sanning och dina lagar. De har gr\u00e4vt gropar f\u00f6r att jag ska falla i dem. De f\u00f6rf\u00f6ljer mig med sina l\u00f6gner. Hj\u00e4lp mig, f\u00f6r du \u00e4lskar bara sanningen!"
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "De hade s\u00e5 n\u00e4r tagit livet av mig, och \u00e4nd\u00e5 v\u00e4grade jag att ge upp och bryta mot dina bud."
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "Visa n\u00e5d mot mig och l\u00e5t mig f\u00e5 leva, s\u00e5 att jag kan forts\u00e4tta att lyda dig!"
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "Ditt ord, Herre, st\u00e5r fast i himlen f\u00f6r evigt."
                },
                "90": {
                    "verse_nr": "90",
                    "verse": "Din trofasthet best\u00e5r fr\u00e5n generation till generation, precis som jorden som du har skapat. Allt best\u00e5r \u00e4nnu i dag, och tj\u00e4nar dina syften."
                },
                "91": {
                    "verse_nr": "91",
                    "verse": "Din trofasthet best\u00e5r fr\u00e5n generation till generation, precis som jorden som du har skapat. Allt best\u00e5r \u00e4nnu i dag, och tj\u00e4nar dina syften."
                },
                "92": {
                    "verse_nr": "92",
                    "verse": "Jag skulle ha d\u00f6tt f\u00f6r l\u00e4ngesedan i mitt el\u00e4nde, om inte dina lagar hade varit min st\u00f6rsta gl\u00e4dje."
                },
                "93": {
                    "verse_nr": "93",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker aldrig l\u00e4gga dem \u00e5t sidan, f\u00f6r du har anv\u00e4nt dem till att ge mig min gl\u00e4dje och min h\u00e4lsa tillbaka."
                },
                "94": {
                    "verse_nr": "94",
                    "verse": "Jag tillh\u00f6r dig! Fr\u00e4ls mig, f\u00f6r jag har f\u00f6rs\u00f6kt leva efter dina befallningar."
                },
                "95": {
                    "verse_nr": "95",
                    "verse": "\u00c4ven om besinningsl\u00f6sa m\u00e4nniskor g\u00f6mmer sig l\u00e4ngs v\u00e4gen f\u00f6r att d\u00f6da mig, ska jag i stillhet t\u00e4nka p\u00e5 dina l\u00f6ften."
                },
                "96": {
                    "verse_nr": "96",
                    "verse": "Allt har sin begr\u00e4nsning, men f\u00f6r ditt ord finns inga gr\u00e4nser."
                },
                "97": {
                    "verse_nr": "97",
                    "verse": "Vad jag \u00e4lskar ditt ord! Jag t\u00e4nker p\u00e5 det hela dagen."
                },
                "98": {
                    "verse_nr": "98",
                    "verse": "Det g\u00f6r mig klokare \u00e4n mina fiender."
                },
                "99": {
                    "verse_nr": "99",
                    "verse": "Ja, n\u00e4r jag t\u00e4nker p\u00e5 dina bud g\u00f6r de mig visare \u00e4n mina l\u00e4rare."
                },
                "100": {
                    "verse_nr": "100",
                    "verse": "De g\u00f6r mig till och med visare \u00e4n gamla m\u00e4nniskor med sin livserfarenhet."
                },
                "101": {
                    "verse_nr": "101",
                    "verse": "Jag har inte lyssnat till or\u00e4ttf\u00e4rdiga f\u00f6rslag, f\u00f6r jag vill forts\u00e4tta att vara lydig mot ditt ord."
                },
                "102": {
                    "verse_nr": "102",
                    "verse": "Jag kan inte v\u00e4nda mig bort fr\u00e5n vad du har l\u00e4rt mig. Smaken av dina ord \u00e4r s\u00f6tare \u00e4n honung."
                },
                "103": {
                    "verse_nr": "103",
                    "verse": "Jag kan inte v\u00e4nda mig bort fr\u00e5n vad du har l\u00e4rt mig. Smaken av dina ord \u00e4r s\u00f6tare \u00e4n honung."
                },
                "104": {
                    "verse_nr": "104",
                    "verse": "Eftersom bara dina lagar kan ge mig vishet och f\u00f6rst\u00e5nd, \u00e4r det inte att undra p\u00e5 att jag avskyr all slags falskhet."
                },
                "105": {
                    "verse_nr": "105",
                    "verse": "Dina ord \u00e4r som en lykta, som lyser upp stigen framf\u00f6r mig och hj\u00e4lper mig att inte snubbla."
                },
                "106": {
                    "verse_nr": "106",
                    "verse": "Jag har lovat att g\u00f6ra allt det som du fastst\u00e4llt i ditt ord."
                },
                "107": {
                    "verse_nr": "107",
                    "verse": "Jag \u00e4r pl\u00e5gad till det yttersta, men l\u00e5t mig beh\u00e5lla livet, som du har lovat!"
                },
                "108": {
                    "verse_nr": "108",
                    "verse": "Ta emot mitt tack som ett offer och tala om din vilja f\u00f6r mig!"
                },
                "109": {
                    "verse_nr": "109",
                    "verse": "Mitt liv h\u00e4nger p\u00e5 en sk\u00f6r tr\u00e5d, men trots det t\u00e4nker jag inte sluta upp att f\u00f6lja dina lagar."
                },
                "110": {
                    "verse_nr": "110",
                    "verse": "De ogudaktiga har satt ut sina f\u00e4llor f\u00f6r mig l\u00e4ngs v\u00e4gen, men jag t\u00e4nker inte g\u00e5 n\u00e5gra omv\u00e4gar."
                },
                "111": {
                    "verse_nr": "111",
                    "verse": "Dina lagar \u00e4r en skatt, som jag kommer att vara glad \u00f6ver i all framtid."
                },
                "112": {
                    "verse_nr": "112",
                    "verse": "Jag har best\u00e4mt mig f\u00f6r att f\u00f6lja dem tills jag d\u00f6r."
                },
                "113": {
                    "verse_nr": "113",
                    "verse": "Herre, jag avskyr dem som inte vet om de ska lyda dig eller inte. Men jag \u00e4lskar din lag."
                },
                "114": {
                    "verse_nr": "114",
                    "verse": "Du \u00e4r den som beskyddar mig och f\u00f6rsvarar mig, och dina l\u00f6ften \u00e4r mitt enda hopp."
                },
                "115": {
                    "verse_nr": "115",
                    "verse": "F\u00f6rsvinn, ni m\u00e4nniskor som vill g\u00f6ra mig illa! F\u00f6rs\u00f6k inte hindra mig fr\u00e5n att lyda Guds befallningar!"
                },
                "116": {
                    "verse_nr": "116",
                    "verse": "Herre, du har lovat att l\u00e5ta mig leva! L\u00e5t det aldrig f\u00e5 s\u00e4gas att Gud svek mig!"
                },
                "117": {
                    "verse_nr": "117",
                    "verse": "F\u00f6r mig i s\u00e4kerhet f\u00f6r mina fiender. D\u00e5 kan jag forts\u00e4tta att f\u00f6lja dina lagar."
                },
                "118": {
                    "verse_nr": "118",
                    "verse": "Men du f\u00f6rkastar alla som f\u00f6rkastar dina lagar. Och den som vill f\u00f6ra dig bakom ljuset bedrar sig bara sj\u00e4lv."
                },
                "119": {
                    "verse_nr": "119",
                    "verse": "De ogudaktiga \u00e4r som slagg, som man kastar bort. Inte undra p\u00e5 att det b\u00e4sta jag vet \u00e4r att f\u00f6lja dina lagar!"
                },
                "120": {
                    "verse_nr": "120",
                    "verse": "Hela jag ryser av fruktan inf\u00f6r dig. Jag \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r dina domar."
                },
                "121": {
                    "verse_nr": "121",
                    "verse": "\u00d6verl\u00e4mna mig inte i mina fienders h\u00e4nder, f\u00f6r jag har gjort vad som \u00e4r gott och r\u00e4tt."
                },
                "122": {
                    "verse_nr": "122",
                    "verse": "Lova att du v\u00e4lsignar mig! L\u00e5t inte de h\u00f6gf\u00e4rdiga f\u00f6rtrycka mig!"
                },
                "123": {
                    "verse_nr": "123",
                    "verse": "Mina \u00f6gon har blivit utmattade av att spana efter hur du ska uppfylla ditt underbara l\u00f6fte att befria mig."
                },
                "124": {
                    "verse_nr": "124",
                    "verse": "Herre, behandla mig efter din godhet och l\u00e4r mig dina f\u00f6reskrifter,"
                },
                "125": {
                    "verse_nr": "125",
                    "verse": "f\u00f6r jag \u00e4r din tj\u00e4nare! Ge mig d\u00e4rf\u00f6r sunt f\u00f6rnuft, s\u00e5 att jag kan till\u00e4mpa dina bud i allt jag g\u00f6r."
                },
                "126": {
                    "verse_nr": "126",
                    "verse": "Herre, det \u00e4r dags f\u00f6r dig att gripa in, f\u00f6r dessa okunniga m\u00e4nniskor f\u00f6rd\u00e4rvar dina lagar,"
                },
                "127": {
                    "verse_nr": "127",
                    "verse": "men jag \u00e4lskar dina befallningar mer \u00e4n renaste guld."
                },
                "128": {
                    "verse_nr": "128",
                    "verse": "Jag hatar all slags falskhet, och d\u00e4rf\u00f6r l\u00e5ter jag dina befallningar f\u00e5 styra mina steg."
                },
                "129": {
                    "verse_nr": "129",
                    "verse": "Dina lagar \u00e4r underbara och d\u00e4rf\u00f6r h\u00e5ller jag dem."
                },
                "130": {
                    "verse_nr": "130",
                    "verse": "N\u00e4r du f\u00f6rklarar ditt ord, kan till och med den mest obildade m\u00e4nniska f\u00f6rst\u00e5 det."
                },
                "131": {
                    "verse_nr": "131",
                    "verse": "Min l\u00e4ngtan efter dina befallningar \u00e4r starkare \u00e4n t\u00f6rsten hos den som fl\u00e4mtar i hettan."
                },
                "132": {
                    "verse_nr": "132",
                    "verse": "V\u00e4nd dig till mig och visa mig barmh\u00e4rtighet! Det har du lovat alla dem som \u00e4lskar dig."
                },
                "133": {
                    "verse_nr": "133",
                    "verse": "Beskydda mig och g\u00f6r mig stark, s\u00e5 att jag inte bryts ner av det onda!"
                },
                "134": {
                    "verse_nr": "134",
                    "verse": "R\u00e4dda mig fr\u00e5n dessa m\u00e4nniskor som s\u00e5 v\u00e5ldsamt f\u00f6rtrycker mig. Annars kan jag inte leva efter dina bud."
                },
                "135": {
                    "verse_nr": "135",
                    "verse": "L\u00e5t mig f\u00e5 uppleva hur god du \u00e4r, och l\u00e4r mig alla dina lagar."
                },
                "136": {
                    "verse_nr": "136",
                    "verse": "Jag gr\u00e5ter n\u00e4r jag ser att man inte f\u00f6ljer dem."
                },
                "137": {
                    "verse_nr": "137",
                    "verse": "Herre, du \u00e4r r\u00e4ttvis och allt vad du beslutar \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "138": {
                    "verse_nr": "138",
                    "verse": "Dina lagar \u00e4r r\u00e4tta och p\u00e5litliga."
                },
                "139": {
                    "verse_nr": "139",
                    "verse": "Jag blir utom mig av vrede \u00f6ver mina fienders s\u00e4tt att nonchalera dem."
                },
                "140": {
                    "verse_nr": "140",
                    "verse": "Jag har verkligen pr\u00f6vat dina l\u00f6ften, och det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag \u00e4lskar dem s\u00e5 mycket."
                },
                "141": {
                    "verse_nr": "141",
                    "verse": "Sj\u00e4lv \u00e4r jag v\u00e4rdel\u00f6s och obetydlig, men jag gl\u00f6mmer inte dina lagar."
                },
                "142": {
                    "verse_nr": "142",
                    "verse": "Din r\u00e4ttvisa \u00e4r evig, och dina ord kan man alltid lita p\u00e5."
                },
                "143": {
                    "verse_nr": "143",
                    "verse": "I min n\u00f6d och \u00e5ngest f\u00e5r jag tr\u00f6st av dina befallningar."
                },
                "144": {
                    "verse_nr": "144",
                    "verse": "Dina lagar \u00e4r r\u00e4tta och of\u00f6r\u00e4nderliga. Hj\u00e4lp mig att f\u00f6rst\u00e5 dem, s\u00e5 att jag f\u00e5r leva."
                },
                "145": {
                    "verse_nr": "145",
                    "verse": "Fr\u00e5n djupet av mitt hj\u00e4rta ber jag till dig. Svara mig, Herre, s\u00e5 ska jag f\u00f6lja dina lagar!"
                },
                "146": {
                    "verse_nr": "146",
                    "verse": "Fr\u00e4ls mig, ropar jag, f\u00f6r jag lyder dig."
                },
                "147": {
                    "verse_nr": "147",
                    "verse": "Tidigt p\u00e5 morgonen, innan solen har g\u00e5tt upp, ber jag till dig och visar dig att jag litar p\u00e5 dig."
                },
                "148": {
                    "verse_nr": "148",
                    "verse": "Jag h\u00e5ller mig vaken om natten f\u00f6r att t\u00e4nka p\u00e5 dina l\u00f6ften."
                },
                "149": {
                    "verse_nr": "149",
                    "verse": "Lyssna till mig och ge mig nytt mod, du som \u00e4r s\u00e5 k\u00e4rleksfull och god!"
                },
                "150": {
                    "verse_nr": "150",
                    "verse": "Nu kommer dessa grymma m\u00e4nniskor f\u00f6r att anfalla mig,"
                },
                "151": {
                    "verse_nr": "151",
                    "verse": "men du \u00e4r n\u00e4ra mig, Herre. Alla dina bud \u00e4r grundade p\u00e5 sanningen."
                },
                "152": {
                    "verse_nr": "152",
                    "verse": "Redan som ung l\u00e4rde jag mig att din vilja aldrig f\u00f6r\u00e4ndras."
                },
                "153": {
                    "verse_nr": "153",
                    "verse": "Se hur jag lider! R\u00e4dda mig d\u00e4rf\u00f6r, f\u00f6r jag har inte varit olydig mot dina befallningar!"
                },
                "154": {
                    "verse_nr": "154",
                    "verse": "Ja, r\u00e4dda mig och ge mig livet tillbaka, precis som du har lovat."
                },
                "155": {
                    "verse_nr": "155",
                    "verse": "De ogudaktiga ska inte bli fr\u00e4lsta, f\u00f6r de bryr sig inte om dina lagar."
                },
                "156": {
                    "verse_nr": "156",
                    "verse": "Herre, vad stor din barmh\u00e4rtighet \u00e4r! Ge mig nytt mod genom dina r\u00e4ttvisa domar!"
                },
                "157": {
                    "verse_nr": "157",
                    "verse": "Mina fiender f\u00f6rf\u00f6ljer mig och f\u00f6rs\u00f6ker att f\u00e5 mig att inte lyda din lag. Men jag h\u00e5ller fast vid den."
                },
                "158": {
                    "verse_nr": "158",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner avsky och \u00e4ckel inf\u00f6r dessa f\u00f6rr\u00e4dare som s\u00e4tter sig \u00f6ver dina lagar."
                },
                "159": {
                    "verse_nr": "159",
                    "verse": "Herre, du vet hur mycket jag verkligen \u00e4lskar dina bud. Ge mig nu livet och h\u00e4lsan tillbaka!"
                },
                "160": {
                    "verse_nr": "160",
                    "verse": "Allt \u00e4r sant och tillf\u00f6rlitligt i ditt ord. Dina befallningar \u00e4r eviga."
                },
                "161": {
                    "verse_nr": "161",
                    "verse": "Maktfullkomliga m\u00e4nniskor har f\u00f6rf\u00f6ljt mig, \u00e4ven om de inte haft n\u00e5gon orsak till det. Bara dina ord g\u00f6r intryck p\u00e5 mig."
                },
                "162": {
                    "verse_nr": "162",
                    "verse": "Jag \u00e4r glad \u00f6ver dina lagar, precis som den som finner en v\u00e4rdefull skatt."
                },
                "163": {
                    "verse_nr": "163",
                    "verse": "Jag hatar all slags falskhet, men jag \u00e4lskar dina lagar!"
                },
                "164": {
                    "verse_nr": "164",
                    "verse": "Jag prisar dig sju g\u00e5nger om dagen, d\u00e4rf\u00f6r att dina lagar \u00e4r goda och r\u00e4tta!"
                },
                "165": {
                    "verse_nr": "165",
                    "verse": "De som \u00e4lskar dina lagar lever i fullst\u00e4ndig frid och snubblar inte p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "166": {
                    "verse_nr": "166",
                    "verse": "Jag v\u00e4ntar p\u00e5 din fr\u00e4lsning, Herre. D\u00e4rf\u00f6r har jag f\u00f6ljt dina lagar."
                },
                "167": {
                    "verse_nr": "167",
                    "verse": "Jag \u00e4lskar din undervisning, och jag har lyssnat till den."
                },
                "168": {
                    "verse_nr": "168",
                    "verse": "Ja, alla dina befallningar och uppmaningar har jag uppriktigt f\u00f6ljt. Du vet \u00e4ven detta, du som vet allt om mig."
                },
                "169": {
                    "verse_nr": "169",
                    "verse": "Herre, lyssna till mina b\u00f6ner! Och l\u00e5t mig f\u00f6rst\u00e5 alltmer av ditt ord!"
                },
                "170": {
                    "verse_nr": "170",
                    "verse": "H\u00f6r mina b\u00f6ner, och r\u00e4dda mig, som du ocks\u00e5 lovat!"
                },
                "171": {
                    "verse_nr": "171",
                    "verse": "Jag prisar dig f\u00f6r att jag f\u00e5r l\u00e4ra mig dina lagar."
                },
                "172": {
                    "verse_nr": "172",
                    "verse": "Jag ska sjunga en s\u00e5ng om ditt ord f\u00f6r allt vad du befallt \u00e4r gott."
                },
                "173": {
                    "verse_nr": "173",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r beredd och grip in och hj\u00e4lp mig, f\u00f6r jag har valt att g\u00f6ra din vilja!"
                },
                "174": {
                    "verse_nr": "174",
                    "verse": "Herre, jag l\u00e4ngtar efter din fr\u00e4lsning, och din lag \u00e4r min stora gl\u00e4dje."
                },
                "175": {
                    "verse_nr": "175",
                    "verse": "L\u00e5t mig f\u00e5 leva l\u00e4nge s\u00e5 jag kan prisa dig. L\u00e5t dina lagar bli min hj\u00e4lp!"
                },
                "176": {
                    "verse_nr": "176",
                    "verse": "Jag har vandrat bort som ett vilseg\u00e5nget f\u00e5r. Kom och leta r\u00e4tt p\u00e5 mig, f\u00f6r jag tillh\u00f6r dig. Inte n\u00e5gonting av det du befallt har jag gl\u00f6mt."
                }
            }
        },
        "120": {
            "chapter_nr": "120",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Omgiven av l\u00f6gnare -I mina sv\u00e5righeter ropade jag till Gud om hj\u00e4lp, och han hj\u00e4lpte mig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herre, befria mig fr\u00e5n alla l\u00f6gnare och bedragare!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni l\u00f6gnare, hur tror ni att ni ska kunna undg\u00e5 Guds straff?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nej, han ska straffa er med skarpa pilar och br\u00e4nna er med gl\u00f6dande kol."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Att bo bland er \u00e4r v\u00e4rre \u00e4n att bo bland Meseks och Kedars folk. Alltf\u00f6r l\u00e4nge har jag bott bland folk som hatar fred."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Att bo bland er \u00e4r v\u00e4rre \u00e4n att bo bland Meseks och Kedars folk. Alltf\u00f6r l\u00e4nge har jag bott bland folk som hatar fred."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag, d\u00e4remot \u00e4lskar freden, men s\u00e5 fort jag talar om den b\u00f6rjar ni strida."
                }
            }
        },
        "121": {
            "chapter_nr": "121",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren beskyddar oss -Jag ser upp mot bergen. Kan jag v\u00e4nta mig n\u00e5gon hj\u00e4lp d\u00e4rifr\u00e5n?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Min hj\u00e4lp kommer ifr\u00e5n Herren, som har skapat himmel och jord."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han kommer aldrig att till\u00e5ta att du snavar och faller, f\u00f6r han vakar alltid \u00f6ver dig. Ja, han som bevarar Israel sover aldrig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han kommer aldrig att till\u00e5ta att du snavar och faller, f\u00f6r han vakar alltid \u00f6ver dig. Ja, han som bevarar Israel sover aldrig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren bryr sig om dig. Han st\u00e5r vid din sida f\u00f6r att f\u00f6rsvara dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Solen ska inte skada dig om dagen, inte heller m\u00e5nen om natten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han bevarar dig fr\u00e5n allt ont och r\u00e4ddar ditt liv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han vakar \u00f6ver dig n\u00e4r du kommer och n\u00e4r du g\u00e5r. Ja, han ska bevara dig f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "122": {
            "chapter_nr": "122",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fred f\u00f6r Jerusalem -Jag blev glad n\u00e4r man sa till mig: Kom, s\u00e5 g\u00e5r vi till Herrens tempel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och nu \u00e4r vi h\u00e4r. Vi har g\u00e5tt in genom Jerusalems portar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jerusalem, du sk\u00f6na, nyuppf\u00f6rda stad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hela Israel, ja, hela Herrens folk, har kommit f\u00f6r att tillbe som lagen s\u00e4ger, f\u00f6r att tacka och f\u00f6r att prisa Herren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jerusalem, \u00f6ver dig regerar Davids kungahus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Be om fred f\u00f6r Jerusalem! L\u00e5t det g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r alla som \u00e4lskar dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Innanf\u00f6r dina murar ska friden h\u00e4rska och tryggheten ska finnas i dina palats."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ber om detta f\u00f6r alla mina br\u00f6ders skull och f\u00f6r alla mina v\u00e4nner som bor d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e5 det ocks\u00e5 bli fred f\u00f6r Herrens tempels skull!"
                }
            }
        },
        "123": {
            "chapter_nr": "123",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En b\u00f6n om barmh\u00e4rtighet -Gud, jag lyfter min blick upp till dig, till dig som sitter p\u00e5 tronen i himlen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt som en tj\u00e4nare f\u00f6rv\u00e4ntansfullt ser sin herre, eller som en slavflicka betraktar sin husfru och l\u00e4gger m\u00e4rke till minsta vink, s\u00e5 ser vi p\u00e5 dig, v\u00e5r Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Visa oss barmh\u00e4rtighet, Herre, visa oss barmh\u00e4rtighet! Vi har m\u00f6tt tillr\u00e4ckligt med f\u00f6rakt och h\u00e5n fr\u00e5n de rika och sj\u00e4lvs\u00e4kra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Visa oss barmh\u00e4rtighet, Herre, visa oss barmh\u00e4rtighet! Vi har m\u00f6tt tillr\u00e4ckligt med f\u00f6rakt och h\u00e5n fr\u00e5n de rika och sj\u00e4lvs\u00e4kra."
                }
            }
        },
        "124": {
            "chapter_nr": "124",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vi \u00e4r fria! -Om Herren inte hade st\u00e5tt p\u00e5 v\u00e5r sida - det kan hela Israel intyga - om Herren inte hade st\u00e5tt p\u00e5 v\u00e5r sida,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "d\u00e5 skulle v\u00e5ra fiender ha svalt oss levande och utpl\u00e5nat oss i sin ilska."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "d\u00e5 skulle v\u00e5ra fiender ha svalt oss levande och utpl\u00e5nat oss i sin ilska."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vatten skulle ha \u00f6vert\u00e4ckt oss och dragit ner oss i djupen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vatten skulle ha \u00f6vert\u00e4ckt oss och dragit ner oss i djupen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e4lsignad vare Herren, som inte har l\u00e5tit dem slita oss i stycken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi har flytt f\u00f6r livet, som f\u00e5glar fr\u00e5n j\u00e4garens snara. Men snaran har g\u00e5tt s\u00f6nder, och vi \u00e4r fria!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e5r hj\u00e4lp kommer fr\u00e5n Herren, som har skapat himmel och jord."
                }
            }
        },
        "125": {
            "chapter_nr": "125",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren beskyddar sitt folk -De som litar p\u00e5 Herren st\u00e5r fasta som berget Sion och kan aldrig rubbas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Liksom bergen omger och skyddar Jerusalem, s\u00e5 omsluter och beskyddar Herren sitt folk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ogudaktiga h\u00e4rskare ska inte l\u00e4ngre regera \u00f6ver v\u00e5rt land, det land som Gud gav till v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der. D\u00e5 kunde det g\u00e5 s\u00e5 illa att de lockade de r\u00e4ttf\u00e4rdiga till att g\u00f6ra det som \u00e4r or\u00e4tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herre, g\u00f6r gott mot dem som \u00e4r goda, mot alla som \u00e4r uppriktiga och \u00e4rliga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de som viker av fr\u00e5n den r\u00e4tta v\u00e4gen ska du f\u00f6rg\u00f6ra tillsammans med alla andra f\u00f6rbrytare. L\u00e5t Israel f\u00e5 leva i stillhet och fred!"
                }
            }
        },
        "126": {
            "chapter_nr": "126",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren befriade oss -N\u00e4r Herren f\u00f6rde oss tillbaka till Jerusalem efter f\u00e5ngenskapen, var det som en dr\u00f6m!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi skrattade h\u00f6gt och sj\u00f6ng av gl\u00e4dje! Till och med andra folk, som inte k\u00e4nde Gud, m\u00e5ste s\u00e4ga: Allt vad Herren gjort f\u00f6r dem \u00e4r stort och v\u00e4ldigt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, det \u00e4r verkligen sant! Vi var utom oss av gl\u00e4dje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herre, \u00e5t v\u00e5r dystra tillvaro gav du mening, p\u00e5 samma s\u00e4tt som du fyller de uttorkade b\u00e4ckarna med vatten!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som s\u00e5r med t\u00e5rar ska f\u00e5 sk\u00f6rda med gl\u00e4dje."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ja, de g\u00e5r gr\u00e5tande ut med s\u00e4den de ska s\u00e5, men n\u00e4r de kommer tillbaka, jublar de \u00f6ver den stora sk\u00f6rd de f\u00e5tt."
                }
            }
        },
        "127": {
            "chapter_nr": "127",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren v\u00e4lsignar alla -Om inte Herren bygger huset, \u00e4r byggnadsarbetarnas m\u00f6da till ingen nytta. Om inte Herren skyddar staden, st\u00e5r vaktposten f\u00f6rg\u00e4ves p\u00e5 sin plats!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r meningsl\u00f6st att sl\u00e4pa och slita fr\u00e5n tidiga morgonen till sena kv\u00e4llen, f\u00f6r Gud ger dem som \u00e4lskar honom vad de beh\u00f6ver, ocks\u00e5 n\u00e4r de sover."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ocks\u00e5 barn \u00e4r en g\u00e5va fr\u00e5n Gud. Med dem bel\u00f6nar han alla som \u00e4lskar honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En ung mans s\u00f6ner \u00e4r som skarpa pilar i h\u00e4nderna p\u00e5 en krigare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den man som har sitt koger fyllt med s\u00e5dana pilar. N\u00e4r fienderna anklagar honom och drar honom inf\u00f6r r\u00e4tta st\u00e5r hans s\u00f6ner upp f\u00f6r honom."
                }
            }
        },
        "128": {
            "chapter_nr": "128",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den som lyder Herren -V\u00e4lsignad \u00e4r den som fruktar Herren och litar p\u00e5 honom, ja, v\u00e4lsignad \u00e4r den som lyder honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det du f\u00f6rtj\u00e4nat, ska du kunna njuta av. Det g\u00e5r dig v\u00e4l och lyckan \u00e4r p\u00e5 din sida."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Din hustru kommer att likna en fruktbar vinstock med m\u00e5nga druvor. Och se p\u00e5 alla hennes barn! De sitter runt middagsbordet, lika friska och starka som unga olivtr\u00e4d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 bel\u00f6nar Herren den som respekterar och \u00e4rar honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren ska v\u00e4lsigna dig, han som bor p\u00e5 berget Sion. S\u00e5 l\u00e4nge du lever ska du se att det g\u00e5r v\u00e4l f\u00f6r Jerusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e5 du leva s\u00e5 l\u00e4nge att du kan gl\u00e4dja dig \u00f6ver dina barnbarn. M\u00e5 Guds frid vila \u00f6ver Israel!"
                }
            }
        },
        "129": {
            "chapter_nr": "129",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "St\u00e4ndigt f\u00f6rf\u00f6ljda men aldrig utpl\u00e5nade -\u00c4nda fr\u00e5n min tidigaste ungdom, s\u00e4ger Israel, har jag blivit f\u00f6rf\u00f6ljd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men det \u00e4r inte ute med mig! Mina fiender har aldrig lyckats utpl\u00e5na mig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Min rygg \u00e4r s\u00f6nderslagen av deras piskor. Det \u00e4r som de k\u00f6rt fram med en plog \u00f6ver mig. Men Herren har visat att man kan lita p\u00e5 honom. Han har krossat kedjorna som dessa Guds fiender hade bundit mig med."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Min rygg \u00e4r s\u00f6nderslagen av deras piskor. Det \u00e4r som de k\u00f6rt fram med en plog \u00f6ver mig. Men Herren har visat att man kan lita p\u00e5 honom. Han har krossat kedjorna som dessa Guds fiender hade bundit mig med."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t alla dem som hatar Jerusalem bli besegrade och ta till flykten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e5 de bli som gr\u00e4s i d\u00e5lig jord, som vissnar och blir brunt n\u00e4r det \u00e4r halvvuxet. Den som sk\u00f6rdar struntar i det, och ingen binder samman det."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e5 de bli som gr\u00e4s i d\u00e5lig jord, som vissnar och blir brunt n\u00e4r det \u00e4r halvvuxet. Den som sk\u00f6rdar struntar i det, och ingen binder samman det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och ingen som g\u00e5r f\u00f6rbi dem ropar: Herrens v\u00e4lsignelse \u00e4r \u00f6ver er! Vi v\u00e4lsignar er i Herrens namn."
                }
            }
        },
        "130": {
            "chapter_nr": "130",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En b\u00f6n mitt I f\u00f6rtvivlan -Fr\u00e5n djupet av mitt hj\u00e4rta ropar jag f\u00f6rtvivlad till dig om hj\u00e4lp: H\u00f6r mig! Svara mig och hj\u00e4lp mig!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En b\u00f6n mitt I f\u00f6rtvivlan -Fr\u00e5n djupet av mitt hj\u00e4rta ropar jag f\u00f6rtvivlad till dig om hj\u00e4lp: H\u00f6r mig! Svara mig och hj\u00e4lp mig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om du utan barmh\u00e4rtighet kommer ih\u00e5g v\u00e5ra synder, vem kan d\u00e5 best\u00e5?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men du f\u00f6rl\u00e5ter oss f\u00f6r att vi ska \u00e4ra och lyda dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag s\u00e4tter mitt hopp till Herren, och av hela hj\u00e4rtat v\u00e4ntar jag p\u00e5 att han ska tala till mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag l\u00e4ngtar efter Herren mer \u00e4n vaktposten l\u00e4ngtar efter att det \u00e4ntligen ska bli morgon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Israel, hoppas p\u00e5 Herren! Bara han \u00e4r k\u00e4rleksfull och god och beredd att f\u00f6rl\u00e5ta synder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ska sj\u00e4lv befria Israel fr\u00e5n all dess synd."
                }
            }
        },
        "131": {
            "chapter_nr": "131",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Stilla f\u00f6rtr\u00f6stan -Herre, jag \u00e4r inte stolt och h\u00f6gf\u00e4rdig. Jag tror inte att jag \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n andra, och jag l\u00e5tsas inte att jag vet allt och klarar allt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ist\u00e4llet \u00e4r jag lugn och lika stilla inf\u00f6r Herren som ett barn som ligger i sin mors armar. Ja, jag \u00e4r n\u00f6jd och trygg hos dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israel, du borde ocks\u00e5 lita p\u00e5 Herren, b\u00e5de nu och i framtiden."
                }
            }
        },
        "132": {
            "chapter_nr": "132",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds tempel och Davids kungahus -Herre, du gl\u00f6mmer v\u00e4l inte vilka pr\u00f6vningar David fick g\u00e5 igenom. T\u00e4nk p\u00e5 de h\u00f6gtidliga l\u00f6ften han gav dig, v\u00e5r stamfar Jakobs Gud, n\u00e4r han lovade och sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Guds tempel och Davids kungahus -Herre, du gl\u00f6mmer v\u00e4l inte vilka pr\u00f6vningar David fick g\u00e5 igenom. T\u00e4nk p\u00e5 de h\u00f6gtidliga l\u00f6ften han gav dig, v\u00e5r stamfar Jakobs Gud, n\u00e4r han lovade och sa:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag vill inte g\u00e5 in i mitt hus, och jag vill inte l\u00e4gga mig i min s\u00e4ng. Jag vill inte heller g\u00e5 till vila f\u00f6rr\u00e4n jag byggt ett best\u00e5ende hem \u00e5t Herrens ark, ett tempel \u00e5t Israels m\u00e4ktige."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag vill inte g\u00e5 in i mitt hus, och jag vill inte l\u00e4gga mig i min s\u00e4ng. Jag vill inte heller g\u00e5 till vila f\u00f6rr\u00e4n jag byggt ett best\u00e5ende hem \u00e5t Herrens ark, ett tempel \u00e5t Israels m\u00e4ktige."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag vill inte g\u00e5 in i mitt hus, och jag vill inte l\u00e4gga mig i min s\u00e4ng. Jag vill inte heller g\u00e5 till vila f\u00f6rr\u00e4n jag byggt ett best\u00e5ende hem \u00e5t Herrens ark, ett tempel \u00e5t Israels m\u00e4ktige."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6rst fick vi h\u00f6ra att arken fanns i Betlehem och sedan att den var i skogstrakterna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men nu ska den f\u00e5 st\u00e5 i ett tempel, d\u00e4r Gud ska bo h\u00e4r p\u00e5 jorden. Det \u00e4r dit vi ska g\u00e5 f\u00f6r att be till honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Res dig, Herre, och g\u00e5 f\u00f6r alltid in i ditt tempel tillsammans med arken, som vittnar om din stora styrka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna som tj\u00e4nar dig ska alltid h\u00e5lla sig till det f\u00f6rbund, som du har ing\u00e5tt med oss. Var och en som \u00e4lskar dig ska d\u00e5 jubla av gl\u00e4dje."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rkasta inte din tj\u00e4nare David, den kung du har utvalt \u00e5t ditt folk,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r du har lovat honom: En av dina s\u00f6ner ska jag g\u00f6ra till tronf\u00f6ljare!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och om dina efterlevande h\u00e5ller f\u00f6rbundet med mig och lyder mina bud, s\u00e5 ska en av dem f\u00f6r alltid vara kung!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herre, du har utvalt berget Sion till ditt hem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta \u00e4r den plats d\u00e4r jag vill sl\u00e5 mig ner. H\u00e4r \u00e4r den viloplats som jag har valt, sa du."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hela denna stad ska f\u00e5 allt den beh\u00f6ver, och de fattiga ska kunna \u00e4ta sig m\u00e4tta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ska v\u00e4lsigna stadens pr\u00e4ster i allt de g\u00f6r, och dess inv\u00e5nare ska ropa och sjunga av gl\u00e4dje."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e4r vill jag g\u00f6ra en av Davids s\u00f6ner till en stor kung, och hans kungahus ska best\u00e5 f\u00f6r alltid."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hans fiender ska komma att sk\u00e4mmas, men hans rike ska ha framg\u00e5ng och blomstra."
                }
            }
        },
        "133": {
            "chapter_nr": "133",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r br\u00f6der bor tillsammans -Vad underbart och sk\u00f6nt det \u00e4r n\u00e4r br\u00f6der kan bo tillsammans i harmoni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r lika v\u00e4lg\u00f6rande som doften av den dyrbara olja, som h\u00e4lldes i h\u00e5ret p\u00e5 pr\u00e4sten Aron och som sedan rann ner i hans sk\u00e4gg, \u00e4nda till kraglinningen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Denna gemenskap \u00e4r lika uppfriskande som daggen p\u00e5 berget Hermon eller p\u00e5 Sions sluttningar. Ja, Guds v\u00e4lsignelse vilar \u00f6ver br\u00f6der som lever tillsammans i frid. Han ger dem ett liv utan slut."
                }
            }
        },
        "134": {
            "chapter_nr": "134",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En lovs\u00e5ng om natten -Kom och sjung lovs\u00e5ng till Herren, ni som tj\u00e4nar honom i templet varje natt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyft upp era h\u00e4nder i b\u00f6n och prisa Herren i hans tempel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren, som skapade himmel och jord, v\u00e4lsignar dig fr\u00e5n berget Sion."
                }
            }
        },
        "135": {
            "chapter_nr": "135",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n andra gudar -Halleluja! Prisa Herren, ja, l\u00e5t hans folk prisa honom d\u00e5 de st\u00e5r p\u00e5 templets f\u00f6rg\u00e5rdar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n andra gudar -Halleluja! Prisa Herren, ja, l\u00e5t hans folk prisa honom d\u00e5 de st\u00e5r p\u00e5 templets f\u00f6rg\u00e5rdar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, prisa Herren, f\u00f6r han \u00e4r god! Sjung om hans underbara namn,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r Herren har utvalt Jakobs efterlevande och gjort hela Israel till sin personliga egendom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag vet hur stor Herren \u00e4r, ja, han \u00e4r mycket st\u00f6rre \u00e4n n\u00e5gon annan gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han g\u00f6r vad han vill b\u00e5de i himlen och p\u00e5 jorden och i de djupa haven."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han l\u00e5ter molnen stiga upp vid horisonten, han s\u00e4nder blixt och regn och han s\u00e4nder ut stormvindarna fr\u00e5n sina v\u00e4ldiga f\u00f6rr\u00e5d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I Egypten d\u00f6dade han det \u00e4ldsta barnet i varje familj och allt f\u00f6rstf\u00f6tt bland djuren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han utf\u00f6rde v\u00e4ldiga under och tecken inf\u00f6r Farao och hans folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han besegrade m\u00e5nga folk och utrotade m\u00e4ktiga kungar,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sihon, amoreernas kung, Og, Basans kung och Kanaans kungar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han gav deras l\u00e4nder som en g\u00e5va till sitt folk Israel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herre, ditt namn varar i evighet. Generation efter generation kommer att minnas dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du kommer att se till att inget ont sker ditt folk och du f\u00f6rbarmar dig \u00f6ver alla som tillh\u00f6r dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Andra folks gudar \u00e4r bara f\u00f6rem\u00e5l av guld och silver, som m\u00e4nniskor gjort med sina h\u00e4nder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De har munnar som inte kan tala, och \u00f6gon som inte kan se."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De har \u00f6ron som inte kan h\u00f6ra, och de kan inte ens andas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lika stela och d\u00f6da som dessa gudar \u00e4r, ska de som tillber dem bli."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Israel, prisa Herren! Ni Arons \u00f6verstepr\u00e4ster, prisa hans namn!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni pr\u00e4ster av Levis stam, prisa Herren! Prisa hans namn, alla ni som fruktar honom och litar p\u00e5 honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Prisa Herren p\u00e5 berget Sion, f\u00f6r d\u00e4r i Jerusalem st\u00e5r hans tempel. Prisa Herren! Halleluja!"
                }
            }
        },
        "136": {
            "chapter_nr": "136",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens n\u00e5d tar aldrig slut -Tacka Herren, f\u00f6r han \u00e4r god. Hans n\u00e5d tar aldrig slut."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tacka gudarnas Gud, f\u00f6r hans n\u00e5d tar aldrig slut."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tacka herrarnas Herre, f\u00f6r hans n\u00e5d tar aldrig slut."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prisa honom, som \u00e4r den ende som kan g\u00f6ra m\u00e4ktiga under, f\u00f6r hans n\u00e5d tar aldrig slut."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Prisa honom, som genom sin vishet skapade himlen, f\u00f6r hans n\u00e5d tar aldrig slut."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Prisa honom som skilde jord och hav \u00e5t, f\u00f6r hans n\u00e5d tar aldrig slut."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Prisa honom som skapade sol och m\u00e5ne, f\u00f6r hans n\u00e5d tar aldrig slut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Solen r\u00e5der \u00f6ver dagen, f\u00f6r hans n\u00e5d tar aldrig slut,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna r\u00e5der \u00f6ver natten, f\u00f6r hans n\u00e5d tar aldrig slut."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Prisa honom som d\u00f6dade den \u00e4ldste sonen i varje egyptisk familj, f\u00f6r hans n\u00e5d \u00f6ver Israel tar aldrig slut."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han f\u00f6rde sitt folk ut ur Egypten med stor kraft och med starka h\u00e4nder slog han deras fiender, f\u00f6r hans n\u00e5d \u00f6ver Israel tar aldrig slut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han f\u00f6rde sitt folk ut ur Egypten med stor kraft och med starka h\u00e4nder slog han deras fiender, f\u00f6r hans n\u00e5d \u00f6ver Israel tar aldrig slut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Prisa Herren, som delade R\u00f6da havet f\u00f6r att bana en v\u00e4g f\u00f6r dem, f\u00f6r hans n\u00e5d tar aldrig slut."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ledde dem rakt genom det, f\u00f6r hans n\u00e5d tar aldrig slut."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han dr\u00e4nkte Farao och hans arm\u00e9 i havet, f\u00f6r hans n\u00e5d \u00f6ver Israel tar aldrig slut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Prisa honom som f\u00f6rde sitt folk genom \u00f6knen, f\u00f6r hans n\u00e5d tar aldrig slut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Prisa honom som r\u00e4ddade sitt folk ur m\u00e4ktiga kungars grepp, f\u00f6r hans n\u00e5d tar aldrig slut."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han d\u00f6dade ber\u00f6mda kungar, som var deras fiender, f\u00f6r hans n\u00e5d \u00f6ver Israel tar aldrig slut:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sihon, amoreernas kung - f\u00f6r Guds n\u00e5d \u00f6ver Israel tar aldrig slut,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och Og, Basans kung - f\u00f6r Guds n\u00e5d \u00f6ver Israel tar aldrig slut."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gud gav dessa kungars l\u00e4nder till Israel, f\u00f6r hans n\u00e5d \u00f6ver Israel tar aldrig slut."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 tog det folk som tj\u00e4nar honom hela landet i besittning, f\u00f6r hans n\u00e5d tar aldrig slut."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han gl\u00f6mde oss inte \u00e4ven n\u00e4r vi blev besegrade, f\u00f6r hans n\u00e5d tar aldrig slut,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och han r\u00e4ddade oss fr\u00e5n v\u00e5ra fiender, f\u00f6r hans n\u00e5d tar aldrig slut."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ger mat till varje levande varelse, f\u00f6r hans n\u00e5d tar aldrig slut."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tacka honom, den Gud som regerar i himlen, f\u00f6r hans n\u00e5d tar aldrig slut."
                }
            }
        },
        "137": {
            "chapter_nr": "137",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Klagos\u00e5ng under landsflykten -Vid Babylons floder satt vi och gr\u00e4t och t\u00e4nkte p\u00e5 Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I piltr\u00e4dens grenar hade vi h\u00e4ngt upp v\u00e5ra harpor,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r hur skulle vi kunna spela och sjunga i ett fr\u00e4mmande land? \u00c4nd\u00e5 kr\u00e4vde dessa pl\u00e5goandar som tagit oss tillf\u00e5nga, att vi skulle sjunga Sions glada s\u00e5nger f\u00f6r dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r hur skulle vi kunna spela och sjunga i ett fr\u00e4mmande land? \u00c4nd\u00e5 kr\u00e4vde dessa pl\u00e5goandar som tagit oss tillf\u00e5nga, att vi skulle sjunga Sions glada s\u00e5nger f\u00f6r dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om jag gl\u00f6mmer dig, Jerusalem, s\u00e5 l\u00e5t min h\u00f6gra hand gl\u00f6mma hur man spelar harpa. L\u00e5t mig aldrig kunna sjunga mer, om jag inte \u00e4lskar dig mer \u00e4n n\u00e5got annat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om jag gl\u00f6mmer dig, Jerusalem, s\u00e5 l\u00e5t min h\u00f6gra hand gl\u00f6mma hur man spelar harpa. L\u00e5t mig aldrig kunna sjunga mer, om jag inte \u00e4lskar dig mer \u00e4n n\u00e5got annat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herre, gl\u00f6m inte bort vad dessa edomeer gjorde den dagen n\u00e4r Babylons arm\u00e9er intog Jerusalem. J\u00e4mna den med marken, skrek de."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Babylon, du vidriga monster, du ska f\u00f6rst\u00f6ras! Och lycklig \u00e4r den som f\u00e5r ge igen f\u00f6r allt du gjort oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, lycklig \u00e4r den som tar dina sp\u00e4dbarn och krossar dem mot klipporna!"
                }
            }
        },
        "138": {
            "chapter_nr": "138",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud st\u00e5r vid sitt ord -Jag vill tacka dig, Herre, av hela mitt hj\u00e4rta. Andra gudar betyder ingenting f\u00f6r mig. D\u00e4rf\u00f6r vill jag lova dig med s\u00e5ng."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag v\u00e4nder mig mot ditt heliga tempel och tackar dig f\u00f6r all din n\u00e5d och trofasthet. Du har infriat dina l\u00f6ften och gjort mig stum. Du har gjort mer \u00e4n jag hade v\u00e4ntat mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r jag ropade till dig om hj\u00e4lp s\u00e5 lyssnade du till mig och gav mig ny kraft."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varje kung p\u00e5 jorden ska tacka dig, Herre, n\u00e4r de f\u00e5r h\u00f6ra att du st\u00e5r vid ditt ord."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, de ska sjunga om vad du, Herre, har gjort, f\u00f6r din makt och \u00e4ra \u00e4r gr\u00e4nsl\u00f6s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ja, du \u00e4r den h\u00f6gste, men trots det s\u00e5 tar du hand om de svaga. De stolta genomsk\u00e5dar du redan p\u00e5 l\u00e5ngt h\u00e5ll."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4ven n\u00e4r jag \u00e4r omgiven av sv\u00e5righeter, leder du mig tryggt genom dem. Du g\u00e5r emot mina fiender, och med makt r\u00e4ddar du mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, Herre, du kommer ocks\u00e5 att g\u00f6ra allt f\u00f6r mig i framtiden, f\u00f6r din n\u00e5d tar aldrig slut. Det du har p\u00e5b\u00f6rjat, det kommer du ocks\u00e5 att slutf\u00f6ra."
                }
            }
        },
        "139": {
            "chapter_nr": "139",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herre, du genomsk\u00e5dar mig -Herre, du genomsk\u00e5dar mig och vet allt om mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du vet om jag sitter eller st\u00e5r. \u00c4ven om du \u00e4r l\u00e5ngt borta fr\u00e5n mig s\u00e5 vet du vad jag t\u00e4nker."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ser mig om jag arbetar eller vilar. Du vet allt om mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Redan innan jag talar s\u00e5 vet du vad jag vill s\u00e4ga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du omsluter mig p\u00e5 alla sidor, och du h\u00e5ller mig i din hand."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Din kunskap om mig \u00e4r oerh\u00f6rd, ja mycket st\u00f6rre \u00e4n vad jag sj\u00e4lv f\u00f6rst\u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag kan aldrig fly f\u00f6r din Ande! Jag kan aldrig g\u00f6mma mig, utan att du ser mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om jag far upp till himlen s\u00e5 \u00e4r du d\u00e4r, och om jag far ner till d\u00f6dsriket, s\u00e5 \u00e4r du d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4ven om jag skyndar mig dit d\u00e4r solen g\u00e5r upp eller g\u00f6mmer mig vid havets yttersta gr\u00e4ns,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u00e5 kommer din hand att leda mig och din styrka att hj\u00e4lpa mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om jag bad m\u00f6rkret att g\u00f6mma mig och ljuset omkring mig att bli natt"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 g\u00f6r inte m\u00f6rkret det m\u00f6rkt f\u00f6r dig. Ja, f\u00f6r dig lyser natten lika klar som dagen. F\u00f6r dig finns ingen skillnad p\u00e5 m\u00f6rker och ljus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du har skapat min kropp med alla dess organ. Du v\u00e4vde dem samman i min mors liv."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tack f\u00f6r att du skapade mig s\u00e5 unik och s\u00e5 underbar! Det \u00e4r fascinerande att bara t\u00e4nka p\u00e5 det. Allt du g\u00f6r \u00e4r fantastiskt, det har jag verkligen f\u00e5tt erfara."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du var d\u00e4r n\u00e4r mina ben formades i det tysta, n\u00e4r de fogades samman i min mors liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du s\u00e5g mig innan jag f\u00f6ddes och planerade varje dag i mitt liv, innan n\u00e5gon av dem b\u00f6rjade. Ja, varje dag skrevs ner i din bok!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hur ofattbara \u00e4r inte dina tankar, Herre! Och hur otroligt m\u00e5nga \u00e4r de inte. Om jag f\u00f6rs\u00f6kte r\u00e4kna dem skulle jag aldrig n\u00e5 slutet. N\u00e4r jag vaknar p\u00e5 morgonen, t\u00e4nker du fortfarande p\u00e5 mig!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hur ofattbara \u00e4r inte dina tankar, Herre! Och hur otroligt m\u00e5nga \u00e4r de inte. Om jag f\u00f6rs\u00f6kte r\u00e4kna dem skulle jag aldrig n\u00e5 slutet. N\u00e4r jag vaknar p\u00e5 morgonen, t\u00e4nker du fortfarande p\u00e5 mig!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O, Gud, hur \u00f6nskar jag inte att du skulle d\u00f6da alla ogudaktiga som \u00e4r emot dig. Alla dessa m\u00f6rdare med blod p\u00e5 sina h\u00e4nder, som jag inte vill ha n\u00e5got med att g\u00f6ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De ljuger och sm\u00e4dar ditt namn, och de upptr\u00e4der f\u00f6raktfullt mot dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herre, jag hatar alla som hatar dig. Jag avskyr alla som k\u00e4mpar mot dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ja, jag hatar dem, f\u00f6r dina fiender \u00e4r ocks\u00e5 mina fiender."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pr\u00f6va mig, Gud! K\u00e4nn mitt hj\u00e4rta och pr\u00f6va mina tankar!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Visa mig om det finns n\u00e5got hos mig som g\u00f6r dig bedr\u00f6vad, och led mig p\u00e5 den v\u00e4g som leder till dig."
                }
            }
        },
        "140": {
            "chapter_nr": "140",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f6mska fienders angrepp -Herre, r\u00e4dda mig fr\u00e5n onda m\u00e4nniskor. Skydda mig fr\u00e5n dessa v\u00e5ldsamma m\u00e4n,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00f6mska fienders angrepp -Herre, r\u00e4dda mig fr\u00e5n onda m\u00e4nniskor. Skydda mig fr\u00e5n dessa v\u00e5ldsamma m\u00e4n,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "som dagligen kommer tillsammans f\u00f6r att strida mot mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deras elaka ord k\u00e4nns som giftiga ormbett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Till\u00e5t inte att jag hamnar i deras v\u00e5ld. Skydda mig, Herre, f\u00f6r med alla medel f\u00f6rs\u00f6ker de att f\u00e5 mig p\u00e5 fall."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I hemlighet har dessa m\u00e4nniskor, som f\u00f6rh\u00e4ver sig, lagt ut f\u00e4llor f\u00f6r att f\u00e5nga mig. \u00d6verallt m\u00e5ste jag r\u00e4kna med att de g\u00f6mmer sig med ett n\u00e4t, som de t\u00e4nker kasta \u00f6ver mig f\u00f6r att jag ska trassla in mig i dess maskor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herre, min Herre och Fr\u00e4lsare, du \u00e4r min Gud och min beskyddare! Lyssna till mig n\u00e4r jag ropar p\u00e5 hj\u00e4lp! L\u00e5t inte dessa ogudaktiga m\u00e4nniskor lyckas! S\u00e4tt stopp f\u00f6r deras planer, s\u00e5 att de inte blir h\u00f6gf\u00e4rdiga!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herre, min Herre och Fr\u00e4lsare, du \u00e4r min Gud och min beskyddare! Lyssna till mig n\u00e4r jag ropar p\u00e5 hj\u00e4lp! L\u00e5t inte dessa ogudaktiga m\u00e4nniskor lyckas! S\u00e4tt stopp f\u00f6r deras planer, s\u00e5 att de inte blir h\u00f6gf\u00e4rdiga!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herre, min Herre och Fr\u00e4lsare, du \u00e4r min Gud och min beskyddare! Lyssna till mig n\u00e4r jag ropar p\u00e5 hj\u00e4lp! L\u00e5t inte dessa ogudaktiga m\u00e4nniskor lyckas! S\u00e4tt stopp f\u00f6r deras planer, s\u00e5 att de inte blir h\u00f6gf\u00e4rdiga!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t olyckan i st\u00e4llet drabba dem! L\u00e5t det onda som de har planerat f\u00f6r mig utpl\u00e5na dem sj\u00e4lva!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t brinnande kol falla p\u00e5 deras huvuden och kasta ner dem i djupa h\u00e5lor, fr\u00e5n vilka de inte kan ta sig upp och fly sin v\u00e4g!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t dem som talar illa om andra inte ha framg\u00e5ng h\u00e4r i landet! Straffa dem snabbt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herre, jag vet att du ska hj\u00e4lpa dem som \u00e4r f\u00f6rtryckta, och att du kommer att f\u00f6rsvara de fattigas r\u00e4ttigheter."
                }
            }
        },
        "141": {
            "chapter_nr": "141",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Frestad till att g\u00f6ra det onda -Skynda dig Herre, svara mig, n\u00e4r jag ropar till dig! Lyssna, n\u00e4r jag ber dig om hj\u00e4lp!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ta emot min b\u00f6n som ett kv\u00e4llsoffer, som r\u00f6k som stiger upp till dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herre, hj\u00e4lp mig att h\u00e5lla mun n\u00e4r jag ska tiga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ta bort mitt beg\u00e4r efter allt som \u00e4r or\u00e4tt och g\u00f6r slut p\u00e5 min l\u00e4ngtan efter att vara tillsammans med syndare. Den lyx de lever i, och som de med or\u00e4tt har skaffat sig, bl\u00e4ndar mig inte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om den g\u00f6r det f\u00e5r du l\u00e5ta de gudfruktiga sl\u00e5 mig! Ja, d\u00e5 g\u00f6r du mig en tj\u00e4nst! Om de tillr\u00e4ttavisar mig, \u00e4r det som den b\u00e4sta medicin! Se i s\u00e5 fall till att jag inte v\u00e4grar att ta den.Og\u00e4rningsm\u00e4nnen forts\u00e4tter med sin ondska, men jag ber att du ska gripa in mot dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dessa herrar, som nu har makten, ska snart sj\u00e4lva d\u00f6mas till d\u00f6den och kastas ut f\u00f6r klippbranten. N\u00e4r deras ben str\u00f6s ut p\u00e5 marken, kommer man \u00e4ntligen att lyssna p\u00e5 mig och erk\u00e4nna att mina ord var till hj\u00e4lp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dessa herrar, som nu har makten, ska snart sj\u00e4lva d\u00f6mas till d\u00f6den och kastas ut f\u00f6r klippbranten. N\u00e4r deras ben str\u00f6s ut p\u00e5 marken, kommer man \u00e4ntligen att lyssna p\u00e5 mig och erk\u00e4nna att mina ord var till hj\u00e4lp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ser upp till dig och litar p\u00e5 dig, Herre, min Gud. Du skyddar mig. L\u00e5t mig d\u00e4rf\u00f6r inte d\u00f6!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skydda mig f\u00f6r deras l\u00f6mska f\u00e4llor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t dem i st\u00e4llet fastna i sina egna snaror, medan jag kan fly undan!"
                }
            }
        },
        "142": {
            "chapter_nr": "142",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ingen vill veta av mig -Jag ber h\u00f6gt till Gud! Jag ber om hans barmh\u00e4rtighet och l\u00e4gger fram mina problem f\u00f6r honom!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ingen vill veta av mig -Jag ber h\u00f6gt till Gud! Jag ber om hans barmh\u00e4rtighet och l\u00e4gger fram mina problem f\u00f6r honom!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ingen vill veta av mig -Jag ber h\u00f6gt till Gud! Jag ber om hans barmh\u00e4rtighet och l\u00e4gger fram mina problem f\u00f6r honom!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag \u00e4r f\u00e4rdig att ge upp, och bara han vet vart jag ska g\u00e5 f\u00f6r att komma undan de f\u00e4llor som mina fiender har lagt ut f\u00f6r mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4r \u00e4r en! Alldeles till h\u00f6ger! Ingen \u00e4gnar mig en enda tanke, ingen vill hj\u00e4lpa mig. Ingen bryr sig det minsta om vad som h\u00e4nder mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r bad jag till Herren. Herre, bad jag, bara du kan skydda mig och h\u00e5lla mig vid liv."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00f6r mina rop p\u00e5 hj\u00e4lp, f\u00f6r jag \u00e4r f\u00f6rtvivlad. R\u00e4dda mig fr\u00e5n mina f\u00f6rf\u00f6ljare. Jag \u00e4r hj\u00e4lpl\u00f6s och utl\u00e4mnad till dem."
                }
            }
        },
        "143": {
            "chapter_nr": "143",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I livsfara -Herre, h\u00f6r min b\u00f6n! Svara n\u00e4r jag ropar till dig, f\u00f6r du h\u00e5ller dina l\u00f6ften."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "St\u00e4ll mig inte inf\u00f6r r\u00e4tta, f\u00f6r ingen \u00e4r oskyldig i dina \u00f6gon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mina fiender f\u00f6rf\u00f6ljde mig och tog mig till f\u00e5nga. De har slagit ner mig till marken och de tvingar mig att ligga i m\u00f6rker, precis som de som ligger i graven."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag f\u00f6rlorat allt mitt hopp och \u00e4r f\u00f6rlamad av skr\u00e4ck."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag minns de fantastiska under som du gjorde f\u00f6rr."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag str\u00e4cker mig mot dig, ja, jag l\u00e4ngtar efter dig precis som ett f\u00f6rtorkat land t\u00f6rstar efter regn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kom snart, Herre, och svara mig, f\u00f6r jag blir alltmer deprimerad. V\u00e4nd dig inte bort fr\u00e5n mig, f\u00f6r d\u00e5 kommer jag att d\u00f6."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5minn mig varje morgon om din godhet, f\u00f6r jag litar p\u00e5 dig. Visa mig den v\u00e4g jag ska g\u00e5! Jag beh\u00f6ver dig!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00e4dda mig fr\u00e5n mina fiender! Herre, jag flyr till dig, f\u00f6r det \u00e4r bara hos dig som jag kan g\u00f6mma mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hj\u00e4lp mig att leva som du vill, f\u00f6r du \u00e4r min Gud. L\u00e5t din gode Ande leda mig p\u00e5 r\u00e4tta v\u00e4gar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herre, st\u00e5 vid ditt ord. Det kommer att ge ditt namn \u00e4ra. Led mig ut ur alla sv\u00e5righeter."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eftersom du \u00e4r k\u00e4rleksfull och god mot mig, ber jag dig att utpl\u00e5na alla mina fiender och d\u00f6da alla som t\u00e4nker skada mig, f\u00f6r jag \u00e4r din tj\u00e4nare."
                }
            }
        },
        "144": {
            "chapter_nr": "144",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En b\u00f6n om r\u00e4ddning och befrielse -Lovad vare Herren, som beskyddar mig! Han visar mig hur jag ska strida."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han \u00e4r alltid k\u00e4rleksfull och god mot mig. Han \u00e4r min trygghet och min befriare. Han har gjort mig till h\u00e4rskare \u00f6ver sitt folk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herre, vad \u00e4r d\u00e5 en m\u00e4nniska? Hur kommer det sig att du \u00f6ver huvud taget l\u00e4gger m\u00e4rke till henne? Varf\u00f6r bekymrar du dig om henne?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hennes liv \u00e4r som en vindfl\u00e4kt, och hennes dagar glider bort som skuggor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herre, dra undan himlen och stig ner till oss! Bergen ryker n\u00e4r du r\u00f6r vid dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herre, sl\u00e4pp loss blixtarna och skjut iv\u00e4g pilarna s\u00e5 att dina fiender skingras."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Str\u00e4ck ner din hand fr\u00e5n himlen och r\u00e4dda mig ur de djupa vattnen, ur mina fienders v\u00e5ld."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ljuger alltid och kallar till och med l\u00f6gnen f\u00f6r sanning!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r dig Gud vill jag sjunga en ny s\u00e5ng och spela p\u00e5 en harpa med tio str\u00e4ngar,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r du l\u00e5ter kungarna segra! Du \u00e4r den som ska r\u00e4dda din tj\u00e4nare David fr\u00e5n att d\u00f6 f\u00f6r sv\u00e4rdet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e4ls mig! Befria mig fr\u00e5n dessa grymma fiender, dessa l\u00f6gnare, dessa op\u00e5litliga m\u00e4nniskor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och s\u00e5 h\u00e4r vill jag beskriva ett verkligt lyckligt land, d\u00e4r Herren \u00e4r Gud:N\u00e4r Gud ger oss seger och fred r\u00e5der kan v\u00e5ra barn ost\u00f6rt v\u00e4xa upp.V\u00e5ra s\u00f6ner blir stora och starka som tr\u00e4d.V\u00e5ra d\u00f6ttrar blir slanka och sk\u00f6na som pelarna i ett palats.V\u00e5ra lador blir fyllda till br\u00e4dden och vi har mer \u00e4n vad vi beh\u00f6ver.Ute p\u00e5 v\u00e5ra marker f\u00e5r f\u00e5ren tusentals med lamm,och oxarna \u00e4r tungt lastade med spannm\u00e5l.D\u00e5 ska ingen mer j\u00e4mra sig och klaga p\u00e5 gator och torg.Lyckligt \u00e4r det folk som lever s\u00e5.Ja, lyckliga \u00e4r de m\u00e4nniskor vilkas Gud \u00e4r Herren!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och s\u00e5 h\u00e4r vill jag beskriva ett verkligt lyckligt land, d\u00e4r Herren \u00e4r Gud:N\u00e4r Gud ger oss seger och fred r\u00e5der kan v\u00e5ra barn ost\u00f6rt v\u00e4xa upp.V\u00e5ra s\u00f6ner blir stora och starka som tr\u00e4d.V\u00e5ra d\u00f6ttrar blir slanka och sk\u00f6na som pelarna i ett palats.V\u00e5ra lador blir fyllda till br\u00e4dden och vi har mer \u00e4n vad vi beh\u00f6ver.Ute p\u00e5 v\u00e5ra marker f\u00e5r f\u00e5ren tusentals med lamm,och oxarna \u00e4r tungt lastade med spannm\u00e5l.D\u00e5 ska ingen mer j\u00e4mra sig och klaga p\u00e5 gator och torg.Lyckligt \u00e4r det folk som lever s\u00e5.Ja, lyckliga \u00e4r de m\u00e4nniskor vilkas Gud \u00e4r Herren!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och s\u00e5 h\u00e4r vill jag beskriva ett verkligt lyckligt land, d\u00e4r Herren \u00e4r Gud:N\u00e4r Gud ger oss seger och fred r\u00e5der kan v\u00e5ra barn ost\u00f6rt v\u00e4xa upp.V\u00e5ra s\u00f6ner blir stora och starka som tr\u00e4d.V\u00e5ra d\u00f6ttrar blir slanka och sk\u00f6na som pelarna i ett palats.V\u00e5ra lador blir fyllda till br\u00e4dden och vi har mer \u00e4n vad vi beh\u00f6ver.Ute p\u00e5 v\u00e5ra marker f\u00e5r f\u00e5ren tusentals med lamm,och oxarna \u00e4r tungt lastade med spannm\u00e5l.D\u00e5 ska ingen mer j\u00e4mra sig och klaga p\u00e5 gator och torg.Lyckligt \u00e4r det folk som lever s\u00e5.Ja, lyckliga \u00e4r de m\u00e4nniskor vilkas Gud \u00e4r Herren!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och s\u00e5 h\u00e4r vill jag beskriva ett verkligt lyckligt land, d\u00e4r Herren \u00e4r Gud:N\u00e4r Gud ger oss seger och fred r\u00e5der kan v\u00e5ra barn ost\u00f6rt v\u00e4xa upp.V\u00e5ra s\u00f6ner blir stora och starka som tr\u00e4d.V\u00e5ra d\u00f6ttrar blir slanka och sk\u00f6na som pelarna i ett palats.V\u00e5ra lador blir fyllda till br\u00e4dden och vi har mer \u00e4n vad vi beh\u00f6ver.Ute p\u00e5 v\u00e5ra marker f\u00e5r f\u00e5ren tusentals med lamm,och oxarna \u00e4r tungt lastade med spannm\u00e5l.D\u00e5 ska ingen mer j\u00e4mra sig och klaga p\u00e5 gator och torg.Lyckligt \u00e4r det folk som lever s\u00e5.Ja, lyckliga \u00e4r de m\u00e4nniskor vilkas Gud \u00e4r Herren!"
                }
            }
        },
        "145": {
            "chapter_nr": "145",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds k\u00e4rlek \u00e4r gr\u00e4nsl\u00f6s -Jag vill prisa dig, min Gud och kung, och f\u00f6r evigt lova ditt namn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Guds k\u00e4rlek \u00e4r gr\u00e4nsl\u00f6s -Jag vill prisa dig, min Gud och kung, och f\u00f6r evigt lova ditt namn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Stor \u00e4r Herren! Prisa honom d\u00e4rf\u00f6r alltid! Hans storhet \u00e4r ofattbar!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Generation efter generation kommer att ber\u00e4tta f\u00f6r sina barn om allt det underbara han har gjort."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Din h\u00e4rlighet och ditt majest\u00e4t kommer att vara p\u00e5 allas l\u00e4ppar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Man kommer att tala om dina m\u00e4ktiga g\u00e4rningar, och jag vill d\u00e5 ocks\u00e5 ber\u00e4tta om hur stor du \u00e4r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ja, alla kommer att tala om hur god du \u00e4r och sjunga om din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren \u00e4r god och barmh\u00e4rtig. Hans t\u00e5lamod tar aldrig slut, och hans k\u00e4rlek \u00e4r gr\u00e4nsl\u00f6s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han \u00e4r god mot alla, och han visar medlidande med alla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla levande varelser ska d\u00e4rf\u00f6r tacka dig, Herre, och ditt folk ska prisa dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tillsammans ska de tala om ditt rikes h\u00e4rlighet och ge exempel p\u00e5 din makt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ska ber\u00e4tta hur du regerar i makt och h\u00e4rlighet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ditt rike tar aldrig slut, och du ska regera f\u00f6r evigt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren reser upp dem som har fallit och dem som \u00e4r nertyngda av sina b\u00f6rdor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allt levande ser f\u00f6rv\u00e4ntansfullt upp till dig f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp. Du ger mat \u00e5t alla, allteftersom de beh\u00f6ver."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du m\u00e4ttar st\u00e4ndigt de hungriga, och du ger de t\u00f6rstiga att dricka, ja, du fyller varje behov."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren \u00e4r r\u00e4ttvis i allt han g\u00f6r. Han \u00e4r fylld av godhet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han \u00e4r n\u00e4ra dem som \u00e4rligt s\u00f6ker honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De som respekterar och litar p\u00e5 honom ger han allt de beg\u00e4r. Han h\u00f6r deras rop om hj\u00e4lp och r\u00e4ddar dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han skyddar alla dem som \u00e4lskar honom, men de som inte vill ha med honom att g\u00f6ra kommer han att d\u00f6da."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag vill lova Herren, och allt som lever ska i alla tider prisa honom, f\u00f6r han \u00e4r en helig Gud."
                }
            }
        },
        "146": {
            "chapter_nr": "146",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud skyddar de svaga -Lova Herren! Ja, prisa honom innerligt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker sjunga hans lov s\u00e5 l\u00e4nge jag lever, ja, \u00e4nda till mitt sista andetag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lita inte p\u00e5 m\u00e4nniskor som har makt och inflytande."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u00e4r ocks\u00e5 m\u00e4nniskor som kommer att d\u00f6, och de kommer inte att kunna hj\u00e4lpa n\u00e5gon. P\u00e5 ett \u00f6gonblick faller allt som de planerat till marken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men lycklig \u00e4r den m\u00e4nniska som v\u00e4ntar p\u00e5 hj\u00e4lp fr\u00e5n v\u00e5r stamfar Jakobs Gud. Hon hoppas p\u00e5 Herren, sin Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00e4r den Gud som skapade himlen och jorden, haven och allt som finns i dem. Han h\u00e5ller varje l\u00f6fte,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ger de fattiga och f\u00f6rtryckta r\u00e4ttvisa och ger mat till de hungriga. Han befriar f\u00e5ngarna"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och \u00f6ppnar de blindas \u00f6gon. Han lyfter av b\u00f6rdorna p\u00e5 dem som dignar under deras tyngd. Han \u00e4lskar de m\u00e4nniskor som visar honom trohet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han skyddar fr\u00e4mlingar som bor i landet. Han har omsorg om f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa och \u00e4nkor, men de ogudaktigas planer krossar han."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren ska regera f\u00f6r evigt. Jerusalem, din Gud \u00e4r kung fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte! Halleluja! Lova Herren!"
                }
            }
        },
        "147": {
            "chapter_nr": "147",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren ger Jerusalem fred och v\u00e4lst\u00e5nd -Halleluja! Ja, lova Herren! Vad sk\u00f6nt det \u00e4r att sjunga hans lov! Vad r\u00e4tt det k\u00e4nns och vilken gl\u00e4dje det ger!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han bygger upp Jerusalem p\u00e5 nytt. De av Israels folk som levt i landsflykt h\u00e4mtar han tillbaka."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han helar dem som har sorgsna hj\u00e4rtan och f\u00f6rbinder deras s\u00e5r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han har best\u00e4mt stj\u00e4rnornas antal och gett var och en ett namn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad m\u00e4ktig han \u00e4r! Hans makt \u00e4r oinskr\u00e4nkt! Hans f\u00f6rst\u00e5nd \u00e4r obegr\u00e4nsat!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren reser upp de f\u00f6rtryckta, men f\u00f6rtryckarna sl\u00e5r han till marken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sjung till Gud av tacksamhet! Sjung en lovs\u00e5ng och spela f\u00f6r honom p\u00e5 harpa!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han t\u00e4cker himlen med moln och l\u00e5ter regnskurar falla. Han l\u00e5ter det gr\u00f6na gr\u00e4set v\u00e4xa p\u00e5 bergssluttningarna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han ger mat \u00e5t de vilda djuren, och han matar de unga korparna n\u00e4r de ropar till honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e4stens styrka imponerar inte p\u00e5 honom. Och mannens snabbhet \u00e4r ingenting i hans \u00f6gon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men han gl\u00e4der sig \u00f6ver dem som verkligen tar honom p\u00e5 allvar och v\u00e4ntar sig allt gott fr\u00e5n honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jerusalem, lova Herren! Du stad p\u00e5 berget Sion, prisa Herren!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han ger dig skydd bakom dina murar och v\u00e4lsignar dina barn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ger landet s\u00e4kra gr\u00e4nser och fyller ladorna till br\u00e4dden med det finaste vete."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han ger v\u00e4rlden sina befallningar, och det han befaller sker genast."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han breder ut ett sn\u00f6t\u00e4cke \u00f6ver jorden, vitt och rent, och han sprider ut frosten som aska."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Stora hagel l\u00e5ter han falla till jorden, och han s\u00e4nder kyla som knappt n\u00e5gon kan uth\u00e4rda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men n\u00e4r han befaller sm\u00e4lter sn\u00f6n och v\u00e5rvindar b\u00f6rjar bl\u00e5sa, och de frusna floderna b\u00f6rjar flyta igen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han har gjort sitt ord k\u00e4nt f\u00f6r Israel f\u00f6r att hans folk ska leva efter hans lagar och f\u00f6reskrifter."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e5got s\u00e5dant har han inte gjort f\u00f6r andra folk. De k\u00e4nner inte till hans befallningar.Halleluja! Ja, lova Herren!"
                }
            }
        },
        "148": {
            "chapter_nr": "148",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lova Herren i himlen och p\u00e5 jorden -Lova Herren i himlen! Prisa honom i h\u00f6jden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lova honom, alla hans \u00e4nglar, hela himlens h\u00e4r!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lova honom, sol och m\u00e5ne och alla lysande stj\u00e4rnor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lova honom, ni himlar som finns d\u00e4r ovan! Lova honom, ni dimmor h\u00f6gt ovan molnen!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t allt som han har skapat lova honom, f\u00f6r han gav order om att de skulle bli till."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han gav dem f\u00f6r alltid deras plats. Hans befallningar kan aldrig upph\u00e4vas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lova honom du jord och ni varelser i havens djup."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t eld och hagel, sn\u00f6 och regn, v\u00e4der och vind, lyda honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t berg och kullar, frukttr\u00e4d och cedrar,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "vilddjur och boskap, ormar och f\u00e5glar lova honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t kungar och folk med sina h\u00e4rskare och domare,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "unga m\u00e4n och flickor,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ja, l\u00e5t alla lova Herren tillsammans. Han, bara han, \u00e4r v\u00e4rd det. Hans h\u00e4rlighet \u00e4r mycket st\u00f6rre \u00e4n jorden och himlen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han har gjort sitt folk starkt och gett det hopp. D\u00e4rf\u00f6r lovar Israel honom, det folk som st\u00e5r honom n\u00e4rmast.Halleluja! Ja, lova Herren!"
                }
            }
        },
        "149": {
            "chapter_nr": "149",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Seger och h\u00e4mnd -Halleluja! Ja, prisa Herren! Sjung en ny s\u00e5ng f\u00f6r honom. Sjung lovs\u00e5nger till honom, allt hans folk!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Israel, var glad \u00f6ver din Skapare! Jerusalems inv\u00e5nare, upph\u00f6j er kung!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dansa till hans \u00e4ra och spela p\u00e5 trummor och harpor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren \u00e4lskar sitt folk, och de som \u00e4r f\u00f6rtryckta ska han befria. D\u00e4rf\u00f6r ska de vara glada. De ska prisa honom natten l\u00e5ng."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren \u00e4lskar sitt folk, och de som \u00e4r f\u00f6rtryckta ska han befria. D\u00e4rf\u00f6r ska de vara glada. De ska prisa honom natten l\u00e5ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Prisa er Gud med h\u00f6g r\u00f6st, ni hans folk! Anv\u00e4nd ett skarpt sv\u00e4rd till att straffa de folk som inte vill veta av honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Prisa er Gud med h\u00f6g r\u00f6st, ni hans folk! Anv\u00e4nd ett skarpt sv\u00e4rd till att straffa de folk som inte vill veta av honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bind folkens kungar med k\u00e4ttingar och s\u00e4tt handbojor p\u00e5 deras ledare,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och verkst\u00e4ll deras domar.Detta \u00e4r en triumfens dag f\u00f6r Guds folk. Halleluja! Lova Herren!"
                }
            }
        },
        "150": {
            "chapter_nr": "150",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lova Herren med alla instrument -Halleluja! Ja, prisa Herren!Lova honom i hans tempel. Lova honom som har sin tron i den himmel som han i sin makt har skapat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lova honom f\u00f6r hans v\u00e4ldiga g\u00e4rningar! Lova hans o\u00f6vertr\u00e4ffade storhet!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lova honom med basunklang, med gitarrer, lyror och harpor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lova honom med tamburiner och dans. Lova honom med str\u00e4nginstrument och fl\u00f6jter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lova honom med cymbaler, ja, med ljudande cymbaler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e5 allt som lever prisa Herren! Prisa honom ocks\u00e5 du!Halleluja!"
                }
            }
        }
    }
}