{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Revelation",
    "book_nr": "66",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Denna bok avsl\u00f6jar n\u00e5gra av de kommande h\u00e4ndelser, som Jesus Kristus snart ska l\u00e5ta ske. Gud till\u00e4t honom att uppenbara dessa ting f\u00f6r sin tj\u00e4nare Johannes i en syn, och han s\u00e4nde en \u00e4ngel fr\u00e5n himlen f\u00f6r att f\u00f6rklara vad synen betydde."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Johannes skrev ner alltsammans - Guds och Jesu Kristi ord, allt som han h\u00f6rde och s\u00e5g."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om du l\u00e4ser dessa profetiska ord h\u00f6gt f\u00f6r f\u00f6rsamlingen, kommer du att bli s\u00e4rskilt v\u00e4lsignad av Herren. De som lyssnar till dem n\u00e4r de blir uppl\u00e4sta och g\u00f6r som de s\u00e4ger, ska ocks\u00e5 bli v\u00e4lsignade, f\u00f6r tiden \u00e4r n\u00e4ra n\u00e4r allt detta ska ske."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e4lsningar till de sju f\u00f6rsamlingarna -Fr\u00e5n Johannes, till de sju f\u00f6rsamlingarna i Turkiet.K\u00e4ra v\u00e4nner!Jag \u00f6nskar er n\u00e5d och frid fr\u00e5n Gud, som \u00e4r och som var och som ska komma, och fr\u00e5n de sju andarna framf\u00f6r hans tron,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och fr\u00e5n Jesus Kristus, Guds uth\u00e5lliga och trov\u00e4rdiga vittne. Han var den f\u00f6rste som uppstod fr\u00e5n de d\u00f6da f\u00f6r att aldrig mer d\u00f6 igen. Han \u00e4r mycket st\u00f6rre \u00e4n n\u00e5gon kung i hela v\u00e4rlden. All \u00e4ran tillh\u00f6r honom, som alltid \u00e4lskar oss och som har gjort oss fria fr\u00e5n v\u00e5ra synder genom att offra sitt blod f\u00f6r oss."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han har samlat oss i sitt rike och gjort oss till pr\u00e4ster \u00e5t Gud, sin Far. Hans \u00e4r \u00e4ran f\u00f6r evigt. Han regerar i evighet! Amen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se! Han kommer, omgiven av moln, och alla m\u00e4nniskor ska se honom - ja, till och med de som har genomborrat honom, och alla folk ska gr\u00e5ta av sorg och r\u00e4dsla n\u00e4r han kommer. Ja! Amen. S\u00e5 ska det ske."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag \u00e4r A och \u00d6, b\u00f6rjan och slutet p\u00e5 allting, s\u00e4ger Gud, som \u00e4r Herren, den allsm\u00e4ktige, som \u00e4r och som var och som kommer igen!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Johannes f\u00e5r se Jesus i en syn -Jag som skriver \u00e4r Johannes, er bror, som i Jesus Kristus delar lidandet, kungariket och uth\u00e5lligheten med er.Jag var f\u00e4ngslad p\u00e5 \u00f6n Patmos, landsf\u00f6rvisad dit f\u00f6r att jag hade predikat Guds ord och ber\u00e4ttat vad jag visste om Jesus Kristus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det var s\u00f6ndag och jag h\u00f6ll p\u00e5 att be, n\u00e4r jag pl\u00f6tsligt h\u00f6rde en stark r\u00f6st bakom mig, en r\u00f6st som tr\u00e4ngde igenom som en trumpetst\u00f6t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och den sa till mig: Skriv ner i en bok allt du ser och skicka den till de sju f\u00f6rsamlingarna i Efesos, Smyrna, Pergamon, Thyatira, Sardes, Filadelfia och Laodikeia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r jag v\u00e4nde mig om f\u00f6r att se vem det var som talade, s\u00e5g jag sju ljusstakar av guld bakom mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och mitt ibland dem stod n\u00e5gon som s\u00e5g ut som Jesus, och som sj\u00e4lv kallade sig M\u00e4nniskosonen. Han var kl\u00e4dd i en l\u00e5ng mantel och hade ett guldb\u00e4lte runt br\u00f6stet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hans h\u00e5r var vitt som ull eller sn\u00f6, och hans \u00f6gon var genomtr\u00e4ngande som eldsflammor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hans f\u00f6tter liknade guld som gl\u00f6der i sm\u00e4ltugnen, och hans r\u00f6st d\u00e5nade som v\u00e5gorna mot stranden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han h\u00f6ll sju stj\u00e4rnor i sin h\u00f6gra hand och ett skarpt dubbelsidigt sv\u00e4rd i sin mun, och hans ansikte lyste som solen, n\u00e4r den skiner som klarast."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e5g honom f\u00f6ll jag ner vid hans f\u00f6tter som om jag hade varit d\u00f6d. Men han lade sin h\u00f6gra hand p\u00e5 mig och sa: Var inte r\u00e4dd, jag \u00e4r den f\u00f6rste och den siste, den levande som dog och som nu lever i evighet, och jag har nycklarna till helvetet och d\u00f6den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e5g honom f\u00f6ll jag ner vid hans f\u00f6tter som om jag hade varit d\u00f6d. Men han lade sin h\u00f6gra hand p\u00e5 mig och sa: Var inte r\u00e4dd, jag \u00e4r den f\u00f6rste och den siste, den levande som dog och som nu lever i evighet, och jag har nycklarna till helvetet och d\u00f6den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Skriv nu ner det du just har sett, och det som snart kommer att visas f\u00f6r dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta \u00e4r hemligheten med de sju stj\u00e4rnorna som du s\u00e5g i min hand, och de sju guldljusstakarna: stj\u00e4rnorna, det \u00e4r de sju f\u00f6rsamlingarnas ledare, och de sju ljusstakarna \u00e4r sj\u00e4lva f\u00f6rsamlingarna."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Brevet till f\u00f6rsamlingen i Efesos -Skriv ett brev till ledaren f\u00f6r f\u00f6rsamlingen i Efesos och s\u00e4g honom detta:Detta \u00e4r ett budskap fr\u00e5n honom, som g\u00e5r omkring i sina f\u00f6rsamlingar och som h\u00e5ller dess ledare i sin h\u00f6gra hand.Han s\u00e4ger till dig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vet hur m\u00e5nga goda g\u00e4rningar du g\u00f6r. Jag har sett ditt intensiva arbete och ditt t\u00e5lamod. Jag vet att du inte tolererar synd bland dina medlemmar. Jag vet att du noga har granskat dem som p\u00e5st\u00e5r att de \u00e4r apostlar, men inte \u00e4r det. Du har f\u00f6rst\u00e5tt att de ljuger."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du har t\u00e5lmodigt lidit f\u00f6r mig, och inte gett upp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 finns det n\u00e5got som inte \u00e4r som det ska vara: Du \u00e4lskar mig inte l\u00e4ngre som du gjorde fr\u00e5n b\u00f6rjan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 den f\u00f6rsta tidens k\u00e4rlek - vilken skillnad mot nu! V\u00e4nd om, kom tillbaka till mig och g\u00f6r vad du gjorde f\u00f6rr. Annars kommer jag och flyttar din ljusstake fr\u00e5n dess plats."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men detta \u00e4r bra hos dig: Du hatar de fr\u00e4cka nikolaiternas handlingar, precis som jag g\u00f6r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om du kan h\u00f6ra, s\u00e5 lyssna till vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna: Alla som segrar ska jag l\u00e5ta \u00e4ta frukt fr\u00e5n livets tr\u00e4d i Guds paradis."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Brevet till f\u00f6rsamlingen i Smyrna -Skriv detta brev till ledaren f\u00f6r f\u00f6rsamlingen i Smyrna: Detta budskap kommer fr\u00e5n honom som \u00e4r den f\u00f6rste och den siste, som var d\u00f6d men kom tillbaka till livet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag vet hur mycket du lider f\u00f6r Herren. Jag vet ocks\u00e5 hur de som \u00e4r emot dig f\u00f6rtalar dig, de som s\u00e4ger att de \u00e4r judar - Guds barn - men inte \u00e4r det, f\u00f6r de g\u00e5r Satans \u00e4renden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oroa dig inte f\u00f6r de lidanden som v\u00e4ntar dig. Dj\u00e4vulen kommer n\u00e4mligen snart att kasta n\u00e5gra av er i f\u00e4ngelse f\u00f6r att pr\u00f6va er. Ni kommer att bli f\u00f6rf\u00f6ljda under tio dagar! St\u00e5 fast vid er tro till och med n\u00e4r ni m\u00f6ter d\u00f6den, och jag ska ge er livets segerkrans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om du kan h\u00f6ra, s\u00e5 lyssna till vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna: den som segrar ska inte komma under Guds dom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Brevet till f\u00f6rsamlingen i Pergamon -Skriv detta brev till ledaren f\u00f6r f\u00f6rsamlingen i Pergamon:Detta budskap kommer fr\u00e5n honom som har det skarpa och dubbelsidiga sv\u00e4rdet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag vet mycket v\u00e4l att du bor i den stad d\u00e4r Satan har sin tron. Trots detta har du f\u00f6rblivit trogen mot mig, och v\u00e4grat att f\u00f6rneka mig, till och med n\u00e4r Satans anh\u00e4ngare gjorde mitt trogna vittne Antipas till martyr mitt ibland er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 har jag n\u00e5got emot dig. Du accepterar att det finns n\u00e5gra bland er, som handlar likt Bileam - Bileam, som undervisade Balak om hur man skulle f\u00e5 Israels folk p\u00e5 fall genom att leda dem in i sexuella synder och uppmuntra dem att \u00e4ta k\u00f6tt som offrats \u00e5t avgudar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ja, det finns verkligen n\u00e5gra bland er som f\u00f6ljer i nikolaiternas fotsp\u00e5r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e4nd om! Annars ska jag ov\u00e4ntat komma till dig och strida mot dem med min muns sv\u00e4rd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om du kan h\u00f6ra, s\u00e5 lyssna till vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna: Alla som segrar \u00f6ver det onda ska f\u00e5 \u00e4ta br\u00f6d fr\u00e5n himlen. Och jag ska ge var och en en vit sten, och p\u00e5 stenen ska jag gravera in ett nytt namn, som ingen annan k\u00e4nner \u00e4n den som f\u00e5r det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Brevet till f\u00f6rsamlingen i Thyatira -Skriv detta brev till ledaren f\u00f6r f\u00f6rsamlingen i Thyatira:Detta budskap kommer fr\u00e5n Guds Son, vars \u00f6gon \u00e4r som genomtr\u00e4ngande eldsl\u00e5gor och vars f\u00f6tter skiner som guld."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ser alla dina goda handlingar - din omtanke om de fattiga, dina g\u00e5vor till dem och ditt tj\u00e4nande. Jag k\u00e4nner ocks\u00e5 till din k\u00e4rlek, din tro och ditt t\u00e5lamod, och i dag \u00e4r ditt engagemang st\u00f6rre \u00e4n n\u00e5gonsin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 har jag detta emot dig: Du till\u00e5ter kvinnan Isebel, som sj\u00e4lv kallar sig profetissa, att f\u00f6rf\u00f6ra mina tj\u00e4nare till att leva i omoral och till att \u00e4ta k\u00f6tt som har offrats till avgudar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lyssna nu noga till vad jag s\u00e4ger:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag ska l\u00e4gga henne p\u00e5 sjukb\u00e4dden tillsammans med alla hennes omoraliska efterf\u00f6ljare. D\u00e4r ska de f\u00e5 uppleva olidliga pl\u00e5gor, om de inte v\u00e4nder om till mig och \u00e5ngrar sin synd med henne."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och hennes barn ska drabbas av d\u00f6den. Och alla f\u00f6rsamlingar ska f\u00e5 veta, att jag \u00e4r den som genomsk\u00e5dar m\u00e4nniskorna och k\u00e4nner deras hemligaste tankar och \u00f6nskningar. Och jag ska ge var och en av er den l\u00f6n han f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r det g\u00e4ller er andra i f\u00f6rsamlingen i Thyatira, ni som inte har f\u00f6ljt denna falska l\u00e4ra (dessa djupare sanningar, som de kallar det - Satans djupheter \u00e4r vad det \u00e4r), s\u00e5 t\u00e4nker jag inte kr\u00e4va n\u00e5got mer av er. H\u00e5ll bara stadigt fast vid vad ni har tills jag kommer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r det g\u00e4ller er andra i f\u00f6rsamlingen i Thyatira, ni som inte har f\u00f6ljt denna falska l\u00e4ra (dessa djupare sanningar, som de kallar det - Satans djupheter \u00e4r vad det \u00e4r), s\u00e5 t\u00e4nker jag inte kr\u00e4va n\u00e5got mer av er. H\u00e5ll bara stadigt fast vid vad ni har tills jag kommer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c5t alla som segrar \u00f6ver ondskan och som forts\u00e4tter att g\u00f6ra det som \u00e4r min vilja \u00e4nda till slutet, ska jag ge makt \u00f6ver folken."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De ska styra dem med j\u00e4rnhand, och f\u00e5 samma makt att regera \u00f6ver dem som jag f\u00e5tt av min Far. De ska krossas som en lerkruka som sl\u00e5s i sm\u00e5bitar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och jag ska ge honom morgonstj\u00e4rnan!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om du kan h\u00f6ra, lyssna till vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Brevet till f\u00f6rsamlingen i Sardes -Skriv detta brev till ledaren f\u00f6r f\u00f6rsamlingen i Sardes:Detta budskap kommer till dig fr\u00e5n honom som har Guds sju andar och de sju stj\u00e4rnorna.Jag vet att du \u00e4r k\u00e4nd som en levande och aktiv f\u00f6rsamling, men du \u00e4r d\u00f6d!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu m\u00e5ste du vakna upp! St\u00e4rk det lilla liv som finns kvar - f\u00f6r ocks\u00e5 det \u00e4r n\u00e4ra att slockna. Dina handlingar \u00e4r l\u00e5ngt ifr\u00e5n riktiga i Guds \u00f6gon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00e5 tillbaka till vad du f\u00f6rst h\u00f6rde och trodde. H\u00e5ll stadigt fast vid det, v\u00e4nd om, och kom tillbaka till mig. Om du inte g\u00f6r det, ska jag komma till dig pl\u00f6tsligt, ov\u00e4ntat som en tjuv, och straffa dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Trots detta finns det n\u00e5gra ocks\u00e5 i Sardes, som inte har fl\u00e4ckat ner sina kl\u00e4der med v\u00e4rldens orenhet. De ska vandra med mig, kl\u00e4dda i vita kl\u00e4der, f\u00f6r de har verkligen f\u00f6rtj\u00e4nat det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla som segrar ska f\u00e5 vita kl\u00e4der, och jag ska inte stryka ut deras namn ur livets bok, utan jag ska inf\u00f6r min Far och hans \u00e4nglar f\u00f6rklara att de tillh\u00f6r mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om du kan h\u00f6ra, s\u00e5 lyssna till vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Brevet till f\u00f6rsamlingen i Filadelfia -Skriv detta brev till ledaren f\u00f6r f\u00f6rsamlingen i Filadelfia:Detta budskap kommer till dig fr\u00e5n honom som \u00e4r helig och sann och som har Davids nyckel. Han \u00f6ppnar och ingen annan kan st\u00e4nga, han st\u00e4nger och ingen annan kan \u00f6ppna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner till ditt arbete: Du \u00e4r inte stark, men du har h\u00e5llit fast vid mitt ord, och du har inte f\u00f6rnekat mitt namn. D\u00e4rf\u00f6r har jag \u00f6ppnat en d\u00f6rr f\u00f6r dig, som ingen kan st\u00e4nga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lyssna nu! Det ska komma m\u00e4nniskor till dig som p\u00e5st\u00e5r att de \u00e4r fromma och gudfruktiga. Men de ljuger. I verkligheten g\u00e5r de Satans \u00e4renden. Men jag ska tvinga dem att falla ner f\u00f6r dina f\u00f6tter och erk\u00e4nna att det \u00e4r dig jag \u00e4lskar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eftersom du har lyssnat till mitt ord och varit uth\u00e5llig, ska jag skydda dig fr\u00e5n den tid av stora pl\u00e5gor och frestelser som ska komma \u00f6ver v\u00e4rlden f\u00f6r att s\u00e4tta alla levande varelser p\u00e5 prov."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se, jag kommer snart! H\u00e5ll stadigt fast vid det du har, s\u00e5 att ingen tar ifr\u00e5n dig din segerkrans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som segrar ska jag g\u00f6ra till en pelare i Guds tempel. Han kommer att vara trygg och beh\u00f6ver inte l\u00e4ngre g\u00e5 ut d\u00e4rifr\u00e5n. Och jag ska skriva min Guds namn p\u00e5 honom, och han ska vara medborgare i min Guds stad - det nya Jerusalem, som kommer ner fr\u00e5n himlen, fr\u00e5n Gud. Och mitt nya namn ska vara skrivet p\u00e5 honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om du kan h\u00f6ra, s\u00e5 lyssna till vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Brevet till f\u00f6rsamlingen i Laodikeia -Skriv detta brev till ledaren f\u00f6r f\u00f6rsamlingen i Laodikeia:Detta budskap kommer fr\u00e5n honom som st\u00e5r fast, det trofasta och sanna vittnet, den ursprungliga k\u00e4llan till Guds skapelse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner dig v\u00e4l - du \u00e4r varken varm eller kall! Jag \u00f6nskar att du var det ena eller det andra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men eftersom du bara \u00e4r ljum ska jag spotta ut dig ur min mun!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du s\u00e4ger: &#39;Jag \u00e4r rik och har allt jag \u00f6nskar! Jag beh\u00f6ver inte n\u00e5got mer!&#39; Och du f\u00f6rst\u00e5r inte att du andligt sett \u00e4r el\u00e4ndig och bedr\u00f6vlig - fattig, blind och naken."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mitt r\u00e5d till dig \u00e4r att du k\u00f6per rent guld av mig, guld som har renats genom eld. F\u00f6rst d\u00e5 kommer du att bli verkligt rik. Du b\u00f6r ocks\u00e5 k\u00f6pa vita, rena kl\u00e4der av mig, s\u00e5 att du inte beh\u00f6ver g\u00e5 naken och sk\u00e4mmas. Dessutom b\u00f6r du h\u00e4mta salva hos mig, f\u00f6r att sm\u00f6rja dina \u00f6gon med, s\u00e5 att du f\u00e5r tillbaka din syn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag fostrar och straffar st\u00e4ndigt alla som jag \u00e4lskar. D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste jag straffa dig, om du inte v\u00e4nder om fr\u00e5n din likgiltighet. Bli d\u00e4rf\u00f6r brinnande och ivrig p\u00e5 nytt!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Se! Jag har st\u00e5tt vid d\u00f6rren l\u00e4nge nu, och jag knackar st\u00e4ndigt p\u00e5. Om n\u00e5gon h\u00f6r min r\u00f6st och \u00f6ppnar d\u00f6rren, s\u00e5 ska jag komma in och dela gemenskapen med honom och han med mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alla som segrar \u00f6ver det onda, ska f\u00e5 sitta bredvid mig p\u00e5 min tron, p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag som segrare tog min plats bredvid min Far p\u00e5 hans tron."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om du kan h\u00f6ra, s\u00e5 lyssna till vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds underbara tron -N\u00e4r jag sedan tittade upp, s\u00e5g jag en d\u00f6rr som var \u00f6ppen i himlen. Och samma r\u00f6st som jag hade h\u00f6rt f\u00f6rut, som l\u00e4t som en kraftig trumpetst\u00f6t, talade till mig och sa: Kom hit upp, s\u00e5 ska jag visa dig vad som ska h\u00e4nda i framtiden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Guds Ande grep mig och i samma \u00f6gonblick befann jag mig i himlen och s\u00e5g en tron och n\u00e5gon som satt p\u00e5 den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e4ldiga ljusknippen sk\u00f6t ut fr\u00e5n honom, som fr\u00e5n en blixtrande diamant eller en gnistrande rubin. Och omkring tronen glimmade en regnb\u00e5ge, som var som smaragd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Runt tronen stod tjugofyra mindre troner, och p\u00e5 dem satt tjugofyra \u00e4ldste. Alla var kl\u00e4dda i vita kl\u00e4der, och hade segerkransar p\u00e5 sina huvuden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e5n tronen kom blixtar och dunder, och inne i \u00e5skmullret h\u00f6rdes r\u00f6ster. Alldeles framf\u00f6r tronen brann sju facklor, som representerade Guds sju andar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Framf\u00f6r tronen l\u00e5g ett glittrande kristallhav. Fyra levande v\u00e4sen, \u00f6vers\u00e5llade av \u00f6gon b\u00e5de framtill och baktill, stod runt tronens fyra sidor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta av dessa varelser s\u00e5g ut som ett lejon, den andra liknade en tjur, den tredje hade en m\u00e4nniskas ansikte, och den fj\u00e4rde var som en \u00f6rn, med vingarna utstr\u00e4ckta som i flykt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varje varelse hade sex vingar, och mittpartierna av deras vingar var \u00f6vert\u00e4ckta av \u00f6gon. Dag och natt sa de utan uppeh\u00e5ll: Helig, helig, helig \u00e4r Herren Gud allsm\u00e4ktig - han som var och som \u00e4r och som ska komma."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och n\u00e4r varelserna ger \u00e4ra och pris och tack till honom som sitter p\u00e5 tronen, han som lever i evighet,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "faller de tjugofyra \u00e4ldste ner framf\u00f6r honom och tillber honom, och kastar sina segerkransar framf\u00f6r honom och sjunger:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herre, du \u00e4r v\u00e4rdig att ta emot \u00e4ran och lovet och makten, f\u00f6r du har skapat allting. Eftersom du ville det, blev det skapat och kom till."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lammet och bokrullen med sju sigill -Och jag s\u00e5g att han som satt p\u00e5 tronen hade en bokrulle i h\u00f6gra handen. Den hade text p\u00e5 b\u00e5da sidor och var f\u00f6rseglad med sju sigill."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En v\u00e4ldig \u00e4ngel ropade med h\u00f6g r\u00f6st ut denna fr\u00e5ga: Vem \u00e4r v\u00e4rdig att bryta sigillen p\u00e5 denna bok och \u00f6ppna den?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men ingen i hela himlen eller p\u00e5 jorden eller bland de d\u00f6da fick till\u00e5telse att \u00f6ppna och l\u00e4sa den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 gr\u00e4t jag av besvikelse, eftersom ingen var v\u00e4rdig. Ingen kunde ber\u00e4tta f\u00f6r oss vad som stod i den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sa en av de tjugofyra \u00e4ldste till mig: Gr\u00e5t inte l\u00e4ngre, f\u00f6r Jesus, lejonet av Juda stam, Davids rotskott, har segrat och visat sig v\u00e4rdig att \u00f6ppna boken och bryta dess sju sigill."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag tittade upp och fick se ett lamm, som stod framf\u00f6r de tjugofyra \u00e4ldste vid tronen och de fyra v\u00e4sendena, och lammet var m\u00e4rkt av s\u00e5r som en g\u00e5ng hade v\u00e5llat dess d\u00f6d. Det hade sju horn och sju \u00f6gon, som representerar Guds sju andar, som \u00e4r uts\u00e4nda till varje del av v\u00e4rlden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det steg fram och tog boken ur h\u00f6gra handen p\u00e5 honom som satt p\u00e5 tronen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och n\u00e4r det tog boken, f\u00f6ll de tjugofyra \u00e4ldste ner framf\u00f6r Lammet. Var och en hade en harpa och en guldsk\u00e5l fylld med r\u00f6kelse. Det \u00e4r Guds folks b\u00f6ner."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De sj\u00f6ng en ny s\u00e5ng med denna text: Du \u00e4r v\u00e4rdig att ta boken och bryta dess sigill och \u00f6ppna den, f\u00f6r du har blivit slaktad, och ditt blod har frik\u00f6pt m\u00e4nniskor fr\u00e5n alla folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och du har samlat dem till ett rike och gjort dem till pr\u00e4ster \u00e5t v\u00e5r Gud, och de ska regera p\u00e5 jorden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g jag tusentals \u00e4nglar och jag h\u00f6rde dem sjunga. De stod runt tronen och de fyra levande v\u00e4sendena och de \u00e4ldste."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och de sj\u00f6ng med v\u00e4ldig kraft: Lammet som blev slaktat. Det \u00e4r v\u00e4rdigt att ta emot makten och rikedomen och visheten och styrkan och \u00e4ran och h\u00e4rligheten och v\u00e4lsignelsen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan h\u00f6rde jag alla i himlen och p\u00e5 jorden och de d\u00f6da under jorden och i havet ropa: V\u00e4lsignelsen och \u00e4ran och h\u00e4rligheten och kraften tillh\u00f6r honom, som sitter p\u00e5 tronen, och Lammet i evigheternas evigheter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och de fyra levande v\u00e4sendena fortsatte att s\u00e4ga: Amen! Och de tjugofyra \u00e4ldste f\u00f6ll ner och tillbad honom."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sex av sigillen bryts -Medan jag s\u00e5g p\u00e5 br\u00f6t Lammet det f\u00f6rsta sigillet, och b\u00f6rjade \u00f6ppna boken. Med en r\u00f6st som liknade \u00e5skan sa d\u00e5 en av de fyra levande v\u00e4sendena: Kom!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 fick jag se att det stod en vit h\u00e4st framf\u00f6r mig. Och ryttaren som satt p\u00e5 den bar en b\u00e5ge, och man satte en segerkrans p\u00e5 hans huvud. Han kom som segrare f\u00f6r att segra p\u00e5 nytt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r han br\u00f6t sigillet till den andra boken, h\u00f6rde jag det andra av de fyra v\u00e4sendena ropa: Kom!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu fick jag se en r\u00f6d h\u00e4st. Dess ryttare fick makt att ta bort freden fr\u00e5n jorden och f\u00e5 m\u00e4nniskorna att slakta varandra. Och han fick ett l\u00e5ngt sv\u00e4rd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r han hade brutit det tredje sigillet, h\u00f6rde jag det tredje av de fyra v\u00e4sendena s\u00e4ga: Kom! D\u00e5 s\u00e5g jag en svart h\u00e4st, och dess ryttare h\u00f6ll en v\u00e5gsk\u00e5l i sin hand."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och en r\u00f6st bland de fyra v\u00e4sendena sa: Ett kilo vete f\u00f6r en hel dagsl\u00f6n, eller tre kilo korn, men skada inte olivoljan och vinet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e4r det fj\u00e4rde sigillet br\u00f6ts, h\u00f6rde jag det fj\u00e4rde v\u00e4sendet s\u00e4ga: Kom!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och nu s\u00e5g jag en likblek h\u00e4st, vars ryttare hette D\u00f6den och han f\u00f6ljdes av en h\u00e4r av d\u00f6da fr\u00e5n avgrunden. De fick kontroll \u00f6ver en fj\u00e4rdedel av jorden, f\u00f6r att d\u00f6da m\u00e4nniskorna genom krig och sv\u00e4lt och sjukdom och vilda djur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och n\u00e4r Lammet br\u00f6t det femte sigillet, s\u00e5g jag ett altare. Under det fanns alla de m\u00e4nniskors sj\u00e4lar, som hade lidit martyrd\u00f6den f\u00f6r att de hade f\u00f6rkunnat Guds ord och trofast vittnat om Jesus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ropade h\u00f6gt till Herren: Allsm\u00e4ktige Herre, du som \u00e4r helig och sann, hur l\u00e4nge ska det dr\u00f6ja innan du d\u00f6mer m\u00e4nniskorna p\u00e5 jorden och straffar dem f\u00f6r vad de gjort mot oss?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var och en av dem fick d\u00e5 vita kl\u00e4der, och blev tillsagda att vara stilla \u00e4nnu en kort tid, tills dess att deras medtj\u00e4nare och br\u00f6der - som skulle bli d\u00f6dade liksom de sj\u00e4lva - hade blivit fulltaliga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g jag honom bryta det sj\u00e4tte sigillet. D\u00e5 blev det en stor jordb\u00e4vning, och solen blev svart som en sorgdr\u00e4kt och m\u00e5nen blev blodr\u00f6d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g det ut som om himlens stj\u00e4rnor f\u00f6ll till jorden som gr\u00f6na frukter fr\u00e5n ett fikontr\u00e4d som skakas av kraftiga vindar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Himlen f\u00f6rsvann framf\u00f6r mina \u00f6gon, som om den rullats ihop som en bokrulle, och togs bort. Och alla berg och \u00f6ar skakade och flyttades fr\u00e5n sina platser."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jordens kungar och v\u00e4rldens ledare och de rika m\u00e4nnen och de h\u00f6ga milit\u00e4rerna och alla m\u00e4nniskor, stora och sm\u00e5, slavar och fria greps av \u00e5ngest och skr\u00e4ck och g\u00f6mde sig i grottor och bland bergsklippor,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och de ropade till bergen: Fall \u00f6ver oss och g\u00f6m oss f\u00f6r honom som sitter p\u00e5 tronen, och f\u00f6r Lammets vrede,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r deras stora vredes dag har nu kommit och vem kan \u00f6verleva den?"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "144.000 m\u00e4rks med Guds sigill -Sedan s\u00e5g jag fyra \u00e4nglar, som stod vid jordens fyra h\u00f6rn och hindrade de fyra vindarna att bl\u00e5sa. Inte ett enda l\u00f6v r\u00f6rde sig l\u00e4ngre bland tr\u00e4den, och havet blev blankt som en spegel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g en annan \u00e4ngel komma fr\u00e5n \u00f6ster, och han hade med sig den levande Gudens sigill. Och han ropade till dessa fyra \u00e4nglar, som hade f\u00e5tt makt att skada jorden och havet:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e4nta! G\u00f6r ingenting \u00e4n, skada varken jorden, havet eller tr\u00e4den, f\u00f6rr\u00e4n vi har satt Guds sigill p\u00e5 hans tj\u00e4nares pannor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hur m\u00e5nga blev m\u00e4rkta med detta sigill? Jag fick h\u00f6ra antalet, det var 144.000 och de kom fr\u00e5n alla Israels tolv stammar: tolv tusen fr\u00e5n Juda stam, tolv tusen fr\u00e5n Ruben, tolv tusen fr\u00e5n Gad, tolv tusen fr\u00e5n Aser, tolv tusen fr\u00e5n Naftali, tolv tusen fr\u00e5n Manasse, tolv tusen fr\u00e5n Simeon, tolv tusen fr\u00e5n Levi, tolv tusen fr\u00e5n Isaskar, tolv tusen fr\u00e5n Sebulon, tolv tusen fr\u00e5n Josef, och tolv tusen fr\u00e5n Benjamin."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hur m\u00e5nga blev m\u00e4rkta med detta sigill? Jag fick h\u00f6ra antalet, det var 144.000 och de kom fr\u00e5n alla Israels tolv stammar: tolv tusen fr\u00e5n Juda stam, tolv tusen fr\u00e5n Ruben, tolv tusen fr\u00e5n Gad, tolv tusen fr\u00e5n Aser, tolv tusen fr\u00e5n Naftali, tolv tusen fr\u00e5n Manasse, tolv tusen fr\u00e5n Simeon, tolv tusen fr\u00e5n Levi, tolv tusen fr\u00e5n Isaskar, tolv tusen fr\u00e5n Sebulon, tolv tusen fr\u00e5n Josef, och tolv tusen fr\u00e5n Benjamin."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hur m\u00e5nga blev m\u00e4rkta med detta sigill? Jag fick h\u00f6ra antalet, det var 144.000 och de kom fr\u00e5n alla Israels tolv stammar: tolv tusen fr\u00e5n Juda stam, tolv tusen fr\u00e5n Ruben, tolv tusen fr\u00e5n Gad, tolv tusen fr\u00e5n Aser, tolv tusen fr\u00e5n Naftali, tolv tusen fr\u00e5n Manasse, tolv tusen fr\u00e5n Simeon, tolv tusen fr\u00e5n Levi, tolv tusen fr\u00e5n Isaskar, tolv tusen fr\u00e5n Sebulon, tolv tusen fr\u00e5n Josef, och tolv tusen fr\u00e5n Benjamin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hur m\u00e5nga blev m\u00e4rkta med detta sigill? Jag fick h\u00f6ra antalet, det var 144.000 och de kom fr\u00e5n alla Israels tolv stammar: tolv tusen fr\u00e5n Juda stam, tolv tusen fr\u00e5n Ruben, tolv tusen fr\u00e5n Gad, tolv tusen fr\u00e5n Aser, tolv tusen fr\u00e5n Naftali, tolv tusen fr\u00e5n Manasse, tolv tusen fr\u00e5n Simeon, tolv tusen fr\u00e5n Levi, tolv tusen fr\u00e5n Isaskar, tolv tusen fr\u00e5n Sebulon, tolv tusen fr\u00e5n Josef, och tolv tusen fr\u00e5n Benjamin."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur m\u00e5nga blev m\u00e4rkta med detta sigill? Jag fick h\u00f6ra antalet, det var 144.000 och de kom fr\u00e5n alla Israels tolv stammar: tolv tusen fr\u00e5n Juda stam, tolv tusen fr\u00e5n Ruben, tolv tusen fr\u00e5n Gad, tolv tusen fr\u00e5n Aser, tolv tusen fr\u00e5n Naftali, tolv tusen fr\u00e5n Manasse, tolv tusen fr\u00e5n Simeon, tolv tusen fr\u00e5n Levi, tolv tusen fr\u00e5n Isaskar, tolv tusen fr\u00e5n Sebulon, tolv tusen fr\u00e5n Josef, och tolv tusen fr\u00e5n Benjamin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En or\u00e4knelig skara -Sedan s\u00e5g jag en stor skara m\u00e4nniskor - alltf\u00f6r stor f\u00f6r att kunna r\u00e4knas - fr\u00e5n alla l\u00e4nder, folk och stammar st\u00e5 inf\u00f6r tronen och Lammet, kl\u00e4dda i vita kl\u00e4der och med palmblad i sina h\u00e4nder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och de ropade med h\u00f6g r\u00f6st: Fr\u00e4lsningen kommer fr\u00e5n v\u00e5r Gud som sitter p\u00e5 tronen, och fr\u00e5n Lammet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och nu samlade sig alla \u00e4nglarna runt tronen och runt de \u00e4ldste och de fyra v\u00e4sendena, och de f\u00f6ll ner p\u00e5 sina ansikten vid tronen i tillbedjan f\u00f6r Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amen! sa de. V\u00e4lsignelse och h\u00e4rlighet och visdom och tacks\u00e4gelse och \u00e4ra och kraft och makt tillh\u00f6r v\u00e5r Gud i evigheternas evigheter. Amen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade en av de tjugofyra \u00e4ldste mig: Vet du vilka dessa \u00e4r som \u00e4r kl\u00e4dda i vita kl\u00e4der, och varifr\u00e5n de kommer?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nej, Herre, svarade jag, vill du tala om det f\u00f6r mig?Det \u00e4r de som kommer ur det stora lidandet, sa han. De har tv\u00e4ttat sina kl\u00e4der rena i Lammets blod."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som de st\u00e5r h\u00e4r vid Guds tron och tj\u00e4nar honom dag och natt i hans tempel. Han som sitter p\u00e5 tronen ska beskydda dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De kommer aldrig att bli hungriga eller t\u00f6rstiga igen, och de ska aldrig br\u00e4nnas av middagssolens hetta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r Lammet, som st\u00e5r framf\u00f6r tronen, ska ge dem mat och vara deras herde och leda dem till k\u00e4llorna med livets vatten. Och Gud ska torka bort t\u00e5rarna fr\u00e5n deras \u00f6gon."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det sjunde sigillet bryts -N\u00e4r Lammet hade brutit det sjunde sigillet, blev det alldeles tyst i hela himlen, och tystnaden varade, tyckte jag, ungef\u00e4r en halvtimme."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g de sju \u00e4nglar som st\u00e5r inf\u00f6r Gud, och de fick var sin trumpet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan kom en annan \u00e4ngel med ett r\u00f6kelsekar av guld och st\u00e4llde sig vid altaret, och man gav honom mycket r\u00f6kelse, till att blanda med b\u00f6nerna fr\u00e5n Guds folk f\u00f6r att offra dem p\u00e5 guldaltaret framf\u00f6r tronen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och lukten av r\u00f6kelsen, blandad med b\u00f6nerna, steg upp till Gud fr\u00e5n altaret."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och \u00e4ngeln fyllde r\u00f6kelsekaret med eld fr\u00e5n altaret, och kastade sedan ner elden p\u00e5 jorden. Och \u00e5skan dundrade och mullrade, och blixtarna flammade och det blev en fruktansv\u00e4rd jordb\u00e4vning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Trumpeterna -Sedan gjorde de sju \u00e4nglarna sig redo att bl\u00e5sa i sina sju trumpeter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta \u00e4ngeln bl\u00e5ste i sin trumpet, och d\u00e5 kom hagel och eld blandat med blod och f\u00f6ll ner \u00f6ver jorden. En tredjedel av jorden tog eld, s\u00e5 att en tredjedel av tr\u00e4den och allt gr\u00f6nt gr\u00e4s brann upp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan bl\u00e5ste den andra \u00e4ngeln i sin trumpet, och n\u00e5got som s\u00e5g ut som ett stort brinnande berg kastades i havet och f\u00f6rst\u00f6rde en tredjedel av alla fartyg. Och en tredjedel av havet blev r\u00f6tt som blod, och en tredjedel av fiskarna dog."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan bl\u00e5ste den andra \u00e4ngeln i sin trumpet, och n\u00e5got som s\u00e5g ut som ett stort brinnande berg kastades i havet och f\u00f6rst\u00f6rde en tredjedel av alla fartyg. Och en tredjedel av havet blev r\u00f6tt som blod, och en tredjedel av fiskarna dog."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den tredje \u00e4ngeln bl\u00e5ste d\u00e4refter i sin trumpet, och en stor flammande stj\u00e4rna kom fr\u00e5n himlen och f\u00f6ll ner p\u00e5 en tredjedel av floderna och vattenk\u00e4llorna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Stj\u00e4rnan kallades Bitterhet, f\u00f6r den f\u00f6rgiftade en tredjedel av allt vattnet p\u00e5 jorden och m\u00e5nga m\u00e4nniskor dog sedan de druckit av det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4refter bl\u00e5ste den fj\u00e4rde \u00e4ngeln i sin trumpet, och genast f\u00f6rst\u00f6rdes och f\u00f6rm\u00f6rkades en tredjedel av solen, och en tredjedel av m\u00e5nen. Och stj\u00e4rnorna f\u00f6rst\u00f6rdes, s\u00e5 att dagsljuset minskade med en tredjedel och nattens m\u00f6rker blev djupare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g jag en ensam \u00f6rn, som fl\u00f6g \u00f6ver himlen och ropade med h\u00f6g r\u00f6st: Klaga, klaga ni m\u00e4nniskor p\u00e5 jorden! F\u00f6r snart - n\u00e4r de tre sista \u00e4nglarna bl\u00e5ser i sina trumpeter - ska det h\u00e4nda fruktansv\u00e4rda saker p\u00e5 jorden."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sedan bl\u00e5ste den femte \u00e4ngeln i sin trumpet, och jag s\u00e5g en stj\u00e4rna som fr\u00e5n himlen hade fallit till jorden, och stj\u00e4rnan fick nycklarna till den bottenl\u00f6sa avgrunden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r stj\u00e4rnan \u00f6ppnade den v\u00e4llde det fram r\u00f6k som fr\u00e5n en v\u00e4ldig sm\u00e4ltugn, och solen och luften f\u00f6rm\u00f6rkades av r\u00f6ken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan kom gr\u00e4shoppor fram ur r\u00f6ken och slog ner p\u00e5 jorden och fick makt att sticka som skorpioner."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De blev tillsagda att inte skada gr\u00e4set eller v\u00e4xterna eller tr\u00e4den, utan i st\u00e4llet angripa de m\u00e4nniskor som inte hade Guds m\u00e4rke p\u00e5 sina pannor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De fick inte d\u00f6da dem, men skulle tortera dem under fem m\u00e5nader, och sm\u00e4rtan var som skorpionstick."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I dessa dagar vill m\u00e4nniskor ta sina liv, men kommer inte att kunna det. De ska l\u00e4ngta efter att d\u00f6, men d\u00f6den kommer att fly fr\u00e5n dem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gr\u00e4shopporna s\u00e5g ut som h\u00e4star, rustade f\u00f6r drabbning. Det s\u00e5g ut som om de hade guldkronor p\u00e5 sina huvuden, och deras ansikten liknade m\u00e4nniskors."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras h\u00e5r var l\u00e5ngt som kvinnoh\u00e5r, och deras t\u00e4nder var som lejonens."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De bar br\u00f6stsk\u00f6ldar som verkade vara av j\u00e4rn, och deras vingar d\u00e5nade som en arm\u00e9 av vagnar, som rusar iv\u00e4g i strid."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De hade stj\u00e4rtar med giftgaddar som skorpioner, och den f\u00f6rm\u00e5ga de f\u00e5tt att under fem m\u00e5nader pl\u00e5ga m\u00e4nniskorna fanns i deras stj\u00e4rtar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Deras kung \u00e4r avgrundens \u00e4ngel, som p\u00e5 hebreiska heter Abaddon och p\u00e5 grekiska Apollyon, vilket betyder F\u00f6rst\u00f6raren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det f\u00f6rsta klagoropet \u00e4r nu \u00f6ver, men det ska komma ytterligare tv\u00e5."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den sj\u00e4tte \u00e4ngeln bl\u00e5ste i sin trumpet, och jag h\u00f6rde en r\u00f6st som talade fr\u00e5n de fyra hornen p\u00e5 guldaltaret, som st\u00e5r vid Guds tron."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den sa till den sj\u00e4tte \u00e4ngeln: Sl\u00e4pp l\u00f6s de fyra fallna \u00e4nglar som \u00e4r bundna vid den stora floden Eufrat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De hade v\u00e4ntat p\u00e5 detta \u00e5r, och denna m\u00e5nad och dag och timme, och nu sl\u00e4pptes de l\u00f6sa f\u00f6r att d\u00f6da en tredjedel av m\u00e4nniskorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ledde en arm\u00e9 med tv\u00e5hundra miljoner krigare - jag fick h\u00f6ra att de var s\u00e5 m\u00e5nga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I en syn s\u00e5g jag deras h\u00e4star och ryttare, och s\u00e5 h\u00e4r s\u00e5g de ut: Ryttarna bar eldr\u00f6da rustningar, fast n\u00e5gra av dem var himmelsbl\u00e5 och andra gula. H\u00e4starnas huvuden liknade lejonhuvuden, och r\u00f6k och eld och svavel v\u00e4llde ut ur deras munnar och d\u00f6dade en tredjedel av alla m\u00e4nniskor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I en syn s\u00e5g jag deras h\u00e4star och ryttare, och s\u00e5 h\u00e4r s\u00e5g de ut: Ryttarna bar eldr\u00f6da rustningar, fast n\u00e5gra av dem var himmelsbl\u00e5 och andra gula. H\u00e4starnas huvuden liknade lejonhuvuden, och r\u00f6k och eld och svavel v\u00e4llde ut ur deras munnar och d\u00f6dade en tredjedel av alla m\u00e4nniskor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Deras d\u00f6dande kraft fanns inte bara i deras munnar, utan ocks\u00e5 i deras svansar, f\u00f6r deras svansar var som ormhuvuden, som slog och h\u00f6gg och gav d\u00f6dliga s\u00e5r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men de m\u00e4nniskor som \u00f6verlevde dessa pl\u00e5gor v\u00e4grade fortfarande att omv\u00e4nda sig till Gud! De ville inte avst\u00e5 fr\u00e5n att tillbe demoner, och inte heller fr\u00e5n de avgudar som de sj\u00e4lva gjort av guld, silver, koppar, sten och tr\u00e4 och som varken kunde se eller h\u00f6ra eller g\u00e5."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Inte heller omv\u00e4nde de sig fr\u00e5n sitt m\u00f6rdande, sin ockultism, sin omoral och sina st\u00f6lder."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c4ngeln med den lilla bokrullen -Sedan s\u00e5g jag en annan v\u00e4ldig \u00e4ngel komma ner fr\u00e5n himlen, omgiven av ett moln och med en regnb\u00e5ge \u00f6ver sitt huvud. Hans ansikte lyste som solen och hans f\u00f6tter flammade av eld."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och i sin hand h\u00f6ll han en liten bokrulle, som var \u00f6ppnad. Han satte h\u00f6gra foten p\u00e5 havet, och den v\u00e4nstra p\u00e5 jorden"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och ropade med en r\u00f6st lika genomtr\u00e4ngande som ett lejons rytande, och de sju \u00e5skdundren mullrade till svar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag skulle just skriva ner vad de sa, n\u00e4r en r\u00f6st fr\u00e5n himlen ropade till mig: Beh\u00e5ll \u00e5skdundrens ord f\u00f6r dig sj\u00e4lv, de f\u00e5r inte skrivas ner!&#39;&#39;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan lyfte \u00e4ngeln, som stod p\u00e5 havet och p\u00e5 jorden, sin h\u00f6gra hand mot himlen"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och svor vid honom som lever i evigheternas evigheter, han som skapade himlen och allt som finns i den, och jorden och allt som finns p\u00e5 den, och havet och allt dess liv: Nu blir det inte fler uppskov."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Guds plan, som har h\u00e5llits hemlig under \u00e5rtusenden, ska bli uppfylld n\u00e4r den sjunde \u00e4ngeln bl\u00e5ser i sin trumpet precis som Gud lovat sina tj\u00e4nare profeterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan talade r\u00f6sten fr\u00e5n himlen till mig igen: G\u00e5 till \u00e4ngeln som st\u00e5r p\u00e5 havet och p\u00e5 jorden och h\u00e4mta den \u00f6ppna boken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 n\u00e4rmade jag mig honom och bad honom att ge mig boken. Ja, ta den och \u00e4t den, sa han. F\u00f6rst kommer den att smaka gott som honung, men n\u00e4r du har svalt den kommer den att svida i din mage!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 tog jag den ur hans hand och \u00e5t den, och precis som han hade sagt smakade den s\u00f6tt i munnen, men sved i min mage n\u00e4r jag hade svalt den."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan sa han till mig: Gud ska \u00e4n en g\u00e5ng visa dig vad han t\u00e4nker att g\u00f6ra med nationer och folk och deras h\u00e4rskare. Ocks\u00e5 det m\u00e5ste du ber\u00e4tta."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds profeter d\u00f6das -Nu fick jag en m\u00e5ttstock i handen och blev ombedd att g\u00e5 och m\u00e4ta Guds tempel och altaret, och att r\u00e4kna dem som tillber d\u00e4r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men den yttre f\u00f6rg\u00e5rden skulle jag inte m\u00e4ta. Den har \u00f6verl\u00e4mnats \u00e5t hedningarna fick jag h\u00f6ra.De kommer att trampa ner den heliga staden under fyrtiotv\u00e5 m\u00e5nader."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och jag ska l\u00e5ta mina tv\u00e5 vittnen profetera i tolvhundrasextio dagar, kl\u00e4dda i s\u00e4ckv\u00e4v."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dessa vittnen \u00e4r de tv\u00e5 olivtr\u00e4d och de tv\u00e5 ljusstakar som st\u00e5r inf\u00f6r hela jordens Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som f\u00f6rs\u00f6ker skada dem kommer att d\u00f6das av eldstr\u00e5lar fr\u00e5n deras munnar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De har makt att st\u00e4nga himlen, s\u00e5 att inget regn faller under de tre och ett halvt \u00e5r som de profeterar. Och de har makt att f\u00f6rvandla floder och hav till blod och s\u00e4nda alla slags pl\u00e5gor \u00f6ver jorden, s\u00e5 ofta de \u00f6nskar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de avslutat sin uppgift som vittnen under de tre och ett halvt \u00e5ren ska vilddjuret, som kommer fr\u00e5n den bottenl\u00f6sa avgrunden, f\u00f6rklara krig mot dem och besegra och d\u00f6da dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och under tre och en halv dag ska deras kroppar ligga synliga p\u00e5 Jerusalems gator - den stad som mycket riktigt beskrivs som Sodom eller Egypten - och d\u00e4r deras Herre blev korsf\u00e4st. Ingen kommer att f\u00e5 begrava dem, och m\u00e4nniskor fr\u00e5n m\u00e5nga folk och l\u00e4nder kommer att samlas runt dem f\u00f6r att se deras lik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och under tre och en halv dag ska deras kroppar ligga synliga p\u00e5 Jerusalems gator - den stad som mycket riktigt beskrivs som Sodom eller Egypten - och d\u00e4r deras Herre blev korsf\u00e4st. Ingen kommer att f\u00e5 begrava dem, och m\u00e4nniskor fr\u00e5n m\u00e5nga folk och l\u00e4nder kommer att samlas runt dem f\u00f6r att se deras lik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I hela v\u00e4rlden kommer det att vara fest p\u00e5 grund av denna h\u00e4ndelse. \u00d6verallt kommer m\u00e4nniskor att bli glada och ge presenter \u00e5t varandra f\u00f6r att fira dessa tv\u00e5 profeters d\u00f6d, eftersom de hade pl\u00e5gat dem s\u00e5 mycket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men efter tre och en halv dag ska Guds levande Ande komma in i dem, och de ska resa sig upp, och alla kommer att bli skr\u00e4ckslagna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan ska en stark r\u00f6st ropa fr\u00e5n himlen: Kom hit upp! Och de ska stiga upp till himlen i ett moln, medan deras fiender ser p\u00e5."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I samma stund ska det bli en fruktansv\u00e4rd jordb\u00e4vning, som j\u00e4mnar en tiondel av staden med marken och d\u00f6dar sju tusen m\u00e4nniskor. Resten av m\u00e4nniskorna kommer att bli slagna av skr\u00e4ck, och hylla himlens Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det andra klagoropet \u00e4r \u00f6ver, men det tredje f\u00f6ljer omedelbart."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den sjunde trumpeten -Och just d\u00e5 bl\u00e5ste den sjunde \u00e4ngeln i sin trumpet och starka r\u00f6ster ropade ner fr\u00e5n himlen: V\u00e5r Gud och Kristus har nu tagit makten \u00f6ver hela v\u00e4rlden, och ska regera i evigheternas evigheter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och de tjugofyra \u00e4ldste, som satt p\u00e5 sina troner hos Gud, kastade sig ner i tillbedjan och sa:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vi tackar dig, Herre Gud Allsm\u00e4ktig, som \u00e4r och som var. Nu har du tagit din stora makt i besittning och b\u00f6rjat regera."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Folken var upproriska mot dig, men nu har din vrede kommit. Det \u00e4r dags att d\u00f6ma de d\u00f6da och bel\u00f6na dina tj\u00e4nare - profeterna och alla m\u00e4nniskor som fruktar ditt namn, b\u00e5de stora och sm\u00e5 - och att f\u00f6rg\u00f6ra dem som f\u00f6rst\u00f6r jorden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan \u00f6ppnades Guds tempel i himlen, och i templet kunde man se f\u00f6rbundsarken. Blixtarna flammade och \u00e5skan mullrade och d\u00e5nade, och det blev en v\u00e5ldsam hagelstorm, och v\u00e4rlden skakades av en kraftig jordb\u00e4vning."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kvinnan och draken -Sedan utspelades ett stort sk\u00e5despel i himlen, och det visade vad som kommer att h\u00e4nda.Jag s\u00e5g en kvinna, ikl\u00e4dd solen och med m\u00e5nen under sina f\u00f6tter och med en krona av tolv stj\u00e4rnor p\u00e5 sitt huvud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon var gravid, och ropade under sina v\u00e4rkar, i v\u00e4ntan p\u00e5 att barnet skulle f\u00f6das."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt visade sig en r\u00f6d drake med sju huvuden och tio horn och sju kronor p\u00e5 sina huvuden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans svans drog med sig en tredjedel av stj\u00e4rnorna, som han slungade ner p\u00e5 jorden. Han st\u00e4llde sig framf\u00f6r kvinnan just som hon skulle f\u00f6da sitt barn, f\u00f6r att \u00e4ta upp det s\u00e5 snart det f\u00f6ddes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hon f\u00f6dde en son som en g\u00e5ng ska h\u00e4rska \u00f6ver alla folk med j\u00e4rnhand. Han r\u00e4ddades och f\u00f6rdes genast upp till Gud och hans tron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men kvinnan flydde ut i \u00f6knen, d\u00e4r Gud gjort i ordning en plats f\u00f6r henne, d\u00e4r hon skulle tas om hand under 1.260 dagar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan br\u00f6t ett krig ut i himlen. Mikael och de \u00e4nglar som var under hans bef\u00e4l stred mot draken och hans skaror av fallna \u00e4nglar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och draken f\u00f6rlorade slaget och tvingades ut ur himlen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han, den stora draken, den gamle ormen, som kallas dj\u00e4vulen eller Satan, och som bedrar hela v\u00e4rlden, kastades ner till jorden tillsammans med hela sin arm\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan h\u00f6rde jag en kraftig r\u00f6st som ropade fr\u00e5n himlen: \u00c4ntligen har stunden kommit! Gud har segrat, och fr\u00e4lsningen och kraften och makten tillh\u00f6r honom och Kristus. V\u00e5ra br\u00f6ders anklagare, han som anklagade dem dag och natt inf\u00f6r v\u00e5r Gud, har kastats ner fr\u00e5n himlen till jorden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e5ra br\u00f6der besegrade honom genom Lammets blod och genom sitt vittnesb\u00f6rd, f\u00f6r de \u00e4lskade inte sina liv utan var villiga att g\u00e5 i d\u00f6den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gl\u00e4d dig, himmel! Ni himlens inv\u00e5nare, var glada, ja jubla! Men klaga, ni v\u00e4rldens m\u00e4nniskor, f\u00f6r dj\u00e4vulen har kommit ner till er i stor vrede, och han vet att han bara har en kort tid kvar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och n\u00e4r draken m\u00e4rkte att han hade kastats ner till jorden, f\u00f6rf\u00f6ljde han kvinnan som hade f\u00f6tt barnet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men hon fick vingar som en stor \u00f6rn, s\u00e5 att hon kunde fly till \u00f6knen, till den plats som fanns i ordning f\u00f6r henne. D\u00e4r togs hon om hand och skyddades fr\u00e5n ormen, draken, under tre och ett halvt \u00e5r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och fr\u00e5n ormens mun v\u00e4llde en stor vattenflod, den forsade fram mot kvinnan f\u00f6r att dr\u00e4nka henne,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "men jorden hj\u00e4lpte henne och \u00f6ppnade sin mun och svalde floden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rs\u00f6kte den uppretade draken anfalla resten av hennes barn - alla som h\u00e5ller Guds bud och bek\u00e4nner att de tillh\u00f6r Jesus. Och draken st\u00e4llde sig p\u00e5 stranden vid havet."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De tv\u00e5 odjuren -I min syn s\u00e5g jag nu ett egendomligt djur, som kom upp ur havet. Det hade sju huvuden och tio horn och tio kronor p\u00e5 hornen. P\u00e5 varje huvud fanns h\u00e4diska namn skrivna, och vart och ett trotsade och f\u00f6rol\u00e4mpade Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Djuret s\u00e5g ut som en leopard, men hade en bj\u00f6rns f\u00f6tter och ett lejons gap. Och draken gav honom sin egen kraft och sin tron och stor makt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag s\u00e5g att ett av djurets huvuden var sv\u00e5rt skadat, men det d\u00f6dliga s\u00e5ret hade l\u00e4kts. Hela v\u00e4rlden greps av beundran f\u00f6r vilddjuret och b\u00f6rjade f\u00f6lja det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De tillbad draken f\u00f6r att han gett vilddjuret s\u00e5dan makt, och de tillbad ocks\u00e5 vilddjuret. Var finns n\u00e5gon som \u00e4r s\u00e5 stor som han? ropade de. Vem kan strida mot honom?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan uppmanade draken vilddjuret att uttala h\u00e4delser mot Herren, och han fick makt att beh\u00e4rska jorden under fyrtiotv\u00e5 m\u00e5nader."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Under denna tid h\u00e4dade han Guds namn och hans tempel och alla som bor i himlen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Draken gav honom ocks\u00e5 makt att strida mot Guds folk och att vinna \u00f6ver dem och makt att regera \u00f6ver alla l\u00e4nder och folk i hela v\u00e4rlden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och alla m\u00e4nniskor, vars namn inte fanns inskrivna i det slaktade Lammets livsbok fr\u00e5n v\u00e4rldens b\u00f6rjan, tillbad vilddjuret."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var och en som kan h\u00f6ra, lyssna nu noga:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som \u00e4r best\u00e4md till att bli tillf\u00e5ngatagen ska f\u00e4ngslas och f\u00f6ras bort, och den som \u00e4r best\u00e4md till att d\u00f6das med sv\u00e4rd kommer att d\u00f6das med sv\u00e4rd. H\u00e4r g\u00e4ller det att Guds folk visar uth\u00e5llighet och tro."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g jag ett annat m\u00e4rkligt djur, som kom upp ur jorden. Det hade tv\u00e5 sm\u00e5 horn, som ett lamm, men det hade en r\u00f6st som en drake."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det hade samma makt och myndighet som det vilddjur vars d\u00f6dss\u00e5r hade blivit l\u00e4kt, och det stod under dess uppsikt. Och det kr\u00e4vde att hela v\u00e4rlden skulle tillbe vilddjuret."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det gjorde h\u00e4pnadsv\u00e4ckande under, det kunde till exempel f\u00e5 eld att falla ner fr\u00e5n himlen medan alla s\u00e5g p\u00e5."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Genom att g\u00f6ra dessa under lurade det jordens alla inv\u00e5nare. Varje g\u00e5ng det f\u00f6rsta vilddjuret kom f\u00f6r att iaktta det, kunde det utf\u00f6ra dessa otroliga under. Och det befallde m\u00e4nniskorna att g\u00f6ra en stor avbildning av vilddjuret, som hade varit d\u00b4dligt s\u00a6rat med sv\u00a4rd, men kommit tillbaka till livet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det fick makt att ge liv \u00e5t denna avbild, s\u00e5 att den till och med kunde tala. Sedan befallde denna avbild att den som v\u00e4grade att tillbe den skulle d\u00f6."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vilddjuret kr\u00e4vde att alla - stora och sm\u00e5, rika och fattiga, slavar och fria - skulle b\u00e4ra ett tecken p\u00e5 h\u00f6gra handen eller p\u00e5 pannan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och ingen kunde f\u00e5 arbete eller k\u00f6pa n\u00e5got utan att ha vilddjurets m\u00e4rke som ett tillst\u00e5ndsbevis. M\u00e4rket var antingen vilddjurets namn, eller det tal som st\u00e5r i st\u00e4llet f\u00f6r dess namn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Detta \u00e4r en hemlighet, som kr\u00e4ver noggrann eftertanke f\u00f6r att avsl\u00f6jas. De som har f\u00f6rst\u00e5nd och insikt kan r\u00e4kna ut vilddjurets tal: det \u00e4r en m\u00e4nniskas tal, och talet \u00e4r 666."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lammet och de 144.000 med Guds sigill -Sedan s\u00e5g jag Lammet st\u00e5 p\u00e5 Sions berg i Jerusalem, och tillsammans med Lammet fanns 144.000, som hade dess namn och dess Fars namn skrivna p\u00e5 sina pannor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag fick h\u00f6ra ett ljud fr\u00e5n himlen, som l\u00e4t som ett stort vattenfall eller ett kraftigt \u00e5skdunder. Det var en k\u00f6r som sj\u00f6ng, och det l\u00e4t som n\u00e4r man spelar p\u00e5 harpor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Denna fantastiska k\u00f6r sj\u00f6ng en underbar och ny s\u00e5ng inf\u00f6r Guds tron och inf\u00f6r de fyra v\u00e4sendena och de tjugofyra \u00e4ldste. Ingen kunde sjunga denna s\u00e5ng, utom de 144.000 som hade blivit frik\u00f6pta fr\u00e5n jorden,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r de har varit trogna mot sin Herre och de har inte tillbett avgudar, och de f\u00f6ljer Lammet vart det \u00e4n g\u00e5r. De har blivit frik\u00f6pta bland jordens alla m\u00e4nniskor som en f\u00f6rsta sk\u00f6rd \u00e5t Gud och Lammet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De kan inte anklagas f\u00f6r n\u00e5gon falskhet, utan \u00e4r fl\u00e4ckfria."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De tre \u00e4nglarna -Och jag s\u00e5g en annan \u00e4ngel, som fl\u00f6g mitt \u00f6ver himlen med de eviga goda nyheterna till dem som bor p\u00e5 jorden - till alla nationer och folk, till m\u00e4nniskor av alla spr\u00e5k och stammar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Frukta Gud! ropade han, och ge honom \u00e4ran, f\u00f6r tiden har kommit n\u00e4r han ska d\u00f6ma. Tillbe honom som skapade himlen och jorden och havet och alla dess k\u00e4llor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En andra \u00e4ngel f\u00f6ljde efter honom genom skyarna, och ropade: Den stora staden, Babylon, har fallit, d\u00e4rf\u00f6r att den f\u00f6rf\u00f6rde v\u00e4rldens folk och fick dem att dricka av sitt starka vin, fyllt av orenhet och synd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan f\u00f6ljde en tredje \u00e4ngel som ropade med h\u00f6g r\u00f6st: Alla som tillber vilddjuret och dess avbild, och b\u00e4r hans m\u00e4rke p\u00e5 pannan eller p\u00e5 handen,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "m\u00e5ste dricka Guds vredes vin. Detta vin har h\u00e4llts upp i Guds vredes b\u00e4gare utan att sp\u00e4das ut. Och de ska pl\u00e5gas med eld och svavel i de heliga \u00e4nglarnas och Lammets n\u00e4rvaro."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "R\u00f6ken fr\u00e5n deras pl\u00e5gor ska stiga upp i evigheternas evigheter, och de kommer inte att f\u00e5 n\u00e5gon lindring vare sig dag eller natt, f\u00f6r de har tillbett vilddjuret och dess avbild och har blivit m\u00e4rkta med hans namns tal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4r beh\u00f6vs uth\u00e5llighet hos Guds folk, som h\u00e5ller ut till slutet, i lydnad f\u00f6r Guds befallningar, och i f\u00f6rtr\u00f6stan p\u00e5 Jesus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sk\u00f6rden b\u00e4rgas p\u00e5 jorden -Och jag h\u00f6rde en r\u00f6st fr\u00e5n himlen som sa: Skriv ner detta: Lyckliga de som d\u00f6r i tj\u00e4nst f\u00f6r Herren! Ja, s\u00e4ger Anden, de \u00e4r verkligen v\u00e4lsignade. Nu ska de f\u00e5 vila fr\u00e5n sitt lidande och sina sv\u00e5righeter, f\u00f6r deras goda g\u00e4rningar f\u00f6ljer dem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4refter s\u00e5g jag ett vitt moln, och n\u00e5gon satt p\u00e5 det och han s\u00e5g ut som en m\u00e4nniska och han hade en krona av rent guld p\u00e5 sitt huvud, och en skarp lie i sin hand."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och det kom en \u00e4ngel fr\u00e5n templet och ropade till honom: Nu \u00e4r det dags att sk\u00f6rda! Ta fram din lie, f\u00f6r sk\u00f6rden \u00e4r mogen p\u00e5 jorden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den som satt p\u00e5 molnet sv\u00e4ngde d\u00e5 lien \u00f6ver jorden, och sk\u00f6rden b\u00e4rgades."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4refter kom en annan \u00e4ngel fr\u00e5n templet i himlen, och han hade ocks\u00e5 en skarp lie i sin hand."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Just d\u00e5 ropade den \u00e4ngel som har makt att f\u00f6rg\u00f6ra v\u00e4rlden med eld till \u00e4ngeln med lien: Ta din lie och sk\u00e4r av vinklasarna fr\u00e5n jordens vinstock. Druvorna \u00e4r mogna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 sv\u00e4ngde \u00e4ngeln lien \u00f6ver jorden och kastade vindruvorna i Guds stora vredes vinpress."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och druvorna trampades i vinpressen utanf\u00f6r staden, och blodet fl\u00f6t d\u00e4rifr\u00e5n i en str\u00f6m, som var trettio mil l\u00e5ng, och den n\u00e5dde \u00e4nda upp till betslen p\u00e5 h\u00e4starna."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Segers\u00e5ngen i himlen -Och jag s\u00e5g ett annat m\u00e4ktigt sk\u00e5despel i himlen, som visade vad som kommer att h\u00e4nda: sju \u00e4nglar uts\u00e5gs f\u00f6r att f\u00f6ra de sju sista pl\u00e5gorna till jorden, och sedan kommer Guds vrede till sist att vara stillad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g n\u00e5got som verkade vara ett hav av eld och glas, och p\u00e5 det stod alla de som hade segrat i kampen \u00f6ver vilddjuret, dess avbild och dess tal. Alla h\u00f6ll de Guds harpor i sina h\u00e4nder,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och de sj\u00f6ng Guds tj\u00e4nare Moses och Lammets s\u00e5ng:Stora och m\u00e4ktiga \u00e4r dina g\u00e4rningar, Herre Gud Allsm\u00e4ktig.R\u00e4tta och sanna \u00e4r dina v\u00e4gar, du tids\u00e5ldrarnas kung.Vem skulle inte b\u00e4va f\u00f6r dig, Herre och hylla ditt namn?F\u00f6r bara du \u00e4r helig.Alla folk ska komma och tillbe dig,f\u00f6r dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar har blivit synliga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och de sj\u00f6ng Guds tj\u00e4nare Moses och Lammets s\u00e5ng:Stora och m\u00e4ktiga \u00e4r dina g\u00e4rningar, Herre Gud Allsm\u00e4ktig.R\u00e4tta och sanna \u00e4r dina v\u00e4gar, du tids\u00e5ldrarnas kung.Vem skulle inte b\u00e4va f\u00f6r dig, Herre och hylla ditt namn?F\u00f6r bara du \u00e4r helig.Alla folk ska komma och tillbe dig,f\u00f6r dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar har blivit synliga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g jag att det allraheligaste i templet i himlen \u00f6ppnades."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De sju \u00e4nglar, som var utsedda att h\u00e4lla ut de sju pl\u00e5gorna, kom sedan fr\u00e5n templet, kl\u00e4dda i fl\u00e4ckfritt vitt linne, och med guldb\u00e4lten kring br\u00f6stet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En av de fyra v\u00e4sendena r\u00e4ckte en guldsk\u00e5l till var och en av dem. Och sk\u00e5len var fylld av den levande Gudens fruktansv\u00e4rda vrede - han, som lever i evigheternas evigheter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Templet fylldes av r\u00f6k fr\u00e5n hans h\u00e4rlighet och makt, och ingen kunde g\u00e5 in f\u00f6rr\u00e4n de sju \u00e4nglarna hade h\u00e4llt ut de sju pl\u00e5gorna."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vredessk\u00e5larna h\u00e4lls ut -Och jag h\u00f6rde en m\u00e4ktig r\u00f6st fr\u00e5n templet som ropade till de sju \u00e4nglarna: G\u00e5 nu och t\u00f6m de sju sk\u00e5larna med Guds vrede \u00f6ver jorden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade den f\u00f6rsta \u00e4ngeln templet, och t\u00f6mde sin sk\u00e5l \u00f6ver jorden, och fruktansv\u00e4rda b\u00f6lder slog upp p\u00e5 var och en som bar vilddjurets m\u00e4rke och tillbad dess avbild."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den andra \u00e4ngeln t\u00f6mde sin sk\u00e5l \u00f6ver havet, och vattnet blev som blodet fr\u00e5n en d\u00f6d m\u00e4nniska, och allt som fanns i havet dog."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den tredje \u00e4ngeln t\u00f6mde sin sk\u00e5l \u00f6ver floderna och vattenk\u00e4llorna, och de f\u00f6rvandlades till blod."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde vattnets \u00e4ngel f\u00f6rklara: Du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig n\u00e4r du s\u00e4tter din dom i verket, du Helige som \u00e4r och som var."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dina heliga och dina profeter har lidit martyrd\u00f6den, och deras blod har h\u00e4llts ut \u00f6ver jorden. Nu har du i din tur gett blod att dricka \u00e5t dem som m\u00f6rdade dem. Det \u00e4r deras r\u00e4ttvisa l\u00f6n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde \u00e4ngeln vid altaret s\u00e4ga: Ja, Herre Gud Allsm\u00e4ktig, dina domar \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdiga och sanna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan t\u00f6mde den fj\u00e4rde \u00e4ngeln sin sk\u00e5l \u00f6ver solen, och fick den att br\u00e4nna m\u00e4nniskor med sin eld."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De br\u00e4ndes av denna v\u00e5ldsamma hetta och f\u00f6rbannade Gud som s\u00e4nde pl\u00e5gorna, men ingen omv\u00e4nde sig och gav honom \u00e4ran."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan t\u00f6mde den femte \u00e4ngeln sin sk\u00e5l \u00f6ver den tron, som tillh\u00f6rde vilddjuret, och hans rike t\u00e4cktes av m\u00f6rker. Och de m\u00e4nniskor som levde d\u00e4r bet s\u00f6nder sina tungor av sm\u00e4rta"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och f\u00f6rbannade himlens Gud f\u00f6r sina pl\u00e5gor och s\u00e5r, men de v\u00e4grade att upph\u00f6ra med sina onda handlingar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den sj\u00e4tte \u00e4ngeln t\u00f6mde sin sk\u00e5l \u00f6ver den stora floden Eufrat, och den torkade ut, s\u00e5 att kungarna fr\u00e5n \u00f6ster utan hinder kunde marschera med sina arm\u00e9er mot v\u00e4ster."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g tre onda andar, f\u00f6rkl\u00e4dda till paddor, hoppa fram ur drakens, vilddjurets och den falske profetens mun."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dessa underg\u00f6rande onda andar \u00f6vertalade v\u00e4rldens alla ledare att samla sig till strid mot Herren, p\u00e5 den store allsm\u00e4ktige Gudens domsdag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var p\u00e5 er vakt f\u00f6r jag ska komma lika ov\u00e4ntat som en tjuv! V\u00e4lsignade \u00e4r alla de som v\u00e4ntar p\u00e5 mig, alla som har sina kl\u00e4der f\u00e4rdiga, och inte beh\u00f6ver g\u00e5 nakna och sk\u00e4mmas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och de samlade alla v\u00e4rldens arm\u00e9er n\u00e4ra en plats som p\u00e5 hebreiska kallas Harmagedon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan t\u00f6mde den sjunde \u00e4ngeln sin sk\u00e5l i luften. Och ett h\u00f6gt rop kom fr\u00e5n tronen i templet som st\u00e5r i himlen: Det \u00e4r gjort!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 mullrade och d\u00e5nade \u00e5skan, och blixtarna flammade, och det blev en stor jordb\u00e4vning med en omfattning utan motstycke i den m\u00e4nskliga historien."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den stora staden Babylon delades i tre delar, och st\u00e4der runt om i v\u00e4rlden f\u00f6ll ihop i ruinh\u00f6gar, och Gud kom ih\u00e5g alla Babylons synder och straffade dem \u00e4nda till sista droppen av sitt vredesvin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla \u00f6ar f\u00f6rsvann och bergen j\u00e4mnades ut,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och en fruktansv\u00e4rd hagelstorm kom fr\u00e5n himlen och tr\u00e4ffade m\u00e4nniskorna p\u00e5 jorden, och de f\u00f6rbannade Gud f\u00f6r denna sv\u00e5ra pl\u00e5ga."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babylon - den stora sk\u00f6kan -En av de sju \u00e4nglarna, som hade t\u00f6mt ut pl\u00e5gorna, kom fram och talade med mig. Kom med mig, s\u00e5 ska jag visa dig vad som ska h\u00e4nda med den \u00f6k\u00e4nda, prostituerade kvinnan, den v\u00e4ldiga staden vid stora vatten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jordens m\u00e4ktiga m\u00e4n har haft f\u00f6rbindelser med henne, och m\u00e4nniskorna i hela v\u00e4rlden har blivit berusade av hennes oanst\u00e4ndighet och skamliga f\u00f6rslag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4ngeln f\u00f6rde mig d\u00e4refter i anden till \u00f6knen. D\u00e4r fick jag se en kvinna, som satt p\u00e5 ett scharlakansr\u00f6tt djur, \u00f6vers\u00e5llat av h\u00e4diska namn, och det hade sju huvuden och tio horn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kvinnan bar en kl\u00e4nning i purpur och scharlakansr\u00f6tt, och hon hade vackra smycken, gjorda av guld och dyrbara \u00e4delstenar och p\u00e4rlor. I sin hand h\u00f6ll hon en guldb\u00e4gare som var fylld av oanst\u00e4ndigheter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och p\u00e5 hennes panna fanns en hemlighetsfull inskrift: Det stora Babylon, moder till prostituerade och avgudadyrkare i hela v\u00e4rlden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag kunde se att hon var berusad - drucken av blodet fr\u00e5n alla de m\u00e4nniskor som tillh\u00f6rt Gud och blivit d\u00f6dade d\u00e4rf\u00f6r att de varit trogna Jesus och jag stirrade f\u00f6rskr\u00e4ckt p\u00e5 henne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r du s\u00e5 f\u00f6rv\u00e5nad? fr\u00e5gade \u00e4ngeln. Jag ska s\u00e4ga dig vem hon \u00e4r och vem djuret hon rider p\u00e5 representerar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Djuret har levt, men lever inte l\u00e4ngre. Och \u00e4nd\u00e5 ska det snart komma upp ur den bottenl\u00f6sa avgrunden, och g\u00e5 sin eviga underg\u00e5ng till m\u00f6tes. Och alla jordens m\u00e4nniskor vars namn inte skrivits i livets bok f\u00f6re v\u00e4rldens skapelse kommer att bli h\u00e4pna, n\u00e4r det efter att ha varit d\u00f6tt \u00e4nd\u00e5 kommer igen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Anv\u00e4nd nu ditt f\u00f6rst\u00e5nd! De sju huvudena representerar en viss stad p\u00e5 vars sju kullar denna kvinna sitter."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Huvudena representerar ocks\u00e5 sju kungar. Fem har redan fallit, den sj\u00e4tte regerar nu och den sjunde ska komma, men hans regeringsperiod kommer att bli kort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det scharlakansr\u00f6da djuret som dog, \u00e4r den \u00e5ttonde kungen, och han har regerat en g\u00e5ng tidigare som en av de sju. Efter sin andra regeringsperiod kommer han ocks\u00e5 att f\u00e5 sin dom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och djurets tio horn \u00e4r tio kungar, som \u00e4nnu inte har kommit till makten. De ska tills\u00e4ttas i sina riken f\u00f6r att regera tillsammans med djuret under en kort tid."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De kommer alla att underteckna ett avtal, som \u00f6verl\u00e5ter deras makt och styrka \u00e5t djuret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tillsammans ska de b\u00f6rja krig mot Lammet, och Lammet ska besegra dem, f\u00f6r han \u00e4r Herre \u00f6ver alla herrar, han \u00e4r kungarnas Kung, och hans folk \u00e4r de som \u00e4r kallade och utvalda och trogna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Haven, sj\u00f6arna och floderna d\u00e4r kvinnan sitter, \u00e4r en bild av folk och stammar, spr\u00e5k och l\u00e4nder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det scharlakansr\u00f6da djuret och dess tio horn, som du s\u00e5g hatar kvinnan, och kommer att anfalla henne och slita kl\u00e4derna av henne och br\u00e4nna upp henne i eld."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r Gud kommer att f\u00e5 dem att utf\u00f6ra hans plan. De ska komma \u00f6verens om att ge sin makt till det scharlakansr\u00f6da djuret, tills dess att Guds ord g\u00e5r i uppfyllelse."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och kvinnan, som du s\u00e5g i din syn, representerar den stora stad, som regerar \u00f6ver de m\u00e4ktiga p\u00e5 jorden."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babylons fall -Efter allt detta s\u00e5g jag en \u00e4ngel som kom ner fr\u00e5n himlen med stor makt, och jorden lystes upp av hans h\u00e4rlighet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han ropade: Det stora Babylon har fallit. Hon har blivit en plats f\u00f6r onda andar, och ett tillh\u00e5ll f\u00f6r demoner,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r alla l\u00e4nder har berusat sig p\u00e5 hennes lockelser. Jordens h\u00e4rskare har legat med henne, och aff\u00e4rsm\u00e4n i hela v\u00e4rlden har blivit rika p\u00e5 hennes lyx och l\u00f6saktiga levnadss\u00e4tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan h\u00f6rde jag en annan r\u00f6st, som ropade fr\u00e5n himlen: G\u00e5 bort fr\u00e5n henne, mitt folk, synda inte tillsammans med henne, f\u00f6r d\u00e5 kommer ni ocks\u00e5 att straffas tillsammans med henne."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hennes synder n\u00e5r n\u00e4mligen \u00e4nda upp till himlen, och Gud har inte gl\u00f6mt bort hennes brott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Behandla henne som hon har behandlat er, och straffa henne dubbelt f\u00f6r alla hennes onda handlingar. Hon gav er andra en bitter dryck att dricka, ge nu dubbelt s\u00e5 mycket \u00e5t henne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hon har levt i lyx och \u00f6verfl\u00f6d, s\u00e5 l\u00e5t henne nu f\u00e5 k\u00e4nna pl\u00e5ga och sorg. Hon s\u00e4ger till sig sj\u00e4lv: &#39;Jag sitter som drottning p\u00e5 min tron. Jag \u00e4r ingen hj\u00e4lpl\u00f6s \u00e4nka. Jag kommer inte att uppleva n\u00e5gon sorg.&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men p\u00e5 en enda dag ska hunger, sorg och d\u00f6d komma \u00f6ver henne, och hon ska br\u00e4nnas upp i eld, f\u00f6r Herren som d\u00f6mer henne \u00e4r m\u00e4ktig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och v\u00e4rldens ledare, som deltog i hennes omoraliska handlingar och nj\u00f6t av hennes tj\u00e4nster, ska j\u00e4mra sig och klaga n\u00e4r de ser r\u00f6ken som stiger upp fr\u00e5n hennes f\u00f6rkolnade rester."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De kommer att st\u00e5 p\u00e5 l\u00e5ngt avst\u00e5nd och ropa: &#39;Ack, Babylon, den stora staden! I ett enda \u00f6gonblick kom domen \u00f6ver dig.&#39;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jordens aff\u00e4rsm\u00e4n kommer att s\u00f6rja och gr\u00e5ta, f\u00f6r det finns ingen kvar som kan k\u00f6pa deras varor"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "av guld och silver och dyrbara stenar, p\u00e4rlor, finaste linne, siden och scharlakan, olika sorters \u00e4deltr\u00e4 och elfenbensvaror, dyrbara tr\u00e4sniderier, koppar, j\u00e4rn och marmor,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "kryddor, parfymer och r\u00f6kelse, olja och vin, olivolja och fint mj\u00f6l, vete, boskap, f\u00e5r, h\u00e4star, vagnar och slavar, ja, till och med m\u00e4nniskors liv."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#39;Allt det vackra du l\u00e4ngtade efter har g\u00e5tt f\u00f6rlorat"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och s\u00e5 ska aff\u00e4rsm\u00e4nnen, som har blivit rika genom att s\u00e4lja detta till henne, st\u00e5 d\u00e4r p\u00e5 avst\u00e5nd och gr\u00e5ta och ropa:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#39;Ack, den stora staden som var s\u00e5 vacker, kl\u00e4dd i finaste purpur och scharlakansr\u00f6tt linne, smyckad med guld och dyrbara stenar och p\u00e4rlor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I ett enda \u00f6gonblick blev all rikedom f\u00f6rst\u00f6rd!&#39;Och alla skeppsredare och kaptener och styrm\u00e4n p\u00e5 handelsfartygen och deras bes\u00e4ttningar ska st\u00e5 p\u00e5 l\u00e5ngt avst\u00e5nd,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och de ska gr\u00e5ta n\u00e4r de ser r\u00f6ken stiga upp och s\u00e4ga: &#39;Var i v\u00e4rlden fanns det en stad som denna?&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och de ska klaga och kl\u00e4 sig i svart och s\u00e4ga: &#39;Stackars stad, du som gjorde oss alla rika med dina enorma tillg\u00e5ngar. Nu har allt f\u00f6rsvunnit p\u00e5 bara en enda timme...&#39;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men du, himmel, gl\u00e4d dig \u00f6ver hennes \u00f6de! Och ni, Guds barn och profeter och apostlar, gl\u00e4d er, f\u00f6r \u00e4ntligen har Gud d\u00f6mt henne f\u00f6r vad hon gjort mot er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan lyfte en v\u00e4ldig \u00e4ngel upp en sten, stor som en kvarnsten, och kastade den i havet och ropade: Babylon, den stora staden, ska kastas bort och f\u00f6rsvinna i evighet p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag har kastat bort den h\u00e4r stenen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aldrig mer kommer ljudet av musik att h\u00f6ras fr\u00e5n dig. Harpor, fl\u00f6jter och trumpeter har tystnat. Inga hantverkare av n\u00e5got slag kommer att finnas d\u00e4r. Och ingen ska l\u00e4ngre mala n\u00e5gon s\u00e4d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dina n\u00e4tter ska bli kolsvarta, man kommer inte l\u00e4ngre att kunna se en enda lampa i dina f\u00f6nster. Inte heller kommer glada br\u00f6llopsklockor, eller lyckliga r\u00f6ster fr\u00e5n brud och brudgum att h\u00f6ras. Dina k\u00f6pm\u00e4n var v\u00e4lk\u00e4nda i hela v\u00e4rlden, och du lurade alla l\u00e4nder med dina trollkonster."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och du \u00e4r skyldig till att profeter och helgon blivit d\u00f6dade, ja, till blodet av alla dem som blivit m\u00f6rdade h\u00e4r p\u00e5 jorden."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e4refter h\u00f6rde jag rop fr\u00e5n en stor skara i himlen: Halleluja! Lovprisa Herren! R\u00e4ddningen kommer fr\u00e5n v\u00e5r Gud. \u00c4ran och makten tillh\u00f6r bara honom,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r hans domar \u00e4r r\u00e4ttvisa och sanna. Han har d\u00f6mt den stora prostituerade kvinnan, som f\u00f6rd\u00e4rvade jorden med sin synd, och han har h\u00e4mnats morden p\u00e5 sina tj\u00e4nare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng h\u00f6rdes deras r\u00f6ster: Lovprisa Gud! R\u00f6ken fr\u00e5n henne stiger upp i evigheternas evigheter!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan f\u00f6ll de tjugofyra \u00e4ldste och de fyra v\u00e4sendena ner och hyllade Gud, som satt p\u00e5 tronen, och sa: Amen! Halleluja! Lovprisa Gud!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och fr\u00e5n tronen kom en r\u00f6st som sa: Lova v\u00e5r Gud, alla ni hans tj\u00e4nare, b\u00e5de sm\u00e5 och stora, som fruktar honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lammets br\u00f6llopsfest -Sedan h\u00f6rde jag \u00e5terigen som r\u00f6ster fr\u00e5n en stor skara, och deras r\u00f6ster l\u00e4t som d\u00e5nande vattenmassor eller \u00e5skans mullrande: Pris ske Gud! Herren, v\u00e5r Gud, den Allsm\u00e4ktige regerar nu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t oss vara glada och jubla och lovprisa honom, f\u00f6r det \u00e4r dags f\u00f6r Lammets br\u00f6llopsfest, och hans brud har gjort sig beredd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hon har r\u00e4tt att b\u00e4ra det renaste och vitaste och finaste linnet, linnet som \u00e4r gjort av Guds folks goda g\u00e4rningar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och \u00e4ngeln sa: Skriv, lyckliga \u00e4r de som \u00e4r bjudna till Lammets br\u00f6llopsfest. Och han tillade: Gud sj\u00e4lv har sagt detta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll jag ner vid \u00e4ngelns f\u00f6tter f\u00f6r att tillbe honom, men han sa: Nej, g\u00f6r inte det! Jag \u00e4r inget annat \u00e4n en Guds tj\u00e4nare, precis som du och dina kristna br\u00f6der, de som vittnar om Jesus. Det \u00e4r Gud du ska tillbe! Syftet med alla profetior och allt som jag har visat dig \u00e4r att ber\u00e4tta om Jesus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ryttaren p\u00e5 den vita h\u00e4sten -Sedan s\u00e5g jag himlen \u00f6ppen och en vit h\u00e4st som stod d\u00e4r. Och den som satt p\u00e5 h\u00e4sten hette Trov\u00e4rdig och Sann - han \u00e4r den som \u00e4r r\u00e4ttvis n\u00e4r han d\u00f6mer och n\u00e4r han strider."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans \u00f6gon var som l\u00e5gor, och han hade m\u00e5nga kronor p\u00e5 sitt huvud. Och hans namn var skrivet p\u00e5 pannan, men bara han sj\u00e4lv visste vad namnet betydde."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han var kl\u00e4dd i en mantel som doppats i blod, och hans namn \u00e4r Guds ord."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Himlens arm\u00e9er, kl\u00e4dda i finaste vita och rena linne, f\u00f6ljde honom p\u00e5 vita h\u00e4star."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I munnen h\u00f6ll han ett skarpt sv\u00e4rd, med vilket han ska besegra folken. Han ska regera med j\u00e4rnhand. Och som man med vinpressen pressar saften ur druvorna, s\u00e5 ska han trampa s\u00f6nder dem, och de ska f\u00e5 k\u00e4nna av den allsm\u00e4ktige Gudens fruktansv\u00e4rda vrede."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 hans mantel st\u00e5r skrivet \u00f6ver h\u00f6fterna: KUNGARS KUNG OCH HERRARS HERRE."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g jag en \u00e4ngel, som stod i solskenet och ropade med h\u00f6g r\u00f6st till alla f\u00e5glar som fl\u00f6g \u00f6ver himlen: Kom hit och samlas till den store Gudens m\u00e5ltid!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kom hit och \u00e4t k\u00f6ttet av kungar, generaler och m\u00e4ktiga m\u00e4n, av h\u00e4star och ryttare och av allt slags folk, b\u00e5de stora och sm\u00e5, b\u00e5de slavar och fria."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g jag vilddjuret samla regeringarna p\u00e5 jorden och deras arm\u00e9er f\u00f6r att strida mot honom som satt p\u00e5 h\u00e4sten, och mot hans arm\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och djuret togs till f\u00e5nga, liksom den falske profeten, han som kunde utf\u00f6ra under n\u00e4r djuret var med, under som bedrog alla som hade tagit p\u00e5 sig djurets m\u00e4rke och tillbad dess bild. B\u00e5de vilddjuret och den falske profeten kastades levande i eldsj\u00f6n, som brinner av svavel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och hela deras arm\u00e9 d\u00f6dades av det skarpa sv\u00e4rdet fr\u00e5n ryttarens mun, han som satt p\u00e5 den vita h\u00e4sten. Och alla himlens f\u00e5glar \u00e5t sig m\u00e4tta av deras k\u00f6tt."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tusen\u00e5rsriket -Sedan s\u00e5g jag en \u00e4ngel som kom ner fr\u00e5n himlen med nyckeln till den bottenl\u00f6sa avgrunden. \u00c4ngeln hade ocks\u00e5 en tung kedja i sin hand."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han grep draken - den gamle ormen, som \u00e4r Satan sj\u00e4lv - och band honom i tusen \u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han kastade ner honom i den bottenl\u00f6sa avgrunden, som han sedan st\u00e4ngde och l\u00e5ste. Och han f\u00f6rseglade d\u00f6rren s\u00e5 att han inte kunde bedra folken l\u00e4ngre, f\u00f6rr\u00e4n de tusen \u00e5ren hade g\u00e5tt. D\u00e4refter ska han \u00e5ter sl\u00e4ppas ut f\u00f6r en kort tid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g jag troner, och de som satt p\u00e5 dem fick r\u00e4tt att d\u00f6ma. Och jag s\u00e5g de m\u00e4nniskor som hade blivit halshuggna d\u00e4rf\u00f6r att de vittnat om Jesus och predikat Guds ord. De hade inte tillbett vilddjuret eller hans bild och hade inte hans m\u00a4rke p\u00a6 sina pannor eller sina h\u00a4nder. De hade f\u00a6tt liv igen, och nu regerade de med Kristus i tusen \u00a6r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Detta var den f\u00f6rsta uppst\u00e5ndelsen. (Resten av de d\u00f6da kom inte tillbaka till livet f\u00f6rr\u00e4n de tusen \u00e5ren var \u00f6ver.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De som f\u00e5r vara med om den f\u00f6rsta uppst\u00e5ndelsen \u00e4r v\u00e4lsignade och heliga. F\u00f6r dem inneb\u00e4r inte den andra d\u00f6den n\u00e5gon fasa, f\u00f6r de kommer att vara Guds och Kristi pr\u00e4ster och ska regera med honom i tusen \u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Satan f\u00e5r sitt straff -N\u00e4r de tusen \u00e5ren \u00e4r \u00f6ver kommer Satan att sl\u00e4ppas ut ur sitt f\u00e4ngelse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ska g\u00e5 ut och bedra folken i v\u00e4rlden och samla dem till strid tillsammans med Gog och Magog, en v\u00e4ldig arm\u00e9, lika om\u00f6jlig att r\u00e4kna som sandkornen p\u00e5 havets strand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De kommer att marschera upp p\u00e5 den stora sl\u00e4tten och omringa Guds folk d\u00e4r de l\u00e4grat sig och sl\u00e5 en ring kring den \u00e4lskade staden Jerusalem. Men d\u00e5 ska eld fr\u00e5n Gud i himlen falla ner p\u00e5 de anfallande arm\u00e9erna och utpl\u00e5na dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan ska dj\u00e4vulen, som hade lurat dem, \u00e4n en g\u00e5ng kastas ner i samma sj\u00f6 av eld och svavel som djuret och den falske profeten, och de ska pl\u00e5gas dag och natt i evigheternas evigheter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Livets bok och Guds dom -Och jag s\u00e5g en stor vit tron och honom som sitter p\u00e5 den. F\u00f6r hans ansikte flydde jorden och himlen, men det fanns ingen plats att g\u00f6mma sig p\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag s\u00e5g de d\u00f6da, stora och sm\u00e5, st\u00e5 inf\u00f6r Gud, och b\u00f6cker \u00f6ppnades, bland dem ocks\u00e5 livets bok. Och de d\u00f6da d\u00f6mdes enligt det som fanns skrivet i b\u00f6ckerna, var och en efter de handlingar han hade gjort."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Haven gav tillbaka de d\u00f6da som var i dem, och jorden och de d\u00f6das rike \u00f6verl\u00e4mnade de d\u00f6da som fanns i dem. Alla blev d\u00f6mda efter sina g\u00e4rningar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och d\u00f6den och helvetet kastades ner i den brinnande sj\u00f6n. Detta \u00e4r den andra d\u00f6den, den brinnande sj\u00f6n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och den som inte hade sitt namn skrivet i livets bok, kastades i den brinnande sj\u00f6n."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En ny himmel och en ny jord -Sedan s\u00e5g jag en ny jord och en ny himmel - den f\u00f6rsta himlen och jorden var borta, och havet fanns inte mer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag, Johannes, s\u00e5g den heliga staden, det nya Jerusalem, komma ner fr\u00e5n himlen, vacker som en brud, som har smyckat sig f\u00f6r sin man."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde ett kraftigt rop fr\u00e5n tronen: Se, nu har Gud sitt hem bland m\u00e4nniskorna! Han ska bo tillsammans med dem, och de ska vara hans folk, ja, Gud sj\u00e4lv ska vara bland dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ska torka bort alla t\u00e5rar fr\u00e5n deras \u00f6gon, och det ska inte l\u00e4ngre finnas n\u00e5gon d\u00f6d eller sorg eller gr\u00e5t eller pl\u00e5ga. Allt detta \u00e4r borta f\u00f6r evigt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och han som sitter p\u00e5 tronen sa: Se, jag g\u00f6r allting nytt! Sedan sa han till mig: Skriv ner detta, f\u00f6r det jag s\u00e4ger till dig kan man lita p\u00e5, och det \u00e4r sant:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det har skett! Jag \u00e4r A och \u00d6 - b\u00f6rjan och slutet. De t\u00f6rstiga ska dricka fritt ur k\u00e4llorna med livets vatten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som segrar ska f\u00e5 alla dessa v\u00e4lsignelser, jag ska vara hans Gud och han ska vara min son."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men de fega, som f\u00f6rnekar mig och som \u00e4r otrogna mot mig, f\u00f6rr\u00e4darna och m\u00f6rdarna, de som lever i omoral och de som st\u00e5r i kontakt med onda andar, avgudadyrkare och alla l\u00f6gnare, deras plats blir i sj\u00f6n som brinner av eld och svavel. Det \u00e4r den andra d\u00f6den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det nya Jerusalem -Sedan kom en av de sju \u00e4nglarna som hade t\u00f6mt sk\u00e5larna med de sju sista pl\u00e5gorna och sa till mig: F\u00f6lj med mig, s\u00e5 ska jag visa dig bruden, Lammets hustru."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I en syn tog han mig till en h\u00f6g bergstopp. D\u00e4rifr\u00e5n s\u00e5g jag ut \u00f6ver den underbara staden, det heliga Jerusalem, som kom ner fr\u00e5n himlen, fr\u00e5n Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Staden var fylld av Guds h\u00e4rlighet, och den gl\u00e4nste och gnistrade som en dyrbar \u00e4delsten, kristallklar som jaspis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dess murar var breda och h\u00f6ga, med tolv portar, som vaktades av tolv \u00e4nglar. Och namnen p\u00e5 Israels tolv stammar stod skrivna p\u00e5 portarna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det fanns tre portar p\u00e5 varje sida, i norr, s\u00f6der, \u00f6ster och v\u00e4ster."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Murarna hade tolv grundstenar, och p\u00e5 dem fanns namnen p\u00e5 Lammets tolv apostlar inristade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4ngeln h\u00f6ll en m\u00e5ttstock av guld i sin hand f\u00f6r att m\u00e4ta staden och dess portar och murar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r han m\u00e4tte den, fann han att den var en fyrkant, lika bred som den var l\u00e5ng. Dess h\u00f6jd var ocks\u00e5 exakt densamma som dess \u00f6vriga m\u00e5tt - tv\u00e5hundratrettio mil i vardera riktningen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan m\u00e4tte han tjockleken p\u00e5 murarna och fann att de var sjuttiotv\u00e5 meter tjocka enligt m\u00e4nniskors s\u00e4tt att m\u00e4ta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Staden var av rent, genomskinligt guld, som liknade glas. Muren var byggd av jaspis, och grundstenarna i stadsmuren var av alla slags sk\u00f6na \u00e4delstenar. Den f\u00f6rsta grundstenen var av jaspis, den andra av safir, den tredje av kalcedon, den fj\u00e4rde av smaragd, den femte av sardonyx,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Staden var av rent, genomskinligt guld, som liknade glas. Muren var byggd av jaspis, och grundstenarna i stadsmuren var av alla slags sk\u00f6na \u00e4delstenar. Den f\u00f6rsta grundstenen var av jaspis, den andra av safir, den tredje av kalcedon, den fj\u00e4rde av smaragd, den femte av sardonyx,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "den sj\u00e4tte av karneol, den sjunde av krysolit, den \u00e5ttonde av beryll, den nionde av topas, den tionde av krysopras, den elfte av hyacint och den tolfte av ametist."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De tolv portarna var tillverkade av p\u00e4rlor och varje port av en enda p\u00e4rla. Och gatorna var av rent guld, som var som genomskinligt glas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det fanns inget tempel i staden, f\u00f6r \u00f6verallt i den bad man till Herren Gud Allsm\u00e4ktig och till Lammet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och staden beh\u00f6vde varken sol eller m\u00e5ne, f\u00f6r Guds och Lammets h\u00e4rlighet lyser \u00f6ver den."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I detta ljus ska folken p\u00e5 jorden leva, och v\u00e4rldens h\u00e4rskare ska komma till staden med sina rikedomar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och eftersom det inte finns n\u00e5gon natt kommer portarna aldrig att st\u00e4ngas - de st\u00e5r alltid \u00f6ppna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Allt dyrbart och h\u00e4rligt som folken \u00e4ger ska f\u00f6ras dit."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och inget ont ska till\u00e5tas att komma dit in, ingen som \u00e4r omoralisk eller ohederlig, utan bara de vars namn \u00e4r skrivna i Lammets bok."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Floden med livets vatten -Och han visade mig floden med livets vatten, klart som kristall, som kom fr\u00e5n Guds och Lammets tron och"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "fl\u00f6t fram i mitten av huvudgatan. P\u00e5 var sida floden v\u00e4xte livets tr\u00e4d, som bar tolv sk\u00f6rdar frukt om \u00e5ret och ger sk\u00f6rd varje m\u00e5nad. Bladen anv\u00e4ndes som l\u00e4kemedel av alla folk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det kommer inte att finnas n\u00e5gon ondska i staden, f\u00f6r Guds och Lammets tron ska st\u00e5 d\u00e4r, och hans tj\u00e4nare ska tillbe honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och de ska se hans ansikte, och hans namn ska st\u00e5 skrivet p\u00e5 deras pannor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det kommer inte att finnas n\u00e5gon natt d\u00e4r, och ingen beh\u00f6ver lampor eller solens ljus - f\u00f6r Herren Gud ska vara deras ljus, och de ska regera i evigheternas evigheter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus Kristus kommer snart -D\u00e4refter talade Jesus Kristus till mig. Han sa: Dessa ord kan man lita p\u00e5, f\u00f6r de \u00e4r sanna: &#39;Jag kommer snart!&#39; Gud, som talar om f\u00f6r sina profeter vad som ska h\u00e4nda i framtiden, har s\u00e4nt sin \u00e4ngel f\u00f6r att ber\u00e4tta f\u00f6r sina tj\u00e4nare att detta ska h\u00e4nda snart. Lyckliga \u00e4r de som tror detta och allt annat som \u00e4r skrivet i boken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus Kristus kommer snart -D\u00e4refter talade Jesus Kristus till mig. Han sa: Dessa ord kan man lita p\u00e5, f\u00f6r de \u00e4r sanna: &#39;Jag kommer snart!&#39; Gud, som talar om f\u00f6r sina profeter vad som ska h\u00e4nda i framtiden, har s\u00e4nt sin \u00e4ngel f\u00f6r att ber\u00e4tta f\u00f6r sina tj\u00e4nare att detta ska h\u00e4nda snart. Lyckliga \u00e4r de som tror detta och allt annat som \u00e4r skrivet i boken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag, Johannes, s\u00e5g och h\u00f6rde allt detta, och jag f\u00f6ll ner f\u00f6r att tillbe \u00e4ngeln som visade det f\u00f6r mig,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men han upprepade: Nej! G\u00f6r inte det! Jag tj\u00e4nar Gud p\u00e5 samma s\u00e4tt som du och dina br\u00f6der och profeterna och alla de som tar vara p\u00e5 sanningen i denna bok. Det \u00e4r bara Gud du ska tillbe."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jesus till mig: Hemligh\u00e5ll inte de profetiska ord som du har skrivit ner f\u00f6r tiden \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De som g\u00f6r or\u00e4tt kommer att g\u00f6ra \u00e4nnu mer or\u00e4tt. Och de orena forts\u00e4tter att orena sig. Goda m\u00e4nniskor kommer att bli b\u00e4ttre, och de som \u00e4r heliga blir allt mer heliga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se, jag kommer snart, och jag kommer att ge var och en den l\u00f6n han f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag \u00e4r A och \u00d6, b\u00f6rjan och slutet, den f\u00f6rste och den siste."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla som tv\u00e4ttar sina kl\u00e4der ska vara v\u00e4lsignade i evighet. De har r\u00e4tt att g\u00e5 in genom stadens portar och att \u00e4ta frukten fr\u00e5n livets tr\u00e4d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men utanf\u00f6r st\u00e5r de som v\u00e4nt Gud ryggen och sysslat med dj\u00e4vulsdyrkan och som levt i omoral. Och d\u00e4r st\u00e5r m\u00f6rdarna och avgudadyrkarna och alla som \u00e4lskat l\u00f6gnen och levt f\u00f6r att ljuga."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag, Jesus, har s\u00e4nt min \u00e4ngel till dig f\u00f6r att ber\u00e4tta f\u00f6r f\u00f6rsamlingarna om allt detta. Jag \u00e4r Davids rotskott och hans \u00e4ttling. Jag \u00e4r den klara morgonstj\u00e4rnan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Anden och bruden s\u00e4ger: Kom! Var och en som h\u00f6r detta ska ocks\u00e5 s\u00e4ga: Kom! Och var och en som t\u00f6rstar, ska f\u00e5 komma och fritt f\u00e5 dricka av livets vatten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och jag l\u00e4gger till denna allvarliga varning till alla som l\u00e4ser denna bok: om n\u00e5gon l\u00e4gger n\u00e5got till det som \u00e4r skrivet h\u00e4r, s\u00e5 ska Gud l\u00e4gga de pl\u00e5gor p\u00e5 honom som beskrivs i denna bok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon tar bort n\u00e5gon del av dessa profetior, s\u00e5 ska Herren ta ifr\u00e5n honom hans del i livets tr\u00e4d och i den heliga staden, som \u00e4r beskrivna i denna bok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han som har sagt allt detta f\u00f6rs\u00e4krar: Ja, jag kommer snart! Amen! Kom, Herre Jesus!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00e5r Herres, Jesu Kristi, n\u00e5d till er alla.Amen."
                }
            }
        }
    }
}