{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Romans",
    "book_nr": "45",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e4ra v\u00e4nner i Rom! Detta brev kommer fr\u00e5n Paulus, Jesu Kristi tj\u00e4nare, som \u00e4r uts\u00e4nd av honom f\u00f6r att predika Guds goda nyheter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De utlovades f\u00f6r l\u00e4nge sedan av Guds profeter i Skrifterna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r de goda nyheterna om Guds Son, Jesus Kristus, v\u00e5r Herre, som kom till v\u00e4rlden som m\u00e4nniska, f\u00f6dd inom Davids kungliga sl\u00e4kt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och som bevisade att han var Guds m\u00e4ktige Son, med samma heliga natur som Gud sj\u00e4lv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus Kristus har allts\u00e5 s\u00e4nt mig ut i v\u00e4rlden f\u00f6r att ber\u00e4tta om de goda nyheterna, f\u00f6r att alla m\u00e4nniskor ska tro och lyda, s\u00e5 att Jesus Kristus blir \u00e4rad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ocks\u00e5 ni, k\u00e4ra v\u00e4nner i Rom, \u00e4r med bland dessa som han \u00e4lskar s\u00e5 h\u00f6gt. Ni har ocks\u00e5 blivit kallade av Jesus Kristus att bli Guds barn - hans heliga folk. Jag \u00f6nskar er n\u00e5d och frid fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Far, och fr\u00e5n Herren Jesus Kristus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ocks\u00e5 ni, k\u00e4ra v\u00e4nner i Rom, \u00e4r med bland dessa som han \u00e4lskar s\u00e5 h\u00f6gt. Ni har ocks\u00e5 blivit kallade av Jesus Kristus att bli Guds barn - hans heliga folk. Jag \u00f6nskar er n\u00e5d och frid fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Far, och fr\u00e5n Herren Jesus Kristus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det finns en oerh\u00f6rd kraft i evangeliet -L\u00e5t mig f\u00f6rst av allt s\u00e4ga att vart jag \u00e4n reser h\u00f6r jag talas om er, f\u00f6r er tro p\u00e5 Gud \u00e4r k\u00e4nd runt om i v\u00e4rlden. Jag tackar verkligen Gud f\u00f6r ert goda rykte och f\u00f6r var och en av er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud sj\u00e4lv vet hur ofta jag ber f\u00f6r er. Dag och natt n\u00e4mner jag er inf\u00f6r honom som jag tj\u00e4nar med allt vad jag \u00e4r och har genom att ber\u00e4tta de goda nyheterna om hans Son f\u00f6r andra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e4rskilt ber jag om att f\u00e5 tillf\u00e4lle att \u00e4ntligen komma och h\u00e4lsa p\u00e5 er - om Gud vill det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 bes\u00f6ka er, s\u00e5 att jag kan dela med mig av den tro som ska hj\u00e4lpa er f\u00f6rsamling att v\u00e4xa sig stark. Jag beh\u00f6ver ocks\u00e5 er hj\u00e4lp och bli uppmuntrad av den tro vi har gemensam. Vi kommer p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att bli till gl\u00e4dje f\u00f6r varandra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 bes\u00f6ka er, s\u00e5 att jag kan dela med mig av den tro som ska hj\u00e4lpa er f\u00f6rsamling att v\u00e4xa sig stark. Jag beh\u00f6ver ocks\u00e5 er hj\u00e4lp och bli uppmuntrad av den tro vi har gemensam. Vi kommer p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att bli till gl\u00e4dje f\u00f6r varandra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e4ra v\u00e4nner, jag vill att ni ska veta att jag m\u00e5nga g\u00e5nger tidigare har haft f\u00f6r avsikt att komma och arbeta bland er f\u00f6r att f\u00e5 se samma goda resultat hos er som jag har gjort i de andra f\u00f6rsamlingarna, men varje g\u00e5ng har jag blivit f\u00f6rhindrad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag st\u00e5r i stor skuld till er och m\u00e5nga andra, b\u00e5de landsm\u00e4n och utl\u00e4nningar, bildade s\u00e5v\u00e4l som obildade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r jag beredd att g\u00f6ra mitt yttersta f\u00f6r att ocks\u00e5 komma till er i Rom och f\u00f6rmedla Guds goda nyheter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag sk\u00e4ms verkligen inte f\u00f6r de goda nyheterna om Kristus, f\u00f6r de visar Guds kraft att fr\u00e4lsa var och en som tror. Budskapet f\u00f6rkunnades f\u00f6rst bara f\u00f6r judarna, men nu inbjuds alla m\u00e4nniskor att komma till Gud p\u00e5 samma s\u00e4tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vi f\u00e5r veta hur Gud sj\u00e4lv har handlat f\u00f6r att vi ska f\u00e5 ett r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5llande till honom. Som Skriften s\u00e4ger: den m\u00e4nniska som finner livet, finner det genom att lita p\u00e5 Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Gud visar sin vrede fr\u00e5n himlen mot alla ogudaktiga och onda m\u00e4nniskor, som i sin or\u00e4ttf\u00e4rdighet avvisar sanningen,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "f\u00f6r egentligen har de redan f\u00e5tt kunskap om Gud. Gud har n\u00e4mligen gett oss alla m\u00f6jlighet att f\u00f6rst\u00e5 sanningen om honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4nda sedan tidens b\u00f6rjan har m\u00e4nniskorna kunnat se jorden och himlen och allt som Gud har skapat, och de har k\u00e4nt till hans existens och v\u00e4ldiga, eviga makt. D\u00e4rf\u00f6r finns det ingen urs\u00e4kt!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Trots att de allts\u00e5 k\u00e4nde Gud ville de aldrig erk\u00e4nna det, be till honom eller tacka honom f\u00f6r hans dagliga omv\u00e5rdnad. I st\u00e4llet hade de egna id\u00e9er om honom och resultatet blev att de blev alltmer f\u00f6rvirrade."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De p\u00e5stod sig vara visa utan Gud, men blev i st\u00e4llet fullkomliga d\u00e5rar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och i st\u00e4llet f\u00f6r att be till den evige, levande Guden, gjorde de egna avgudar av tr\u00e4 och sten, och formade dem s\u00e5 att de liknade f\u00e5glar och djur och ormar och d\u00f6dliga m\u00e4nniskor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gud till\u00e4t dem d\u00e4rf\u00f6r att \u00e4gna sig \u00e5t det de helst ville. Deras beg\u00e4r ledde till avskyv\u00e4rda och onaturliga sexuella handlingar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I st\u00e4llet f\u00f6r att tro det som de visste var sanningen om Gud, valde de med ber\u00e5tt mod att tro l\u00f6gner. De bad till s\u00e5dant som Gud har skapat, i st\u00e4llet f\u00f6r att tj\u00e4na Skaparen, han som b\u00f6r prisas och tillbes i all evighet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gud l\u00e4t dem d\u00e4rf\u00f6r h\u00e5lla p\u00e5 med allt detta onda, s\u00e5 att kvinnorna v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n det som var Guds plan och tillfredsst\u00e4llde sexuella behov med varandra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Med m\u00e4nnen var det p\u00e5 samma s\u00e4tt. I st\u00e4llet f\u00f6r att ha ett naturligt k\u00e4rleksf\u00f6rh\u00e5llande till en enda kvinna \u00e4gnade de sig \u00e5t skamliga handlingar med andra m\u00e4n. Men de fick ocks\u00e5 sitt v\u00e4lf\u00f6rtj\u00e4nta straff."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r de \u00f6vergav Gud och inte ens ville erk\u00e4nna hans existens, till\u00e4t Gud dem att g\u00f6ra allt det som deras onda sinnen kunde t\u00e4nka ut."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Resultatet blev en tillvaro fylld av all slags ondska, girighet, hat, avundsjuka, mord, strid, l\u00f6gn, bitterhet och skvaller."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De talade illa om andra och hatade Gud samtidigt som de skr\u00f6t om sin egen f\u00f6rtr\u00e4fflighet. De kom hela tiden p\u00e5 nya s\u00e4tt att g\u00f6ra skada p\u00e5. De var olydiga mot sina f\u00f6r\u00e4ldrar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De var tankl\u00f6sa, op\u00e5litliga och totalt utan medlidande."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De var helt p\u00e5 det klara med att de enligt Guds lag skulle straffas med d\u00f6den. Trots det kunde de inte avst\u00e5 fr\u00e5n att g\u00f6ra det som var ont, och de uppmuntrade ocks\u00e5 andra att b\u00e4ra sig \u00e5t p\u00e5 samma s\u00e4tt."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver synden -Men g\u00f6r nu inte misstaget att genast d\u00f6ma dem jag har talat om! N\u00e4r du s\u00e4ger att de som g\u00f6r fel ska straffas \u00e4r det lika mycket dig sj\u00e4lv du talar om."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och vi vet att Gud i sin r\u00e4ttvisa kommer att straffa dem som g\u00f6r or\u00e4tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tror du att Gud kommer att d\u00f6ma andra, men ha \u00f6verseende med dig?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r du inte vilket t\u00e5lamod han har med dig? Eller bryr du dig inte om det? Kan du inte inse att han hela tiden har v\u00e4ntat med att straffa dig, f\u00f6r att du skulle ha tid att v\u00e4nda dig bort fr\u00e5n din synd? Genom sin godhet vill han leda dig till b\u00e4ttring."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men nej, du vill inte lyssna, och s\u00e5 samlar du p\u00e5 dig ett fruktansv\u00e4rt straff. Men det kommer en vredens dag d\u00e5 Gud ska vara alla m\u00e4nniskors r\u00e4ttvisa domare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var och en ska f\u00e5 den l\u00f6n han f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud ska ge evigt liv \u00e5t dem som inte ger upp, utan forts\u00e4tter att g\u00f6ra hans vilja, medan de s\u00f6ker efter den v\u00e4lsignelse som han ger och det eviga liv som han erbjuder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men hans vrede och straff kommer att drabba dem fruktansv\u00e4rt, som bara t\u00e4nker p\u00e5 sig sj\u00e4lva och v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n sanningen, medan de villigt l\u00e5ter sig \u00f6vertalas till onda handlingar. \u00d6ver dem ska Gud \u00f6sa sin vrede."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De kommer att m\u00f6ta motg\u00e5ng och k\u00e4nna \u00e5ngest vare sig de \u00e4r judar eller inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men alla de som lyder honom, ska f\u00e5 uppleva Guds himmelska v\u00e4lsignelse och frid,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r Gud behandlar alla lika."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": ","
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": ","
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han straffar synden var den \u00e4n finns. Han kommer ocks\u00e5 att straffa dem som inte \u00e4r judar och allts\u00e5 inte k\u00e4nner till Guds skrivna lag, f\u00f6r i sina hj\u00e4rtan kan alla skilja mellan r\u00e4tt och or\u00e4tt. Guds lagar \u00e4r skrivna i deras samveten. Och Gud kommer ocks\u00e5 att straffa judarna f\u00f6r deras synd, f\u00f6r de \u00e4ger hans skrivna lagar, men lyder dem inte. De vet vad som \u00e4r r\u00e4tt, men g\u00f6r det inte. Vi lever inte r\u00e4tt i Guds \u00f6gon bara genom att veta vad vi b\u00f6r g\u00f6ra. Vi m\u00e5ste ocks\u00e5 handla!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han straffar synden var den \u00e4n finns. Han kommer ocks\u00e5 att straffa dem som inte \u00e4r judar och allts\u00e5 inte k\u00e4nner till Guds skrivna lag, f\u00f6r i sina hj\u00e4rtan kan alla skilja mellan r\u00e4tt och or\u00e4tt. Guds lagar \u00e4r skrivna i deras samveten. Och Gud kommer ocks\u00e5 att straffa judarna f\u00f6r deras synd, f\u00f6r de \u00e4ger hans skrivna lagar, men lyder dem inte. De vet vad som \u00e4r r\u00e4tt, men g\u00f6r det inte. Vi lever inte r\u00e4tt i Guds \u00f6gon bara genom att veta vad vi b\u00f6r g\u00f6ra. Vi m\u00e5ste ocks\u00e5 handla!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den dagen kommer d\u00e5 Jesus Kristus p\u00e5 Guds befallning ska d\u00f6ma allt som r\u00f6r sig inom oss, v\u00e5ra innersta tankar och motiv. Allt detta \u00e4r en del av Guds stora plan som det har blivit min uppgift att ber\u00e4tta om."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ingen kan undg\u00e5 att bryta mot Guds lag -Ni judar tror att allt \u00e4r v\u00e4l mellan er och Gud, d\u00e4rf\u00f6r att han gav er sina lagar. Ni skryter med att ni st\u00e5r Gud s\u00e4rskilt n\u00e4ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger att ni vet vad han vill. Ni menar att ni kan skilja mellan r\u00e4tt och or\u00e4tt, d\u00e4rf\u00f6r att ni har blivit undervisade i hans lagar sedan ni var unga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni \u00e4r s\u00e5 s\u00e4kra p\u00e5 Guds v\u00e4g att ni kan peka ut den f\u00f6r en blind och ni tror er vara ett ljus f\u00f6r dem som g\u00e5tt vilse i m\u00f6rkret."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni tycker att ni kan undervisa dem som \u00e4nnu inte har f\u00f6rst\u00e5tt detta, och till och med l\u00e4ra barnen om Guds v\u00e4gar, f\u00f6r ni k\u00e4nner verkligen hans lagar och vet att de \u00e4r fulla av kunskap och sanning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ja, ni undervisar andra, men varf\u00f6r inte er sj\u00e4lva? Ni s\u00e4ger till andra att de inte ska stj\u00e4la, men stj\u00e4l inte ni?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger att det \u00e4r fel att vara otrogen i \u00e4ktenskapet, men \u00e4r inte ni det? Ni s\u00e4ger: Be inte till avgudar, men ni g\u00f6r sj\u00e4lva pengarna till er gud!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni \u00e4r stolta \u00f6ver att k\u00e4nna till Guds lag, men ni vanhedrar honom genom att bryta den."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Inte att undra p\u00e5 att Skrifterna s\u00e4ger att v\u00e4rlden talar illa om Gud f\u00f6r er skull."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ni har en f\u00f6rdel i att vara judar om ni lyder Guds lagar, men om ni inte g\u00f6r det, s\u00e5 \u00e4r ni inte b\u00e4ttre lottade \u00e4n vem som helst som inte \u00e4r omskuren."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och om en s\u00e5dan, som utan att veta vad omsk\u00e4relsen inneb\u00e4r, lyder Guds lagar, kommer d\u00e5 inte Gud att ge honom alla de r\u00e4ttigheter och den heder han har t\u00e4nkt att ge \u00e5t judarna?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En dag kommer andra folk att d\u00f6ma er judar, som k\u00e4nner till s\u00e5 mycket om Gud och har hans l\u00f6ften, men inte lyder hans lagar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sann jude blir man inte bara av att vara f\u00f6dd av judiska f\u00f6r\u00e4ldrar eller av att genomg\u00e5 den judiska invigningsceremoni som kallas omsk\u00e4relse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nej, en verklig jude \u00e4r den som har ett rent samvete inf\u00f6r Gud. Vilken m\u00e4nniska som helst kan se om n\u00e5gon \u00e4r omskuren genom ett ingrepp p\u00e5 kroppen, men det \u00e4r bara Gud som kan se vilka som har till\u00e5tit honom att g\u00f6ra ett ingrepp i deras inre. Gud s\u00f6ker inte efter dem som sk\u00e4r i sina kroppar f\u00f6r att kunna kallas omskurna, utan han s\u00f6ker efter m\u00e4nniskor med ett f\u00f6rvandlat sinne. Var och en som har upplevt den f\u00f6rvandlingen i sitt liv kommer att f\u00e5 ber\u00f6m av Gud, \u00e4ven om han inte f\u00e5r det av er."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Trots v\u00e5r \u00f6vertr\u00e4delse \u00e4r Gud trofast mot oss -Vad \u00e4r det d\u00e5 f\u00f6r s\u00e4rskilt med att vara jude? Finns det n\u00e5got v\u00e4rde i den judiska omsk\u00e4relsen?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja, att vara jude har faktiskt m\u00e5nga f\u00f6rdelar.F\u00f6rst av allt gav Gud sitt ord \u00e5t judarna, s\u00e5 att de kan veta hans vilja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r sant att n\u00e5gra missbrukade f\u00f6rtroendet, men det skulle aldrig f\u00e5 Gud att bryta sina l\u00f6ften till alla dem som \u00e4lskar honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aldrig! \u00c4ven om alla andra i v\u00e4rlden \u00e4r l\u00f6gnare, s\u00e5 st\u00e5r Gud vid sitt ord. Kommer du inte ih\u00e5g vad Psaltaren s\u00e4ger om detta? Jo, att Guds ord alltid visar sig vara sanna och r\u00e4tta, \u00e4ven om m\u00e4nniskor tvivlar p\u00e5 dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men, s\u00e4ger n\u00e5gra, det \u00e4r bra att vi \u00e4r olydiga mot Gud. V\u00e5ra synder tj\u00e4nar d\u00e5 ett gott syfte, f\u00f6r m\u00e4nniskorna l\u00e4gger m\u00e4rke till hur god Gud \u00e4r n\u00e4r de ser hur d\u00e5liga vi \u00e4r. \u00c4r det d\u00e5 r\u00e4ttvist av honom att straffa oss, n\u00e4r v\u00e5ra synder hj\u00e4lper honom?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vilken orimlighet! Vad f\u00f6r slags Gud \u00e4r han d\u00e5, om han har \u00f6verseende med synden? Hur kan han d\u00e5 n\u00e5gonsin d\u00f6ma n\u00e5gon?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han kan ju inte d\u00f6ma mig f\u00f6r mina synder, om mina l\u00f6gner ger honom en f\u00f6rdel genom att visa hur sann han \u00e4r i motsats till hur l\u00f6gnaktig jag \u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om du forts\u00e4tter med den tankeg\u00e5ngen kommer du fram till att ju s\u00e4mre vi \u00e4r, desto b\u00e4ttre tycker Gud om det! Det \u00e4r bara r\u00e4ttvist att de som s\u00e4ger s\u00e5dant f\u00e5r sitt straff. \u00c4nd\u00e5 p\u00e5st\u00e5r somliga att det \u00e4r detta som jag predikar!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ingen kommer undan -\u00c4r d\u00e5 vi judar b\u00e4ttre \u00e4n andra? Nej, inte alls, f\u00f6r jag har redan visat att alla m\u00e4nniskor utan undantag \u00e4r syndare, vare sig de \u00e4r judar eller inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Skriften s\u00e4ger: Ingen \u00e4r god och ingen i hela v\u00e4rlden \u00e4r utan synd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ingen har n\u00e5gonsin f\u00f6rst\u00e5tt att f\u00f6lja Guds v\u00e4gar, eller ens helt och fullt velat g\u00f6ra det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla har v\u00e4nt sig bort, alla har hamnat p\u00e5 avv\u00e4gar. Ingen i hela v\u00e4rlden har gjort vad som \u00e4r r\u00e4tt, inte en enda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Deras prat \u00e4r vidrigt och ruttet, som stanken fr\u00e5n en \u00f6ppen grav. Deras tungor \u00e4r hala, och alla deras ord \u00e4r som d\u00f6dande ormgift."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Deras munnar \u00e4r fyllda av f\u00f6rbannelser och bitterhet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De \u00e4r snabba att ta till v\u00e5ld, och fulla av hat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vart de \u00e4n g\u00e5r l\u00e4mnar de el\u00e4nde och n\u00f6d efter sig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De har aldrig upplevt tryggheten i Gud och f\u00f6rst\u00e5tt vad det \u00e4r att frukta honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De bryr sig inte om Gud och inte heller om vad han t\u00e4nker om dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Guds dom vilar allts\u00e5 mycket tungt \u00f6ver dem som st\u00e5r under hans lag. Ingen av dem har n\u00e5gon urs\u00e4kt. Det \u00e4r slut p\u00e5 alla undanflykter, och hela v\u00e4rlden st\u00e5r stum och skuldbelastad inf\u00f6r den allsm\u00e4ktige Guden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r du det nu? Ingen kan n\u00e5gonsin bli r\u00e4ttf\u00e4rdig i Guds \u00f6gon genom att g\u00f6ra vad lagen befaller. F\u00f6r ju mer vi l\u00e4r k\u00e4nna Guds lagar, desto klarare blir det att vi inte lyder dem. Hans lagar f\u00e5r oss att inse att vi \u00e4r or\u00e4ttf\u00e4rdiga syndare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det finns en utv\u00e4g -Men nu har Gud visat oss hur vi kan bli r\u00e4ttf\u00e4rdiga. Vi blir inte frik\u00e4nda fr\u00e5n Guds dom genom att f\u00f6rs\u00f6ka h\u00e5lla hans lagar och vara tillr\u00e4ckligt goda, utan genom en annan v\u00e4g. Det \u00e4r en v\u00e4g som Lagen och Profeterna talade om f\u00f6r l\u00e4nge sedan. Nu s\u00e4ger n\u00e4mligen Gud att han vill ta emot oss och frik\u00e4nna oss - f\u00f6rklara oss icke skyldiga - om vi tror att Jesus Kristus tar bort v\u00e5ra synder. Och vi kan alla bli frik\u00e4nda p\u00e5 samma s\u00e4tt genom att komma till Kristus. Det spelar ingen roll vilka vi \u00e4r, eller hurdana vi har varit."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det finns en utv\u00e4g -Men nu har Gud visat oss hur vi kan bli r\u00e4ttf\u00e4rdiga. Vi blir inte frik\u00e4nda fr\u00e5n Guds dom genom att f\u00f6rs\u00f6ka h\u00e5lla hans lagar och vara tillr\u00e4ckligt goda, utan genom en annan v\u00e4g. Det \u00e4r en v\u00e4g som Lagen och Profeterna talade om f\u00f6r l\u00e4nge sedan. Nu s\u00e4ger n\u00e4mligen Gud att han vill ta emot oss och frik\u00e4nna oss - f\u00f6rklara oss icke skyldiga - om vi tror att Jesus Kristus tar bort v\u00e5ra synder. Och vi kan alla bli frik\u00e4nda p\u00e5 samma s\u00e4tt genom att komma till Kristus. Det spelar ingen roll vilka vi \u00e4r, eller hurdana vi har varit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alla har vi syndat, och saknar d\u00e4rf\u00f6r den likhet med Gud som vi \u00e4r skapade att ha."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nu ger han oss en m\u00f6jlighet som vi inte har f\u00f6rtj\u00e4nat, n\u00e4mligen att st\u00e4lla allt till r\u00e4tta genom att vi accepterar vad Jesus har gjort f\u00f6r oss."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gud s\u00e4nde Kristus Jesus f\u00f6r att ta straffet f\u00f6r v\u00e5ra synder. Men vi m\u00e5ste tro p\u00e5 detta f\u00f6r att hans blod ska bli det offer som r\u00e4ddar oss fr\u00e5n Guds vrede. P\u00e5 detta s\u00e4tt visade han sig fullst\u00e4ndigt r\u00e4ttvis, \u00e4ven om han tidigare hade l\u00e4mnat synderna ostraffade. Han v\u00e4ntade med t\u00e5lamod p\u00e5 den dag d\u00e5 Kristus skulle komma och ta bort all synd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ocks\u00e5 i dag g\u00e4ller samma r\u00e4ttvisa. Den som tror p\u00e5 Jesus blir fr\u00e4lst. Men \u00e4r det inte or\u00e4ttvist av Gud att l\u00e5ta brottslingar g\u00e5 fria och s\u00e4ga att de \u00e4r oskyldiga? Nej, han g\u00f6r det d\u00e4rf\u00f6r att de tror p\u00e5 Jesus, som tog p\u00e5 sig deras synd."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vad kan vi d\u00e5 skryta med n\u00e4r det g\u00e4ller att f\u00f6rtj\u00e4na v\u00e5r fr\u00e4lsning? Ingenting alls. Varf\u00f6r det? V\u00e5r befrielse \u00e4r inte grundad p\u00e5 goda g\u00e4rningar, utan p\u00e5 vad Kristus har gjort och p\u00e5 v\u00e5r tro p\u00e5 honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vi kan allts\u00e5 sammanfatta och s\u00e4ga att vi \u00e4r fr\u00e4lsta genom tron p\u00e5 Kristus, och inte genom de goda g\u00e4rningar vi g\u00f6r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "R\u00e4ddar d\u00e5 Gud bara judarna p\u00e5 detta s\u00e4tt? Nej, det g\u00e4ller alla andra ocks\u00e5."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gud behandlar oss alla lika och frik\u00e4nner oss om vi tror."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om vi \u00e4r fr\u00e4lsta genom tron, betyder det d\u00e5 att vi inte l\u00e4ngre beh\u00f6ver lyda Guds lagar? Tv\u00e4rtom! Faktum \u00e4r att det \u00e4r bara n\u00e4r vi tror p\u00e5 Jesus som vi klarar av att f\u00f6lja lagen."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abrahams f\u00f6red\u00f6me -Abraham var m\u00e4nskligt sett den judiska nationens grundare. Vad var hans erfarenhet av att bli fr\u00e4lst genom tro? Var det p\u00e5 grund av hans goda g\u00e4rningar som Gud tog emot honom? Om det var s\u00e5, d\u00e5 hade han haft n\u00e5got att skryta med. Men fr\u00e5n Guds sida sett hade Abraham inte alls n\u00e5gon anledning att ber\u00f6mma sig sj\u00e4lv."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abrahams f\u00f6red\u00f6me -Abraham var m\u00e4nskligt sett den judiska nationens grundare. Vad var hans erfarenhet av att bli fr\u00e4lst genom tro? Var det p\u00e5 grund av hans goda g\u00e4rningar som Gud tog emot honom? Om det var s\u00e5, d\u00e5 hade han haft n\u00e5got att skryta med. Men fr\u00e5n Guds sida sett hade Abraham inte alls n\u00e5gon anledning att ber\u00f6mma sig sj\u00e4lv."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r Skriften s\u00e4ger oss att Abraham trodde p\u00e5 Gud, och det var d\u00e4rf\u00f6r som Gud f\u00f6rl\u00e4t honom hans synder och f\u00f6rklarade honom r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men f\u00f6rtj\u00e4nade han inte r\u00e4tten till himlen genom alla de goda g\u00e4rningar han gjorde? Nej, fr\u00e4lsningen \u00e4r en g\u00e5va. Om man kan f\u00f6rtj\u00e4na den genom att vara god s\u00e5 \u00e4r den inte gratis. Den ges inte som ers\u00e4ttning f\u00f6r n\u00e5got vi utr\u00e4ttar. F\u00f6r Gud f\u00f6rklarar en syndare oskyldig bara genom hans tro p\u00e5 Kristus, som r\u00e4ddar honom fr\u00e5n Guds vrede."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men f\u00f6rtj\u00e4nade han inte r\u00e4tten till himlen genom alla de goda g\u00e4rningar han gjorde? Nej, fr\u00e4lsningen \u00e4r en g\u00e5va. Om man kan f\u00f6rtj\u00e4na den genom att vara god s\u00e5 \u00e4r den inte gratis. Den ges inte som ers\u00e4ttning f\u00f6r n\u00e5got vi utr\u00e4ttar. F\u00f6r Gud f\u00f6rklarar en syndare oskyldig bara genom hans tro p\u00e5 Kristus, som r\u00e4ddar honom fr\u00e5n Guds vrede."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kung David beskrev en m\u00e4nniskas befriande och of\u00f6rtj\u00e4nta gl\u00e4dje n\u00e4r hon f\u00f6rklaras icke skyldig av Gud genom att s\u00e4ga:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vilken lycka f\u00f6r dem som f\u00e5tt sin skuld f\u00f6rl\u00e5ten! Vilken gl\u00e4dje n\u00e4r synderna pl\u00e5nas ut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vilken befrielse det blir f\u00f6r dem som har bek\u00e4nt sina synder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu \u00e4r fr\u00e5gan den: Ges denna v\u00e4lsignelse bara till dem som tror p\u00e5 Kristus och samtidigt h\u00e5ller de judiska lagarna? Eller ges den till dem som inte f\u00f6ljer de judiska reglerna, utan bara tror p\u00e5 Kristus? Vad h\u00e4nde med Abraham? Vi s\u00e4ger att han tog emot dessa v\u00e4lsignelser genom sin tro. Var det enbart genom tron? Eller p\u00e5 grund av att han ocks\u00e5 h\u00f6ll de judiska lagarna?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r att kunna svara p\u00e5 den fr\u00e5gan m\u00e5ste man f\u00f6rst svara p\u00e5 den h\u00e4r: N\u00e4r gav Gud sin v\u00e4lsignelse \u00e5t Abraham? Det var innan han blev jude - innan han genomgick den judiska ceremoni, som kallas omsk\u00e4relse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det var inte f\u00f6rr\u00e4n senare, efter det att Gud hade lovat att v\u00e4lsigna honom p\u00e5 grund av tron, som han omskars. Omsk\u00e4relseceremonin var ett tecken p\u00e5 att Abraham redan hade tro och att Gud hade tagit emot honom innan ceremonin \u00e4gde rum - och f\u00f6rklarat honom r\u00e4ttf\u00e4rdig och god i sina \u00f6gon. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r Abraham den andlige fadern f\u00f6r alla som tror utan att ocks\u00e5 lyda de judiska lagarna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Abraham \u00e4r ocks\u00e5 den andlige fadern f\u00f6r alla som \u00e4r omskurna. De kan genom hans exempel se att det inte \u00e4r ceremonin som r\u00e4ddar dem, f\u00f6r Abraham blev godk\u00e4nd av Gud enbart f\u00f6r sin tro, och det innan han blev omskuren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r klart att Guds l\u00f6fte att ge hela jorden \u00e5t Abraham och hans \u00e4ttlingar inte var en f\u00f6ljd av att Abraham r\u00e4ttade sig efter Guds lagar, utan av att han litade p\u00e5 att Gud skulle h\u00e5lla sitt l\u00f6fte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om man fortfarande p\u00e5st\u00e5r att Guds v\u00e4lsignelse g\u00e5r till dem som \u00e4r tillr\u00e4ckligt goda, s\u00e4ger man allts\u00e5 att Guds l\u00f6ften till dem som har tro \u00e4r meningsl\u00f6sa och att det \u00e4r d\u00e5raktigt att tro."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men detta \u00e4r sanningen: n\u00e4r vi f\u00f6rs\u00f6ker skaffa oss Guds v\u00e4lsignelse och godk\u00e4nnande genom att h\u00e5lla hans lagar, s\u00e5 drabbas vi till slut alltid av hans vrede, f\u00f6r vi kommer att misslyckas med att h\u00e5lla dem. Det enda som kan r\u00e4dda oss fr\u00e5n att vara lagbrytare \u00e4r att inte ha n\u00e5gra lagar att bryta!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ges Guds v\u00e4lsignelser till oss helt gratis n\u00e4r vi tror. Och vi kan vara s\u00e4kra p\u00e5 att f\u00e5 dem vare sig vi f\u00f6ljer judiska seder eller inte, bara vi har samma tro som Abraham, f\u00f6r Abraham \u00e4r ju allas v\u00e5r far."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r det som menas i Skrifterna n\u00e4r det st\u00e5r att Gud gjorde Abraham till far \u00e5t m\u00e5nga folk. I Guds \u00f6gon \u00e4r han v\u00e5r far, f\u00f6r han trodde p\u00e5 den Gud som g\u00f6r de d\u00f6da levande igen och som talar om kommande h\u00e4ndelser med samma s\u00e4kerhet som om de redan hade \u00e4gt rum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r Gud talade om f\u00f6r Abraham att han skulle ge honom en son och att han skulle bli far till m\u00e5nga folk, trodde Abraham d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 Gud, trots att ett s\u00e5dant l\u00f6fte inte s\u00e5g ut att kunna infrias."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och d\u00e4rf\u00f6r att hans tro var stark, s\u00e5 oroade han sig inte \u00f6ver det faktum att han vid hundra \u00e5rs \u00e5lder var alltf\u00f6r gammal att bli far, och att Sara, hans fru som var nittio \u00e5r gammal, inte l\u00e4ngre kunde f\u00f6da barn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Abraham tvivlade aldrig. I st\u00e4llet v\u00e4xte sig hans tro allt starkare, och han tackade Gud f\u00f6r g\u00e5van redan innan han hade f\u00e5tt den."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han var helt \u00f6vertygad om att Gud skulle h\u00e5lla vad han hade lovat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och p\u00e5 grund av Abrahams tro, f\u00f6rl\u00e4t Gud honom hans synder och f\u00f6rklarade honom icke skyldig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Detta frik\u00e4nnande uttalades inte bara f\u00f6r Abrahams skull."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det g\u00e4ller ocks\u00e5 oss. Gud kommer att ta emot oss p\u00e5 samma s\u00e4tt som han tog emot Abraham - genom att vi tror p\u00e5 Guds l\u00f6ften, den Gud som l\u00e4t Jesus, v\u00e5r Herre, st\u00e5 upp fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han dog f\u00f6r v\u00e5ra synder och uppstod till livet f\u00f6r att f\u00f6ra oss in i ett r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5llande till Gud."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5llande till Gud -N\u00e4r vi nu har f\u00e5tt det r\u00e4tt st\u00e4llt med Gud genom tron p\u00e5 hans l\u00f6ften, har vi verklig frid med honom p\u00e5 grund av vad Jesus Kristus, v\u00e5r Herre, har gjort f\u00f6r oss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 grund av v\u00e5r tro har han f\u00f6rt oss in i den f\u00f6rm\u00e5nliga st\u00e4llning som vi nu befinner oss i, och vi ser med gl\u00e4dje och visshet fram emot att bli allt det som Gud har t\u00e4nkt att vi ska bli."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi kan till och med vara glada n\u00e4r vi m\u00f6ter problem och sv\u00e5righeter, f\u00f6r vi vet att de \u00e4r bra f\u00f6r oss. De l\u00e4r oss att vara t\u00e5lmodiga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och t\u00e5lamodet utvecklar v\u00e5r karakt\u00e4r och hj\u00e4lper oss att tro och hoppas p\u00e5 Gud mer och mer, tills slutligen v\u00e5rt hopp \u00e4r s\u00e4kert och v\u00e5r tro \u00e4r fast."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi kan h\u00e5lla huvudet h\u00f6gt vad som sedan \u00e4n h\u00e4nder och veta att allt \u00e4r v\u00e4l, f\u00f6r vi vet hur mycket Gud \u00e4lskar oss. Vi kan k\u00e4nna denna k\u00e4rlek inom oss, d\u00e4rf\u00f6r att Gud har gett oss den helige Ande, som fyller v\u00e5ra hj\u00e4rtan med sin k\u00e4rlek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r vi var helt hj\u00e4lpl\u00f6sa och utan n\u00e5gon utv\u00e4g, kom Kristus - just vid r\u00e4tt tidpunkt - och dog f\u00f6r oss som levde i synd och som inte brydde oss om Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4ven om vi varit goda hade vi inte kunnat v\u00e4nta oss att n\u00e5gon skulle d\u00f6 f\u00f6r oss, trots att det naturligtvis hade varit m\u00f6jligt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Gud visade sin stora k\u00e4rlek till oss genom att s\u00e4nda Kristus att d\u00f6 f\u00f6r oss, medan vi fortfarande var syndare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och eftersom han gav sitt blod f\u00f6r oss n\u00e4r vi \u00e4nnu var syndare, hur mycket mer ska han d\u00e5 inte g\u00f6ra f\u00f6r oss nu n\u00e4r han har f\u00f6rklarat oss icke skyldiga? Han ska r\u00e4dda oss fr\u00e5n all den Guds vrede som ska komma."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och eftersom v\u00e4gen tillbaka till Gud \u00f6ppnades f\u00f6r oss medan vi fortfarande var hans fiender, vilken fr\u00e4lsning har vi d\u00e5 inte genom hans sons liv nu n\u00e4r vi \u00e4r hans v\u00e4nner!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu gl\u00e4der vi oss \u00f6ver v\u00e5rt nya f\u00f6rh\u00e5llande till Gud. Det \u00e4r alltsammans ett resultat av det som v\u00e5r Herre Jesus gjorde d\u00e5 han dog f\u00f6r v\u00e5ra synder och gjorde oss till Guds v\u00e4nner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Adam och Kristus -N\u00e4r Adam syndade kom synden in i hela m\u00e4nniskosl\u00e4ktet. Hans synd spred d\u00f6den i hela v\u00e4rlden, eftersom alla syndade."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r \u00e4ven om m\u00e4nniskorna naturligtvis syndade fr\u00e5n Adam till Mose, s\u00e5 d\u00f6mde inte Gud dem till d\u00f6den f\u00f6r att de br\u00f6t hans lag. Han hade ju \u00e4nnu inte gett lagarna \u00e5t dem, inte heller hade han talat om f\u00f6r dem vad han ville att de skulle g\u00f6ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r de dog var det allts\u00e5 inte f\u00f6r sina egna synders skull. De hade aldrig sj\u00e4lva, som Adam, brutit mot Guds f\u00f6rbud att \u00e4ta av den f\u00f6rbjudna frukten.Adam var en f\u00f6rebild till Kristus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men \u00e4nd\u00e5 \u00e4r det en stor skillnad mellan m\u00e4nniskan Adams synd och Guds f\u00f6rl\u00e5telse genom Kristus!En enda m\u00e4nniska, Adam, f\u00f6rde genom sin synd m\u00e5nga m\u00e4nniskor till d\u00f6den. Men det \u00e4r ocks\u00e5 en enda m\u00e4nniska, Jesus, som har sett till att Gud i sin godhet f\u00f6rl\u00e4t och ben\u00e5dade m\u00e4nniskorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Adams synd medf\u00f6rde allts\u00e5 d\u00f6dsstraff f\u00f6r m\u00e5nga, men det Kristus gjorde frik\u00e4nde oss och gav oss liv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Adams synd gjorde att d\u00f6den fick makt \u00f6ver allting - men alla som tar emot Jesus Kristus f\u00e5r livet som g\u00e5va."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ja, Adams synd har f\u00f6rt med sig straff f\u00f6r alla, medan r\u00e4ttf\u00e4rdigheten hos Kristus har lett till ett frik\u00e4nnande inf\u00f6r Gud och till liv."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Adam gjorde s\u00e5 att m\u00e5nga blev syndare, d\u00e4rf\u00f6r att han var olydig mot Gud. Kristus d\u00e4remot har d\u00e4rf\u00f6r att han var lydig gjort s\u00e5 att m\u00e5nga blir r\u00e4ttf\u00e4rdiga inf\u00f6r Gud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lagen gavs f\u00f6r att alla skulle inse vidden av sina misslyckanden. Men ju mer vi inser v\u00e5r egen skuld, desto mer uppt\u00e4cker vi Guds \u00f6verfl\u00f6dande godhet d\u00e5 han f\u00f6rl\u00e5ter oss."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6rut regerade synden \u00f6ver alla m\u00e4nniskor och f\u00f6rde dem till d\u00f6den, men nu regerar i st\u00e4llet Guds n\u00e5d, som st\u00e4ller oss i ett r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5llande till Gud och resulterar i evigt liv genom Jesus Kristus, v\u00e5r Herre."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett nytt liv -Ska vi d\u00e5 forts\u00e4tta att synda s\u00e5 att Gud kan forts\u00e4tta att visa mer och mer godhet och f\u00f6rl\u00e5telse?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Naturligtvis inte! Ska vi h\u00e5lla p\u00e5 och synda n\u00e4r vi inte beh\u00f6ver det? Syndens makt \u00f6ver oss br\u00f6ts ju n\u00e4r vi blev kristna, och genom dopet bek\u00e4nner vi att Jesus Kristus genom sin d\u00f6d besegrade v\u00e5r syndfulla natur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Naturligtvis inte! Ska vi h\u00e5lla p\u00e5 och synda n\u00e4r vi inte beh\u00f6ver det? Syndens makt \u00f6ver oss br\u00f6ts ju n\u00e4r vi blev kristna, och genom dopet bek\u00e4nner vi att Jesus Kristus genom sin d\u00f6d besegrade v\u00e5r syndfulla natur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e5r gamla natur, som \u00e4lskade synden, begravdes med Kristus genom dopet. I st\u00e4llet fick vi del av det nya liv, som Jesus fick n\u00e4r Fadern med sin v\u00e4ldiga makt f\u00f6rde honom tillbaka till livet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi har allts\u00e5 blivit f\u00f6renade med honom genom att d\u00f6 med honom n\u00e4r han dog, och nu delar vi hans liv och hans uppst\u00e5ndelse."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e5ra gamla onda beg\u00e4r spikades fast vid korset med honom. V\u00e5rt gamla jag krossades och s\u00e5rades till d\u00f6ds s\u00e5 att vi inte l\u00e4ngre \u00e4r i syndens j\u00e4rngrepp och m\u00e5ste vara slavar under den."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som \u00e4r d\u00f6d \u00e4r fri fr\u00e5n synden med all dess lockelse och makt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och eftersom v\u00e5r gamla synd\u00e4lskande natur dog med Kristus, s\u00e5 vet vi att vi kommer att dela hans nya liv."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kristus uppstod fr\u00e5n de d\u00f6da och kommer aldrig att d\u00f6 igen. D\u00f6den har inte l\u00e4ngre n\u00e5gon makt \u00f6ver honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han dog en g\u00e5ng f\u00f6r alla f\u00f6r att g\u00f6ra slut p\u00e5 syndens makt, och nu lever han f\u00f6r evigt i obruten gemenskap med Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Betrakta d\u00e4rf\u00f6r den gamla syndiga naturen som d\u00f6d, och lev i st\u00e4llet f\u00f6r Gud genom Jesus Kristus v\u00e5r Herre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t inte l\u00e4ngre synden h\u00e4rska \u00f6ver era d\u00f6dliga kroppar, och ge inte efter f\u00f6r dess syndiga drifter."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se till att ni inte blir ondskans redskap som anv\u00e4nds till synd, utan ge er sj\u00e4lva helt \u00e5t Gud med hela er kropp, f\u00f6r ni har \u00e5terv\u00e4nt fr\u00e5n d\u00f6den, och ni vill vara redskap i Guds h\u00e4nder och anv\u00e4ndas f\u00f6r hans goda syften."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Synden beh\u00f6ver aldrig mer vara er herre. Nu \u00e4r ni ju inte l\u00e4ngre bundna vid en lag som g\u00f6r er till slavar, utan ni \u00e4r fria under Guds gener\u00f6sa godhet och n\u00e5d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fri att lyda -Betyder detta att vi kan h\u00e5lla p\u00e5 och synda utan att oroa oss \u00f6ver det? Naturligtvis inte!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r du inte att du kan v\u00e4lja din egen herre? Du kan v\u00e4lja synden och d\u00f6, eller ocks\u00e5 lydnaden och bli frik\u00e4nd. Den som du ger dig \u00e5t blir din herre, och du blir hans slav."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gud vare tack, att trots att ni en g\u00e5ng valde att vara syndens slavar nu med hela hj\u00e4rtat lyder vad Gud har l\u00e4rt er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu \u00e4r ni fria fr\u00e5n er gamle herre, synden, och har blivit slavar \u00e5t er nye herre, r\u00e4ttf\u00e4rdigheten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag anv\u00e4nder bilden av slavar och herrar, eftersom den \u00e4r l\u00e4tt att f\u00f6rst\u00e5. P\u00e5 samma s\u00e4tt som ni brukade vara slavar under alla slags synder, m\u00e5ste ni nu l\u00e5ta er sj\u00e4lva bli slavar under allt som \u00e4r r\u00e4tt och bli f\u00f6rvandlade."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r ni var slavar under synden brydde ni er inte om vad som var gott eller inte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och vad blev resultatet? Ja, i alla fall inget som var gott, f\u00f6r nu sk\u00e4ms ni till och med att t\u00e4nka p\u00e5 de saker som ni brukade g\u00f6ra, f\u00f6r alltsammans leder till d\u00f6d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men nu \u00e4r ni fria fr\u00e5n syndens makt och \u00e4r Guds slavar, och hans godhet mot er f\u00f6rvandlar er och leder till evigt liv."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Syndens l\u00f6n \u00e4r d\u00f6den, men Guds g\u00e5va \u00e4r evigt liv genom Jesus Kristus, v\u00e5r Herre."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fri fr\u00e5n lagen -Har ni inte f\u00f6rst\u00e5tt \u00e4n, k\u00e4ra judiska br\u00f6der som k\u00e4nner b\u00e5de Kristus och lagen, att n\u00e4r en m\u00e4nniska d\u00f6r s\u00e5 har inte lagen henne i sin makt l\u00e4ngre?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e5t mig illustrera det: n\u00e4r en kvinna gifter sig binder lagen henne till mannen s\u00e5 l\u00e4nge han lever. Men om han d\u00f6r, s\u00e5 \u00e4r hon inte l\u00e4ngre bunden till honom. \u00c4ktenskapslagarna g\u00e4ller inte l\u00e4ngre henne,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och om hon vill kan hon gifta sig med n\u00e5gon annan. Det skulle vara or\u00e4tt medan mannen levde, men det \u00e4r i sin ordning efter hans d\u00f6d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6rut var den judiska lagen er man, er herre, men ni dog med Kristus p\u00e5 korset, och eftersom ni \u00e4r d\u00f6da \u00e4r ni inte l\u00e4ngre gifta med lagen, och den har ingen makt \u00f6ver er. Sedan uppstod ni med Kristus till ett nytt liv, och nu \u00e4r ni nya m\u00e4nniskor. Ni \u00e4r s\u00e5 att s\u00e4ga gifta med denne man, som stod upp fr\u00e5n de d\u00f6da, och nu kan ni tj\u00e4na Gud genom att g\u00f6ra gott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r er gamla natur fortfarande levde tvingade synden er att g\u00f6ra allt det onda som leder till d\u00f6d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men nu beh\u00f6ver ni inte l\u00e4ngre oroa er \u00f6ver judiska lagar och seder, f\u00f6r ni har d\u00f6tt bort ifr\u00e5n deras f\u00e5ngenskap. Nu kan ni verkligen tj\u00e4na Gud, inte p\u00e5 det gamla s\u00e4ttet genom att mekaniskt lyda en massa regler, utan p\u00e5 det nya s\u00e4ttet av hela ert hj\u00e4rta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lagen g\u00f6r oss skyldiga -Betyder detta att jag menar att Guds lag \u00e4r ond? Naturligtvis inte! Nej, lagen \u00e4r inte syndig, men det var lagen som visade mig min synd. Jag skulle aldrig ha uppt\u00e4ckt synden i mitt inre - den l\u00e4ngtan och de onda beg\u00e4r som finns g\u00f6mda d\u00e4r och som leder till d\u00f6d - om inte lagen hade sagt: Du ska inte ha beg\u00e4r!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r synden skapar en l\u00e4ngtan efter allt som \u00e4r f\u00f6rbjudet. Det \u00e4r bara n\u00e4r det inte finns n\u00e5gra lagar att bryta som det inte finns synd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge jag inte f\u00f6rstod vad lagen egentligen kr\u00e4vde levde jag bekymmersl\u00f6st, men n\u00e4r jag fick veta sanningen ins\u00e5g jag att jag hade brutit mot lagen och var en syndare, d\u00f6md att d\u00f6."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och f\u00f6r mig blev det s\u00e5, att lagen som skulle ha visat mig livets v\u00e4g i st\u00e4llet d\u00f6mde mig till d\u00f6den!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Synden lurade mig genom att ta Guds goda lagar och anv\u00e4nda dem till att f\u00f6rklara mig skyldig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men ni m\u00e5ste f\u00f6rst\u00e5 att i sig sj\u00e4lv var lagen fortfarande fullkomligt r\u00e4ttvis och god."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men hur kan det vara s\u00e5? Var inte lagen orsak till att jag d\u00f6mdes?Hur kan den d\u00e5 vara god? Nej, det var synden, dj\u00e4vulsk som den \u00e4r, som utnyttjade det som var gott till att f\u00e5 mig d\u00f6md. H\u00e4r kan ni allts\u00e5 se hur listig och d\u00f6dlig och avskyv\u00e4rd synden \u00e4r. Den anv\u00e4nder Guds goda lagar f\u00f6r sina egna onda syften."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Konflikten inom oss -Lagen \u00e4r fr\u00e5n Gud och \u00e4r god. Det \u00e4r inte det som \u00e4r problemet, utan problemet finns hos mig, f\u00f6r jag \u00e4r s\u00e5ld till slaveri med synden som min herre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag f\u00f6rst\u00e5r inte alls mig sj\u00e4lv, f\u00f6r jag vill verkligen g\u00f6ra vad som \u00e4r r\u00e4tt, men jag kan det inte. Jag g\u00f6r inte det jag vill g\u00f6ra, utan det jag hatar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag vet att det som jag g\u00f6r \u00e4r or\u00e4tt, och mitt d\u00e5liga samvete bevisar att jag godk\u00e4nner de lagar jag bryter."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men jag kan inte hj\u00e4lpa det, f\u00f6r det \u00e4r inte jag som g\u00f6r det. Det \u00e4r synden i mig, och den \u00e4r starkare \u00e4n jag!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag vet att det i mig sj\u00e4lv, det vill s\u00e4ga i min egen syndiga natur, inte finns n\u00e5got gott. Det spelar ingen roll vart jag v\u00e4nder mig, f\u00f6r jag kan \u00e4nd\u00e5 inte f\u00f6rm\u00e5 mig sj\u00e4lv att g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt. Jag vill, men jag kan det inte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r jag vill g\u00f6ra gott, s\u00e5 g\u00f6r jag det inte, och n\u00e4r jag f\u00f6rs\u00f6ker att inte handla or\u00e4tt, s\u00e5 g\u00f6r jag det i alla fall."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om jag nu g\u00f6r vad jag inte vill, s\u00e5 \u00e4r det klart var felet ligger. Synden har mig fortfarande i sitt onda grepp!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det tycks vara ett ofr\u00e5nkomligt faktum att n\u00e4r jag vill g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt g\u00f6r jag \u00e4nd\u00e5 hela tiden det som \u00e4r or\u00e4tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Med min nya natur \u00e4lskar jag att g\u00f6ra Guds vilja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men det finns n\u00e5got annat inom mig, i min l\u00e4gre natur, som ligger i strid med mitt f\u00f6rnuft och som besegrar mig och g\u00f6r mig till slav under synden, som fortfarande finns i mig. Av hela mitt hj\u00e4rta vill jag i lydnad tj\u00e4na Gud, men i st\u00e4llet finner jag att jag \u00e4r slav under synden.Ni ser allts\u00e5 hur det \u00e4r: mitt nya liv s\u00e4ger till mig att g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt, men den gamla naturen, som fortfarande finns i mig, \u00e4lskar att synda. Vilken fruktansv\u00e4rd situation jag befinner mig i! Vem kan befria mig fr\u00e5n slaveriet under denna d\u00f6dliga onda natur? Pris ske Gud! Det har skett genom Jesus Kristus, v\u00e5r Herre. Han har gjort mig fri."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men det finns n\u00e5got annat inom mig, i min l\u00e4gre natur, som ligger i strid med mitt f\u00f6rnuft och som besegrar mig och g\u00f6r mig till slav under synden, som fortfarande finns i mig. Av hela mitt hj\u00e4rta vill jag i lydnad tj\u00e4na Gud, men i st\u00e4llet finner jag att jag \u00e4r slav under synden.Ni ser allts\u00e5 hur det \u00e4r: mitt nya liv s\u00e4ger till mig att g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt, men den gamla naturen, som fortfarande finns i mig, \u00e4lskar att synda. Vilken fruktansv\u00e4rd situation jag befinner mig i! Vem kan befria mig fr\u00e5n slaveriet under denna d\u00f6dliga onda natur? Pris ske Gud! Det har skett genom Jesus Kristus, v\u00e5r Herre. Han har gjort mig fri."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men det finns n\u00e5got annat inom mig, i min l\u00e4gre natur, som ligger i strid med mitt f\u00f6rnuft och som besegrar mig och g\u00f6r mig till slav under synden, som fortfarande finns i mig. Av hela mitt hj\u00e4rta vill jag i lydnad tj\u00e4na Gud, men i st\u00e4llet finner jag att jag \u00e4r slav under synden.Ni ser allts\u00e5 hur det \u00e4r: mitt nya liv s\u00e4ger till mig att g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt, men den gamla naturen, som fortfarande finns i mig, \u00e4lskar att synda. Vilken fruktansv\u00e4rd situation jag befinner mig i! Vem kan befria mig fr\u00e5n slaveriet under denna d\u00f6dliga onda natur? Pris ske Gud! Det har skett genom Jesus Kristus, v\u00e5r Herre. Han har gjort mig fri."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Frik\u00e4nd! -Det blir allts\u00e5 ingen f\u00e4llande dom f\u00f6r dem som tillh\u00f6r Kristus Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Andens livgivande kraft, som \u00e4r min genom Jesus Kristus, har n\u00e4mligen f\u00f6rt mig ut ur syndens och d\u00f6dens onda cirkel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi blir inte fr\u00e4lsta fr\u00e5n syndens grepp genom att l\u00e4ra oss Guds bud, f\u00f6r vi klarar inte av att h\u00e5lla dem. Men Gud satte en ny och annorlunda plan i verket f\u00f6r att r\u00e4dda oss. Han s\u00e4nde sin egen son i en m\u00e4nsklig kropp som v\u00e5r - med den skillnaden att v\u00e5r \u00e4r syndig - och han krossade syndens makt \u00f6ver oss, genom att ge sig sj\u00e4lv som ett offer f\u00f6r v\u00e5ra synder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan vi nu lyda Guds lagar, om vi \u00e4r ledda av den helige Ande och inte l\u00e4ngre lyder den gamla naturen som finns i oss."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som l\u00e5ter sig beh\u00e4rskas av den l\u00e4gre naturen lever bara f\u00f6r sin egen skull, men de som f\u00f6ljer den helige Ande finner att de g\u00f6r det som Gud vill."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om man f\u00f6ljer den helige Ande leder det till liv och frid, men om man f\u00f6ljer den gamla naturen leder det till d\u00f6den,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "eftersom den gamla syndiga naturen inom oss \u00e4r i strid med Gud. Den har aldrig lytt Guds lagar och kommer aldrig att g\u00f6ra det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan de som fortfarande beh\u00e4rskas av sitt gamla, syndiga jag och f\u00f6ljer sina gamla, onda beg\u00e4r aldrig g\u00f6ra Guds vilja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men ni \u00e4r inte s\u00e5dana. Ni beh\u00e4rskas av er nya natur, om Guds Ande bor i er, och kom ih\u00e5g att om n\u00e5gon inte har Kristi Ande, s\u00e5 \u00e4r han inte en kristen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4ven om Kristus bor i er m\u00e5ste kroppen d\u00f6 p\u00e5 grund av synd, men er ande kommer att leva, d\u00e4rf\u00f6r att Kristus har f\u00f6rl\u00e5tit er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och om Guds Ande, som uppv\u00e4ckte Jesus fr\u00e5n de d\u00f6da, bor i er, kommer han att g\u00f6ra era d\u00f6dliga kroppar levande igen sedan ni d\u00f6tt, genom samme helige Ande som bor i er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e4ra br\u00f6der, ni har allts\u00e5 inga som helst skyldigheter att g\u00f6ra vad er gamla syndiga natur ber er om."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om ni forts\u00e4tter att f\u00f6lja den \u00e4r ni f\u00f6rlorade och kommer att d\u00f6, men om ni genom den helige Andes kraft krossar den och dess onda handlingar f\u00e5r ni leva,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r alla som leds av Guds Ande \u00e4r Guds barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och d\u00e4rf\u00f6r ska vi inte upptr\u00e4da som skr\u00e4mda slavar, utan vi f\u00e5r vara Guds egna barn, adopterade in i hans familj, och ropa: Far, far till honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r hans helige Ande talar till oss i djupet av v\u00e5rt inre och s\u00e4ger oss att vi verkligen \u00e4r Guds barn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och eftersom vi \u00e4r hans barn, kommer vi ocks\u00e5 att dela hans rikedomar, f\u00f6r allt det som Gud ger sin son, Jesus, \u00e4r nu ocks\u00e5 v\u00e5rt. Men om vi ska dela hans h\u00e4rlighet, m\u00e5ste vi ocks\u00e5 dela hans lidanden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hopp f\u00f6r framtiden -V\u00e5ra nuvarande lidanden \u00e4r \u00e4nd\u00e5 ingenting, j\u00e4mf\u00f6rt med den h\u00e4rlighet som han kommer att ge oss l\u00e4ngre fram."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r hela skapelsen \u00e4r i sp\u00e4nd f\u00f6rv\u00e4ntan inf\u00f6r den dag n\u00e4r Gud ska l\u00e5ta sina barn f\u00e5 uppst\u00e5."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allt p\u00e5 denna jorden har kommit vid sidan av sitt syfte. Gud till\u00e4t att det blev s\u00e5, men han gjorde det i hopp om att det en g\u00e5ng ska befrias. F\u00f6r den dagen kommer, n\u00e4r synd, d\u00f6d och f\u00f6rruttnelse ska f\u00f6rsvinna, och allt skapat ska f\u00e5 dela den h\u00e4rliga frihet som Guds barn njuter av."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Allt p\u00e5 denna jorden har kommit vid sidan av sitt syfte. Gud till\u00e4t att det blev s\u00e5, men han gjorde det i hopp om att det en g\u00e5ng ska befrias. F\u00f6r den dagen kommer, n\u00e4r synd, d\u00f6d och f\u00f6rruttnelse ska f\u00f6rsvinna, och allt skapat ska f\u00e5 dela den h\u00e4rliga frihet som Guds barn njuter av."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r vi vet att hela naturen med b\u00e5de djur och v\u00e4xter, ja allt skapat, v\u00e4ntar p\u00e5 denna stora h\u00e4ndelse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4ven vi kristna ber om att bli befriade fr\u00e5n v\u00e5r nuvarande kropp, trots att vi har den helige Ande inom oss som en f\u00f6rsmak av den kommande h\u00e4rligheten. Vi v\u00e4ntar ivrigt p\u00e5 den dag n\u00e4r Gud ska ge oss v\u00e5ra fulla r\u00e4ttigheter som hans barn, och dit h\u00f6r de nya kroppar som han har lovat oss - kroppar som aldrig ska bli sjuka igen och aldrig ska d\u00f6."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vi \u00e4r redan nu fr\u00e4lsta genom v\u00e5rt hopp. Och hoppet betyder att vi ser fram emot n\u00e5got som vi \u00e4nnu inte har, f\u00f6r vi beh\u00f6ver ju inte hoppas och tro att vi ska f\u00e5 n\u00e5got som vi redan har."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om vi nu m\u00e5ste forts\u00e4tta att tro Gud om n\u00e5got som \u00e4nnu inte har h\u00e4nt, s\u00e5 l\u00e4r det oss att v\u00e4nta med t\u00e5lamod."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I v\u00e5r begr\u00e4nsning hj\u00e4lper oss den helige Ande med v\u00e5ra dagliga problem och med v\u00e5r b\u00f6n. F\u00f6r vi vet inte ens vad vi ska be om, eller hur vi ska be, men den helige Ande ber f\u00f6r oss med s\u00e5dan k\u00e4nsla att det inte kan uttryckas med ord."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och Fadern, som k\u00e4nner allas hj\u00e4rtan, vet naturligtvis vad Anden menar, f\u00f6r hans b\u00f6n st\u00e5r i samklang med Guds egen vilja."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vi vet att Gud p\u00e5 alla s\u00e4tt hj\u00e4lper dem som \u00e4lskar honom att n\u00e5 det goda. Det \u00e4r hans syfte med v\u00e5ra liv."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Redan fr\u00e5n b\u00f6rjan best\u00e4mde n\u00e4mligen Gud att de som kommer till honom skulle bli lika hans son, och hela tiden visste han vilka det skulle bli. S\u00e5 skulle hans son vara den f\u00f6rstf\u00f6dde bland m\u00e5nga br\u00f6der."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och n\u00e4r han hade utvalt oss kallade han oss att komma till honom, och n\u00e4r vi kom, f\u00f6rklarade han oss icke skyldiga, fyllde oss med Kristi godhet, satte oss i ett r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5llande till sig sj\u00e4lv och lovade oss sin h\u00e4rlighet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gud st\u00e5r p\u00e5 v\u00e5r sida -Vad ska vi s\u00e4ga om n\u00e5got s\u00e5 underbart som detta? Om Gud \u00e4r med oss, finns det d\u00e5 n\u00e5gon som kan vara emot oss?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eftersom han inte ens skonade sin egen son, utan offrade honom f\u00f6r v\u00e5r skull, ska han d\u00e5 inte ge oss allt med honom?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vem t\u00f6rs anklaga oss som Gud har utvalt till sina egna? Kommer Gud att g\u00f6ra det? Nej! Han \u00e4r den som har frik\u00e4nt oss och f\u00f6rt oss in i ett r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5llande till honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vem kommer d\u00e5 att d\u00f6ma oss? Kommer Kristus att g\u00f6ra det? Nej! Han \u00e4r den som dog f\u00f6r oss och som uppstod fr\u00e5n de d\u00f6da f\u00f6r oss. Han sitter nu p\u00e5 hedersplatsen bredvid Gud, och han ber f\u00f6r oss d\u00e4r i himlen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vem kan d\u00e5 n\u00e5gonsin st\u00e4nga oss ute fr\u00e5n Kristi k\u00e4rlek? N\u00e4r vi upplever sv\u00e5righeter och olyckor, n\u00e4r vi f\u00f6rf\u00f6ljs eller blir slagna till marken, beror det p\u00e5 att han inte \u00e4lskar oss l\u00e4ngre? Och om vi \u00e4r hungriga eller utfattiga, eller i fara eller hotas med d\u00f6den, har d\u00e5 Gud \u00f6vergett oss?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Nej! Skrifterna s\u00e4ger oss att f\u00f6r hans skull m\u00e5ste vi vara beredda att m\u00f6ta d\u00f6den n\u00e4r som helst - vi \u00e4r som f\u00e5r som v\u00e4ntar p\u00e5 att bli slaktade."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men trots allt detta vinner vi en h\u00e4rlig seger genom Kristus, som \u00e4lskar oss s\u00e5 mycket att han har d\u00f6tt f\u00f6r oss."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och jag \u00e4r \u00f6vertygad om att ingenting kan skilja oss fr\u00e5n hans k\u00e4rlek. D\u00f6den kan det inte, och livet kan det inte. \u00c4nglarna kan det inte, inte ens sj\u00e4lva helvetets makter kan hindra Guds k\u00e4rlek. Ingenting kan skilja oss fr\u00e5n Guds k\u00e4rlek, som blev synlig f\u00f6r oss genom Jesu Kristi d\u00f6d p\u00e5 korset. Varken d\u00f6d eller liv, varken bekymmer f\u00f6r denna dagen eller f\u00f6r morgondagen, varken krafter ovan molnen eller nere i djupet, inget kan skilja oss fr\u00e5n denna k\u00e4rlek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och jag \u00e4r \u00f6vertygad om att ingenting kan skilja oss fr\u00e5n hans k\u00e4rlek. D\u00f6den kan det inte, och livet kan det inte. \u00c4nglarna kan det inte, inte ens sj\u00e4lva helvetets makter kan hindra Guds k\u00e4rlek. Ingenting kan skilja oss fr\u00e5n Guds k\u00e4rlek, som blev synlig f\u00f6r oss genom Jesu Kristi d\u00f6d p\u00e5 korset. Varken d\u00f6d eller liv, varken bekymmer f\u00f6r denna dagen eller f\u00f6r morgondagen, varken krafter ovan molnen eller nere i djupet, inget kan skilja oss fr\u00e5n denna k\u00e4rlek."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel \u00e4r Guds utvalda folk -Mitt k\u00e4ra Israel, mitt folk! Mina judiska br\u00f6der! Vad jag l\u00e4ngtar efter att ni ska komma till Kristus. Mitt hj\u00e4rta k\u00e4nns tungt, och jag s\u00f6rjer bittert dag och natt f\u00f6r er skull. Kristus vet, och den helige Ande vet, att jag inte \u00f6verdriver n\u00e4r jag s\u00e4ger att jag skulle vara villig att bli f\u00f6rlorad f\u00f6r evigt om detta kunde r\u00e4dda er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Israel \u00e4r Guds utvalda folk -Mitt k\u00e4ra Israel, mitt folk! Mina judiska br\u00f6der! Vad jag l\u00e4ngtar efter att ni ska komma till Kristus. Mitt hj\u00e4rta k\u00e4nns tungt, och jag s\u00f6rjer bittert dag och natt f\u00f6r er skull. Kristus vet, och den helige Ande vet, att jag inte \u00f6verdriver n\u00e4r jag s\u00e4ger att jag skulle vara villig att bli f\u00f6rlorad f\u00f6r evigt om detta kunde r\u00e4dda er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israel \u00e4r Guds utvalda folk -Mitt k\u00e4ra Israel, mitt folk! Mina judiska br\u00f6der! Vad jag l\u00e4ngtar efter att ni ska komma till Kristus. Mitt hj\u00e4rta k\u00e4nns tungt, och jag s\u00f6rjer bittert dag och natt f\u00f6r er skull. Kristus vet, och den helige Ande vet, att jag inte \u00f6verdriver n\u00e4r jag s\u00e4ger att jag skulle vara villig att bli f\u00f6rlorad f\u00f6r evigt om detta kunde r\u00e4dda er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud har gett er s\u00e5 mycket, men \u00e4nd\u00e5 vill ni inte lyssna till honom. Han tog er som sitt speciellt utvalda folk och ledde er med sin egen h\u00e4rlighet i form av ett lysande moln och talade om f\u00f6r er hur mycket han ville v\u00e4lsigna er. Han gav er sina regler f\u00f6r det dagliga livet, s\u00e5 att ni kunde veta vad han ville att ni skulle g\u00f6ra. Han l\u00e4t er tillbe honom, och gav er stora l\u00f6ften."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni hade stora gudsm\u00e4n som f\u00f6rf\u00e4der, och Kristus sj\u00e4lv var en av er, en jude i fr\u00e5ga om sin m\u00e4nskliga h\u00e4rkomst, och som nu regerar \u00f6ver allting. Pris ske Gud i evighet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Har d\u00e5 Gud misslyckats med att uppfylla sina l\u00f6ften till judarna? Hans l\u00f6ften g\u00e4ller bara dem som \u00e4r sanna judar, och allts\u00e5 inte alla som \u00e4r f\u00f6dda i judiska familjer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Enbart det faktum att de h\u00e4rstammar fr\u00e5n Abraham g\u00f6r dem inte till Abrahams verkliga barn. F\u00f6r Skrifterna s\u00e4ger att l\u00f6ftet g\u00e4ller bara f\u00f6r Abrahams son Isak och Isaks barn, \u00e4ven om Abraham ocks\u00e5 hade andra barn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Detta betyder att inte alla Abrahams barn \u00e4r Guds barn, utan bara de som tror p\u00e5 det l\u00f6fte om fr\u00e4lsning som Gud gav till Abraham."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r Gud hade lovat: N\u00e4sta \u00e5r ska jag ge dig och Sara en son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ","
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": ","
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och m\u00e5nga \u00e5r senare, n\u00e4r Isak hade v\u00e4xt upp och gift sig och hans hustru Rebecka skulle f\u00f6da sina tvillingbarn, sa Gud \u00e5t henne att Esau, barnet som f\u00f6ddes f\u00f6rst, skulle bli tj\u00e4nare \u00e5t tvillingbrodern Jakob. Precis som Skrifterna s\u00e4ger: Jag valde att v\u00e4lsigna Jakob, men inte Esau. Och Gud sa detta redan innan barnen var f\u00f6dda, innan de hade gjort n\u00e5got, vare sig gott eller ont. Detta bevisar att Gud gjorde vad han hade best\u00e4mt sig f\u00f6r att g\u00f6ra fr\u00e5n b\u00f6rjan. Det skedde inte p\u00e5 grund av vad barnen gjorde, utan p\u00e5 grund av vad Gud ville."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och m\u00e5nga \u00e5r senare, n\u00e4r Isak hade v\u00e4xt upp och gift sig och hans hustru Rebecka skulle f\u00f6da sina tvillingbarn, sa Gud \u00e5t henne att Esau, barnet som f\u00f6ddes f\u00f6rst, skulle bli tj\u00e4nare \u00e5t tvillingbrodern Jakob. Precis som Skrifterna s\u00e4ger: Jag valde att v\u00e4lsigna Jakob, men inte Esau. Och Gud sa detta redan innan barnen var f\u00f6dda, innan de hade gjort n\u00e5got, vare sig gott eller ont. Detta bevisar att Gud gjorde vad han hade best\u00e4mt sig f\u00f6r att g\u00f6ra fr\u00e5n b\u00f6rjan. Det skedde inte p\u00e5 grund av vad barnen gjorde, utan p\u00e5 grund av vad Gud ville."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Var Gud or\u00e4ttvis? Naturligtvis inte!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r Gud hade sagt till Mose: Om jag vill vara god mot n\u00e5gon, s\u00e5 \u00e4r jag det. Och jag ska f\u00f6rbarma mig \u00f6ver vem jag vill."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ges Guds v\u00e4lsignelser inte bara f\u00f6r att n\u00e5gon best\u00e4mmer sig f\u00f6r att f\u00e5 del av dem, eller arbetar intensivt f\u00f6r att f\u00e5 dem. De ges d\u00e4rf\u00f6r att Gud visar sin k\u00e4rlek mot vem han vill."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egyptens kung Farao \u00e4r ett exempel p\u00e5 detta. Gud sa till honom att han hade gett honom makt f\u00f6r att visa sin v\u00e4ldiga kraft genom honom, s\u00e5 att hela v\u00e4rlden skulle h\u00f6ra om Guds h\u00e4rliga namn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gud \u00e4r allts\u00e5 god mot somliga, bara d\u00e4rf\u00f6r att han vill vara det, och han g\u00f6r s\u00e5 att somliga v\u00e4grar att lyssna till honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varf\u00f6r anklagar d\u00e5 Gud dem f\u00f6r att de inte lyssnar? Har de inte gjort just vad han lett dem till att g\u00f6ra?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nej, s\u00e4g inte det! Vem \u00e4r du som kritiserar Gud? Ska f\u00f6rem\u00e5let s\u00e4ga till den som har tillverkat det: Varf\u00f6r har du gjort mig s\u00e5 h\u00e4r?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r en m\u00e4nniska tillverkar en kruka av lera, har hon d\u00e5 inte r\u00e4tt att av samma lera g\u00f6ra en vacker kruka att st\u00e4lla blommor i och en annan att sl\u00e4nga skr\u00e4p i?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Har inte Gud all r\u00e4tt att visa sin vrede och makt mot dessa som bara duger till att kastas bort och som han har haft t\u00e5lamod med s\u00e5 l\u00e4nge?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och har han inte r\u00e4tt att v\u00e4lja andra, s\u00e5dana som oss, som \u00e4r gjorda f\u00f6r att fyllas av hans h\u00e4rlighets rikedomar - vare sig vi \u00e4r judar eller inte. Har han inte r\u00e4tt att vara k\u00e4rleksfull mot oss, s\u00e5 att alla kan se hur stor hans h\u00e4rlighet \u00e4r?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och har han inte r\u00e4tt att v\u00e4lja andra, s\u00e5dana som oss, som \u00e4r gjorda f\u00f6r att fyllas av hans h\u00e4rlighets rikedomar - vare sig vi \u00e4r judar eller inte. Har han inte r\u00e4tt att vara k\u00e4rleksfull mot oss, s\u00e5 att alla kan se hur stor hans h\u00e4rlighet \u00e4r?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gud s\u00e4ger ju genom profeten Hosea att han ska s\u00f6ka sig andra barn som inte kommer fr\u00e5n den judiska familjen, och han ska \u00e4lska dem, \u00e4ven om ingen har \u00e4lskat dem f\u00f6rut."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om alla som inte \u00e4r judar har han f\u00f6rut sagt: Ni \u00e4r inte mitt folk. De ska nu kallas den levande Gudens s\u00f6ner."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Profeten Jesaja utropade om judarna att \u00e4ven om de kunde r\u00e4knas i miljoner, s\u00e5 skulle bara ett litet antal bli r\u00e4ddade."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6r Herren kommer att verkst\u00e4lla sin dom \u00f6ver jorden, snabbt och en g\u00e5ng f\u00f6r alla."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och Jesaja s\u00e4ger p\u00e5 ett annat st\u00e4lle, att om det inte var f\u00f6r Guds barmh\u00e4rtighets skull, s\u00e5 skulle alla judar f\u00f6rintas, varenda en, precis som alla f\u00f6rintades i st\u00e4derna Sodom och Gomorra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Israels folks otro -Vad ska vi d\u00e5 s\u00e4ga om allt detta? Jo, att Gud har gett alla en m\u00f6jlighet att bli frigivna genom att tro, \u00e4ven om de egentligen inte s\u00f6kt Gud."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men judarna, som har anstr\u00e4ngt sig s\u00e5 mycket f\u00f6r att komma i ett r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5llande till Gud genom att lyda hans lagar, har aldrig lyckats."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Varf\u00f6r inte? D\u00e4rf\u00f6r att de har f\u00f6rs\u00f6kt bli fr\u00e4lsta genom att f\u00f6lja lagen och utf\u00f6ra egna goda g\u00e4rningar i st\u00e4llet f\u00f6r att h\u00e5lla sig till tron p\u00e5 Kristus. De har snavat \u00f6ver den sten,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "som Gud varnade dem f\u00f6r i Skrifterna n\u00e4r han sa: Jag har lagt en sten i v\u00e4gen f\u00f6r judarna, som m\u00e5nga kommer att snava \u00f6ver. Men de som tror kommer aldrig att bli besvikna."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e4ra br\u00f6der, det \u00e4r min innerliga l\u00e4ngtan och b\u00f6n att det judiska folket ska bli fr\u00e4lst."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vet med vilken gl\u00f6d de \u00e4rar Gud, men det \u00e4r ett missriktat nit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De f\u00f6rst\u00e5r inte att Kristus har d\u00f6tt f\u00f6r att de ska st\u00e5 frik\u00e4nda inf\u00f6r Gud. I st\u00e4llet f\u00f6rs\u00f6ker de att g\u00f6ra sig sj\u00e4lva tillr\u00e4ckligt goda f\u00f6r att f\u00f6rtj\u00e4na Guds erk\u00e4nnande genom att f\u00f6lja judiska lagar och seder. Men det \u00e4r inte Guds v\u00e4g till fr\u00e4lsning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De f\u00f6rst\u00e5r inte att de genom att tro p\u00e5 Kristus redan har allt det som de nu f\u00f6rs\u00f6ker att f\u00e5 genom att lyda lagen. Han g\u00f6r slut p\u00e5 slaveriet under lagen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r Mose sa att bara om en m\u00e4nniska kan vara fullkomligt god och h\u00e5lla ut mot frestelsen hela sitt liv och aldrig synda en enda g\u00e5ng, endast d\u00e5 kan hon bli fr\u00e4lst."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men fr\u00e4lsningen av tro inneb\u00e4r att du inte beh\u00f6ver s\u00f6ka i himlen f\u00f6r att finna Kristus och ta honom hit ner f\u00f6r att hj\u00e4lpa dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du beh\u00f6ver inte heller leta bland de d\u00f6da f\u00f6r att f\u00f6ra Kristus tillbaka till livet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nej, den fr\u00e4lsning genom tron p\u00e5 Kristus som vi predikar \u00e4r redan inom r\u00e4ckh\u00e5ll f\u00f6r var och en av oss. Du beh\u00f6ver bara s\u00e4ga ett ord eller t\u00e4nka en tanke."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r om du \u00f6ppnar munnen och bek\u00e4nner att Jesus \u00e4r Herre, och litar p\u00e5 att Gud har uppv\u00e4ckt honom fr\u00e5n de d\u00f6da, s\u00e5 blir du fr\u00e4lst."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det \u00e4r genom denna tro som en m\u00e4nniska blir frik\u00e4nd inf\u00f6r Gud, och genom att bek\u00e4nna sin tro i ord, blir hon fr\u00e4lst."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r Skrifterna s\u00e4ger oss att ingen som tror p\u00e5 Kristus kommer n\u00e5gonsin att bli besviken."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Judar och andra \u00e4r lika i detta avseende, de har alla samme Herre, som gener\u00f6st ger sina rikedomar till alla som ber honom om det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ja, var och en som v\u00e4nder sig till Herren och ber honom om det ska bli fr\u00e4lst."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men hur ska de kunna be honom om hj\u00e4lp, om de inte tror p\u00e5 honom? Och hur kan de tro p\u00e5 honom, om de aldrig har h\u00f6rt om honom? Och hur kan de h\u00f6ra om honom, om ingen ber\u00e4ttar n\u00e5got f\u00f6r dem?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och hur kan n\u00e5gon g\u00e5 och ber\u00e4tta det f\u00f6r dem, om ingen s\u00e4nder honom? Det \u00e4r det som Skrifterna menar n\u00e4r de s\u00e4ger: Hur underbara \u00e4r inte deras fotsteg som predikar evangeliet om frid med Gud, och som f\u00f6r med sig h\u00e4lsningar om goda ting. Med andra ord: Hur v\u00e4lkomna \u00e4r inte de som predikar Guds goda nyheter!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men inte alla som h\u00f6r de goda nyheterna v\u00e4lkomnar dem, f\u00f6r profeten Jesaja sa: Herre, vem trodde mig n\u00e4r jag talade om det f\u00f6r dem?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 kommer tron av att lyssna till dessa goda nyheter - de goda nyheterna om Kristus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men hur \u00e4r det med judarna? Har de h\u00f6rt Guds ord? Ja, det har f\u00f6ljt dem vart de \u00e4n har g\u00e5tt. De goda nyheterna har predikats \u00f6ver hela jorden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men f\u00f6rstod de verkligen detta, att Gud skulle ge sin fr\u00e4lsning till andra om de nekade att ta emot den? Ja, f\u00f6r redan p\u00e5 Moses tid hade Gud sagt att han skulle g\u00f6ra sitt folk avundsjukt och f\u00f6rs\u00f6ka v\u00e4cka dem genom att ge fr\u00e4lsningen till fr\u00e4mmande folk som \u00e4nnu inte k\u00e4nde honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och senare sa Jesaja r\u00e4ttframt att Gud ska uppt\u00e4ckas av m\u00e4nniskor som inte ens s\u00f6ker efter honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och under hela denna tid har Gud haft famnen \u00f6ppen f\u00f6r sitt eget folk, men de har trotsat honom och v\u00e4grat att komma."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Har Gud \u00f6vergett sitt folk? -Man kan fr\u00e5ga sig om Gud har st\u00f6tt bort och \u00f6vergett sitt folk, judarna. Nej, inte alls! Kom ih\u00e5g att jag sj\u00e4lv \u00e4r jude, \u00e4ttling till Abraham och medlem av Benjamins familj."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nej, Gud har inte \u00f6vergett sitt eget folk, som han utvalde fr\u00e5n b\u00f6rjan. Kommer du ih\u00e5g vad Skriften s\u00e4ger om detta? Profeten Elia klagade inf\u00f6r Gud p\u00e5 judarna, som hade d\u00f6dat profeterna och rivit ner Guds altaren. Elia p\u00e5stod att han var den ende i landet som fortfarande \u00e4lskade Gud, och nu f\u00f6rs\u00f6kte de d\u00f6da honom ocks\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nej, Gud har inte \u00f6vergett sitt eget folk, som han utvalde fr\u00e5n b\u00f6rjan. Kommer du ih\u00e5g vad Skriften s\u00e4ger om detta? Profeten Elia klagade inf\u00f6r Gud p\u00e5 judarna, som hade d\u00f6dat profeterna och rivit ner Guds altaren. Elia p\u00e5stod att han var den ende i landet som fortfarande \u00e4lskade Gud, och nu f\u00f6rs\u00f6kte de d\u00f6da honom ocks\u00e5."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och kommer du ih\u00e5g vad Gud svarade? Han sa: Nej, du \u00e4r inte den ende som \u00e4r kvar. Jag har sju tusen andra, som fortfarande \u00e4lskar mig och som inte har b\u00f6jt sig f\u00f6r avgudarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det \u00e4r likadant i dag. Inte alla judar har v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n Gud. Det finns n\u00e5gra f\u00e5 som blir fr\u00e4lsta som ett resultat av att Gud i sin godhet har valt ut dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och om det \u00e4r p\u00e5 grund av Guds godhet, s\u00e5 \u00e4r det allts\u00e5 inte p\u00e5 grund av att de sj\u00e4lva \u00e4r tillr\u00e4ckligt goda, f\u00f6r i s\u00e5 fall skulle den fria g\u00e5van inte l\u00e4ngre vara fri. Den \u00e4r fri s\u00e5 l\u00e4nge som den inte f\u00f6rtj\u00e4nas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Detta \u00e4r allts\u00e5 situationen: de flesta judar har inte f\u00e5tt det erk\u00e4nnande fr\u00e5n Gud som de s\u00f6ker efter. De som Gud har utvalt har gjort det, men de andras \u00f6gon \u00e4r f\u00f6rblindade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r vad v\u00e5ra Skrifter menar n\u00e4r de s\u00e4ger att Gud har l\u00e5tit dem somna och tillslutit deras \u00f6gon och \u00f6ron, s\u00e5 att de inte f\u00f6rst\u00e5r vad vi talar om n\u00e4r vi ber\u00e4ttar f\u00f6r dem om Kristus. Och s\u00e5 \u00e4r det \u00e4n i dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kung David talade om just detta n\u00e4r han sa: L\u00e5t deras festm\u00e5ltider ruinera dem och deras frid f\u00f6rsvinna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t dem drabbas av m\u00f6rker och blindhet och vrid deras h\u00f6fter ur led."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Betyder det h\u00e4r att Gud f\u00f6r alltid har st\u00f6tt bort sitt judiska folk? Naturligtvis inte! Hans syfte var att erbjuda fr\u00e4lsning till andra folk. D\u00e5 skulle judarna bli avundsjuka och sj\u00e4lva b\u00f6rja s\u00f6ka fr\u00e4lsningen hos Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om nu hela v\u00e4rlden blev rik, d\u00e4rf\u00f6r att judarna f\u00f6rbis\u00e5g Guds erbjudande om fr\u00e4lsning, hur mycket st\u00f6rre v\u00e4lsignelse ska d\u00e5 inte v\u00e4rlden uppleva n\u00e4r ocks\u00e5 judarna kommer till Kristus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Som ni vet s\u00e5 har Gud utvalt mig till att vara som en speciell budb\u00e4rare till er som inte \u00e4r judar. Jag l\u00e4gger stor vikt vid mitt uppdrag och p\u00e5minner judarna om det s\u00e5 ofta jag kan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag hoppas n\u00e4mligen att jag ska kunna f\u00e5 dem att l\u00e4ngta efter det som ni redan har tagit emot, och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt r\u00e4dda n\u00e5gra av dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vad underbart det kommer att bli n\u00e4r de uppt\u00e4cker Kristus! N\u00e4r de inte tog emot Guds erbjudande om fr\u00e4lsning betydde detta att han fick v\u00e4nda sig till resten av v\u00e4rlden och erbjuda den sin fr\u00e4lsning. N\u00e4r judar nu kommer till Kristus \u00e4r det lika underbart som n\u00e4r d\u00f6da f\u00e5r liv igen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och eftersom Abraham och profeterna \u00e4r Guds folk, s\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 deras barn det. F\u00f6r om tr\u00e4dets r\u00f6tter \u00e4r heliga, s\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 grenarna det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men n\u00e5gra av grenarna p\u00e5 Abrahams tr\u00e4d, allts\u00e5 n\u00e5gra av judarna, har brutits av. Ni som inte \u00e4r judar \u00e4r som grenar fr\u00e5n ett vilt olivtr\u00e4d, inympade i den \u00e4kta stammen. D\u00e4rf\u00f6r f\u00e5r nu ocks\u00e5 ni den v\u00e4lsignelse som Gud lovade Abraham och hans barn, och ni f\u00e5r ocks\u00e5 del av den rika n\u00e4ringen i Guds eget olivtr\u00e4d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men ni m\u00e5ste vara p\u00e5 er vakt, s\u00e5 att ni inte b\u00f6rjar skryta med att ni placerats d\u00e4r i st\u00e4llet f\u00f6r de grenar som br\u00f6ts av. Kom ih\u00e5g att ni bara \u00e4r inympade grenar, och att det inte \u00e4r ni som b\u00e4r upp roten utan roten som b\u00e4r upp er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu kanske ni s\u00e4ger: De d\u00e4r grenarna br\u00f6ts av f\u00f6r att l\u00e4mna plats \u00e5t oss, s\u00e5 vi m\u00e5ste vara ganska bra i alla fall."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men var f\u00f6rsiktiga! Kom ih\u00e5g att grenarna br\u00f6ts av d\u00e4rf\u00f6r att de inte trodde p\u00e5 Kristus, och att ni \u00e4r d\u00e4r bara d\u00e4rf\u00f6r att ni tror! Var inte stolta, var \u00f6dmjuka, tacksamma och f\u00f6rsiktiga i st\u00e4llet!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r om Gud inte visade \u00f6verseende med de grenar som han f\u00f6rst satte dit, s\u00e5 kommer han inte att skona er heller."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e4gg m\u00e4rke till att Gud \u00e4r b\u00e5de god och str\u00e4ng. Han \u00e4r str\u00e4ng mot dem som \u00e4r olydiga, men mycket god mot dem som forts\u00e4tter att \u00e4lska honom och tro p\u00e5 honom. Om ni inte \u00e4lskar honom, s\u00e5 kommer ni ocks\u00e5 att sk\u00e4ras bort."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om judarna \u00e5 andra sidan l\u00e4mnar sin otro, s\u00e5 kommer Gud att ympa dem tillbaka in i tr\u00e4det. Han har makt att g\u00f6ra det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6r om Gud ville ta emot er, grenar fr\u00e5n ett vilt olivtr\u00e4d, och mot naturens ordning ympa in er p\u00e5 sitt eget, odlade tr\u00e4d, hur mycket l\u00e4ttare ska det d\u00e5 inte vara f\u00f6r honom att ympa in de \u00e4kta grenarna igen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Guds n\u00e5d g\u00e4ller alla -Jag vill att ni ska k\u00e4nna till sanningen fr\u00e5n Gud, k\u00e4ra br\u00f6der, s\u00e5 att ni inte blir h\u00f6gf\u00e4rdiga och b\u00f6rjar skryta. Ja, det \u00e4r sant att n\u00e5gra judar har v\u00e4nt sig emot sanningen, och det kommer att forts\u00e4tta att vara s\u00e5 tills alla som inte \u00e4r judar har f\u00e5tt m\u00f6jlighet att komma till Kristus."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6rst d\u00e5 kommer hela Israel att bli fr\u00e4lst.Kommer ni ih\u00e5g vad profeterna sa om det: Det ska komma en befriare fr\u00e5n Sion, och han ska ta bort all ogudaktighet bland judarna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag ta bort deras synder, precis som jag har lovat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nu \u00e4r m\u00e5nga judar fiender till budskapet om fr\u00e4lsning. De hatar det. Men detta har varit en f\u00f6rdel f\u00f6r er, f\u00f6r det har f\u00f6rt med sig att Gud har gett sina g\u00e5vor ocks\u00e5 till er som inte \u00e4r judar. \u00c4nd\u00e5 \u00e4lskar Gud fortfarande judarna p\u00e5 grund av sina l\u00f6ften till Abraham, Isak och Jakob."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "F\u00f6r Guds g\u00e5vor och hans kallelse kan aldrig tas tillbaka. Han tar aldrig tillbaka sina l\u00f6ften."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6rut var det ni som var olydiga mot Gud. N\u00e4r judarna inte ville ta emot Guds g\u00e5vor, s\u00e5 var han god mot er i st\u00e4llet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nu \u00e4r det judarna som \u00e4r olydiga, men en dag kommer de ocks\u00e5 att dela Guds godhet med er."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6r Gud \u00f6verl\u00e4mnade alla \u00e5t synden, s\u00e5 att han kan visa lika stor godhet mot alla."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vilken underbar Gud vi har! Hur stor \u00e4r inte hans visdom och kunskap och rikedom! Det \u00e4r helt om\u00f6jligt f\u00f6r oss att f\u00f6rst\u00e5 hans beslut och metoder."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "F\u00f6r vem av oss kan k\u00e4nna till Herrens tankar? Vem vet tillr\u00e4ckligt f\u00f6r att kunna ge honom r\u00e5d?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och vem kan n\u00e5gonsin offra tillr\u00e4ckligt mycket till Herren s\u00e5 han kan v\u00e4nta sig att f\u00e5 n\u00e5got igen?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Allt utan undantag kommer fr\u00e5n Gud. Allt finns till p\u00e5 grund av hans makt, och allt \u00e4r till f\u00f6r att \u00e4ra Gud. \u00c4ran tillh\u00f6r honom i evighet!"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Livets mening -Och nu ber jag er, k\u00e4ra br\u00f6der, att ni p\u00e5 grund av Guds godhet gl\u00e4der honom genom att ge er sj\u00e4lva som ett levande och heligt offer till honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6lj inte v\u00e4rldens beteenden och vanor, utan var nya och annorlunda m\u00e4nniskor med det nya livets friskhet i allt ni g\u00f6r och t\u00e4nker. D\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r ni att v\u00e4lja det som \u00e4r gott och som tillfredsst\u00e4ller Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Som Guds budb\u00e4rare vill jag f\u00f6rmana er. Var \u00e4rliga i er bed\u00f6mning av er sj\u00e4lva, m\u00e4t ert v\u00e4rde med m\u00e5ttet av den tro som Gud har gett er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt som en kropp \u00e4r beroende av att alla dess delar fungerar, s\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 v\u00e5r gemenskap i Kristus beroende av att var och en av oss fungerar. Vi \u00e4r alla delar i Kristi kropp, var och en av oss med olika uppgifter att sk\u00f6ta, och alla beh\u00f6vs f\u00f6r att g\u00f6ra den fullst\u00e4ndig. Vi tillh\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r varandra, och var och en beh\u00f6ver de andra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt som en kropp \u00e4r beroende av att alla dess delar fungerar, s\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 v\u00e5r gemenskap i Kristus beroende av att var och en av oss fungerar. Vi \u00e4r alla delar i Kristi kropp, var och en av oss med olika uppgifter att sk\u00f6ta, och alla beh\u00f6vs f\u00f6r att g\u00f6ra den fullst\u00e4ndig. Vi tillh\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r varandra, och var och en beh\u00f6ver de andra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud har i sin n\u00e5d gett oss olika g\u00e5vor. Om Gud d\u00e4rf\u00f6r har gett dig g\u00e5van att profetera, profetera d\u00e5 s\u00e5 ofta du kan det och s\u00e5 ofta som din tro \u00e4r stark nog att ta emot ett budskap fr\u00e5n Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om din g\u00e5va \u00e4r att tj\u00e4na andra, tj\u00e4na dem v\u00e4l. Om du undervisar, g\u00f6r det som en god l\u00e4rare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om du \u00e4r den som f\u00f6rmanar, se till att du ger uppmuntran och tr\u00f6st. Om Gud har gett dig pengar, var gener\u00f6s och hj\u00e4lp andra. Om Gud har gett dig ledarf\u00f6rm\u00e5ga, ta d\u00e5 det ansvaret p\u00e5 allvar. Den som tr\u00f6star andra ska g\u00f6ra det med gl\u00e4dje."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5tsas inte bara att ni \u00e4lskar andra, utan \u00e4lska dem verkligen. Hata det som \u00e4r or\u00e4tt. St\u00e5 p\u00e5 det godas sida."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4lska varandra som syskon. L\u00e5t det inte finnas n\u00e5gon gr\u00e4ns f\u00f6r den uppskattning och respekt ni visar varandra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var aldrig lata i ert arbete, utan tj\u00e4na Herren med gl\u00e4dje."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gl\u00e4d er \u00e5t allt det som Gud har i beredskap \u00e5t er. Ha t\u00e5lamod i sv\u00e5righeter och be alltid."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Guds barn beh\u00f6ver n\u00e5got s\u00e5 ska ni hj\u00e4lpa dem. Och g\u00f6r det till en vana att bjuda hem g\u00e4ster p\u00e5 mat, och ge dem ocks\u00e5 logi f\u00f6r natten, om de beh\u00f6ver det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon behandlar er or\u00e4ttvist f\u00f6r att ni \u00e4r kristna s\u00e5 d\u00f6m honom inte, utan be att Gud ska v\u00e4lsigna honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r andra \u00e4r lyckliga, s\u00e5 gl\u00e4d er d\u00e5 tillsammans med dem. Om de \u00e4r ledsna s\u00e5 dela deras sorg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Samarbeta med gl\u00e4dje! F\u00f6rs\u00f6k inte vara fr\u00e4mst. F\u00f6rs\u00f6k inte st\u00e4lla er in hos betydelsefulla m\u00e4nniskor, utan uppskatta vanliga m\u00e4nniskors s\u00e4llskap. Och tro inte att ni vet allt!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Betala aldrig ont med ont. Var inst\u00e4llda p\u00e5 att g\u00f6ra det som \u00e4r gott, och l\u00e5t alla se att ni \u00e4r alltigenom \u00e4rliga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gr\u00e4la inte med n\u00e5gon. G\u00f6r allt vad ni kan f\u00f6r att kunna leva i fred med andra m\u00e4nniskor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e4ra v\u00e4nner, h\u00e4mnas aldrig. L\u00e4mna det \u00e5t Gud, f\u00f6r han har sagt att det \u00e4r hans sak att g\u00f6ra. Ta d\u00e4rf\u00f6r inte lagen i egna h\u00e4nder."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ge din fiende mat om han \u00e4r hungrig. Om han \u00e4r t\u00f6rstig s\u00e5 ge honom n\u00e5got att dricka, och ni kommer att samla gl\u00f6dande kol p\u00e5 hans huvud. Med andra ord: han kommer att sk\u00e4mmas \u00f6ver vad han har gjort mot er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e5t inte det onda ta \u00f6verhanden, utan besegra det genom att g\u00f6ra gott."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Goda medborgare -Lyd myndigheterna och r\u00e4tta dig efter de lagar och f\u00f6rordningar som de har beslutat om. Gud vill att vi ska lyda dem som \u00e4r satta \u00f6ver oss. De har f\u00e5tt sin makt av Gud. Den som v\u00e4grar att lyda landets lagar s\u00e4tter sig upp mot Gud, och kommer ocks\u00e5 att bli straffad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Goda medborgare -Lyd myndigheterna och r\u00e4tta dig efter de lagar och f\u00f6rordningar som de har beslutat om. Gud vill att vi ska lyda dem som \u00e4r satta \u00f6ver oss. De har f\u00e5tt sin makt av Gud. Den som v\u00e4grar att lyda landets lagar s\u00e4tter sig upp mot Gud, och kommer ocks\u00e5 att bli straffad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Domstolarna \u00e4r ju inte ett hot mot den som g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt. Den som g\u00f6r n\u00e5got or\u00e4tt d\u00e4remot kommer alltid att k\u00e4nna sig iakttagen. Om du nu vill slippa att g\u00e5 omkring och vara orolig, m\u00e5ste du lyda lagarna och du kommer att klara dig fint."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Domstolarna \u00e4r tillsatta av Gud f\u00f6r att st\u00e5 till din tj\u00e4nst. Men om du g\u00f6r n\u00e5got or\u00e4tt, m\u00e5ste du naturligtvis vara r\u00e4dd f\u00f6r att de kommer att straffa dig. Det \u00e4r just s\u00e5 Gud vill ha det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lyd lagarna av tv\u00e5 sk\u00e4l. Dels f\u00f6r att inte bli straffad, dels f\u00f6r att lagen \u00e4r till f\u00f6r att f\u00f6ljas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Betala ocks\u00e5 skatt av samma sk\u00e4l. Tj\u00e4nstem\u00e4nnen i f\u00f6rvaltningen m\u00e5ste n\u00e4mligen betalas, s\u00e5 att de kan forts\u00e4tta att utf\u00f6ra Guds verk och tj\u00e4na er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Betala var och en vad han b\u00f6r ha. Betala era skatter och tullavgifter med gl\u00e4dje. Lyd dem som \u00e4r satta \u00f6ver er och visa respekt mot dem som b\u00f6r respekteras."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det viktigaste budet -G\u00f6r er kvitt alla era skulder, men kom ih\u00e5g er skyldighet att \u00e4lska varandra. F\u00f6r om du \u00e4lskar andra lyder du alla Guds lagar och uppfyller alla Guds krav."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om du \u00e4lskar din granne lika mycket som du \u00e4lskar dig sj\u00e4lv, kommer du inte att vilja skada eller lura honom eller d\u00f6da honom eller stj\u00e4la fr\u00e5n honom. Och du kommer inte heller att leva i otrohet med hans fru, eller vara avundsjuk p\u00e5 det han \u00e4ger, eller g\u00f6ra n\u00e5got annat som de tio budorden s\u00e4ger \u00e4r or\u00e4tt. Alla tio kan sammanfattas i detta enda: att \u00e4lska sin medm\u00e4nniska som sig sj\u00e4lv."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e4rleken g\u00f6r inget or\u00e4tt mot n\u00e5gon. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r den helt tillfredsst\u00e4ller Guds krav. Det \u00e4r den enda lag du beh\u00f6ver."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ett annat sk\u00e4l f\u00f6r att leva riktigt \u00e4r att du vet att tiden h\u00e5ller p\u00e5 att g\u00e5 mot sitt slut. Vakna upp, f\u00f6r dagen d\u00e5 Herren kommer tillbaka \u00e4r n\u00e4rmare nu \u00e4n n\u00e4r vi f\u00f6rst b\u00f6rjade tro."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Natten har varit l\u00e5ng, och dagen f\u00f6r hans \u00e5terkomst \u00e4r snart inne. Sluta d\u00e4rf\u00f6r med allt det onda som m\u00f6rkret hj\u00e4lper dig att d\u00f6lja. G\u00f6r bara det som \u00e4r gott och som t\u00e5l dagsljuset. D\u00e5 kan ingen komma \u00e5t dig och du kan handla frimodigt. Anv\u00e4nd inte din tid till vilda fester, fylleri, \u00e4ktenskapsbrott, gr\u00e4l och avundsjuka. Lev i st\u00e4llet som Jesus Kristus skulle g\u00f6ra i din situation, och f\u00f6rs\u00f6k l\u00e5ta bli att t\u00e4nka f\u00f6r mycket p\u00e5 dig sj\u00e4lv och dina egna behov."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Natten har varit l\u00e5ng, och dagen f\u00f6r hans \u00e5terkomst \u00e4r snart inne. Sluta d\u00e4rf\u00f6r med allt det onda som m\u00f6rkret hj\u00e4lper dig att d\u00f6lja. G\u00f6r bara det som \u00e4r gott och som t\u00e5l dagsljuset. D\u00e5 kan ingen komma \u00e5t dig och du kan handla frimodigt. Anv\u00e4nd inte din tid till vilda fester, fylleri, \u00e4ktenskapsbrott, gr\u00e4l och avundsjuka. Lev i st\u00e4llet som Jesus Kristus skulle g\u00f6ra i din situation, och f\u00f6rs\u00f6k l\u00e5ta bli att t\u00e4nka f\u00f6r mycket p\u00e5 dig sj\u00e4lv och dina egna behov."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Natten har varit l\u00e5ng, och dagen f\u00f6r hans \u00e5terkomst \u00e4r snart inne. Sluta d\u00e4rf\u00f6r med allt det onda som m\u00f6rkret hj\u00e4lper dig att d\u00f6lja. G\u00f6r bara det som \u00e4r gott och som t\u00e5l dagsljuset. D\u00e5 kan ingen komma \u00e5t dig och du kan handla frimodigt. Anv\u00e4nd inte din tid till vilda fester, fylleri, \u00e4ktenskapsbrott, gr\u00e4l och avundsjuka. Lev i st\u00e4llet som Jesus Kristus skulle g\u00f6ra i din situation, och f\u00f6rs\u00f6k l\u00e5ta bli att t\u00e4nka f\u00f6r mycket p\u00e5 dig sj\u00e4lv och dina egna behov."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Omtanke och h\u00e4nsyn -Acceptera var och en som vill dela er gemenskap, \u00e4ven om n\u00e5gons tro \u00e4r svag. Kritisera inte andra uppfattningar \u00e4n era egna om vad som \u00e4r r\u00e4tt eller or\u00e4tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gr\u00e4la till exempel inte om hur man ska g\u00f6ra med k\u00f6tt som offrats \u00e5t avgudar, om det \u00e4r r\u00e4tt att \u00e4ta det eller inte. Ni kanske inte tycker att det \u00e4r n\u00e5got fel att \u00e4ta det, men andras tro kan vara svagare. De tycker att det \u00e4r fel och avst\u00e5r fr\u00e5n k\u00f6tt \u00f6verhuvudtaget och \u00e4ter hellre gr\u00f6nsaker."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som tycker att det \u00e4r riktigt att \u00e4ta k\u00f6tt f\u00e5r inte se ner p\u00e5 dem som inte g\u00f6r det. Och om du f\u00f6redrar gr\u00f6nsaker ska du inte s\u00f6ka efter fel hos dem som inte tycker som du. F\u00f6r Gud har tagit emot dem som sina barn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u00e4r Guds tj\u00e4nare, inte dina. De \u00e4r ansvariga inf\u00f6r honom, inte inf\u00f6r dig. L\u00e5t honom tala om f\u00f6r dem om de har r\u00e4tt eller fel. Han kan hj\u00e4lpa dem att g\u00f6ra vad som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e5gra tycker att de kristna borde fira de judiska helgerna som speciella dagar d\u00e5 man ska be till Gud, men andra menar att det \u00e4r felaktigt och dumt att g\u00f6ra sig allt detta besv\u00e4r, f\u00f6r alla dagar tillh\u00f6r Gud. N\u00e4r det g\u00e4ller s\u00e5dana fr\u00e5gor m\u00e5ste var och en f\u00e5 best\u00e4mma sj\u00e4lv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om ni har s\u00e4rskilda dagar f\u00f6r att be till Herren, s\u00e5 vill ni \u00e4ra honom och ni g\u00f6r en god sak. Likadant g\u00f6r den m\u00e4nniska som \u00e4ter k\u00f6tt som offrats \u00e5t avgudar. Hon \u00e4r tacksam till Herren f\u00f6r det och hon g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt. Och den som inte r\u00f6r s\u00e5dant k\u00f6tt \u00e4r ocks\u00e5 angel\u00e4gen att g\u00f6ra Gud till viljes och \u00e4r tacksam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi \u00e4r inte v\u00e5ra egna herrar, s\u00e5 att vi lever och d\u00f6r som vi sj\u00e4lva vill."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vare sig vi lever eller d\u00f6r s\u00e5 f\u00f6ljer vi Herren och tillh\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kristus dog och uppstod till livet just f\u00f6r att vara v\u00e5r Herre, b\u00e5de n\u00e4r vi lever och n\u00e4r vi d\u00f6r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du har ingen r\u00e4ttighet att kritisera din bror eller se ner p\u00e5 honom. Kom ih\u00e5g att var och en av oss personligen ska st\u00e5 inf\u00f6r Guds domstol."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r det \u00e4r skrivet: S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren, ska varje kn\u00e4 b\u00f6jas f\u00f6r mig, och varje tunga ska prisa Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ja, var och en av oss ska svara f\u00f6r sig sj\u00e4lv inf\u00f6r Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kritisera d\u00e4rf\u00f6r inte varandra l\u00e4ngre. F\u00f6rs\u00f6k i st\u00e4llet att leva p\u00e5 ett s\u00e5dant s\u00e4tt att du aldrig blir orsak till att en medkristen f\u00e5r problem med att se dig g\u00f6ra saker, som han tycker \u00e4r fel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sj\u00e4lv \u00e4r jag \u00f6vertygad om att vi inte \u00e4r tvungna att avst\u00e5 fr\u00e5n viss slags mat, och jag anser att Herren Jesus ocks\u00e5 menade det. Men om n\u00e5gon \u00e4r os\u00e4ker s\u00e5 ska han avst\u00e5 fr\u00e5n det som han anser \u00e4r or\u00e4tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och om din bror k\u00e4nner sig s\u00e5rad \u00f6ver vad du \u00e4ter, s\u00e5 handlar du inte i k\u00e4rlek, om du forts\u00e4tter att \u00e4ta det. L\u00e5t inte det som du \u00e4ter bli till skada f\u00f6r n\u00e5gon som Kristus har d\u00f6tt f\u00f6r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00f6r inte n\u00e5got som kommer att orsaka kritik mot dig sj\u00e4lv, \u00e4ven om du vet att du har r\u00e4tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r n\u00e4r allt kommer omkring, s\u00e5 \u00e4r inte det viktiga f\u00f6r oss kristna vad vi \u00e4ter eller dricker, utan att vi inspirerar varandra till godhet, frid och gl\u00e4dje i den helige Ande."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om du l\u00e5ter Kristus vara Herre i dessa fr\u00e5gor, s\u00e5 g\u00f6r du Guds vilja och gl\u00e4der dina v\u00e4nner."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Str\u00e4va efter harmoni i f\u00f6rsamlingen och uppbygg varandra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Riv inte ner Guds verk f\u00f6r en k\u00f6ttbits skull! Kom ih\u00e5g att det inte \u00e4r n\u00e5got fel p\u00e5 maten, men det \u00e4r fel att \u00e4ta n\u00e5got som andra f\u00e5r problem med."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det riktiga \u00e4r d\u00e5 att sluta upp med att \u00e4ta k\u00f6tt och dricka vin, eller vad det nu \u00e4r som orsakar sv\u00e5righeter i tron f\u00f6r n\u00e5gon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du b\u00f6r veta att det inte \u00e4r n\u00e5got fel i vad du g\u00f6r, inte ens i Guds \u00f6gon, men h\u00e5ll det f\u00f6r dig sj\u00e4lv. Skylta inte med din tro inf\u00f6r andra s\u00e5 att de blir st\u00f6tta av det. Den m\u00e4nniska som g\u00f6r det hon vet \u00e4r riktigt, kan k\u00e4nna sig lycklig. Hon syndar inte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men den som inser att det han helst vill g\u00f6ra egentligen \u00e4r fel m\u00e5ste se upp. Allt som man g\u00f6r utan \u00f6vertygelse om att det \u00e4r r\u00e4tt, det \u00e4r synd!"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 andra f\u00f6rst -\u00c4ven om vi har ett rent samvete inf\u00f6r Herren i det vi g\u00f6r s\u00e5 kan vi inte bara t\u00e4nka p\u00e5 oss sj\u00e4lva. Vi m\u00e5ste ta h\u00e4nsyn till andras tvivel och os\u00e4kerhet. L\u00e5t oss g\u00f6ra det som \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r v\u00e5ra medm\u00e4nniskor, s\u00e5 att de byggs upp i sin tro p\u00e5 Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 andra f\u00f6rst -\u00c4ven om vi har ett rent samvete inf\u00f6r Herren i det vi g\u00f6r s\u00e5 kan vi inte bara t\u00e4nka p\u00e5 oss sj\u00e4lva. Vi m\u00e5ste ta h\u00e4nsyn till andras tvivel och os\u00e4kerhet. L\u00e5t oss g\u00f6ra det som \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r v\u00e5ra medm\u00e4nniskor, s\u00e5 att de byggs upp i sin tro p\u00e5 Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kristus t\u00e4nkte inte p\u00e5 sig sj\u00e4lv. Skriften s\u00e4ger: Alla f\u00f6rol\u00e4mpningar mina fiender riktar mot mig, tr\u00e4ffar ocks\u00e5 mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dessa ord som skrevs ner f\u00f6r l\u00e4nge sedan st\u00e5r d\u00e4r f\u00f6r att ge oss t\u00e5lamod och uppmuntran, s\u00e5 att vi med f\u00f6rv\u00e4ntan kan forts\u00e4tta att se fram emot att Gud uppfyller alla sina l\u00f6ften."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min \u00f6nskan \u00e4r att Gud, som ger t\u00e5lamod, fasthet och uppmuntran, ska hj\u00e4lpa er att leva i fullst\u00e4ndig harmoni med varandra och med Jesus Kristus som ert f\u00f6red\u00f6me."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 kan vi allesammans med en mun lovprisa Herren och ge \u00e4ran \u00e5t Gud, v\u00e5r Herres, Jesu Kristi, Far."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De troendes gemenskap -Ta hand om varandra p\u00e5 samma s\u00e4tt som Kristus har tagit sig an oss. D\u00e5 blir Gud \u00e4rad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att Jesus Kristus kom f\u00f6r att visa att Gud h\u00e5ller sina l\u00f6ften, och f\u00f6r att hj\u00e4lpa judarna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och kom ih\u00e5g att han ocks\u00e5 kom f\u00f6r att alla andra ska bli fr\u00e4lsta och \u00e4ra Gud f\u00f6r hans barmh\u00e4rtighet mot dem. Det var det som psalmisten menade n\u00e4r han skrev: Herre, f\u00f6r detta vill jag prisa dig bland folken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och p\u00e5 ett annat st\u00e4lle s\u00e4ger han: Gl\u00e4d er alla ni fr\u00e4mmande folk tillsammans med hans folk, judarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eller: Lova Herren, alla l\u00e4nder! Prisa honom, alla jordens folk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och profeten Jesaja sa: Det ska komma en tronf\u00f6ljare fr\u00e5n Ishais familj, och han ska bli kung \u00f6ver de fr\u00e4mmande folken. De kommer att s\u00e4tta sitt hopp till honom och ingen annan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber jag f\u00f6r alla er som inte \u00e4r judar att Gud som ger er hopp, ska fylla er med gl\u00e4dje och frid i er tro p\u00e5 honom, genom den helige Andes kraft som verkar i er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Paulus speciella uppdrag -Jag vet att ni \u00e4r visa och goda, mina br\u00f6der, och att ni k\u00e4nner till allt detta s\u00e5 bra att ni kan undervisa andra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men trots detta har jag velat understryka n\u00e5gra av dessa punkter. Jag v\u00e5gar ge er denna p\u00e5minnelse eftersom jag genom Guds n\u00e5d \u00e4r uts\u00e4nd av Jesus Kristus, s\u00e4rskilt till er som inte \u00e4r judar, f\u00f6r att ocks\u00e5 ni ska f\u00e5 del av de goda nyheterna och bli ett offer som Gud tar emot med gl\u00e4dje. Ni har ju blivit rena och v\u00e4lbehagliga f\u00f6r honom genom den helige Ande."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men trots detta har jag velat understryka n\u00e5gra av dessa punkter. Jag v\u00e5gar ge er denna p\u00e5minnelse eftersom jag genom Guds n\u00e5d \u00e4r uts\u00e4nd av Jesus Kristus, s\u00e4rskilt till er som inte \u00e4r judar, f\u00f6r att ocks\u00e5 ni ska f\u00e5 del av de goda nyheterna och bli ett offer som Gud tar emot med gl\u00e4dje. Ni har ju blivit rena och v\u00e4lbehagliga f\u00f6r honom genom den helige Ande."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag kan med gl\u00e4dje se tillbaka p\u00e5 allt det som Kristus Jesus har gjort genom mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e5got annat har jag ju inte att peka p\u00e5. Det \u00e4r han som har anv\u00e4nt mig till att vinna er alla som inte \u00e4r judar f\u00f6r Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag har vunnit er genom tecken och under och genom den helige Andes kraft. P\u00e5 detta s\u00e4tt har jag predikat om Kristus och om det glada budskapet med b\u00f6rjan i Jerusalem \u00e4nda till Illyrien."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hela tiden har min m\u00e5ls\u00e4ttning varit att dra vidare och predika d\u00e4r man aldrig har h\u00f6rt Kristi namn, i st\u00e4llet f\u00f6r att bes\u00f6ka platser d\u00e4r en f\u00f6rsamling redan bildats av n\u00e5gon annan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag har f\u00f6ljt den plan som det talas om i Skriften, d\u00e4r Jesaja s\u00e4ger att de som aldrig har h\u00f6rt Kristi namn f\u00f6rut ska se och f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det \u00e4r faktiskt d\u00e4rf\u00f6r som det har dr\u00f6jt s\u00e5 l\u00e4nge med mitt bes\u00f6k hos er.Resplaner"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men nu \u00e4r jag \u00e4ntligen f\u00e4rdig med mitt arbete h\u00e4r, och jag \u00e4r klar att komma efter m\u00e5nga \u00e5r av v\u00e4ntan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag planerar n\u00e4mligen att resa till Spanien. P\u00e5 v\u00e4gen dit ska jag stanna till i Rom, och n\u00e4r vi har varit tillsammans en tid och jag l\u00e4rt k\u00e4nna er, kan ni skicka mig vidare p\u00e5 min resa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men innan jag kommer m\u00e5ste jag resa till Jerusalem med g\u00e5van till de kristna d\u00e4r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De kristna i Makedonien och Achaia har gjort en insamling f\u00f6r de troende i Jerusalem som nu har det sv\u00e5rt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De var glada att f\u00e5 g\u00f6ra detta, f\u00f6r de k\u00e4nner att de har en stor tacksamhetsskuld till de kristna i Jerusalem. Det var ju fr\u00e5n dem de fick h\u00f6ra nyheterna om Kristus. Och eftersom de mottog en s\u00e5dan underbar andlig g\u00e5va fr\u00e5n dem, s\u00e5 k\u00e4nner de att det minsta de kan g\u00f6ra i geng\u00e4ld \u00e4r att ge dem lite materiell hj\u00e4lp!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 snart jag l\u00e4mnat fr\u00e5n mig pengarna och fullgjort min uppgift, kommer jag att bes\u00f6ka er p\u00e5 min resa till Spanien."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och jag \u00e4r s\u00e4ker p\u00e5 att n\u00e4r jag kommer s\u00e5 g\u00f6r jag det med stor v\u00e4lsignelse fr\u00e5n Herren till er."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vill ni be f\u00f6r mig? F\u00f6r Herrens, Jesu Kristi, skull och p\u00e5 grund av den k\u00e4rlek till mig som den helige Ande har gett er, ber jag er att k\u00e4mpa i b\u00f6n till Gud f\u00f6r mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Be att jag blir beskyddad fr\u00e5n dem i Judeen som inte \u00e4r kristna och att pengarna till de troende i Jerusalem blir v\u00e4l mottagna."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 kan jag, om Gud s\u00e5 vill, komma till er med gl\u00e4dje, och vi kan uppmuntra varandra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fridens Gud \u00e4r med er alla, amen."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Personliga h\u00e4lsningar -Foibe, en kristen syster fr\u00e5n staden Kenchreai, kommer snart och h\u00e4lsar p\u00e5 er. Hon har arbetat troget i f\u00f6rsamlingen. Ta emot henne som er syster i Herren och h\u00e4lsa henne v\u00e4lkommen. Hj\u00e4lp henne p\u00e5 alla s\u00e4tt ni kan, f\u00f6r hon har varit ett st\u00f6d f\u00f6r m\u00e5nga som varit i sv\u00e5righeter, bland dem ocks\u00e5 jag sj\u00e4lv."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Personliga h\u00e4lsningar -Foibe, en kristen syster fr\u00e5n staden Kenchreai, kommer snart och h\u00e4lsar p\u00e5 er. Hon har arbetat troget i f\u00f6rsamlingen. Ta emot henne som er syster i Herren och h\u00e4lsa henne v\u00e4lkommen. Hj\u00e4lp henne p\u00e5 alla s\u00e4tt ni kan, f\u00f6r hon har varit ett st\u00f6d f\u00f6r m\u00e5nga som varit i sv\u00e5righeter, bland dem ocks\u00e5 jag sj\u00e4lv."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e4lsa Prisca och Aquila. De har varit mina medarbetare n\u00e4r det g\u00e4ller Jesu Kristi verk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Faktum \u00e4r att de har riskerat livet f\u00f6r min skull, och jag \u00e4r inte den ende som \u00e4r tacksam till dem. Alla icke-judiska f\u00f6rsamlingarna \u00e4r det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var sn\u00e4lla och h\u00e4lsa ocks\u00e5 alla dem som m\u00f6ts till gudstj\u00e4nster i deras hem. H\u00e4lsa min gode v\u00e4n Epainetos. Han var den f\u00f6rste i Asien som blev en kristen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e4lsa ocks\u00e5 Maria, som har arbetat s\u00e5 h\u00e5rt f\u00f6r att hj\u00e4lpa oss."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Likas\u00e5 Andronikos och Junias, b\u00e5da av judisk h\u00e4rkomst, och som satt med mig i f\u00e4ngelse. De har stort anseende bland apostlarna och blev kristna f\u00f6re mig. H\u00e4lsa dem varmt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e4lsa Ampliatus som jag har s\u00e5 mycket gemensamt med i tron."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och Urbanus, v\u00e5r medarbetare, och den \u00e4lskade Stachys."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e4lsa ocks\u00e5 Apelles, som har g\u00e5tt igenom mycket f\u00f6r Kristus. H\u00e4lsa ocks\u00e5 dem som arbetar i Aristoboulos hus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e4lsa Herodion, min landsman. H\u00e4lsa de kristna slavarna i Narkissos hus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4lsa Tryfaina och Tryfosa, Herrens arbetare och Persis, som har arbetat s\u00e5 h\u00e5rt f\u00f6r Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e4lsa fr\u00e5n mig till Rufus, som Herren har utvalt, och ocks\u00e5 till hans mor, som har varit som en mor f\u00f6r mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e4lsa ocks\u00e5 Asynkritos, Flegon, Hermes, Patrobas, Hermas och de andra br\u00f6derna som de \u00e4r tillsammans med."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e4lsa Filologos, Julia, Nereus och hans syster och Olympas och alla de kristna som de \u00e4r tillsammans med."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e4lsa varandra med en helig kyss. Alla f\u00f6rsamlingar h\u00e4r skickar h\u00e4lsningar till er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En sista f\u00f6rmaning -Och nu \u00e4r det bara en sak till jag vill s\u00e4ga, innan jag avslutar det h\u00e4r brevet. H\u00e5ll er borta fr\u00e5n dem som orsakar splittring och ber\u00f6var m\u00e4nniskor deras tro, s\u00e5dant som inte st\u00e4mmer med det som ni har l\u00e4rt er om Kristus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5dana l\u00e4rare arbetar inte f\u00f6r Herren Jesus, utan bara f\u00f6r att tj\u00e4na p\u00e5 det sj\u00e4lva. De \u00e4r goda talare, och godtrogna m\u00e4nniskor luras ofta av dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men alla vet att ni \u00e4r trofasta och sanna. Det g\u00f6r mig mycket glad. Jag vill att ni alltid ska ha klart f\u00f6r er vad som \u00e4r r\u00e4tt och inte ha n\u00e5got att g\u00f6ra med det som \u00e4r or\u00e4tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fridens Gud kommer snart att krossa Satan under era f\u00f6tter. N\u00e5d fr\u00e5n v\u00e5r Herre Jesus Kristus \u00e5t er alla."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Min medarbetare Timotheos och mina landsm\u00e4n Lucius, Jason och Sosipatros s\u00e4nder sina innerliga h\u00e4lsningar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag, Tertius, som skriver det h\u00e4r brevet \u00e5t Paulus, s\u00e4nder ocks\u00e5 mina h\u00e4lsningar som en kristen broder."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gaius s\u00e4ger att vi m\u00e5ste h\u00e4lsa till er fr\u00e5n honom. Jag \u00e4r hans g\u00e4st, och f\u00f6rsamlingen tr\u00e4ffas h\u00e4r i hans hem. Erastos, stadskamrern, skickar ocks\u00e5 sina h\u00e4lsningar och likadant g\u00f6r Quartus, en kristen broder."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Herrens, Jesu Kristi, n\u00e5d m\u00e5 vara med er alla."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag \u00f6verl\u00e4mnar er \u00e5t Gud, som kan g\u00f6ra er starka och fasta i Herren, precis som jag har undervisat er om. Ni som inte \u00e4r av judisk h\u00e4rkomst har f\u00e5tt del av Guds fr\u00e4lsningsplan, som har h\u00e5llits hemlig fr\u00e5n tidens b\u00f6rjan. Men i enlighet med vad profeterna sagt och efter Guds befallning, predikas nu detta budskap \u00f6verallt, f\u00f6r att m\u00e4nniskor v\u00e4rlden runt ska komma till tro p\u00e5 Kristus och lyda honom. Gud, som ensam \u00e4r vis, tillh\u00f6r \u00e4ran genom Jesus Kristus, v\u00e5r Herre, i evighet, Amen.H\u00e4lsningarPaulus"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag \u00f6verl\u00e4mnar er \u00e5t Gud, som kan g\u00f6ra er starka och fasta i Herren, precis som jag har undervisat er om. Ni som inte \u00e4r av judisk h\u00e4rkomst har f\u00e5tt del av Guds fr\u00e4lsningsplan, som har h\u00e5llits hemlig fr\u00e5n tidens b\u00f6rjan. Men i enlighet med vad profeterna sagt och efter Guds befallning, predikas nu detta budskap \u00f6verallt, f\u00f6r att m\u00e4nniskor v\u00e4rlden runt ska komma till tro p\u00e5 Kristus och lyda honom. Gud, som ensam \u00e4r vis, tillh\u00f6r \u00e4ran genom Jesus Kristus, v\u00e5r Herre, i evighet, Amen.H\u00e4lsningarPaulus"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag \u00f6verl\u00e4mnar er \u00e5t Gud, som kan g\u00f6ra er starka och fasta i Herren, precis som jag har undervisat er om. Ni som inte \u00e4r av judisk h\u00e4rkomst har f\u00e5tt del av Guds fr\u00e4lsningsplan, som har h\u00e5llits hemlig fr\u00e5n tidens b\u00f6rjan. Men i enlighet med vad profeterna sagt och efter Guds befallning, predikas nu detta budskap \u00f6verallt, f\u00f6r att m\u00e4nniskor v\u00e4rlden runt ska komma till tro p\u00e5 Kristus och lyda honom. Gud, som ensam \u00e4r vis, tillh\u00f6r \u00e4ran genom Jesus Kristus, v\u00e5r Herre, i evighet, Amen.H\u00e4lsningarPaulus"
                }
            }
        }
    }
}