{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Song of Solomon",
    "book_nr": "22",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00f6llopsdagen -Detta \u00e4r s\u00e5ngernas s\u00e5ng, underbarare \u00e4n n\u00e5gon annan, komponerad av kung Salomo:Flickan:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kyss mig g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, f\u00f6r din k\u00e4rlek \u00e4r s\u00f6tare \u00e4n vin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Din parfym sprider en underbar doft och du \u00e4r s\u00e5 ber\u00f6md! D\u00e4rf\u00f6r kan inga unga flickor l\u00e5ta bli att \u00e4lska dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t mig f\u00e5 f\u00f6lja med dig! Kom s\u00e5 springer vi!Flickan: Kungen har lett mig in i sitt palats. Vi ska bli lyckliga tillsammans! Din k\u00e4rlek \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n vin. Inte undra p\u00e5 att alla de unga flickorna \u00e4lskar dig!Flickan:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O, Jerusalems flickor, jag \u00e4r m\u00f6rkhyad men vacker, brunbr\u00e4nd som Kedars t\u00e4lt.Kung Salomo: Ja, vacker som Salomos silkest\u00e4lt!Flickan:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Stirra inte p\u00e5 mig, ni flickor fr\u00e5n staden, bara d\u00e4rf\u00f6r att jag \u00e4r s\u00e5 m\u00f6rk i hyn. Solen har br\u00e4nt mig. Mina br\u00f6der blev f\u00f6rargade p\u00e5 mig och skickade ut mig f\u00f6r att vakta ving\u00e5rdarna. Titta vad solen har br\u00e4nt mig!Flickan:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tala om f\u00f6r mig vart du leder din hjord idag, min \u00e4lskling! Var \u00e4r du vid middagstiden? Jag vill komma och vara hos dig. Varf\u00f6r ska jag vandra omkring och leta efter dig bland dina v\u00e4nners f\u00e5rhjordar.Kung Salomo:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om du inte vet det, du som \u00e4r den vackraste kvinnan i hela v\u00e4rlden, s\u00e5 f\u00f6lj min f\u00e5rhjord till herdarnas t\u00e4lt och mata d\u00e4r dina f\u00e5r och dina lamm."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Min \u00e4lskling, du \u00e4r vackrare \u00e4n h\u00e4starna som sp\u00e4nts f\u00f6r Faraos vagnar!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dina kinder \u00e4r s\u00e5 underbara och ditt h\u00e5r faller ner utmed dem! S\u00e5 vacker din hals \u00e4r med det l\u00e5nga juvelhalsbandet!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi ska g\u00f6ra guldkedjor med silverkulor \u00e5t dig.Flickan:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kungen ligger p\u00e5 sin s\u00e4ng, f\u00f6rh\u00e4xad av doften fr\u00e5n min parfym."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Min \u00e4lskade \u00e4r en luktp\u00e5se av myrra, som ligger mellan mina br\u00f6st!Kung Salomo:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Min \u00e4lskade \u00e4r en blomsterbukett fr\u00e5n En-Gedis tr\u00e4dg\u00e5rdar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 vacker du \u00e4r, min \u00e4lskade, s\u00e5 vacker du \u00e4r! Dina \u00f6gon \u00e4r mjuka som duvor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vilken underbar, ljuvlig varelse du \u00e4r, d\u00e4r du ligger i gr\u00e4set"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "i skuggan av cedrar och cypresser!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Flickan: Jag \u00e4r en Sarons ros, en lilja i dalen.Kung Salomo:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja, som en lilja bland t\u00f6rnen, s\u00e5 \u00e4r min \u00e4lskade bland andra flickor.Flickan:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Min \u00e4lskade \u00e4r det finaste \u00e4ppeltr\u00e4det i tr\u00e4dg\u00e5rden n\u00e4r jag j\u00e4mf\u00f6r honom med andra unga m\u00e4n. Jag \u00e4lskar att sitta i hans skugga, och det \u00e4r underbart att \u00e4ta hans frukt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han f\u00f6r mig in i festsalen, och alla kan se hur mycket han \u00e4lskar mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mata mig med din k\u00e4rlek, med dina russin och \u00e4pplen, f\u00f6r jag \u00e4r sjuk av k\u00e4rlek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hans v\u00e4nstra arm vilar under mitt huvud, och med sin h\u00f6gra hand smeker han mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jerusalems flickor, jag f\u00f6rmanar er vid gasellerna och hjortarna i parken, att ni inte v\u00e4cker k\u00e4rleken f\u00f6rr\u00e4n den sj\u00e4lv vill."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bruden minns sin f\u00f6r\u00e4lskelse - Flickan:\u00c5, jag h\u00f6r honom - min \u00e4lskling! H\u00e4r kommer han springande \u00f6ver bergen och kullarna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Min \u00e4lskling \u00e4r som en gasell, som en ung hjort. D\u00e4r st\u00e5r han bakom muren, och han tittar in genom f\u00f6nstret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Min \u00e4lskade s\u00e4ger till mig: &#39;Stig upp, min \u00e4lskling, min sk\u00f6na, och kom hit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vintern \u00e4r f\u00f6rbi och regnet \u00e4r \u00f6ver."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 \u00e4ngarna skjuter blommorna upp och f\u00e5glarna har b\u00f6rjat sjunga. Ja, v\u00e5ren \u00e4r h\u00e4r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fikontr\u00e4den f\u00e5r sina f\u00f6rsta frukter och vinstockarna st\u00e5r i blom. Vad underbart det doftar! Stig upp, min \u00e4lskade, min sk\u00f6na, och kom hit!&#39;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Min duva g\u00f6mmer sig bakom klipporna. Ropa p\u00e5 mig och l\u00e5t mig f\u00e5 h\u00f6ra din underbara r\u00f6st och se ditt vackra ansikte!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De sm\u00e5 r\u00e4varna f\u00f6rst\u00f6r ving\u00e5rdarna. F\u00e5nga dem, f\u00f6r tr\u00e4den st\u00e5r nu i blom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Min \u00e4lskling \u00e4r min och jag \u00e4r hans. Han l\u00e5ter sin hjord beta bland liljorna!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kom till mig, min \u00e4lskling, innan morgonen gryr och skuggorna flyr, och lek som en gasell eller en ung kronhjort p\u00e5 de kryddoftande bergen!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Flickan: En natt saknade jag min \u00e4lskling i min s\u00e4ng. Jag gick upp f\u00f6r att leta efter honom, men jag kunde inte hitta honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag gick ut p\u00e5 gatorna i staden och p\u00e5 v\u00e4garna f\u00f6r att s\u00f6ka efter honom, men jag hittade honom inte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vakterna, som vaktar staden om natten, hejdade mig, och jag fr\u00e5gade dem: &#39;Har ni sett honom n\u00e5gonstans, honom som jag \u00e4lskar s\u00e5 mycket?&#39;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Strax efter\u00e5t fann jag honom och h\u00f6ll honom fast. Jag sl\u00e4ppte honom inte f\u00f6rr\u00e4n jag hade f\u00f6rt honom till mitt barndomshem, till den s\u00e4ngkammare d\u00e4r jag f\u00f6ddes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag f\u00f6rmanar er, ni kvinnor i Jerusalem, vid gasellerna och hjortarna i parken: V\u00e4ck inte k\u00e4rleken f\u00f6rr\u00e4n den sj\u00e4lv vill."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6rlovningstiden - De unga kvinnorna i Jerusalem:Vem \u00e4r det som sveper in fr\u00e5n \u00f6knen som ett r\u00f6kmoln l\u00e4ngs marken och doftar av myrra, r\u00f6kelse och alla andra k\u00f6pta kryddor?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Titta, det \u00e4r Salomos vagn, och sextio av hans tappraste m\u00e4n omger den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00e4r alla skickliga i att strida. Var och en har sitt sv\u00e4rd h\u00e4ngande vid sidan f\u00f6r att f\u00f6rsvara kungen om han blir angripen under natten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kung Salomo har sj\u00e4lv l\u00e5tit tillverka en vagn av tr\u00e4 fr\u00e5n Libanons skog."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dess stolpar \u00e4r gjorda av silver, dess ryggst\u00f6d av guld. S\u00e4tet \u00e4r kl\u00e4tt med purpurr\u00f6tt tyg och inv\u00e4ndigt \u00e4r den k\u00e4rleksfullt smyckad av Jerusalems flickor.Flickan:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00e5 ut och titta p\u00e5 kung Salomo, ni Jerusalems unga kvinnor! Han b\u00e4r kronan som hans mor satte p\u00e5 hans huvud p\u00e5 hans br\u00f6llopsdag, hans gl\u00e4djedag!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kung Salomo: S\u00e5 vacker du \u00e4r, min \u00e4lskling, s\u00e5 vacker du \u00e4r! Dina \u00f6gon \u00e4r som duvornas. Ditt h\u00e5r faller ner utmed ditt ansikte, och p\u00e5minner om hjordar av getter som hoppar l\u00e4ngs Gileads sluttningar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dina t\u00e4nder \u00e4r vita som nyklippt f\u00e5rull som tv\u00e4ttats. De sitter j\u00e4mna i rader och inte en enda fattas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dina l\u00e4ppar \u00e4r som rosenr\u00f6da band, och din mun \u00e4r underbar! Dina kinder \u00e4r ljuvligt sk\u00f6na bakom dina lockar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Din hals \u00e4r st\u00e5tlig som Davids torn, och runt den, h\u00e4nger som ett halsband tusen hj\u00e4ltars sk\u00f6ldar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dina br\u00f6st \u00e4r som en gasells tvillingkalvar, som betar bland liljorna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4nda tills morgonen gryr och skuggorna f\u00f6rsvinner, vill jag stanna p\u00e5 myrrah\u00f6jden och p\u00e5 r\u00f6kelseberget."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du \u00e4r s\u00e5 f\u00f6rtjusande och vacker, min \u00e4lskling!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kom med mig fr\u00e5n Libanon, min brud! Kom ner fr\u00e5n bergets topp, fr\u00e5n berget Hermons topp, d\u00e4r lejonen har sina h\u00e5lor och pantrarna stryker omkring."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Med en enda blick och med en enda p\u00e4rla i ditt halsband har du stulit mitt hj\u00e4rta, min \u00e4lskling och min brud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 sk\u00f6n din k\u00e4rlek \u00e4r, min \u00e4lskling, min brud. Den \u00e4r mycket b\u00e4ttre \u00e4n vin. Din k\u00e4rleks parfym doftar mer \u00e4n de starkaste kryddor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dina l\u00e4ppar, min \u00e4lskling, \u00e4r gjorda av honung, ja, det finns honung och gr\u00e4dde under din tunga, och doften av dina kl\u00e4der \u00e4r som doften av Libanons berg och cedrar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Min \u00e4lskling och brud \u00e4r som en avskild tr\u00e4dg\u00e5rd, en k\u00e4lla som ingen annan kan \u00e4ga, en brunn som bara \u00e4r min."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du \u00e4r som en underbar tr\u00e4dg\u00e5rd med de finaste frukttr\u00e4d. D\u00e4r finns nardus och saffran, kalmus och kanel, och doftande tr\u00e4d. D\u00e4r finns myrra och aloe och alla andra underbara kryddor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du \u00e4r som en underbar tr\u00e4dg\u00e5rd med de finaste frukttr\u00e4d. D\u00e4r finns nardus och saffran, kalmus och kanel, och doftande tr\u00e4d. D\u00e4r finns myrra och aloe och alla andra underbara kryddor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du \u00e4r en tr\u00e4dg\u00e5rd, en k\u00e4lla med levande vatten, lika svalkande som b\u00e4ckarna p\u00e5 Libanons berg.Flickan:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kom nordanvind, vakna upp! Kom, sunnanvind och bl\u00e5s \u00f6ver min tr\u00e4dg\u00e5rd och l\u00e5t dess sk\u00f6na dofter n\u00e5 min \u00e4lskling! L\u00e5t honom komma till sin tr\u00e4dg\u00e5rd och \u00e4ta dess utvalda frukt."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kung Salomo: Jag \u00e4r h\u00e4r i min tr\u00e4dg\u00e5rd, min \u00e4lskling och min brud! Jag samlar min myrra och mina kryddor och \u00e4ter min honungskaka. Jag dricker mitt vin och min mj\u00f6lk.De unga kvinnorna i Jerusalem: O, ni \u00e4lskare, \u00e4t och drick! Ja, \u00e4t och drick er berusade av k\u00e4rlek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En oroande dr\u00f6m - Flickan:En natt n\u00e4r jag l\u00e5g och sov, var mitt hj\u00e4rta \u00e4nd\u00e5 vaket. D\u00e5 h\u00f6rde jag r\u00f6sten av min \u00e4lskling, och han knackade p\u00e5 min d\u00f6rr. &#39;\u00d6ppna f\u00f6r mig, min \u00e4lskling, min \u00e4lskade duva"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag sa: &#39;Jag har kl\u00e4tt av mig. Ska jag kl\u00e4 p\u00e5 mig igen? Jag har tv\u00e4ttat mina f\u00f6tter, ska jag d\u00e5 smutsa ner dem?&#39;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Min \u00e4lskling f\u00f6rs\u00f6kte \u00f6ppna d\u00f6rren, och mitt hj\u00e4rta bultade."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag reste mig upp f\u00f6r att sl\u00e4ppa in honom. Mina h\u00e4nder droppade av parfym och mina fingrar droppade av underbar myrra, d\u00e5 jag l\u00e5ste upp d\u00f6rren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag \u00f6ppnade f\u00f6r min \u00e4lskling, men han var borta. Jag blev utom mig. Jag letade efter honom, men kunde inte finna honom n\u00e5gonstans. Jag ropade p\u00e5 honom, men fick inget svar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vakterna, som vaktar staden om natten fann mig. De slog mig och s\u00e5rade mig och vakten p\u00e5 muren rev s\u00f6nder min mantel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag besv\u00e4r er, ni Jerusalems kvinnor, att om ni hittar min \u00e4lskling, s\u00e5 tala om f\u00f6r honom att jag \u00e4r sjuk av k\u00e4rlek.De unga kvinnorna i Jerusalem:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O du sk\u00f6naste kvinna av alla, vad \u00e4r det hos din \u00e4lskling som g\u00f6r honom b\u00e4ttre \u00e4n andra, eftersom du ber oss om detta?Flickan:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Min \u00e4lskling \u00e4r solbr\u00e4nd och vacker och b\u00e4ttre \u00e4n tiotusen andra!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hans huvud \u00e4r som renaste guld och hans h\u00e5r \u00e4r v\u00e5gigt och korpsvart."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans \u00f6gon \u00e4r som duvor vid vattenb\u00e4ckar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hans kinder \u00e4r som doftande krydds\u00e4ngar. Hans l\u00e4ppar \u00e4r r\u00f6da liljor, hans andedr\u00e4kt \u00e4r som myrra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hans armar \u00e4r som guldst\u00e4nger, fullsatta med krysoliter. Hans kropp \u00e4r som elfenben, med insatta juveler."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hans ben \u00e4r som Libanons cedrar, som marmorpelare p\u00e5 de finaste guldsocklar. Ingen kan m\u00e4ta sig med honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hans mun \u00e4r sk\u00f6n och underbar p\u00e5 alla s\u00e4tt. S\u00e5dan \u00e4r min \u00e4lskling, ni Jerusalems kvinnor, s\u00e5dan \u00e4r min v\u00e4n.De unga kvinnorna i Jerusalem: Vart har din \u00e4lskling tagit v\u00e4gen, du sk\u00f6naste kvinna av alla? Vi ska hj\u00e4lpa dig att hitta honom."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Flickan: Han har g\u00e5tt till sin tr\u00e4dg\u00e5rd, till sina krydds\u00e4ngar f\u00f6r att vakta sin f\u00e5rhjord och plocka liljor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag tillh\u00f6r min \u00e4lskling och han tillh\u00f6r mig. Han vaktar sin f\u00e5rhjord bland liljorna!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Brudens oemotst\u00e5ndliga sk\u00f6nhet - Kung Salomo:Min \u00e4lskling, du \u00e4r lika vacker som Jerusalem och Tirsa, lika upphetsande som dessa b\u00e5da st\u00e4der."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e4nd bort din blick ifr\u00e5n mig, f\u00f6r dina \u00f6gon har f\u00e5ngat mig! Ditt h\u00e5r \u00e4r som en flock getter som springer ner f\u00f6r Gileads sluttningar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dina t\u00e4nder \u00e4r vita som nytv\u00e4ttade lamm. Ingen av dem saknas och de \u00e4r alla lika."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dina kinder gl\u00f6der n\u00e4r de skymtar fram bakom din sl\u00f6ja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag har sextio drottningar, \u00e5ttio bihustrur och s\u00e5 m\u00e5nga unga kvinnor att jag inte kan r\u00e4kna dem,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "men du, min duva, min uts\u00f6kta sk\u00f6nhet, \u00e4r den fr\u00e4msta bland dem. Du \u00e4r din moders enda dotter och du \u00e4r hennes \u00f6gonsten. Ingen finns som \u00e4r dig lik! Kvinnorna i Jerusalem blev h\u00e4nf\u00f6rda n\u00e4r de s\u00e5g dig, och till och med drottningarna och bihustrurna hyllade din sk\u00f6nhet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#39;Vem \u00e4r denna kvinna"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag gick ner till valn\u00f6tslunden f\u00f6r att se hur v\u00e5ren spirade i dalen, och f\u00f6r att se om vintr\u00e4den hade knoppats, eller om granattr\u00e4den hade b\u00f6rjat blomma."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men innan jag fattade det, greps jag av en hejdl\u00f6s heml\u00e4ngtan och ville tillbaka till mitt eget folk.De unga kvinnorna i Jerusalem:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kom tillbaka, kom tillbaka till oss, du flicka fr\u00e5n Sulem! Kom tillbaka, s\u00e5 att vi f\u00e5r se dig en g\u00e5ng till!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Flickan: Varf\u00f6r skulle ni bry er om mig n\u00e4r jag dansar bland er? Kung Salomo: D\u00e4rf\u00f6r att du dansar s\u00e5 underbart, du furstedotter! Dina v\u00e4lformade ben \u00e4r som juveler, som den skickligaste konstn\u00e4rs arbeten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Din navel \u00e4r underbar, som en b\u00e4gare fylld med vin. Din midja \u00e4r som en h\u00f6g med vete omgiven av liljor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dina br\u00f6st \u00e4r som en gasells tvillingpar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Din hals \u00e4r st\u00e5tlig som ett elfenbenstorn, och dina \u00f6gon \u00e4r som vattendammarna vid Bat-Rabbimsporten i staden Hesbon. Din n\u00e4sa \u00e4r som Libanons torn, varifr\u00e5n man kan se ut \u00f6ver Damaskus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du b\u00e4r ditt huvud h\u00f6gt som berget Karmel. Ditt h\u00e5r gl\u00e4nser som purpur och kungen \u00e4r f\u00e5ngad i dina drottninglika lockar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vad ljuvlig du \u00e4r, vad underbar du \u00e4r, min \u00e4lskling. Du \u00e4r s\u00e5 fylld av lust!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du \u00e4r l\u00e5ng och slank som ett palmtr\u00e4d, och dina br\u00f6st \u00e4r som dadelklasar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag sa: &#39;Jag vill kl\u00e4ttra upp i ditt palmtr\u00e4d och fatta tag om dess grenar. F\u00f6r mig \u00e4r dina br\u00f6st som vindruvsklasar, och din andedr\u00e4kt \u00e4r som doften av \u00e4pplen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dina kyssar \u00e4r eggande som det \u00e4dlaste vin, s\u00f6tt och lent, som f\u00e5r de sovandes l\u00e4ppar att tala!&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Brudens h\u00e4ngivenhet - Flickan:Jag tillh\u00f6r min \u00e4lskling och jag \u00e4r den han har beg\u00e4r till."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kom, min \u00e4lskling, s\u00e5 g\u00e5r vi ut p\u00e5 f\u00e4lten och stannar i byarna \u00f6ver natten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t oss stiga upp tidigt och g\u00e5 ut till ving\u00e5rdarna f\u00f6r att se om vintr\u00e4den har knoppats och f\u00f6r att se om blommorna har slagit ut och om granattr\u00e4den har b\u00f6rjat blomma. D\u00e4r ska jag ge dig min k\u00e4rlek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4r sprider k\u00e4rleks\u00e4pplena sin doft, och de finaste frukter finns vid din d\u00f6rr, b\u00e5de nya och gamla, f\u00f6r jag har sparat dem \u00e5t dig, min \u00e4lskling."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Flickan: Om du \u00e4nd\u00e5 hade varit min bror som min mor hade ammat! D\u00e5 skulle jag kunna kyssa dig, vem som \u00e4n s\u00e5g p\u00e5, och ingen skulle skratta \u00e5t mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag skulle ta dig till mitt barndomshem, och d\u00e4r skulle du f\u00e5 undervisa mig. Jag skulle ge dig kryddat vin att dricka, och saft fr\u00e5n granat\u00e4pplen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans v\u00e4nstra arm vilar under mitt huvud, och med sin h\u00f6gra hand smeker han mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lova mig, ni Jerusalems kvinnor, att ni inte v\u00e4cker k\u00e4rleken f\u00f6rr\u00e4n den sj\u00e4lv vill det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00e4rlekens dragningskraft - De unga kvinnorna i Jerusalem:Vem \u00e4r det som kommer fr\u00e5n \u00f6knen arm i arm med sin v\u00e4n?Kung Salomo: Under \u00e4ppeltr\u00e4det, d\u00e4r din mor l\u00e5g i v\u00e4rkar och sedan f\u00f6dde dig, d\u00e4r uppv\u00e4ckte jag din k\u00e4rlek.Flickan:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e4tt mig som ett sigill p\u00e5 ditt hj\u00e4rta, som en bekr\u00e4ftelse p\u00e5 v\u00e5r trolovning, f\u00f6r k\u00e4rleken \u00e4r lika stark som d\u00f6den, och svartsjukan lika obeveklig som d\u00f6dsriket. Den gl\u00f6der som eld, som en Herrens l\u00e5ga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Stora vatten kan inte utsl\u00e4cka k\u00e4rleken, och inte heller kan floderna dr\u00e4nka den. \u00c4ven om en m\u00e4nniska f\u00f6rs\u00f6ker att k\u00f6pa den med allt hon \u00e4ger, s\u00e5 kan hon det inte.Flickans br\u00f6der:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi har en ung syster som \u00e4nnu inte har n\u00e5gra br\u00f6st. Vad ska vi g\u00f6ra om n\u00e5gon ber att f\u00e5 gifta sig med henne?Kung Salomo:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om hon inte har n\u00e5gra br\u00f6st ska vi p\u00e5 hennes mur bygga torn av silver \u00e5t henne, och om hon \u00e4r en d\u00f6rr, ska vi st\u00e4nga till den med cederplankor.Flickan:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag \u00e4r en mur och mina br\u00f6st \u00e4r som torn. I min \u00e4lsklings \u00f6gon \u00e4r jag en \u00e5tr\u00e5v\u00e4rd kvinna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Salomo \u00e4gde en ving\u00e5rd i Baal-Hamon, som han hyrde ut till n\u00e5gra jordbrukare d\u00e4r. Hyran uppgick till tusen silvermynt f\u00f6r var och en av dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men \u00f6ver min egen ving\u00e5rd r\u00e5der jag sj\u00e4lv. De tusen silvermynten \u00e4r dina, Salomo, och tv\u00e5hundra f\u00e5r de som vaktar den."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Min \u00e4lskling, du som bor i tr\u00e4dg\u00e5rdarna, mina v\u00e4nner v\u00e4ntar p\u00e5 att f\u00e5 h\u00f6ra dig tala! L\u00e5t ocks\u00e5 mig f\u00e5 h\u00f6ra din r\u00f6st."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kom snart, min \u00e4lskling, och var som en gasell eller en ung hjort uppe p\u00e5 bergen som doftar av \u00f6rter!"
                }
            }
        }
    }
}