{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Zechariah",
    "book_nr": "38",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e4nd tillbaka till Herren -I \u00e5ttonde m\u00e5naden av kung Darejaves andra regerings\u00e5r kom detta budskap till profeten Sakarja, Berekjas son och Iddos sonson:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren var mycket vred p\u00e5 era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill han att ni ska komma tillbaka till honom s\u00e5 att han kan komma tillbaka till er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Handla inte som era f\u00f6rf\u00e4der gjorde! Profeterna p\u00e5 den tiden v\u00e4djade ju f\u00f6rg\u00e4ves till dem att de skulle v\u00e4nda om fr\u00e5n sina ogudaktiga v\u00e4gar.Kom tillbaka till mig, uppmanade Herren dem, men de brydde sig inte om att lyssna och g\u00f6ra som han sa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Era f\u00f6rf\u00e4der och deras profeter \u00e4r f\u00f6r l\u00e4nge sedan d\u00f6da, men kom ih\u00e5g vad de fick l\u00e4ra sig: att Guds ord best\u00e5r! Herren tvingades allts\u00e5 att straffa dem, och till slut gjorde de b\u00e4ttring.Vi har f\u00e5tt vad vi f\u00f6rtj\u00e4nat, och Gud hade ju varnat oss, sa de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Era f\u00f6rf\u00e4der och deras profeter \u00e4r f\u00f6r l\u00e4nge sedan d\u00f6da, men kom ih\u00e5g vad de fick l\u00e4ra sig: att Guds ord best\u00e5r! Herren tvingades allts\u00e5 att straffa dem, och till slut gjorde de b\u00e4ttring.Vi har f\u00e5tt vad vi f\u00f6rtj\u00e4nat, och Gud hade ju varnat oss, sa de."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mannen bland myrtentr\u00e4den -Den tjugofj\u00e4rde dagen i elfte m\u00e5naden samma \u00e5r kom ett nytt budskap till Sakarja i en syn under natten:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag s\u00e5g en man p\u00e5 en r\u00f6d h\u00e4st bland myrtentr\u00e4den vid flodstranden. Bakom honom stod flera r\u00f6da, bruna och vita h\u00e4star med sina ryttare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bredvid mig stod en \u00e4ngel, och jag fr\u00e5gade honom: Herre, vad menas med alla dessa h\u00e4star? Varf\u00f6r st\u00e5r de h\u00e4r?Det ska jag visa dig, svarade han."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sa ryttaren p\u00e5 den r\u00f6da h\u00e4sten: Herren har s\u00e4nt dem ut \u00f6ver jorden f\u00f6r hans r\u00e4kning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ryttarna p\u00e5 de andra h\u00e4starna rapporterade d\u00e5 till Herrens \u00e4ngel: Vi har bes\u00f6kt hela jorden, och \u00f6verallt \u00e4r det lugnt och fridfullt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r han h\u00f6rde detta bad Herrens \u00e4ngel: Herre, h\u00e4rskarornas Gud, nu har din vrede mot Jerusalem och Juda st\u00e4der varat i sjuttio \u00e5r. Hur l\u00e4nge dr\u00f6jer det innan du t\u00e4nker visa barmh\u00e4rtighet mot dem?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren svarade \u00e4ngeln som stod bredvid mig och talade tr\u00f6stande till honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sa \u00e4ngeln: Ropa ut detta budskap fr\u00e5n Herren: Tror du inte att jag bryr mig om vad som h\u00e4nder med Juda och Jerusalem? Jag har omsorg om Jerusalem, jag \u00e4lskar min heliga stad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag \u00e4r verkligen vred p\u00e5 hednafolken som k\u00e4nner sig s\u00e5 s\u00e4kra, f\u00f6r \u00e4ven om jag bara var missn\u00f6jd till en del med mitt folk, s\u00e5 har de pl\u00e5gat mitt folk mer \u00e4n de borde."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren: Jag har v\u00e4nt tillbaka till Jerusalem full av barmh\u00e4rtighet. Mitt tempel ska byggas upp p\u00e5 nytt, men ocks\u00e5 hela Jerusalem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e4g det igen: Herren, h\u00e4rskarornas Gud, f\u00f6rklarar att Israels st\u00e4der p\u00e5 nytt ska f\u00e5 v\u00e4lst\u00e5nd och \u00f6verfl\u00f6d, och Herren ska hj\u00e4lpa Jerusalem och v\u00e4lsigna det och bo d\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fyra horn och fyra smeder -Jag lyfte blicken och fick se fyra horn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vad \u00e4r det d\u00e4r f\u00f6r n\u00e5got? fr\u00e5gade jag \u00e4ngeln.Han svarade: De f\u00f6rest\u00e4ller de fyra v\u00e4rldsriken som har f\u00f6rskingrat Juda, Israel och Jerusalem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan visade Herren mig fyra smeder."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vad ska dessa m\u00e4n g\u00f6ra? fr\u00e5gade jag.\u00c4ngeln svarade: De f\u00f6rest\u00e4ller de riken som gjorde slut p\u00e5 de fyra hornens makt och har kommit f\u00f6r att bearbeta dem p\u00e5 st\u00e4det och sedan kasta bort dem."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mannen med m\u00e5ttstocken -N\u00e4r jag s\u00e5g mig omkring fick jag se en man som hade en m\u00e5ttstock i handen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vart \u00e4r du p\u00e5 v\u00e4g? fr\u00e5gade jag.Till Jerusalem f\u00f6r att m\u00e4ta stadens l\u00e4ngd och bredd, svarade han."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 gick \u00e4ngeln jag talade med iv\u00e4g f\u00f6r att tr\u00e4ffa en annan \u00e4ngel som kom g\u00e5ende mot honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00e5 och s\u00e4g till den unge mannen, sa den andra \u00e4ngeln, att det en g\u00e5ng ska bli s\u00e5 mycket folk i Jerusalem att staden inte kan rymma dem allesammans. M\u00e5nga ska bli tvungna att bo utanf\u00f6r murarna med all sin boskap, men \u00e4nd\u00e5 ska de alla kunna vara trygga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren sj\u00e4lv ska vara en eldsmur omkring dem och hela Jerusalem, och hans h\u00e4rlighet ska vara \u00f6ver staden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#39;Kom, fly fr\u00e5n landet i norr, fr\u00e5n Babylon"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#39;Kom, fly fr\u00e5n landet i norr, fr\u00e5n Babylon"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e4rlighetens Herre har s\u00e4nt mig mot folken som f\u00f6rtryckte er, f\u00f6r den som skadar er ger sig p\u00e5 Herrens \u00f6gonsten!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#39;Jag ska lyfta min hand mot dem, och deras slavar ska bli deras herrar. D\u00e5 ska ni f\u00f6rst\u00e5 att det var Herren, h\u00e4rskarornas Gud, som s\u00e4nde mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sjung, Jerusalem, och var glad! Jag har kommit f\u00f6r att bo hos dig"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#39;Vid den tiden ska m\u00e5nga folk v\u00e4nda om till Herren, och de ska ocks\u00e5 f\u00e5 vara mitt folk. Jag ska bo bland dem allesammans. D\u00e5 ska ni f\u00f6rst\u00e5 att det var Herren, h\u00e4rskarornas Gud, som s\u00e4nde mig till er. Juda ska vara Herrens \u00f6gonsten i det heliga landet, och Jerusalem \u00e4r staden som han \u00e4lskar allra mest.&#39;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#39;Vid den tiden ska m\u00e5nga folk v\u00e4nda om till Herren, och de ska ocks\u00e5 f\u00e5 vara mitt folk. Jag ska bo bland dem allesammans. D\u00e5 ska ni f\u00f6rst\u00e5 att det var Herren, h\u00e4rskarornas Gud, som s\u00e4nde mig till er. Juda ska vara Herrens \u00f6gonsten i det heliga landet, och Jerusalem \u00e4r staden som han \u00e4lskar allra mest.&#39;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var stilla inf\u00f6r Herren, alla m\u00e4nniskor, f\u00f6r han har kommit till jorden fr\u00e5n himlen, fr\u00e5n sitt heliga hem."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren f\u00f6rsvarar sin \u00f6verstepr\u00e4st -Sedan visade \u00e4ngeln mig \u00f6verstepr\u00e4sten Josua som stod inf\u00f6r Herrens \u00e4ngel, och Satan var ocks\u00e5 d\u00e4r vid \u00e4ngelns h\u00f6gra sida med anklagelser mot Josua."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren sa till Satan: Jag f\u00f6rkastar dina anklagelser, Satan. Ja, jag, Herren, g\u00f6r det, f\u00f6r jag ska vara barmh\u00e4rtig mot Jerusalem. Jag har best\u00e4mt mig f\u00f6r att visa barmh\u00e4rtighet mot Josua och hans folk. Han \u00e4r som ett brinnande vedtr\u00e4 ryckt ur elden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Josuas kl\u00e4der var orena, d\u00e5 han stod inf\u00f6r Herrens \u00e4ngel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sa \u00e4ngeln till de \u00f6vriga som stod d\u00e4r: Ta av honom hans kl\u00e4der. Sedan v\u00e4nde han sig till Josua och sa: Jag har tagit bort din synd, och nu ska jag kl\u00e4 dig i h\u00f6gtidskl\u00e4der."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kan ni inte ge honom en ren turban ocks\u00e5 att s\u00e4tta p\u00e5 huvudet? sa jag. D\u00e5 satte de en turban p\u00e5 hans huvud. Herrens \u00e4ngel gav sedan Josua denna uppmaning:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kan ni inte ge honom en ren turban ocks\u00e5 att s\u00e4tta p\u00e5 huvudet? sa jag. D\u00e5 satte de en turban p\u00e5 hans huvud. Herrens \u00e4ngel gav sedan Josua denna uppmaning:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: &#39;Om du f\u00f6ljer de stigar som jag visar dig och g\u00f6r allt som jag s\u00e4ger \u00e5t dig, d\u00e5 ska du f\u00e5 tj\u00e4na i mitt tempel och vakta det, s\u00e5 att det f\u00f6rblir heligt. Du ska f\u00e5 vara i min n\u00e4rhet tillsammans med dessa \u00e4nglar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lyssna p\u00e5 mig, Josua, du \u00f6verstepr\u00e4st, och alla ni andra pr\u00e4ster, f\u00f6r ni \u00e4r f\u00f6rebilder p\u00e5 det goda som ska komma. Josua representerar min tj\u00e4nare, den nya gren som ska v\u00e4xa ut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "All makt ska ges \u00e5t honom, och han ska bli h\u00f6rnstenen i templet som Josua st\u00e5r bredvid. P\u00e5 stenen ska jag skriva: Jag ska f\u00f6rl\u00e5ta detta lands synd p\u00e5 en enda dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Efter den dagen ska ni leva i frid och trygghet, och var och en av er ska ha sitt eget hem dit ni kan inbjuda era grannar.&#39;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ljusstaken av guld -D\u00e5 v\u00e4ckte mig \u00e4ngeln som hade talat med mig, precis som om jag hade sovit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vad ser du nu? fr\u00e5gade han.Jag svarade: Jag ser en ljusstake av guld med sju oljelampor, och l\u00e4ngst upp finns en beh\u00e5llare f\u00f6r olivoljan till lamporna, och oljan rinner ut till dem genom sju r\u00f6r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och jag ser tv\u00e5 olivtr\u00e4d utskurna p\u00e5 ljusstaken, ett p\u00e5 var sida om beh\u00e5llaren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vad \u00e4r det f\u00f6r n\u00e5got? fr\u00e5gade jag. Vad betyder det?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vet du verkligen inte det? svarade \u00e4ngeln.Nej, sa jag, det vet jag inte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 sa han: Detta \u00e4r Guds budskap till Serubbabel: &#39;Inte med makt och inte med kraft utan genom min Ande ska ni lyckas och ha framg\u00e5ng, \u00e4ven om ni \u00e4r svaga och inte s\u00e5 m\u00e5nga"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan inte n\u00e5got berg, hur stort det \u00e4n \u00e4r, st\u00e5 emot Serubbabel! Det kommer att j\u00e4mnas med marken framf\u00f6r honom! Serubbabel ska slutf\u00f6ra tempelbygget med jubel och tacks\u00e4gelse \u00f6ver Guds barmh\u00e4rtighet och f\u00f6rklara att allt var gjort av n\u00e5d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ett annat budskap jag fick fr\u00e5n Herren var detta:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Serubbabel lade grundstenen till templet, och han ska ocks\u00e5 slutf\u00f6ra arbetet. N\u00e4r det sker ska du f\u00f6rst\u00e5 att dessa budskap \u00e4r fr\u00e5n Gud, h\u00e4rskarornas Herre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rakta inte det som p\u00e5b\u00f6rjas i det lilla, f\u00f6r Herrens \u00f6gon gl\u00e4ds n\u00e4r han ser arbetet komma ig\u00e5ng och Serubbabel i fullt arbete med lodlinan. De sju oljelamporna \u00e4r Herrens \u00f6gon som \u00f6vervakar hela jorden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade jag honom om de tv\u00e5 olivtr\u00e4den som stod p\u00e5 var sin sida om ljusstaken,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och om de tv\u00e5 olivkvistarna bredvid r\u00f6ren som f\u00f6rde oljan till lamporna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vet du inte vad det betyder? fr\u00e5gade han.Nej, svarade jag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han sa: De representerar de tv\u00e5 m\u00e4n som Gud, den Allsm\u00e4ktige, hela jordens Herre, har smort och utvalt att tj\u00e4na honom, n\u00e4mligen h\u00e4rskaren Serubbabel och pr\u00e4sten Josua."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den flygande bokrullen -Jag s\u00e5g upp igen och fick d\u00e5 se en pergamentrulle som sv\u00e4vade i luften."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vad ser du? fr\u00e5gade han.En flygande pergamentrulle! svarade jag. Den ser ut att vara tio meter l\u00e5ng och fem meter bred!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa han: Bokrullen du ser inneh\u00e5ller Guds f\u00f6rbannelse som g\u00e5r ut \u00f6ver hela landet. Den s\u00e4ger att var och en som stj\u00e4l och bedrar, och var och en som ljuger och vittnar falskt har d\u00f6mts till d\u00f6den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda denna f\u00f6rbannelse in i alla tjuvars hem och till alla som ljuger trots att de svurit vid mitt namn, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud. Min f\u00f6rbannelse ska f\u00f6rbli \u00f6ver deras hus och fullst\u00e4ndigt f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4ngeln l\u00e4mnade mig f\u00f6r en stund men kom sedan tillbaka och sa: Lyft blicken och l\u00e4gg m\u00e4rke till vad som h\u00e4nder!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vad \u00e4r det jag ser? fr\u00e5gade jag. Det \u00e4r en korg fylld med all den synd som finns i hela landet, svarade han."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt lyftes locket av, och jag kunde se att en kvinna satt i korgen!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hon f\u00f6rest\u00e4ller ondskan, sa han, och tryckte ner kvinnan i korgen igen och lade p\u00e5 locket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan fick jag se tv\u00e5 andra kvinnor komma flygande genom luften mot oss, och de hade vingar som liknade storkens. De tog korgen mellan sig och fl\u00f6g iv\u00e4g med den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vart ska de ta v\u00e4gen med henne? fr\u00e5gade jag \u00e4ngeln."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Till Babylon, svarade han. D\u00e4r h\u00f6r hon hemma och d\u00e4r ska hon stanna."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De fyra vagnarna -N\u00e4r jag sedan tittade upp fick jag se fyra vagnar komma fram mellan vad som s\u00e5g ut att vara tv\u00e5 berg av koppar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta vagnen drogs av r\u00f6da h\u00e4star, den andra av svarta,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "den tredje av vita h\u00e4star och den fj\u00e4rde av spr\u00e4ckliga h\u00e4star."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vad menas med detta? fr\u00e5gade jag \u00e4ngeln."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dessa \u00e4r de fyra himmelska andar som st\u00e5r inf\u00f6r hela jordens Herre. De ska nu fara ut f\u00f6r att g\u00f6ra sin tj\u00e4nst."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vagnen som dras av de svarta h\u00e4starna ska k\u00f6ra norrut, och den med de vita h\u00e4starna ska f\u00f6lja efter, medan vagnen med de spr\u00e4ckliga h\u00e4starna v\u00e4nder sig mot s\u00f6der."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De starka h\u00e4starna var mycket ot\u00e5liga att f\u00e5 ge sig ut \u00f6ver jorden, och Herren sa till dem: Bes\u00f6k hela v\u00e4rlden! D\u00e5 gav de sig genast i v\u00e4g p\u00e5 sitt uppdrag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4refter ropade \u00e4ngeln till mig och sa: De som for norrut ska verkst\u00e4lla Guds domar och stilla hans vrede."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten som f\u00f6rebild f\u00f6r det nya -I ett annat budskap sa Herren:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Heldai, Tobia och Jedaja ska komma med g\u00e5vor av silver och guld fr\u00e5n de landsflyktiga judarna i Babylon. Samma dag de kommer ska du m\u00f6ta dem hemma hos Josia, Sefanjas son, d\u00e4r de kommer att ta in. G\u00f6r en krona av guldet och silvret som de har med sig. S\u00e4tt den p\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4sten Josuas, Josadaks sons, huvud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Heldai, Tobia och Jedaja ska komma med g\u00e5vor av silver och guld fr\u00e5n de landsflyktiga judarna i Babylon. Samma dag de kommer ska du m\u00f6ta dem hemma hos Josia, Sefanjas son, d\u00e4r de kommer att ta in. G\u00f6r en krona av guldet och silvret som de har med sig. S\u00e4tt den p\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4sten Josuas, Josadaks sons, huvud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ber\u00e4tta f\u00f6r honom vad Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: &#39;Du representerar den som ska komma, han vars namn ska vara Grenen och som ska v\u00e4xa ut och bygga upp Herrens tempel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Honom tillh\u00f6r \u00e4ran och makten. Han ska regera som b\u00e5de kung och pr\u00e4st i fred och harmoni!&#39;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Placera sedan kronan i templet till minne av Heldai, Tobia, Jedaja och Hen, Sefanjas son."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dessa m\u00e4n representerar m\u00e5nga andra som en dag ska komma fr\u00e5n avl\u00e4gsna l\u00e4nder f\u00f6r att bygga upp Herrens tempel. N\u00e4r detta h\u00e4nder ska ni veta att mina budskap har varit fr\u00e5n Gud, h\u00e4rskarornas Herre. Detta ska ske om ni mycket noga lyder de bud ni f\u00e5tt av Herren, er Gud."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uppmaning till \u00e4rlighet och medk\u00e4nsla -\u00c4nnu ett budskap fr\u00e5n Herren kom till mig. Det var p\u00e5 den fj\u00e4rde dagen i nionde m\u00e5naden av kung Darejaves fj\u00e4rde regerings\u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Judarna i Betel hade s\u00e4nt Sareser, Regem-Melek och deras m\u00e4n till Herrens tempel i Jerusalem f\u00f6r att s\u00f6ka Herrens v\u00e4lsignelse"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och r\u00e5dg\u00f6ra med pr\u00e4sterna om de skulle forts\u00e4tta eller inte med den fasta och de sorgedagar som de h\u00e5llit under den femte m\u00e5naden i m\u00e5nga \u00e5r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r svarade Herren:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer tillbaka till Betel ska ni s\u00e4ga till folket och alla pr\u00e4sterna: &#39;N\u00e4r ni under er sjuttio\u00e5riga landsflykt \u00e5rligen fastade och s\u00f6rjde i den femte och den sjunde m\u00e5naden, var ni d\u00e5 verkligen uppriktiga och ville l\u00e4mna era synder och v\u00e4nda om till mig? Nej, inte alls!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och inte ens nu t\u00e4nker ni p\u00e5 mig under era heliga fester, utan ni \u00e4r bara intresserade av att festa och fira."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Redan f\u00f6r l\u00e4nge sedan, n\u00e4r Jerusalem var rikt och levde i lugn och ro och mycket folk bodde i och omkring staden, varnade profeterna dem f\u00f6r samma sak och f\u00f6rklarade att det skulle leda till katastrof.&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Detta budskap kom ocks\u00e5 fr\u00e5n Herren till Sakarja. S\u00e4g till dem att vara \u00e4rliga och uppriktiga, att inte ta mutor och att vara barmh\u00e4rtiga mot varandra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta budskap kom ocks\u00e5 fr\u00e5n Herren till Sakarja. S\u00e4g till dem att vara \u00e4rliga och uppriktiga, att inte ta mutor och att vara barmh\u00e4rtiga mot varandra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sluta upp med att f\u00f6rtrycka \u00e4nkor och faderl\u00f6sa, utl\u00e4nningar och fattiga, och t\u00e4nk inte ut onda planer mot varandra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Era f\u00f6rf\u00e4der brydde sig inte om detta budskap. De satte fingrarna i \u00f6ronen och v\u00e4nde sig bort f\u00f6r att slippa h\u00f6ra p\u00e5 mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Deras hj\u00e4rtan blev h\u00e5rda som flinta, och de var r\u00e4dda att h\u00f6ra vad Herren, h\u00e4rskarornas Gud, genom sin Ande och profeterna, befallde i de lagar som uppenbarats f\u00f6r dem. Detta \u00e4r anledningen till den vrede som Gud visade dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag kallade dem, men de v\u00e4grade att lyssna, och n\u00e4r de ropade till mig v\u00e4nde jag mig bort."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag skingrade dem \u00e5t alla h\u00e5ll till m\u00e5nga fr\u00e4mmande folk. Deras land blev \u00f6de, och ingen for ens d\u00e4rigenom. Det ljuvliga landet l\u00e5g \u00f6de och h\u00e4rjat."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En ny tid f\u00f6r Jerusalem och Juda -P\u00e5 nytt kom ett budskap fr\u00e5n Herren till mig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: Jag \u00e4r bekymrad, ja, jag \u00e4r irriterad \u00f6ver vad alla Jerusalems fiender har gjort."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu ska jag \u00e5terv\u00e4nda till mitt land, och jag ska sj\u00e4lv bo i Jerusalem, och den ska kallas Den trogna staden, Det heliga berget och Herrens, h\u00e4rskarornas Guds, berg."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, f\u00f6rklarar att Jerusalem ska ha fred och ro s\u00e5 l\u00e4nge att m\u00e4n och kvinnor \u00e4n en g\u00e5ng ska kunna bli s\u00e5 gamla att de m\u00e5ste anv\u00e4nda k\u00e4pp n\u00e4r de tar sig fram,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och \u00f6verallt p\u00e5 torgen ska man se flickor och pojkar leka."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: \u00c4ven om det l\u00e5ter alltf\u00f6r underbart f\u00f6r er som bara \u00e4r en liten rest som \u00e5terst\u00e5r, s\u00e5 \u00e4r det enkelt f\u00f6r mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var \u00f6vertygad om att jag ska r\u00e4dda mitt folk fr\u00e5n \u00f6ster och v\u00e4ster, vart de \u00e4n har blivit utspridda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra dem tillbaka hem, s\u00e5 att de kan f\u00e5 leva i trygghet i Jerusalem. De ska vara mitt folk och jag ska vara deras r\u00e4ttf\u00e4rdige Gud, och jag ska f\u00f6rl\u00e5ta dem deras synder!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e4ger: Tappa inte modet! Forts\u00e4tt ert arbete och g\u00f6r det klart. Ni har lyssnat l\u00e4nge nog! Alltsedan ni b\u00f6rjade arbetet med grunden till templet har profeterna talat till er om de v\u00e4lsignelser som v\u00e4ntar er n\u00e4r arbetet \u00e4r f\u00e4rdigt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Innan ni b\u00f6rjade fanns det inget arbete, ingen l\u00f6n, ingen trygghet. Om ni l\u00e4mnade staden fanns det ingen garanti f\u00f6r att ni skulle kunna komma tillbaka, f\u00f6r brottsligheten var stor och utbredd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men allt \u00e4r annorlunda nu, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag l\u00e5ter er f\u00e5 leva i fred. Era sk\u00f6rdar ska bli goda. Ving\u00e5rdarna ska digna av druvor, marken ska vara b\u00f6rdig och det ska komma rikligt med regn. Alla dessa v\u00e4lsignelser ska mitt folk som bor kvar i landet f\u00e5 del av."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#39;Du ska bli lika fattig som Juda"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om ni g\u00f6r det, ska jag v\u00e4lsigna er. Jag t\u00e4nker inte \u00e4ndra mig. Jag straffade era f\u00f6rf\u00e4der som jag hade lovat n\u00e4r de gjorde mig uppr\u00f6rd, men jag t\u00e4nker inte \u00e4ndra mitt beslut att v\u00e4lsigna er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om ni g\u00f6r det, ska jag v\u00e4lsigna er. Jag t\u00e4nker inte \u00e4ndra mig. Jag straffade era f\u00f6rf\u00e4der som jag hade lovat n\u00e4r de gjorde mig uppr\u00f6rd, men jag t\u00e4nker inte \u00e4ndra mitt beslut att v\u00e4lsigna er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r ska ni g\u00f6ra: Tala sanning och var \u00e4rliga. Se till att era domstolar d\u00f6mer r\u00e4ttvist! H\u00e5ll fred med varandra!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "G\u00f6r inte varandra illa och sv\u00e4r inte falskt. Jag hatar allt s\u00e5dant! s\u00e4ger Herren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r ett annat budskap som kom till mig fr\u00e5n Herren, h\u00e4rskarornas Gud:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den fasta och sorgetid som ni brukar h\u00e5lla i den femte, sjunde och nionde m\u00e5naden ska i st\u00e4llet bli h\u00f6gtider och gl\u00e4djefester. Ni ska \u00e4lska sanning och frid."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Folk ska komma fr\u00e5n hela v\u00e4rlden till Jerusalem fr\u00e5n m\u00e5nga olika st\u00e4der f\u00f6r att f\u00e5 vara med vid dessa h\u00f6gtider. Man ska uppmuntra v\u00e4nner och bekanta i andra st\u00e4der och s\u00e4ga: &#39;Ska vi fara till Jerusalem f\u00f6r att be Herren v\u00e4lsigna oss och vara barmh\u00e4rtig mot oss? Jag ska resa dit! F\u00f6lj med du ocks\u00e5!&#39;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Folk ska komma fr\u00e5n hela v\u00e4rlden till Jerusalem fr\u00e5n m\u00e5nga olika st\u00e4der f\u00f6r att f\u00e5 vara med vid dessa h\u00f6gtider. Man ska uppmuntra v\u00e4nner och bekanta i andra st\u00e4der och s\u00e4ga: &#39;Ska vi fara till Jerusalem f\u00f6r att be Herren v\u00e4lsigna oss och vara barmh\u00e4rtig mot oss? Jag ska resa dit! F\u00f6lj med du ocks\u00e5!&#39;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ja, m\u00e5nga m\u00e4nniskor, ocks\u00e5 fr\u00e5n stora och m\u00e4ktiga l\u00e4nder, ska komma till Jerusalem f\u00f6r att be Herren, h\u00e4rskarornas Gud, om v\u00e4lsignelse och hj\u00e4lp."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 ska tio m\u00e4n fr\u00e5n lika m\u00e5nga nationer ta tag i en judes rock\u00e4rm och s\u00e4ga: &#39;Kan inte du bli min v\u00e4n, f\u00f6r jag vet att Gud \u00e4r med dig.&#39;"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels fiender ska d\u00f6mas -Detta \u00e4r budskapet om Guds f\u00f6rbannelse \u00f6ver Hadraks land och staden Damaskus, f\u00f6r Herren vakar \u00f6ver hela m\u00e4nskligheten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hamat intill Damaskus \u00e4r d\u00f6mt till underg\u00e5ng och Tyrus och Sidon ocks\u00e5, trots att de \u00e4r s\u00e5 f\u00f6retagsamma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fast\u00e4n man i Tyrus har bev\u00e4pnat sig till det yttersta och blivit s\u00e5 rika p\u00e5 silver och guld att det sv\u00e4mmar \u00f6ver,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ska Herren komma och drabba staden, br\u00e4nna upp den och vr\u00e4ka hennes bef\u00e4stningar i havet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Askelon ska se detta och skaka. Gasa ska gripas av f\u00f6rtvivlan och Ekron darra av skr\u00e4ck. Nu f\u00f6rsvinner hoppet om att Tyrus ska besegra deras fiender. Gasa ska besegras och kungen d\u00f6das, och Askelon ska bli fullst\u00e4ndigt utpl\u00e5nat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar ska ta \u00f6ver i Asdod, filisteernas rika stad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska rycka avguderiet ur hennes mun liksom de blodiga offer hon \u00e4ter. Alla som \u00f6verlever ska tillbe Gud och f\u00f6rena sig med Israel. Ekrons filisteer ska gifta sig med judar, precis som jebuseerna i Jerusalem gjorde f\u00f6r l\u00e4nge sedan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska beskydda mitt tempel p\u00e5 alla sidor och hindra anfallande arm\u00e9er att komma in i Israel. Jag ska noga iaktta deras r\u00f6relser och h\u00e5lla dem p\u00e5 avst\u00e5nd. Ingen fr\u00e4mmande f\u00f6rtryckare ska \u00e4n en g\u00e5ng kunna tr\u00e4nga in i mitt folks land."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En kung ska komma -Gl\u00e4d dig, mitt folk! Ropa av fr\u00f6jd! Se, din kung kommer! Han \u00e4r den r\u00e4ttf\u00e4rdige, Segraren, och han kommer ridande p\u00e5 ett \u00e5snef\u00f6l, i \u00f6dmjukhet men ocks\u00e5 med makt! \u00c4nd\u00e5 rider han i \u00f6dmjukhet p\u00e5 en \u00e5snef\u00e5le!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska ta ifr\u00e5n Israel alla vapen, h\u00e4star, vagnar och b\u00e5gar, och han ska skapa fred mellan folken. Hans rike ska str\u00e4cka sig fr\u00e5n hav till hav, ja, \u00f6ver hela v\u00e4rlden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 grund av det blodsf\u00f6rbund jag ingick med dig ska du slippa d\u00f6 ensam och bortgl\u00f6md."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kom till denna trygga plats, ni alla f\u00e5ngar, f\u00f6r det finns fortfarande hopp f\u00f6r er! Jag lovar att ge dubbelt igen av mina v\u00e4lsignelser f\u00f6r alla era olyckor!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Juda, du \u00e4r min b\u00e5ge! Israel, du \u00e4r min pil! Ja, ni b\u00e5da ska vara det sv\u00e4rd jag anv\u00e4nder mot Greklands s\u00f6ner."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren ska leda sitt folk i striden. Hans pilar ska fara fram som blixtar. Herren ska bl\u00e5sa i basun och dra ut mot sina fiender som en stormvind."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han ska f\u00f6rsvara sitt folk, och de ska besegra sina fiender och trampa dem under sina f\u00f6tter. De ska f\u00e5 smak p\u00e5 seger och ropa av gl\u00e4dje. I fruktansv\u00e4rda blodbad ska de sl\u00e5 sina fiender."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herren ska r\u00e4dda sitt folk den dagen och v\u00e5rda sig om dem som en herde v\u00e5rdar sig om sina f\u00e5r. De ska str\u00e5la i hans land som juveler i en krona. Allt ska bli bl\u00e4ndande vackert! Ett \u00f6verfl\u00f6d av s\u00e4d och vin ska f\u00e5 de unga att blomstra, och de ska str\u00e5la av h\u00e4lsa och lycka."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren ska r\u00e4dda sitt folk den dagen och v\u00e5rda sig om dem som en herde v\u00e5rdar sig om sina f\u00e5r. De ska str\u00e5la i hans land som juveler i en krona. Allt ska bli bl\u00e4ndande vackert! Ett \u00f6verfl\u00f6d av s\u00e4d och vin ska f\u00e5 de unga att blomstra, och de ska str\u00e5la av h\u00e4lsa och lycka."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel och Juda som f\u00f6rlorade f\u00e5r -Be Herren om regn n\u00e4r v\u00e5ren kommer. Han har makt \u00f6ver stormen och regnet och ska ge er vad ni beh\u00f6ver. Alla f\u00e4lt ska bli saftiga betesmarker."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e5raktigt att be avgudar om n\u00e5got s\u00e5dant! Sp\u00e5m\u00e4nnens f\u00f6ruts\u00e4gelser \u00e4r bara l\u00f6gn. Vad \u00e4r det f\u00f6r gl\u00e4dje med l\u00f6ften som aldrig sl\u00e5r in? Juda och Israel har f\u00f6rts vilse och vandrar omkring utan herde. Alla anfaller dem, d\u00e4rf\u00f6r att de inte har n\u00e5gon som beskyddar dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag \u00e4r rasande p\u00e5 era &#39;herdar och ledare&#39; och jag ska straffa dem! Herren, h\u00e4rskarornas Gud, har kommit f\u00f6r att hj\u00e4lpa sitt folk Juda. Jag ska g\u00f6ra dem starka och stolta som en stridsh\u00e4st."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fr\u00e5n dem ska h\u00f6rnstenen komma, pelaren som allt hopp h\u00e4nger p\u00e5, b\u00e5gen som vinner slaget och h\u00e4rskaren som r\u00e5der \u00f6ver hela jorden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ska bli v\u00e4ldiga krigare inf\u00f6r Herren d\u00e4r de g\u00e5r fram. Herren \u00e4r med dem i striden, och deras fiender \u00e4r d\u00f6mda till underg\u00e5ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska ge styrka \u00e5t Juda, och jag ska r\u00e4dda Israel. Jag ska \u00e5teruppr\u00e4tta dem d\u00e4rf\u00f6r att jag \u00e4lskar dem. Det ska bli som om jag aldrig hade f\u00f6rkastat dem, f\u00f6r jag, Herren, ska h\u00f6ra deras rop."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ska bli m\u00e4ktiga soldater. De ska gl\u00e4dja sig som av vin. Deras barn ska ocks\u00e5 se Herrens barmh\u00e4rtighet och vara glada. Alla ska gl\u00e4dja sig i Herren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r jag som deras herde lockar p\u00e5 dem ska de komma springande, f\u00f6r jag har k\u00f6pt tillbaka dem. De ska bli lika m\u00e5nga som f\u00f6rr en g\u00e5ng."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fast\u00e4n jag har s\u00e5tt ut dem som s\u00e4d bland m\u00e5nga l\u00e4nder, ska de \u00e4nd\u00e5 komma ih\u00e5g mig och v\u00e4nda tillbaka till sin Gud. Med alla sina barn ska de komma hem igen till Israel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra dem tillbaka fr\u00e5n Egypten och Assyrien och l\u00e5ta dem sl\u00e5 sig ner i Israel, i Gilead och Libanon. Det ska knappast finnas utrymme f\u00f6r dem alla!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ska kunna vandra tryggt genom sv\u00e5righeterna, f\u00f6r v\u00e5gorna ska h\u00e5llas tillbaka. Nilen ska torka ut, och det ska vara slut p\u00e5 Assyriens och Egyptens makt \u00f6ver mitt folk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: Jag ska g\u00f6ra mitt folk starkt! De ska g\u00e5 vart de vill, och de ska st\u00e5 under mitt beskydd."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Var beredd att ta emot din dom, Libanon. Eld ska br\u00e4nna upp dina skogar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gr\u00e5t, ni cypresser, f\u00f6r alla stora och st\u00e5tliga cedrar har fallit. J\u00e4mra er, ni Basans ekar, n\u00e4r ni ser t\u00e4ta skogar huggas ner."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f6r hur Israels ledare klagar, d\u00e4rf\u00f6r att deras rikedom \u00e4r borta. Furstarna ryter som lejon \u00f6ver att deras land ligger sk\u00f6vlat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De tv\u00e5 herdarna -D\u00e5 sa Herren, min Gud, till mig: G\u00e5 och ta tj\u00e4nst som herde f\u00f6r en hjord med slaktf\u00e5r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det ska vara en bild av hur mitt folk har blivit utnyttjat av andra. Den som k\u00f6per och slaktar dem blir inte straffad. Den som s\u00e4ljer dem tackar Gud f\u00f6r den f\u00f6rtj\u00e4nst han g\u00f6r p\u00e5 dem. Inte ens deras herdar g\u00f6r livet l\u00e4ttare f\u00f6r dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska inte l\u00e5ta n\u00e5gon av mitt folk komma undan, s\u00e4ger Herren. De ska hamna i klorna p\u00e5 sina egna onda ledare, och bli d\u00f6dade av dem. De ska f\u00f6rvandla landet till en vildmark, och jag ska inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt hindra dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag skaffade mig tv\u00e5 herdestavar. Den ena kallade jag N\u00e5d och den andra Enhet, och jag tog hand om hjorden som jag hade blivit tillsagd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efter en m\u00e5nad hade jag blivit av med de tre onda herdarna. Men jag f\u00f6rlorade t\u00e5lamodet med f\u00e5ren och de i sin tur hatade mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu vill jag inte l\u00e4ngre vara er herde, sa jag till dem. G\u00e5 under om ni vill, jag bryr mig inte om er. Forts\u00e4tt bara och f\u00f6rd\u00e4rva er sj\u00e4lva!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan tog jag den stav som jag kallade N\u00e5d och br\u00f6t av den, f\u00f6r att d\u00e4rmed visa att jag hade brutit f\u00f6rbundet med alla l\u00e4nder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta blev allts\u00e5 slutet p\u00e5 \u00f6verenskommelsen. N\u00e5gra f\u00e5 f\u00f6rstod vad detta betydde och att Gud ville s\u00e4ga dem n\u00e5got."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag sa d\u00e4rf\u00f6r till ledarna: Om ni vill kan ni ge mig i l\u00f6n vad ni anser att jag har f\u00f6rtj\u00e4nat. Men g\u00f6r det bara om ni vill.D\u00e5 r\u00e4knade de upp trettio silvermynt som l\u00f6n \u00e5t mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ta dem och ge dem till krukmakaren, sa Herren till mig. Detta visar hur lite de uppskattar dig!Jag tog allts\u00e5 de trettio silvermynten och kastade dem i tempelkassan \u00e5t krukmakaren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan br\u00f6t jag s\u00f6nder den andra staven, Enhet, f\u00f6r att visa att banden mellan Juda och Israel var brutna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herren sa sedan till mig att \u00e4n en g\u00e5ng g\u00e5 och skaffa mig arbete som herde. Den h\u00e4r g\u00e5ngen skulle jag upptr\u00e4da som en ansvarsl\u00f6s och d\u00e5lig herde."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det ska vara en bild av hur jag ska l\u00e5ta den h\u00e4r nationen f\u00e5 en herde som inte alls fr\u00e5gar efter dem som h\u00e5ller p\u00e5 att d\u00f6, inte s\u00f6ker efter dem som kommit bort, inte sk\u00f6ter om de skadade, inte ger de friska f\u00e5ren bete och inte b\u00e4r de lamm som inte kan g\u00e5 sj\u00e4lva, sa Herren till mig. I st\u00e4llet ska han \u00e4ta k\u00f6ttet av de feta och till och med riva s\u00f6nder kl\u00f6varna p\u00e5 dem f\u00f6r att komma \u00e5t allt \u00e4tbart."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ve en s\u00e5dan v\u00e4rdel\u00f6s herde som inte bryr sig om hjorden! Guds sv\u00e4rd ska hugga av hans arm och genomborra hans h\u00f6gra \u00f6ga. Han ska bli f\u00f6rsvarsl\u00f6s och tappa f\u00f6rst\u00e5ndet."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren ska f\u00f6rg\u00f6ra sitt folks fiender -Detta \u00e4r Herrens ord till Israel, Herren, som gjort himmel och jord och gett m\u00e4nniskan hennes ande:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra Jerusalem och Juda till en giftb\u00e4gare f\u00f6r alla grannfolk som s\u00e4nder sina arm\u00e9er f\u00f6r att omringa dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jerusalem ska bli en tung sten, en b\u00f6rda f\u00f6r hela v\u00e4rlden. Alla folk p\u00e5 jorden ska f\u00f6rena sig f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka lyfta den, men den kommer att krossa dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska jag skapa f\u00f6rvirring bland alla de arm\u00e9er som drar upp mot henne. Men de ska upptr\u00e4da som d\u00e5rar. Jag ska vaka \u00f6ver Juda folk men l\u00e5ta dess fiender bli f\u00f6rblindade, s\u00e4ger Herren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 ska ledarna i Juda stam s\u00e4ga: &#39;Jerusalems folk har f\u00e5tt sin styrka fr\u00e5n sin Gud, Herren, h\u00e4rskarornas Gud.&#39;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag g\u00f6ra Juda stam till en liten eld som t\u00e4nder hela skogen, en brinnande sticka bland s\u00e4desk\u00e4rvar. Den ska f\u00f6rt\u00e4ra grannfolken runt omkring, men Jerusalem ska f\u00f6rbli helt oskadat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren ska l\u00e5ta Juda f\u00e5 uppleva segern f\u00f6rst, f\u00f6re Jerusalem, s\u00e5 att inte Jerusalems folk och kung blir h\u00f6gmodiga \u00f6ver framg\u00e5ngen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren ska f\u00f6rsvara Jerusalems inv\u00e5nare, och de svagaste bland dem ska bli lika starka som kung David! Kungahuset ska vara som en Herrens \u00e4ngel framf\u00f6r dem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Min plan \u00e4r att f\u00f6rg\u00f6ra alla folk som strider mot Jerusalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6ver folket i Jerusalem ska jag s\u00e4nda en n\u00e5dens och b\u00f6nens ande. De ska se upp till honom som de har genomborrat, s\u00f6rja honom som man s\u00f6rjer den ende sonen och gr\u00e5ta som n\u00e4r den f\u00f6rstf\u00f6dde har d\u00f6tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jerusalems sorg och f\u00f6rtvivlan ska d\u00e5 vara st\u00f6rre \u00e4n sorgen \u00f6ver kung Josia, som d\u00f6dades p\u00e5 Megiddos sl\u00e4tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hela Israel ska gr\u00e5ta i djup sorg. Alla ska s\u00f6rja: kungahuset, profeter och pr\u00e4ster och allt folket.Varje familj ska s\u00f6rja f\u00f6r sig, kvinnorna f\u00f6r sig och m\u00e4nnen f\u00f6r sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hela Israel ska gr\u00e5ta i djup sorg. Alla ska s\u00f6rja: kungahuset, profeter och pr\u00e4ster och allt folket.Varje familj ska s\u00f6rja f\u00f6r sig, kvinnorna f\u00f6r sig och m\u00e4nnen f\u00f6r sig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hela Israel ska gr\u00e5ta i djup sorg. Alla ska s\u00f6rja: kungahuset, profeter och pr\u00e4ster och allt folket.Varje familj ska s\u00f6rja f\u00f6r sig, kvinnorna f\u00f6r sig och m\u00e4nnen f\u00f6r sig."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den renande k\u00e4llan -Vid den tiden ska en k\u00e4lla \u00f6ppnas f\u00f6r folket i Israel, en k\u00e4lla som ska rena dem fr\u00e5n alla deras synder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren, h\u00e4rskarornas Gud, f\u00f6rklarar: D\u00e5 ska jag utpl\u00e5na varje sp\u00e5r av avgudadyrkan i hela landet, s\u00e5 att man till och med gl\u00f6mmer avgudarnas namn. Alla falska profeter och sp\u00e5m\u00e4n ska utrotas,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och om n\u00e5gon kommer med falska f\u00f6ruts\u00e4gelser, ska hans egna f\u00f6r\u00e4ldrar d\u00f6da honom! &#39;Du \u00e4r tvungen att d\u00f6"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen ska d\u00e5 ber\u00f6mma sig av sin profetiska g\u00e5va! Ingen ska l\u00e4ngre v\u00e5ga b\u00e4ra profetkl\u00e4der."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#39;Nej"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om d\u00e5 n\u00e5gon fr\u00e5gar: &#39;Vad \u00e4r det f\u00f6r s\u00e5r du har p\u00e5 br\u00f6stet och p\u00e5 ryggen? \u00c4r det inte m\u00e4rken du har f\u00e5tt i profetisk extas?&#39; ska han svara: &#39;Nej, det h\u00e4nde hemma, i ett gr\u00e4l med en av mina v\u00e4nner!&#39;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du sv\u00e4rd, v\u00e4nd dig mot min v\u00e4rdel\u00f6sa herde, mot den man som stod mig n\u00e4ra, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud. Sl\u00e5 honom s\u00e5 att f\u00e5ren skingras och s\u00e5 att lammen och de svaga ocks\u00e5 drabbas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tv\u00e5 tredjedelar av Israels folk ska utpl\u00e5nas, men en tredjedel ska bli kvar i landet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den tredjedel som \u00f6verlever ska jag f\u00f6ra genom eld s\u00e5 att den renas, som silver och guld blir renat i eld. De ska be till mig, och jag ska lyssna till dem. Jag ska s\u00e4ga: &#39;Det h\u00e4r \u00e4r mitt folk"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren ska regera -Var vakna, f\u00f6r Herrens dag kommer snart! P\u00e5 den dagen ska Herren samla alla folk att strida mot Jerusalem. Staden ska bli intagen, husen ska plundras, byte delas och kvinnor bli v\u00e5ldtagna. H\u00e4lften av befolkningen ska f\u00f6ras bort som slavar, och den andra h\u00e4lften l\u00e4mnas kvar i det som \u00e5terst\u00e5r av staden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren ska regera -Var vakna, f\u00f6r Herrens dag kommer snart! P\u00e5 den dagen ska Herren samla alla folk att strida mot Jerusalem. Staden ska bli intagen, husen ska plundras, byte delas och kvinnor bli v\u00e5ldtagna. H\u00e4lften av befolkningen ska f\u00f6ras bort som slavar, och den andra h\u00e4lften l\u00e4mnas kvar i det som \u00e5terst\u00e5r av staden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 ska Herren dra ut i krig och strida mot dessa l\u00e4nder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans f\u00f6tter ska den dagen st\u00e5 p\u00e5 Oljeberget, \u00f6ster om Jerusalem, och Oljeberget ska dela sig s\u00e5 att det uppst\u00e5r en djup dal fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster. Halva berget ska falla \u00e5t norr och halva berget \u00e5t s\u00f6der."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni ska fly genom dalen, f\u00f6r den ska str\u00e4cka sig \u00e4nda fram till Asel i \u00f6ster. Ja, ni ska fly som folket gjorde f\u00f6r l\u00e4nge sedan, vid jordb\u00e4vningen p\u00e5 kung Ussias tid, och Herren, min Gud, ska komma och alla hans heliga tillsammans med honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Solen och m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna ska inte l\u00e4ngre skina,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och \u00e4nd\u00e5 ska det vara st\u00e4ndig dag. Det \u00e4r bara Herren som vet hur detta ska ske! Det ska inte l\u00e4ngre vara en normal v\u00e4xling mellan dag och natt. N\u00e4r det blir kv\u00e4ll ska det fortfarande vara ljust."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Livgivande vatten ska rinna fram fr\u00e5n Jerusalem, b\u00e5de \u00f6sterut mot D\u00f6da havet och v\u00e4sterut mot Medelhavet, och det ska fl\u00f6da fram b\u00e5de vinter och sommar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren ska vara kung \u00f6ver hela jorden. P\u00e5 den dagen ska det bara finnas en Herre, och det \u00e4r bara hans namn man ska tillbe."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hela landet fr\u00e5n Geba i norr till Rimmon i s\u00f6der ska utg\u00f6ra en enda stor sl\u00e4tt. Men Jerusalem ska finnas kvar p\u00e5 sin h\u00f6jd och t\u00e4cka omr\u00e5det hela v\u00e4gen fr\u00e5n Benjaminsporten till den plats d\u00e4r den gamla porten stod, och fr\u00e5n H\u00f6rnporten och Hananels torn till de kungliga vinpressarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jerusalems inv\u00e5nare ska slutligen f\u00e5 bo i lugn och ro, och staden ska aldrig mer drabbas av f\u00f6rbannelse eller f\u00f6rst\u00f6relse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren ska s\u00e4nda en pl\u00e5ga \u00f6ver alla de folk som stred mot Jerusalem. De ska bli som kringvandrande lik. Deras k\u00f6tt ska ruttna bort, \u00f6gonen torka i sina h\u00e5lor och deras tungor uppl\u00f6sas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren ska skapa panik bland dem, s\u00e5 att man v\u00e4nder sig mot varandra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Juda ska ocks\u00e5 strida i Jerusalem. Alla grannfolkens rikedomar ska beslagtas, stora m\u00e4ngder av silver och guld och dyrbara kl\u00e4der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En liknande sjukdom ska drabba h\u00e4star, mul\u00e5snor, kameler, \u00e5snor och alla andra djur i fiendens l\u00e4ger."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men alla de som \u00f6verlever denna pl\u00e5ga ska varje \u00e5r resa till Jerusalem f\u00f6r att tillbe kungen, Herren, h\u00e4rskarornas Gud, och f\u00f6r att fira L\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den nation som v\u00e4grar att komma till Jerusalem f\u00f6r att tillbe kungen, Herren, h\u00e4rskarornas Gud, ska inte f\u00e5 n\u00e5got regn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men om man v\u00e4grar att komma fr\u00e5n Egypten, ska Herren l\u00e5ta dem som bor d\u00e4r drabbas \u00e4ven av andra pl\u00e5gor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska b\u00e5de Egypten och andra l\u00e4nder bli straffade, om de v\u00e4grar att komma till h\u00f6gtiden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 ska det st\u00e5 skrivet p\u00e5 h\u00e4starnas bj\u00e4llror: Detta \u00e4r helig egendom, och alla krukor och kokk\u00e4rl i Herrens tempel ska vara helgade p\u00e5 samma s\u00e4tt som sk\u00e5larna vid altaret."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ja, alla k\u00e4rl som finns i Jerusalem och Juda ska vara helgade \u00e5t Herren, h\u00e4rskarornas Gud, och alla som kommer f\u00f6r att tillbe ska f\u00e5 anv\u00e4nda dem f\u00f6r att tillreda sina offer. Det ska inte l\u00e4ngre finnas n\u00e5gra fr\u00e4mlingar eller n\u00e5gon som \u00e4r oren inne i Herrens, h\u00e4rskarornas Guds tempel!"
                }
            }
        }
    }
}