{
    "version": "SVL",
    "book_name": "Zephaniah",
    "book_nr": "36",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda kommer att krossas -Detta budskap fr\u00e5n Herren kom till Sefanja, son till Kusi, som var son till Gedalja, som var son till Amarja, som var son till Hiskia, under den judiske kungen Josias, Amons sons, regering."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska sopa bort allt p\u00e5 hela jorden, s\u00e4ger Herren. Jag ska utpl\u00e5na"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur och alla de avgudar som m\u00e4nniskorna tillber. Allt ska utrotas fr\u00e5n jorden. Till och med f\u00e5glarna under himlen och fiskarna i havet ska jag f\u00f6rg\u00f6ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ska krossa Juda och Jerusalem med min hand och f\u00f6rg\u00f6ra det som finns kvar av dem som tillber Baal. Jag ska g\u00f6ra slut p\u00e5 deras avgudapr\u00e4ster, s\u00e5 att man inte ens minns dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De g\u00e5r upp p\u00e5 taken och b\u00f6jer sig f\u00f6r solen, m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna. De &#39;f\u00f6ljer Herren"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska ocks\u00e5 f\u00f6rg\u00f6ra dem som tidigare tillbad Herren men inte l\u00e4ngre g\u00f6r det, och dem som aldrig \u00e4lskade Herren eller fr\u00e5gade efter honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "St\u00e5 tyst och stilla i Herrens n\u00e4rhet, f\u00f6r Herrens vredes dag \u00e4r n\u00e4ra! Herren har f\u00f6rberett ett stort slag mot sitt folk och har utsett dess b\u00f6dlar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 denna domens dag ska jag straffa alla ledare och furstar i Juda, och alla andra som b\u00e4r hedniska kl\u00e4der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, jag ska straffa dem som f\u00f6ljer hedniska seder och som r\u00f6var och m\u00f6rdar f\u00f6r att fylla sin husbondes hus med rikedomar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Klagorop ska h\u00f6ras fr\u00e5n Fiskporten i Jerusalem och fr\u00e5n den nya stadsdelen. Fr\u00e5n h\u00f6jderna h\u00f6rs ljudet av den anstormande arm\u00e9n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e4mra er av sorg i Jerusalems handelskvarter! K\u00f6pm\u00e4n och utpressare, alla ska ni d\u00f6."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Med ljus och lykta ska jag s\u00f6ka igenom varje vr\u00e5 i Jerusalem f\u00f6r att finna dem som sitter d\u00e4r likn\u00f6jda i sin synd, likgiltiga f\u00f6r Gud, och tror att han ska l\u00e5ta dem h\u00e5llas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men deras rikedom ska tas ifr\u00e5n dem n\u00e4r fienden kommer. De ska inte f\u00e5 bo i de nya hus de har byggt \u00e5t sig, och de ska aldrig f\u00e5 dricka vinet fr\u00e5n ving\u00e5rdarna de planterat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herrens fruktansv\u00e4rda dag \u00e4r n\u00e4ra. Den kommer som en \u00f6verraskning. Den dagen ska starka m\u00e4n gr\u00e5ta bittert."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det \u00e4r den dag d\u00e5 Gud t\u00f6mmer ut sin vrede, en dag av fruktansv\u00e4rd \u00e5ngest, en \u00f6del\u00e4ggelsens dag, en dag av m\u00f6rker och tunga moln."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Trumpetsignaler och krigsrop ska h\u00f6ras. Bef\u00e4sta st\u00e4der och s\u00e4kra f\u00f6rsvarsverk kommer att falla."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni ska vara lika hj\u00e4lpl\u00f6sa som blinda som f\u00f6rs\u00f6ker att finna sin v\u00e4g, d\u00e4rf\u00f6r att ni har syndat mot Herren. Ert blod ska utgjutas p\u00e5 marken och era kroppar ligga och ruttna p\u00e5 gatorna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ert silver och guld ska inte bli till n\u00e5gon nytta p\u00e5 Herrens vredes dag. Ni kan inte k\u00f6pa er fria med det. Hela jorden ska f\u00f6rst\u00f6ras av hans heliga vredes eld. Han ska g\u00f6ra ett snabbt slut p\u00e5 alla jordens inv\u00e5nare."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samla er till b\u00f6n, ni folk utan skamk\u00e4nsla,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "medan det \u00e4nnu \u00e4r tid, innan domen faller och tillf\u00e4llet g\u00e5tt er ur h\u00e4nderna, och innan Herrens fruktansv\u00e4rda vrede kommer \u00f6ver er och hans vredes dag b\u00f6rjar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Be honom r\u00e4dda er, alla ni som \u00e4r \u00f6dmjuka inf\u00f6r honom och lyder honom!Vandra i \u00f6dmjukhet och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt! Kanske Herren d\u00e5 vill skydda er fr\u00e5n sin vrede p\u00e5 domens dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dom \u00f6ver angr\u00e4nsande nationer -Gasa ska bli \u00f6vergivet, Askelon l\u00e4ggas i ruiner, Asdod vara tomt p\u00e5 folk redan vid middagstid och Ekron uppryckt med r\u00f6tterna. Alla filisteernas st\u00e4der ska l\u00e4mnas \u00f6de."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och ve er kereteer och filisteer, som bor utmed kusten och inne i Kanaans land, f\u00f6r domen ska drabba er ocks\u00e5. Herren ska utpl\u00e5na er, s\u00e5 att inte en enda av er l\u00e4mnas kvar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kustlandet med alla sina st\u00e4der ska bli betesmark, d\u00e4r herdar sl\u00e5r l\u00e4ger med sina hjordar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4r ska den lilla \u00e5terstoden av Juda stam f\u00e5 sina betesmarker. De ska l\u00e4gga sig och vila i de \u00f6vergivna husen i Askelon, f\u00f6r Herren Gud ska komma till sitt folk i barmh\u00e4rtighet och uppr\u00e4tta det p\u00e5 nytt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt Moabs och Ammons sm\u00e4delser och h\u00e5n mot mitt folk och vet hur de tr\u00e4ngt in i deras land."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren, h\u00e4rskarornas Gud, Israels Gud, Moab och Ammon ska f\u00f6rg\u00e5s precis som Sodom och Gomorra. De ska ligga \u00f6de f\u00f6r alltid, och allt som \u00e5terst\u00e5r d\u00e4r \u00e4r br\u00e4nn\u00e4sslor och saltgropar. De av mitt folk som \u00f6verlever ska plundra dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ska straffas f\u00f6r sitt h\u00f6gmod och f\u00f6r att de f\u00f6rh\u00e4vt sig \u00f6ver Guds folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren ska g\u00f6ra fruktansv\u00e4rda ting mot dem. Han ska visa hur maktl\u00f6sa alla jordens gudar \u00e4r, och alla ska tillbe honom, var och en i sitt land \u00f6ver hela v\u00e4rlden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni etiopier ska ocks\u00e5 bli slagna av hans sv\u00e4rd,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och \u00e4ven l\u00e4nderna i norr. Han ska f\u00f6rg\u00f6ra Assyrien och Nineve."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den en g\u00e5ng s\u00e5 stolta staden ska bli betesmark f\u00f6r f\u00e5r, och alla slags vilda djur ska h\u00e5lla till d\u00e4r. Gamar och ugglor ska bo bland dess ruiner och deras skrin eka genom tomma f\u00f6nster. Alla d\u00f6rrh\u00e5l ska vara igent\u00e4ppta av nedrasat tegel och cederbj\u00e4lkarna i husen ska ligga synliga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Detta kommer att bli \u00f6det f\u00f6r denna stora och m\u00e4ktiga stad som en g\u00e5ng k\u00e4nde sig s\u00e5 s\u00e4ker och som sa till sig sj\u00e4lv: I hela v\u00e4rlden finns ingen stad som kan m\u00e4ta sig med mig. Men se hur den nu har blivit en ruinstad, ett tillh\u00e5ll f\u00f6r vilda djur! Alla som g\u00e5r f\u00f6rbi och ser den ska skaka p\u00e5 huvudet i f\u00f6rundran."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Domen ska g\u00e5 ocks\u00e5 \u00f6ver Jerusalem -Ve det orena och syndfulla Jerusalem, den grymma och ondskefulla staden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I sin stolthet vill hon inte ens lyssna till Herrens r\u00f6st. Ingen kan s\u00e4ga n\u00e5got till henne, f\u00f6r hon v\u00e4grar att ta emot r\u00e4ttelse. Hon litar inte p\u00e5 Herren, hon s\u00f6ker inte Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hennes ledare \u00e4r som rytande lejon som jagar efter byte och f\u00f6rs\u00f6ker roffa \u00e5t sig allt de kan. Hennes domare \u00e4r som hungriga vargar. De jagar i skymningen, och i gryningen finns inte ett sp\u00e5r kvar av det byte de f\u00e4llt under natten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hennes profeter \u00e4r l\u00f6gnare som s\u00f6ker sitt eget, hennes pr\u00e4ster orenar templet med sin olydnad mot Guds lagar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men Herren \u00e4r d\u00e4r inne i staden, och han g\u00f6r inget or\u00e4tt. F\u00f6r var dag blir hans r\u00e4ttvisa mer uppenbar, men ingen fr\u00e5gar efter den. De ogudaktiga har ingen skam i kroppen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har utrotat m\u00e5nga folk och rivit ner deras f\u00e4sten. Jag har l\u00e4mnat deras gator \u00f6vergivna och deras st\u00e4der \u00f6delagda utan en enda \u00f6verlevande som kan ber\u00e4tta vad som h\u00e4nt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag t\u00e4nkte: &#39;Nu ska de v\u00e4l lyssna till mig och ta vara p\u00e5 mina varningar s\u00e5 att jag inte beh\u00f6ver sl\u00e5 dem p\u00e5 nytt&#39;. Men nej! Hur mycket jag \u00e4n straffade dem, fortsatte de p\u00e5 sina ogudaktiga v\u00e4gar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Herren s\u00e4ger: Ha t\u00e5lamod! Snart kommer den dag d\u00e5 jag ska st\u00e5 upp och anklaga dessa ogudaktiga folk. F\u00f6r jag har beslutat mig f\u00f6r att samla alla kungariken p\u00e5 jorden och t\u00f6mma min vrede \u00f6ver dem. Hela jorden ska f\u00f6rg\u00f6ras i min heliga vredes eld."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En dag av hopp ska komma -Vid den tiden ska jag ge folken ett rent spr\u00e5k, s\u00e5 att alla kan tillbe Herren tillsammans och tj\u00e4na honom sida vid sida."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De som bor l\u00e5ngt bortom floderna i Etiopien ska komma med sina offer och be mig att bli deras Gud igen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni inte l\u00e4ngre beh\u00f6va sk\u00e4mmas, och ni ska inte l\u00e4ngre g\u00f6ra uppror mot mig, f\u00f6r jag ska utrota alla stolta och h\u00f6gmodiga m\u00e4nniskor bland er. Det ska inte finnas n\u00e5gon stolthet eller n\u00e5got h\u00f6gmod p\u00e5 mitt heliga berg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De som blir kvar \u00e4r de \u00f6dmjuka som litar p\u00e5 Herrens namn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den kvarleva som \u00e5terst\u00e5r av Israel kommer inte att synda, ljuga och bedra. De ska leva i frid och ro, l\u00e4gga sig till vila i trygghet och ingen ska kunna skr\u00e4mma dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sjung, dotter Sion! Jubla, Israel! Var glad och fr\u00f6jda dig av hela ditt hj\u00e4rta!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herren har tagit bort straffdomarna \u00f6ver dig och f\u00f6rskingrat din fiendes arm\u00e9er. Och Herren sj\u00e4lv, Israels kung, ska bo bland er. \u00c4ntligen \u00e4r era sv\u00e5righeter \u00f6ver, och ni ska inte l\u00e4ngre beh\u00f6va vara r\u00e4dda f\u00f6r n\u00e5gonting."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska man s\u00e4ga till alla i Jerusalem: Var inte r\u00e4dda, h\u00e5ll modet uppe!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren, er Gud, har kommit f\u00f6r att bo bland er. Han \u00e4r en hj\u00e4lte som kan fr\u00e4lsa! Han ska gl\u00e4djas \u00f6ver er, och han \u00e4lskar er och ska inte anklaga er mer. H\u00f6r jag en k\u00f6r som sjunger gl\u00e4djes\u00e5nger? Nej, det \u00e4r Herren sj\u00e4lv som fr\u00f6jdas \u00f6ver er i en gl\u00e4djes\u00e5ng:Jag har samlat era s\u00e5rade och tv\u00e4ttat bort er skam."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herren, er Gud, har kommit f\u00f6r att bo bland er. Han \u00e4r en hj\u00e4lte som kan fr\u00e4lsa! Han ska gl\u00e4djas \u00f6ver er, och han \u00e4lskar er och ska inte anklaga er mer. H\u00f6r jag en k\u00f6r som sjunger gl\u00e4djes\u00e5nger? Nej, det \u00e4r Herren sj\u00e4lv som fr\u00f6jdas \u00f6ver er i en gl\u00e4djes\u00e5ng:Jag har samlat era s\u00e5rade och tv\u00e4ttat bort er skam."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska allvarligt g\u00e5 till r\u00e4tta med era f\u00f6rtryckare.Jag ska r\u00e4dda de svaga och hj\u00e4lpl\u00f6sa och samla ihop dem som jagats bort. Jag ska uppr\u00e4tta de landsflyktiga som blivit h\u00e5nade och van\u00e4rade."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen ska jag samla er igen, f\u00f6ra er tillbaka hem och ge er ett namn med \u00e4ra, ett v\u00e4l ansett namn bland alla folk p\u00e5 jorden, och de ska prisa er n\u00e4r jag inf\u00f6r era egna \u00f6gon \u00e5terl\u00e4mnar era rikedomar, s\u00e4ger Herren."
                }
            }
        }
    }
}