{
    "version": "AZB",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bu hadis\u0259l\u0259r Axa\u015fvero\u015fun d\u00f6vr\u00fcnd\u0259 ba\u015f vermi\u015fdi. Axa\u015fvero\u015f Hindd\u0259n Ku\u015fa q\u0259d\u0259r y\u00fcz iyirmi yeddi vilay\u0259t \u00fcz\u0259rind\u0259 pad\u015fahl\u0131q edirdi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O d\u00f6vrd\u0259 pad\u015fah Axa\u015fvero\u015f \u015eu\u015fan qalas\u0131nda taxt\u0131nda oturmu\u015fdu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pad\u015fahl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ilind\u0259 o b\u00fct\u00fcn r\u0259isl\u0259ri v\u0259 \u0259yanlar\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcn bir ziyaf\u0259t qurdu. Fars\u0131n v\u0259 Midiyan\u0131n s\u0259rk\u0259rd\u0259l\u0259ri, \u0259silzad\u0259l\u0259ri v\u0259 vilay\u0259t ba\u015f\u00e7\u0131lar\u0131 onun h\u00fczuruna g\u0259ldi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O, uzun m\u00fcdd\u0259t \u0259rzind\u0259, y\u0259ni y\u00fcz s\u0259ks\u0259n g\u00fcn \u00f6z pad\u015fahl\u0131\u011f\u0131n\u0131n cah-calal\u0131n\u0131, \u0259z\u0259m\u0259tini v\u0259 parlaq \u015f\u00f6hr\u0259tini n\u00fcmayi\u015f etdirdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bu ziyaf\u0259t g\u00fcnl\u0259ri qurtarandan sonra pad\u015fah \u015eu\u015fan qalas\u0131nda b\u00f6y\u00fckd\u0259n ki\u00e7iy\u0259 q\u0259d\u0259r b\u00fct\u00fcn xalqa saray\u0131n\u0131n h\u0259y\u0259t ba\u011f\u00e7as\u0131nda yeddi g\u00fcn ayr\u0131 bir ziyaf\u0259t verdi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ba\u011f\u00e7ada t\u00fcnd q\u0131rm\u0131z\u0131 z\u0259rif k\u0259tan qaytanlarla m\u0259rm\u0259r s\u00fctunlardak\u0131 g\u00fcm\u00fc\u015f halqalara ke\u00e7irilmi\u015f pamb\u0131q par\u00e7adan a\u011f v\u0259 b\u0259n\u00f6v\u015f\u0259yi p\u0259rd\u0259l\u0259r var idi. Sumaqda\u015f\u0131, m\u0259rm\u0259r, s\u0259d\u0259f v\u0259 ba\u015fqa qiym\u0259tli da\u015flardan d\u00fcz\u0259ldilmi\u015f d\u00f6\u015f\u0259m\u0259 \u00fcz\u0259rind\u0259 q\u0131z\u0131l v\u0259 g\u00fcm\u00fc\u015f k\u00fcrs\u00fcl\u0259r qoyulmu\u015fdu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Oradak\u0131lara bir-birind\u0259n f\u0259rqli q\u0131z\u0131l camlarda pad\u015fah\u0131n s\u0259xav\u0259tin\u0259 layiq bol-bol \u015fahan\u0259 \u015f\u0259rab t\u0259qdim edilirdi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pad\u015fah\u0131n \u0259mri il\u0259 \u015f\u0259rab i\u00e7m\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn h\u00fcdud qoyulmam\u0131\u015fd\u0131, \u00e7\u00fcnki pad\u015fah \u015f\u0259rab m\u0259murlar\u0131na \u0259mr etmi\u015fdi ki, h\u0259r k\u0259s\u0259 ist\u0259yin\u0259 g\u00f6r\u0259 xidm\u0259t g\u00f6st\u0259rilsin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u0259l\u0259k\u0259 Va\u015fti d\u0259 Axa\u015fvero\u015fun saray\u0131nda qad\u0131nlar \u00fc\u00e7\u00fcn ziyaf\u0259t qurdu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yeddinci g\u00fcn pad\u015fah Axa\u015fvero\u015fun \u00fcr\u0259yi \u015f\u0259rabdan n\u0259\u015f\u0259l\u0259n\u0259nd\u0259 h\u00fczurunda xidm\u0259t ed\u0259n Mehuman, Bizzeta, Xarvona, Biqta, Avaqta, Zetar v\u0259 Karkas adl\u0131 yeddi h\u0259r\u0259ma\u011fas\u0131na bel\u0259 \u0259mr etdi:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abM\u0259l\u0259k\u0259 Va\u015fti ba\u015f\u0131nda m\u0259l\u0259k\u0259lik tac\u0131 il\u0259 pad\u015fah\u0131n h\u00fczuruna g\u0259tirilsin\u00bb. O, m\u0259l\u0259k\u0259nin g\u00f6z\u0259lliyini xalqa v\u0259 r\u0259isl\u0259r\u0259 n\u00fcmayi\u015f etdirm\u0259k ist\u0259yirdi, \u00e7\u00fcnki m\u0259l\u0259k\u0259 cazib\u0259dar idi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lakin m\u0259l\u0259k\u0259 Va\u015fti h\u0259r\u0259ma\u011falar\u0131 vasit\u0259sil\u0259 g\u00f6nd\u0259ril\u0259n pad\u015fah \u0259mrind\u0259n \u00e7\u0131x\u0131b onun h\u00fczuruna g\u0259lm\u0259k ist\u0259m\u0259di. Pad\u015fah buna \u00e7ox q\u0259z\u0259bl\u0259ndi v\u0259 q\u0259z\u0259b \u00fcr\u0259yini yand\u0131r\u0131b-yaxd\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pad\u015fah ad\u0259ti \u00fczr\u0259 qayda-qanun bil\u0259nl\u0259r\u0259 m\u00fcraci\u0259t ed\u0259rdi, ona g\u00f6r\u0259 d\u0259 m\u00fcdrik adamlarla m\u0259sl\u0259h\u0259tl\u0259\u015fdi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kar\u015fena, \u015eetar, Admata, Tar\u015fi\u015f, Meres, Marsena, Memukan pad\u015fah\u0131n yax\u0131n adamlar\u0131 olub Fars-Midiya pad\u015fahl\u0131\u011f\u0131n\u0131n yeddi r\u0259isi, pad\u015fahl\u0131qda \u0259n y\u00fcks\u0259k r\u00fctb\u0259 sahibi idi. Bu adamlar pad\u015fahla \u00fcz-\u00fcz\u0259 g\u00f6r\u00fc\u015f\u0259 bilirdi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pad\u015fah soru\u015fdu: \u00abQanuna \u0259sas\u0259n m\u0259l\u0259k\u0259 Va\u015ftiy\u0259 n\u0259 edilm\u0259lidir? O, pad\u015fah Axa\u015fvero\u015fun h\u0259r\u0259ma\u011falar vasit\u0259sil\u0259 g\u00f6nd\u0259rdiyi \u0259mr\u0259 \u0259m\u0259l etm\u0259di\u00bb."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Memukan pad\u015fah\u0131n v\u0259 r\u0259isl\u0259rin h\u00fczurunda dedi: \u00abM\u0259l\u0259k\u0259 Va\u015fti yaln\u0131z pad\u015faha deyil, b\u00fct\u00fcn r\u0259isl\u0259r\u0259 qar\u015f\u0131, pad\u015fah Axa\u015fvero\u015fun b\u00fct\u00fcn vilay\u0259tl\u0259rind\u0259ki xalqlar\u0131n ham\u0131s\u0131na qar\u015f\u0131 g\u00fcnah i\u015fl\u0259tdi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnki m\u0259l\u0259k\u0259nin bu h\u0259r\u0259k\u0259ti hans\u0131 qad\u0131n\u0131n qula\u011f\u0131na \u00e7atsa v\u0259 onlara \u201cpad\u015fah Axa\u015fvero\u015f m\u0259l\u0259k\u0259 Va\u015ftini \u00f6z \u00f6n\u00fcn\u0259 g\u0259tirilm\u0259sini \u0259mr etmi\u015fdi, o is\u0259 imtina etdi\u201d deyils\u0259, b\u00fct\u00fcn qad\u0131nlar \u00f6z \u0259rl\u0259rin\u0259 xor baxacaq."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u0259l\u0259k\u0259nin bu g\u00fcn g\u00f6rd\u00fcy\u00fc i\u015fi e\u015fid\u0259n Fars v\u0259 Midiya xan\u0131mlar\u0131 pad\u015fah\u0131n b\u00fct\u00fcn r\u0259isl\u0259ri il\u0259 bel\u0259 r\u0259ftar ed\u0259c\u0259k. Bununla da \u00e7oxlu ita\u0259tsizlik v\u0259 m\u00fcnaqi\u015f\u0259 olacaq."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u018fg\u0259r pad\u015fah\u0131n g\u00f6z\u00fcnd\u0259 xo\u015f g\u00f6r\u00fcn\u0259rs\u0259, qoy pad\u015fah t\u0259r\u0259find\u0259n bel\u0259 bir \u0259mr verilsin: \u201cVa\u015fti bir daha pad\u015fah Axa\u015fvero\u015fun \u00f6n\u00fcn\u0259 \u00e7\u0131xmas\u0131n\u201d. Qoy bu \u0259mr Farslar\u0131n v\u0259 Midiyal\u0131lar\u0131n qanunlar\u0131 aras\u0131na yaz\u0131ls\u0131n v\u0259 d\u0259yi\u015fdirilm\u0259sin. Pad\u015fah is\u0259 onun m\u0259l\u0259k\u0259liyini daha yax\u015f\u0131s\u0131na versin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pad\u015fah\u0131n verdiyi \u0259mr \u00f6z b\u00f6y\u00fck pad\u015fahl\u0131\u011f\u0131n\u0131n h\u0259r yerind\u0259 elan edil\u0259nd\u0259 b\u00f6y\u00fckd\u0259n ki\u00e7iy\u0259 q\u0259d\u0259r b\u00fct\u00fcn qad\u0131nlar \u00f6z \u0259rl\u0259rin\u0259 h\u00f6rm\u0259tl\u0259 yana\u015facaq\u00bb."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bu s\u00f6z pad\u015fah\u0131n v\u0259 r\u0259isl\u0259rin xo\u015funa g\u0259ldi, pad\u015fah Memukan\u0131n t\u0259klifin\u0259 \u0259m\u0259l etdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pad\u015fah\u0131n b\u00fct\u00fcn vilay\u0259tl\u0259rin\u0259 yaz\u0131l\u0131 \u0259mrl\u0259r g\u00f6nd\u0259rdi. Bu \u0259mrl\u0259r h\u0259r vilay\u0259t\u0259 \u00f6z yaz\u0131s\u0131 v\u0259 h\u0259r xalqa \u00f6z dili il\u0259 yaz\u0131ld\u0131. \u00abH\u0259r ki\u015fi \u00f6z ail\u0259sind\u0259 hakim olsun v\u0259 \u00f6z xalq\u0131n\u0131n dilind\u0259 dan\u0131\u015fs\u0131n\u00bb dey\u0259 elan edildi."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bir m\u00fcdd\u0259t ke\u00e7\u0259nd\u0259n sonra pad\u015fah Axa\u015fvero\u015fun q\u0259z\u0259bi soyudu. O, Va\u015ftini, onun etdiyi i\u015fi v\u0259 \u0259leyhin\u0259 verdiyi q\u0259rar\u0131n\u0131 xat\u0131rlad\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pad\u015fah\u0131n qullu\u011funda dayanan xidm\u0259t\u00e7il\u0259ri dedi: \u00abQoy pad\u015fah \u00fc\u00e7\u00fcn bakir\u0259, g\u0259nc v\u0259 g\u00f6z\u0259l q\u0131zlar axtar\u0131ls\u0131n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pad\u015fah \u00f6z \u00f6lk\u0259sinin b\u00fct\u00fcn vilay\u0259tl\u0259rin\u0259 m\u00fc\u015fahid\u0259\u00e7il\u0259r t\u0259yin etsin. Qoy g\u00f6z\u0259l sur\u0259tli q\u0131zlar\u0131n ham\u0131s\u0131 \u015eu\u015fan qalas\u0131na, qalas\u0131ndak\u0131 h\u0259r\u0259mxanaya toplanaraq pad\u015fah\u0131n h\u0259r\u0259ma\u011fas\u0131 Heqaya t\u0259hvil verilsin v\u0259 t\u0259rav\u0259tl\u0259ndirici l\u0259vazimatla t\u0259min olunsun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pad\u015fah\u0131n xo\u015funa g\u0259l\u0259n q\u0131z Va\u015ftinin yerin\u0259 m\u0259l\u0259k\u0259 olsun\u00bb. Bu fikir pad\u015fah\u0131n g\u00f6z\u00fcnd\u0259 xo\u015f g\u00f6r\u00fcnd\u00fc v\u0259 ona \u0259m\u0259l etdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015eu\u015fan qalas\u0131nda Mordokay adl\u0131 bir Y\u0259hudi var idi. O, Binyamin q\u0259bil\u0259sind\u0259n olub Qi\u015f o\u011flu \u015eimey o\u011flu Yairin o\u011flu idi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y\u0259huda pad\u015fah\u0131 Yekonya \u0259sir al\u0131nanda Qi\u015f d\u0259 Yerus\u0259limin sakinl\u0259ri il\u0259 b\u0259rab\u0259r \u0259sir apar\u0131lm\u0131\u015fd\u0131. Onlar\u0131 \u0259sir aparan Babil pad\u015fah\u0131 Navuxodonosor idi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mordokay\u0131n \u0259misi q\u0131z\u0131 Hadassan\u0131n, y\u0259ni Esterin ata-anas\u0131 yox idi. Bu q\u0131z\u0131 Mordokay b\u00f6y\u00fctm\u00fc\u015fd\u00fc. Ester g\u00f6z\u0259l qam\u0259tli, q\u0259\u015f\u0259ng sur\u0259tli idi. Ata-anas\u0131 \u00f6l\u0259n g\u00fcnd\u0259n Mordokay onu q\u0131zl\u0131\u011fa g\u00f6t\u00fcrm\u00fc\u015fd\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pad\u015fah\u0131n \u0259mri v\u0259 f\u0259rman\u0131 oxunanda \u015eu\u015fan qalas\u0131na Heqay\u0131n n\u0259zar\u0259ti alt\u0131na xeyli q\u0131z topland\u0131. O zaman Ester d\u0259 pad\u015fah saray\u0131nda h\u0259r\u0259ma\u011fas\u0131 olan Heqay\u0131n n\u0259zar\u0259ti alt\u0131na d\u00fc\u015fd\u00fc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bu q\u0131z Heqay\u0131n xo\u015funa g\u0259l\u0259r\u0259k h\u00fcsn-r\u0259\u011fb\u0259tini qazand\u0131. Heqay d\u0259rhal onu t\u0259rav\u0259tl\u0259ndirm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn laz\u0131mi v\u0259sait v\u0259 x\u00fcsusi yem\u0259kl\u0259rl\u0259 t\u0259min etdi. Ester\u0259 pad\u015fah saray\u0131ndan m\u00fcnasib g\u00f6r\u00fcl\u0259n yeddi q\u0131z t\u0259yin ed\u0259r\u0259k onunla xidm\u0259t\u00e7i q\u0131zlar\u0131n\u0131 h\u0259r\u0259mxanan\u0131n \u0259n yax\u015f\u0131 yerin\u0259 apartd\u0131rd\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester \u00f6z milliyy\u0259ti v\u0259 n\u0259sli bar\u0259d\u0259 he\u00e7 kim\u0259 bir s\u00f6z dem\u0259mi\u015fdi, \u00e7\u00fcnki Mordokay ona tap\u015f\u0131rm\u0131\u015fd\u0131 ki, bunu he\u00e7 kim\u0259 bildirm\u0259sin."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Esterin n\u0259 v\u0259ziyy\u0259td\u0259 oldu\u011funu v\u0259 ona n\u0259 edil\u0259c\u0259yini \u00f6yr\u0259nm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn Mordokay h\u0259r g\u00fcn h\u0259r\u0259mxanan\u0131n h\u0259y\u0259ti qar\u015f\u0131s\u0131nda vurnuxurdu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "On iki ay h\u0259r q\u0131za g\u00f6z\u0259ll\u0259\u015fdirici vasit\u0259l\u0259r \u00e7\u0259k\u0259nd\u0259n sonra onlar\u0131 n\u00f6vb\u0259 il\u0259 pad\u015fah Axa\u015fvero\u015fun yan\u0131na g\u0259tirirdil\u0259r. G\u00f6z\u0259ll\u0259\u015fdirm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn qulluq m\u00fcdd\u0259ti bundan ibar\u0259tdir ki, onlara alt\u0131 ay mirra ya\u011f\u0131, alt\u0131 ay is\u0259 \u0259tirl\u0259r v\u0259 t\u0259rav\u0259tl\u0259ndirici vasit\u0259l\u0259r \u00e7\u0259kirdil\u0259r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Q\u0131z pad\u015fah\u0131n yan\u0131na g\u0259tiril\u0259nd\u0259 h\u0259r\u0259mxanadan ist\u0259diyi h\u0259r \u015feyi g\u00f6t\u00fcr\u00fcb pad\u015fah\u0131n saray\u0131na aparard\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O, ax\u015fam\u00fcst\u00fc pad\u015fah\u0131n yan\u0131na ged\u0259r, s\u0259h\u0259r a\u00e7\u0131landa is\u0259 ikinci h\u0259r\u0259mxanaya, cariy\u0259l\u0259rin h\u0259r\u0259ma\u011fas\u0131 \u015eaa\u015fqaz\u0131n n\u0259zar\u0259ti alt\u0131na g\u00f6nd\u0259ril\u0259rdi. Yaln\u0131z pad\u015fah\u0131n b\u0259y\u0259ndiyi v\u0259 ad\u0131 il\u0259 \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 q\u0131z bir daha onun yan\u0131na g\u0259l\u0259 bil\u0259rdi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pad\u015fah\u0131n yan\u0131na g\u0259lm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn n\u00f6vb\u0259 Mordokay\u0131n q\u0131zl\u0131\u011fa g\u00f6t\u00fcrd\u00fcy\u00fc \u0259misi Avixayilin q\u0131z\u0131 Ester\u0259 \u00e7atanda o, h\u0259r\u0259m\u0259 m\u0259sul olan pad\u015fah\u0131n h\u0259r\u0259ma\u011fas\u0131 Heqay\u0131n m\u0259sl\u0259h\u0259t g\u00f6rd\u00fcy\u00fcnd\u0259n ba\u015fqa he\u00e7 n\u0259 ist\u0259m\u0259di. Ester ona baxanlar\u0131n ham\u0131s\u0131n\u0131n g\u00f6z\u00fcnd\u0259 l\u00fctf tapd\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pad\u015fah Axa\u015fvero\u015fun h\u00f6kmranl\u0131\u011f\u0131n\u0131n yeddinci ilinin onuncu ay\u0131nda \u2013 Tevet ay\u0131nda Ester pad\u015fah saray\u0131na apar\u0131ld\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pad\u015fah Esteri dig\u0259r qad\u0131nlardan \u00e7ox b\u0259y\u0259ndi. O, pad\u015fah\u0131n h\u00fczurunda l\u00fctf v\u0259 h\u00fcsn-r\u0259\u011fb\u0259t qazand\u0131. Pad\u015fah Esterin ba\u015f\u0131na m\u0259l\u0259k\u0259lik tac\u0131n\u0131 qoyaraq Va\u015ftinin yerin\u0259 m\u0259l\u0259k\u0259 etdi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sonra is\u0259 Esterin \u015f\u0259r\u0259fin\u0259 b\u00f6y\u00fck bir ziyaf\u0259t qurdu. Bu ziyaf\u0259t\u0259 pad\u015fah\u0131n b\u00fct\u00fcn r\u0259isl\u0259ri v\u0259 \u0259yanlar\u0131 d\u0259v\u0259t olunmu\u015fdu. Pad\u015fah b\u00fct\u00fcn vilay\u0259tl\u0259rd\u0259 bayram elan etdi v\u0259 \u00f6z s\u0259xav\u0259tin\u0259 g\u00f6r\u0259 h\u0259diyy\u0259l\u0259r verdi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Q\u0131zlar ikinci d\u0259f\u0259 toplananda Mordokay saray darvazas\u0131nda v\u0259zif\u0259 ba\u015f\u0131nda idi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester is\u0259 Mordokay\u0131n \u0259mr etdiyi kimi \u00f6z n\u0259slini v\u0259 milliyy\u0259tini m\u0259lum etm\u0259mi\u015fdi. O, Mordokay\u0131n t\u0259rbiy\u0259si alt\u0131nda olan vaxtlarda oldu\u011fu kimi onun \u0259mrl\u0259rin\u0259 \u0259m\u0259l edirdi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mordokay pad\u015fah\u0131n saray darvazas\u0131nda v\u0259zif\u0259 ba\u015f\u0131nda olanda saray darvazas\u0131n\u0131n ke\u015fik\u00e7il\u0259rind\u0259n Biqtana il\u0259 Tere\u015f adl\u0131 iki h\u0259r\u0259ma\u011fas\u0131 pad\u015faha q\u0259z\u0259bl\u0259nmi\u015fdi v\u0259 ona sui-q\u0259sd etm\u0259k ist\u0259yirdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bu i\u015fd\u0259n x\u0259b\u0259r tutan Mordokay bunu m\u0259l\u0259k\u0259 Ester\u0259 bildirdi. Ester d\u0259 Mordokay\u0131n ad\u0131ndan bunu pad\u015faha x\u0259b\u0259r verdi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Yoxlama zaman\u0131 bu m\u0259lumat\u0131n h\u0259qiq\u0259t oldu\u011fu \u00fcz\u0259 \u00e7\u0131xar\u0131ld\u0131 v\u0259 h\u0259r ikisi dar a\u011fac\u0131ndan as\u0131ld\u0131. Bu hadis\u0259 pad\u015fah\u0131n h\u00fczurunda salnam\u0259l\u0259r kitab\u0131na yaz\u0131ld\u0131."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bir m\u00fcdd\u0259t ke\u00e7\u0259nd\u0259n sonra pad\u015fah Axa\u015fvero\u015f Aqaql\u0131 Hammedata o\u011flu Haman\u0131 \u015f\u0259r\u0259fl\u0259ndirib r\u00fctb\u0259sini qald\u0131rd\u0131. Ona yan\u0131ndak\u0131 b\u00fct\u00fcn r\u0259isl\u0259rd\u0259n \u00fcst\u00fcn m\u00f6vqe verdi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pad\u015fah\u0131n \u0259mrin\u0259 g\u00f6r\u0259 pad\u015fah\u0131n saray darvazas\u0131nda olan b\u00fct\u00fcn \u0259yanlar\u0131 Hamana ba\u015f \u0259yib qar\u015f\u0131s\u0131nda t\u0259zim edirdi. Mordokay is\u0259 Hamana ba\u015f \u0259y\u0259r\u0259k t\u0259zim etmirdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pad\u015fah saray\u0131n\u0131n darvazas\u0131nda olan \u0259yanlar Mordokaydan soru\u015fdular: \u00abNiy\u0259 pad\u015fah\u0131n \u0259mrin\u0259 ita\u0259t etmirs\u0259n?\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bunu Mordokaydan h\u0259r g\u00fcn soru\u015furdular, lakin o buna \u0259h\u0259miyy\u0259t vermirdi. Bunun x\u0259b\u0259ri Hamana \u00e7atd\u0131, \u00e7\u00fcnki Mordokay onlara Y\u0259hudi oldu\u011funu s\u00f6yl\u0259mi\u015fdi. Ham\u0131 bilm\u0259k ist\u0259yirdi ki, Mordokay bel\u0259 davran\u0131\u015f\u0131n\u0131 davam etdir\u0259c\u0259k, yoxsa yox."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Haman Mordokay\u0131n ona ba\u015f \u0259ym\u0259y\u0259r\u0259k qar\u015f\u0131s\u0131nda t\u0259zim etm\u0259diyini g\u00f6r\u0259nd\u0259 kini artd\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Buna g\u00f6r\u0259 d\u0259 t\u0259kc\u0259 Mordokay\u0131 \u00f6ld\u00fcrm\u0259k niyy\u0259ti il\u0259 kifay\u0259tl\u0259nm\u0259di. Mordokay\u0131n hans\u0131 xalqa m\u0259nsub olmas\u0131 Hamana m\u0259lum edilmi\u015fdi. Ona g\u00f6r\u0259 d\u0259 o, Mordokay\u0131n xalq\u0131n\u0131 \u2013 Axa\u015fvero\u015fun pad\u015fahl\u0131\u011f\u0131n\u0131n h\u0259r t\u0259r\u0259find\u0259 ya\u015fayan b\u00fct\u00fcn Y\u0259hudil\u0259ri q\u0131rd\u0131rmaq q\u0259rar\u0131na g\u0259ldi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bu i\u015fin g\u00f6r\u00fcl\u0259c\u0259yi g\u00fcn\u00fc m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn pad\u015fah Axa\u015fvero\u015fun h\u00f6kmdarl\u0131\u011f\u0131n\u0131n on ikinci ilind\u0259 birinci ay olan Nisan ay\u0131nda Haman\u0131n \u00f6n\u00fcnd\u0259 pur, y\u0259ni p\u00fc\u015fk atd\u0131lar. P\u00fc\u015fk on ikinci ay olan Adara d\u00fc\u015fd\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sonra Haman pad\u015fah Axa\u015fvero\u015fa dedi: \u00abS\u0259nin pad\u015fahl\u0131\u011f\u0131n\u0131n h\u0259r vilay\u0259tinin xalqlar\u0131 aras\u0131na s\u0259p\u0259l\u0259nib yay\u0131lan bir xalq vard\u0131r. Onlar\u0131n qanunlar\u0131 b\u00fct\u00fcn xalqlar\u0131n qanunlar\u0131ndan f\u0259rqlidir v\u0259 pad\u015fah\u0131n qanunlar\u0131na \u0259m\u0259l etmirl\u0259r. Onlar\u0131 bu halda qoymaq pad\u015faha yara\u015fmaz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u018fg\u0259r pad\u015fah\u0131n xo\u015funa g\u0259l\u0259rs\u0259, qoy onlar\u0131n m\u0259hv olunmas\u0131na dair f\u0259rman yaz\u0131ls\u0131n. Buna g\u00f6r\u0259 pad\u015fah\u0131n x\u0259zin\u0259sin\u0259, bu i\u015fi g\u00f6r\u0259nl\u0259r \u00fc\u00e7\u00fcn on min talant g\u00fcm\u00fc\u015f \u00e7\u0259kib g\u00f6nd\u0259r\u0259r\u0259m\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pad\u015fah barma\u011f\u0131ndan m\u00f6h\u00fcr \u00fcz\u00fcy\u00fcn\u00fc \u00e7\u0131xar\u0131b Y\u0259hudil\u0259rin d\u00fc\u015fm\u0259nin\u0259 \u2013 Aqaql\u0131 Hammedata o\u011flu Hamana verdi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pad\u015fah Hamana dedi: \u00abG\u00fcm\u00fc\u015f d\u0259 s\u0259nin ixtiyar\u0131nda olsun, xalq da. Bu xalqa g\u00f6z\u00fcnd\u0259 n\u0259 xo\u015fdursa, onu da et\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Birinci ay\u0131n on \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcnd\u0259 pad\u015fah\u0131n mirz\u0259l\u0259ri \u00e7a\u011f\u0131r\u0131ld\u0131. Haman\u0131n \u0259mri h\u0259r vilay\u0259t\u0259 \u00f6z yaz\u0131s\u0131 v\u0259 h\u0259r xalqa \u00f6z dili il\u0259 yaz\u0131laraq cani\u015finl\u0259r\u0259, b\u00fct\u00fcn vilay\u0259tl\u0259rin valil\u0259rin\u0259 v\u0259 xalqlar\u0131n r\u0259isl\u0259rin\u0259 g\u00f6nd\u0259rildi. Bu \u0259mr pad\u015fah Axa\u015fvero\u015fun ad\u0131 il\u0259 yaz\u0131ld\u0131 v\u0259 pad\u015fah\u0131n m\u00f6h\u00fcrl\u00fc \u00fcz\u00fcy\u00fc il\u0259 m\u00f6h\u00fcrl\u0259ndi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "On ikinci ay olan Adar ay\u0131n\u0131n on \u00fc\u00e7\u00fcnd\u0259 b\u00fct\u00fcn Y\u0259hudil\u0259ri \u2013 g\u0259ncl\u0259ri, qocalar\u0131, k\u00f6rp\u0259 u\u015faqlar\u0131 v\u0259 qad\u0131nlar\u0131 bir g\u00fcnd\u0259 q\u0131raraq m\u0259hv edib k\u00f6k\u00fcn\u00fc k\u0259sm\u0259k v\u0259 mallar\u0131n\u0131 talan etm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn qasidl\u0259rl\u0259 b\u00fct\u00fcn vilay\u0259tl\u0259r\u0259 m\u0259ktublar g\u00f6nd\u0259rildi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bu f\u0259rman\u0131n sur\u0259ti h\u0259r vilay\u0259td\u0259 qanun kimi d\u0259st-x\u0259tl\u0259 yaz\u0131lmal\u0131 v\u0259 o g\u00fcn\u0259 haz\u0131r olmalar\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcn b\u00fct\u00fcn xalqlara bildirilm\u0259li idi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Qasidl\u0259r pad\u015fah\u0131n \u0259mri il\u0259 c\u0259ld yola d\u00fc\u015fd\u00fc. F\u0259rman \u015eu\u015fan qalas\u0131nda t\u0259rtib olundu. Pad\u015fahla Haman \u0259yl\u0259\u015fib \u015f\u0259rab i\u00e7\u0259rk\u0259n \u015eu\u015fan \u015f\u0259h\u0259ri \u00e7a\u015fba\u015f qalm\u0131\u015fd\u0131."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordokay ba\u015f vermi\u015f bu hadis\u0259l\u0259rd\u0259n x\u0259b\u0259r tutanda paltarlar\u0131n\u0131 c\u0131rd\u0131 v\u0259 \u00e7ula b\u00fcr\u00fcn\u00fcb ba\u015f\u0131na k\u00fcl t\u00f6kd\u00fc. \u015e\u0259h\u0259rin m\u0259rk\u0259zin\u0259 \u00e7\u0131x\u0131b nal\u0259 il\u0259 ac\u0131 \u015fiv\u0259n qopard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O ancaq pad\u015fah saray\u0131n\u0131n darvazas\u0131na q\u0259d\u0259r g\u0259ldi, \u00e7\u00fcnki \u00e7ula b\u00fcr\u00fcn\u0259n adam pad\u015fah saray\u0131na gir\u0259 bilm\u0259zdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pad\u015fah\u0131n bu \u0259mri v\u0259 f\u0259rman\u0131 hans\u0131 vilay\u0259t\u0259 \u00e7atm\u0131\u015fd\u0131sa, oradak\u0131 Y\u0259hudil\u0259r aras\u0131nda b\u00f6y\u00fck mat\u0259m, oruc, a\u011fla\u015fma v\u0259 f\u0259\u011fan var idi. Bir \u00e7oxu da \u00e7ula b\u00fcr\u00fcn\u00fcb k\u00fcl \u00fcz\u0259rind\u0259 uzanm\u0131\u015fd\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Esterin xidm\u0259t\u00e7i q\u0131zlar\u0131 v\u0259 h\u0259r\u0259ma\u011falar\u0131 g\u0259lib bu x\u0259b\u0259ri ona \u00e7atd\u0131rd\u0131. M\u0259l\u0259k\u0259 bundan \u00e7ox m\u0259yus oldu. O, Mordokay \u00fc\u00e7\u00fcn paltar g\u00f6nd\u0259rdi ki, \u00e7ulunu \u00e7\u0131xar\u0131b \u0259ynin\u0259 geyinsin, lakin Mordokay bunu q\u0259bul etm\u0259di."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sonra Ester pad\u015fah\u0131n onun xidm\u0259tin\u0259 t\u0259yin etdiyi h\u0259r\u0259ma\u011falar\u0131ndan biri olan Hatak\u0131 \u00e7a\u011f\u0131r\u0131b tap\u015f\u0131rd\u0131 ki, Mordokay\u0131n yan\u0131na ged\u0259r\u0259k bu i\u015fin n\u0259 oldu\u011funu v\u0259 niy\u0259 ba\u015f verdiyini \u00f6yr\u0259nsin."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hatak saray darvazas\u0131n\u0131n qar\u015f\u0131s\u0131nda olan \u015f\u0259h\u0259r meydan\u0131na \u2013 Mordokay\u0131n yan\u0131na getdi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mordokay ba\u015f\u0131na g\u0259l\u0259n hal-q\u0259ziyy\u0259ni ona dan\u0131\u015fd\u0131. Y\u0259hudi q\u0131r\u011f\u0131n\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcn pad\u015fah x\u0259zin\u0259l\u0259rin\u0259 Haman\u0131n v\u0259d ed\u0259r\u0259k verm\u0259k ist\u0259diyi g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fcn tam miqdar\u0131n\u0131 ona bildirdi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sonra Y\u0259hudi q\u0131r\u011f\u0131n\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcn \u015eu\u015fanda d\u0259st-x\u0259tl\u0259 yaz\u0131lan f\u0259rman\u0131n sur\u0259tl\u0259rind\u0259n birini verdi ki, bunu g\u00f6st\u0259r\u0259r\u0259k Ester\u0259 izah etsin, h\u0259m d\u0259 ona pad\u015fah\u0131n yan\u0131na gedib \u00f6z xalq\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcn yalvararaq m\u0259rh\u0259m\u0259t ist\u0259m\u0259sini tap\u015f\u0131rs\u0131n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hatak qay\u0131d\u0131b Mordokay\u0131n s\u00f6zl\u0259rini Ester\u0259 \u00e7atd\u0131rd\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester d\u0259 Mordokaya Hatak vasit\u0259sil\u0259 bel\u0259 bir x\u0259b\u0259r g\u00f6nd\u0259rdi:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abPad\u015fah\u0131n b\u00fct\u00fcn \u0259yanlar\u0131 v\u0259 pad\u015fah vilay\u0259tl\u0259rinin xalqlar\u0131 bilir ki, ki\u015fi, qad\u0131n \u2013 kim olursa-olsun \u2013 pad\u015fah\u0131n \u00e7a\u011f\u0131r\u0131\u015f\u0131 olmadan i\u00e7\u0259ri h\u0259y\u0259t\u0259 gir\u0259rs\u0259, onun haqq\u0131nda t\u0259kc\u0259 \u00f6l\u00fcm h\u00f6km\u00fc veril\u0259c\u0259k. Yaln\u0131z pad\u015fah q\u0131z\u0131l \u0259sas\u0131n\u0131 kim\u0259 uzatsa, o sa\u011f qalar. Otuz g\u00fcnd\u00fcr ki, pad\u015fah\u0131n yan\u0131na getm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn \u00e7a\u011f\u0131r\u0131\u015f\u0131m yoxdur\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Esterin bu s\u00f6zl\u0259ri Mordokaya \u00e7atd\u0131r\u0131ld\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mordokay Ester\u0259 bel\u0259 cavab verm\u0259l\u0259rini xahi\u015f etdi: \u00abEl\u0259 d\u00fc\u015f\u00fcnm\u0259 ki, pad\u015fah saray\u0131nda oldu\u011fun \u00fc\u00e7\u00fcn o biri Y\u0259hudil\u0259r q\u0131r\u0131landa t\u0259kc\u0259 s\u0259n sa\u011f qalacaqsan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u018fg\u0259r s\u0259n susarsansa, Y\u0259hudil\u0259r\u0259 yard\u0131m v\u0259 qurtulu\u015f ba\u015fqa yerd\u0259n g\u0259l\u0259c\u0259k, amma s\u0259n v\u0259 ata evin tamamil\u0259 m\u0259hv olacaq. Kim bilir, b\u0259lk\u0259 s\u0259n el\u0259 bu g\u00fcn \u00fc\u00e7\u00fcn m\u0259l\u0259k\u0259liy\u0259 \u00e7atm\u0131san?\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ester Mordokay\u0131n bu cavab\u0131 qar\u015f\u0131s\u0131nda bel\u0259 s\u00f6yl\u0259di:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abGet, \u015eu\u015fanda olan b\u00fct\u00fcn Y\u0259hudil\u0259ri topla. \u00dc\u00e7 g\u00fcn-\u00fc\u00e7 gec\u0259 yem\u0259yib-i\u00e7m\u0259yib m\u0259nim \u00fc\u00e7\u00fcn oruc tutun. M\u0259n d\u0259 burada xidm\u0259t\u00e7i q\u0131zlar\u0131mla oruc tutaca\u011fam v\u0259 sonra qanunu pozub pad\u015fah\u0131n yan\u0131na gir\u0259c\u0259y\u0259m. Buna g\u00f6r\u0259 \u00f6lm\u0259liy\u0259ms\u0259, qoy \u00f6l\u00fcm\u00bb."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mordokay gedib Esterin ona tap\u015f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 kimi etdi."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn Ester m\u0259l\u0259k\u0259 libas\u0131n\u0131 geyindi v\u0259 saray\u0131n\u0131n i\u00e7\u0259ri h\u0259y\u0259tind\u0259 pad\u015fah\u0131n ota\u011f\u0131 il\u0259 \u00fczb\u0259\u00fcz dayand\u0131. Pad\u015fah ota\u011f\u0131nda \u00fcz\u00fc qap\u0131ya t\u0259r\u0259f taxt\u0131nda oturmu\u015fdu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O, m\u0259l\u0259k\u0259 Esterin h\u0259y\u0259td\u0259 dayand\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u0259nd\u0259 g\u00f6z\u00fcnd\u0259 Ester\u0259 qar\u015f\u0131 l\u00fctf yarand\u0131. Pad\u015fah q\u0131z\u0131l \u0259sas\u0131n\u0131 ona t\u0259r\u0259f uzatd\u0131. Ester d\u0259 yax\u0131nla\u015f\u0131b \u0259san\u0131n ucuna toxundu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pad\u015fah ona dedi: \u00abM\u0259l\u0259k\u0259 Ester, s\u0259n\u0259 n\u0259 olub? \u0130st\u0259yin n\u0259dir? Pad\u015fahl\u0131\u011f\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 bel\u0259, ist\u0259s\u0259n, ver\u0259c\u0259y\u0259m\u00bb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ester dedi: \u00ab\u018fg\u0259r pad\u015fah\u0131n xo\u015funa g\u0259l\u0259rs\u0259, bu g\u00fcn onun \u00fc\u00e7\u00fcn qurdu\u011fum ziyaf\u0259t\u0259 g\u0259lsin, Haman\u0131 da g\u0259tirsin\u00bb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pad\u015fah dedi: \u00abHaman\u0131 tez buraya g\u0259tirin, Esterin s\u00f6z\u00fcn\u00fc yerin\u0259 yetir\u0259k!\u00bb Pad\u015fahla Haman Esterin qurdu\u011fu ziyaf\u0259t\u0259 g\u0259ldi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015e\u0259rab i\u00e7il\u0259nd\u0259 pad\u015fah Ester\u0259 dedi: \u00abArzun n\u0259dir? De, s\u0259n\u0259 verim! \u0130st\u0259yin n\u0259dir? Pad\u015fahl\u0131\u011f\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 bel\u0259, ist\u0259s\u0259n, ver\u0259c\u0259y\u0259m\u00bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ester cavab verdi: \u00abArzu-ist\u0259yim budur:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u018fg\u0259r pad\u015fah\u0131n g\u00f6z\u00fcnd\u0259 l\u00fctf tapd\u0131msa v\u0259 m\u0259nim arzu-ist\u0259yimi yerin\u0259 yetirm\u0259k pad\u015faha xo\u015f g\u00f6r\u00fcn\u00fcrs\u0259, pad\u015fahla Haman onlar \u00fc\u00e7\u00fcn quraca\u011f\u0131m yeni ziyaf\u0259t\u0259 g\u0259lsin. M\u0259n d\u0259 sabah pad\u015fah\u0131n sual\u0131na cavab ver\u0259r\u0259m\u00bb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O g\u00fcn Haman sevincl\u0259, k\u00f6nl\u00fc xo\u015f oradan \u00e7\u0131xd\u0131, lakin saray darvazas\u0131nda Mordokay\u0131n aya\u011fa qalxmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 v\u0259 h\u00fczurunda yerind\u0259n bel\u0259, t\u0259rp\u0259nm\u0259diyini g\u00f6r\u0259nd\u0259 k\u00f6ks\u00fc Mordokaya qar\u015f\u0131 q\u0259z\u0259bl\u0259 doldu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Haman \u00f6z\u00fcn\u00fc \u0259l\u0259 alaraq ev\u0259 getdi. Adam g\u00f6nd\u0259rib dostlar\u0131n\u0131 v\u0259 arvad\u0131 Zere\u015fi \u00e7a\u011f\u0131rtd\u0131rd\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Onlara cah-calal\u0131ndan, \u00e7oxlu o\u011fullar\u0131ndan, pad\u015fah\u0131n ne\u00e7\u0259 d\u0259f\u0259 r\u00fctb\u0259sini qald\u0131raraq ona dig\u0259r r\u0259isl\u0259rd\u0259n v\u0259 \u0259yanlardan \u00fcst\u00fcn m\u00f6vqe verm\u0259sind\u0259n dan\u0131\u015fd\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O bel\u0259 dedi: \u00abB\u0259li, m\u0259l\u0259k\u0259 Ester d\u0259 qurdu\u011fu ziyaf\u0259t\u0259 pad\u015fahla b\u0259rab\u0259r g\u0259lm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn m\u0259nd\u0259n ba\u015fqa kims\u0259ni layiq g\u00f6rm\u0259di. Sabah da o m\u0259ni pad\u015fahla b\u0259rab\u0259r ziyaf\u0259t\u0259 d\u0259v\u0259t edib."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amma m\u0259n Y\u0259hudi Mordokay\u0131 saray darvazas\u0131nda oturan g\u00f6r\u0259nd\u0259 g\u00f6z\u00fcmd\u0259 h\u0259r \u015fey qiym\u0259td\u0259n d\u00fc\u015f\u00fcr\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Arvad\u0131 Zere\u015f v\u0259 dostlar\u0131 bel\u0259 dedi: \u00abH\u00fcnd\u00fcrl\u00fcy\u00fc \u0259lli qulac olan bir dar a\u011fac\u0131 d\u00fcz\u0259ltdir. S\u0259h\u0259r a\u00e7\u0131landa is\u0259 pad\u015faha s\u00f6yl\u0259 ki, Mordokay\u0131 ondan asd\u0131rs\u0131n v\u0259 pad\u015fah ziyaf\u0259tin\u0259 \u0259hval\u0131 xo\u015f get\u00bb. Bu s\u00f6zl\u0259r Haman\u0131n \u00fcr\u0259yin\u0259 yatd\u0131 v\u0259 dar a\u011fac\u0131 d\u00fcz\u0259ltdirdi."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u0259min gec\u0259 pad\u015fah\u0131n yuxusu qa\u00e7d\u0131. O \u0259mr etdi ki, h\u00f6kmranl\u0131\u011f\u0131n\u0131n xatir\u0259 kitab\u0131 \u2013 salnam\u0259l\u0259r kitab\u0131 g\u0259tirilsin. Bunlar pad\u015fah\u0131n h\u00fczurunda oxundu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Orada bel\u0259 bir yaz\u0131 tap\u0131ld\u0131: \u00abSaray darvazas\u0131n\u0131n ke\u015fik\u00e7il\u0259rind\u0259n Biqtana il\u0259 Tere\u015f adl\u0131 iki h\u0259r\u0259ma\u011fas\u0131 pad\u015fah Axa\u015fvero\u015fa sui-q\u0259sd haz\u0131rlam\u0131\u015fd\u0131. Mordokay bunu pad\u015faha x\u0259b\u0259r vermi\u015fdi\u00bb."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pad\u015fah dedi: \u00abBuna g\u00f6r\u0259 Mordokaya hans\u0131 \u015f\u0259r\u0259f v\u0259 m\u00fckafat verildi?\u00bb Onun xidm\u0259tind\u0259 duran n\u00f6k\u0259rl\u0259r dedi: \u00abBuna g\u00f6r\u0259 ona he\u00e7 n\u0259 edilm\u0259yib\u00bb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pad\u015fah dedi: \u00abH\u0259y\u0259td\u0259 kim var?\u00bb Bu zaman Haman pad\u015fah saray\u0131n\u0131n bay\u0131r h\u0259y\u0259tin\u0259 girmi\u015fdi ki, pad\u015fahla dan\u0131\u015f\u0131b Mordokay\u0131 d\u00fcz\u0259ltdiyi dar a\u011fac\u0131ndan asd\u0131rs\u0131n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pad\u015fah\u0131n n\u00f6k\u0259rl\u0259ri ona dedi: \u00abBudur, Haman h\u0259y\u0259td\u0259 dayan\u0131b\u00bb. Pad\u015fah dedi: \u00abG\u0259lsin i\u00e7\u0259ri\u00bb."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Haman i\u00e7\u0259ri g\u0259l\u0259nd\u0259 pad\u015fah ona dedi: \u00abPad\u015fah\u0131n \u015f\u0259r\u0259fl\u0259ndirm\u0259k ist\u0259diyi adama n\u0259 edilm\u0259lidir?\u00bb Haman da \u00f6zl\u00fcy\u00fcnd\u0259 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc: \u00abM\u0259nd\u0259n ba\u015fqa kimi \u015f\u0259r\u0259fl\u0259ndirm\u0259k ist\u0259r ki?\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bu halda Haman pad\u015faha bel\u0259 dedi: \u00abPad\u015fah kimi \u015f\u0259r\u0259fl\u0259ndirm\u0259k ist\u0259yirs\u0259, qoy bel\u0259 edilsin:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "pad\u015fah\u0131n geyindiyi \u015fahl\u0131q libas\u0131, pad\u015fah\u0131n mindiyi v\u0259 ba\u015f\u0131na \u015fahl\u0131q k\u0259kili qoyulan at g\u0259tirilsin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u0259min paltar v\u0259 at pad\u015fah\u0131n \u0259n y\u00fcks\u0259k r\u00fctb\u0259li r\u0259isl\u0259rind\u0259n birinin \u0259lin\u0259 verilsin ki, pad\u015fah\u0131n \u015f\u0259r\u0259fl\u0259ndirm\u0259k ist\u0259diyi adam\u0131 geyindir\u0259r\u0259k ata mindirsinl\u0259r v\u0259 \u015f\u0259h\u0259r meydan\u0131nda g\u0259zdirsinl\u0259r v\u0259 qaba\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcb bel\u0259 car \u00e7\u0259ksinl\u0259r: \u201cPad\u015fah ist\u0259diyi adam\u0131 bu c\u00fcr \u015f\u0259r\u0259fl\u0259ndirir\u201d\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pad\u015fah Hamana dedi: \u00abPaltar v\u0259 at\u0131 tez g\u00f6t\u00fcr\u00fcb saray darvazas\u0131nda v\u0259zif\u0259si olan Y\u0259hudi Mordokaya dedikl\u0259rinin he\u00e7 birini \u0259skiltm\u0259d\u0259n et\u00bb."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Haman paltar v\u0259 at g\u00f6t\u00fcr\u00fcb Mordokay\u0131 geyindirdi. Sonra ata mindir\u0259r\u0259k \u015f\u0259h\u0259rin meydan\u0131nda g\u0259zdirdi v\u0259 qar\u015f\u0131s\u0131nda car \u00e7\u0259k\u0259r\u0259k dedi: \u00abPad\u015fah ist\u0259diyi adam\u0131 bu c\u00fcr \u015f\u0259r\u0259fl\u0259ndirir\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bundan sonra Mordokay saray darvazas\u0131na qay\u0131td\u0131. Haman is\u0259 d\u0259rdli v\u0259 ba\u015f\u0131\u00f6rt\u00fcl\u00fc halda tez ev\u0259 qay\u0131td\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O, arvad\u0131 Zere\u015f\u0259 v\u0259 dostlar\u0131na ba\u015f\u0131na g\u0259l\u0259n b\u00fct\u00fcn \u0259hvalatlar\u0131 dan\u0131\u015fd\u0131. M\u00fcdrik m\u0259sl\u0259h\u0259t\u00e7il\u0259ri il\u0259 arvad\u0131 Zere\u015f ona dedi: \u00abQar\u015f\u0131s\u0131nda m\u00f6vqeyini \u0259ld\u0259n verdiyin Mordokay Y\u0259hudi soyundand\u0131rsa, ona g\u00fcc\u00fcn \u00e7atmaz, m\u00fctl\u0259q qar\u015f\u0131s\u0131nda m\u0259hv olacaqsan\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El\u0259 onunla s\u00f6hb\u0259t edirdil\u0259r ki, pad\u015fah\u0131n h\u0259r\u0259ma\u011falar\u0131 Haman\u0131 t\u0259l\u0259sik Esterin qurdu\u011fu ziyaf\u0259t\u0259 apard\u0131."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pad\u015fahla Haman m\u0259l\u0259k\u0259 Esterin ziyaf\u0259tin\u0259 g\u0259ldi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130kinci g\u00fcn \u015f\u0259rab i\u00e7il\u0259nd\u0259 pad\u015fah yen\u0259 Ester\u0259 dedi: \u00abM\u0259l\u0259k\u0259 Ester, n\u0259 ist\u0259yirs\u0259n? De, s\u0259n\u0259 verim! Arzun n\u0259dir? Pad\u015fahl\u0131\u011f\u0131m\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 bel\u0259, ist\u0259s\u0259n, ver\u0259c\u0259y\u0259m\u00bb."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ester pad\u015faha cavab verdi: \u00ab\u018fg\u0259r pad\u015fah\u0131n g\u00f6z\u00fcnd\u0259 l\u00fctf tapm\u0131\u015famsa, \u0259g\u0259r pad\u015fah\u0131n xo\u015funa g\u0259lir\u0259ms\u0259, ist\u0259yim budur ki, m\u0259n\u0259 h\u0259yat b\u0259x\u015f etsin, arzum budur ki, xalq\u0131ma q\u0131ymas\u0131n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnki h\u0259m m\u0259n, h\u0259m d\u0259 xalq\u0131m q\u0131r\u0131lmaq, \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u0259k, m\u0259hv edilm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn sat\u0131lm\u0131\u015f\u0131q. \u018fg\u0259r bizi qul-qaraba\u015f kimi satsayd\u0131lar, susard\u0131m, \u00e7\u00fcnki pad\u015fah\u0131 bel\u0259 bir d\u0259rdl\u0259 narahat etm\u0259y\u0259 d\u0259ym\u0259z\u00bb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O zaman pad\u015fah Axa\u015fvero\u015f m\u0259l\u0259k\u0259 Esterd\u0259n \u00abBu i\u015fi kim etmi\u015fdir? \u00dcr\u0259yind\u0259 bel\u0259 ist\u0259yi olan haradad\u0131r?\u00bb deyib soru\u015fanda"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ester dedi: \u00abBiz\u0259 nifr\u0259t ed\u0259n d\u00fc\u015fm\u0259nimiz bu b\u0259dxah Hamand\u0131r!\u00bb Pad\u015fah\u0131n v\u0259 m\u0259l\u0259k\u0259nin \u00f6n\u00fcnd\u0259 Haman\u0131 d\u0259h\u015f\u0259t b\u00fcr\u00fcd\u00fc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pad\u015fah q\u0259z\u0259bl\u0259 \u015f\u0259rab s\u00fcfr\u0259sind\u0259n qalxd\u0131 v\u0259 saray\u0131n ba\u011f\u00e7as\u0131na \u00e7\u0131xd\u0131. Haman is\u0259 m\u0259l\u0259k\u0259 Esterd\u0259n can\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcn \u0259fv dil\u0259m\u0259kd\u0259n \u00f6tr\u00fc i\u00e7\u0259rid\u0259 qald\u0131, \u00e7\u00fcnki g\u00f6rd\u00fc ki, pad\u015fah onun aqib\u0259tin\u0259 q\u0259rar verir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pad\u015fah saray ba\u011f\u00e7as\u0131ndan \u015f\u0259rab i\u00e7dikl\u0259ri ziyaf\u0259t yerin\u0259 qay\u0131danda g\u00f6rd\u00fc ki, Haman Ester uzanan k\u00fcrs\u00fcn\u00fcn \u00fcz\u0259rin\u0259 d\u00f6\u015f\u0259nib. Pad\u015fah dedi: \u00abBu n\u0259dir? Bu adam evimd\u0259, m\u0259nim yan\u0131mda m\u0259l\u0259k\u0259ni zorlayacaqm\u0131?\u00bb El\u0259 bu s\u00f6zl\u0259r pad\u015fah\u0131n a\u011fz\u0131ndan \u00e7\u0131xanda Haman\u0131n \u00fcz\u00fcn\u00fc ba\u011flad\u0131lar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u0259r\u0259ma\u011falardan Xarvona adl\u0131 bir n\u0259f\u0259r pad\u015faha bel\u0259 dedi: \u00abBudur, Haman\u0131n evinin yan\u0131nda \u0259lli qulac h\u00fcnd\u00fcrl\u00fcy\u00fcnd\u0259 dar a\u011fac\u0131 var. Onu pad\u015faha xeyir x\u0259b\u0259r ver\u0259n Mordokay \u00fc\u00e7\u00fcn haz\u0131rlatd\u0131r\u0131b\u00bb. Pad\u015fah dedi: \u00abOndan \u00f6z\u00fc as\u0131ls\u0131n!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Haman\u0131n Mordokay \u00fc\u00e7\u00fcn d\u00fcz\u0259ltdirdiyi dar a\u011fac\u0131ndan onun \u00f6z\u00fcn\u00fc asd\u0131lar. Bundan sonra pad\u015fah\u0131n q\u0259z\u0259bi soyudu."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El\u0259 h\u0259min g\u00fcn pad\u015fah Axa\u015fvero\u015f Y\u0259hudil\u0259rin d\u00fc\u015fm\u0259ni olan Haman\u0131n evini m\u0259l\u0259k\u0259 Ester\u0259 verdi. Ester Mordokay\u0131n kim oldu\u011funu pad\u015faha m\u0259lum ed\u0259nd\u0259n sonra o, pad\u015fah\u0131n h\u00fczuruna g\u0259ldi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pad\u015fah Hamandan geri ald\u0131\u011f\u0131 \u00fcz\u00fcy\u00fc \u00e7\u0131xar\u0131b Mordokaya verdi. Ester d\u0259 Mordokay\u0131 Haman\u0131n evin\u0259 n\u0259zar\u0259t\u00e7i qoydu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bundan sonra Ester yen\u0259 d\u0259 pad\u015faha m\u00fcraci\u0259t etdi. Onun ayaqlar\u0131na d\u00fc\u015f\u00fcb a\u011flaya-a\u011flaya yalvard\u0131 ki, Aqaql\u0131 Haman\u0131n Y\u0259hudil\u0259r\u0259 qar\u015f\u0131 q\u0259r\u0259zl\u0259 qurdu\u011fu q\u0259sdi q\u00fcvv\u0259d\u0259n sals\u0131n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pad\u015fah q\u0131z\u0131l \u0259sas\u0131n\u0131 Ester\u0259 uzatd\u0131. Ester aya\u011fa qalx\u0131b pad\u015fah\u0131n h\u00fczurunda durdu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Daha sonra bel\u0259 dedi: \u00ab\u018fg\u0259r pad\u015fah\u0131n xo\u015funa g\u0259l\u0259rs\u0259, onun \u00f6n\u00fcnd\u0259 l\u00fctf tapm\u0131\u015famsa, bu i\u015f pad\u015fah\u0131n g\u00f6z\u00fcnd\u0259 do\u011fru g\u00f6r\u00fcn\u0259rs\u0259 v\u0259 o m\u0259ni b\u0259y\u0259nmi\u015fs\u0259, Aqaql\u0131 Hammedata o\u011flu Haman\u0131n q\u0259sd-q\u0259r\u0259zl\u0259 pad\u015fah\u0131n vilay\u0259tl\u0259rind\u0259 ya\u015fayan Y\u0259hudil\u0259ri q\u0131rmaq \u00fc\u00e7\u00fcn yazd\u0131\u011f\u0131 m\u0259ktublar\u0131 l\u0259\u011fv ed\u0259n bir f\u0259rman yazs\u0131n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ax\u0131 xalq\u0131m\u0131n ba\u015f\u0131na g\u0259l\u0259n bu m\u00fcsib\u0259t\u0259 nec\u0259 d\u00f6z\u00fcm? G\u00f6r\u0259nd\u0259 ki qohumlar\u0131m q\u0131r\u0131l\u0131r, nec\u0259 d\u00f6z\u00fcm?\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pad\u015fah Axa\u015fvero\u015f m\u0259l\u0259k\u0259 Ester\u0259 v\u0259 Y\u0259hudi Mordokaya dedi: \u00abBudur, Haman\u0131n evini Ester\u0259 vermi\u015f\u0259m. Haman\u0131 dar a\u011fac\u0131ndan asd\u0131rm\u0131\u015fam, \u00e7\u00fcnki Y\u0259hudil\u0259rin q\u0259sdin\u0259 \u0259l uzad\u0131b."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amma pad\u015fah\u0131n ad\u0131 il\u0259 yaz\u0131laraq pad\u015fah\u0131n m\u00f6h\u00fcrl\u00fc \u00fcz\u00fcy\u00fc il\u0259 m\u00f6h\u00fcrl\u0259n\u0259n q\u0259rar\u0131 he\u00e7 kim l\u0259\u011fv ed\u0259 bilm\u0259z. Buna g\u00f6r\u0259 d\u0259 g\u00f6z\u00fcn\u00fczd\u0259 xo\u015f g\u00f6r\u00fcn\u0259n kimi pad\u015fah\u0131n ad\u0131 il\u0259 Y\u0259hudil\u0259r\u0259 ba\u015fqa bir q\u0259rar yaz\u0131n v\u0259 pad\u015fah\u0131n m\u00f6h\u00fcrl\u00fc \u00fcz\u00fcy\u00fc il\u0259 m\u00f6h\u00fcrl\u0259yin\u00bb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El\u0259 o zaman \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ay olan Sivan ay\u0131n\u0131n iyirmi \u00fc\u00e7\u00fcnd\u0259 pad\u015fah\u0131n mirz\u0259l\u0259ri \u00e7a\u011f\u0131r\u0131ld\u0131. Mordokay\u0131n Hindd\u0259n Ku\u015fa q\u0259d\u0259r y\u00fcz iyirmi yeddi vilay\u0259td\u0259ki Y\u0259hudil\u0259r\u0259, cani\u015finl\u0259r\u0259, valil\u0259r\u0259, r\u0259isl\u0259r\u0259 \u0259mr etdiyi h\u0259r \u015fey yaz\u0131l\u0131b, h\u0259r vilay\u0259t\u0259 \u00f6z yaz\u0131s\u0131 il\u0259 v\u0259 h\u0259r xalqa \u00f6z dili il\u0259, habel\u0259 Y\u0259hudil\u0259r\u0259 d\u0259 \u00f6z yaz\u0131 v\u0259 dill\u0259rind\u0259 g\u00f6nd\u0259rildi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mordokay pad\u015fah Axa\u015fvero\u015fun ad\u0131 il\u0259 onun \u0259mrini m\u0259ktublara yaz\u0131b pad\u015fah\u0131n m\u00f6h\u00fcrl\u00fc \u00fcz\u00fcy\u00fc il\u0259 m\u00f6h\u00fcrl\u0259di. Pad\u015fah \u00fc\u00e7\u00fcn b\u0259sl\u0259n\u0259n x\u00fcsusi \u00e7apar atlara min\u0259n qasidl\u0259rin \u0259li il\u0259 bu m\u0259ktublar\u0131 g\u00f6nd\u0259rdi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bu m\u0259ktublara g\u00f6r\u0259 pad\u015fah h\u0259r \u015f\u0259h\u0259rd\u0259 ya\u015fayan Y\u0259hudil\u0259r\u0259 izin verdi ki, y\u0131\u011f\u0131l\u0131b \u00f6z canlar\u0131n\u0131 qorusunlar. Onlara, arvad v\u0259 u\u015faqlar\u0131na h\u00fccum ed\u0259n h\u0259r mill\u0259tin yaxud h\u0259r vilay\u0259tin silahl\u0131 d\u0259st\u0259l\u0259rini tamamil\u0259 q\u0131r\u0131b \u00f6ld\u00fcr\u0259r\u0259k yox etsinl\u0259r, \u0259mlaklar\u0131n\u0131 is\u0259 talan etsinl\u0259r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pad\u015fah Axa\u015fvero\u015fun b\u00fct\u00fcn vilay\u0259tl\u0259rind\u0259 bu i\u015f \u00fc\u00e7\u00fcn m\u00fc\u0259yy\u0259n olunmu\u015f g\u00fcn, on ikinci ay olan Adar ay\u0131n\u0131n on \u00fc\u00e7\u00fc idi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bu f\u0259rman\u0131n sur\u0259ti h\u0259r vilay\u0259td\u0259 d\u0259st-x\u0259tl\u0259 yaz\u0131lmal\u0131 v\u0259 b\u00fct\u00fcn xalqlara elan olunmal\u0131 idi ki, Y\u0259hudil\u0259r h\u0259min g\u00fcn \u00f6z d\u00fc\u015fm\u0259nl\u0259rind\u0259n qisas alma\u011fa haz\u0131r olsun."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Qasidl\u0259r pad\u015faha xidm\u0259t ed\u0259n \u00e7apar atlara mindirildi v\u0259 pad\u015fah\u0131n \u0259mri il\u0259 t\u0259l\u0259sdiril\u0259r\u0259k tez yola sal\u0131nd\u0131. F\u0259rman \u015eu\u015fan qalas\u0131nda d\u0259st-x\u0259tl\u0259 yaz\u0131ld\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mordokay pad\u015fah\u0131n h\u00fczurundan ba\u015f\u0131nda b\u00f6y\u00fck q\u0131z\u0131l tac, a\u011f v\u0259 g\u00f6y r\u0259ngli \u015fahan\u0259 libasda, t\u00fcnd q\u0131rm\u0131z\u0131 inc\u0259 k\u0259tan c\u00fcbb\u0259 il\u0259 \u00e7\u0131xd\u0131. \u015eu\u015fan \u015f\u0259h\u0259ri sevinc i\u00e7ind\u0259 \u00e7\u0131\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Art\u0131q Y\u0259hudil\u0259rin aras\u0131nda \u015fadl\u0131q, sevinc, f\u0259r\u0259h v\u0259 t\u0259nt\u0259n\u0259 var idi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pad\u015fah\u0131n \u0259mri v\u0259 f\u0259rman\u0131 hans\u0131 vilay\u0259t\u0259, hans\u0131 \u015f\u0259h\u0259r\u0259 \u00e7at\u0131rd\u0131sa, orada Y\u0259hudil\u0259r \u00fc\u00e7\u00fcn sevinc, f\u0259r\u0259h, ziyaf\u0259t v\u0259 \u015f\u0259nlik g\u00fcn\u00fc olurdu. \u00d6lk\u0259nin xalqlar\u0131 aras\u0131ndan bir \u00e7oxu Y\u0259hudil\u0259rd\u0259n qorxduqlar\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcn Y\u0259hudi oldu."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "On ikinci ay \u2013 Adar ay\u0131n\u0131n on \u00fc\u00e7\u00fc pad\u015fah\u0131n \u0259mri v\u0259 f\u0259rman\u0131n\u0131n icra vaxt\u0131 yax\u0131nla\u015fmaqda idi. D\u00fc\u015fm\u0259nl\u0259r el\u0259 g\u00fcman etmi\u015fdil\u0259r ki, o g\u00fcn Y\u0259hudil\u0259r onlar\u0131n hakimiyy\u0259ti alt\u0131na d\u00fc\u015f\u0259c\u0259k. Lakin bunun \u0259ksin\u0259, Y\u0259hudil\u0259r onlara nifr\u0259t ed\u0259nl\u0259r \u00fcz\u0259rind\u0259 z\u0259f\u0259r \u00e7ald\u0131lar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y\u0259hudil\u0259r onlara pislik etm\u0259y\u0259 \u00e7al\u0131\u015fanlara h\u00fccum etm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn pad\u015fah Axa\u015fvero\u015fun b\u00fct\u00fcn vilay\u0259tl\u0259rind\u0259, ya\u015fad\u0131qlar\u0131 \u015f\u0259h\u0259rl\u0259r\u0259 d\u0259 y\u0131\u011f\u0131ld\u0131lar. Art\u0131q onlar\u0131n qar\u015f\u0131s\u0131nda he\u00e7 kim dayana bilm\u0259zdi, \u00e7\u00fcnki onlar\u0131n z\u0259hmi b\u00fct\u00fcn xalqlar\u0131 b\u00fcr\u00fcm\u00fc\u015fd\u00fc."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn vilay\u0259t r\u0259isl\u0259ri, cani\u015finl\u0259r, valil\u0259r v\u0259 pad\u015fah\u0131n m\u0259murlar\u0131 Y\u0259hudil\u0259r\u0259 k\u00f6m\u0259k etdi. \u00c7\u00fcnki Mordokaya g\u00f6r\u0259 onlar\u0131n can\u0131na qorxu d\u00fc\u015fm\u00fc\u015fd\u00fc."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mordokay pad\u015fah saray\u0131nda y\u00fcks\u0259k r\u00fctb\u0259 sahibi olmu\u015f, \u015f\u00f6hr\u0259ti b\u00fct\u00fcn vilay\u0259tl\u0259r\u0259 yay\u0131lm\u0131\u015fd\u0131. Art\u0131q bir \u015f\u0259xsiyy\u0259t kimi Mordokay get-ged\u0259 y\u00fcks\u0259lirdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y\u0259hudil\u0259r b\u00fct\u00fcn d\u00fc\u015fm\u0259nl\u0259rini q\u0131l\u0131ncdan ke\u00e7ir\u0259r\u0259k \u00f6ld\u00fcr\u00fcb yox etdil\u0259r. Onlara nifr\u0259t ed\u0259nl\u0259r\u0259 n\u0259 ist\u0259dil\u0259rs\u0259, onu da etdil\u0259r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y\u0259hudil\u0259r \u015eu\u015fan qalas\u0131nda be\u015f y\u00fcz n\u0259f\u0259ri \u00f6ld\u00fcr\u00fcb yox etdil\u0259r. Bunlarla b\u0259rab\u0259r"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y\u0259hudil\u0259rin d\u00fc\u015fm\u0259ni Hammedata o\u011flu Haman\u0131n on o\u011flunu \u2013"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Par\u015fandatan\u0131, Dalfonu, Aspatan\u0131,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Poratan\u0131, Adalyan\u0131, Aridatan\u0131,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Parma\u015ftan\u0131, Arisay\u0131, Ariday\u0131, Vayzatan\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fcl\u0259r, lakin talana \u0259l atmad\u0131lar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O g\u00fcn \u015eu\u015fan qalas\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fcl\u0259nl\u0259rin siyah\u0131s\u0131 pad\u015fah\u0131n h\u00fczuruna g\u0259tirildi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pad\u015fah m\u0259l\u0259k\u0259 Ester\u0259 dedi: \u00abY\u0259hudil\u0259r \u015eu\u015fan qalas\u0131nda be\u015f y\u00fcz n\u0259f\u0259ri v\u0259 Haman\u0131n on o\u011flunu \u00f6ld\u00fcr\u00fcb yox etdil\u0259r. \u0130ndi g\u00f6r pad\u015fah\u0131n dig\u0259r vilay\u0259tl\u0259rind\u0259 n\u0259 edibl\u0259r! Yen\u0259 n\u0259 ist\u0259yin var? S\u0259n\u0259 veril\u0259c\u0259k. N\u0259 arzun var? Yerin\u0259 yetiril\u0259c\u0259k\u00bb."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ester dedi: \u00ab\u018fg\u0259r pad\u015faha xo\u015f g\u00f6r\u00fcns\u0259, \u015eu\u015fandak\u0131 Y\u0259hudil\u0259r\u0259 sabah da izin verilsin ki, bug\u00fcnk\u00fc f\u0259rman\u0131 icra etsinl\u0259r. Haman\u0131n on o\u011flunu is\u0259 dar a\u011fac\u0131ndan ass\u0131nlar\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pad\u015fah bel\u0259 edilm\u0259sini \u0259mr etdi. \u015eu\u015fanda f\u0259rman elan edildi. Haman\u0131n on o\u011flu as\u0131ld\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015eu\u015fandak\u0131 Y\u0259hudil\u0259r Adar ay\u0131n\u0131n on d\u00f6rd\u00fcnd\u0259 d\u0259 y\u0131\u011f\u0131l\u0131b orada \u00fc\u00e7 y\u00fcz n\u0259f\u0259ri \u00f6ld\u00fcrd\u00fcl\u0259r, lakin talana \u0259l atmad\u0131lar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pad\u015fah\u0131n vilay\u0259tl\u0259rind\u0259 ya\u015fayan dig\u0259r Y\u0259hudil\u0259r \u00f6z canlar\u0131n\u0131 qorumaq \u00fc\u00e7\u00fcn y\u0131\u011f\u0131ld\u0131lar. Onlara nifr\u0259t ed\u0259n yetmi\u015f be\u015f min n\u0259f\u0259ri \u00f6ld\u00fcr\u00fcb d\u00fc\u015fm\u0259nl\u0259rind\u0259n azad oldular, lakin talana \u0259l atmad\u0131lar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bu hadis\u0259 ba\u015f ver\u0259nd\u0259 Adar ay\u0131n\u0131n on \u00fc\u00e7\u00fc idi. On d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn azad olan Y\u0259hudil\u0259r ziyaf\u0259t v\u0259 sevinc g\u00fcn\u00fc ke\u00e7irdi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015eu\u015fandak\u0131 Y\u0259hudil\u0259r is\u0259 h\u0259min ay\u0131n on \u00fc\u00e7\u00fcnd\u0259 v\u0259 on d\u00f6rd\u00fcnd\u0259 y\u0131\u011f\u0131l\u0131b ay\u0131n on be\u015find\u0259 istirah\u0259t ed\u0259r\u0259k ziyaf\u0259t v\u0259 sevinc g\u00fcn\u00fc ke\u00e7irdil\u0259r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El\u0259 buna g\u00f6r\u0259 d\u0259 k\u0259ndli olub \u0259yal\u0259t \u015f\u0259h\u0259rl\u0259rind\u0259 ya\u015fayan Y\u0259hudil\u0259r Adar ay\u0131n\u0131n on d\u00f6rd\u00fcn\u00fc sevinc, ziyaf\u0259t v\u0259 bir-birl\u0259rin\u0259 sovqat g\u00f6nd\u0259rdikl\u0259ri \u015f\u0259nlik g\u00fcn\u00fc kimi ke\u00e7irm\u0259kd\u0259dir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mordokay bu hadis\u0259l\u0259ri qeyd edib pad\u015fah Axa\u015fvero\u015fun uzaqda v\u0259 yax\u0131nda olan b\u00fct\u00fcn vilay\u0259tl\u0259rind\u0259ki Y\u0259hudil\u0259rin ham\u0131s\u0131na m\u0259ktub g\u00f6nd\u0259rdi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Onlara buyurdu ki, h\u0259r il Adar ay\u0131n\u0131n on d\u00f6rd\u00fcn\u00fc v\u0259 on be\u015fini qeyd etsinl\u0259r,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00e7\u00fcnki bu g\u00fcnl\u0259r Y\u0259hudil\u0259r \u00f6z d\u00fc\u015fm\u0259nl\u0259rind\u0259n azad oldular v\u0259 o ay k\u0259d\u0259rl\u0259ri sevinc\u0259, mat\u0259ml\u0259ri \u015f\u0259nlik g\u00fcn\u00fcn\u0259 \u00e7evrilmi\u015fdi. O g\u00fcnl\u0259r \u015f\u0259nlik qurub sevinm\u0259li v\u0259 bir-birl\u0259rin\u0259 yem\u0259k sovqatlar\u0131 g\u00f6nd\u0259rib kas\u0131blara h\u0259diyy\u0259 verm\u0259li idil\u0259r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y\u0259hudil\u0259r \u00f6zl\u0259ri ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 kimi Mordokay\u0131n yaz\u0131l\u0131 \u0259mrin\u0259 g\u00f6r\u0259 buna \u0259m\u0259l etm\u0259y\u0259 raz\u0131 oldular."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnki b\u00fct\u00fcn Y\u0259hudil\u0259rin d\u00fc\u015fm\u0259ni Aqaql\u0131 Hammedata o\u011flu Haman Y\u0259hudil\u0259ri yox etm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn onlara q\u0259sd qurmu\u015fdu. Onlar\u0131 \u0259z\u0259r\u0259k m\u0259hv etm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn pur, y\u0259ni p\u00fc\u015fk atm\u0131\u015fd\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lakin i\u015f pad\u015fah\u0131n h\u00fczuruna \u00e7atanda pad\u015fah m\u0259ktub vasit\u0259sil\u0259 \u0259mr etmi\u015fdi ki, Haman\u0131n Y\u0259hudil\u0259r\u0259 qurdu\u011fu q\u0259sd-q\u0259r\u0259z Haman\u0131n \u00f6z ba\u015f\u0131na g\u0259tirilsin v\u0259 Hamanla o\u011fullar\u0131 dar a\u011fac\u0131ndan as\u0131ls\u0131n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El\u0259 buna g\u00f6r\u0259 d\u0259 bu g\u00fcnl\u0259r Pur k\u0259lm\u0259sin\u0259 g\u00f6r\u0259 Purim adland\u0131r\u0131l\u0131r. Bu nam\u0259d\u0259 veril\u0259n t\u0259limatdan, bu i\u015f haqq\u0131nda g\u00f6rd\u00fckl\u0259rind\u0259n v\u0259 ba\u015flar\u0131na g\u0259l\u0259n hadis\u0259l\u0259rd\u0259n \u00f6tr\u00fc"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Y\u0259hudil\u0259r \u00f6zl\u0259ri v\u0259 sonrak\u0131 n\u0259sill\u0259ri \u00fc\u00e7\u00fcn, habel\u0259 onlara qo\u015fulanlar \u00fc\u00e7\u00fcn bir ad\u0259t t\u0259sis etdirib bunu davam etdirdil\u0259r. Dedil\u0259r ki, bu iki g\u00fcn\u00fc h\u0259r il qaydalara v\u0259 m\u00fc\u0259yy\u0259n vaxta g\u00f6r\u0259 qeyd etm\u0259kd\u0259 laqeydlik g\u00f6st\u0259rm\u0259m\u0259lidirl\u0259r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bu g\u00fcnl\u0259r h\u0259r n\u0259sild\u0259, h\u0259r ail\u0259d\u0259, h\u0259r vilay\u0259td\u0259 v\u0259 h\u0259r \u015f\u0259h\u0259rd\u0259 xat\u0131rlan\u0131b qeyd edilm\u0259li, bu Purim g\u00fcnl\u0259ri Y\u0259hudil\u0259r aras\u0131ndan itm\u0259m\u0259li v\u0259 \u00f6vladlar\u0131n\u0131n yad\u0131ndan \u00e7\u0131xmamal\u0131d\u0131r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Avixayilin q\u0131z\u0131 m\u0259l\u0259k\u0259 Ester v\u0259 Y\u0259hudi Mordokay bu ikinci Purim nam\u0259sini tam s\u0259lahiyy\u0259tl\u0259 yaz\u0131b t\u0259sdiq etdil\u0259r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mordokay Axa\u015fvero\u015fun pad\u015fahl\u0131\u011f\u0131n\u0131n y\u00fcz iyirmi yeddi vilay\u0259tind\u0259 ya\u015fayan b\u00fct\u00fcn Y\u0259hudil\u0259r\u0259 s\u00fclh v\u0259 h\u0259qiq\u0259t s\u00f6zl\u0259ri yazaraq m\u0259ktub g\u00f6nd\u0259rdi ki,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Y\u0259hudi Mordokayla m\u0259l\u0259k\u0259 Esterin onlara \u0259mr etdikl\u0259ri kimi, el\u0259c\u0259 d\u0259 tutacaqlar\u0131 oruclar v\u0259 mat\u0259m vaxtlar\u0131 bar\u0259d\u0259ki t\u0259limatla \u00f6zl\u0259ri v\u0259 sonrak\u0131 n\u0259sill\u0259ri \u00fc\u00e7\u00fcn m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirdikl\u0259ri kimi vaxt\u0131 b\u0259lli olan bu Purim g\u00fcnl\u0259rini t\u0259sis etsinl\u0259r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Esterin \u0259mri Purim bayram\u0131n\u0131n bu qaydalar\u0131n\u0131 t\u0259sdiql\u0259di v\u0259 kitabda yaz\u0131ld\u0131."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pad\u015fah Axa\u015fvero\u015f uzaq d\u0259niz sahill\u0259rin\u0259 q\u0259d\u0259r pad\u015fahl\u0131\u011f\u0131ndak\u0131 \u00f6lk\u0259l\u0259r\u0259 x\u0259rac qoydu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pad\u015fah\u0131n b\u00fct\u00fcn g\u00fccl\u00fc v\u0259 q\u00fcdr\u0259tli i\u015fl\u0259ri, el\u0259c\u0259 d\u0259 Mordokaya verdiyi y\u00fcks\u0259k r\u00fctb\u0259 haqq\u0131ndak\u0131 q\u0259rar Midiya v\u0259 Fars pad\u015fahlar\u0131n\u0131n salnam\u0259l\u0259r kitab\u0131nda yaz\u0131lm\u0131\u015fd\u0131r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y\u0259hudi Mordokay r\u00fctb\u0259 etibar\u0131 il\u0259 yaln\u0131z pad\u015fah Axa\u015fvero\u015fdan a\u015fa\u011f\u0131 idi. Y\u0259hudil\u0259r aras\u0131nda n\u00fcfuz sahibi olub onlar\u0131n \u0259ks\u0259riyy\u0259tinin h\u00f6rm\u0259tini qazanm\u0131\u015fd\u0131. O, xalq\u0131n\u0131n xeyrin\u0259 i\u015fl\u0259y\u0259n v\u0259 b\u00fct\u00fcn mill\u0259tinin \u0259min-amanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 m\u00fcdafi\u0259 ed\u0259n adam idi."
                }
            }
        }
    }
}