{
    "version": "SG21",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paul et les Corinthiens 1.1\u20137.16 Salutation et louange - De la part de Paul, ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ par la volont\u00e9 de Dieu, et du fr\u00e8re Timoth\u00e9e \u00e0 l&#39;Eglise de Dieu qui est \u00e0 Corinthe et \u00e0 tous les saints qui sont dans toute l&#39;Acha\u00efe:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "que la gr\u00e2ce et la paix vous soient donn\u00e9es de la part de Dieu notre P\u00e8re et du Seigneur J\u00e9sus-Christ!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00e9ni soit Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, le P\u00e8re plein de compassion et le Dieu de tout r\u00e9confort!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il nous r\u00e9conforte dans toutes nos d\u00e9tresses afin que nous puissions r\u00e9conforter ceux qui se trouvent dans la d\u00e9tresse, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019encouragement que nous recevons nous-m\u00eames de la part de Dieu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En effet, de m\u00eame que les souffrances de Christ abondent pour nous, de m\u00eame aussi, c\u2019est par Christ que notre r\u00e9confort abonde."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Si nous sommes dans la d\u00e9tresse, c&#39;est pour votre r\u00e9confort et pour votre salut; si nous sommes encourag\u00e9s, c&#39;est pour votre encouragement, pour vous permettre de supporter les m\u00eames souffrances que celles que nous endurons."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Et notre esp\u00e9rance \u00e0 votre sujet est ferme, parce que nous savons que si vous avez part aux souffrances, vous avez part aussi au r\u00e9confort."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En ce qui concerne la d\u00e9tresse que nous avons connue en Asie, nous ne voulons en effet pas vous laisser ignorer, fr\u00e8res et s\u0153urs, que nous avons \u00e9t\u00e9 accabl\u00e9s \u00e0 l&#39;extr\u00eame, au-del\u00e0 de nos forces, au point que nous d\u00e9sesp\u00e9rions m\u00eame de rester en vie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nous avions int\u00e9rieurement accept\u00e9 notre arr\u00eat de mort afin de ne pas placer notre confiance en nous-m\u00eames mais en Dieu qui ressuscite les morts."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C&#39;est lui qui nous a d\u00e9livr\u00e9s d&#39;une telle mort et qui nous en d\u00e9livre encore. Oui, nous avons en lui cette esp\u00e9rance qu&#39;il nous en d\u00e9livrera encore,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "et vous y contribuerez vous-m\u00eames par la pri\u00e8re. Ainsi, la gr\u00e2ce obtenue pour nous par beaucoup de personnes sera pour beaucoup une occasion de remercier Dieu \u00e0 notre sujet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Motivations et projets de Paul - En effet, voici notre sujet de fiert\u00e9 et le t\u00e9moignage de notre conscience: nous nous sommes conduits dans le monde, et plus particuli\u00e8rement vis-\u00e0-vis de vous, avec la sinc\u00e9rit\u00e9 et la puret\u00e9 qui viennent de Dieu, non pas avec une sagesse humaine, mais avec la gr\u00e2ce de Dieu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nous ne vous \u00e9crivons rien d&#39;autre que ce que vous lisez et comprenez. Et j&#39;esp\u00e8re que vous comprendrez compl\u00e8tement,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "puisque vous l\u2019avez d\u00e9j\u00e0 compris en partie, que nous sommes votre sujet de fiert\u00e9, de m\u00eame que vous serez aussi le n\u00f4tre, le jour du Seigneur J\u00e9sus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C&#39;est avec cette assurance que je voulais d&#39;abord aller chez vous, afin que vous puissiez avoir une double gr\u00e2ce."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Je voulais passer chez vous en me rendant en Mac\u00e9doine, puis revenir de la Mac\u00e9doine chez vous, avec l&#39;espoir d\u2019\u00eatre soutenu par vous pour mon voyage en Jud\u00e9e."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En formant ce projet, ai-je donc fait preuve de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9? Ou bien mes d\u00e9cisions sont-elles purement humaines, de sorte qu&#39;il y aurait en moi \u00e0 la fois le \u00aboui\u00bb et le \u00abnon\u00bb?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aussi vrai que Dieu est fid\u00e8le, la parole que nous vous avons adress\u00e9e n&#39;a pas \u00e9t\u00e9 \u00aboui\u00bb et \u00abnon\u00bb."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En effet, le Fils de Dieu, J\u00e9sus-Christ, que nous avons pr\u00each\u00e9 au milieu de vous, Silvain, Timoth\u00e9e et moi, n&#39;a pas \u00e9t\u00e9 \u00aboui\u00bb et \u00abnon\u00bb. Au contraire, en lui il n&#39;y a que le \u00aboui\u00bb."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En effet, pour toutes les promesses de Dieu, c\u2019est en lui que se trouve le \u00aboui\u00bb, et c\u2019est [donc] aussi par lui que nous disons \u00abamen\u00bb \u00e0 Dieu, pour sa gloire."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Or, celui qui nous affermit avec vous en Christ et qui nous a consacr\u00e9s par son onction, c&#39;est Dieu;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "il nous a aussi marqu\u00e9s de son empreinte et a mis l&#39;Esprit comme un gage dans notre c\u0153ur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Quant \u00e0 moi, j&#39;en prends Dieu \u00e0 t\u00e9moin sur ma vie, c&#39;est pour vous m\u00e9nager que je ne suis pas revenu \u00e0 Corinthe."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ce n\u2019est pas que nous voulions dominer sur votre foi, mais plut\u00f4t que nous contribuons \u00e0 votre joie, car vous \u00eates fermes dans la foi."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J&#39;ai donc d\u00e9cid\u00e9 en moi-m\u00eame de ne pas retourner chez vous dans la tristesse."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En effet, si je vous attriste, qui peut me r\u00e9jouir, sinon celui que j&#39;ai attrist\u00e9?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J&#39;ai \u00e9crit comme je l&#39;ai fait pour ne pas \u00eatre attrist\u00e9, \u00e0 mon arriv\u00e9e, par ceux qui devaient me donner de la joie; car en ce qui vous concerne, je suis convaincu que ma joie est aussi la v\u00f4tre, \u00e0 vous tous."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C&#39;est dans une grande souffrance, le c\u0153ur angoiss\u00e9 et avec beaucoup de larmes que je vous ai \u00e9crit, non pas afin de vous attrister, mais afin que vous sachiez quel amour d\u00e9bordant j&#39;ai pour vous."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Si quelqu&#39;un a \u00e9t\u00e9 une cause de tristesse, ce n&#39;est pas moi qu&#39;il a attrist\u00e9, c&#39;est vous tous, du moins dans une certaine mesure, pour ne rien exag\u00e9rer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Le bl\u00e2me qui lui a \u00e9t\u00e9 inflig\u00e9 par la majorit\u00e9 d\u2019entre vous est suffisant pour cet homme."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Maintenant, au contraire, vous devez plut\u00f4t lui pardonner et l&#39;encourager, de peur qu&#39;il ne soit accabl\u00e9 par une tristesse excessive."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Je vous engage donc \u00e0 faire preuve d&#39;amour envers lui,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "car je vous ai aussi \u00e9crit dans le but de savoir, en vous mettant \u00e0 l&#39;\u00e9preuve, si vous \u00eates ob\u00e9issants \u00e0 tout point de vue."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Or \u00e0 qui vous pardonnez, je pardonne aussi; et si j&#39;ai pardonn\u00e9 quelque chose \u00e0 quelqu\u2019un, je l&#39;ai fait \u00e0 cause de vous, en pr\u00e9sence de Christ,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "afin de ne pas laisser \u00e0 Satan l&#39;avantage sur nous, car nous n&#39;ignorons pas ses intentions."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quand je suis arriv\u00e9 \u00e0 Troas pour annoncer l&#39;Evangile de Christ, bien que le Seigneur m&#39;y ait ouvert une porte, je n&#39;avais pas l&#39;esprit en repos parce que je n&#39;avais pas trouv\u00e9 mon fr\u00e8re Tite."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi j&#39;ai pris cong\u00e9 d&#39;eux et je suis parti pour la Mac\u00e9doine."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Le minist\u00e8re de la nouvelle alliance - Que Dieu soit remerci\u00e9, lui qui nous fait toujours triompher en Christ et qui propage partout, \u00e0 travers nous, le parfum de sa connaissance!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nous sommes en effet pour Dieu la bonne odeur de Christ parmi ceux qui sont sauv\u00e9s et parmi ceux qui p\u00e9rissent:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "pour les uns, un parfum de mort qui donne la mort, pour les autres, un parfum de vie qui donne la vie. \u2013 Et pour cette mission, qui donc est qualifi\u00e9? \u2013"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En effet, nous ne falsifions pas la parole de Dieu, comme le font les autres, mais c&#39;est avec puret\u00e9, c&#39;est de la part de Dieu, en Christ et devant Dieu que nous parlons."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Commen\u00e7ons-nous de nouveau \u00e0 nous recommander nous-m\u00eames? Ou avons-nous besoin, comme certains, de lettres de recommandation pour vous, ou alors de votre part?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C&#39;est vous qui \u00eates notre lettre, \u00e9crite dans notre c\u0153ur, connue et lue de tous les hommes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Il est clair que vous \u00eates une lettre de Christ \u00e9crite par notre minist\u00e8re, non avec de l&#39;encre mais avec l&#39;Esprit du Dieu vivant, non sur des tables de pierre mais sur des tables de chair, sur les c\u0153urs."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Telle est l&#39;assurance que nous avons par Christ aupr\u00e8s de Dieu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Je ne dis pas que nous soyons capables, par nous-m\u00eames, de concevoir quelque chose comme si cela venait de nous. Notre capacit\u00e9, au contraire, vient de Dieu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Il nous a aussi rendus capables d&#39;\u00eatre serviteurs d&#39;une nouvelle alliance, non de la lettre, mais de l&#39;Esprit; car la lettre tue, mais l&#39;Esprit fait vivre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Or, si le minist\u00e8re de la mort, grav\u00e9 avec des lettres sur des pierres, a \u00e9t\u00e9 glorieux au point que les Isra\u00e9lites ne pouvaient pas fixer les regards sur le visage de Mo\u00efse \u00e0 cause de la gloire dont il rayonnait et qui, pourtant, \u00e9tait passag\u00e8re,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "combien le minist\u00e8re de l&#39;Esprit sera plus glorieux!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En effet, si le minist\u00e8re de la condamnation a \u00e9t\u00e9 glorieux, le minist\u00e8re de la justice est bien plus glorieux encore."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Et m\u00eame, de ce point de vue, ce qui \u00e9tait glorieux a perdu son \u00e9clat \u00e0 cause de la gloire qui lui est sup\u00e9rieure."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En effet, si ce qui \u00e9tait passager a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par la gloire, ce qui est permanent sera bien plus glorieux."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Puisque nous avons une telle esp\u00e9rance, nous faisons preuve d\u2019une grande assurance."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nous ne faisons pas comme Mo\u00efse, qui mettait un voile sur son visage pour que les Isra\u00e9lites ne fixent pas les regards sur la fin d\u2019une r\u00e9alit\u00e9 passag\u00e8re."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mais leur intelligence s&#39;est obscurcie. Jusqu&#39;\u00e0 aujourd\u2019hui en effet, le m\u00eame voile reste lorsqu\u2019ils font la lecture de l&#39;Ancien Testament, et il ne se l\u00e8ve pas parce que c&#39;est en Christ qu&#39;il dispara\u00eet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jusqu&#39;\u00e0 aujourd\u2019hui, quand les \u00e9crits de Mo\u00efse sont lus, un voile recouvre leur c\u0153ur;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "mais lorsque quelqu&#39;un se convertit au Seigneur, le voile est enlev\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Or le Seigneur, c&#39;est l&#39;Esprit, et l\u00e0 o\u00f9 est l&#39;Esprit du Seigneur, l\u00e0 est la libert\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nous tous qui, sans voile sur le visage, contemplons comme dans un miroir la gloire du Seigneur, nous sommes transform\u00e9s \u00e0 son image, de gloire en gloire, par l&#39;Esprit du Seigneur."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Un minist\u00e8re parsem\u00e9 de difficult\u00e9s - Ainsi donc, puisque par la bont\u00e9 de Dieu nous avons ce minist\u00e8re, nous ne perdons pas courage."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nous rejetons les actions honteuses qui se font en secret, nous ne nous conduisons pas avec ruse et nous ne falsifions pas la parole de Dieu. Au contraire, en faisant conna\u00eetre clairement la v\u00e9rit\u00e9, nous nous recommandons \u00e0 toute conscience d&#39;homme devant Dieu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Si notre Evangile est encore voil\u00e9, il l\u2019est pour ceux qui p\u00e9rissent,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pour les incr\u00e9dules dont le dieu de ce monde a aveugl\u00e9 l&#39;intelligence afin qu&#39;ils ne voient pas briller l\u2019\u00e9clat que projette l&#39;Evangile de la gloire de Christ, qui est l&#39;image de Dieu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nous ne nous pr\u00eachons pas nous-m\u00eames: c&#39;est J\u00e9sus-Christ le Seigneur que nous pr\u00eachons, et nous nous d\u00e9clarons vos serviteurs \u00e0 cause de J\u00e9sus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En effet, le Dieu qui a ordonn\u00e9 que la lumi\u00e8re brille du sein des t\u00e9n\u00e8bres a aussi fait briller sa lumi\u00e8re dans notre c\u0153ur pour faire resplendir la connaissance de la gloire de Dieu dans la personne de [J\u00e9sus-]Christ."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nous portons ce tr\u00e9sor dans des vases de terre afin que cette puissance extraordinaire soit attribu\u00e9e \u00e0 Dieu, et non \u00e0 nous."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nous sommes press\u00e9s de toutes parts, mais non \u00e9cras\u00e9s; inquiets, mais non d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pers\u00e9cut\u00e9s, mais non abandonn\u00e9s; abattus, mais non an\u00e9antis."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nous portons toujours avec nous dans notre corps l\u2019agonie du [Seigneur] J\u00e9sus afin que la vie de J\u00e9sus soit aussi manifest\u00e9e dans notre corps."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En effet, nous qui vivons, nous sommes sans cesse livr\u00e9s \u00e0 la mort \u00e0 cause de J\u00e9sus afin que la vie de J\u00e9sus soit elle aussi r\u00e9v\u00e9l\u00e9e dans notre corps mortel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ainsi la mort est \u00e0 l\u2019\u0153uvre en nous, et la vie en vous."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Et comme nous avons le m\u00eame esprit de foi que celui exprim\u00e9 dans cette parole de l&#39;Ecriture: J&#39;ai cru, c&#39;est pourquoi j&#39;ai parl\u00e9, nous aussi nous croyons, et c&#39;est pour cela que nous parlons."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nous savons en effet que celui qui a ressuscit\u00e9 le Seigneur J\u00e9sus nous ressuscitera aussi par J\u00e9sus et nous fera para\u00eetre avec vous dans sa pr\u00e9sence."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oui, tout cela arrive \u00e0 cause de vous afin que la gr\u00e2ce, en se multipliant, fasse abonder la reconnaissance d&#39;un plus grand nombre, \u00e0 la gloire de Dieu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u2019esp\u00e9rance du ciel - Voil\u00e0 pourquoi nous ne perdons pas courage. Et m\u00eame si notre \u00eatre ext\u00e9rieur se d\u00e9truit, notre \u00eatre int\u00e9rieur se renouvelle de jour en jour."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En effet, nos l\u00e9g\u00e8res difficult\u00e9s du moment pr\u00e9sent produisent pour nous, au-del\u00e0 de toute mesure, un poids \u00e9ternel de gloire."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ainsi nous regardons non pas \u00e0 ce qui est visible, mais \u00e0 ce qui est invisible, car les r\u00e9alit\u00e9s visibles sont passag\u00e8res et les invisibles sont \u00e9ternelles."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nous savons, en effet, que si notre habitation terrestre, qui n&#39;est qu&#39;une tente, est d\u00e9truite, nous avons dans le ciel un \u00e9difice qui est l&#39;\u0153uvre de Dieu, une habitation \u00e9ternelle qui n&#39;est pas faite par la main de l&#39;homme."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Et nous g\u00e9missons dans cette tente, avec l&#39;ardent d\u00e9sir de rev\u00eatir notre domicile c\u00e9leste,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "puisque, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 ainsi rev\u00eatus, nous ne serons pas trouv\u00e9s nus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En effet, nous qui sommes dans cette tente, nous g\u00e9missons, accabl\u00e9s, parce que nous voulons non pas nous d\u00e9v\u00eatir, mais au contraire nous rev\u00eatir, afin que ce qui est mortel soit englouti par la vie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Et celui qui nous a pr\u00e9par\u00e9s pour cela, c&#39;est Dieu, qui nous a donn\u00e9 le gage de l&#39;Esprit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nous sommes donc toujours pleins de confiance et nous savons que, tant que nous habitons dans ce corps, nous sommes loin de notre patrie, loin du Seigneur,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "car nous marchons par la foi et non par la vue."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Oui, nous sommes pleins de confiance et nous aimerions mieux quitter ce corps pour aller vivre aupr\u00e8s du Seigneur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C&#39;est aussi pour cela que nous nous effor\u00e7ons de lui \u00eatre agr\u00e9ables, soit que nous vivions dans ce corps, soit que nous le quittions."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En effet, il nous faudra tous compara\u00eetre devant le tribunal de Christ afin que chacun re\u00e7oive le salaire de ce qu\u2019il aura fait, bien ou mal, alors qu\u2019il \u00e9tait dans son corps."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Un minist\u00e8re de r\u00e9conciliation - Ainsi donc, puisque nous savons ce qu\u2019est la crainte du Seigneur, nous cherchons \u00e0 convaincre les hommes. Quant \u00e0 Dieu, il nous conna\u00eet, et j&#39;esp\u00e8re que dans votre conscience vous nous connaissez aussi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nous n\u2019allons pas de nouveau nous recommander nous-m\u00eames aupr\u00e8s de vous, mais nous voulons vous donner l&#39;occasion de vous montrer fiers \u00e0 notre sujet, afin que vous puissiez r\u00e9pondre \u00e0 ceux qui mettent leur fiert\u00e9 dans les apparences et non dans ce qui rel\u00e8ve du c\u0153ur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En effet, si nous avons fait preuve de folie, c&#39;\u00e9tait pour Dieu; si nous sommes raisonnables, c&#39;est pour vous."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u2019est que l&#39;amour de Christ nous presse, parce que nous sommes convaincus que si un seul est mort pour tous, tous donc sont morts."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Et s\u2019il est mort pour tous, c\u2019\u00e9tait afin que ceux qui vivent ne vivent plus pour eux-m\u00eames, mais pour celui qui est mort et ressuscit\u00e9 pour eux."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ainsi, d\u00e9sormais, nous ne percevons plus personne de mani\u00e8re humaine; et si nous avons connu Christ de mani\u00e8re purement humaine, maintenant nous ne le connaissons plus ainsi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Si quelqu&#39;un est en Christ, il est une nouvelle cr\u00e9ature. Les choses anciennes sont pass\u00e9es; voici, toutes choses sont devenues nouvelles."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Et tout cela vient de Dieu qui nous a r\u00e9concili\u00e9s avec lui par [J\u00e9sus-]Christ et qui nous a donn\u00e9 le minist\u00e8re de la r\u00e9conciliation."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En effet, Dieu \u00e9tait en Christ: il r\u00e9conciliait le monde avec lui-m\u00eame en ne chargeant pas les hommes de leurs fautes, et il a mis en nous la parole de la r\u00e9conciliation."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nous sommes donc des ambassadeurs pour Christ, comme si Dieu adressait par nous son appel. Nous supplions au nom de Christ: \u00abSoyez r\u00e9concili\u00e9s avec Dieu!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "[En effet,] celui qui n&#39;a pas connu le p\u00e9ch\u00e9, il l&#39;a fait devenir p\u00e9ch\u00e9 pour nous afin qu\u2019en lui nous devenions justice de Dieu.\u00bb"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Puisque nous travaillons avec Dieu, nous vous encourageons vivement \u00e0 ne pas accueillir la gr\u00e2ce de Dieu sans r\u00e9sultat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En effet, il dit: Au moment favorable je t&#39;ai exauc\u00e9, le jour du salut je t&#39;ai secouru. Voici maintenant le moment favorable, voici maintenant le jour du salut."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En rien et pour personne nous ne voulons repr\u00e9senter un obstacle, afin que notre service soit sans reproche."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Au contraire, nous nous recommandons nous-m\u00eames \u00e0 tout point de vue comme serviteurs de Dieu par une grande pers\u00e9v\u00e9rance dans les souffrances, les d\u00e9tresses, les angoisses,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "sous les coups, dans les prisons, les \u00e9meutes, les travaux p\u00e9nibles, les privations de sommeil et de nourriture."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nous nous recommandons aussi par la puret\u00e9, la connaissance, la patience, la bont\u00e9, par l&#39;Esprit saint, par un amour sinc\u00e8re,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "par la parole de v\u00e9rit\u00e9, par la puissance de Dieu, par les armes offensives et d\u00e9fensives de la justice,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "que ce soit au milieu de la gloire ou du d\u00e9shonneur, au milieu d&#39;une mauvaise ou d&#39;une bonne r\u00e9putation. Nous sommes consid\u00e9r\u00e9s comme des imposteurs, quoique disant la v\u00e9rit\u00e9;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "comme des inconnus, quoique bien connus; comme des mourants, et pourtant nous vivons. Nous sommes comme condamn\u00e9s, et pourtant pas mis \u00e0 mort;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "comme attrist\u00e9s, et pourtant nous sommes toujours joyeux; comme pauvres, et pourtant nous en enrichissons beaucoup; comme n&#39;ayant rien, alors que nous poss\u00e9dons tout."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Appel \u00e0 la saintet\u00e9 - Nous vous avons parl\u00e9 ouvertement, Corinthiens, nous vous avons largement ouvert notre c\u0153ur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vous n&#39;y \u00eates pas \u00e0 l&#39;\u00e9troit, mais c&#39;est votre c\u0153ur qui s&#39;est r\u00e9tr\u00e9ci."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Rendez-nous la pareille \u2013 je vous parle comme \u00e0 mes enfants \u2013 ouvrez-nous, vous aussi, votre c\u0153ur!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne formez pas un attelage disparate avec des incroyants. En effet, quelle relation y a-t-il entre la justice et le mal? Ou qu&#39;y a-t-il de commun entre la lumi\u00e8re et les t\u00e9n\u00e8bres?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quel accord y a-t-il entre Christ et le diable? Ou quelle part le croyant a-t-il avec l&#39;incroyant?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Quel rapport peut-il y avoir entre le temple de Dieu et les idoles? En effet, vous \u00eates le temple du Dieu vivant, comme Dieu l&#39;a dit: J&#39;habiterai et je marcherai au milieu d&#39;eux; je serai leur Dieu et ils seront mon peuple."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi, sortez du milieu d&#39;eux et s\u00e9parez-vous, dit le Seigneur; ne touchez pas \u00e0 ce qui est impur et je vous accueillerai."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Je serai pour vous un p\u00e8re et vous serez pour moi des fils et des filles, dit le Seigneur tout-puissant."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Puisque nous avons de telles promesses, bien-aim\u00e9s, purifions-nous de tout ce qui souille notre corps et notre esprit et poursuivons jusqu\u2019au bout la saintet\u00e9 dans la crainte de Dieu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Des nouvelles encourageantes - Faites-nous une place dans votre c\u0153ur! Nous n&#39;avons fait de tort \u00e0 personne, nous n&#39;avons ruin\u00e9 personne, nous n&#39;avons exploit\u00e9 personne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ce n&#39;est pas pour vous condamner que je parle ainsi, car j&#39;ai d\u00e9j\u00e0 dit que vous \u00eates dans notre c\u0153ur \u00e0 la vie et \u00e0 la mort."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J&#39;ai une grande confiance en vous, j&#39;ai toute raison d&#39;\u00eatre fier de vous; je suis pleinement r\u00e9confort\u00e9, d\u00e9bordant de joie au milieu de toutes nos difficult\u00e9s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Depuis notre arriv\u00e9e en Mac\u00e9doine en effet, nous n&#39;avons connu aucun repos; nous \u00e9tions au contraire press\u00e9s de toutes parts: luttes au-dehors, craintes au-dedans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mais Dieu, qui r\u00e9conforte ceux qui sont abattus, nous a encourag\u00e9s par l&#39;arriv\u00e9e de Tite,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "et non seulement par son arriv\u00e9e, mais encore par le r\u00e9confort qu&#39;il avait re\u00e7u de vous. Il nous a racont\u00e9 votre vive affection, vos larmes, votre z\u00e8le pour moi, de sorte que ma joie a \u00e9t\u00e9 d&#39;autant plus grande."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00eame si je vous ai attrist\u00e9s par ma lettre, je ne le regrette pas. Et si je l&#39;ai regrett\u00e9 \u2013 car je vois que cette lettre vous a momentan\u00e9ment attrist\u00e9s \u2013"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "je me r\u00e9jouis maintenant, non pas de ce que vous avez \u00e9t\u00e9 attrist\u00e9s, mais de ce que votre tristesse vous a amen\u00e9s \u00e0 changer d\u2019attitude, car vous avez \u00e9t\u00e9 attrist\u00e9s selon Dieu, si bien que vous n\u2019avez subi aucun dommage de notre part."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En effet, la tristesse selon Dieu produit une repentance qui conduit au salut et que l&#39;on ne regrette jamais, tandis que la tristesse du monde produit la mort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cette m\u00eame tristesse selon Dieu, voyez quel empressement elle a produit en vous! Quelles excuses, quelle indignation, quelle crainte, quel d\u00e9sir ardent, quel z\u00e8le, quelle punition! Vous avez d\u00e9montr\u00e9 \u00e0 tout point de vue que vous \u00e9tiez purs dans cette affaire."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Si donc je vous ai \u00e9crit, ce n&#39;\u00e9tait ni \u00e0 cause de celui qui a commis le tort, ni \u00e0 cause de celui qui l&#39;a subi; c&#39;\u00e9tait afin de rendre \u00e9vident \u00e0 votre esprit, devant Dieu, votre empressement pour nous."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voil\u00e0 ce qui nous a r\u00e9confort\u00e9s. Mais nous n\u2019avons pas seulement \u00e9t\u00e9 r\u00e9confort\u00e9s: nous avons \u00e9t\u00e9 beaucoup plus encore r\u00e9jouis de constater la joie de Tite, qui a eu l&#39;esprit tranquillis\u00e9 par vous tous."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si je me suis quelque peu vant\u00e9 \u00e0 votre sujet devant lui, je n&#39;ai pas eu \u00e0 en rougir; mais, comme nous vous avons toujours dit la v\u00e9rit\u00e9, ce dont nous nous sommes montr\u00e9s fiers aupr\u00e8s de Tite s&#39;est aussi trouv\u00e9 \u00eatre la v\u00e9rit\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Et son affection pour vous est d&#39;autant plus grande quand il se souvient de votre ob\u00e9issance \u00e0 tous et de l&#39;accueil que vous lui avez r\u00e9serv\u00e9 avec crainte et profond respect."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Je me r\u00e9jouis de pouvoir enti\u00e8rement compter sur vous."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Instructions pour la collecte 8.1\u20139.15 Exemple des Eglises de Mac\u00e9doine et mission de Tite - Par ailleurs, fr\u00e8res et s\u0153urs, nous vous faisons conna\u00eetre la gr\u00e2ce que Dieu a accord\u00e9e aux Eglises de la Mac\u00e9doine:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "au milieu m\u00eame de la grande \u00e9preuve de leur souffrance, leur joie d\u00e9bordante et leur pauvret\u00e9 profonde les ont conduits \u00e0 faire preuve d\u2019une tr\u00e8s grande g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Je l&#39;atteste, ils ont donn\u00e9 volontairement selon leurs moyens, et m\u00eame au-del\u00e0 de leurs moyens,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "et c\u2019est avec beaucoup d&#39;insistance qu\u2019ils nous ont demand\u00e9 la gr\u00e2ce de prendre part \u00e0 ce service en faveur des saints."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ils ont fait plus que ce que nous esp\u00e9rions, car ils se sont d&#39;abord donn\u00e9s eux-m\u00eames au Seigneur, puis \u00e0 nous, par la volont\u00e9 de Dieu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nous avons donc encourag\u00e9 Tite \u00e0 parachever, chez vous aussi, ce geste de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, comme il l&#39;avait d\u2019ailleurs commenc\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De votre c\u00f4t\u00e9, vous avez tout en abondance: la foi, la parole, la connaissance, le z\u00e8le \u00e0 tout point de vue et l\u2019amour pour nous. Faites en sorte que la m\u00eame abondance se manifeste dans cet acte de gr\u00e2ce."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Je ne dis pas cela pour donner un ordre, mais pour \u00e9prouver la sinc\u00e9rit\u00e9 de votre amour par l\u2019exemple du z\u00e8le des autres."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En effet, vous connaissez la gr\u00e2ce de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ: pour vous il s&#39;est fait pauvre alors qu&#39;il \u00e9tait riche, afin que par sa pauvret\u00e9 vous soyez enrichis."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C&#39;est un avis que je donne \u00e0 ce sujet et c&#39;est ce qui vous convient, puisque d\u00e8s l&#39;ann\u00e9e derni\u00e8re vous avez \u00e9t\u00e9 les premiers non seulement \u00e0 faire une collecte, mais aussi \u00e0 la vouloir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Menez-la donc maintenant \u00e0 bien afin que sa r\u00e9alisation corresponde, en fonction de vos moyens, \u00e0 l&#39;empressement que vous avez mis \u00e0 la vouloir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quand la bonne volont\u00e9 existe, on est bien accueilli en fonction de ce que l&#39;on a, et non de ce que l&#39;on n&#39;a pas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En effet, il ne s&#39;agit pas de vous exposer \u00e0 la d\u00e9tresse pour en soulager d&#39;autres, mais de suivre un principe d\u2019\u00e9galit\u00e9:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "dans les circonstances actuelles votre abondance pourvoira \u00e0 leurs besoins, afin que leur abondance aussi pourvoie \u00e0 vos besoins. C&#39;est ainsi qu&#39;il y aura \u00e9galit\u00e9,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "conform\u00e9ment \u00e0 ce qui est \u00e9crit: Celui qui avait ramass\u00e9 beaucoup n&#39;avait rien de trop et celui qui avait ramass\u00e9 peu ne manquait de rien."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Que Dieu soit remerci\u00e9, lui qui a mis dans le c\u0153ur de Tite le m\u00eame z\u00e8le pour vous!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En effet, il a accept\u00e9 notre demande et c&#39;est m\u00eame avec un nouveau z\u00e8le et de son plein gr\u00e9 qu&#39;il part chez vous."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nous envoyons avec lui le fr\u00e8re dont toutes les Eglises font l\u2019\u00e9loge pour son annonce de l&#39;Evangile."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Il a de plus \u00e9t\u00e9 choisi par les Eglises pour \u00eatre notre compagnon de voyage dans ce geste de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 que nous accomplissons \u00e0 la gloire du Seigneur [lui-m\u00eame] et en t\u00e9moignage de notre bonne volont\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nous voulons en effet \u00e9viter qu&#39;on nous critique au sujet de la forte somme dont nous avons la charge,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "car nous recherchons ce qui est bien non seulement devant le Seigneur, mais aussi devant les hommes."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Avec eux nous envoyons notre fr\u00e8re, dont nous avons souvent, \u00e0 bien des occasions, pu appr\u00e9cier le z\u00e8le, et il en montre plus encore cette fois \u00e0 cause de sa grande confiance en vous."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En ce qui concerne Tite, il est mon associ\u00e9 et mon collaborateur aupr\u00e8s de vous; quant \u00e0 nos fr\u00e8res, ils sont les envoy\u00e9s des Eglises, la gloire de Christ."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A la vue des Eglises, donnez-leur donc la preuve de votre amour et montrez-leur que nous avons raison d&#39;\u00eatre fiers de vous."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fruits de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 - Il est superflu que je vous \u00e9crive au sujet de ce service en faveur des saints."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Je connais, en effet, votre bonne volont\u00e9: je m\u2019en montre fier pour vous aupr\u00e8s des Mac\u00e9doniens en affirmant que l&#39;Acha\u00efe est pr\u00eate depuis l&#39;ann\u00e9e derni\u00e8re, et votre z\u00e8le a stimul\u00e9 la plupart d\u2019entre eux."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J&#39;envoie cependant les fr\u00e8res afin que l&#39;\u00e9loge que nous avons fait de vous ne soit pas d\u00e9menti sur ce point et que vous soyez pr\u00eats, comme je l&#39;ai affirm\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Je ne voudrais pas, si les Mac\u00e9doniens m&#39;accompagnent et ne vous trouvent pas pr\u00eats, que cette belle assurance tourne \u00e0 notre honte, pour ne pas dire \u00e0 la v\u00f4tre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J&#39;ai donc jug\u00e9 n\u00e9cessaire d&#39;encourager les fr\u00e8res \u00e0 se rendre chez vous avant moi pour s&#39;occuper de l\u2019offrande que vous aviez promise. Ainsi, elle sera pr\u00eate comme une vraie b\u00e9n\u00e9diction, et non comme une manifestation de votre soif de poss\u00e9der."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sachez-le, celui qui s\u00e8me peu moissonnera peu et celui qui s\u00e8me abondamment moissonnera abondamment."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Que chacun donne comme il l&#39;a d\u00e9cid\u00e9 dans son c\u0153ur, sans regret ni contrainte, car Dieu aime celui qui donne avec joie."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dieu peut vous combler de toutes ses gr\u00e2ces afin que vous poss\u00e9diez toujours \u00e0 tout point de vue de quoi satisfaire \u00e0 tous vos besoins et que vous ayez encore en abondance pour toute \u0153uvre bonne,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "comme il est \u00e9crit: Il a distribu\u00e9 ses bienfaits, il a donn\u00e9 aux pauvres; sa justice subsiste \u00e0 toujours."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Que celui qui fournit de la semence au semeur et du pain pour sa nourriture vous fournisse et vous multiplie la semence, et qu&#39;il augmente les fruits de votre justice."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ainsi vous serez enrichis \u00e0 tout point de vue pour toutes sortes d\u2019actes de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 qui, par notre interm\u00e9diaire, feront monter des pri\u00e8res de reconnaissance vers Dieu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En effet, le service de cette collecte ne pourvoit pas seulement aux besoins des saints, il fait aussi abonder les pri\u00e8res de reconnaissance envers Dieu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A travers l\u2019exp\u00e9rience qu\u2019ils font de ce service, ils c\u00e9l\u00e8brent la gloire de Dieu \u00e0 cause de l\u2019ob\u00e9issance dont vous faites preuve dans votre adh\u00e9sion \u00e0 l&#39;Evangile de Christ et de votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 dans la solidarit\u00e9 avec eux et avec tous."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Et ils prient pour vous parce qu&#39;ils ont une vive affection pour vous, \u00e0 cause de la gr\u00e2ce surabondante que Dieu vous a faite."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Que Dieu soit remerci\u00e9 pour son don incomparable!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e9fense de l\u2019apostolat de Paul 10.1\u201313.13 Faiblesse et autorit\u00e9 de Paul - Moi Paul, je vous adresse un appel par la douceur et la bont\u00e9 de Christ, moi qui suis humble quand je suis parmi vous mais plein de hardiesse envers vous quand je suis loin:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "je vous en prie, ne me forcez pas, lorsque je serai pr\u00e9sent, \u00e0 recourir avec hardiesse \u00e0 l\u2019assurance dont je compte faire preuve contre quelques-uns, contre ceux qui estiment que nous nous conduisons de fa\u00e7on purement humaine."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Si en effet nous vivons dans la r\u00e9alit\u00e9 humaine, nous ne combattons pas de fa\u00e7on purement humaine."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En effet, les armes avec lesquelles nous combattons ne sont pas humaines, mais elles sont puissantes, gr\u00e2ce \u00e0 Dieu, pour renverser des forteresses."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nous renversons les raisonnements et tout obstacle qui s&#39;\u00e9l\u00e8ve avec orgueil contre la connaissance de Dieu, et nous faisons toute pens\u00e9e prisonni\u00e8re pour qu&#39;elle ob\u00e9isse \u00e0 Christ."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nous sommes aussi pr\u00eats \u00e0 punir toute d\u00e9sob\u00e9issance d\u00e8s que votre ob\u00e9issance sera enti\u00e8re."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Regardez les choses en face! Si quelqu&#39;un est convaincu d&#39;appartenir \u00e0 Christ, qu&#39;il se dise bien en lui-m\u00eame que, tout comme il est de Christ, nous le sommes aussi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Et m\u00eame si je me montre un peu trop fier de l&#39;autorit\u00e9 que le Seigneur nous a donn\u00e9e, pour votre \u00e9dification et non pour votre ruine, je n&#39;en aurai pas honte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De fait, je ne veux pas avoir l&#39;air de vous intimider par mes lettres."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En effet, \u00abses lettres sont s\u00e9v\u00e8res et fortes \u2013 dit-on \u2013 mais quand il est pr\u00e9sent, il est faible et sa parole est m\u00e9prisable.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Que celui qui parle ainsi s\u2019en rende bien compte: nous sommes dans nos actes, une fois pr\u00e9sents, exactement tels que nous sommes en paroles dans nos lettres quand nous sommes absents."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nous n&#39;oserions pas nous d\u00e9clarer \u00e9gaux ou nous comparer \u00e0 quelques-uns de ceux qui se recommandent eux-m\u00eames. Mais en fait, en se mesurant \u00e0 leur propre mesure et en se comparant \u00e0 eux-m\u00eames, ils manquent d&#39;intelligence."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quant \u00e0 nous, nous ne voulons pas nous montrer excessivement fiers, mais seulement dans la limite du champ d&#39;action que Dieu nous a attribu\u00e9 en nous faisant parvenir jusqu&#39;\u00e0 vous."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nous ne d\u00e9passons pas nos limites, comme si nous n&#39;\u00e9tions pas venus jusqu&#39;\u00e0 vous; car c&#39;est bien jusqu&#39;\u00e0 vous que nous sommes arriv\u00e9s avec l&#39;Evangile de Christ."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ainsi nous ne nous vantons pas des travaux d&#39;autrui qui sont en dehors de nos limites. Mais nous avons l&#39;esp\u00e9rance, si votre foi augmente, de voir notre \u0153uvre grandir encore parmi vous, dans notre propre champ d&#39;action."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nous pourrons alors \u00e9vang\u00e9liser les r\u00e9gions situ\u00e9es au-del\u00e0 de chez vous sans nous vanter du travail d\u00e9j\u00e0 fait par d&#39;autres dans leur propre champ d&#39;action."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Que celui qui veut \u00e9prouver de la fiert\u00e9 mette sa fiert\u00e9 dans le Seigneur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En effet, ce n&#39;est pas celui qui se recommande lui-m\u00eame qui est approuv\u00e9, c&#39;est celui que le Seigneur recommande."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Comparaison entre Paul et les pr\u00e9tendus ap\u00f4tres - Si seulement vous pouviez supporter de ma part un peu de folie! Mais oui, supportez-moi!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En effet, je suis jaloux de vous, de la jalousie de Dieu, parce que je vous ai fianc\u00e9s \u00e0 un seul \u00e9poux pour vous pr\u00e9senter \u00e0 Christ comme une vierge pure."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cependant, de m\u00eame que le serpent a tromp\u00e9 Eve par sa ruse, j\u2019ai peur que vos pens\u00e9es ne se corrompent et ne se d\u00e9tournent de la simplicit\u00e9 [et de la puret\u00e9] vis-\u00e0-vis de Christ."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En effet, si quelqu&#39;un vient vous pr\u00eacher un autre J\u00e9sus que celui que nous avons pr\u00each\u00e9, ou si vous recevez un autre esprit que celui que vous avez re\u00e7u ou un autre \u00e9vangile que celui que vous avez accept\u00e9, vous le supportez tr\u00e8s bien."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Or j&#39;estime n\u2019avoir \u00e9t\u00e9 en rien inf\u00e9rieur \u00e0 ces super-ap\u00f4tres."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Si je suis incomp\u00e9tent du point de vue de l\u2019\u00e9loquence, je ne le suis pas pour ce qui est de la connaissance, et nous l&#39;avons clairement d\u00e9montr\u00e9 parmi vous \u00e0 tout point de vue et en toute occasion."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ou bien ai-je commis un p\u00e9ch\u00e9 en m&#39;abaissant moi-m\u00eame pour que vous soyez \u00e9lev\u00e9s quand je vous ai annonc\u00e9 gratuitement l&#39;Evangile de Dieu?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J&#39;ai d\u00e9pouill\u00e9 d&#39;autres Eglises en recevant d&#39;elles un salaire pour vous servir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Et lorsque j&#39;\u00e9tais chez vous et que je me suis trouv\u00e9 dans le besoin, je n&#39;ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 la charge de personne, car les fr\u00e8res venus de Mac\u00e9doine ont pourvu \u00e0 ce qui me manquait. En tout, je me suis bien gard\u00e9 d&#39;\u00eatre \u00e0 votre charge, et je m&#39;en garderai encore."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Par la v\u00e9rit\u00e9 de Christ qui est en moi, j\u2019affirme que personne ne m\u2019enl\u00e8vera ce sujet de fiert\u00e9 dans les r\u00e9gions de l&#39;Acha\u00efe."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pourquoi? Parce que je ne vous aime pas? Dieu le sait!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mais j&#39;agis ainsi, et je le ferai encore, pour enlever toute occasion \u00e0 ceux qui en cherchent une de se montrer nos \u00e9gaux sur un point dont ils se vantent."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ces hommes-l\u00e0 sont de pr\u00e9tendus ap\u00f4tres, des ouvriers trompeurs d\u00e9guis\u00e9s en ap\u00f4tres de Christ."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Et ce n&#39;est pas \u00e9tonnant, puisque Satan lui-m\u00eame se d\u00e9guise en ange de lumi\u00e8re."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Il n&#39;est donc pas \u00e9trange que ses serviteurs aussi se d\u00e9guisent en serviteurs de la justice. Leur fin sera conforme \u00e0 leurs actes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Je le r\u00e9p\u00e8te, que personne ne me prenne pour un homme d\u00e9pourvu de bon sens. Ou alors, acceptez-moi comme fou afin que moi aussi, je puisse me vanter un peu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ce que je vais dire, je ne le dirai pas selon le Seigneur, mais comme par folie, avec l&#39;assurance d&#39;avoir des raisons de me vanter."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Puisque beaucoup se vantent selon des crit\u00e8res purement humains, je me vanterai aussi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En effet, vous supportez volontiers les hommes d\u00e9pourvus de bon sens, vous qui \u00eates raisonnables:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "vous supportez qu&#39;on fasse de vous des esclaves, qu&#39;on vous exploite, qu&#39;on vous d\u00e9pouille, qu&#39;on vous traite avec arrogance, qu&#39;on vous frappe au visage."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J&#39;ai honte de le dire, nous avons montr\u00e9 de la faiblesse pour cela. Cependant, tout ce qu&#39;on peut oser dire \u2013 je parle comme un fou \u2013 moi aussi, j&#39;ose le dire!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sont-ils h\u00e9breux? Moi aussi. Sont-ils isra\u00e9lites? Moi aussi. Ils sont de la descendance d&#39;Abraham? Moi aussi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ils sont serviteurs de Christ? \u2013 Je parle comme un fou. \u2013 Je le suis plus encore: j\u2019ai bien plus connu les travaux p\u00e9nibles, infiniment plus les coups, bien plus encore les emprisonnements, et j\u2019ai souvent \u00e9t\u00e9 en danger de mort."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cinq fois j&#39;ai re\u00e7u des Juifs les quarante coups moins un,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "trois fois j&#39;ai \u00e9t\u00e9 fouett\u00e9, une fois j&#39;ai \u00e9t\u00e9 lapid\u00e9, trois fois j&#39;ai fait naufrage, j&#39;ai pass\u00e9 un jour et une nuit dans la mer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fr\u00e9quemment en voyage, j&#39;ai \u00e9t\u00e9 en danger sur les fleuves, en danger de la part des brigands, en danger de la part de mes compatriotes, en danger de la part des non-Juifs, en danger dans les villes, en danger dans les d\u00e9serts, en danger sur la mer, en danger parmi les pr\u00e9tendus fr\u00e8res."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J&#39;ai connu le travail et la peine, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 \u00e0 de nombreuses privations de sommeil, \u00e0 la faim et \u00e0 la soif, \u00e0 de nombreux je\u00fbnes, au froid et au d\u00e9nuement."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Et, sans parler du reste, je suis assailli chaque jour par le souci que j\u2019ai de toutes les Eglises."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Qui est faible sans que je sois faible? Qui vient \u00e0 tomber sans que je br\u00fble?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S&#39;il faut se vanter, c&#39;est de ma faiblesse que je me vanterai!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dieu, qui est le P\u00e8re du Seigneur J\u00e9sus[-Christ] et qui est b\u00e9ni \u00e9ternellement, sait que je ne mens pas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A Damas, le gouverneur du roi Ar\u00e9tas faisait garder la ville des Damasc\u00e9niens parce qu\u2019il voulait m&#39;arr\u00eater."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cependant, on m&#39;a fait descendre par une fen\u00eatre dans une corbeille le long de la muraille et je lui ai \u00e9chapp\u00e9."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Une n\u00e9cessaire humilit\u00e9 - Faut-il se vanter? Cela ne [m\u2019]est pas utile. J&#39;en viendrai cependant \u00e0 des visions et \u00e0 des r\u00e9v\u00e9lations du Seigneur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Je connais un homme en Christ qui, il y a 14 ans, a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 jusqu&#39;au troisi\u00e8me ciel. Etait-ce dans son corps ou \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de son corps, je l\u2019ignore, mais Dieu le sait."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Et je sais que cet homme \u2013 \u00e9tait-ce dans son corps ou \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de son corps, je l\u2019ignore, mais Dieu le sait \u2013"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 au paradis et a entendu des paroles inexprimables qu&#39;il n&#39;est pas permis \u00e0 un homme de redire."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Je me vanterai d&#39;un tel homme, mais de moi-m\u00eame je ne me vanterai pas, sinon de mes faiblesses."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Si je voulais me vanter, je ne serais pas d\u00e9raisonnable, car je dirais la v\u00e9rit\u00e9, mais je m&#39;en abstiens afin que personne n&#39;ait \u00e0 mon sujet une opinion sup\u00e9rieure \u00e0 ce qu&#39;il voit en moi ou \u00e0 ce qu&#39;il entend de moi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Et pour que je ne sois pas rempli d&#39;orgueil \u00e0 cause de ces r\u00e9v\u00e9lations extraordinaires, j\u2019ai re\u00e7u une \u00e9charde dans le corps, un ange de Satan pour me frapper et m&#39;emp\u00eacher de m&#39;enorgueillir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Trois fois j&#39;ai suppli\u00e9 le Seigneur de l&#39;\u00e9loigner de moi,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "et il m&#39;a dit: \u00abMa gr\u00e2ce te suffit, car ma puissance s&#39;accomplit dans la faiblesse.\u00bb Aussi, je me montrerai bien plus volontiers fier de mes faiblesses afin que la puissance de Christ repose sur moi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi je me plais dans les faiblesses, dans les insultes, dans les d\u00e9tresses, dans les pers\u00e9cutions, dans les angoisses pour Christ, car quand je suis faible, c&#39;est alors que je suis fort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J&#39;ai \u00e9t\u00e9 fou [en me vantant ainsi], mais vous m&#39;y avez contraint. C&#39;est par vous que j&#39;aurais d\u00fb \u00eatre recommand\u00e9, car je n&#39;ai en rien \u00e9t\u00e9 inf\u00e9rieur \u00e0 ces super-ap\u00f4tres, bien que je ne sois rien."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Les marques de mon minist\u00e8re d\u2019ap\u00f4tre ont \u00e9t\u00e9 produites au milieu de vous par une pers\u00e9v\u00e9rance \u00e0 toute \u00e9preuve, par des signes, des prodiges et des miracles."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En quoi avez-vous \u00e9t\u00e9 moins bien trait\u00e9s que les autres Eglises, sinon en ce que je n&#39;ai pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 votre charge? Pardonnez-moi cette injustice!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Projets de visite et salutations - Voici que pour la troisi\u00e8me fois je suis pr\u00eat \u00e0 aller chez vous, et je ne serai pas \u00e0 votre charge, car ce ne sont pas vos biens que je recherche, c&#39;est vous-m\u00eames. En effet, ce n&#39;est pas aux enfants de faire des r\u00e9serves pour leurs parents, mais aux parents pour leurs enfants."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quant \u00e0 moi, je ferai tr\u00e8s volontiers des d\u00e9penses et je me d\u00e9penserai moi-m\u00eame pour vous m\u00eame si plus je vous aime, moins je suis aim\u00e9 de vous."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Soit! Je n&#39;ai pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 votre charge, mais, fourbe comme je suis, je vous aurais pris par ruse!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vous ai-je exploit\u00e9s par l&#39;un de ceux que je vous ai envoy\u00e9s?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J&#39;ai encourag\u00e9 Tite \u00e0 aller chez vous et avec lui j&#39;ai envoy\u00e9 le fr\u00e8re: est-ce que Tite a exig\u00e9 quelque chose de vous? N&#39;avons-nous pas march\u00e9 dans le m\u00eame esprit, sur les m\u00eames traces?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vous vous imaginez depuis longtemps que nous cherchons \u00e0 nous justifier devant vous. C&#39;est devant Dieu, en Christ, que nous parlons, et tout cela, bien-aim\u00e9s, pour votre \u00e9dification."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u2019ai peur, en effet, qu\u2019\u00e0 mon arriv\u00e9e je ne vous trouve pas tels que je le voudrais et que vous ne me trouviez pas tel que vous le voudriez. J\u2019ai peur de trouver des querelles, de la jalousie, de la col\u00e8re, des rivalit\u00e9s, des m\u00e9disances, des calomnies, de l&#39;orgueil, des troubles."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u2019ai peur qu&#39;\u00e0 mon arriv\u00e9e mon Dieu ne m&#39;humilie de nouveau \u00e0 votre sujet et que je n&#39;aie \u00e0 pleurer sur plusieurs de ceux qui ont p\u00e9ch\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment et qui ne se sont pas d\u00e9tourn\u00e9s de l&#39;impuret\u00e9, l\u2019immoralit\u00e9 sexuelle et la d\u00e9bauche auxquelles ils se sont livr\u00e9s."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Je vais venir chez vous pour la troisi\u00e8me fois. Toute affaire se r\u00e9glera sur la d\u00e9claration de deux ou de trois t\u00e9moins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Je l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit et je le r\u00e9p\u00e8te, comme je l\u2019ai fait lors de ma deuxi\u00e8me visite, et aujourd&#39;hui que je suis absent [je l&#39;\u00e9cris encore] \u00e0 ceux qui ont p\u00e9ch\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment et \u00e0 tous les autres: si je reviens chez vous, je ne m\u00e9nagerai personne,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "puisque vous cherchez une preuve que Christ parle en moi. En effet, lui n&#39;est pas faible envers vous, mais il est puissant parmi vous."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oui, Christ a \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 \u00e0 cause de sa faiblesse, mais il vit par la puissance de Dieu. Nous aussi, nous sommes faibles en lui, mais nous vivrons avec lui par la puissance de Dieu pour agir envers vous."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Examinez-vous vous-m\u00eames pour savoir si vous \u00eates dans la foi; mettez-vous vous-m\u00eames \u00e0 l\u2019\u00e9preuve. Ne reconnaissez-vous pas que J\u00e9sus-Christ est en vous? A moins peut-\u00eatre que vous ne soyez disqualifi\u00e9s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mais j&#39;esp\u00e8re bien que vous reconna\u00eetrez que nous, nous ne sommes pas disqualifi\u00e9s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cependant, je prie Dieu que vous ne fassiez rien de mal, non pour que nous paraissions nous-m\u00eames avoir r\u00e9ussi, mais afin que vous, vous pratiquiez le bien m\u00eame si nous, nous semblons disqualifi\u00e9s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En effet, nous n&#39;avons pas de puissance contre la v\u00e9rit\u00e9, nous n&#39;en avons que pour la v\u00e9rit\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nous nous r\u00e9jouissons chaque fois que nous sommes faibles alors que vous \u00eates forts. Ce que nous demandons dans nos pri\u00e8res, c&#39;est votre perfectionnement."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Voil\u00e0 pourquoi j&#39;\u00e9cris cela \u00e9tant absent: afin que, une fois pr\u00e9sent, je n&#39;aie pas \u00e0 faire preuve de s\u00e9v\u00e9rit\u00e9, conform\u00e9ment \u00e0 l&#39;autorit\u00e9 que le Seigneur m&#39;a donn\u00e9e pour construire et non pour d\u00e9molir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pour le reste, fr\u00e8res et s\u0153urs, soyez dans la joie, travaillez \u00e0 vous perfectionner, encouragez-vous, vivez en plein accord, dans la paix, et le Dieu d&#39;amour et de paix sera avec vous."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saluez-vous les uns les autres par un saint baiser. Tous les saints vous saluent."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Que la gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus-Christ, l&#39;amour de Dieu et la communion du Saint-Esprit soient avec vous tous!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}