{
    "version": "SG21",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e9moignage \u00e0 J\u00e9rusalem 1.1\u20138.3 Ascension de Christ - Cher Th\u00e9ophile, dans mon premier livre, j&#39;ai parl\u00e9 de tout ce que J\u00e9sus a commenc\u00e9 de faire et d&#39;enseigner"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "jusqu&#39;au jour o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 au ciel apr\u00e8s avoir donn\u00e9 ses ordres, par le Saint-Esprit, aux ap\u00f4tres qu&#39;il avait choisis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir souffert, il se pr\u00e9senta \u00e0 eux vivant et leur en donna de nombreuses preuves: pendant 40 jours, il se montra \u00e0 eux et parla de ce qui concerne le royaume de Dieu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alors qu\u2019il se trouvait en leur compagnie, il leur recommanda de ne pas s&#39;\u00e9loigner de J\u00e9rusalem, mais d&#39;attendre ce que le P\u00e8re avait promis, \u00abce que je vous ai annonc\u00e9, leur dit-il,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "car Jean a baptis\u00e9 d&#39;eau, mais vous, dans peu de jours, vous serez baptis\u00e9s du Saint-Esprit.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alors que les ap\u00f4tres \u00e9taient r\u00e9unis, ils lui demand\u00e8rent: \u00abSeigneur, est-ce \u00e0 ce moment-l\u00e0 que tu r\u00e9tabliras le royaume pour Isra\u00ebl?\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il leur r\u00e9pondit: \u00abCe n&#39;est pas \u00e0 vous de conna\u00eetre les temps ou les moments que le P\u00e8re a fix\u00e9s de sa propre autorit\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mais vous recevrez une puissance lorsque le Saint-Esprit viendra sur vous, et vous serez mes t\u00e9moins \u00e0 J\u00e9rusalem, dans toute la Jud\u00e9e, dans la Samarie et jusqu&#39;aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir dit cela, il s&#39;\u00e9leva dans les airs pendant qu&#39;ils le regardaient et une nu\u00e9e le cacha \u00e0 leurs yeux."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Et comme ils avaient les regards fix\u00e9s vers le ciel pendant qu&#39;il s&#39;en allait, deux hommes habill\u00e9s de blanc leur apparurent"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "et dirent: \u00abHommes de Galil\u00e9e, pourquoi restez-vous \u00e0 regarder le ciel? Ce J\u00e9sus qui a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 au ciel du milieu de vous reviendra de la m\u00eame mani\u00e8re que vous l&#39;avez vu aller au ciel.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alors ils retourn\u00e8rent \u00e0 J\u00e9rusalem, de la colline appel\u00e9e mont des Oliviers qui est pr\u00e8s de J\u00e9rusalem, \u00e0 la distance d&#39;un kilom\u00e8tre environ."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quand ils furent arriv\u00e9s, ils mont\u00e8rent \u00e0 l&#39;\u00e9tage dans la pi\u00e8ce o\u00f9 ils se tenaient d&#39;ordinaire; il y avait l\u00e0 Pierre, Jean, Jacques, Andr\u00e9, Philippe, Thomas, Barth\u00e9l\u00e9my, Matthieu, Jacques, fils d&#39;Alph\u00e9e, Simon le z\u00e9lote et Jude, fils de Jacques."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tous pers\u00e9v\u00e9raient d&#39;un commun accord dans la pri\u00e8re avec les femmes, avec Marie la m\u00e8re de J\u00e9sus et avec les fr\u00e8res de J\u00e9sus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Matthias d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 la place de Judas - A cette \u00e9poque-l\u00e0, Pierre se leva au milieu des disciples; le nombre des personnes r\u00e9unies \u00e9tait d&#39;environ 120. Il dit:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abMes fr\u00e8res, il fallait que s&#39;accomplisse l\u2019Ecriture, ce que le Saint-Esprit avait annonc\u00e9 d&#39;avance par la bouche de David au sujet de Judas, devenu le guide de ceux qui ont arr\u00eat\u00e9 J\u00e9sus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Il \u00e9tait l&#39;un des n\u00f4tres et il avait part au m\u00eame minist\u00e8re."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cet homme a achet\u00e9 un champ avec le salaire du crime; il y est tomb\u00e9 en avant, s&#39;est \u00e9ventr\u00e9 et toutes ses entrailles sont sorties."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tous les habitants de J\u00e9rusalem l&#39;ont appris, c&#39;est pourquoi ce champ a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 dans leur langue \u2018Hakeldama\u2019, c&#39;est-\u00e0-dire \u2018le champ du sang\u2019."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Or il est \u00e9crit dans le livre des Psaumes: Que sa maison devienne d\u00e9serte et que personne ne l&#39;habite! et: Qu&#39;un autre prenne sa charge!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00bbIl faut donc choisir un homme parmi ceux qui nous ont accompagn\u00e9s tout le temps o\u00f9 le Seigneur J\u00e9sus a v\u00e9cu avec nous,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "depuis le bapt\u00eame de Jean jusqu&#39;au jour o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 du milieu de nous. Il nous sera associ\u00e9 comme t\u00e9moin de sa r\u00e9surrection.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ils en pr\u00e9sent\u00e8rent deux: Joseph appel\u00e9 Barsabbas, surnomm\u00e9 Justus, et Matthias."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Puis ils firent cette pri\u00e8re: \u00abSeigneur, toi qui connais le c\u0153ur de tous, d\u00e9signe lequel de ces deux hommes tu as choisi"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "pour prendre part \u00e0 ce minist\u00e8re et \u00e0 cette charge d&#39;ap\u00f4tre que Judas a abandonn\u00e9s pour aller \u00e0 la place qui est la sienne.\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ils tir\u00e8rent au sort et le sort tomba sur Matthias, qui fut associ\u00e9 aux onze ap\u00f4tres."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Venue de l\u2019Esprit \u00e0 la Pentec\u00f4te - Quand le jour de la Pentec\u00f4te arriva, ils \u00e9taient tous ensemble au m\u00eame endroit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tout \u00e0 coup il vint du ciel un bruit comme celui d&#39;un vent violent, qui remplit toute la maison o\u00f9 ils \u00e9taient assis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Des langues qui semblaient de feu leur apparurent, s\u00e9par\u00e9es les unes des autres, et elles se pos\u00e8rent sur chacun d&#39;eux."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ils furent tous remplis du Saint-Esprit et se mirent \u00e0 parler en d&#39;autres langues, comme l&#39;Esprit leur donnait de s&#39;exprimer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Or il y avait en s\u00e9jour \u00e0 J\u00e9rusalem des Juifs, hommes pieux venus de toutes les nations qui sont sous le ciel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ce bruit, ils accoururent en foule, et ils furent stup\u00e9faits parce que chacun les entendait parler dans sa propre langue."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ils \u00e9taient [tous] remplis d&#39;\u00e9tonnement et d&#39;admiration et ils se disaient [les uns aux autres]: \u00abCes gens qui parlent ne sont-ils pas tous galil\u00e9ens?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Comment se fait-il donc que nous les entendions chacun dans notre propre langue, notre langue maternelle?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parthes, M\u00e8des, Elamites, habitants de la M\u00e9sopotamie, de la Jud\u00e9e, de la Cappadoce, du Pont, de l&#39;Asie,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de la Phrygie, de la Pamphylie, de l&#39;Egypte, du territoire de la Libye voisine de Cyr\u00e8ne et r\u00e9sidents venus de Rome, Juifs de naissance ou par conversion,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cr\u00e9tois et Arabes, nous les entendons parler dans notre langue des merveilles de Dieu!\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tous remplis d&#39;\u00e9tonnement et ne sachant que penser, ils se disaient les uns aux autres: \u00abQu&#39;est-ce que cela veut dire?\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mais d&#39;autres se moquaient et disaient: \u00abIls sont pleins de vin doux.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alors Pierre, debout avec les onze ap\u00f4tres, s&#39;exprima d\u2019une voix forte en ces termes: \u00abHommes de Jud\u00e9e et vous tous qui s\u00e9journez \u00e0 J\u00e9rusalem, comprenez ce qui se passe et pr\u00eatez l&#39;oreille \u00e0 mes paroles!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ces gens ne sont pas ivres, comme vous le supposez, car il est neuf heures du matin."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mais maintenant se r\u00e9alise ce qu&#39;a dit le proph\u00e8te Jo\u00ebl:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dans les derniers jours, dit Dieu, je d\u00e9verserai de mon Esprit sur tout \u00eatre humain; vos fils et vos filles proph\u00e9tiseront, vos jeunes gens auront des visions et vos vieillards auront des r\u00eaves."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oui, sur mes serviteurs et sur mes servantes, durant ces jours-l\u00e0, je d\u00e9verserai de mon Esprit et ils proph\u00e9tiseront."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Je ferai des prodiges en haut dans le ciel et des signes miraculeux en bas sur la terre: du sang, du feu et une vapeur de fum\u00e9e;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "le soleil se changera en t\u00e9n\u00e8bres et la lune en sang avant l&#39;arriv\u00e9e du jour du Seigneur, de ce jour grand et glorieux."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alors toute personne qui fera appel au nom du Seigneur sera sauv\u00e9e."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bbIsra\u00e9lites, \u00e9coutez ces paroles! Dieu vous a d\u00e9sign\u00e9 J\u00e9sus de Nazareth en accomplissant par lui, au milieu de vous, des miracles, des prodiges et des signes, comme vous le savez vous-m\u00eames."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cet homme vous a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 suivant le projet d\u00e9fini et la prescience de Dieu. [Vous l\u2019avez arr\u00eat\u00e9,] vous l&#39;avez fait mourir sur une croix par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019hommes impies."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mais Dieu a bris\u00e9 les liens de la mort, il l&#39;a ressuscit\u00e9, parce qu&#39;il n&#39;\u00e9tait pas possible qu\u2019elle le retienne."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En effet, David dit \u00e0 propos de lui: Je voyais constamment le Seigneur devant moi, parce qu&#39;il est \u00e0 ma droite afin que je ne sois pas \u00e9branl\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi mon c\u0153ur est dans la joie et ma langue dans l&#39;all\u00e9gresse; m\u00eame mon corps reposera avec esp\u00e9rance,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "car tu n&#39;abandonneras pas mon \u00e2me au s\u00e9jour des morts, tu ne permettras pas que ton saint connaisse la d\u00e9composition."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tu m&#39;as fait conna\u00eetre les sentiers de la vie, tu me rempliras de joie par ta pr\u00e9sence."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbMes fr\u00e8res, qu\u2019il me soit permis de vous parler en toute franchise au sujet du patriarche David: il est mort, il a \u00e9t\u00e9 enseveli et son tombeau existe encore aujourd&#39;hui parmi nous!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Or il \u00e9tait proph\u00e8te et il savait que Dieu lui avait jur\u00e9 par serment de faire surgir [le Messie,] un de ses descendants, pour le faire asseoir sur son tr\u00f4ne."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "C&#39;est donc la r\u00e9surrection du Christ qu&#39;il a pr\u00e9vue et annonc\u00e9e en disant qu&#39;il ne serait pas abandonn\u00e9 au s\u00e9jour des morts et que son corps ne conna\u00eetrait pas la d\u00e9composition."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00bbC&#39;est ce J\u00e9sus que Dieu a ressuscit\u00e9, nous en sommes tous t\u00e9moins."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Elev\u00e9 \u00e0 la droite de Dieu, il a re\u00e7u du P\u00e8re le Saint-Esprit qui avait \u00e9t\u00e9 promis et il l&#39;a d\u00e9vers\u00e9, comme vous le voyez et l&#39;entendez [maintenant]."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "David en effet n&#39;est pas mont\u00e9 au ciel, mais il dit lui-m\u00eame: Le Seigneur a dit \u00e0 mon Seigneur: \u2018Assieds-toi \u00e0 ma droite"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "jusqu&#39;\u00e0 ce que j&#39;aie fait de tes ennemis ton marchepied.\u2019"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Que toute la communaut\u00e9 d&#39;Isra\u00ebl sache donc avec certitude que Dieu a fait Seigneur et Messie ce J\u00e9sus que vous avez crucifi\u00e9.\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir entendu ce discours, ils eurent le c\u0153ur vivement touch\u00e9 et dirent \u00e0 Pierre et aux autres ap\u00f4tres: \u00abFr\u00e8res, que ferons-nous?\u00bb"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pierre leur dit: \u00abChangez d\u2019attitude et que chacun de vous soit baptis\u00e9 au nom de J\u00e9sus-Christ pour le pardon de vos p\u00e9ch\u00e9s, et vous recevrez le don du Saint-Esprit."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En effet, la promesse est pour vous, pour vos enfants et pour tous ceux qui sont au loin, en aussi grand nombre que le Seigneur notre Dieu les appellera.\u00bb"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Et par beaucoup d&#39;autres paroles, il rendait t\u00e9moignage et les encourageait en disant: \u00abSauvez-vous de cette g\u00e9n\u00e9ration pervertie!\u00bb"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ceux qui accept\u00e8rent sa parole furent donc baptis\u00e9s et, ce jour-l\u00e0, le nombre des disciples augmenta d\u2019environ 3000 personnes."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ils pers\u00e9v\u00e9raient dans l&#39;enseignement des ap\u00f4tres, dans la communion fraternelle, dans la fraction du pain et dans les pri\u00e8res."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "La crainte s&#39;emparait de chacun et il se faisait beaucoup de prodiges et de signes miraculeux par l\u2019interm\u00e9diaire des ap\u00f4tres."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Tous ceux qui croyaient \u00e9taient ensemble et ils avaient tout en commun."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ils vendaient leurs propri\u00e9t\u00e9s et leurs biens et ils en partageaient le produit entre tous, en fonction des besoins."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Chaque jour, avec pers\u00e9v\u00e9rance, ils se retrouvaient d\u2019un commun accord au temple; ils rompaient le pain dans les maisons et ils prenaient leur nourriture avec joie et simplicit\u00e9 de c\u0153ur."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ils louaient Dieu et avaient la faveur de tout le peuple. Le Seigneur ajoutait chaque jour \u00e0 l\u2019Eglise ceux qui \u00e9taient sauv\u00e9s."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gu\u00e9rison d&#39;un boiteux - Il \u00e9tait trois heures de l\u2019apr\u00e8s-midi, l\u2019heure de la pri\u00e8re. Pierre et Jean montaient ensemble au temple."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Or, on amenait un homme boiteux de naissance, qu&#39;on installait tous les jours \u00e0 la porte du temple appel\u00e9e la Belle pour qu&#39;il demande l&#39;aum\u00f4ne \u00e0 ceux qui entraient dans le temple."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Voyant Pierre et Jean sur le point d\u2019y entrer, cet homme leur demanda l&#39;aum\u00f4ne."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pierre, accompagn\u00e9 de Jean, fixa les yeux sur lui et dit: \u00abRegarde-nous!\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il les regardait attentivement, s&#39;attendant \u00e0 recevoir d&#39;eux quelque chose."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alors Pierre lui dit: \u00abJe n&#39;ai ni argent ni or, mais ce que j&#39;ai, je te le donne: au nom de J\u00e9sus-Christ de Nazareth, [l\u00e8ve-toi et] marche!\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Puis il le prit par la main droite et le fit lever. Ses pieds et ses chevilles s&#39;affermirent imm\u00e9diatement;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "d&#39;un bond il fut debout et se mit \u00e0 marcher. Il entra avec eux dans le temple, marchant, sautant et adressant des louanges \u00e0 Dieu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tout le peuple le vit marcher et louer Dieu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ils reconnaissaient que c&#39;\u00e9tait bien celui qui \u00e9tait assis \u00e0 la Belle porte du temple pour demander l&#39;aum\u00f4ne, et ils furent remplis d&#39;\u00e9tonnement et de stupeur \u00e0 cause de ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Comme il ne quittait pas Pierre et Jean, tout le peuple stup\u00e9fait accourut vers eux au portique appel\u00e9 portique de Salomon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quand Pierre vit cela, il dit au peuple: \u00abIsra\u00e9lites, pourquoi vous \u00e9tonnez-vous de ce qui s\u2019est pass\u00e9? Pourquoi fixez-vous les regards sur nous, comme si c&#39;\u00e9tait par notre propre puissance ou par notre pi\u00e9t\u00e9 que nous avions fait marcher cet homme?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Le Dieu d&#39;Abraham, d&#39;Isaac et de Jacob, le Dieu de nos anc\u00eatres, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la gloire de son serviteur J\u00e9sus, celui que vous avez fait arr\u00eater et reni\u00e9 devant Pilate qui \u00e9tait, lui, d&#39;avis de le rel\u00e2cher."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mais vous, vous avez reni\u00e9 celui qui \u00e9tait saint et juste et vous avez demand\u00e9 qu&#39;on vous accorde la gr\u00e2ce d&#39;un meurtrier."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vous avez fait mourir le Prince de la vie que Dieu a ressuscit\u00e9, nous en sommes t\u00e9moins."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C&#39;est par la foi en son nom qu\u2019il a raffermi celui que vous voyez et connaissez; c&#39;est la foi en J\u00e9sus qui a donn\u00e9 \u00e0 cet homme une enti\u00e8re gu\u00e9rison en pr\u00e9sence de vous tous."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbMaintenant, fr\u00e8res, je sais que vous avez agi par ignorance, tout comme vos chefs."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mais Dieu a ainsi accompli ce qu&#39;il avait annonc\u00e9 d&#39;avance par la bouche de tous les proph\u00e8tes, \u00e0 savoir que son Messie devait souffrir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbChangez donc d\u2019attitude et convertissez-vous pour que vos p\u00e9ch\u00e9s soient effac\u00e9s!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alors, des temps de rafra\u00eechissement viendront de la part du Seigneur et il enverra le Messie qui vous \u00e9tait destin\u00e9, J\u00e9sus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C&#39;est lui que le ciel doit accueillir jusqu&#39;au moment de la restauration totale dont Dieu a parl\u00e9 depuis longtemps par la bouche de [tous] ses saints proph\u00e8tes."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mo\u00efse a dit [en effet \u00e0 nos anc\u00eatres]: Le Seigneur votre Dieu fera surgir pour vous, parmi vos fr\u00e8res, un proph\u00e8te comme moi; vous l&#39;\u00e9couterez dans tout ce qu&#39;il vous dira;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "celui qui n&#39;\u00e9coutera pas ce proph\u00e8te sera extermin\u00e9 du milieu du peuple."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tous les proph\u00e8tes qui ont parl\u00e9 depuis Samuel et ses successeurs ont aussi annonc\u00e9 ces jours-l\u00e0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vous \u00eates les h\u00e9ritiers des proph\u00e8tes et de l&#39;alliance que Dieu a conclue avec nos anc\u00eatres en disant \u00e0 Abraham: Toutes les familles de la terre seront b\u00e9nies en ta descendance."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C&#39;est pour vous d&#39;abord que Dieu a fait surgir son serviteur [J\u00e9sus], et il l&#39;a envoy\u00e9 pour vous b\u00e9nir en d\u00e9tournant chacun de vous de ses mauvaises actions.\u00bb"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arrestation de Pierre et de Jean - Pierre et Jean parlaient encore au peuple quand survinrent les pr\u00eatres, le commandant des gardes du temple et les sadduc\u00e9ens."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ils \u00e9taient exc\u00e9d\u00e9s parce que les ap\u00f4tres enseignaient le peuple et annon\u00e7aient la r\u00e9surrection des morts dans la personne de J\u00e9sus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ils les arr\u00eat\u00e8rent et, comme c\u2019\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le soir, ils les mirent en prison jusqu&#39;au lendemain."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cependant, beaucoup de ceux qui avaient entendu la parole crurent, ce qui porta le nombre des hommes \u00e0 5000 environ."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Le lendemain, les chefs du peuple, les anciens et les sp\u00e9cialistes de la loi se rassembl\u00e8rent \u00e0 J\u00e9rusalem"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "avec le grand-pr\u00eatre Anne, Ca\u00efphe, Jean, Alexandre et tous ceux qui \u00e9taient de la famille du grand-pr\u00eatre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ils firent compara\u00eetre Pierre et Jean au milieu d&#39;eux et leur demand\u00e8rent: \u00abPar quelle puissance ou quel nom avez-vous fait cela?\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alors Pierre, rempli du Saint-Esprit, leur dit: \u00abChefs du peuple et anciens [d&#39;Isra\u00ebl],"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "on nous interroge aujourd&#39;hui sur un bienfait accord\u00e9 \u00e0 un infirme, afin que nous disions comment il a \u00e9t\u00e9 gu\u00e9ri."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sachez-le bien, vous tous, et que tout le peuple d&#39;Isra\u00ebl le sache: c&#39;est par le nom de J\u00e9sus-Christ de Nazareth, celui que vous avez crucifi\u00e9 et que Dieu a ressuscit\u00e9, oui, c&#39;est par lui que cet homme se pr\u00e9sente en pleine sant\u00e9 devant vous."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9sus est la pierre rejet\u00e9e par vous qui construisez et qui est devenue la pierre angulaire."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Il n\u2019y a de salut en aucun autre, car il n&#39;y a sous le ciel aucun autre nom qui ait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 parmi les hommes, par lequel nous devions \u00eatre sauv\u00e9s.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lorsqu&#39;ils virent l&#39;assurance de Pierre et de Jean, ils furent \u00e9tonn\u00e9s, car ils savaient que c&#39;\u00e9taient des hommes du peuple sans instruction et ils les reconnaissaient pour avoir \u00e9t\u00e9 avec J\u00e9sus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mais comme ils voyaient debout avec eux l&#39;homme qui avait \u00e9t\u00e9 gu\u00e9ri, ils n&#39;avaient rien \u00e0 r\u00e9pliquer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ils leur ordonn\u00e8rent de sortir du sanh\u00e9drin, puis ils d\u00e9lib\u00e9r\u00e8rent entre eux"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "en disant: \u00abQue faire \u00e0 ces hommes? En effet, ils ont accompli un signe miraculeux \u00e9vident, c\u2019est clair pour tous les habitants de J\u00e9rusalem et nous ne pouvons pas le nier."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mais, afin que cela ne se propage pas davantage parmi le peuple, d\u00e9fendons-leur avec menaces de parler d\u00e9sormais \u00e0 qui que ce soit en ce nom-l\u00e0.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alors ils les appel\u00e8rent et leur interdirent absolument de parler ou d&#39;enseigner au nom de J\u00e9sus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pierre et Jean leur r\u00e9pondirent: \u00abEst-il juste, devant Dieu, de vous \u00e9couter, vous, plut\u00f4t que Dieu? Jugez-en vous-m\u00eames."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quant \u00e0 nous, nous ne pouvons pas ne pas annoncer ce que nous avons vu et entendu.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Les chefs du peuple leur firent de nouvelles menaces et les rel\u00e2ch\u00e8rent. A cause du peuple, ils ne trouvaient pas le moyen de les punir, parce que tous attribuaient \u00e0 Dieu la gloire de ce qui \u00e9tait arriv\u00e9."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En effet, l&#39;homme qui avait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de cette gu\u00e9rison miraculeuse \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de plus de 40 ans."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Une fois rel\u00e2ch\u00e9s, Pierre et Jean all\u00e8rent trouver les leurs et racont\u00e8rent tout ce que les chefs des pr\u00eatres et les anciens leur avaient dit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apr\u00e8s les avoir \u00e9cout\u00e9s, ils s\u2019adress\u00e8rent tous ensemble \u00e0 Dieu en disant: \u00abMa\u00eetre, tu es le Dieu qui as cr\u00e9\u00e9 le ciel, la terre, la mer et tout ce qui s&#39;y trouve,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "c&#39;est toi qui as dit [par le Saint-Esprit,] par la bouche de [notre p\u00e8re,] ton serviteur David: Pourquoi cette agitation parmi les nations et ces pr\u00e9occupations d\u00e9pourvues de sens parmi les peuples?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Les rois de la terre se sont soulev\u00e9s et les chefs se sont ligu\u00e9s ensemble contre le Seigneur et contre celui qu\u2019il a d\u00e9sign\u00e9 par onction."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Il est bien vrai qu&#39;H\u00e9rode et Ponce Pilate se sont ligu\u00e9s [dans cette ville] avec les nations et les peuples d&#39;Isra\u00ebl contre ton saint serviteur J\u00e9sus, que tu as consacr\u00e9 par onction;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "ils ont accompli tout ce que ta main et ta volont\u00e9 avaient d\u00e9cid\u00e9 d&#39;avance."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Et maintenant, Seigneur, sois attentif \u00e0 leurs menaces et donne \u00e0 tes serviteurs d&#39;annoncer ta parole avec une pleine assurance,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "d\u00e9ploie ta puissance pour qu&#39;il se produise des gu\u00e9risons, des signes miraculeux et des prodiges par le nom de ton saint serviteur J\u00e9sus!\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Quand ils eurent pri\u00e9, l&#39;endroit o\u00f9 ils \u00e9taient rassembl\u00e9s trembla; ils furent tous remplis du Saint-Esprit et ils annon\u00e7aient la parole de Dieu avec assurance."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Solidarit\u00e9 des croyants - La foule de ceux qui avaient cru n&#39;\u00e9tait qu&#39;un c\u0153ur et qu&#39;une \u00e2me. Personne ne disait que ses biens lui appartenaient en propre, mais ils mettaient tout en commun."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Avec beaucoup de puissance, les ap\u00f4tres rendaient t\u00e9moignage de la r\u00e9surrection du Seigneur J\u00e9sus, et une grande gr\u00e2ce reposait sur eux tous."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Il n&#39;y avait aucun n\u00e9cessiteux parmi eux: tous ceux qui poss\u00e9daient des champs ou des maisons les vendaient, apportaient le prix de ce qu&#39;ils avaient vendu"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "et le d\u00e9posaient aux pieds des ap\u00f4tres; et l&#39;on faisait des distributions \u00e0 chacun en fonction de ses besoins."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Joseph \u2013 celui que les ap\u00f4tres surnommaient Barnabas, ce qui signifie \u00abfils d\u2019encouragement\u00bb \u2013, un L\u00e9vite originaire de Chypre,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "vendit un champ qu&#39;il poss\u00e9dait, apporta l&#39;argent et le d\u00e9posa aux pieds des ap\u00f4tres."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cependant, un homme appel\u00e9 Ananias, avec Saphira sa femme, vendit une propri\u00e9t\u00e9"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "et garda une partie du prix, en accord avec sa femme. Il apporta le reste et le d\u00e9posa aux pieds des ap\u00f4tres."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pierre lui dit: \u00abAnanias, pourquoi Satan a-t-il rempli ton c\u0153ur, au point que tu aies menti au Saint-Esprit et gard\u00e9 une partie du prix du champ?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S&#39;il n&#39;avait pas \u00e9t\u00e9 vendu, ne te restait-il pas? Et, apr\u00e8s l&#39;avoir vendu, n&#39;avais-tu pas le droit de disposer du prix? Comment as-tu pu former dans ton c\u0153ur un projet pareil? Ce n&#39;est pas \u00e0 des hommes que tu as menti, mais \u00e0 Dieu.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quand Ananias entendit ces paroles, il tomba et expira. Une grande crainte s\u2019empara de tous ceux qui l&#39;apprirent."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Les jeunes gens se lev\u00e8rent pour envelopper le corps, puis ils l&#39;emport\u00e8rent pour l&#39;enterrer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Environ trois heures plus tard, sa femme entra sans savoir ce qui \u00e9tait arriv\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pierre lui adressa la parole: \u00abDis-moi, est-ce bien \u00e0 ce prix que vous avez vendu le champ?\u00bb \u00abOui, r\u00e9pondit-elle, c&#39;est \u00e0 ce prix-l\u00e0.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alors Pierre lui dit: \u00abComment avez-vous pu vous mettre d&#39;accord pour provoquer l&#39;Esprit du Seigneur? Ceux qui ont enterr\u00e9 ton mari sont \u00e0 la porte et ils vont t&#39;emporter, toi aussi.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elle tomba imm\u00e9diatement aux pieds de l&#39;ap\u00f4tre et expira. Quand les jeunes gens rentr\u00e8rent, ils la trouv\u00e8rent morte et l&#39;emport\u00e8rent pour l&#39;enterrer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de son mari."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Une grande crainte s&#39;empara de toute l&#39;Eglise et de tous ceux qui apprirent ces \u00e9v\u00e9nements."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Arrestation des ap\u00f4tres - Beaucoup de signes miraculeux et de prodiges se faisaient au milieu du peuple par l\u2019interm\u00e9diaire des ap\u00f4tres. Ils se tenaient tous d\u2019un commun accord au portique de Salomon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Personne d&#39;autre n&#39;osait se joindre \u00e0 eux, mais le peuple les tenait en grande estime."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Le nombre de ceux qui croyaient au Seigneur, hommes et femmes, augmentait de plus en plus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "On en venait \u00e0 sortir les malades dans les rues et \u00e0 les placer sur des civi\u00e8res et des brancards afin que, lorsque Pierre passerait, son ombre au moins couvre l&#39;un d&#39;eux."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Une foule de gens accouraient aussi des villes voisines vers J\u00e9rusalem; ils amenaient des malades et des personnes tourment\u00e9es par des esprits impurs, et tous \u00e9taient gu\u00e9ris."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alors le grand-pr\u00eatre et tous ceux qui \u00e9taient avec lui, c&#39;est-\u00e0-dire le parti des sadduc\u00e9ens, se lev\u00e8rent, remplis de jalousie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ils firent arr\u00eater les ap\u00f4tres et les jet\u00e8rent dans la prison publique."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mais, pendant la nuit, un ange du Seigneur ouvrit les portes de la prison, les fit sortir et leur dit:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00abAllez-y, tenez-vous dans le temple et annoncez au peuple toutes les paroles de la vie nouvelle.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir entendu cela, ils entr\u00e8rent de bonne heure dans le temple et se mirent \u00e0 enseigner. Quand le grand-pr\u00eatre et ceux qui \u00e9taient avec lui arriv\u00e8rent, ils convoqu\u00e8rent le sanh\u00e9drin et tout le conseil des anciens d&#39;Isra\u00ebl, et ils envoy\u00e8rent chercher les ap\u00f4tres \u00e0 la prison."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cependant, les gardes, \u00e0 leur arriv\u00e9e, ne les trouv\u00e8rent pas dans la prison. Ils repartirent et firent leur rapport"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "en disant: \u00abNous avons trouv\u00e9 la prison soigneusement ferm\u00e9e, et les gardiens devant les portes, mais quand nous avons ouvert, nous n&#39;avons trouv\u00e9 personne \u00e0 l&#39;int\u00e9rieur.\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A l\u2019\u00e9coute de ces paroles, le commandant des gardes du temple et les chefs des pr\u00eatres se montr\u00e8rent perplexes, ne sachant que penser de cette affaire."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quelqu&#39;un vint leur dire: \u00abLes hommes que vous avez mis en prison sont dans le temple et enseignent le peuple.\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Alors le commandant partit avec les gardes et les ramena, mais sans violence car ils avaient peur d&#39;\u00eatre lapid\u00e9s par le peuple."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apr\u00e8s les avoir ramen\u00e9s, ils les pr\u00e9sent\u00e8rent au sanh\u00e9drin. Le grand-pr\u00eatre les interrogea"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "en disant: \u00abNous vous avions formellement interdit d&#39;enseigner en ce nom-l\u00e0, et voil\u00e0 que vous avez rempli J\u00e9rusalem de votre enseignement et que vous voulez faire retomber sur nous le sang de cet homme!\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pierre et les ap\u00f4tres r\u00e9pondirent: \u00abIl faut ob\u00e9ir \u00e0 Dieu plut\u00f4t qu&#39;aux hommes."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Le Dieu de nos anc\u00eatres a ressuscit\u00e9 J\u00e9sus, que vous avez tu\u00e9 en le clouant sur le bois."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dieu l&#39;a \u00e9lev\u00e9 \u00e0 sa droite comme Prince et Sauveur pour donner \u00e0 Isra\u00ebl la repentance et le pardon des p\u00e9ch\u00e9s."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nous sommes t\u00e9moins de ces \u00e9v\u00e9nements, de m\u00eame que le Saint-Esprit que Dieu a donn\u00e9 \u00e0 ceux qui lui ob\u00e9issent.\u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Furieux de ces paroles, ils voulaient les faire mourir."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mais un pharisien du nom de Gamaliel, professeur de la loi estim\u00e9 de tout le peuple, se leva dans le sanh\u00e9drin et ordonna de faire sortir un instant les ap\u00f4tres."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Puis il leur dit: \u00abIsra\u00e9lites, faites attention \u00e0 ce que vous allez faire vis-\u00e0-vis de ces hommes."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En effet, il y a quelque temps, Theudas est apparu; il pr\u00e9tendait \u00eatre quelqu&#39;un et environ 400 hommes se sont ralli\u00e9s \u00e0 lui. Il a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 et tous ses partisans ont \u00e9t\u00e9 mis en d\u00e9route, il n&#39;en est rien rest\u00e9."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Apr\u00e8s lui est apparu Judas le Galil\u00e9en, \u00e0 l&#39;\u00e9poque du recensement, et il a attir\u00e9 du monde \u00e0 sa suite. Lui aussi est mort et tous ses partisans ont \u00e9t\u00e9 dispers\u00e9s."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Maintenant, je vous le dis, ne vous occupez plus de ces hommes et laissez-les faire. Si cette entreprise ou cette activit\u00e9 vient des \u00eatres humains, elle se d\u00e9truira;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "en revanche, si elle vient de Dieu, vous ne pourrez pas la d\u00e9truire. Ne courez pas le risque de combattre contre Dieu!\u00bb"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ils se rang\u00e8rent \u00e0 son avis. Ils appel\u00e8rent les ap\u00f4tres, les firent fouetter, leur interdirent de parler au nom de J\u00e9sus et les rel\u00e2ch\u00e8rent."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Les ap\u00f4tres quitt\u00e8rent le sanh\u00e9drin, joyeux d&#39;avoir \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s dignes d\u2019\u00eatre maltrait\u00e9s pour le nom [de J\u00e9sus]."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Et chaque jour, dans le temple et dans les maisons, ils ne cessaient pas d&#39;enseigner et d&#39;annoncer la bonne nouvelle de J\u00e9sus le Messie."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e9signation de sept assistants - A cette \u00e9poque-l\u00e0, alors que le nombre des disciples augmentait, les Hell\u00e9nistes murmur\u00e8rent contre les H\u00e9breux parce que leurs veuves \u00e9taient n\u00e9glig\u00e9es lors des distributions quotidiennes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Les douze convoqu\u00e8rent l&#39;ensemble des disciples et dirent: \u00abIl ne convient pas que nous d\u00e9laissions la parole de Dieu pour servir aux tables."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi, fr\u00e8res et s\u0153urs, choisissez parmi vous sept hommes de qui l&#39;on rende un bon t\u00e9moignage, remplis d&#39;Esprit [saint] et de sagesse, et nous les chargerons de ce travail."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quant \u00e0 nous, nous continuerons \u00e0 nous consacrer \u00e0 la pri\u00e8re et au minist\u00e8re de la parole.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cette proposition plut \u00e0 toute l&#39;assembl\u00e9e. Ils choisirent Etienne, un homme plein de foi et d&#39;Esprit saint, Philippe, Prochore, Nicanor, Timon, Parm\u00e9nas et Nicolas, un non-Juif d&#39;Antioche converti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ils les pr\u00e9sent\u00e8rent aux ap\u00f4tres et ils pos\u00e8rent les mains sur eux en priant."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "La parole de Dieu se propageait de plus en plus, le nombre des disciples augmentait beaucoup \u00e0 J\u00e9rusalem et une grande foule de pr\u00eatres ob\u00e9issaient \u00e0 la foi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Arrestation et ex\u00e9cution d&#39;Etienne - Etienne, plein de foi et de puissance, accomplissait des prodiges et de grands signes miraculeux parmi le peuple."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Quelques membres de la synagogue appel\u00e9e \u00absynagogue des affranchis\u00bb, des Cyr\u00e9n\u00e9ens, des Alexandrins et des Juifs de Cilicie et d&#39;Asie se mirent \u00e0 discuter avec lui;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mais ils ne pouvaient pas r\u00e9sister \u00e0 la sagesse et \u00e0 l&#39;Esprit qui inspiraient ses paroles."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alors ils soudoy\u00e8rent des hommes qui dirent: \u00abNous l&#39;avons entendu prof\u00e9rer des paroles blasph\u00e9matoires envers Mo\u00efse et envers Dieu.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ils ameut\u00e8rent le peuple, les anciens et les sp\u00e9cialistes de la loi, puis ils se jet\u00e8rent sur lui, l&#39;arr\u00eat\u00e8rent et l&#39;emmen\u00e8rent au sanh\u00e9drin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ils pr\u00e9sent\u00e8rent de faux t\u00e9moins qui dirent: \u00abCet homme ne cesse de prof\u00e9rer des paroles [blasph\u00e9matoires] contre le lieu saint et contre la loi;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "nous l&#39;avons entendu dire que J\u00e9sus, ce Nazar\u00e9en, d\u00e9truira ce lieu et changera les coutumes que Mo\u00efse nous a transmises.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tous ceux qui si\u00e9geaient au sanh\u00e9drin avaient les regards fix\u00e9s sur Etienne; ils virent que son visage \u00e9tait comme celui d&#39;un ange."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le grand-pr\u00eatre dit: \u00abEst-ce exact?\u00bb"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Etienne r\u00e9pondit: \u00abMes fr\u00e8res et p\u00e8res, \u00e9coutez! Le Dieu de gloire est apparu \u00e0 notre anc\u00eatre Abraham lorsqu&#39;il \u00e9tait en M\u00e9sopotamie, avant qu&#39;il ne s&#39;installe \u00e0 Charan, et lui a dit:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quitte ton pays et ta famille et va dans le pays que je te montrerai."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il a alors quitt\u00e9 le pays des Chald\u00e9ens et est all\u00e9 habiter \u00e0 Charan. De l\u00e0, apr\u00e8s la mort de son p\u00e8re, Dieu l\u2019a fait passer dans le pays que vous habitez maintenant."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il ne lui a donn\u00e9 aucun h\u00e9ritage dans ce pays, pas m\u00eame de quoi poser le pied, mais il a promis de lui en donner la possession, ainsi qu&#39;\u00e0 sa descendance apr\u00e8s lui, alors m\u00eame qu&#39;il n&#39;avait pas d&#39;enfant."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Voici ce que Dieu a dit: Ses descendants s\u00e9journeront dans un pays \u00e9tranger; on les r\u00e9duira en esclavage et on les maltraitera pendant 400 ans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cependant, la nation dont ils seront esclaves, c&#39;est moi-m\u00eame qui la jugerai, dit Dieu. Apr\u00e8s cela, ils sortiront et ils me serviront dans ce lieu-ci."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Puis Dieu a donn\u00e9 \u00e0 Abraham l&#39;alliance de la circoncision; ainsi, Abraham a eu pour fils Isaac et l\u2019a circoncis le huiti\u00e8me jour, Isaac a fait de m\u00eame pour Jacob, et Jacob pour les douze patriarches."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bbLes patriarches, jaloux de Joseph, l\u2019ont vendu pour qu\u2019il soit emmen\u00e9 en Egypte, mais Dieu \u00e9tait avec lui"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "et l\u2019a d\u00e9livr\u00e9 de toutes ses d\u00e9tresses. Il lui a donn\u00e9 la sagesse et la gr\u00e2ce devant le pharaon, le roi d&#39;Egypte, qui l&#39;a \u00e9tabli gouverneur de l&#39;Egypte et de toute sa maison."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il est alors survenu une famine dans toute l&#39;Egypte et en Canaan. La d\u00e9tresse \u00e9tait grande et nos anc\u00eatres ne trouvaient pas de quoi manger."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jacob a appris qu&#39;il y avait du bl\u00e9 en Egypte et il y a envoy\u00e9 nos anc\u00eatres une premi\u00e8re fois."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La deuxi\u00e8me fois, Joseph s\u2019est fait reconna\u00eetre par ses fr\u00e8res et le pharaon a ainsi appris quelle \u00e9tait son origine."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Puis Joseph a envoy\u00e9 chercher son p\u00e8re Jacob et toute sa famille, compos\u00e9e de 75 personnes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jacob est descendu en Egypte, o\u00f9 il est mort, ainsi que nos anc\u00eatres."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Leurs corps ont \u00e9t\u00e9 transport\u00e9s \u00e0 Sichem et d\u00e9pos\u00e9s dans le tombeau qu&#39;Abraham avait achet\u00e9 \u00e0 prix d&#39;argent aux fils d&#39;Hamor \u00e0 Sichem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbLe temps o\u00f9 devait s&#39;accomplir la promesse que Dieu avait faite \u00e0 Abraham approchait, et le peuple a grandi et augment\u00e9 en nombre en Egypte"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "jusqu&#39;\u00e0 la venue d&#39;un autre roi, qui n&#39;avait pas connu Joseph."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ce roi s&#39;en est pris avec perfidie \u00e0 notre peuple et a maltrait\u00e9 nos anc\u00eatres au point de leur faire abandonner leurs enfants pour qu&#39;ils ne survivent pas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00bbA cette \u00e9poque est n\u00e9 Mo\u00efse, qui \u00e9tait beau aux yeux de Dieu. Il a \u00e9t\u00e9 nourri trois mois chez son p\u00e8re"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "et, quand il a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9, la fille du pharaon l\u2019a adopt\u00e9 et l&#39;a \u00e9lev\u00e9 comme son fils."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mo\u00efse a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 avec toute la sagesse des Egyptiens; il \u00e9tait puissant en paroles et en actes."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bbIl \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de 40 ans lorsqu&#39;il a eu \u00e0 c\u0153ur de rendre visite \u00e0 ses fr\u00e8res, les Isra\u00e9lites."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Il en a vu un qu&#39;on maltraitait, a pris sa d\u00e9fense et, pour venger l&#39;homme malmen\u00e9, a frapp\u00e9 l&#39;Egyptien."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ses fr\u00e8res comprendraient que Dieu leur accordait la d\u00e9livrance par son interm\u00e9diaire, pensait-il, mais ils ne l\u2019ont pas compris."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Le jour suivant, il est venu au milieu d&#39;eux alors que certains se battaient et il a essay\u00e9 de ramener la paix en leur disant: \u2018Vous \u00eates fr\u00e8res! Pourquoi vous faites-vous du mal l&#39;un \u00e0 l&#39;autre?\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mais celui qui maltraitait son prochain l\u2019a repouss\u00e9 en disant: Qui t&#39;a \u00e9tabli chef et juge sur nous?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Veux-tu me tuer comme tu as tu\u00e9 l&#39;Egyptien hier?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A cette parole, Mo\u00efse a pris la fuite et est all\u00e9 habiter dans le pays de Madian, o\u00f9 il a eu deux fils."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00bbC\u2019est 40 ans plus tard qu\u2019un ange [du Seigneur] lui est apparu dans le d\u00e9sert du mont Sina\u00ef, dans la flamme d&#39;un buisson en feu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Voyant cela, Mo\u00efse a \u00e9t\u00e9 \u00e9tonn\u00e9 de cette apparition; comme il s&#39;approchait pour regarder, la voix du Seigneur s\u2019est fait entendre:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Je suis le Dieu de tes anc\u00eatres, le Dieu d&#39;Abraham, d&#39;Isaac et de Jacob. Mo\u00efse, tout tremblant, n&#39;osait pas regarder."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Le Seigneur lui a dit: Retire tes sandales, car l&#39;endroit o\u00f9 tu te tiens est une terre sainte."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J&#39;ai vu la souffrance de mon peuple qui est en Egypte, j&#39;ai entendu ses g\u00e9missements et je suis descendu pour le d\u00e9livrer. Maintenant, vas-y, je t\u2019enverrai en Egypte."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00bbCe Mo\u00efse qu&#39;ils avaient reni\u00e9 en disant: Qui t&#39;a \u00e9tabli chef et juge? c&#39;est lui que Dieu a envoy\u00e9 comme chef et lib\u00e9rateur avec l&#39;aide de l&#39;ange qui lui \u00e9tait apparu dans le buisson."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C&#39;est lui qui les a fait sortir d&#39;Egypte en accomplissant des prodiges et des signes miraculeux en Egypte, \u00e0 la mer Rouge et au d\u00e9sert pendant 40 ans."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "C&#39;est ce Mo\u00efse qui a dit aux Isra\u00e9lites: [Le Seigneur notre] Dieu fera surgir pour vous, parmi vos fr\u00e8res, un proph\u00e8te comme moi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "C&#39;est lui qui, lors de l&#39;assembl\u00e9e au d\u00e9sert, \u00e9tait avec l&#39;ange qui lui parlait sur le mont Sina\u00ef et avec nos anc\u00eatres; il a re\u00e7u des oracles de vie pour nous les transmettre."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00bbNos anc\u00eatres n\u2019ont pas voulu lui ob\u00e9ir, mais ils l\u2019ont repouss\u00e9 et, dans leur c\u0153ur, ils se sont tourn\u00e9s vers l&#39;Egypte"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "en disant \u00e0 Aaron: Fais-nous des dieux qui marchent devant nous! En effet, ce Mo\u00efse qui nous a fait sortir d&#39;Egypte, nous ignorons ce qu&#39;il est devenu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A ce moment-l\u00e0, ils ont fait un veau, ils ont offert un sacrifice \u00e0 l&#39;idole et se sont r\u00e9jouis de ce que leurs mains avaient fabriqu\u00e9."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Alors Dieu s\u2019est d\u00e9tourn\u00e9 d&#39;eux et les a laiss\u00e9s adorer les corps c\u00e9lestes, comme cela est \u00e9crit dans le livre des proph\u00e8tes: M&#39;avez-vous offert des victimes et des sacrifices pendant 40 ans au d\u00e9sert, communaut\u00e9 d&#39;Isra\u00ebl?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Vous avez port\u00e9 la tente de Moloc et l&#39;\u00e9toile de votre dieu Remphan, ces images que vous avez faites pour les adorer! Aussi, je vous d\u00e9porterai au-del\u00e0 de Babylone."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00bbDans le d\u00e9sert, nos anc\u00eatres avaient la tente du t\u00e9moignage; celui qui parlait \u00e0 Mo\u00efse lui avait ordonn\u00e9 de la faire d&#39;apr\u00e8s le mod\u00e8le qu&#39;il avait vu."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Nos anc\u00eatres l\u2019ont re\u00e7ue et l&#39;ont introduite, sous la conduite de Josu\u00e9, dans le pays conquis sur les nations que Dieu a chass\u00e9es devant eux; et elle y est rest\u00e9e jusqu&#39;\u00e0 l\u2019\u00e9poque de David."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "David a trouv\u00e9 gr\u00e2ce devant Dieu et a demand\u00e9 la permission de trouver une habitation pour le Dieu de Jacob,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "mais c\u2019est Salomon qui lui a construit un temple."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Cependant le Tr\u00e8s-Haut n&#39;habite pas dans des temples faits par la main de l&#39;homme, comme le dit le proph\u00e8te:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Le ciel est mon tr\u00f4ne, et la terre mon marchepied. Quelle maison pourrez-vous me construire, dit le Seigneur, ou quel endroit pourra \u00eatre mon lieu de repos?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "N&#39;est-ce pas ma main qui a fait tout cela?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00bbHommes r\u00e9fractaires, incirconcis de c\u0153ur et d&#39;oreilles! Vous vous opposez toujours au Saint-Esprit; vous \u00eates bien comme vos anc\u00eatres."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Lequel des proph\u00e8tes vos anc\u00eatres n&#39;ont-ils pas pers\u00e9cut\u00e9? Ils ont tu\u00e9 ceux qui annon\u00e7aient d&#39;avance la venue du Juste, et c&#39;est lui que vous avez fait maintenant arr\u00eater et dont vous \u00eates devenus les meurtriers,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "vous qui avez re\u00e7u la loi par l&#39;interm\u00e9diaire des anges et qui ne l&#39;avez pas gard\u00e9e!\u00bb"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "En entendant ces paroles, ils avaient le c\u0153ur plein de rage et ils grin\u00e7aient des dents contre lui."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mais Etienne, rempli du Saint-Esprit, fixa les regards vers le ciel et vit la gloire de Dieu et J\u00e9sus debout \u00e0 la droite de Dieu."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Il dit: \u00abJe vois le ciel ouvert et le Fils de l&#39;homme debout \u00e0 la droite de Dieu.\u00bb"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ils pouss\u00e8rent alors de grands cris en se bouchant les oreilles, se pr\u00e9cipit\u00e8rent tous ensemble sur lui,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "le tra\u00een\u00e8rent \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de la ville et se mirent \u00e0 le lapider. Les t\u00e9moins avaient d\u00e9pos\u00e9 leurs v\u00eatements aux pieds d&#39;un jeune homme appel\u00e9 Saul."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ils jetaient des pierres \u00e0 Etienne qui priait et disait: \u00abSeigneur J\u00e9sus, accueille mon esprit!\u00bb"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Puis il se mit \u00e0 genoux et s&#39;\u00e9cria d&#39;une voix forte: \u00abSeigneur, ne les charge pas de ce p\u00e9ch\u00e9!\u00bb Apr\u00e8s avoir dit cela, il s&#39;endormit."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul approuvait l\u2019ex\u00e9cution d&#39;Etienne. Ce jour-l\u00e0, une grande pers\u00e9cution \u00e9clata contre l&#39;Eglise de J\u00e9rusalem et tous, \u00e0 l\u2019exception des ap\u00f4tres, se dispers\u00e8rent dans les diverses r\u00e9gions de Jud\u00e9e et de Samarie."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Des hommes pieux enterr\u00e8rent Etienne et le pleur\u00e8rent beaucoup."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quant \u00e0 Saul, il cherchait \u00e0 d\u00e9truire l&#39;Eglise: il p\u00e9n\u00e9trait dans les maisons, en arrachait hommes et femmes et les faisait jeter en prison."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e9moignage en Jud\u00e9e et environs 8.4\u201312.25 L\u2019Evangile en Samarie - Ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 dispers\u00e9s allaient de lieu en lieu et annon\u00e7aient la bonne nouvelle de la parole."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Philippe descendit dans la ville de Samarie et y pr\u00eacha le Christ."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Les foules tout enti\u00e8res \u00e9taient attentives \u00e0 ce que disait Philippe, lorsqu&#39;elles apprirent et virent les signes miraculeux qu&#39;il accomplissait."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En effet, des esprits impurs sortaient de beaucoup de d\u00e9moniaques en poussant de grands cris et beaucoup de paralys\u00e9s et de boiteux \u00e9taient gu\u00e9ris."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Il y eut une grande joie dans cette ville."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un homme du nom de Simon se trouvait d\u00e9j\u00e0 dans la ville. Se pr\u00e9sentant comme un personnage important, il exer\u00e7ait la magie et provoquait l&#39;\u00e9tonnement du peuple samaritain."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tous, du plus petit jusqu&#39;au plus grand, l&#39;\u00e9coutaient attentivement et disaient: \u00abCet homme est la puissance de Dieu, [celle qui s&#39;appelle] la grande.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ils l&#39;\u00e9coutaient attentivement parce qu&#39;il les avait depuis longtemps \u00e9tonn\u00e9s par ses actes de magie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mais, quand ils eurent cru \u00e0 Philippe qui leur annon\u00e7ait la bonne nouvelle du royaume de Dieu et du nom de J\u00e9sus-Christ, hommes et femmes se firent baptiser."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Simon lui-m\u00eame crut aussi et, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9, il ne quittait plus Philippe; il voyait avec \u00e9tonnement les [grands] miracles et signes qui s&#39;accomplissaient."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Les ap\u00f4tres qui \u00e9taient \u00e0 J\u00e9rusalem apprirent que les habitants de la Samarie avaient fait bon accueil \u00e0 la parole de Dieu, et ils leur envoy\u00e8rent Pierre et Jean."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ceux-ci descendirent et pri\u00e8rent pour eux afin qu&#39;ils re\u00e7oivent le Saint-Esprit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En effet, il n&#39;\u00e9tait encore descendu sur aucun d&#39;eux; ils avaient seulement \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s au nom du Seigneur J\u00e9sus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alors Pierre et Jean pos\u00e8rent les mains sur eux et ils re\u00e7urent le Saint-Esprit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Voyant que l\u2019Esprit [saint] \u00e9tait donn\u00e9 lorsque les ap\u00f4tres posaient les mains sur les gens, Simon leur offrit de l&#39;argent"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "en disant: \u00abAccordez-moi aussi ce pouvoir afin que celui sur lequel je poserai les mains re\u00e7oive le Saint-Esprit.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mais Pierre lui dit: \u00abQue ton argent soit perdu avec toi, puisque tu as cru que le don de Dieu s&#39;ach\u00e8te \u00e0 prix d&#39;argent!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tu n&#39;as ni part ni h\u00e9ritage dans cette affaire, car ton c\u0153ur n&#39;est pas droit devant Dieu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Renonce donc \u00e0 ta m\u00e9chancet\u00e9 et prie le Seigneur pour que cette pens\u00e9e de ton c\u0153ur te soit pardonn\u00e9e, si c\u2019est possible."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En effet, je vois que tu es rempli d\u2019amertume et prisonnier du mal.\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simon r\u00e9pondit: \u00abPriez vous-m\u00eames le Seigneur pour moi, afin qu&#39;il ne m&#39;arrive rien de ce que vous avez dit.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir rendu t\u00e9moignage et pr\u00each\u00e9 la parole du Seigneur, Pierre et Jean retourn\u00e8rent \u00e0 J\u00e9rusalem, annon\u00e7ant la bonne nouvelle dans beaucoup de villages des Samaritains."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u2019Evangile annonc\u00e9 \u00e0 un eunuque \u00e9thiopien - Un ange du Seigneur s&#39;adressa \u00e0 Philippe en disant: \u00abL\u00e8ve-toi et va en direction du sud, sur le chemin qui descend de J\u00e9rusalem \u00e0 Gaza, celui qui est d\u00e9sert.\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Il se leva et partit. Or un eunuque \u00e9thiopien, haut fonctionnaire de Candace, la reine d&#39;Ethiopie, et administrateur de tous ses tr\u00e9sors, \u00e9tait venu \u00e0 J\u00e9rusalem pour adorer."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Il repartait, assis sur son char, et lisait le proph\u00e8te Esa\u00efe."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L&#39;Esprit dit \u00e0 Philippe: \u00abAvance et approche-toi de ce char.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Philippe accourut et entendit l&#39;Ethiopien lire le proph\u00e8te Esa\u00efe. Il lui dit: \u00abComprends-tu ce que tu lis?\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L\u2019homme r\u00e9pondit: \u00abComment le pourrais-je, si personne ne me l&#39;explique?\u00bb et invita Philippe \u00e0 monter et \u00e0 s&#39;asseoir avec lui."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Le passage de l&#39;Ecriture qu&#39;il lisait \u00e9tait celui-ci: Il a \u00e9t\u00e9 conduit comme une brebis \u00e0 l&#39;abattoir et, pareil \u00e0 un agneau muet devant celui qui le tond, il n&#39;ouvre pas la bouche."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dans son humiliation, la justice lui a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e. Et sa g\u00e9n\u00e9ration, qui en parlera? En effet, sa vie a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e de la terre."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "L&#39;eunuque dit \u00e0 Philippe: \u00abJe t&#39;en prie, \u00e0 propos de qui le proph\u00e8te dit-il cela? Est-ce \u00e0 propos de lui-m\u00eame ou de quelqu&#39;un d&#39;autre?\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Alors Philippe prit la parole et, en partant de ce texte de l&#39;Ecriture, il lui annon\u00e7a la bonne nouvelle de J\u00e9sus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Comme ils continuaient leur chemin, ils arriv\u00e8rent \u00e0 un point d&#39;eau. L&#39;eunuque dit: \u00abVoici de l&#39;eau. Qu&#39;est-ce qui emp\u00eache que je sois baptis\u00e9?\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "[Philippe dit: \u00abSi tu crois de tout ton c\u0153ur, cela est possible.\u00bb L&#39;eunuque r\u00e9pondit: \u00abJe crois que J\u00e9sus-Christ est le Fils de Dieu.\u00bb]"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Il fit arr\u00eater le char. Philippe et l&#39;eunuque descendirent tous les deux dans l&#39;eau et Philippe baptisa l&#39;eunuque."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Quand ils furent sortis de l&#39;eau, l&#39;Esprit du Seigneur enleva Philippe et l&#39;eunuque ne le vit plus. Il poursuivit sa route tout joyeux."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Philippe se retrouva dans Azot, puis il alla jusqu&#39;\u00e0 C\u00e9sar\u00e9e en \u00e9vang\u00e9lisant toutes les villes par lesquelles il passait."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Conversion de Saul - Quant \u00e0 Saul, il respirait toujours la menace et le meurtre contre les disciples du Seigneur. Il se rendit chez le grand-pr\u00eatre"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "et lui demanda des lettres pour les synagogues de Damas afin de pouvoir arr\u00eater et amener \u00e0 J\u00e9rusalem les partisans de cet enseignement qu&#39;il trouverait, hommes ou femmes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Comme il \u00e9tait en chemin et qu&#39;il approchait de Damas, tout \u00e0 coup, une lumi\u00e8re qui venait du ciel resplendit autour de lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il tomba par terre et entendit une voix lui dire: \u00abSaul, Saul, pourquoi me pers\u00e9cutes-tu?\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il r\u00e9pondit: \u00abQui es-tu, Seigneur?\u00bb Et le Seigneur dit: \u00abMoi, je suis J\u00e9sus, celui que tu pers\u00e9cutes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e8ve-toi, entre dans la ville et on te dira ce que tu dois faire.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Les hommes qui l&#39;accompagnaient s&#39;arr\u00eat\u00e8rent, muets de stupeur; ils entendaient bien la voix, mais ils ne voyaient personne."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saul se releva de terre. Malgr\u00e9 ses yeux ouverts, il ne voyait rien; on le prit par la main pour le conduire \u00e0 Damas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Il resta trois jours sans voir et il ne mangea ni ne but rien."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Or, il y avait \u00e0 Damas un disciple du nom d&#39;Ananias. Le Seigneur lui dit dans une vision: \u00abAnanias!\u00bb Il r\u00e9pondit: \u00abMe voici, Seigneur!\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Le Seigneur lui dit alors: \u00abL\u00e8ve-toi, va dans la rue qu&#39;on appelle la droite et, dans la maison de Judas, demande un d\u00e9nomm\u00e9 Saul de Tarse. En effet, il prie"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "et il a vu en vision un homme appel\u00e9 Ananias entrer et poser les mains sur lui afin qu&#39;il retrouve la vue.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ananias r\u00e9pondit: \u00abSeigneur, j&#39;ai appris de beaucoup tout le mal que cet homme a fait \u00e0 tes saints \u00e0 J\u00e9rusalem,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "et ici il a pleins pouvoirs, de la part des chefs des pr\u00eatres, pour arr\u00eater tous ceux qui font appel \u00e0 toi.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais le Seigneur lui dit: \u00abVas-y, car cet homme est un instrument que j&#39;ai choisi pour faire conna\u00eetre mon nom aux non-Juifs, aux rois et aux Isra\u00e9lites."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Je lui montrerai tout ce qu&#39;il doit souffrir pour moi.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ananias partit. Une fois entr\u00e9 dans la maison, il posa les mains sur Saul en disant: \u00abSaul mon fr\u00e8re, le Seigneur, [le J\u00e9sus] qui t&#39;est apparu sur le chemin par lequel tu venais, m&#39;a envoy\u00e9 pour que tu retrouves la vue et que tu sois rempli du Saint-Esprit.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aussit\u00f4t il tomba comme des \u00e9cailles de ses yeux et il retrouva la vue. Il se leva et fut baptis\u00e9;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "apr\u00e8s avoir pris de la nourriture, il retrouva des forces. Il resta quelques jours avec les disciples qui \u00e9taient \u00e0 Damas"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "et se mit aussit\u00f4t \u00e0 proclamer dans les synagogues que J\u00e9sus est le Fils de Dieu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tous ceux qui l&#39;entendaient \u00e9taient stup\u00e9faits et disaient: \u00abN&#39;est-ce pas l&#39;homme qui pers\u00e9cutait \u00e0 J\u00e9rusalem ceux qui font appel \u00e0 ce nom-l\u00e0 et n&#39;est-il pas venu ici pour les arr\u00eater et les conduire devant les chefs des pr\u00eatres?\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cependant Saul se fortifiait de plus en plus, et il confondait les Juifs qui habitaient Damas en d\u00e9montrant que J\u00e9sus est le Messie."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Au bout d&#39;un certain temps, les Juifs se concert\u00e8rent pour le supprimer,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "mais leur complot parvint \u00e0 la connaissance de Saul. On gardait les portes jour et nuit afin de pouvoir le tuer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cependant, une nuit, les disciples le prirent et le descendirent le long de la muraille, assis dans une corbeille."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Arriv\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem, Saul essaya de se joindre aux disciples, mais tous avaient peur de lui car ils ne croyaient pas qu&#39;il \u00e9tait un disciple."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Alors Barnabas le prit avec lui, le conduisit vers les ap\u00f4tres et leur raconta comment, sur le chemin, Saul avait vu le Seigneur qui lui avait parl\u00e9 et avec quelle assurance il avait pr\u00each\u00e9 \u00e0 Damas au nom de J\u00e9sus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Saul allait et venait avec eux dans J\u00e9rusalem et s&#39;exprimait en toute assurance au nom du Seigneur."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Il parlait aussi et discutait avec les Hell\u00e9nistes, mais ceux-ci cherchaient \u00e0 le supprimer."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L&#39;ayant appris, les fr\u00e8res l&#39;emmen\u00e8rent \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e et le firent partir pour Tarse."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Miracles \u00e0 Lydde et Jaffa - L&#39;Eglise \u00e9tait en paix dans toute la Jud\u00e9e, la Galil\u00e9e et la Samarie; elle s&#39;\u00e9difiait, marchait dans la crainte du Seigneur et grandissait gr\u00e2ce \u00e0 l&#39;aide du Saint-Esprit."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Comme Pierre parcourait tout le pays, il descendit aussi rendre visite aux saints qui habitaient \u00e0 Lydde."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Il y trouva un homme appel\u00e9 En\u00e9e, qui \u00e9tait couch\u00e9 sur un lit depuis 8 ans parce qu\u2019il \u00e9tait paralys\u00e9."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pierre lui dit: \u00abEn\u00e9e, J\u00e9sus-Christ te gu\u00e9rit. L\u00e8ve-toi et fais toi-m\u00eame ton lit!\u00bb Aussit\u00f4t il se leva."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tous les habitants de Lydde et du Saron le virent et se convertirent au Seigneur."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Il y avait \u00e0 Jaffa, parmi les disciples, une femme appel\u00e9e Tabitha, ce qui signifie \u00abgazelle\u00bb. Elle faisait beaucoup de bien et donnait de son argent aux autres."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Elle tomba malade \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0 et mourut. Apr\u00e8s l&#39;avoir lav\u00e9e, on la d\u00e9posa dans une chambre \u00e0 l&#39;\u00e9tage."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Or Lydde est pr\u00e8s de Jaffa et les disciples avaient appris que Pierre s&#39;y trouvait; ils envoy\u00e8rent donc [deux hommes] vers lui pour le supplier de venir jusque chez eux sans tarder."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pierre se leva et partit avec eux. A son arriv\u00e9e, on le conduisit dans la chambre \u00e0 l&#39;\u00e9tage. Toutes les veuves l&#39;entour\u00e8rent en pleurant et lui montr\u00e8rent toutes les robes et les manteaux que faisait Tabitha quand elle \u00e9tait avec elles."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pierre fit sortir tout le monde, se mit \u00e0 genoux et pria. Puis il se tourna vers le corps et dit: \u00abTabitha, l\u00e8ve-toi!\u00bb Elle ouvrit les yeux et, quand elle vit Pierre, elle s&#39;assit."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Il lui donna la main et la fit lever. Il appela ensuite les saints et les veuves et la leur pr\u00e9senta vivante."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Cela fut connu de tout Jaffa et beaucoup crurent au Seigneur."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pierre resta quelque temps \u00e0 Jaffa, chez un tanneur qui s\u2019appelait Simon."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u2019Evangile annonc\u00e9 aux non-Juifs - Il y avait \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e un homme appel\u00e9 Corneille qui \u00e9tait officier dans la troupe romaine appel\u00e9e \u00abcohorte italienne\u00bb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il \u00e9tait pieux et craignait Dieu avec toute sa maison; il donnait beaucoup d&#39;argent au peuple et ne cessait de prier Dieu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vers trois heures de l&#39;apr\u00e8s-midi, il vit clairement dans une vision un ange de Dieu entrer chez lui et lui dire: \u00abCorneille!\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il fixa les regards sur lui et, rempli de crainte, r\u00e9pondit: \u00abQu&#39;y a-t-il, Seigneur?\u00bb L&#39;ange lui dit: \u00abTes pri\u00e8res et les dons que tu as faits sont mont\u00e9s devant Dieu et il s&#39;en est souvenu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Maintenant, envoie des hommes \u00e0 Jaffa et fais venir Simon, surnomm\u00e9 Pierre;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "il est log\u00e9 chez un certain Simon, un tanneur dont la maison se trouve pr\u00e8s de la mer.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e8s que l&#39;ange qui lui avait parl\u00e9 fut parti, Corneille appela deux de ses serviteurs et un soldat pieux parmi ceux qui \u00e9taient attach\u00e9s \u00e0 son service;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "il leur raconta tout ce qui s\u2019\u00e9tait pass\u00e9 et les envoya \u00e0 Jaffa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Le lendemain, alors que ces hommes \u00e9taient en route et qu&#39;ils approchaient de la ville, Pierre monta sur le toit vers midi pour prier."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Il eut faim et voulut manger. Pendant qu&#39;on pr\u00e9parait le repas, il tomba en extase."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il vit le ciel ouvert et un objet ressemblant \u00e0 une grande nappe attach\u00e9e aux quatre coins qui descendait et s&#39;abaissait vers la terre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A l&#39;int\u00e9rieur se trouvaient tous les quadrup\u00e8des et reptiles de la terre ainsi que les oiseaux du ciel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Une voix lui dit: \u00abL\u00e8ve-toi, Pierre, tue et mange!\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mais Pierre dit: \u00abCertainement pas, Seigneur, car je n&#39;ai jamais rien mang\u00e9 de souill\u00e9 ni d&#39;impur.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A nouveau, pour la deuxi\u00e8me fois, la voix lui parla: \u00abCe que Dieu a d\u00e9clar\u00e9 pur, toi, ne le consid\u00e8re pas comme impur!\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cela se produisit trois fois et, aussit\u00f4t apr\u00e8s, l&#39;objet disparut dans le ciel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pierre restait perplexe sur le sens de la vision qu&#39;il avait eue. Pendant ce temps, les hommes envoy\u00e9s par Corneille avaient demand\u00e9 o\u00f9 \u00e9tait la maison de Simon. Ils se pr\u00e9sent\u00e8rent \u00e0 la porte"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "et appel\u00e8rent pour savoir si c&#39;\u00e9tait bien l\u00e0 que logeait Simon, surnomm\u00e9 Pierre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pierre r\u00e9fl\u00e9chissait encore \u00e0 la vision quand l&#39;Esprit lui dit: \u00abIl y a trois hommes qui te cherchent."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e8ve-toi, descends et pars avec eux sans h\u00e9siter, car c&#39;est moi qui les ai envoy\u00e9s.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pierre descendit et dit \u00e0 ces hommes: \u00abMe voici, je suis celui que vous cherchez. Quelle est la raison qui vous am\u00e8ne ici?\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ils r\u00e9pondirent: \u00abL\u2019officier romain Corneille est un homme juste et craint Dieu. Toute la nation des Juifs lui rend un bon t\u00e9moignage. Or, il a \u00e9t\u00e9 divinement averti par un saint ange de te faire venir dans sa maison et d&#39;\u00e9couter tes paroles.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alors Pierre les fit entrer et les logea. Le lendemain, il [se leva et] partit avec eux. Quelques-uns des fr\u00e8res de Jaffa l&#39;accompagn\u00e8rent."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ils arriv\u00e8rent \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e le jour suivant. Corneille les attendait. Il avait invit\u00e9 sa parent\u00e9 et ses amis intimes."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lorsque Pierre entra, Corneille, qui \u00e9tait venu \u00e0 sa rencontre, se jeta \u00e0 ses pieds et se prosterna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mais Pierre le releva en disant: \u00abL\u00e8ve-toi! Moi aussi, je suis un \u00eatre humain.\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tout en conversant avec lui, il entra et trouva beaucoup de personnes r\u00e9unies."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00abVous savez, leur dit-il, qu&#39;il est interdit \u00e0 un Juif de se lier \u00e0 un \u00e9tranger ou d&#39;entrer chez lui, mais Dieu m&#39;a montr\u00e9 qu\u2019il ne faut d\u00e9clarer aucun \u00eatre humain souill\u00e9 ou impur."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi je n&#39;ai pas eu d&#39;objection \u00e0 venir quand vous m&#39;avez appel\u00e9. Je vous demande donc pour quelle raison vous m&#39;avez fait venir.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Corneille r\u00e9pondit: \u00abIl y a trois jours, [je je\u00fbnais] jusqu\u2019\u00e0 cette heure-ci [et] je priais dans ma maison \u00e0 trois heures de l&#39;apr\u00e8s-midi; un homme aux v\u00eatements resplendissants s&#39;est alors pr\u00e9sent\u00e9 devant moi et a dit:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u2018Corneille, ta pri\u00e8re a \u00e9t\u00e9 exauc\u00e9e et Dieu s&#39;est souvenu des dons que tu as faits."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Envoie donc quelqu&#39;un \u00e0 Jaffa et fais venir Simon, surnomm\u00e9 Pierre. Il est log\u00e9 dans la maison de Simon le tanneur, pr\u00e8s de la mer. [Lorsqu&#39;il sera venu, il te parlera.]\u2019"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J&#39;ai alors tout de suite envoy\u00e9 quelqu&#39;un vers toi et tu as bien fait de venir. Maintenant donc nous sommes tous devant Dieu pour \u00e9couter tout ce que le Seigneur t&#39;a ordonn\u00e9 de nous dire.\u00bb"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Alors Pierre prit la parole et dit: \u00abEn v\u00e9rit\u00e9, je reconnais que Dieu ne fait pas de favoritisme"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "et que dans toute nation celui qui le craint et qui pratique la justice lui est agr\u00e9able."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Il a envoy\u00e9 sa parole aux Isra\u00e9lites en leur annon\u00e7ant la paix par J\u00e9sus-Christ, qui est le Seigneur de tous."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vous savez ce qui est arriv\u00e9 dans toute la Jud\u00e9e, apr\u00e8s avoir commenc\u00e9 en Galil\u00e9e suite au bapt\u00eame que Jean a pr\u00each\u00e9."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vous savez comment Dieu a d\u00e9vers\u00e9 une onction de Saint-Esprit et de puissance sur J\u00e9sus de Nazareth, qui allait de lieu en lieu en faisant le bien et en gu\u00e9rissant tous ceux qui \u00e9taient sous la domination du diable, parce que Dieu \u00e9tait avec lui."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nous sommes t\u00e9moins de tout ce qu&#39;il a fait dans le pays des Juifs et \u00e0 J\u00e9rusalem. Lui qu\u2019ils ont tu\u00e9 en le clouant sur la croix,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Dieu l&#39;a ressuscit\u00e9 le troisi\u00e8me jour et a permis qu\u2019il apparaisse,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "non \u00e0 tout le peuple, mais aux t\u00e9moins choisis d&#39;avance par Dieu, \u00e0 nous qui avons mang\u00e9 et bu avec lui apr\u00e8s sa r\u00e9surrection."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "J\u00e9sus nous a ordonn\u00e9 de pr\u00eacher au peuple et d&#39;attester que c&#39;est lui que Dieu a d\u00e9sign\u00e9 juge des vivants et des morts."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Tous les proph\u00e8tes rendent de lui le t\u00e9moignage que toute personne qui croit en lui re\u00e7oit par son nom le pardon des p\u00e9ch\u00e9s.\u00bb"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Pierre parlait encore quand le Saint-Esprit descendit sur tous ceux qui \u00e9coutaient la parole."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tous les croyants circoncis qui \u00e9taient venus avec Pierre furent stup\u00e9faits de ce que le don du Saint-Esprit \u00e9tait d\u00e9vers\u00e9 m\u00eame sur les non-Juifs."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "En effet, ils les entendaient parler en langues et c\u00e9l\u00e9brer la grandeur de Dieu. Alors Pierre dit:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00abPeut-on refuser l&#39;eau du bapt\u00eame \u00e0 ceux qui ont re\u00e7u le Saint-Esprit tout comme nous?\u00bb"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "et il ordonna de les baptiser au nom du Seigneur. Ils lui demand\u00e8rent alors de rester quelques jours avec eux."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les ap\u00f4tres et les fr\u00e8res qui \u00e9taient en Jud\u00e9e apprirent que les non-Juifs avaient eux aussi fait bon accueil \u00e0 la parole de Dieu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Et lorsque Pierre monta \u00e0 J\u00e9rusalem, ceux qui \u00e9taient circoncis lui adress\u00e8rent des reproches"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "en disant: \u00abTu es entr\u00e9 chez des incirconcis et tu as mang\u00e9 avec eux!\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pierre se mit \u00e0 leur exposer dans l\u2019ordre tout ce qui s&#39;\u00e9tait pass\u00e9. Il dit:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00abJ&#39;\u00e9tais dans la ville de Jaffa et, pendant que je priais, j&#39;ai eu en extase une vision: un objet qui ressemblait \u00e0 une grande nappe attach\u00e9e aux quatre coins descendait du ciel et venait jusqu&#39;\u00e0 moi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Je l&#39;ai examin\u00e9 attentivement et j&#39;ai vu les quadrup\u00e8des de la terre, les b\u00eates sauvages et les reptiles ainsi que les oiseaux du ciel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Puis j&#39;ai entendu une voix qui me disait: \u2018L\u00e8ve-toi, Pierre, tue et mange!\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mais j&#39;ai dit: \u2018Certainement pas, Seigneur, car jamais rien de souill\u00e9 ni d&#39;impur n&#39;est entr\u00e9 dans ma bouche.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pour la deuxi\u00e8me fois la voix s&#39;est fait entendre du ciel: \u2018Ce que Dieu a d\u00e9clar\u00e9 pur, toi, ne le consid\u00e8re pas comme impur.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cela est arriv\u00e9 trois fois, puis tout a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 dans le ciel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Et voil\u00e0 qu&#39;\u00e0 l&#39;instant m\u00eame, trois hommes envoy\u00e9s de C\u00e9sar\u00e9e vers moi sont arriv\u00e9s \u00e0 la maison o\u00f9 j&#39;\u00e9tais."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L&#39;Esprit m&#39;a dit de partir avec eux sans h\u00e9siter. Les six fr\u00e8res que voici m&#39;ont accompagn\u00e9 et nous sommes entr\u00e9s dans la maison de Corneille."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cet homme nous a racont\u00e9 comment il avait vu l&#39;ange se pr\u00e9senter \u00e0 lui dans sa maison et [lui] dire: \u2018Envoie quelqu&#39;un \u00e0 Jaffa et fais venir Simon, surnomm\u00e9 Pierre;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "il te dira un message par lequel tu seras sauv\u00e9, toi et toute ta famille.\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lorsque j&#39;ai commenc\u00e9 \u00e0 parler, le Saint-Esprit est descendu sur eux, comme sur nous au d\u00e9but."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Et je me suis souvenu de cette parole du Seigneur: \u2018Jean a baptis\u00e9 d&#39;eau, mais vous, vous serez baptis\u00e9s du Saint-Esprit.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Puisque Dieu leur a accord\u00e9 le m\u00eame don qu&#39;\u00e0 nous qui avons cru au Seigneur J\u00e9sus-Christ, qui \u00e9tais-je, moi, pour m&#39;opposer \u00e0 Dieu?\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir entendu cela, ils se calm\u00e8rent et se mirent \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer la gloire de Dieu en disant: \u00abDieu a donc aussi accord\u00e9 aux non-Juifs la possibilit\u00e9 de changer d\u2019attitude afin d\u2019avoir la vie.\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L&#39;Evangile \u00e0 Antioche de Syrie - Ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 dispers\u00e9s lors de la pers\u00e9cution survenue apr\u00e8s la mort d&#39;Etienne all\u00e8rent jusqu&#39;en Ph\u00e9nicie, dans l&#39;\u00eele de Chypre et \u00e0 Antioche; mais ils n\u2019annon\u00e7aient la parole qu\u2019aux Juifs."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cependant, certains d&#39;entre eux, qui \u00e9taient originaires de Chypre et de Cyr\u00e8ne, vinrent \u00e0 Antioche et s&#39;adress\u00e8rent [aussi] aux non-Juifs pour leur annoncer la bonne nouvelle du Seigneur J\u00e9sus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "La main du Seigneur \u00e9tait avec eux et un grand nombre de personnes crurent et se tourn\u00e8rent vers le Seigneur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La nouvelle en parvint aux oreilles des membres de l&#39;Eglise de J\u00e9rusalem et ils envoy\u00e8rent Barnabas jusqu&#39;\u00e0 Antioche."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A son arriv\u00e9e, lorsqu\u2019il vit la gr\u00e2ce de Dieu, il en \u00e9prouva de la joie. Il les encourageait tous \u00e0 rester attach\u00e9s au Seigneur d&#39;un c\u0153ur ferme,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "car c&#39;\u00e9tait un homme de bien, plein d&#39;Esprit saint et de foi. Une foule assez nombreuse s&#39;attacha au Seigneur."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnabas se rendit ensuite \u00e0 Tarse pour aller chercher Saul."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Quand il l&#39;eut trouv\u00e9, il l&#39;amena \u00e0 Antioche. Pendant toute une ann\u00e9e, ils particip\u00e8rent aux r\u00e9unions de l&#39;Eglise et ils enseign\u00e8rent beaucoup de personnes. C\u2019est \u00e0 Antioche que, pour la premi\u00e8re fois, les disciples furent appel\u00e9s chr\u00e9tiens."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A cette \u00e9poque-l\u00e0, des proph\u00e8tes descendirent de J\u00e9rusalem \u00e0 Antioche."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L&#39;un d&#39;eux, du nom d\u2019Agabus, se leva et annon\u00e7a par l&#39;Esprit qu&#39;il y aurait une grande famine sur toute la terre. Elle arriva, en effet, sous l&#39;empereur Claude."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Les disciples d\u00e9cid\u00e8rent d&#39;envoyer, chacun selon ses moyens, un secours aux fr\u00e8res et s\u0153urs qui habitaient la Jud\u00e9e."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u2019est ce qu\u2019ils firent en l\u2019envoyant aux anciens par l&#39;interm\u00e9diaire de Barnabas et de Saul."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arrestation et lib\u00e9ration de Pierre - A cette \u00e9poque-l\u00e0, le roi H\u00e9rode se mit \u00e0 maltraiter des membres de l&#39;Eglise,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "et il fit mourir par l&#39;\u00e9p\u00e9e Jacques, le fr\u00e8re de Jean."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quand il vit que cela plaisait aux Juifs, il fit encore arr\u00eater Pierre. \u2013 C&#39;\u00e9tait pendant la f\u00eate des pains sans levain. \u2013"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Apr\u00e8s l&#39;avoir fait arr\u00eater et jeter en prison, il le mit sous la garde de quatre escouades de quatre soldats chacune; il avait l&#39;intention de le faire compara\u00eetre devant le peuple apr\u00e8s la P\u00e2que."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pierre \u00e9tait donc gard\u00e9 dans la prison et l&#39;Eglise adressait d&#39;ardentes pri\u00e8res \u00e0 Dieu pour lui."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La nuit qui pr\u00e9c\u00e9dait le jour o\u00f9 H\u00e9rode allait le faire compara\u00eetre, Pierre, attach\u00e9 avec deux cha\u00eenes, dormait entre deux soldats; des sentinelles post\u00e9es devant la porte gardaient la prison."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Soudain, un ange du Seigneur survint et une lumi\u00e8re resplendit dans la cellule. L&#39;ange r\u00e9veilla Pierre en le frappant au c\u00f4t\u00e9 et lui dit: \u00abL\u00e8ve-toi vite!\u00bb Les cha\u00eenes tomb\u00e8rent de ses mains."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Puis l&#39;ange lui dit: \u00abMets ta ceinture et tes sandales.\u00bb C\u2019est ce qu\u2019il fit. L&#39;ange lui dit encore: \u00abMets ton manteau et suis-moi.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pierre sortit et le suivit, sans savoir que ce que l&#39;ange faisait \u00e9tait r\u00e9el: il croyait avoir une vision."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ils pass\u00e8rent la premi\u00e8re garde, puis la seconde, et ils arriv\u00e8rent \u00e0 la porte de fer qui m\u00e8ne \u00e0 la ville. La porte s&#39;ouvrit d&#39;elle-m\u00eame devant eux; ils sortirent et s&#39;avanc\u00e8rent dans une rue. Aussit\u00f4t l&#39;ange quitta Pierre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Revenu \u00e0 lui-m\u00eame, Pierre dit: \u00abMaintenant, je sais vraiment que le Seigneur a envoy\u00e9 son ange et qu&#39;il m&#39;a d\u00e9livr\u00e9 du pouvoir d&#39;H\u00e9rode et de tout ce que le peuple juif attendait.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir r\u00e9fl\u00e9chi, il se dirigea vers la maison de Marie, la m\u00e8re de Jean, surnomm\u00e9 Marc, o\u00f9 beaucoup de personnes \u00e9taient r\u00e9unies et priaient."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Il frappa \u00e0 la porte d&#39;entr\u00e9e et une servante appel\u00e9e Rhode s&#39;approcha pour \u00e9couter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elle reconnut la voix de Pierre et, dans sa joie, au lieu d&#39;ouvrir, elle courut annoncer que Pierre se tenait devant la porte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ils lui dirent: \u00abTu es folle\u00bb, mais elle soutenait que c&#39;\u00e9tait bien vrai. Ils dirent alors: \u00abC&#39;est son ange.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cependant Pierre continuait \u00e0 frapper. Ils ouvrirent et furent stup\u00e9faits de le voir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De la main, il leur fit signe de se taire et il [leur] raconta comment le Seigneur l&#39;avait tir\u00e9 de la prison. Il ajouta: \u00abAnnoncez-le \u00e0 Jacques et aux fr\u00e8res et s\u0153urs.\u00bb Puis il sortit et s&#39;en alla dans un autre endroit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quand il fit jour, il y eut une grande agitation parmi les soldats: qu\u2019\u00e9tait donc devenu Pierre?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e9rode le fit rechercher, mais on ne le trouva pas. Il interrogea les gardes et donna l&#39;ordre de les faire ex\u00e9cuter. Ensuite il quitta la Jud\u00e9e et descendit \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e pour y s\u00e9journer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00e9rode \u00e9tait en conflit avec les Tyriens et les Sidoniens. Mais ils vinrent le trouver d&#39;un commun accord et, apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 Blastus, le responsable de sa chambre, ils demand\u00e8rent la paix parce que leur r\u00e9gion d\u00e9pendait de celle du roi pour son ravitaillement."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Le jour fix\u00e9, H\u00e9rode, habill\u00e9 de sa tenue royale, \u00e9tait assis sur son tr\u00f4ne et leur adressait publiquement un discours."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Le peuple s&#39;\u00e9cria: \u00abC&#39;est la voix d&#39;un dieu et non d&#39;un \u00eatre humain!\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Un ange du Seigneur le frappa imm\u00e9diatement parce qu&#39;il n&#39;avait pas donn\u00e9 gloire \u00e0 Dieu. Il mourut rong\u00e9 par des vers."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Quant \u00e0 la parole de Dieu, elle se propageait de plus en plus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Une fois leur mission \u00e0 J\u00e9rusalem accomplie, Barnabas et Saul repartirent, emmenant avec eux Jean, surnomm\u00e9 Marc."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Premier voyage missionnaire 13.1\u201315.35 Envoi de Barnabas et Saul - Il y avait dans l&#39;Eglise d&#39;Antioche des proph\u00e8tes et des enseignants: Barnabas, Sim\u00e9on appel\u00e9 le Noir, Lucius de Cyr\u00e8ne, Manahen, qui avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 avec H\u00e9rode le t\u00e9trarque, et Saul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pendant qu&#39;ils rendaient un culte au Seigneur et qu&#39;ils je\u00fbnaient, le Saint-Esprit dit: \u00abMettez-moi \u00e0 part Barnabas et Saul pour la t\u00e2che \u00e0 laquelle je les ai appel\u00e9s.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alors, apr\u00e8s avoir je\u00fbn\u00e9, pri\u00e9 et pos\u00e9 les mains sur eux, ils les laiss\u00e8rent partir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Envoy\u00e9s par le Saint-Esprit, Barnabas et Saul descendirent \u00e0 S\u00e9leucie, d&#39;o\u00f9 ils embarqu\u00e8rent pour l&#39;\u00eele de Chypre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Arriv\u00e9s \u00e0 Salamine, ils annonc\u00e8rent la parole de Dieu dans les synagogues des Juifs. Ils avaient aussi Jean pour aide."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ensuite, ils travers\u00e8rent [toute] l&#39;\u00eele jusqu&#39;\u00e0 Paphos, o\u00f9 ils trouv\u00e8rent un magicien, un pr\u00e9tendu proph\u00e8te juif appel\u00e9 Bar-J\u00e9sus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il faisait partie de l&#39;entourage du gouverneur Sergius Paulus, un homme intelligent. Ce dernier fit appeler Barnabas et Saul et exprima le d\u00e9sir d&#39;entendre la parole de Dieu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mais Elymas le magicien \u2013 c&#39;est en effet ce que signifie son nom \u2013 s&#39;opposait \u00e0 eux et cherchait \u00e0 d\u00e9tourner le gouverneur de la foi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alors Saul, appel\u00e9 aussi Paul, rempli du Saint-Esprit, fixa les regards sur lui et dit:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00abHomme plein de toute sorte de ruse et de m\u00e9chancet\u00e9, fils du diable, ennemi de toute justice, ne vas-tu pas cesser de pervertir les voies droites du Seigneur?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Maintenant, voici que la main du Seigneur est sur toi: tu seras aveugle et pour un temps tu ne verras pas le soleil.\u00bb L&#39;obscurit\u00e9 et les t\u00e9n\u00e8bres tomb\u00e8rent imm\u00e9diatement sur lui et il se tournait de tous c\u00f4t\u00e9s en cherchant quelqu\u2019un pour le guider."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quand il vit ce qui \u00e9tait arriv\u00e9, le gouverneur crut, frapp\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait par l&#39;enseignement du Seigneur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Paul et ses compagnons embarqu\u00e8rent \u00e0 Paphos pour se rendre \u00e0 Perge en Pamphylie, mais Jean se s\u00e9para d&#39;eux et retourna \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u2019Evangile \u00e0 Antioche de Pisidie - De Perge ils poursuivirent leur route et arriv\u00e8rent \u00e0 Antioche de Pisidie. Ils entr\u00e8rent dans la synagogue le jour du sabbat et s&#39;assirent."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apr\u00e8s la lecture de la loi et des proph\u00e8tes, les chefs de la synagogue leur firent dire: \u00abFr\u00e8res, si vous avez quelques mots d\u2019encouragement \u00e0 adresser au peuple, parlez!\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paul se leva, fit un signe de la main et dit: \u00abIsra\u00e9lites et vous qui craignez Dieu, \u00e9coutez!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Le Dieu de ce peuple, [d&#39;Isra\u00ebl,] a choisi nos anc\u00eatres. Il a fait grandir le peuple pendant son s\u00e9jour en Egypte et il l&#39;en a fait sortir par sa puissance."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Il les a support\u00e9s pr\u00e8s de 40 ans dans le d\u00e9sert"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "et, apr\u00e8s avoir d\u00e9truit sept nations dans le pays de Canaan, il [leur] a accord\u00e9 leur territoire comme propri\u00e9t\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Apr\u00e8s cela, durant 450 ans environ, il leur a donn\u00e9 des juges, jusqu&#39;au proph\u00e8te Samuel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ils ont alors demand\u00e9 un roi, et Dieu leur a donn\u00e9 pendant 40 ans Sa\u00fcl, fils de Kis, de la tribu de Benjamin."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Puis il l&#39;a rejet\u00e9 et leur a donn\u00e9 pour roi David, auquel il a rendu ce t\u00e9moignage: J&#39;ai trouv\u00e9 David, fils d&#39;Isa\u00ef, un homme selon mon c\u0153ur, qui accomplira toutes mes volont\u00e9s."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bbC&#39;est de la descendance de David que Dieu, conform\u00e9ment \u00e0 sa promesse, a amen\u00e9 \u00e0 Isra\u00ebl un Sauveur qui est J\u00e9sus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Avant sa venue, Jean avait pr\u00each\u00e9 le bapt\u00eame de repentance \u00e0 tout le peuple d&#39;Isra\u00ebl."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Et, lorsqu\u2019il terminait sa course, Jean disait: \u2018Je ne suis pas celui que vous pensez, mais le voici qui vient apr\u00e8s moi et je ne suis pas digne de d\u00e9tacher ses sandales.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bbMes fr\u00e8res, descendants d&#39;Abraham et vous qui craignez Dieu, c&#39;est \u00e0 vous que cette parole de salut a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En effet, les habitants de J\u00e9rusalem et leurs chefs n&#39;ont pas reconnu qui \u00e9tait J\u00e9sus, mais en le condamnant ils ont accompli les paroles des proph\u00e8tes qu\u2019on lit chaque sabbat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bien que n\u2019ayant rien trouv\u00e9 en lui qui m\u00e9rite la mort, ils ont demand\u00e9 \u00e0 Pilate de le faire mourir."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir accompli tout ce qui est \u00e9crit \u00e0 son sujet, ils l&#39;ont descendu de la croix et l&#39;ont d\u00e9pos\u00e9 dans un tombeau."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mais Dieu l&#39;a ressuscit\u00e9."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Il est apparu pendant plusieurs jours \u00e0 ceux qui \u00e9taient mont\u00e9s avec lui de la Galil\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem et qui sont [maintenant] ses t\u00e9moins aupr\u00e8s du peuple."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00bbEt nous, nous vous annon\u00e7ons cette bonne nouvelle: la promesse faite \u00e0 nos anc\u00eatres,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dieu l&#39;a accomplie pour nous, leurs descendants, en ressuscitant J\u00e9sus, conform\u00e9ment \u00e0 ce qui est \u00e9crit dans le Psaume 2: Tu es mon Fils, je t&#39;ai engendr\u00e9 aujourd&#39;hui."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Il l&#39;a ressuscit\u00e9, de telle sorte qu&#39;il ne retournera pas \u00e0 la d\u00e9composition; c&#39;est ce qu&#39;il a d\u00e9clar\u00e9 en disant: Je vous donnerai les gr\u00e2ces saintes et s\u00fbres promises \u00e0 David."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi il dit encore ailleurs: Tu ne permettras pas que ton saint connaisse la d\u00e9composition."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Or, apr\u00e8s avoir dans sa propre g\u00e9n\u00e9ration \u00e9t\u00e9 au service de la volont\u00e9 de Dieu, David est mort, a rejoint ses anc\u00eatres et a connu la d\u00e9composition."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En revanche, celui que Dieu a ressuscit\u00e9 ne l&#39;a pas connue."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00bbSachez-le donc, mes fr\u00e8res: c&#39;est par lui que le pardon des p\u00e9ch\u00e9s vous est annonc\u00e9"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "et c\u2019est par lui que toute personne qui croit est lib\u00e9r\u00e9e de toutes les fautes dont vous ne pouviez pas \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s par la loi de Mo\u00efse."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ainsi, faites attention qu&#39;il ne vous arrive pas ce qui est dit dans les proph\u00e8tes:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Regardez, vous qui \u00eates pleins de m\u00e9pris, soyez \u00e9tonn\u00e9s et disparaissez, car je vais faire \u00e0 votre \u00e9poque une \u0153uvre que vous ne croiriez pas si on vous la racontait.\u00bb"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Lorsqu&#39;ils sortirent [de la synagogue des Juifs], les non-Juifs les invit\u00e8rent \u00e0 parler du m\u00eame sujet le sabbat suivant."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Quand l&#39;assembl\u00e9e se dispersa, beaucoup de Juifs et de non-Juifs pieux convertis au juda\u00efsme suivirent Paul et Barnabas, qui s&#39;entretinrent avec eux et les convainquirent de rester attach\u00e9s \u00e0 la gr\u00e2ce de Dieu."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Le sabbat suivant, presque toute la ville se rassembla pour \u00e9couter la parole de Dieu."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Quand ils virent cette foule, les Juifs furent remplis de jalousie, et ils s&#39;opposaient \u00e0 ce que disait Paul [en le contredisant et] en l&#39;insultant."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Paul et Barnabas leur dirent avec assurance: \u00abC&#39;\u00e9tait \u00e0 vous d\u2019abord que la parole de Dieu devait \u00eatre annonc\u00e9e mais, puisque vous la rejetez et que vous vous jugez vous-m\u00eames indignes de la vie \u00e9ternelle, nous nous tournons vers les non-Juifs."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "En effet, tel est l\u2019ordre que le Seigneur nous a donn\u00e9: Je t&#39;ai \u00e9tabli pour \u00eatre la lumi\u00e8re des nations, pour apporter le salut jusqu&#39;aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre.\u00bb"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Les non-Juifs se r\u00e9jouissaient en entendant cela, ils c\u00e9l\u00e9braient la parole du Seigneur, et tous ceux qui \u00e9taient destin\u00e9s \u00e0 la vie \u00e9ternelle crurent."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "La parole du Seigneur se propageait dans tout le pays."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Mais les Juifs excit\u00e8rent les femmes pieuses de la haute soci\u00e9t\u00e9 et les personnalit\u00e9s de la ville, ils provoqu\u00e8rent une pers\u00e9cution contre Paul et Barnabas et les chass\u00e8rent de leur territoire."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Paul et Barnabas secou\u00e8rent contre eux la poussi\u00e8re de leurs pieds et all\u00e8rent \u00e0 Iconium."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Quant aux disciples, ils \u00e9taient remplis de joie et du Saint-Esprit."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u2019Evangile \u00e0 Iconium, Lystre et Derbe - A Iconium de m\u00eame, Paul et Barnabas entr\u00e8rent dans la synagogue des Juifs, et ils parl\u00e8rent de telle mani\u00e8re qu&#39;une grande foule de Juifs et de non-Juifs crurent."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mais les Juifs rest\u00e9s incr\u00e9dules excit\u00e8rent l&#39;esprit des non-Juifs et provoqu\u00e8rent leur hostilit\u00e9 contre les fr\u00e8res."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paul et Barnabas rest\u00e8rent donc assez longtemps \u00e0 Iconium; ils parlaient avec assurance, appuy\u00e9s sur le Seigneur qui rendait t\u00e9moignage \u00e0 la parole de sa gr\u00e2ce en permettant qu&#39;il se fasse par leur interm\u00e9diaire des signes miraculeux et des prodiges."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La population de la ville se divisa: les uns \u00e9taient du c\u00f4t\u00e9 des Juifs, les autres du c\u00f4t\u00e9 des ap\u00f4tres."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alors que les non-Juifs et les Juifs, avec leurs chefs, se pr\u00e9paraient \u00e0 les maltraiter et \u00e0 les lapider,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Paul et Barnabas, avertis de la situation, se r\u00e9fugi\u00e8rent dans les villes de la Lycaonie, \u00e0 Lystre, \u00e0 Derbe et dans les environs."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e0 aussi, ils annonc\u00e8rent la bonne nouvelle."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Lystre, un homme impotent des pieds se tenait assis; il \u00e9tait infirme de naissance et n&#39;avait jamais march\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Il \u00e9coutait Paul parler. Celui-ci fixa les regards sur lui et, voyant qu&#39;il avait la foi pour \u00eatre sauv\u00e9,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "il lui dit d&#39;une voix forte: \u00abL\u00e8ve-toi droit sur tes pieds!\u00bb Il se leva d&#39;un bond et se mit \u00e0 marcher."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A la vue de ce que Paul avait fait, la foule se mit \u00e0 dire tout haut en lycaonien: \u00abLes dieux sont descendus vers nous sous une forme humaine.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ils appelaient Barnabas Zeus, et Paul Herm\u00e8s, parce que c&#39;\u00e9tait lui qui prenait la parole."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Le pr\u00eatre de Zeus, dont le temple \u00e9tait \u00e0 l&#39;entr\u00e9e de la ville, amena des taureaux avec des guirlandes vers les portes. Il voulait, de m\u00eame que la foule, offrir un sacrifice."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quand ils apprirent cela, les ap\u00f4tres Barnabas et Paul d\u00e9chir\u00e8rent leurs v\u00eatements et se pr\u00e9cipit\u00e8rent vers la foule"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "en s&#39;\u00e9criant: \u00abPourquoi faites-vous cela? Nous aussi, nous sommes des \u00eatres humains de la m\u00eame nature que vous, et nous vous apportons une bonne nouvelle en vous appelant \u00e0 renoncer \u00e0 ces idoles sans consistance pour vous tourner vers le Dieu vivant qui a fait le ciel, la terre, la mer et tout ce qui s&#39;y trouve."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dans les g\u00e9n\u00e9rations pass\u00e9es, il a laiss\u00e9 toutes les nations suivre leurs propres voies."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pourtant, il n&#39;a pas cess\u00e9 de rendre t\u00e9moignage \u00e0 ce qu&#39;il est par le bien qu&#39;il fait: il vous envoie du ciel les pluies et les saisons fertiles, il vous comble de nourriture et remplit votre c\u0153ur de joie.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u2019est \u00e0 peine s\u2019ils purent, par ces paroles, emp\u00eacher la foule de leur offrir un sacrifice."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alors arriv\u00e8rent d&#39;Antioche et d&#39;Iconium des Juifs qui gagn\u00e8rent la foule. Apr\u00e8s avoir lapid\u00e9 Paul, ils le tra\u00een\u00e8rent hors de la ville, pensant qu&#39;il \u00e9tait mort."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cependant, quand les disciples l&#39;entour\u00e8rent, il se leva et entra dans la ville. Le lendemain, il partit pour Derbe avec Barnabas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir \u00e9vang\u00e9lis\u00e9 cette ville et fait un certain nombre de disciples, ils retourn\u00e8rent \u00e0 Lystre, \u00e0 Iconium et \u00e0 Antioche."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ils fortifiaient l&#39;esprit des disciples, les encourageaient \u00e0 pers\u00e9v\u00e9rer dans la foi et disaient: \u00abC&#39;est \u00e0 travers beaucoup de difficult\u00e9s qu&#39;il nous faut entrer dans le royaume de Dieu.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ils d\u00e9sign\u00e8rent des anciens dans chaque Eglise et, apr\u00e8s avoir pri\u00e9 et je\u00fbn\u00e9, ils les confi\u00e8rent au Seigneur en qui ils avaient cru."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Traversant ensuite la Pisidie, ils vinrent en Pamphylie."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ils annonc\u00e8rent la parole \u00e0 Perge, puis ils descendirent \u00e0 Attalie."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De l\u00e0 ils embarqu\u00e8rent pour Antioche, leur point de d\u00e9part, o\u00f9 on les avait confi\u00e9s \u00e0 la gr\u00e2ce de Dieu pour la t\u00e2che qu&#39;ils venaient d&#39;accomplir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apr\u00e8s leur arriv\u00e9e, Paul et Barnabas r\u00e9unirent l&#39;Eglise et racont\u00e8rent tout ce que Dieu avait fait avec eux et comment il avait ouvert la porte de la foi aux non-Juifs."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ils rest\u00e8rent assez longtemps avec les disciples."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La question des non-Juifs et de la loi - Quelques hommes venus de Jud\u00e9e enseignaient les fr\u00e8res en disant: \u00abSi vous n&#39;\u00eates pas circoncis selon la coutume de Mo\u00efse, vous ne pouvez pas \u00eatre sauv\u00e9s.\u00bb"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paul et Barnabas eurent un vif d\u00e9bat et une vive discussion avec eux. Les fr\u00e8res d\u00e9cid\u00e8rent alors que Paul, Barnabas et quelques-uns d\u2019entre eux monteraient \u00e0 J\u00e9rusalem vers les ap\u00f4tres et les anciens pour traiter cette question."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Envoy\u00e9s donc par l&#39;Eglise, ils travers\u00e8rent la Ph\u00e9nicie et la Samarie en racontant la conversion des non-Juifs, et ils caus\u00e8rent une grande joie \u00e0 tous les fr\u00e8res et s\u0153urs."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Arriv\u00e9s \u00e0 J\u00e9rusalem, ils furent accueillis par l&#39;Eglise, les ap\u00f4tres et les anciens, et ils rapport\u00e8rent tout ce que Dieu avait fait avec eux."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alors quelques croyants issus du parti des pharisiens se lev\u00e8rent en disant qu&#39;il fallait circoncire les non-Juifs et leur ordonner de respecter la loi de Mo\u00efse."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Les ap\u00f4tres et les anciens se r\u00e9unirent pour examiner cette question."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il y eut une longue discussion. Pierre se leva alors et leur dit: \u00abMes fr\u00e8res, vous savez que, d\u00e8s les premiers jours, Dieu a fait un choix parmi nous: il a d\u00e9cid\u00e9 que les non-Juifs entendraient par ma bouche la parole de l&#39;Evangile et croiraient."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Et Dieu, qui conna\u00eet les c\u0153urs, leur a rendu t\u00e9moignage en leur donnant le Saint-Esprit comme \u00e0 nous."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Il n&#39;a fait aucune diff\u00e9rence entre eux et nous, puisqu&#39;il a purifi\u00e9 leur c\u0153ur par la foi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Maintenant donc, pourquoi provoquer Dieu en imposant aux disciples des exigences que ni nos anc\u00eatres ni nous n&#39;avons \u00e9t\u00e9 capables de remplir?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nous croyons au contraire que c&#39;est par la gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus que nous sommes sauv\u00e9s, tout comme eux.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Toute l&#39;assembl\u00e9e garda le silence et l&#39;on \u00e9couta Barnabas et Paul raconter tous les signes miraculeux et les prodiges que Dieu avait accomplis par leur interm\u00e9diaire au milieu des non-Juifs."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lorsqu&#39;ils eurent fini de parler, Jacques prit la parole et dit: \u00abMes fr\u00e8res, \u00e9coutez-moi!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simon a racont\u00e9 comment d\u00e8s le d\u00e9but Dieu est intervenu pour choisir parmi les nations un peuple qui porte son nom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cela s&#39;accorde avec les paroles des proph\u00e8tes, puisqu\u2019il est \u00e9crit:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Apr\u00e8s cela, je reviendrai, je rel\u00e8verai de sa chute la tente de David, je r\u00e9parerai ses ruines et je la redresserai;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "alors le reste des hommes cherchera le Seigneur, ainsi que toutes les nations appel\u00e9es de mon nom, dit le Seigneur qui fait [tout] cela"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "et de qui cela est connu de toute \u00e9ternit\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbC&#39;est pourquoi, je pense qu&#39;on ne doit pas cr\u00e9er de difficult\u00e9s aux non-Juifs qui se tournent vers Dieu,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "mais qu\u2019il faut leur \u00e9crire d\u2019\u00e9viter les souillures des idoles, l&#39;immoralit\u00e9 sexuelle, les animaux \u00e9touff\u00e9s et le sang."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En effet, depuis bien des g\u00e9n\u00e9rations, dans chaque ville des hommes pr\u00eachent la loi de Mo\u00efse, puisqu&#39;on la lit chaque sabbat dans les synagogues.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alors il parut bon aux ap\u00f4tres et aux anciens, ainsi qu&#39;\u00e0 toute l&#39;Eglise, de choisir parmi eux Jude, appel\u00e9 Barsabas, et Silas, des hommes estim\u00e9s parmi les fr\u00e8res, et de les envoyer \u00e0 Antioche avec Paul et Barnabas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ils les charg\u00e8rent du message que voici: \u00abLes ap\u00f4tres, les anciens et les fr\u00e8res aux fr\u00e8res et s\u0153urs d&#39;origine non juive qui sont \u00e0 Antioche, en Syrie et en Cilicie, salut!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nous avons appris que des hommes partis de chez nous, mais sans aucun ordre de notre part, vous ont troubl\u00e9s par leurs discours et vous ont \u00e9branl\u00e9s [en vous disant de vous faire circoncire et de respecter la loi]."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi nous avons d\u00e9cid\u00e9, d&#39;un commun accord, de choisir des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et de vous les envoyer avec nos bien-aim\u00e9s Barnabas et Paul,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ces hommes qui ont livr\u00e9 leur vie pour le nom de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nous avons donc envoy\u00e9 Jude et Silas qui vous annonceront de vive voix les m\u00eames choses."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En effet, il a paru bon au Saint-Esprit et \u00e0 nous de ne pas vous imposer d&#39;autre charge que ce qui est n\u00e9cessaire:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "vous abstenir des viandes sacrifi\u00e9es aux idoles, du sang, des animaux \u00e9touff\u00e9s et de l&#39;immoralit\u00e9 sexuelle. Vous agirez bien en \u00e9vitant tout cela. Adieu.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ils prirent donc cong\u00e9 de l\u2019Eglise et all\u00e8rent \u00e0 Antioche, o\u00f9 ils r\u00e9unirent l\u2019assembl\u00e9e et lui remirent la lettre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "On en fit la lecture et tous se r\u00e9jouirent de l&#39;encouragement qu&#39;elle leur apportait."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jude et Silas, qui \u00e9taient eux-m\u00eames proph\u00e8tes, encourag\u00e8rent les fr\u00e8res et les fortifi\u00e8rent en leur parlant longuement."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Au bout de quelque temps, ceux-ci les laiss\u00e8rent retourner en paix vers ceux qui les avaient envoy\u00e9s."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "[Toutefois Silas trouva bon de rester.]"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Paul et Barnabas rest\u00e8rent \u00e0 Antioche; ils enseignaient et annon\u00e7aient avec beaucoup d&#39;autres la bonne nouvelle de la parole du Seigneur."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Deuxi\u00e8me voyage missionnaire 15.36\u201318.22 De nouvelles \u00e9quipes - Quelques jours plus tard, Paul dit \u00e0 Barnabas: \u00abRetournons visiter nos fr\u00e8res et s\u0153urs dans toutes les villes o\u00f9 nous avons annonc\u00e9 la parole du Seigneur, pour voir comment ils vont.\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnabas voulait emmener aussi Jean, surnomm\u00e9 Marc,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "mais Paul estimait qu&#39;il ne fallait pas prendre avec eux celui qui les avait quitt\u00e9s depuis la Pamphylie et ne les avait pas accompagn\u00e9s dans leur t\u00e2che."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ce d\u00e9saccord fut assez vif pour qu&#39;ils se s\u00e9parent l&#39;un de l&#39;autre. Barnabas prit Marc avec lui et embarqua pour l&#39;\u00eele de Chypre."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Paul choisit Silas et partit, confi\u00e9 par les fr\u00e8res \u00e0 la gr\u00e2ce du Seigneur."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Il traversa la Syrie et la Cilicie en fortifiant les Eglises."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Il se rendit ensuite \u00e0 Derbe et \u00e0 Lystre. Il y avait l\u00e0 un disciple appel\u00e9 Timoth\u00e9e, fils d&#39;une femme juive croyante et d&#39;un p\u00e8re grec."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Les fr\u00e8res de Lystre et d&#39;Iconium rendaient un bon t\u00e9moignage de lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paul voulut l&#39;emmener avec lui; il le prit et le circoncit \u00e0 cause des Juifs qui \u00e9taient dans ces r\u00e9gions, car tous savaient que son p\u00e8re \u00e9tait grec."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dans les villes o\u00f9 ils passaient, ils transmettaient aux fr\u00e8res les d\u00e9cisions prises par les ap\u00f4tres et les anciens de J\u00e9rusalem en recommandant de les respecter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Les Eglises se fortifiaient dans la foi et augmentaient en nombre chaque jour."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Emp\u00each\u00e9s par le Saint-Esprit d&#39;annoncer la parole en Asie, ils travers\u00e8rent la Phrygie et la Galatie."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Arriv\u00e9s pr\u00e8s de la Mysie, ils se pr\u00e9paraient \u00e0 entrer en Bithynie, mais l&#39;Esprit [de J\u00e9sus] ne le leur permit pas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ils travers\u00e8rent alors la Mysie et descendirent \u00e0 Troas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pendant la nuit, Paul eut une vision; un Mac\u00e9donien lui apparut et le supplia: \u00abPasse en Mac\u00e9doine, secours-nous!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u2019Evangile \u00e0 Philippes - Suite \u00e0 cette vision de Paul, nous avons aussit\u00f4t cherch\u00e9 \u00e0 nous rendre en Mac\u00e9doine, concluant que le Seigneur nous appelait \u00e0 y annoncer la bonne nouvelle."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir embarqu\u00e9 \u00e0 Troas, nous avons fait voile directement vers Samothrace, et le lendemain vers N\u00e9apolis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De l\u00e0 nous sommes all\u00e9s \u00e0 Philippes qui est la premi\u00e8re ville du district de Mac\u00e9doine et une colonie. Nous avons pass\u00e9 quelques jours dans la ville m\u00eame."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Le jour du sabbat, nous nous sommes rendus \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de la ville, au bord d&#39;une rivi\u00e8re o\u00f9 nous pensions trouver un lieu de pri\u00e8re. Nous nous sommes assis et avons parl\u00e9 aux femmes qui \u00e9taient r\u00e9unies."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L&#39;une d&#39;elles s\u2019appelait Lydie. C\u2019\u00e9tait une marchande de pourpre originaire de la ville de Thyatire, qui craignait Dieu. Elle nous \u00e9coutait et le Seigneur a ouvert son c\u0153ur pour qu&#39;elle soit attentive \u00e0 ce que disait Paul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9e avec sa famille, elle nous a invit\u00e9s en disant: \u00abSi vous me jugez fid\u00e8le au Seigneur, entrez dans ma maison et logez-y\u00bb, et elle a fortement insist\u00e9 pour que nous acceptions."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alors que nous nous rendions au lieu de pri\u00e8re, une jeune esclave qui avait un esprit de divination est venue \u00e0 notre rencontre. Par ses pr\u00e9dictions, elle procurait un grand profit \u00e0 ses ma\u00eetres."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elle s\u2019est mise \u00e0 nous suivre, Paul et nous, en criant: \u00abCes hommes sont les serviteurs du Dieu tr\u00e8s-haut et ils nous annoncent le chemin du salut.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elle a fait cela pendant plusieurs jours. Paul, agac\u00e9, s\u2019est retourn\u00e9 et a dit \u00e0 l&#39;esprit: \u00abJe t&#39;ordonne, au nom de J\u00e9sus-Christ, de sortir d&#39;elle.\u00bb Il est sorti au moment m\u00eame."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Quand les ma\u00eetres de la servante ont vu dispara\u00eetre l&#39;espoir de leur gain, ils se sont empar\u00e9s de Paul et Silas et les ont tra\u00een\u00e9s sur la place publique devant les magistrats."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ils les ont pr\u00e9sent\u00e9s aux juges en disant: \u00abCes hommes s\u00e8ment le trouble dans notre ville. Ce sont des Juifs"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "et ils annoncent des coutumes qu&#39;il ne nous est pas permis d\u2019accepter ni de suivre, \u00e0 nous qui sommes romains.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La foule s\u2019est aussi soulev\u00e9e contre eux, et les juges ont fait arracher leurs v\u00eatements et ordonn\u00e9 qu&#39;on les batte \u00e0 coups de fouet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apr\u00e8s les avoir rou\u00e9s de coups, ils les ont jet\u00e9s en prison en recommandant au gardien de la prison de les surveiller de pr\u00e8s."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Face \u00e0 une telle consigne, le gardien les a jet\u00e9s dans la prison int\u00e9rieure et a emprisonn\u00e9 leurs pieds dans des entraves."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vers le milieu de la nuit, Paul et Silas priaient et chantaient les louanges de Dieu, et les prisonniers les \u00e9coutaient."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tout \u00e0 coup, il y a eu un tremblement de terre si violent que les fondations de la prison ont \u00e9t\u00e9 \u00e9branl\u00e9es. Toutes les portes se sont imm\u00e9diatement ouvertes et les liens de tous les prisonniers ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tach\u00e9s."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lorsque le gardien de la prison s\u2019est r\u00e9veill\u00e9 et a vu les portes de la prison ouvertes, il a tir\u00e9 son \u00e9p\u00e9e, pr\u00eat \u00e0 se tuer car il croyait que les prisonniers s&#39;\u00e9taient enfuis."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mais Paul a cri\u00e9 d&#39;une voix forte: \u00abNe te fais pas de mal, car nous sommes tous ici.\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Alors le gardien a demand\u00e9 de la lumi\u00e8re, est entr\u00e9 pr\u00e9cipitamment et s\u2019est jet\u00e9 tout tremblant aux pieds de Paul et de Silas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Il les a fait sortir et a dit: \u00abSeigneurs, que faut-il que je fasse pour \u00eatre sauv\u00e9?\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Paul et Silas ont r\u00e9pondu: \u00abCrois au Seigneur J\u00e9sus[-Christ] et tu seras sauv\u00e9, toi et ta famille.\u00bb"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Et ils lui ont annonc\u00e9 la parole du Seigneur, ainsi qu&#39;\u00e0 tous ceux qui \u00e9taient dans sa maison."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A cette heure-l\u00e0 de la nuit, le gardien les a emmen\u00e9s pour laver leurs plaies. Il a imm\u00e9diatement \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9, lui et tous les siens."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Apr\u00e8s les avoir conduits chez lui, il leur a servi \u00e0 manger. Il se r\u00e9jouissait avec toute sa famille d&#39;avoir cru en Dieu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Quand il a fait jour, les juges ont envoy\u00e9 leurs agents dire au gardien de la prison: \u00abRel\u00e2che ces hommes.\u00bb"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Le gardien a rapport\u00e9 ces paroles \u00e0 Paul: \u00abLes juges ont fait dire de vous rel\u00e2cher. Sortez donc maintenant et partez dans la paix!\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mais Paul a dit aux agents: \u00abApr\u00e8s nous avoir fait battre en public et sans jugement alors que nous sommes romains, ils nous ont jet\u00e9s en prison, et maintenant ils nous feraient sortir en secret? Il n&#39;en est pas question. Qu&#39;ils viennent eux-m\u00eames nous remettre en libert\u00e9!\u00bb"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Les agents ont rapport\u00e9 ces paroles aux juges, qui ont \u00e9t\u00e9 effray\u00e9s en apprenant que Paul et Silas \u00e9taient romains."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ils sont venus leur pr\u00e9senter des excuses et les ont lib\u00e9r\u00e9s en leur demandant de quitter la ville."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Une fois sortis de la prison, ils sont entr\u00e9s chez Lydie et, apr\u00e8s avoir vu et encourag\u00e9 les fr\u00e8res et s\u0153urs, ils sont partis."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u2019Evangile \u00e0 Thessalonique et \u00e0 B\u00e9r\u00e9e - Paul et Silas pass\u00e8rent par Amphipolis et Apollonie et arriv\u00e8rent \u00e0 Thessalonique, o\u00f9 les Juifs avaient une synagogue."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paul y entra, conform\u00e9ment \u00e0 son habitude. Pendant trois sabbats, il discuta avec eux \u00e0 partir des Ecritures"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "en expliquant et d\u00e9montrant que le Messie devait souffrir et ressusciter. \u00abCe J\u00e9sus que je vous annonce, disait-il, c&#39;est lui qui est le Messie.\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quelques-uns d&#39;entre eux furent convaincus et se joignirent \u00e0 Paul et \u00e0 Silas, ainsi qu&#39;un grand nombre de non-Juifs qui craignaient Dieu et beaucoup de femmes importantes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cependant, les Juifs rest\u00e9s incr\u00e9dules prirent avec eux quelques vauriens qui tra\u00eenaient sur les places, provoqu\u00e8rent des attroupements et sem\u00e8rent ainsi le trouble dans la ville. Puis ils se rendirent \u00e0 la maison de Jason et cherch\u00e8rent Paul et Silas pour les amener vers le peuple."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne les ayant pas trouv\u00e9s, ils tra\u00een\u00e8rent Jason et quelques fr\u00e8res devant les magistrats de la ville en criant: \u00abCes gens qui ont boulevers\u00e9 le monde sont aussi venus ici,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "et Jason les a accueillis. Ils agissent tous contre les \u00e9dits de l&#39;empereur en pr\u00e9tendant qu&#39;il y a un autre roi, J\u00e9sus.\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Par ces paroles ils troubl\u00e8rent la foule et les magistrats,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "qui ne rel\u00e2ch\u00e8rent Jason et les autres qu&#39;apr\u00e8s avoir obtenu d&#39;eux une caution."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aussit\u00f4t les fr\u00e8res firent partir de nuit Paul et Silas pour B\u00e9r\u00e9e. D\u00e8s leur arriv\u00e9e, ils entr\u00e8rent dans la synagogue des Juifs."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ces derniers avaient des sentiments plus nobles que ceux de Thessalonique. Ils accueillirent la parole avec beaucoup d&#39;empressement, et ils examinaient chaque jour les Ecritures pour voir si ce qu&#39;on leur disait \u00e9tait exact."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Beaucoup d&#39;entre eux crurent donc ainsi que, parmi les non-Juifs, un grand nombre de femmes en vue et d\u2019hommes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mais quand les Juifs de Thessalonique apprirent que Paul annon\u00e7ait la parole de Dieu aussi \u00e0 B\u00e9r\u00e9e, ils y vinrent pour agiter [et troubler] la foule."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alors les fr\u00e8res firent aussit\u00f4t partir Paul du c\u00f4t\u00e9 de la mer, tandis que Silas et Timoth\u00e9e restaient \u00e0 B\u00e9r\u00e9e."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u2019Evangile \u00e0 Ath\u00e8nes - Ceux qui accompagnaient Paul le conduisirent jusqu&#39;\u00e0 Ath\u00e8nes. Puis ils repartirent, charg\u00e9s de transmettre \u00e0 Silas et \u00e0 Timoth\u00e9e l&#39;ordre de le rejoindre au plus t\u00f4t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pendant que Paul les attendait \u00e0 Ath\u00e8nes, son esprit \u00e9tait profond\u00e9ment indign\u00e9 \u00e0 la vue de cette ville pleine d&#39;idoles."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Il s&#39;entretenait donc dans la synagogue avec les Juifs et les non-Juifs qui craignaient Dieu, et chaque jour sur la place publique avec ceux qu&#39;il rencontrait."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quelques philosophes \u00e9picuriens et sto\u00efciens se mirent \u00e0 parler avec lui. Les uns disaient: \u00abQue veut dire ce discoureur?\u00bb D&#39;autres, parce qu&#39;il annon\u00e7ait J\u00e9sus et la r\u00e9surrection, disaient: \u00abIl semble qu&#39;il annonce des divinit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res.\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alors ils l\u2019attrap\u00e8rent et le conduisirent \u00e0 l&#39;Ar\u00e9opage en disant: \u00abPourrions-nous savoir quel est ce nouvel enseignement que tu apportes?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En effet, tu nous fais entendre des choses \u00e9tranges. Nous voudrions donc savoir ce que cela veut dire.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Or tous les Ath\u00e9niens et les \u00e9trangers qui r\u00e9sidaient l\u00e0 ne passaient leur temps qu&#39;\u00e0 dire ou \u00e0 \u00e9couter les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paul, debout au milieu de l&#39;Ar\u00e9opage, dit: \u00abAth\u00e9niens, je vous trouve \u00e0 tout point de vue extr\u00eamement religieux."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En effet, en parcourant votre ville et en examinant les objets de votre culte, j&#39;ai m\u00eame d\u00e9couvert un autel avec cette inscription: \u2018A un dieu inconnu\u2019! Celui que vous r\u00e9v\u00e9rez sans le conna\u00eetre, c&#39;est celui que je vous annonce."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Le Dieu qui a fait le monde et tout ce qui s&#39;y trouve est le Seigneur du ciel et de la terre, et il n&#39;habite pas dans des temples faits par la main de l&#39;homme."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Il n&#39;est pas servi par des mains humaines, comme s&#39;il avait besoin de quoi que ce soit, lui qui donne \u00e0 tous la vie, le souffle et toute chose."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Il a fait en sorte que tous les peuples, issus d&#39;un seul homme, habitent sur toute la surface de la terre, et il a d\u00e9termin\u00e9 la dur\u00e9e des temps et les limites de leur lieu d\u2019habitation."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Il a voulu qu&#39;ils cherchent le Seigneur et qu&#39;ils s&#39;efforcent de le trouver en t\u00e2tonnant, bien qu&#39;il ne soit pas loin de chacun de nous."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En effet, c\u2019est en lui que nous avons la vie, le mouvement et l&#39;\u00eatre, comme l\u2019ont aussi dit quelques-uns de vos po\u00e8tes: \u2018Nous sommes aussi de sa race.\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ainsi donc, puisque nous sommes de la race de Dieu, nous ne devons pas croire que la divinit\u00e9 ressemble \u00e0 de l&#39;or, \u00e0 de l&#39;argent ou \u00e0 de la pierre, sculpt\u00e9s par l&#39;art et l&#39;imagination de l\u2019\u00eatre humain."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sans tenir compte des temps d&#39;ignorance, Dieu annonce maintenant \u00e0 tous les \u00eatres humains, partout o\u00f9 ils se trouvent, qu&#39;ils doivent changer d\u2019attitude,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "parce qu&#39;il a fix\u00e9 un jour o\u00f9 il jugera le monde avec justice par l&#39;homme qu&#39;il a d\u00e9sign\u00e9. Il en a donn\u00e9 \u00e0 tous une preuve certaine en le ressuscitant.\u00bb"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Lorsqu&#39;ils entendirent parler de r\u00e9surrection des morts, les uns se moqu\u00e8rent et les autres dirent: \u00abNous t&#39;entendrons l\u00e0-dessus une autre fois.\u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ainsi Paul se retira du milieu d&#39;eux."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Quelques-uns cependant se joignirent \u00e0 lui et crurent. Parmi eux figuraient Denys l&#39;ar\u00e9opagite, une femme du nom de Damaris et d&#39;autres avec eux."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u2019Evangile \u00e0 Corinthe - Apr\u00e8s cela, Paul partit d&#39;Ath\u00e8nes et se rendit \u00e0 Corinthe."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il y trouva un Juif du nom d\u2019Aquilas, originaire du Pont, qui venait d\u2019arriver d&#39;Italie avec sa femme Priscille parce que Claude avait ordonn\u00e9 \u00e0 tous les Juifs de quitter Rome. Il se lia avec eux;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "comme il avait le m\u00eame m\u00e9tier, il resta chez eux et ils travaill\u00e8rent ensemble: ils \u00e9taient fabricants de tentes."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Chaque sabbat, Paul discourait dans la synagogue et persuadait des Juifs et des Grecs."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quand Silas et Timoth\u00e9e arriv\u00e8rent de la Mac\u00e9doine, press\u00e9 par l\u2019Esprit, il attestait aux Juifs que J\u00e9sus est le Messie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mais comme ils s&#39;opposaient \u00e0 lui et l\u2019insultaient, Paul secoua ses v\u00eatements et leur dit: \u00abQue votre sang retombe sur votre t\u00eate! J&#39;en suis pur. D\u00e8s maintenant, j&#39;irai vers les non-Juifs.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il sortit de l\u00e0 et se rendit chez un d\u00e9nomm\u00e9 [Titius] Justus, un homme qui craignait Dieu et dont la maison \u00e9tait contigu\u00eb \u00e0 la synagogue."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cependant Crispus, le chef de la synagogue, crut au Seigneur, ainsi que toute sa famille. Beaucoup de Corinthiens \u00e9cout\u00e8rent Paul; ils crurent aussi et furent baptis\u00e9s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Le Seigneur dit \u00e0 Paul dans une vision pendant la nuit: \u00abN\u2019aie pas peur, mais parle et ne te tais pas,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "car je suis moi-m\u00eame avec toi et personne ne s\u2019attaquera \u00e0 toi pour te faire du mal. En effet, j&#39;ai un peuple nombreux dans cette ville.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il s\u2019\u00e9tablit l\u00e0 un an et six mois, enseignant la parole de Dieu parmi les Corinthiens."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pendant que Gallion \u00e9tait gouverneur de l&#39;Acha\u00efe, les Juifs se soulev\u00e8rent d&#39;un commun accord contre Paul et le conduisirent devant le tribunal"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "en disant: \u00abCet homme incite les gens \u00e0 servir Dieu d&#39;une mani\u00e8re contraire \u00e0 la loi.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Paul allait ouvrir la bouche lorsque Gallion dit aux Juifs: \u00abS&#39;il s&#39;agissait d&#39;une injustice ou d&#39;une mauvaise action, je vous \u00e9couterais comme il convient, Juifs."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais s&#39;il s&#39;agit de discussions sur une parole, sur des noms et sur votre loi, cela vous regarde: je ne veux pas \u00eatre juge de ces affaires.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Et il les renvoya du tribunal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alors tous [les Grecs] s\u2019empar\u00e8rent de Sosth\u00e8ne, le chef de la synagogue, et le frapp\u00e8rent devant le tribunal sans que Gallion ne s&#39;en soucie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Paul resta encore assez longtemps \u00e0 Corinthe. Ensuite il prit cong\u00e9 des fr\u00e8res et s\u0153urs et embarqua pour la Syrie avec Priscille et Aquilas. Il s&#39;\u00e9tait fait raser la t\u00eate \u00e0 Cenchr\u00e9es, car il avait fait un v\u0153u."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ils arriv\u00e8rent \u00e0 Eph\u00e8se o\u00f9 Paul laissa ses compagnons. Lui-m\u00eame entra dans la synagogue et s&#39;entretint avec les Juifs,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "qui lui demand\u00e8rent de prolonger son s\u00e9jour [chez eux]. Mais il refusa"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "et prit cong\u00e9 d&#39;eux en disant: \u00ab[Il faut absolument que je c\u00e9l\u00e8bre la f\u00eate prochaine \u00e0 J\u00e9rusalem.] Je reviendrai vers vous, si Dieu le veut.\u00bb Et il partit d&#39;Eph\u00e8se en bateau."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Il d\u00e9barqua \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e et monta \u00e0 J\u00e9rusalem pour saluer l&#39;Eglise, puis il descendit \u00e0 Antioche."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Troisi\u00e8me voyage missionnaire 18.23\u201321.25 L\u2019Evangile \u00e0 Eph\u00e8se - Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 quelque temps \u00e0 Antioche, Paul se mit en route et parcourut successivement la Galatie et la Phrygie en fortifiant tous les disciples."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Un Juif originaire d&#39;Alexandrie du nom d&#39;Apollos \u00e9tait arriv\u00e9 \u00e0 Eph\u00e8se. C\u2019\u00e9tait un homme \u00e9loquent et vers\u00e9 dans les Ecritures."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Il \u00e9tait instruit quant \u00e0 la voie du Seigneur et, plein de ferveur, il annon\u00e7ait et enseignait avec exactitude ce qui concerne J\u00e9sus, bien que ne connaissant que le bapt\u00eame de Jean."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Il se mit \u00e0 parler avec assurance dans la synagogue. Apr\u00e8s l&#39;avoir \u00e9cout\u00e9, Aquilas et Priscille le prirent avec eux et lui expos\u00e8rent plus exactement la voie de Dieu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Comme il voulait aller en Acha\u00efe, les fr\u00e8res l&#39;y encourag\u00e8rent et \u00e9crivirent aux disciples de lui faire bon accueil. D\u00e8s son arriv\u00e9e, il se rendit, par la gr\u00e2ce de Dieu, tr\u00e8s utile aux croyants."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En effet, il r\u00e9futait avec force les Juifs en public et il d\u00e9montrait par les Ecritures que J\u00e9sus est le Messie."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pendant qu&#39;Apollos \u00e9tait \u00e0 Corinthe, Paul arriva \u00e0 Eph\u00e8se apr\u00e8s avoir travers\u00e9 les hautes provinces de l&#39;Asie. Il rencontra quelques disciples"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "et leur dit: \u00abAvez-vous re\u00e7u le Saint-Esprit lorsque vous avez cru?\u00bb Ils lui r\u00e9pondirent: \u00abNous n&#39;avons m\u00eame pas entendu parler d&#39;un Saint-Esprit.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Il demanda: \u00abQuel bapt\u00eame avez-vous donc re\u00e7u?\u00bb Ils r\u00e9pondirent: \u00abLe bapt\u00eame de Jean.\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alors Paul dit: \u00abJean a baptis\u00e9 du bapt\u00eame de repentance, en disant au peuple de croire en celui qui venait apr\u00e8s lui, c&#39;est-\u00e0-dire en J\u00e9sus [le Messie].\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sur ces paroles, ils furent baptis\u00e9s au nom du Seigneur J\u00e9sus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lorsque Paul posa les mains sur eux, le Saint-Esprit vint sur eux et ils se mirent \u00e0 parler en langues et \u00e0 proph\u00e9tiser."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il y avait une douzaine d\u2019hommes en tout."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ensuite Paul entra dans la synagogue o\u00f9 il parla avec assurance. Pendant 3 mois, il discuta de ce qui concerne le royaume de Dieu et il s&#39;effor\u00e7a de persuader ceux qui l&#39;\u00e9coutaient."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cependant, quelques-uns restaient endurcis et incr\u00e9dules et disaient du mal de la voie du Seigneur devant la foule. Alors il les quitta, prit les disciples \u00e0 part et enseigna chaque jour dans l&#39;\u00e9cole d&#39;un d\u00e9nomm\u00e9 Tyrannus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cela dura 2 ans, si bien que tous les habitants de l&#39;Asie, juifs et non juifs, entendirent la parole du Seigneur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dieu faisait des miracles extraordinaires par l\u2019interm\u00e9diaire de Paul,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "au point qu&#39;on appliquait sur les malades des linges ou des mouchoirs qui avaient touch\u00e9 son corps; les maladies les quittaient et les esprits mauvais sortaient [d\u2019eux]."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quelques exorcistes juifs ambulants essay\u00e8rent de prononcer le nom du Seigneur J\u00e9sus sur ceux qui avaient des esprits mauvais; ils disaient: \u00abNous vous conjurons par le J\u00e9sus que Paul pr\u00eache!\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ceux qui faisaient cela \u00e9taient sept fils de Sc\u00e9va, un Juif chef des pr\u00eatres."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L&#39;esprit mauvais leur r\u00e9pondit: \u00abJe connais J\u00e9sus et je sais qui est Paul; mais vous, qui \u00eates-vous?\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alors l&#39;homme qui avait l&#39;esprit mauvais en lui se jeta sur eux, les ma\u00eetrisa tous et les maltraita de telle sorte qu&#39;ils s&#39;enfuirent de cette maison nus et bless\u00e9s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cela fut connu de tous les habitants d\u2019Eph\u00e8se, juifs et non juifs; la crainte s&#39;empara de tous et on c\u00e9l\u00e9brait la grandeur du nom du Seigneur J\u00e9sus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Beaucoup de croyants venaient reconna\u00eetre publiquement ce qu&#39;ils avaient fait."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Un grand nombre de ceux qui avaient pratiqu\u00e9 la magie apport\u00e8rent leurs livres et les br\u00fbl\u00e8rent devant tout le monde. On en estima la valeur \u00e0 50&#39;000 pi\u00e8ces d&#39;argent."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C&#39;est ainsi que la parole du Seigneur se propageait et gagnait en puissance."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Apr\u00e8s ces \u00e9v\u00e9nements, Paul forma le projet d&#39;aller \u00e0 J\u00e9rusalem en traversant la Mac\u00e9doine et l&#39;Acha\u00efe. \u00abQuand j&#39;y serai all\u00e9, disait-il, il faudra aussi que je me rende \u00e0 Rome.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Il envoya en Mac\u00e9doine deux de ses aides, Timoth\u00e9e et Eraste, et resta lui-m\u00eame encore quelque temps en Asie."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A cette \u00e9poque, il se produisit un grand trouble au sujet de la voie du Seigneur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En effet, un orf\u00e8vre du nom de D\u00e9m\u00e9trius fabriquait des temples d&#39;Art\u00e9mis en argent et procurait un gain consid\u00e9rable aux artisans."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Il les rassembla avec ceux qui exer\u00e7aient une activit\u00e9 similaire et dit: \u00abVous savez que notre prosp\u00e9rit\u00e9 d\u00e9pend de cette industrie."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Or, vous voyez et entendez dire que non seulement \u00e0 Eph\u00e8se, mais dans presque toute l&#39;Asie, ce Paul a persuad\u00e9 et d\u00e9tourn\u00e9 une grande foule en disant que les dieux fabriqu\u00e9s par la main de l\u2019homme ne sont pas des dieux."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cela risque non seulement de discr\u00e9diter notre activit\u00e9, mais aussi de r\u00e9duire \u00e0 n\u00e9ant l\u2019importance du temple de la grande d\u00e9esse Art\u00e9mis et m\u00eame de d\u00e9pouiller de sa majest\u00e9 celle que toute l&#39;Asie et le monde entier v\u00e9n\u00e8rent.\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A ces mots, ils furent remplis de col\u00e8re et se mirent \u00e0 crier: \u00abGrande est l&#39;Art\u00e9mis des Eph\u00e9siens!\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Toute la ville fut dans l&#39;agitation. Ils se pr\u00e9cipit\u00e8rent tous ensemble au th\u00e9\u00e2tre en entra\u00eenant avec eux Ga\u00efus et Aristarque, des Mac\u00e9doniens compagnons de voyage de Paul."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paul voulait se pr\u00e9senter devant le peuple, mais les disciples l&#39;en emp\u00each\u00e8rent,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "et m\u00eame quelques Asiarques qui \u00e9taient ses amis envoy\u00e8rent quelqu&#39;un vers lui pour l\u2019inviter \u00e0 ne pas se rendre au th\u00e9\u00e2tre."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Les uns criaient une chose, les autres une autre, car la confusion r\u00e9gnait dans l&#39;assembl\u00e9e et la plupart ne savaient pas pourquoi ils s&#39;\u00e9taient r\u00e9unis."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Alors on fit sortir de la foule Alexandre, que les Juifs poussaient en avant, et Alexandre fit signe de la main qu&#39;il voulait parler au peuple."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mais quand ils reconnurent qu&#39;il \u00e9tait juif, tous cri\u00e8rent d&#39;une seule voix pendant pr\u00e8s de deux heures: \u00abGrande est l&#39;Art\u00e9mis des Eph\u00e9siens!\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Cependant le secr\u00e9taire de la ville put calmer la foule: \u00abEph\u00e9siens, dit-il, quelle est la personne qui ignore que la ville d&#39;Eph\u00e8se est la gardienne du temple de la grande [d\u00e9esse] Art\u00e9mis et de sa statue tomb\u00e9e du ciel?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C&#39;est un fait incontestable! Vous devez vous calmer et ne rien faire avec pr\u00e9cipitation."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En effet, vous avez amen\u00e9 ces hommes ici alors qu\u2019ils ne sont coupables ni de sacril\u00e8ge ni de blasph\u00e8me envers notre d\u00e9esse."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Si donc D\u00e9m\u00e9trius et les artisans qui l\u2019accompagnent ont \u00e0 se plaindre de quelqu&#39;un, il y a des jours d&#39;audience et des gouverneurs: qu&#39;ils portent plainte."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Et si vous avez d&#39;autres r\u00e9clamations, cela se r\u00e9glera dans une assembl\u00e9e l\u00e9gale."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Nous risquons en effet d&#39;\u00eatre accus\u00e9s de r\u00e9volte pour ce qui s&#39;est pass\u00e9 aujourd&#39;hui, puisqu&#39;il n&#39;existe aucun motif qui nous permette de justifier cet attroupement.\u00bb Avec ces paroles, il cong\u00e9dia l&#39;assembl\u00e9e."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u2019Evangile \u00e0 Troas - Lorsque le tumulte eut cess\u00e9, Paul fit venir les disciples [et les encouragea], puis il prit cong\u00e9 d&#39;eux et partit pour la Mac\u00e9doine."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il parcourut cette r\u00e9gion en adressant de nombreuses paroles d&#39;encouragement aux croyants et se rendit en Gr\u00e8ce"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "o\u00f9 il s\u00e9journa trois mois. Il \u00e9tait sur le point d&#39;embarquer pour la Syrie, mais comme les Juifs formaient un complot contre lui, il d\u00e9cida de repartir par la Mac\u00e9doine."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il avait pour l&#39;accompagner [jusqu&#39;en Asie] Sopater de B\u00e9r\u00e9e, [fils de Pyrrhus,] Aristarque et Secundus de Thessalonique, Ga\u00efus de Derbe, Timoth\u00e9e, ainsi que Tychique et Trophime, originaires d&#39;Asie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ceux-ci prirent les devants et nous attendirent \u00e0 Troas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De notre c\u00f4t\u00e9, apr\u00e8s la f\u00eate des pains sans levain, nous avons embarqu\u00e9 \u00e0 Philippes et, au bout de 5 jours, nous les avons rejoints \u00e0 Troas o\u00f9 nous avons pass\u00e9 7 jours."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Le dimanche, nous \u00e9tions r\u00e9unis pour rompre le pain. Comme il devait partir le lendemain, Paul s&#39;entretenait avec les disciples, et il a prolong\u00e9 son discours jusqu&#39;\u00e0 minuit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Il y avait beaucoup de lampes dans la chambre \u00e0 l&#39;\u00e9tage o\u00f9 nous \u00e9tions rassembl\u00e9s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Or, un jeune homme du nom d&#39;Eutychus \u00e9tait assis sur le bord de la fen\u00eatre. Il s&#39;est profond\u00e9ment endormi pendant le long discours de Paul et, entra\u00een\u00e9 par le sommeil, il est tomb\u00e9 du troisi\u00e8me \u00e9tage. Quand on a cherch\u00e9 \u00e0 le relever, il \u00e9tait mort."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mais Paul est descendu, s\u2019est pench\u00e9 sur lui et l\u2019a pris dans ses bras en disant: \u00abNe vous inqui\u00e9tez pas, car son \u00e2me est en lui.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ensuite il est remont\u00e9, a rompu le pain et a mang\u00e9. Il a poursuivi ses entretiens jusqu&#39;\u00e0 l&#39;aube, puis il est parti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Le jeune homme a \u00e9t\u00e9 ramen\u00e9 vivant, \u00e0 leur grande consolation."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quant \u00e0 nous, nous avons pris les devants pour embarquer sur un bateau \u00e0 destination d\u2019Assos. Nous devions y reprendre Paul, conform\u00e9ment \u00e0 ses instructions, car il voulait faire la route \u00e0 pied."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lorsqu&#39;il nous a rejoints \u00e0 Assos, nous l&#39;avons pris \u00e0 bord et sommes all\u00e9s \u00e0 Mytil\u00e8ne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De l\u00e0, continuant par la mer, nous sommes arriv\u00e9s le lendemain en face de Chios. Le jour suivant nous sommes pass\u00e9s par Samos, et le jour d&#39;apr\u00e8s nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 Milet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paul et les anciens d\u2019Eph\u00e8se - Paul avait d\u00e9cid\u00e9 de passer au large d&#39;Eph\u00e8se sans s&#39;y arr\u00eater afin de ne pas perdre de temps en Asie; il se d\u00e9p\u00eachait en effet pour \u00eatre, si possible, le jour de la Pentec\u00f4te \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cependant, de Milet, il a envoy\u00e9 chercher \u00e0 Eph\u00e8se les anciens de l&#39;Eglise."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lorsqu&#39;ils sont arriv\u00e9s vers lui, il leur a dit: \u00abVous savez de quelle mani\u00e8re je me suis toujours comport\u00e9 avec vous, depuis le jour o\u00f9 j\u2019ai mis le pied en Asie:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "j&#39;ai servi le Seigneur en toute humilit\u00e9, avec [beaucoup de] larmes et au milieu des \u00e9preuves que provoquaient pour moi les complots des Juifs."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vous savez que, sans rien cacher, je vous ai annonc\u00e9 et enseign\u00e9 tout ce qui vous \u00e9tait utile, en public et dans les maisons,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "en appelant les Juifs et les non-Juifs \u00e0 changer d\u2019attitude en se tournant vers Dieu et \u00e0 croire en notre Seigneur J\u00e9sus[-Christ]."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bbEt maintenant, voici que, li\u00e9 par l&#39;Esprit, je vais \u00e0 J\u00e9rusalem sans savoir ce qui m&#39;y arrivera."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Je sais seulement que, de ville en ville, l&#39;Esprit saint m&#39;avertit que des liens et des souffrances m&#39;attendent."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mais je n\u2019y attache aucune importance et je ne consid\u00e8re pas ma vie comme pr\u00e9cieuse, pourvu que j&#39;accomplisse [avec joie] ma course et le minist\u00e8re que le Seigneur J\u00e9sus m&#39;a confi\u00e9: annoncer la bonne nouvelle de la gr\u00e2ce de Dieu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00bbD\u00e9sormais, je le sais, vous ne verrez plus mon visage, vous tous au milieu de qui j&#39;ai pass\u00e9 en pr\u00eachant le royaume [de Dieu]."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi je vous d\u00e9clare aujourd&#39;hui que je suis pur du sang de vous tous,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "car je vous ai annonc\u00e9 tout le plan de Dieu sans rien en cacher."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Faites donc bien attention \u00e0 vous-m\u00eames et \u00e0 tout le troupeau dont le Saint-Esprit vous a confi\u00e9 la responsabilit\u00e9; prenez soin de l&#39;Eglise de Dieu qu&#39;il s&#39;est acquise par son propre sang."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Je sais qu&#39;apr\u00e8s mon d\u00e9part des loups cruels s&#39;introduiront parmi vous, et ils n&#39;\u00e9pargneront pas le troupeau;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "de vos propres rangs surgiront des hommes qui donneront des enseignements pervertis pour entra\u00eener les disciples \u00e0 leur suite."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Restez donc vigilants et souvenez-vous que durant 3 ans, nuit et jour, je n&#39;ai pas cess\u00e9 d&#39;avertir avec larmes chacun de vous."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00bbEt maintenant, [fr\u00e8res,] je vous confie \u00e0 Dieu et au message de sa gr\u00e2ce, lui qui a le pouvoir d&#39;\u00e9difier et de [vous] donner un h\u00e9ritage avec tous les saints."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Je n&#39;ai d\u00e9sir\u00e9 ni l&#39;argent, ni l&#39;or, ni les habits de personne."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vous le savez vous-m\u00eames, les mains que voici ont pourvu \u00e0 mes besoins et \u00e0 ceux de mes compagnons."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En tout, je vous ai montr\u00e9 qu&#39;il faut travailler ainsi pour soutenir les faibles et se rappeler les paroles du Seigneur J\u00e9sus, puisqu\u2019il a lui-m\u00eame dit: \u2018Il y a plus de bonheur \u00e0 donner qu&#39;\u00e0 recevoir.\u2019\u00bb"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir dit cela, il s\u2019est mis \u00e0 genoux et a pri\u00e9 avec eux tous."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tous ont alors fondu en larmes; ils se jetaient au cou de Paul et l&#39;embrassaient,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "attrist\u00e9s surtout parce qu&#39;il avait dit qu&#39;ils ne verraient plus son visage. Puis ils l&#39;ont accompagn\u00e9 jusqu&#39;au bateau."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Retour en Jud\u00e9e - Apr\u00e8s nous \u00eatre s\u00e9par\u00e9s, nous avons pris la mer pour aller directement \u00e0 Cos, puis le lendemain \u00e0 Rhodes, et de l\u00e0 \u00e0 Patara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ayant trouv\u00e9 un bateau qui faisait la travers\u00e9e vers la Ph\u00e9nicie, nous sommes mont\u00e9s \u00e0 bord et sommes partis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Arriv\u00e9s en vue de l&#39;\u00eele de Chypre, nous l&#39;avons laiss\u00e9e \u00e0 gauche, poursuivant notre route du c\u00f4t\u00e9 de la Syrie pour d\u00e9barquer \u00e0 Tyr. Le bateau devait en effet d\u00e9charger sa cargaison."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Comme nous avons trouv\u00e9 des disciples, nous sommes rest\u00e9s 7 jours avec eux. Pouss\u00e9s par l&#39;Esprit, les disciples disaient \u00e0 Paul de ne pas monter \u00e0 J\u00e9rusalem"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "mais, une fois les 7 jours pass\u00e9s, nous sommes repartis pour continuer notre route. Tous nous ont accompagn\u00e9s avec leur femme et leurs enfants jusqu&#39;\u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de la ville. Nous nous sommes agenouill\u00e9s sur le rivage et avons pri\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Puis, apr\u00e8s avoir pris cong\u00e9 les uns des autres, nous sommes mont\u00e9s sur le bateau tandis qu\u2019ils retournaient chez eux."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mettant un terme \u00e0 notre navigation, nous sommes all\u00e9s de Tyr \u00e0 Ptol\u00e9ma\u00efs o\u00f9 nous avons salu\u00e9 les fr\u00e8res et s\u0153urs et pass\u00e9 un jour avec eux."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nous sommes repartis le lendemain pour C\u00e9sar\u00e9e. L\u00e0, nous sommes entr\u00e9s chez Philippe l&#39;\u00e9vang\u00e9liste, qui \u00e9tait l&#39;un des sept, et nous avons log\u00e9 chez lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Il avait quatre filles vierges qui proph\u00e9tisaient."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nous \u00e9tions l\u00e0 depuis plusieurs jours lorsqu&#39;un proph\u00e8te du nom d&#39;Agabus est descendu de Jud\u00e9e"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "et est venu nous trouver. Il a pris la ceinture de Paul, s&#39;est attach\u00e9 les pieds et les mains et a dit: \u00abVoici ce que d\u00e9clare le Saint-Esprit: \u2018L&#39;homme \u00e0 qui appartient cette ceinture, les Juifs l\u2019attacheront de la m\u00eame mani\u00e8re \u00e0 J\u00e9rusalem et le livreront entre les mains des non-Juifs.\u2019\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En entendant cela, nous-m\u00eames et les croyants de C\u00e9sar\u00e9e, nous avons suppli\u00e9 Paul de ne pas monter \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Il a alors r\u00e9pondu: \u00abQue faites-vous l\u00e0 \u00e0 pleurer et \u00e0 me briser le c\u0153ur? Je suis pr\u00eat non seulement \u00e0 \u00eatre emprisonn\u00e9, mais encore \u00e0 mourir \u00e0 J\u00e9rusalem pour le nom du Seigneur J\u00e9sus.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Comme il ne se laissait pas persuader, nous n&#39;avons pas insist\u00e9 et avons dit: \u00abQue la volont\u00e9 du Seigneur soit faite!\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Arriv\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem - A la fin de ces quelques jours, nous avons fait nos pr\u00e9paratifs et sommes mont\u00e9s \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Quelques disciples de C\u00e9sar\u00e9e sont aussi venus avec nous et nous ont conduits chez un certain Mnason, originaire de l&#39;\u00eele de Chypre. Il \u00e9tait disciple depuis longtemps et nous devions loger chez lui."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A notre arriv\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem, les fr\u00e8res et s\u0153urs nous ont accueillis avec joie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Le lendemain, Paul s\u2019est rendu avec nous chez Jacques, o\u00f9 tous les anciens se sont r\u00e9unis."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apr\u00e8s les avoir salu\u00e9s, il a racont\u00e9 en d\u00e9tail ce que Dieu avait fait au milieu des non-Juifs \u00e0 travers son minist\u00e8re."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Apr\u00e8s l&#39;avoir entendu, ils se sont mis \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer la gloire du Seigneur. Puis ils lui ont dit: \u00abTu vois, fr\u00e8re, combien de milliers de Juifs on compte parmi les croyants, et tous sont z\u00e9l\u00e9s pour la loi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Or, ils ont entendu dire que tu enseignes \u00e0 tous les Juifs vivant parmi les non-Juifs d\u2019abandonner la loi de Mo\u00efse; tu leur dirais de ne pas circoncire leurs enfants et de ne pas se conformer aux coutumes."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Que faire donc? Sans aucun doute [une foule se rassemblera, car] on apprendra que tu es venu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi, fais ce que nous allons te dire. Il y a parmi nous quatre hommes qui ont fait un v\u0153u."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Prends-les avec toi, accomplis la c\u00e9r\u00e9monie de purification avec eux et pourvois \u00e0 leurs d\u00e9penses afin qu&#39;ils se rasent la t\u00eate. Ainsi, tous sauront que ce qu&#39;ils ont entendu dire sur ton compte est faux, mais que toi aussi tu vis en respectant la loi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quant aux croyants d\u2019origine non juive, nous leur avons communiqu\u00e9 par \u00e9crit notre d\u00e9cision: ils doivent [seulement] s&#39;abstenir des viandes sacrifi\u00e9es aux idoles, du sang, des animaux \u00e9touff\u00e9s et de l&#39;immoralit\u00e9 sexuelle.\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De J\u00e9rusalem \u00e0 Rome 21.26\u201328.31 Arrestation de Paul - Paul prit alors ces hommes, se purifia avec eux et entra le lendemain dans le temple pour annoncer \u00e0 quelle date la p\u00e9riode de purification prendrait fin et l&#39;offrande serait pr\u00e9sent\u00e9e pour chacun d&#39;eux."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vers la fin des 7 jours, les Juifs d&#39;Asie qui avaient vu Paul dans le temple soulev\u00e8rent toute la foule et s\u2019empar\u00e8rent de lui."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ils criaient: \u00abIsra\u00e9lites, au secours! Voici l&#39;homme qui donne partout et \u00e0 tout le monde un enseignement dirig\u00e9 contre le peuple, contre la loi et contre cet endroit. Il a m\u00eame introduit des non-Juifs dans le temple et profan\u00e9 ce saint lieu.\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En effet, ils avaient vu Trophime d&#39;Eph\u00e8se avec lui dans la ville et croyaient que Paul l&#39;avait fait entrer dans le temple."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Toute la ville fut dans l&#39;agitation et le peuple accourut de tous c\u00f4t\u00e9s. Ils s\u2019empar\u00e8rent de Paul et le tra\u00een\u00e8rent \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du temple, dont on ferma aussit\u00f4t les portes."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ils cherchaient \u00e0 le tuer quand on informa le commandant de la garnison romaine que tout J\u00e9rusalem \u00e9tait dans le d\u00e9sordre."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Il prit imm\u00e9diatement des soldats et des officiers et courut vers la foule. Quand ils virent le commandant et les soldats, ils arr\u00eat\u00e8rent de frapper Paul."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Alors le commandant s\u2019approcha, s\u2019empara de lui et ordonna qu\u2019on l\u2019attache avec deux cha\u00eenes. Puis il demanda qui il \u00e9tait et ce qu&#39;il avait fait."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Cependant, dans la foule les uns criaient une chose, les autres une autre. Comme il ne pouvait rien apprendre de certain \u00e0 cause du tumulte, il ordonna de conduire Paul dans la forteresse."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Lorsque celui-ci arriva sur les marches de l\u2019escalier, il dut \u00eatre port\u00e9 par les soldats \u00e0 cause de la violence de la foule,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "car l\u2019ensemble du peuple suivait en criant: \u00abA mort!\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Au moment o\u00f9 on allait le faire entrer dans la forteresse, Paul demanda au commandant: \u00abM&#39;est-il permis de te dire quelque chose?\u00bb Le commandant r\u00e9pondit: \u00abTu sais le grec?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tu n&#39;es donc pas cet Egyptien qui s&#39;est r\u00e9volt\u00e9 derni\u00e8rement et qui a emmen\u00e9 4000 rebelles dans le d\u00e9sert?\u00bb"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Paul reprit: \u00abJe suis juif de Tarse en Cilicie, citoyen d&#39;une ville qui n&#39;est pas sans importance. Je t&#39;en prie, permets-moi de parler au peuple!\u00bb"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Le commandant le lui permit et Paul, debout sur les marches, fit signe de la main au peuple. Un profond silence s&#39;\u00e9tablit. Paul leur adressa la parole en langue h\u00e9bra\u00efque:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00abMes fr\u00e8res et mes p\u00e8res, \u00e9coutez ce que j&#39;ai maintenant \u00e0 vous dire pour ma d\u00e9fense!\u00bb"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lorsqu&#39;ils entendirent qu&#39;il leur parlait en langue h\u00e9bra\u00efque, ils redoubl\u00e8rent de calme. Paul dit alors:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00abJe suis juif, n\u00e9 \u00e0 Tarse en Cilicie, mais j&#39;ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem et form\u00e9 aux pieds de Gamaliel dans la connaissance exacte de la loi h\u00e9rit\u00e9e de nos anc\u00eatres; j&#39;\u00e9tais plein de z\u00e8le pour Dieu, comme vous l&#39;\u00eates tous aujourd&#39;hui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J&#39;ai combattu \u00e0 mort cet enseignement, encha\u00eenant et mettant en prison hommes et femmes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Le grand-pr\u00eatre et tout le coll\u00e8ge des anciens m&#39;en sont t\u00e9moins, puisque j&#39;ai m\u00eame re\u00e7u d&#39;eux des lettres pour les fr\u00e8res de Damas, o\u00f9 je me suis rendu afin d&#39;arr\u00eater ceux qui s&#39;y trouvaient et de les ramener \u00e0 J\u00e9rusalem pour les faire punir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00bbJ&#39;\u00e9tais en chemin et j&#39;approchais de Damas quand tout \u00e0 coup, vers midi, une grande lumi\u00e8re venue du ciel a resplendi autour de moi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Je suis tomb\u00e9 par terre et j\u2019ai entendu une voix qui me disait: \u2018Saul, Saul, pourquoi me pers\u00e9cutes-tu?\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u2019ai r\u00e9pondu: \u2018Qui es-tu, Seigneur?\u2019 Il m\u2019a dit: \u2018Je suis J\u00e9sus de Nazareth, celui que tu pers\u00e9cutes.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ceux qui \u00e9taient avec moi ont bien vu la lumi\u00e8re [et ont \u00e9t\u00e9 effray\u00e9s], mais ils n\u2019ont pas compris celui qui me parlait."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alors j\u2019ai dit: \u2018Que dois-je faire, Seigneur?\u2019 Et le Seigneur m\u2019a dit: \u2018L\u00e8ve-toi, va \u00e0 Damas et l\u00e0 on te dira tout ce que tu dois faire.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Comme je ne voyais plus \u00e0 cause de l&#39;\u00e9clat de cette lumi\u00e8re, ceux qui \u00e9taient avec moi m\u2019ont pris par la main et je suis arriv\u00e9 \u00e0 Damas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00bbOr un certain Ananias, un homme pieux, fid\u00e8le \u00e0 la loi et estim\u00e9 de tous les Juifs qui r\u00e9sidaient \u00e0 Damas,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "est venu me trouver. Il m\u2019a dit: \u2018Saul, mon fr\u00e8re, retrouve la vue.\u2019 Au m\u00eame instant, j\u2019ai pu le voir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Il a ajout\u00e9: \u2018Le Dieu de nos anc\u00eatres t&#39;a destin\u00e9 \u00e0 conna\u00eetre sa volont\u00e9, \u00e0 voir le juste et \u00e0 entendre les paroles de sa bouche,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "car tu seras son t\u00e9moin, devant tous les hommes, de ce que tu as vu et entendu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Et maintenant, pourquoi tarder? L\u00e8ve-toi, sois baptis\u00e9 et sois lav\u00e9 de tes p\u00e9ch\u00e9s en faisant appel au nom du Seigneur.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbDe retour \u00e0 J\u00e9rusalem, comme je priais dans le temple, je suis tomb\u00e9 en extase"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "et j\u2019ai vu le Seigneur qui me disait: \u2018D\u00e9p\u00eache-toi, sors rapidement de J\u00e9rusalem parce qu&#39;ils n\u2019accueilleront pas ton t\u00e9moignage \u00e0 mon sujet.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u2019ai r\u00e9pondu: \u2018Seigneur, ils savent bien que j\u2019allais de synagogue en synagogue pour faire mettre en prison et fouetter ceux qui croyaient en toi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De plus, lorsqu&#39;on a vers\u00e9 le sang d&#39;Etienne, ton t\u00e9moin, j&#39;\u00e9tais moi-m\u00eame pr\u00e9sent, approuvant [son ex\u00e9cution] et gardant les v\u00eatements de ceux qui le faisaient mourir.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alors le Seigneur m\u2019a dit: \u2018Vas-y, car je t&#39;enverrai au loin vers les non-Juifs.\u2019\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La foule l\u2019avait \u00e9cout\u00e9 jusqu&#39;\u00e0 ces mots, mais ils se mirent alors \u00e0 crier: \u00abFais dispara\u00eetre de la terre un pareil homme! Il n&#39;est pas digne de vivre.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ils poussaient des cris, jetaient leurs v\u00eatements et lan\u00e7aient de la poussi\u00e8re en l&#39;air."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Le commandant ordonna de faire entrer Paul dans la forteresse et de proc\u00e9der \u00e0 son interrogatoire par le fouet afin de savoir pour quel motif ils criaient ainsi contre lui."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Alors qu&#39;ils l&#39;attachaient avec des courroies, Paul dit \u00e0 l\u2019officier qui \u00e9tait pr\u00e9sent: \u00abAvez-vous le droit de fouetter un citoyen romain qui n&#39;est pas m\u00eame condamn\u00e9?\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A ces mots, l\u2019officier alla avertir le commandant en disant: \u00abAttention \u00e0 ce que tu vas faire, car cet homme est romain.\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u2019approchant de Paul, le commandant lui demanda: \u00abDis-moi, es-tu romain?\u00bb \u00abOui\u00bb, r\u00e9pondit-il."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Le commandant reprit: \u00abC&#39;est avec beaucoup d&#39;argent que j&#39;ai acquis ce droit de citoyen.\u00bb \u00abQuant \u00e0 moi, dit Paul, je l\u2019ai de naissance.\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aussit\u00f4t ceux qui devaient proc\u00e9der \u00e0 l\u2019interrogatoire se retir\u00e8rent, et le commandant eut peur en prenant conscience que Paul \u00e9tait romain et qu&#39;il l&#39;avait fait encha\u00eener."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Le lendemain, le commandant voulut savoir avec certitude de quoi les Juifs l&#39;accusaient. Il le fit d\u00e9tacher et donna l&#39;ordre aux chefs des pr\u00eatres et \u00e0 tout le sanh\u00e9drin de se r\u00e9unir; puis il fit venir Paul et le pla\u00e7a au milieu d&#39;eux."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les regards fix\u00e9s sur le sanh\u00e9drin, Paul dit: \u00abMes fr\u00e8res, c&#39;est en toute bonne conscience que je me suis conduit devant Dieu jusqu&#39;\u00e0 aujourd\u2019hui.\u00bb"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Le grand-pr\u00eatre Ananias ordonna \u00e0 ceux qui \u00e9taient pr\u00e8s de lui de le frapper sur la bouche."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alors Paul lui dit: \u00abC\u2019est toi que Dieu va frapper, muraille blanchie! Tu si\u00e8ges pour me juger conform\u00e9ment \u00e0 la loi et tu violes la loi en ordonnant qu&#39;on me frappe!\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ceux qui \u00e9taient pr\u00e8s de lui dirent: \u00abTu insultes le grand-pr\u00eatre de Dieu!\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Paul r\u00e9pondit: \u00abFr\u00e8res, je ne savais pas que c&#39;\u00e9tait le grand-pr\u00eatre. En effet, il est \u00e9crit: Tu ne parleras pas mal du chef de ton peuple.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sachant qu&#39;une partie de l&#39;assembl\u00e9e \u00e9tait compos\u00e9e de sadduc\u00e9ens et l&#39;autre de pharisiens, Paul s\u2019\u00e9cria dans le sanh\u00e9drin: \u00abMes fr\u00e8res, je suis pharisien, fils de pharisien. C&#39;est \u00e0 cause de l&#39;esp\u00e9rance de la r\u00e9surrection des morts que je suis mis en jugement.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Quand il eut dit cela, un d\u00e9bat surgit entre les pharisiens et les sadduc\u00e9ens, et l&#39;assembl\u00e9e se divisa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En effet, les sadduc\u00e9ens disent qu&#39;il n&#39;y a ni r\u00e9surrection, ni ange, ni esprit, tandis que les pharisiens affirment le contraire."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Il y eut une grande clameur et les sp\u00e9cialistes de la loi membres du parti des pharisiens se lev\u00e8rent. Ils s\u2019engag\u00e8rent avec force dans le d\u00e9bat en disant: \u00abNous ne trouvons rien de mal chez cet homme. Et si un esprit ou un ange lui avait parl\u00e9? [Ne combattons pas contre Dieu.]\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Comme le d\u00e9bat devenait vif, le commandant eut peur que Paul ne soit mis en pi\u00e8ces par ces hommes, et il ordonna aux soldats de descendre pour l&#39;enlever du milieu d&#39;eux et le conduire \u00e0 la forteresse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Transfert de Paul \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e - La nuit suivante, le Seigneur apparut \u00e0 Paul et dit: \u00abPrends courage, [Paul]: de m\u00eame que tu as rendu t\u00e9moignage de ce qui me concerne \u00e0 J\u00e9rusalem, il faut aussi que tu rendes t\u00e9moignage \u00e0 Rome.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Le jour venu, quelques Juifs form\u00e8rent un complot et s&#39;engag\u00e8rent, sous peine de mal\u00e9diction contre eux-m\u00eames, \u00e0 ne rien manger ni boire tant qu\u2019ils n\u2019auraient pas tu\u00e9 Paul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ceux qui form\u00e8rent cette conspiration \u00e9taient plus de 40."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ils all\u00e8rent trouver les chefs des pr\u00eatres et les anciens pour leur dire: \u00abNous nous sommes engag\u00e9s, sous peine de mal\u00e9diction contre nous-m\u00eames, \u00e0 ne rien manger avant d&#39;avoir tu\u00e9 Paul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vous donc, maintenant, adressez-vous avec le sanh\u00e9drin au commandant romain pour qu&#39;il l&#39;am\u00e8ne [demain] devant vous, sous pr\u00e9texte d&#39;examiner son cas plus en d\u00e9tail; de notre c\u00f4t\u00e9, nous sommes pr\u00eats \u00e0 le mettre \u00e0 mort avant qu&#39;il n\u2019arrive ici.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mais le fils de la s\u0153ur de Paul entendit parler du guet-apens et il alla dans la forteresse en informer Paul."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paul appela l&#39;un des officiers romains et dit: \u00abConduis ce jeune homme vers le commandant, car il a quelque chose \u00e0 lui rapporter.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u2019officier prit le jeune homme avec lui, le conduisit vers le commandant et dit: \u00abLe prisonnier Paul m&#39;a appel\u00e9 et m&#39;a pri\u00e9 de t&#39;amener ce jeune homme qui a quelque chose \u00e0 te dire.\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Le commandant prit le jeune homme par la main, se retira \u00e0 l&#39;\u00e9cart et l\u2019interrogea: \u00abQu&#39;as-tu \u00e0 m&#39;annoncer?\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Il r\u00e9pondit: \u00abLes Juifs ont convenu de te demander d&#39;amener Paul demain devant le sanh\u00e9drin, sous pr\u00e9texte d&#39;enqu\u00eater plus en d\u00e9tail sur son cas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne te fie pas \u00e0 eux, car plus de 40 d&#39;entre eux lui dressent un guet-apens et se sont engag\u00e9s, sous peine de mal\u00e9diction contre eux-m\u00eames, \u00e0 ne rien manger ni boire avant de l&#39;avoir tu\u00e9; maintenant ils sont pr\u00eats et n&#39;attendent que ton accord.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Le commandant renvoya le jeune homme apr\u00e8s lui avoir recommand\u00e9: \u00abNe dis \u00e0 personne que tu m&#39;as d\u00e9voil\u00e9 cela.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ensuite il appela deux officiers et dit: \u00abTenez pr\u00eats, d\u00e8s neuf heures du soir, 200 soldats, 70 cavaliers et 200 archers pour aller jusqu&#39;\u00e0 C\u00e9sar\u00e9e."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pr\u00e9parez aussi des chevaux pour conduire Paul sain et sauf au gouverneur F\u00e9lix.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Il \u00e9crivit la lettre suivante:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00abClaude Lysias au tr\u00e8s excellent gouverneur F\u00e9lix, salut!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cet homme dont les Juifs s&#39;\u00e9taient empar\u00e9s allait \u00eatre tu\u00e9 par eux. Je suis alors intervenu avec des soldats et le leur ai arrach\u00e9, car j&#39;avais appris qu&#39;il \u00e9tait romain."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Voulant conna\u00eetre le motif pour lequel ils l&#39;accusaient, je l&#39;ai amen\u00e9 devant leur tribunal."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J&#39;ai d\u00e9couvert qu&#39;il \u00e9tait accus\u00e9 au sujet de questions relatives \u00e0 leur loi, mais qu&#39;il n&#39;avait commis aucune faute qui m\u00e9rite la mort ou la prison."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Puis, inform\u00e9 que les Juifs pr\u00e9paraient un complot contre lui, je te l&#39;ai imm\u00e9diatement envoy\u00e9 en faisant savoir \u00e0 ses accusateurs qu\u2019ils devront porter plainte contre lui devant toi. [Adieu.]\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre qu\u2019ils avaient re\u00e7u, les soldats prirent Paul et le conduisirent pendant la nuit jusqu&#39;\u00e0 Antipatris."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Le lendemain, ils laiss\u00e8rent les cavaliers poursuivre la route avec lui et retourn\u00e8rent \u00e0 la forteresse."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Arriv\u00e9s \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e, les cavaliers remirent la lettre au gouverneur et lui pr\u00e9sent\u00e8rent Paul."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir lu la lettre, le gouverneur demanda de quelle province venait Paul. Apprenant qu&#39;il \u00e9tait originaire de la Cilicie,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "il lui dit: \u00abJe t&#39;entendrai quand tes accusateurs seront venus.\u00bb Puis il ordonna de le garder dans le pr\u00e9toire d&#39;H\u00e9rode."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paul devant le gouverneur F\u00e9lix - Cinq jours apr\u00e8s, le grand-pr\u00eatre Ananias descendit \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e avec des anciens et un avocat du nom de Tertulle. Ils port\u00e8rent plainte contre Paul devant le gouverneur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paul fut convoqu\u00e9 et Tertulle se mit \u00e0 l&#39;accuser en disant: \u00abGr\u00e2ce \u00e0 toi, tr\u00e8s excellent F\u00e9lix, nous jouissons d&#39;une paix profonde et cette nation a obtenu des r\u00e9formes salutaires gr\u00e2ce \u00e0 tes soins pr\u00e9voyants;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "partout et toujours, nous les accueillons avec une enti\u00e8re reconnaissance."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mais, pour ne pas te d\u00e9ranger davantage, je te prie, dans ta bienveillance, de nous \u00e9couter quelques instants."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nous avons d\u00e9couvert que cet homme est une peste; il provoque des r\u00e9voltes parmi tous les Juifs du monde. C&#39;est un chef de la secte des Nazar\u00e9ens,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "et il a m\u00eame tent\u00e9 de profaner le temple. Nous l&#39;avons arr\u00eat\u00e9 [et nous avons voulu le juger d\u2019apr\u00e8s notre loi,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mais le commandant Lysias est arriv\u00e9. Il l&#39;a arrach\u00e9 de nos mains avec une grande violence"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "et a donn\u00e9 l\u2019ordre \u00e0 ses accusateurs de venir devant toi.] Tu pourras toi-m\u00eame, en l&#39;interrogeant, reconna\u00eetre le bien-fond\u00e9 de toutes les accusations que nous portons contre lui.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Les Juifs appuy\u00e8rent ce r\u00e9quisitoire en d\u00e9clarant que c&#39;\u00e9tait bien exact."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lorsque le gouverneur lui fit signe de parler, Paul r\u00e9pondit: \u00abJe sais que tu es juge de cette nation depuis de nombreuses ann\u00e9es, et c&#39;est avec confiance que je prends la parole pour d\u00e9fendre ma cause."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Comme tu peux le v\u00e9rifier, il n&#39;y a pas plus de 12 jours que je suis mont\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem pour adorer Dieu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni dans le temple, ni dans les synagogues, ni dans la ville on ne m&#39;a trouv\u00e9 en train de discuter avec quelqu&#39;un ou de provoquer un soul\u00e8vement de la foule."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ils ne peuvent pas prouver ce dont ils m&#39;accusent maintenant."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Je t&#39;avoue bien que je sers le Dieu de mes anc\u00eatres selon la voie qu&#39;ils appellent une secte. Je crois tout ce qui est \u00e9crit dans la loi et dans les proph\u00e8tes,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "et j&#39;ai en Dieu l\u2019esp\u00e9rance, comme ils l&#39;ont eux-m\u00eames, qu&#39;il y aura une r\u00e9surrection des justes et des injustes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi je m&#39;efforce d&#39;avoir constamment une conscience sans reproche devant Dieu et devant les hommes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apr\u00e8s une absence de plusieurs ann\u00e9es, je suis venu pour apporter des dons \u00e0 ma nation et pr\u00e9senter des offrandes."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C&#39;est alors que quelques Juifs d&#39;Asie m&#39;ont trouv\u00e9 dans le temple; j\u2019avais accompli la c\u00e9r\u00e9monie de purification et il n\u2019y avait ni attroupement ni tumulte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C&#39;\u00e9tait \u00e0 eux de se pr\u00e9senter devant toi et de m&#39;accuser, s&#39;ils avaient quelque chose contre moi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ou bien, que ceux qui sont ici d\u00e9clarent de quel crime ils m&#39;ont trouv\u00e9 coupable lorsque j&#39;ai comparu devant le sanh\u00e9drin,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e0 moins qu\u2019il ne s\u2019agisse uniquement de la parole que j&#39;ai lanc\u00e9e au milieu d&#39;eux: \u2018C&#39;est \u00e0 cause de la r\u00e9surrection des morts que je suis aujourd&#39;hui mis en jugement devant vous.\u2019\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00e9lix, qui \u00e9tait parfaitement au courant de ce qui concernait cet enseignement, les renvoya en disant: \u00abQuand le commandant Lysias sera venu, j&#39;examinerai votre affaire.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Il donna l&#39;ordre \u00e0 l\u2019officier de garder Paul tout en lui laissant une certaine libert\u00e9 et de n&#39;emp\u00eacher aucun de ses proches de lui rendre des services [ou de venir le voir]."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Quelques jours plus tard, F\u00e9lix vint avec sa femme Drusille, qui \u00e9tait juive, et il fit appeler Paul. Il l\u2019\u00e9couta parler de la foi en Christ."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mais lorsque Paul discuta de la justice, de la ma\u00eetrise de soi et du jugement \u00e0 venir, F\u00e9lix fut effray\u00e9 et lui dit: \u00abRetire-toi pour le moment. Quand j&#39;en trouverai l&#39;occasion, je te rappellerai.\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Il esp\u00e9rait en m\u00eame temps que Paul lui donnerait de l&#39;argent [pour qu&#39;il le rel\u00e2che]; c&#39;est pourquoi il le faisait venir assez souvent pour s&#39;entretenir avec lui."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Deux ans pass\u00e8rent ainsi et F\u00e9lix eut pour successeur Porcius Festus. Dans le d\u00e9sir de plaire aux Juifs, F\u00e9lix laissa Paul en prison."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paul devant le gouverneur Festus - Trois jours apr\u00e8s son arriv\u00e9e dans la province, Festus monta de C\u00e9sar\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Les chefs des pr\u00eatres et les personnalit\u00e9s juives port\u00e8rent plainte contre Paul devant lui. Ils lui demand\u00e8rent avec insistance"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "la faveur de le faire venir \u00e0 J\u00e9rusalem. Ils pr\u00e9paraient un guet-apens pour le tuer en chemin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Festus r\u00e9pondit alors que Paul \u00e9tait gard\u00e9 \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e et que lui-m\u00eame devait bient\u00f4t repartir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00abQue ceux parmi vous qui sont comp\u00e9tents descendent avec moi, dit-il, et si cet homme a commis une faute, qu&#39;ils l&#39;accusent.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Festus ne passa que huit \u00e0 dix jours parmi eux, puis il redescendit \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e. Le lendemain, il prit place au tribunal et donna l&#39;ordre d&#39;amener Paul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Quand celui-ci fut arriv\u00e9, les Juifs venus de J\u00e9rusalem l&#39;entour\u00e8rent et port\u00e8rent contre lui de nombreuses et graves accusations qu&#39;ils n&#39;\u00e9taient pas en mesure de prouver."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paul pr\u00e9senta sa d\u00e9fense en disant: \u00abJe n&#39;ai commis aucune faute, ni contre la loi des Juifs, ni contre le temple, ni contre l&#39;empereur.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dans le d\u00e9sir de plaire aux Juifs, Festus r\u00e9pondit \u00e0 Paul: \u00abAcceptes-tu de monter \u00e0 J\u00e9rusalem pour y \u00eatre jug\u00e9 sur cette affaire en ma pr\u00e9sence?\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paul dit: \u00abC\u2019est devant le tribunal de l&#39;empereur que je comparais, et c&#39;est l\u00e0 que je dois \u00eatre jug\u00e9. Je n&#39;ai fait aucun tort aux Juifs, comme tu le sais tr\u00e8s bien."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Si j&#39;ai commis une injustice ou un crime digne de mort, je ne refuse pas de mourir, mais si leurs accusations contre moi sont fausses, personne n&#39;a le droit de me livrer \u00e0 eux. J&#39;en appelle \u00e0 l&#39;empereur.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alors Festus r\u00e9pondit, apr\u00e8s d\u00e9lib\u00e9ration avec le conseil: \u00abTu en as appel\u00e9 \u00e0 l&#39;empereur, tu iras devant l&#39;empereur.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quelques jours plus tard, le roi Agrippa et B\u00e9r\u00e9nice arriv\u00e8rent \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e pour saluer Festus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Comme ils passaient l\u00e0 plusieurs jours, Festus exposa le cas de Paul au roi et dit: \u00abIl y a ici un homme que F\u00e9lix a laiss\u00e9 en prison."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lorsque j&#39;\u00e9tais \u00e0 J\u00e9rusalem, les chefs des pr\u00eatres et les anciens des Juifs ont port\u00e9 plainte contre lui en demandant sa condamnation."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Je leur ai r\u00e9pondu que ce n&#39;est pas la coutume des Romains de livrer un homme [\u00e0 la mort] avant que l&#39;accus\u00e9 n\u2019ait \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 avec ses accusateurs et qu&#39;il n\u2019ait eu l&#39;occasion de se d\u00e9fendre contre leurs accusations."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ils sont donc venus ici et, sans plus attendre, j&#39;ai si\u00e9g\u00e9 le lendemain au tribunal en donnant l&#39;ordre d\u2019amener cet homme."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Les accusateurs se sont alors pr\u00e9sent\u00e9s, mais ils ne l&#39;ont charg\u00e9 d&#39;aucun des d\u00e9lits que je supposais:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ils avaient avec lui des discussions relatives \u00e0 leur religion particuli\u00e8re et \u00e0 un certain J\u00e9sus qui est mort et que Paul affirmait \u00eatre vivant."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne sachant quel parti prendre dans ce d\u00e9bat, je lui ai demand\u00e9 s&#39;il voulait aller \u00e0 J\u00e9rusalem pour y \u00eatre jug\u00e9 sur cette affaire,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "mais Paul a fait appel pour que sa cause soit port\u00e9e \u00e0 la connaissance d\u2019Auguste; j&#39;ai donc donn\u00e9 l&#39;ordre de le garder jusqu&#39;\u00e0 ce que je l&#39;envoie \u00e0 l&#39;empereur.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Agrippa dit \u00e0 Festus: \u00abJe voudrais entendre moi-m\u00eame cet homme.\u00bb \u00abDemain tu l&#39;entendras\u00bb, r\u00e9pondit-il."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Le lendemain donc, Agrippa et B\u00e9r\u00e9nice vinrent en grande pompe et entr\u00e8rent dans la salle d&#39;audience avec les commandants romains et les hommes importants de la ville. Sur l&#39;ordre de Festus, Paul fut amen\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alors Festus dit: \u00abRoi Agrippa, et vous tous qui \u00eates pr\u00e9sents avec nous, vous voyez cet homme au sujet duquel toute la foule des Juifs s&#39;est adress\u00e9e \u00e0 moi, tant \u00e0 J\u00e9rusalem qu\u2019ici, en criant qu&#39;il ne devait plus vivre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Or, pour ma part, j&#39;ai constat\u00e9 qu&#39;il n&#39;a rien fait qui m\u00e9rite la mort; mais comme il en a appel\u00e9 lui-m\u00eame \u00e0 Auguste, j&#39;ai d\u00e9cid\u00e9 de le faire partir."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cependant, je n&#39;ai rien de pr\u00e9cis \u00e0 \u00e9crire \u00e0 l&#39;empereur sur son compte; c&#39;est pourquoi je l&#39;ai fait compara\u00eetre devant vous et surtout devant toi, roi Agrippa, afin d&#39;avoir quelque chose \u00e0 \u00e9crire apr\u00e8s cet interrogatoire."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En effet, il me semble absurde d&#39;envoyer un prisonnier sans indiquer de quoi on l&#39;accuse.\u00bb"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Agrippa dit \u00e0 Paul: \u00abIl t&#39;est permis de parler pour ta d\u00e9fense.\u00bb Paul tendit la main et plaida sa cause ainsi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abJe m&#39;estime heureux, roi Agrippa, d&#39;avoir aujourd&#39;hui \u00e0 me d\u00e9fendre devant toi de toutes les accusations port\u00e9es contre moi par des Juifs,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "car tu connais parfaitement leurs coutumes et leurs discussions. Je te prie donc de m&#39;\u00e9couter avec patience."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bbComment je me suis comport\u00e9 d\u00e8s ma jeunesse, tous les Juifs le savent, puisque j\u2019ai v\u00e9cu d\u00e8s le d\u00e9but au milieu de mon peuple \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Me connaissant depuis longtemps, ils savent, s&#39;ils veulent bien en t\u00e9moigner, que j&#39;ai v\u00e9cu en pharisien, selon le parti le plus strict de notre religion."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Et maintenant je suis traduit en justice parce que j&#39;esp\u00e8re en la promesse que Dieu a faite \u00e0 nos anc\u00eatres."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cette promesse, nos douze tribus esp\u00e8rent en obtenir l\u2019accomplissement en rendant nuit et jour avec ardeur un culte \u00e0 Dieu. Et c&#39;est \u00e0 cause de cette esp\u00e9rance, roi, que je suis accus\u00e9 par des Juifs!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pourquoi donc vous semble-t-il incroyable que Dieu ressuscite des morts?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bbPour ma part, j&#39;avais cru devoir agir vigoureusement contre le nom de J\u00e9sus de Nazareth."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C&#39;est ce que j&#39;ai fait \u00e0 J\u00e9rusalem. J&#39;ai jet\u00e9 en prison beaucoup de chr\u00e9tiens, car j&#39;en avais re\u00e7u le pouvoir des chefs des pr\u00eatres, et quand on les condamnait \u00e0 mort, je votais contre eux."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dans toutes les synagogues, je les ai souvent fait punir et je les for\u00e7ais \u00e0 blasph\u00e9mer. Dans l&#39;exc\u00e8s de ma fureur contre eux, je les ai m\u00eame pers\u00e9cut\u00e9s jusque dans les villes \u00e9trang\u00e8res."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C&#39;est ainsi que je me suis rendu \u00e0 Damas avec les pleins pouvoirs et un mandat des chefs des pr\u00eatres."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vers le milieu du jour, roi, alors que j&#39;\u00e9tais en chemin, j\u2019ai vu resplendir autour de moi et de mes compagnons de route une lumi\u00e8re venant du ciel, plus \u00e9blouissante que le soleil."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nous sommes tous tomb\u00e9s par terre et j\u2019ai entendu une voix qui me disait en langue h\u00e9bra\u00efque: \u2018Saul, Saul, pourquoi me pers\u00e9cutes-tu? Il te serait dur de te rebeller contre les aiguillons.\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u2019ai r\u00e9pondu: \u2018Qui es-tu, Seigneur?\u2019 Et le Seigneur a dit: \u2018Je suis J\u00e9sus, celui que tu pers\u00e9cutes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mais l\u00e8ve-toi et tiens-toi debout, car je te suis apparu pour faire de toi le serviteur et le t\u00e9moin de ce que tu as vu et de ce que je te montrerai."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Je t&#39;ai choisi du milieu de ce peuple et des non-Juifs, vers qui je t&#39;envoie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Je t&#39;envoie leur ouvrir les yeux pour qu&#39;ils passent des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 la lumi\u00e8re et de la puissance de Satan \u00e0 Dieu, pour qu&#39;ils re\u00e7oivent, par la foi en moi, le pardon des p\u00e9ch\u00e9s et une part d\u2019h\u00e9ritage avec les saints.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbC\u2019est pourquoi, roi Agrippa, je n&#39;ai pas r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 la vision c\u00e9leste."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aux habitants de Damas d&#39;abord, puis \u00e0 ceux de J\u00e9rusalem, dans toute la Jud\u00e9e et aux non-Juifs, j&#39;ai annonc\u00e9 qu\u2019ils devaient se repentir et se tourner vers Dieu en adoptant une mani\u00e8re d\u2019agir qui confirme leur changement d\u2019attitude."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Voil\u00e0 pourquoi les Juifs m&#39;ont arr\u00eat\u00e9 dans le temple et ont essay\u00e9 de me tuer."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais, gr\u00e2ce \u00e0 l&#39;aide de Dieu, j&#39;ai continu\u00e9 jusqu&#39;\u00e0 aujourd\u2019hui de rendre t\u00e9moignage devant les petits et les grands. Je ne dis rien d\u2019autre que ce que les proph\u00e8tes et Mo\u00efse ont d\u00e9clar\u00e9 devoir arriver:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "que le Messie souffrirait, qu\u2019il serait le premier \u00e0 ressusciter et qu\u2019il annoncerait la lumi\u00e8re au peuple juif et aux non-Juifs.\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alors qu\u2019il parlait ainsi pour sa d\u00e9fense, Festus dit \u00e0 haute voix: \u00abTu es fou, Paul! Ton grand savoir te fait d\u00e9raisonner.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00abJe ne suis pas fou, tr\u00e8s excellent Festus, r\u00e9pliqua Paul. Ce sont au contraire des paroles de v\u00e9rit\u00e9 et de bon sens que je prononce."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Le roi est au courant de ces faits et je lui en parle librement car je suis persuad\u00e9 qu&#39;il n&#39;en ignore rien. En effet, ce n&#39;est pas en cachette que cela s&#39;est pass\u00e9."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Crois-tu aux proph\u00e8tes, roi Agrippa? Je sais que tu y crois.\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Agrippa dit \u00e0 Paul: \u00abTu vas bient\u00f4t me persuader de devenir chr\u00e9tien!\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Paul r\u00e9pondit: \u00abQue ce soit pour bient\u00f4t ou que ce soit pour plus tard, je prie Dieu que non seulement toi, mais encore tous ceux qui m&#39;\u00e9coutent aujourd&#39;hui, vous deveniez comme moi, \u00e0 l&#39;exception de ces cha\u00eenes!\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "[Quand Paul eut dit cela,] le roi, le gouverneur, B\u00e9r\u00e9nice et ceux qui \u00e9taient assis avec eux se lev\u00e8rent"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "et se retir\u00e8rent. Ils se disaient les uns aux autres: \u00abCet homme n&#39;a rien fait qui m\u00e9rite la mort ou la prison.\u00bb"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Agrippa dit \u00e0 Festus: \u00abCet homme aurait pu \u00eatre rel\u00e2ch\u00e9 s&#39;il n&#39;en avait pas appel\u00e9 \u00e0 l&#39;empereur.\u00bb"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e9part de Paul pour Rome - Quand notre embarquement pour l\u2019Italie a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9, on a confi\u00e9 Paul et quelques autres prisonniers \u00e0 un d\u00e9nomm\u00e9 Julius, officier de la cohorte imp\u00e9riale."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nous sommes mont\u00e9s sur un bateau d&#39;Adramytte qui devait faire voile vers les c\u00f4tes de l&#39;Asie et nous sommes partis. Aristarque, un Mac\u00e9donien de Thessalonique, \u00e9tait avec nous."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Le jour suivant, nous avons abord\u00e9 \u00e0 Sidon; Julius, qui traitait Paul avec bienveillance, lui a permis d&#39;aller chez ses amis et de recevoir leurs soins."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Partis de l\u00e0, nous avons long\u00e9 l&#39;\u00eele de Chypre, parce que les vents \u00e9taient contraires."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir travers\u00e9 la mer qui baigne la Cilicie et la Pamphylie, nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 Myra en Lycie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e0, ayant trouv\u00e9 un bateau d&#39;Alexandrie qui allait en Italie, l\u2019officier nous y a fait monter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pendant plusieurs jours nous avons navigu\u00e9 lentement, et ce n&#39;est pas sans difficult\u00e9 que nous sommes parvenus \u00e0 la hauteur de Cnide, o\u00f9 le vent ne nous a pas permis d&#39;aborder. Nous avons alors doubl\u00e9 le cap Salmon\u00e9 pour passer au sud de la Cr\u00e8te."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nous avons long\u00e9 l\u2019\u00eele avec peine et sommes arriv\u00e9s \u00e0 un endroit appel\u00e9 Beaux-Ports pr\u00e8s de la ville de Las\u00e9e."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un temps assez long s&#39;\u00e9tait \u00e9coul\u00e9 et la navigation devenait dangereuse, car l&#39;\u00e9poque m\u00eame du je\u00fbne \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9e. C&#39;est pourquoi Paul a donn\u00e9 cet avertissement:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00abMes amis, je vois que la navigation ne se fera pas sans dommages et qu&#39;il y aura beaucoup de pertes, non seulement pour la cargaison et pour le bateau, mais encore pour nous-m\u00eames.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mais l\u2019officier se fiait plus au capitaine et au patron du bateau qu&#39;aux paroles de Paul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Comme le port n&#39;\u00e9tait pas appropri\u00e9 pour hiverner, la plupart ont \u00e9t\u00e9 d&#39;avis de le quitter pour essayer d&#39;atteindre Ph\u00e9nix, un port de Cr\u00e8te orient\u00e9 vers le sud-ouest et le nord-ouest, afin d&#39;y passer l&#39;hiver."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Un l\u00e9ger vent du sud s\u2019est mis \u00e0 souffler et, se croyant ma\u00eetres de leur projet, ils ont lev\u00e9 l&#39;ancre et ont long\u00e9 de pr\u00e8s l&#39;\u00eele de Cr\u00e8te."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mais bient\u00f4t un vent violent, qu&#39;on appelle Euraquilon, s\u2019est d\u00e9cha\u00een\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Le bateau a \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9 sans pouvoir r\u00e9sister au vent et nous nous sommes laiss\u00e9 emporter \u00e0 la d\u00e9rive."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alors que nous passions au sud d&#39;une petite \u00eele appel\u00e9e Cauda, nous avons eu beaucoup de peine \u00e0 nous rendre ma\u00eetres du canot de sauvetage."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apr\u00e8s l&#39;avoir hiss\u00e9 \u00e0 bord, ils ont utilis\u00e9 les cordages de secours pour ceinturer le bateau. Dans la crainte d&#39;\u00e9chouer sur la Syrte, ils ont abaiss\u00e9 les voiles, et c&#39;est ainsi qu&#39;ils se sont laiss\u00e9 emporter par le vent."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Comme nous \u00e9tions violemment battus par la temp\u00eate, le lendemain ils ont jet\u00e9 la cargaison \u00e0 la mer,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "et le troisi\u00e8me jour ils ont jet\u00e9 de leurs propres mains les agr\u00e8s du bateau."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Le soleil et les \u00e9toiles ne nous sont pas apparus pendant plusieurs jours et la temp\u00eate a \u00e9t\u00e9 si forte que, finalement, nous avions perdu tout espoir d&#39;\u00eatre sauv\u00e9s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "On n&#39;avait pas mang\u00e9 depuis longtemps. Alors Paul, debout au milieu d&#39;eux, leur a dit: \u00abMes amis, il aurait fallu m&#39;\u00e9couter et ne pas quitter la Cr\u00e8te, afin d&#39;\u00e9viter ces dommages et ces pertes."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais maintenant, je vous invite \u00e0 prendre courage, car aucun de vous ne perdra la vie; seul le bateau sera perdu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En effet, un ange du Dieu auquel j&#39;appartiens et que je sers m&#39;est apparu cette nuit"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "et m&#39;a dit: \u2018Paul, n\u2019aie pas peur! Il faut que tu comparaisses devant l&#39;empereur, et voici que Dieu t&#39;accorde la vie de tous ceux qui naviguent avec toi.\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi, mes amis, prenez courage! J&#39;ai confiance en Dieu: tout se passera comme cela m&#39;a \u00e9t\u00e9 dit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nous devons toutefois \u00e9chouer sur une \u00eele.\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "La quatorzi\u00e8me nuit, vers le milieu de la nuit, alors que nous \u00e9tions ballott\u00e9s sur l&#39;Adriatique, les marins ont suppos\u00e9 que l&#39;on approchait d&#39;une terre."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ils ont jet\u00e9 la sonde et trouv\u00e9 36 m\u00e8tres de profondeur. Un peu plus loin, ils l\u2019ont de nouveau jet\u00e9e et ont trouv\u00e9 27 m\u00e8tres."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dans la crainte d&#39;\u00e9chouer sur des r\u00e9cifs, ils ont jet\u00e9 quatre ancres \u00e0 l\u2019arri\u00e8re du bateau et attendu le jour avec impatience."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mais, alors que les marins cherchaient \u00e0 s&#39;\u00e9chapper du bateau et mettaient le canot \u00e0 la mer sous pr\u00e9texte de jeter les ancres situ\u00e9es \u00e0 l\u2019avant,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Paul a dit \u00e0 l\u2019officier et aux soldats: \u00abSi ces hommes ne restent pas sur le bateau, vous ne pouvez pas \u00eatre sauv\u00e9s.\u00bb"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Alors les soldats ont coup\u00e9 les cordages du canot et l\u2019ont laiss\u00e9 tomber."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Avant que le jour se l\u00e8ve, Paul a encourag\u00e9 tout le monde \u00e0 prendre de la nourriture en disant: \u00abC&#39;est aujourd&#39;hui le quatorzi\u00e8me jour que vous \u00eates dans l&#39;attente sans manger, sans rien prendre."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Je vous invite donc \u00e0 prendre de la nourriture, car cela est n\u00e9cessaire pour votre salut et aucun de vous ne perdra un cheveu de sa t\u00eate.\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir dit cela, il a pris du pain, a remerci\u00e9 Dieu devant tous, puis il l\u2019a rompu et s\u2019est mis \u00e0 manger."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Alors tous ont repris courage et ont eux aussi mang\u00e9."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nous \u00e9tions 276 personnes en tout sur le bateau."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Une fois rassasi\u00e9s, ils ont all\u00e9g\u00e9 le bateau en jetant le bl\u00e9 \u00e0 la mer."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Au lever du jour, sans reconna\u00eetre l\u2019endroit, ils ont aper\u00e7u un golfe avec une plage et d\u00e9cid\u00e9, si possible, d&#39;y faire \u00e9chouer le bateau."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ils ont d\u00e9tach\u00e9 les ancres pour les laisser aller dans la mer et ont en m\u00eame temps rel\u00e2ch\u00e9 les attaches des gouvernails. Puis ils ont mis au vent la voile d&#39;artimon et se sont dirig\u00e9s vers le rivage,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "mais ils sont tomb\u00e9s sur un banc de sable o\u00f9 ils ont fait \u00e9chouer le bateau. L\u2019avant du bateau s&#39;y est enfonc\u00e9 et a \u00e9t\u00e9 immobilis\u00e9, tandis que l\u2019arri\u00e8re se brisait sous la violence [des vagues]."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Les soldats \u00e9taient d\u2019avis de tuer les prisonniers de peur que l\u2019un d\u2019eux ne s&#39;\u00e9chappe \u00e0 la nage,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "mais l\u2019officier, qui voulait sauver Paul, les a emp\u00each\u00e9s de mettre ce projet \u00e0 ex\u00e9cution. Il a ordonn\u00e9 \u00e0 ceux qui savaient nager de se jeter les premiers \u00e0 l&#39;eau pour gagner la terre"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "et aux autres de s\u2019agripper \u00e0 des planches ou \u00e0 des d\u00e9bris du bateau. C&#39;est ainsi que tous sont parvenus sains et saufs \u00e0 terre."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sur l&#39;\u00eele de Malte - Une fois hors de danger, nous avons appris que l&#39;\u00eele s&#39;appelait Malte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ses habitants nous ont t\u00e9moign\u00e9 une bienveillance peu courante; ils nous ont tous accueillis pr\u00e8s d&#39;un grand feu qu&#39;ils avaient allum\u00e9, car la pluie tombait et il faisait tr\u00e8s froid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paul avait ramass\u00e9 un tas de broussailles et il \u00e9tait en train de les mettre sur le feu quand, sous l&#39;effet de la chaleur, une vip\u00e8re en est sortie et s&#39;est accroch\u00e9e \u00e0 sa main."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lorsque les habitants de l\u2019\u00eele ont vu l&#39;animal suspendu \u00e0 sa main, ils se sont dit les uns aux autres: \u00abCet homme est certainement un meurtrier, puisque la justice n&#39;a pas voulu le laisser vivre bien qu&#39;il ait \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 de la mer.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mais Paul a secou\u00e9 l&#39;animal dans le feu et n\u2019a ressenti aucun mal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ces gens s&#39;attendaient \u00e0 le voir enfler ou tomber mort subitement. Apr\u00e8s avoir longtemps attendu, voyant qu&#39;il ne lui arrivait aucun mal, ils ont chang\u00e9 d&#39;avis et ont d\u00e9clar\u00e9 que c&#39;\u00e9tait un dieu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il y avait dans les environs des terres qui appartenaient \u00e0 un d\u00e9nomm\u00e9 Publius, principale personnalit\u00e9 de l&#39;\u00eele. Il nous a accueillis et nous a log\u00e9s de mani\u00e8re tr\u00e8s amicale pendant trois jours."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Le p\u00e8re de Publius \u00e9tait alors retenu au lit par la fi\u00e8vre et la dysenterie. Paul s\u2019est rendu vers lui, a pri\u00e9, pos\u00e9 les mains sur lui et l\u2019a gu\u00e9ri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, les autres malades de l&#39;\u00eele sont venus, et ils ont \u00e9t\u00e9 gu\u00e9ris."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ils nous ont rendu de grands honneurs et, \u00e0 notre d\u00e9part, nous ont fourni ce dont nous avions besoin."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u2019Evangile \u00e0 Rome - Apr\u00e8s un s\u00e9jour de 3 mois, nous avons embarqu\u00e9 sur un bateau d&#39;Alexandrie qui avait pass\u00e9 l&#39;hiver dans l&#39;\u00eele et qui portait pour enseigne les Dioscures."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nous avons abord\u00e9 \u00e0 Syracuse o\u00f9 nous sommes rest\u00e9s 3 jours."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De l\u00e0, en suivant la c\u00f4te, nous avons atteint Reggio. Le lendemain, le vent du sud s\u2019est lev\u00e9 et en 2 jours nous avons fait le trajet jusqu&#39;\u00e0 Pouzzoles."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e0, nous avons trouv\u00e9 des fr\u00e8res qui nous ont invit\u00e9s \u00e0 passer 7 jours avec eux. Et c\u2019est ainsi que nous sommes all\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 Rome."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Les fr\u00e8res de Rome, qui avaient re\u00e7u de nos nouvelles, sont venus \u00e0 notre rencontre jusqu&#39;au Forum d&#39;Appius et aux Trois-Tavernes. En les voyant, Paul a remerci\u00e9 Dieu et pris courage."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A notre arriv\u00e9e \u00e0 Rome, [l\u2019officier a remis les prisonniers au chef de la garde, mais] on a permis \u00e0 Paul d&#39;habiter dans un logement particulier avec le soldat qui le gardait."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Au bout de 3 jours, Paul a convoqu\u00e9 les chefs des Juifs. Quand ils ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9unis, il leur a adress\u00e9 ces paroles: \u00abMes fr\u00e8res, bien que n\u2019ayant rien fait contre notre peuple ni contre les coutumes de nos anc\u00eatres, j&#39;ai \u00e9t\u00e9 mis en prison \u00e0 J\u00e9rusalem et livr\u00e9 entre les mains des Romains."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apr\u00e8s m&#39;avoir interrog\u00e9, ils voulaient me rel\u00e2cher, parce qu&#39;il n&#39;y avait chez moi rien qui m\u00e9rite la mort,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "mais les Juifs s&#39;y sont oppos\u00e9s et j&#39;ai \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 d&#39;en appeler \u00e0 l&#39;empereur, sans aucune intention d\u2019accuser ma nation."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Voil\u00e0 pourquoi j&#39;ai demand\u00e9 \u00e0 vous voir et \u00e0 vous parler. En effet, c&#39;est \u00e0 cause de l&#39;esp\u00e9rance d&#39;Isra\u00ebl que je porte cette cha\u00eene.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ils lui ont r\u00e9pondu: \u00abNous n&#39;avons re\u00e7u de Jud\u00e9e aucune lettre \u00e0 ton sujet et aucun fr\u00e8re n&#39;est venu rapporter ou dire du mal de toi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cependant, nous voudrions t\u2019entendre dire toi-m\u00eame ce que tu penses, car nous savons que cette secte rencontre de l&#39;opposition partout.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ils lui ont fix\u00e9 un jour et sont venus en plus grand nombre le trouver dans son logement. Paul leur a fait un expos\u00e9: il a rendu t\u00e9moignage du royaume de Dieu et a cherch\u00e9, \u00e0 partir de la loi de Mo\u00efse et des proph\u00e8tes, \u00e0 les persuader de ce qui concerne J\u00e9sus. L&#39;entretien a dur\u00e9 depuis le matin jusqu&#39;au soir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Les uns ont \u00e9t\u00e9 convaincus par ce qu&#39;il disait, les autres n\u2019ont pas cru."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Comme ils se retiraient en d\u00e9saccord, Paul n&#39;a ajout\u00e9 que ces mots: \u00abC&#39;est avec raison que le Saint-Esprit a dit \u00e0 nos anc\u00eatres par l\u2019interm\u00e9diaire du proph\u00e8te Esa\u00efe:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Va vers ce peuple et dis: \u2018Vous aurez beau entendre, vous ne comprendrez pas; vous aurez beau regarder, vous ne verrez pas.\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En effet, le c\u0153ur de ce peuple est devenu insensible; ils se sont bouch\u00e9 les oreilles et ils ont ferm\u00e9 les yeux de peur que leurs yeux ne voient, que leurs oreilles n&#39;entendent, que leur c\u0153ur ne comprenne, de peur qu&#39;ils ne se convertissent et que je ne les gu\u00e9risse."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sachez donc que le salut de Dieu a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 aux non-Juifs, et eux, ils l&#39;\u00e9couteront.\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "[Lorsqu&#39;il a dit cela, les Juifs sont partis en discutant vivement entre eux.]"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paul est rest\u00e9 deux ann\u00e9es enti\u00e8res dans une maison qu&#39;il avait lou\u00e9e. Il accueillait tous ceux qui venaient le voir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Il pr\u00eachait le royaume de Dieu et enseignait ce qui concerne le Seigneur J\u00e9sus-Christ avec une pleine assurance et sans obstacle."
                }
            }
        }
    }
}