{
    "version": "SG21",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Accession d\u2019Esther au tr\u00f4ne 1.1\u20132.23 Destitution de la reine Vasthi - C&#39;\u00e9tait \u00e0 l\u2019\u00e9poque d&#39;Assu\u00e9rus, de cet Assu\u00e9rus qui r\u00e9gnait sur 127 provinces depuis l&#39;Inde jusqu&#39;en Ethiopie."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Le roi Assu\u00e9rus si\u00e9geait \u00e0 ce moment-l\u00e0 \u00e0 Suse, la capitale."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "La troisi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne, il organisa un banquet pour tous ses princes et serviteurs. Les responsables militaires des Perses et des M\u00e8des, les nobles et les chefs des provinces furent r\u00e9unis devant lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il \u00e9tala la glorieuse richesse de son royaume et l&#39;\u00e9clatante splendeur de sa grandeur. Cela dura longtemps: 180 jours."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A la fin de cette p\u00e9riode, le roi organisa un banquet pour toute la population de Suse, la capitale, du plus grand au plus petit. Celui-ci dura 7 jours et eut pour cadre le jardin du palais."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Des tentures blanches, vertes et bleues \u00e9taient attach\u00e9es par des cordons de fin lin et de pourpre \u00e0 des anneaux d&#39;argent et \u00e0 des colonnes de marbre. Des lits en or et en argent reposaient sur un pav\u00e9 de porphyre, de marbre, de nacre et de pierres noires."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "On servait \u00e0 boire dans des r\u00e9cipients en or, tous diff\u00e9rents les uns des autres, et il y avait du vin royal dans une abondance qui refl\u00e9tait la puissance du roi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cependant, conform\u00e9ment au d\u00e9cret, on ne for\u00e7ait personne \u00e0 boire. En effet, le roi avait ordonn\u00e9 \u00e0 tous ses serviteurs de se conformer \u00e0 la volont\u00e9 de chacun."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De son c\u00f4t\u00e9, la reine Vasthi organisa aussi un banquet pour les femmes du palais royal d\u2019Assu\u00e9rus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Le septi\u00e8me jour, plac\u00e9 dans de joyeuses dispositions par le vin, le roi Assu\u00e9rus ordonna \u00e0 Mehuman, Biztha, Harbona, Bigtha, Abagtha, Z\u00e9thar et Carcas, les sept eunuques qui \u00e9taient \u00e0 son service,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "de faire venir devant lui la reine Vasthi, coiff\u00e9e de la couronne royale, pour montrer sa beaut\u00e9 aux peuples et aux princes. En effet, c\u2019\u00e9tait une belle femme."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cependant, la reine Vasthi refusa de venir quand les eunuques lui transmirent le message du roi. Le roi s\u2019en montra tr\u00e8s f\u00e2ch\u00e9 et en nourrit une ardente col\u00e8re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Il s&#39;adressa donc aux sages astrologues, car c\u2019\u00e9tait ainsi que se traitaient les affaires royales: devant tous ceux qui connaissaient les lois et le droit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Son proche entourage \u00e9tait compos\u00e9 de Carshena, Sh\u00e9thar, Admatha, Tarsis, M\u00e9r\u00e8s, Marsena, Memucan. Ces sept princes de Perse et de M\u00e9die \u00e9taient admis en pr\u00e9sence du roi et occupaient les premi\u00e8res places dans le royaume."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Il leur demanda: \u00abD\u2019apr\u00e8s la loi, comment faut-il traiter la reine Vasthi suite \u00e0 son refus de respecter l\u2019ordre du roi Assu\u00e9rus transmis par les eunuques?\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Memucan r\u00e9pondit devant le roi et les princes: \u00abCe n&#39;est pas seulement vis-\u00e0-vis du roi que la reine Vasthi s\u2019est mal comport\u00e9e, c&#39;est aussi vis-\u00e0-vis de tous les princes et de tous les peuples qui habitent toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En effet, l\u2019attitude de la reine d\u00e9teindra sur l\u2019ensemble des femmes et les incitera \u00e0 porter un regard m\u00e9prisant sur leur mari. Elles diront: \u2018Le roi Assu\u00e9rus avait ordonn\u00e9 qu&#39;on fasse venir la reine Vasthi devant lui, et elle n&#39;y est pas all\u00e9e.\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aujourd\u2019hui d\u00e9j\u00e0, les princesses de Perse et de M\u00e9die qui ont entendu parler de l\u2019attitude de la reine s\u2019adresseront de la m\u00eame mani\u00e8re \u00e0 tous les princes du roi, ce qui entra\u00eenera beaucoup de m\u00e9pris et de col\u00e8re."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Si le roi le juge bon, il devrait \u00e9mettre un \u00e9dit royal et l\u2019inscrire dans les lois des Perses et des M\u00e8des, avec d\u00e9fense de l\u2019enfreindre. Cet \u00e9dit interdirait \u00e0 Vasthi de se pr\u00e9senter devant le roi Assu\u00e9rus et pr\u00e9ciserait que le roi donnera le titre de reine \u00e0 une autre qui soit meilleure qu&#39;elle."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Le d\u00e9cret du roi sera connu dans tout son royaume, malgr\u00e9 son immensit\u00e9, et toutes les femmes honoreront leur mari, du plus grand au plus petit.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Le roi et les princes trouv\u00e8rent le conseil bon, et le roi agit conform\u00e9ment \u00e0 la parole de Memucan:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "il envoya des lettres \u00e0 toutes ses provinces, \u00e0 chaque province dans son \u00e9criture et \u00e0 chaque peuple dans sa langue, pour dire que tout homme devait \u00eatre le chef de son foyer et y parler sa langue maternelle."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Choix d\u2019Esther comme reine - Apr\u00e8s ces \u00e9v\u00e9nements, une fois sa col\u00e8re apais\u00e9e, le roi Assu\u00e9rus pensa avec regret \u00e0 Vasthi, \u00e0 ce qu&#39;elle avait fait et \u00e0 la d\u00e9cision qui avait \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 son sujet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alors les jeunes serviteurs du roi dirent: \u00abQu&#39;on recherche des jeunes filles qui soient vierges et belles pour le roi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que le roi d\u00e9signe, dans toutes les provinces de son royaume, des inspecteurs charg\u00e9s de rassembler toutes les jeunes filles vierges et belles \u00e0 Suse, la capitale, dans le harem, sous l\u2019autorit\u00e9 d&#39;H\u00e9ga\u00ef, l\u2019eunuque du roi responsable des femmes! Il leur fournira les produits cosm\u00e9tiques n\u00e9cessaires,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "et la jeune fille qui plaira au roi deviendra reine \u00e0 la place de Vasthi.\u00bb Le roi trouva le conseil bon et s\u2019y conforma."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il y avait \u00e0 Suse, la capitale, un Juif du nom de Mardoch\u00e9e. C\u2019\u00e9tait un fils de Ja\u00efr, un descendant de Shime\u00ef et de Kis, un Benjaminite"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "qui avait quitt\u00e9 J\u00e9rusalem en compagnie du groupe d\u2019exil\u00e9s partis avec J\u00e9conia, le roi de Juda, sur ordre de Nebucadnetsar, le roi de Babylone."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il se chargeait de l\u2019\u00e9ducation d\u2019Hadassa, alias Esther, la fille de son oncle, car elle n&#39;avait plus ni p\u00e8re ni m\u00e8re. Cette jeune fille \u00e9tait belle \u00e0 tout point de vue. A la mort de ses parents, Mardoch\u00e9e l&#39;avait adopt\u00e9e."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lorsqu&#39;on proclama le message du roi, qui avait valeur de loi, et qu\u2019on rassembla un grand nombre de jeunes filles \u00e0 Suse, la capitale, sous l\u2019autorit\u00e9 d&#39;H\u00e9ga\u00ef, Esther fut aussi prise. Elle fut conduite au palais et plac\u00e9e sous l\u2019autorit\u00e9 d&#39;H\u00e9ga\u00ef, le responsable des femmes."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La jeune fille lui plut et gagna sa sympathie. Il s&#39;empressa de lui fournir les produits cosm\u00e9tiques et les \u00e9l\u00e9ments dont elle avait besoin. Il lui donna aussi sept jeunes filles s\u00e9lectionn\u00e9es parmi le personnel du palais, puis il la d\u00e9pla\u00e7a avec ses suivantes dans le meilleur appartement du harem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esther ne r\u00e9v\u00e9la ni son origine ni sa famille, car Mardoch\u00e9e lui avait interdit de le faire."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Chaque jour il se promenait devant la cour du harem pour s\u2019assurer du bien-\u00eatre d\u2019Esther et de la fa\u00e7on dont on la traitait."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Chaque jeune fille devait se rendre vers le roi Assu\u00e9rus lorsque c\u2019\u00e9tait son tour, soit apr\u00e8s 12 mois pass\u00e9s \u00e0 prendre soin de son corps, conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e8gle en vigueur pour les femmes: 6 mois avec de l&#39;huile de myrrhe et 6 mois avec des aromates et des produits cosm\u00e9tiques sp\u00e9cifiquement f\u00e9minins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C&#39;est ainsi que chaque jeune fille se rendait vers le roi. Quand elle passait du harem au palais, on lui permettait de prendre avec elle tout ce qu&#39;elle demandait."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elle y allait le soir, et le lendemain matin elle passait dans le second harem, sous l\u2019autorit\u00e9 de Shaashgaz, l\u2019eunuque du roi responsable des concubines. Elle ne retournait plus vers le roi, \u00e0 moins que celui-ci n\u2019ait envie d\u2019elle et qu&#39;elle ne soit nomm\u00e9ment appel\u00e9e."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lorsque son tour d&#39;aller vers le roi arriva, Esther, fille d&#39;Abicha\u00efl \u2013 l\u2019oncle de Mardoch\u00e9e, celui qui l&#39;avait adopt\u00e9e \u2013 ne r\u00e9clama que ce que lui conseilla H\u00e9ga\u00ef, l\u2019eunuque du roi responsable des femmes. Elle gagnait les faveurs de tous ceux qui la voyaient."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Esther fut conduite vers le roi Assu\u00e9rus, dans son palais royal, le dixi\u00e8me mois \u2013 c\u2019est-\u00e0-dire le mois de T\u00e9beth \u2013 la septi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Le roi pr\u00e9f\u00e9ra Esther \u00e0 toutes les autres femmes, elle gagna ses faveurs et sa sympathie plus que toutes les autres jeunes filles. Il mit la couronne royale sur sa t\u00eate et la proclama reine \u00e0 la place de Vasthi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Le roi organisa un grand banquet pour tous ses princes et serviteurs, et ce en l&#39;honneur d&#39;Esther. Il accorda aussi des dispenses d\u2019imp\u00f4ts aux provinces et distribua des cadeaux avec une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 toute royale."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Echec d\u2019un complot gr\u00e2ce \u00e0 Mardoch\u00e9e - La deuxi\u00e8me fois qu&#39;on rassembla des jeunes filles, Mardoch\u00e9e \u00e9tait assis \u00e0 la porte du roi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Esther n&#39;avait toujours pas r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ni sa famille ni son origine, car Mardoch\u00e9e le lui avait interdit, et elle respectait ses ordres comme lorsqu\u2019elle \u00e9tait sous sa tutelle."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A ce moment-l\u00e0, Mardoch\u00e9e \u00e9tait donc assis \u00e0 la porte du roi. Bigthan et Th\u00e9resh, deux eunuques du roi qui avaient la garde de l\u2019entr\u00e9e, eurent un mouvement d&#39;irritation et cherch\u00e8rent \u00e0 porter la main contre le roi Assu\u00e9rus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mardoch\u00e9e en fut inform\u00e9 et le r\u00e9v\u00e9la \u00e0 la reine Esther, qui parla de sa part au roi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u2019information fut v\u00e9rifi\u00e9e et confirm\u00e9e, de sorte que les deux eunuques furent pendus \u00e0 une potence. Tout cela fut enregistr\u00e9 par \u00e9crit dans les annales en pr\u00e9sence du roi."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Menace contre les Juifs 3.1\u20139.19 Edit d\u2019Haman contre les Juifs - Apr\u00e8s ces \u00e9v\u00e9nements, le roi Assu\u00e9rus accorda plus d\u2019importance et de pouvoir \u00e0 Haman, fils d&#39;Hammedatha, l&#39;Agaguite. Il lui donna une position sup\u00e9rieure \u00e0 celle de tous les princes de son entourage."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tous les serviteurs du roi qui se tenaient \u00e0 la porte du roi pliaient le genou et se prosternaient devant Haman, car cela correspondait aux ordres du roi \u00e0 son sujet. Mardoch\u00e9e, cependant, ne pliait pas le genou et ne se prosternait pas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Les serviteurs du roi qui se tenaient \u00e0 la porte du roi lui dirent: \u00abPourquoi enfreins-tu l\u2019ordre du roi?\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Comme ils le lui r\u00e9p\u00e9taient chaque jour et qu&#39;il ne les \u00e9coutait pas, ils inform\u00e8rent Haman de son attitude pour voir s\u2019il persisterait dans sa d\u00e9cision. En effet, il leur avait dit qu&#39;il \u00e9tait juif."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Haman s\u2019aper\u00e7ut qu\u2019effectivement Mardoch\u00e9e ne pliait pas le genou et ne se prosternait pas devant lui, et il fut rempli de col\u00e8re."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cependant, il ne jugea pas suffisant de porter la main contre Mardoch\u00e9e seul. En effet, on lui avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 quel peuple celui-ci appartenait et il chercha \u00e0 exterminer tous les Juifs install\u00e9s dans tout le royaume d&#39;Assu\u00e9rus, \u00e0 savoir le peuple de Mardoch\u00e9e."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "La douzi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne d\u2019Assu\u00e9rus, le premier mois, c\u2019est-\u00e0-dire le mois de Nisan, on jeta le \u00abpour\u00bb \u2013 c&#39;est-\u00e0-dire le sort \u2013 devant Haman pour chaque jour et chaque mois successivement, et le sort d\u00e9signa le douzi\u00e8me mois, c\u2019est-\u00e0-dire celui d&#39;Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Haman dit alors au roi Assu\u00e9rus: \u00abIl y a dans l\u2019ensemble des provinces de ton royaume un peuple unique, bien que dispers\u00e9, qui reste bien \u00e0 part parmi les peuples. Il a des lois diff\u00e9rentes de celles de tous les autres peuples et n&#39;applique pas celles du roi. Le roi n\u2019a aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 le laisser tranquille."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Si donc tu le juges bon, qu&#39;on donne par \u00e9crit l&#39;ordre de les faire dispara\u00eetre. Ce sont 300 tonnes d&#39;argent que je remettrai aux fonctionnaires pour le tr\u00e9sor du roi.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Le roi retira l\u2019anneau de sa main et le donna \u00e0 Haman, fils d&#39;Hammedatha, l&#39;Agaguite qui \u00e9tait l\u2019adversaire des Juifs,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "et il lui dit: \u00abL&#39;argent et ce peuple sont \u00e0 ta disposition. Fais-en ce que tu voudras.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "On convoqua les secr\u00e9taires du roi le treizi\u00e8me jour du premier mois et l&#39;on \u00e9crivit un message en tout point conforme aux ordres d\u2019Haman et adress\u00e9 aux satrapes du roi, aux gouverneurs de chaque province et aux chefs de chaque peuple, \u00e0 chaque province dans son \u00e9criture et \u00e0 chaque peuple dans sa langue. Le message fut \u00e9crit au nom du roi Assu\u00e9rus et l\u2019on y apposa l\u2019empreinte du roi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Les lettres furent envoy\u00e9es par l\u2019interm\u00e9diaire de coursiers dans toutes les provinces du roi. Elles disaient qu\u2019il fallait en un seul jour \u2013 le treizi\u00e8me du douzi\u00e8me mois, c\u2019est-\u00e0-dire le mois d&#39;Adar \u2013 exterminer, massacrer et supprimer tous les Juifs, jeunes et vieux, petits enfants et femmes, et proc\u00e9der au pillage de leurs biens."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Une copie du document devait \u00eatre donn\u00e9e avec force de loi \u00e0 chaque province et \u00eatre communiqu\u00e9e \u00e0 tous les peuples afin qu\u2019ils soient pr\u00eats pour ce jour-l\u00e0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Les coursiers partirent sans tarder, sur ordre du roi. L&#39;\u00e9dit fut aussi proclam\u00e9 \u00e0 Suse, la capitale, et, tandis que le roi et Haman s\u2019installaient pour boire, la ville de Suse \u00e9tait plong\u00e9e dans la consternation."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e9marche de Mardoch\u00e9e aupr\u00e8s d&#39;Esther - Inform\u00e9 de tout ce qui se passait, Mardoch\u00e9e d\u00e9chira ses v\u00eatements, se couvrit d&#39;un sac et de cendre, puis sillonna la ville en criant \u00e0 pleine voix son amertume."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il alla ainsi jusqu&#39;aux abords de la porte du roi, car son entr\u00e9e \u00e9tait interdite \u00e0 toute personne habill\u00e9e d&#39;un sac."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dans chaque province, partout o\u00f9 arrivait le message du roi, qui avait valeur de loi, les Juifs menaient grand deuil, avec je\u00fbne, pleurs et lamentations; beaucoup avaient pour lit le sac et la cendre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lorsque ses servantes et ses eunuques vinrent lui rapporter ce qui se passait, la reine Esther en fut toute boulevers\u00e9e. Elle fit parvenir des v\u00eatements \u00e0 Mardoch\u00e9e pour le pousser \u00e0 s\u2019habiller et \u00e0 retirer son sac, mais il ne les accepta pas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elle appela alors Hathac, l&#39;un des eunuques que le roi avait attach\u00e9s \u00e0 son service, et le chargea d&#39;aller demander \u00e0 Mardoch\u00e9e ce qu\u2019il avait et pourquoi il se comportait de cette mani\u00e8re."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hathac rejoignit Mardoch\u00e9e sur la place de la ville qui fait face \u00e0 la porte du roi,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "et Mardoch\u00e9e lui raconta tout ce qui lui arrivait. Il lui pr\u00e9cisa m\u00eame la quantit\u00e9 d&#39;argent qu&#39;Haman avait promis de verser dans le tr\u00e9sor du roi pour pouvoir faire dispara\u00eetre les Juifs."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Il lui donna aussi une copie de l&#39;\u00e9dit proclam\u00e9 dans Suse en vue de leur extermination afin qu&#39;il le montre \u00e0 Esther et lui fasse un rapport, en la chargeant de se rendre chez le roi pour lui demander gr\u00e2ce et plaider la cause de son peuple."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hathac vint rapporter \u00e0 Esther les paroles de Mardoch\u00e9e."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Celle-ci le chargea alors d&#39;aller dire \u00e0 Mardoch\u00e9e:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abTous les serviteurs du roi et la population de ses provinces savent que toute personne, homme ou femme, qui p\u00e9n\u00e8tre chez le roi, dans la cour int\u00e9rieure, sans avoir \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9e n\u2019a droit qu\u2019\u00e0 un seul verdict: la mort. La seule personne qui reste en vie est celle \u00e0 qui le roi tend le sceptre en or. Or, en ce qui me concerne, cela fait 30 jours que je n&#39;ai pas \u00e9t\u00e9 appel\u00e9e vers lui.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "On rapporta donc \u00e0 Mardoch\u00e9e les paroles d&#39;Esther,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "et Mardoch\u00e9e lui fit r\u00e9pondre: \u00abNe t&#39;imagine pas que ta position au palais te permettra d\u2019\u00eatre sauv\u00e9e, au contraire de tous les Juifs."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En effet, si tu gardes le silence maintenant, le secours et la d\u00e9livrance surgiront d&#39;autre part pour les Juifs, tandis que ta famille et toi vous mourrez. Qui sait? Peut-\u00eatre est-ce pour une circonstance telle que celle-ci que tu es parvenue \u00e0 la royaut\u00e9.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Esther fit r\u00e9pondre \u00e0 Mardoch\u00e9e:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abVa rassembler tous les Juifs qui se trouvent \u00e0 Suse et je\u00fbnez pour moi! Ne mangez et ne buvez rien pendant trois jours, ni la nuit ni le jour. Moi aussi, je respecterai un tel je\u00fbne avec mes servantes, et c\u2019est dans ces dispositions que je p\u00e9n\u00e9trerai chez le roi: j\u2019enfreindrai la loi et, si je dois mourir, je mourrai.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mardoch\u00e9e s&#39;en alla faire tout ce qu&#39;Esther lui avait ordonn\u00e9."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e9marche d\u2019Esther aupr\u00e8s du roi - Trois jours plus tard, Esther mit sa tenue royale et se tint debout dans la cour int\u00e9rieure du palais, devant les appartements du roi. Celui-ci \u00e9tait assis sur son tr\u00f4ne royal dans le palais royal, face \u00e0 l&#39;entr\u00e9e du b\u00e2timent."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lorsqu\u2019il vit la reine Esther debout dans la cour, elle gagna sa faveur et il lui tendit le sceptre en or qu&#39;il tenait. Esther s&#39;approcha et toucha le bout du sceptre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Le roi lui dit: \u00abQu&#39;as-tu, reine Esther, et que d\u00e9sires-tu? M\u00eame si tu r\u00e9clames la moiti\u00e9 du royaume, elle te sera donn\u00e9e.\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Esther r\u00e9pondit: \u00abSi tu le juges bon, roi, j\u2019aimerais que tu viennes aujourd&#39;hui avec Haman au banquet que j\u2019ai organis\u00e9 pour toi.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Le roi dit alors: \u00abAllez sans tarder chercher Haman pour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019invitation d\u2019Esther\u00bb, et il se rendit avec Haman au banquet que celle-ci avait pr\u00e9par\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pendant qu&#39;on buvait le vin, le roi dit \u00e0 Esther: \u00abQuel est l\u2019objet de ta demande? Il te sera accord\u00e9. Que d\u00e9sires-tu? M\u00eame si tu r\u00e9clames la moiti\u00e9 du royaume, tu l&#39;obtiendras.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Esther r\u00e9pondit: \u00abCe que je demande et ce que je d\u00e9sire?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si j&#39;ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux et si tu juges bon de m&#39;accorder l\u2019objet de ma demande et de satisfaire mon d\u00e9sir, j\u2019aimerais que tu viennes avec Haman au festin que j\u2019organiserai pour vous, et c\u2019est demain que je r\u00e9pondrai \u00e0 ta proposition.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hostilit\u00e9 d\u2019Haman envers Mardoch\u00e9e - Ce jour-l\u00e0, Haman repartit content, dans de joyeuses dispositions. Mais lorsqu&#39;il vit que Mardoch\u00e9e, toujours \u00e0 la porte du roi, ne se levait toujours pas et ne tremblait toujours pas devant lui, il fut rempli de col\u00e8re contre lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Il parvint n\u00e9anmoins \u00e0 se contenir et rentra chez lui. Puis il envoya chercher ses amis et sa femme Z\u00e9resh,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "et il leur exposa point par point la valeur de ses richesses, le grand nombre de ses fils, toute l\u2019importance et tout le pouvoir que le roi lui avait accord\u00e9s en le pla\u00e7ant au-dessus de tous les princes et de ses propres serviteurs."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Il ajouta: \u00abJe suis m\u00eame le seul que la reine Esther ait admis avec le roi au banquet qu&#39;elle a organis\u00e9 et je suis encore invit\u00e9 pour demain chez elle en compagnie du roi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cependant, tout cela n\u2019a aucune valeur pour moi aussi longtemps que je verrai Mardoch\u00e9e, le Juif, assis \u00e0 la porte du roi.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sa femme Z\u00e9resh et tous ses amis lui sugg\u00e9r\u00e8rent alors: \u00abFais pr\u00e9parer une potence de 25 m\u00e8tres de haut et demain matin demande au roi qu&#39;on y pende Mardoch\u00e9e. Tu pourras ensuite accompagner dans la joie le roi au banquet.\u00bb Haman trouva le conseil bon et fit pr\u00e9parer la potence."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cette nuit-l\u00e0, le roi ne parvint pas \u00e0 trouver le sommeil. Il se fit donc apporter le registre des \u00e9v\u00e9nements marquants, les annales, et l\u2019on en fit la lecture devant lui."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "On y trouva mentionn\u00e9es les r\u00e9v\u00e9lations faites par Mardoch\u00e9e \u00e0 propos de Bigthan et de Th\u00e9resh, les deux eunuques du roi qui avaient la garde de l\u2019entr\u00e9e et qui avaient voulu porter la main contre le roi Assu\u00e9rus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Le roi demanda: \u00abQuelle marque d&#39;honneur et de grandeur a-t-on accord\u00e9e \u00e0 Mardoch\u00e9e pour cela?\u00bb \u00abOn ne lui a absolument rien accord\u00e9\u00bb, r\u00e9pondirent les jeunes serviteurs du roi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Le roi demanda alors: \u00abQui donc est dans la cour?\u00bb \u2013 Haman avait fait son apparition dans la cour ext\u00e9rieure du palais pour demander au roi de faire pendre Mardoch\u00e9e \u00e0 la potence qu&#39;il avait pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 son intention. \u2013"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Les serviteurs du roi lui r\u00e9pondirent: \u00abC&#39;est Haman qui se tient dans la cour.\u00bb \u00abQu\u2019il entre!\u00bb ordonna le roi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e8s qu\u2019Haman fut entr\u00e9, le roi lui demanda: \u00abComment faut-il traiter un homme que le roi veut honorer?\u00bb Haman se dit: \u00abQui d\u2019autre, \u00e0 part moi, le roi voudrait-il honorer?\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "et il lui r\u00e9pondit: \u00abSi le roi veut honorer un homme,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "il faut prendre un v\u00eatement royal que le roi a d\u00e9j\u00e0 port\u00e9, ainsi qu\u2019un cheval que le roi a d\u00e9j\u00e0 mont\u00e9 et sur la t\u00eate duquel on ait pos\u00e9 une couronne royale."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Il faut confier le v\u00eatement et le cheval \u00e0 l&#39;un des plus illustres princes du roi, mettre cette tenue \u00e0 l&#39;homme que le roi veut honorer, le conduire, mont\u00e9 sur le cheval, sur la place de la ville et crier devant lui: \u2018Voici comment l&#39;on agit pour l&#39;homme que le roi veut honorer!\u2019\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Le roi dit \u00e0 Haman: \u00abD\u00e9p\u00eache-toi de prendre le v\u00eatement et le cheval, comme tu l&#39;as dit, et fais tout cela pour le Juif Mardoch\u00e9e qui est assis \u00e0 la porte du roi, sans rien n\u00e9gliger de tout ce que tu as mentionn\u00e9!\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Haman prit donc le v\u00eatement et le cheval, mit cette tenue \u00e0 Mardoch\u00e9e et le conduisit, mont\u00e9 sur le cheval, sur la place de la ville en criant devant lui: \u00abVoici comment l&#39;on agit pour l&#39;homme que le roi veut honorer!\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mardoch\u00e9e retourna ensuite \u00e0 la porte du roi, tandis qu\u2019Haman s\u2019empressait de rentrer chez lui, dans une attitude de deuil et la t\u00eate couverte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lorsqu\u2019il exposa point par point \u00e0 sa femme Z\u00e9resh et \u00e0 tous ses amis tout ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9, ses conseillers et sa femme Z\u00e9resh lui dirent: \u00abSi ce Mardoch\u00e9e devant lequel tu as entam\u00e9 ta d\u00e9ch\u00e9ance est un Juif, tu ne pourras rien faire contre lui: tu ne pourras que perdre la partie contre lui.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ils parlaient encore avec lui quand les eunuques du roi arriv\u00e8rent. Ils s\u2019empress\u00e8rent de conduire Haman au banquet qu&#39;Esther avait pr\u00e9par\u00e9."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Plaidoyer d\u2019Esther - Le roi et Haman se rendirent au banquet donn\u00e9 chez la reine Esther."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ce second jour de nouveau, le roi dit \u00e0 Esther, pendant qu&#39;on buvait le vin: \u00abQuel est l\u2019objet de ta demande? Il te sera accord\u00e9. Que d\u00e9sires-tu? M\u00eame si tu r\u00e9clames la moiti\u00e9 du royaume, tu l&#39;obtiendras.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "La reine Esther r\u00e9pondit: \u00abSi j&#39;ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux, roi, et si tu le juges bon, accorde-moi la vie sauve, voil\u00e0 ma demande, et sauve mon peuple, voil\u00e0 mon d\u00e9sir!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En effet, nous avons \u00e9t\u00e9 vendus, mon peuple et moi, pour \u00eatre extermin\u00e9s, massacr\u00e9s, supprim\u00e9s. Si encore nous avions \u00e9t\u00e9 vendus pour devenir des esclaves et des servantes, j\u2019aurais gard\u00e9 le silence, mais l&#39;adversaire ne saurait compenser le pr\u00e9judice ainsi caus\u00e9 au roi.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Prenant la parole, le roi Assu\u00e9rus demanda \u00e0 la reine Esther: \u00abQui est-il et o\u00f9 est-il, celui qui a projet\u00e9 d&#39;agir de cette mani\u00e8re?\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esther r\u00e9pondit: \u00abL\u2019homme qui est notre adversaire, notre ennemi, c&#39;est Haman, le mis\u00e9rable que voici!\u00bb Haman trembla de terreur devant le roi et la reine."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dans sa col\u00e8re, le roi se leva et quitta le banquet pour aller dans le jardin du palais. Quant \u00e0 Haman, il resta l\u00e0 pour demander la vie sauve \u00e0 la reine Esther, car il voyait bien que sa perte \u00e9tait d\u00e9cid\u00e9e dans l&#39;esprit du roi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A son retour du jardin du palais, en p\u00e9n\u00e9trant dans la salle de banquet le roi le trouva affal\u00e9 contre le si\u00e8ge occup\u00e9 par Esther, et il dit: \u00abIra-t-il jusqu\u2019\u00e0 violer la reine en ma pr\u00e9sence, dans le palais?\u00bb D\u00e8s que cette parole fut sortie de la bouche du roi, on recouvrit le visage d&#39;Haman."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Harbona, l&#39;un des eunuques, dit alors devant le roi: \u00abIl y a une potence pr\u00e9par\u00e9e par Haman \u00e0 l\u2019intention de Mardoch\u00e9e, celui qui avait parl\u00e9 pour le bien du roi. Elle est dress\u00e9e dans la maison d&#39;Haman et fait 25 m\u00e8tres de haut.\u00bb Le roi ordonna: \u00abPendez-y donc Haman!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ainsi, on pendit Haman \u00e0 la potence qu&#39;il avait pr\u00e9par\u00e9e pour Mardoch\u00e9e, et la col\u00e8re du roi s&#39;apaisa."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Edit en faveur des Juifs - Le jour m\u00eame, le roi Assu\u00e9rus donna la propri\u00e9t\u00e9 d&#39;Haman, l&#39;adversaire des Juifs, \u00e0 la reine Esther et Mardoch\u00e9e eut \u00e0 se pr\u00e9senter devant lui, car elle avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce qu\u2019il \u00e9tait pour elle."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Le roi retira son anneau, celui qu&#39;il avait repris \u00e0 Haman, et le donna \u00e0 Mardoch\u00e9e. Esther, de son c\u00f4t\u00e9, le d\u00e9signa responsable de la propri\u00e9t\u00e9 d&#39;Haman."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Puis Esther poursuivit son plaidoyer devant le roi. Elle se jeta \u00e0 ses pieds en pleurant et en le suppliant de faire \u00e9chec \u00e0 la m\u00e9chancet\u00e9 d&#39;Haman, l&#39;Agaguite, et \u00e0 ses projets contre les Juifs."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Le roi lui tendit le sceptre en or. Elle se releva alors et c\u2019est debout devant lui"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "qu\u2019elle lui dit: \u00abSi tu le juges bon, roi, et si j&#39;ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce devant toi, si cela te para\u00eet convenable et si je te suis agr\u00e9able, il faudrait qu&#39;on \u00e9crive pour r\u00e9voquer les lettres con\u00e7ues par Haman, fils d&#39;Hammedatha, l&#39;Agaguite. Il les avait r\u00e9dig\u00e9es dans le but de faire dispara\u00eetre les Juifs qui se trouvent dans toutes les provinces du roi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Comment pourrais-je supporter d\u2019assister au malheur qui frapperait mon peuple, \u00e0 la disparition de ma famille?\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Le roi Assu\u00e9rus dit \u00e0 la reine Esther et au Juif Mardoch\u00e9e: \u00abJ&#39;ai d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 la propri\u00e9t\u00e9 d&#39;Haman \u00e0 Esther et lui-m\u00eame a \u00e9t\u00e9 pendu \u00e0 une potence pour avoir tent\u00e9 de porter la main contre les Juifs."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ecrivez donc ce que vous voudrez concernant les Juifs! Faites-le au nom du roi et apposez l\u2019empreinte royale sur vos lettres! En effet, un document \u00e9crit au nom du roi et porteur de l\u2019empreinte royale ne peut \u00eatre r\u00e9voqu\u00e9.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "On convoqua alors les secr\u00e9taires du roi, le vingt-troisi\u00e8me jour du troisi\u00e8me mois, c\u2019est-\u00e0-dire le mois de Sivan, et l&#39;on \u00e9crivit un message en tout point conforme aux ordres de Mardoch\u00e9e et adress\u00e9 aux Juifs, aux satrapes, aux gouverneurs et aux chefs des 127 provinces qui couvraient un territoire allant de l&#39;Inde \u00e0 l&#39;Ethiopie, \u00e0 chaque province dans son \u00e9criture et \u00e0 chaque peuple dans sa langue, y compris aux Juifs dans leur \u00e9criture et dans leur langue."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "On \u00e9crivit ce message au nom du roi Assu\u00e9rus et l&#39;on y apposa l\u2019empreinte du roi. On envoya les lettres par l\u2019interm\u00e9diaire de coursiers \u00e0 cheval qui montaient des attelages royaux, des pur-sang."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Le roi y autorisait les Juifs, quelle que soit la ville qu&#39;ils habitent, \u00e0 se rassembler et \u00e0 d\u00e9fendre leur vie en exterminant, massacrant et supprimant tous les groupes arm\u00e9s d\u2019un peuple ou d\u2019une province qui les attaqueraient, y compris les petits enfants et les femmes, et \u00e0 proc\u00e9der au pillage de leurs biens."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cette autorisation concernait toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus mais \u00e9tait valable un seul jour: le treizi\u00e8me du douzi\u00e8me mois, c\u2019est-\u00e0-dire le mois d&#39;Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Une copie du document devait \u00eatre donn\u00e9e avec force de loi \u00e0 chaque province et \u00eatre communiqu\u00e9e \u00e0 tous les peuples afin que les Juifs soient pr\u00eats pour ce jour-l\u00e0, pour la vengeance contre leurs ennemis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mont\u00e9s sur les attelages royaux, les coursiers partirent sans aucun retard, sur ordre du roi. L&#39;\u00e9dit fut aussi proclam\u00e9 \u00e0 Suse, la capitale."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mardoch\u00e9e sortit de chez le roi porteur d\u2019un v\u00eatement royal bleu et blanc, d\u2019une grande couronne en or et d\u2019un manteau en fin lin et en pourpre, au milieu des cris de joie et d\u2019all\u00e9gresse de la ville de Suse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Les Juifs \u00e9taient rayonnants de joie, remplis d\u2019all\u00e9gresse et combl\u00e9s de marques d\u2019honneur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dans chaque province et dans chaque ville, partout o\u00f9 arrivait le message du roi, qui avait valeur de loi, les Juifs s\u2019adonnaient \u00e0 la joie et \u00e0 l&#39;all\u00e9gresse, avec banquets et f\u00eates. De plus, beaucoup de membres des autres peuples du pays se faisaient juifs, tant ils avaient peur d\u2019eux."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le treizi\u00e8me jour du douzi\u00e8me mois, c\u2019est-\u00e0-dire le mois d&#39;Adar, le jour o\u00f9 le message du roi, qui avait valeur de loi, aurait d\u00fb entrer en vigueur, le jour o\u00f9 les ennemis des Juifs avaient esp\u00e9r\u00e9 dominer sur eux, ce fut le contraire qui arriva: ce fut au tour des Juifs de dominer ceux qui les d\u00e9testaient."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ils se rassembl\u00e8rent dans leurs villes respectives, dans toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus, pour porter la main contre ceux qui leur voulaient du mal. Personne ne leur opposa de r\u00e9sistance, tant les autres peuples avaient peur d\u2019eux."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De plus, tous les chefs de province, les satrapes, les gouverneurs et les fonctionnaires du roi soutenaient les Juifs, tant ils avaient peur de Mardoch\u00e9e."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En effet, celui-ci jouait un r\u00f4le important au palais et sa r\u00e9putation atteignait toutes les provinces car il exer\u00e7ait une influence grandissante."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Les Juifs frapp\u00e8rent tous leurs ennemis \u00e0 coups d&#39;\u00e9p\u00e9e, les tuant et les faisant dispara\u00eetre. Ils trait\u00e8rent selon leur bon plaisir ceux qui les d\u00e9testaient."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Suse, la capitale, ils tu\u00e8rent et firent dispara\u00eetre 500 hommes,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "sans compter Parshandatha, Dalphon, Aspatha,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Poratha, Adalia, Aridatha,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmashtha, Ariza\u00ef, Arida\u00ef et Vajezatha,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "les dix fils d&#39;Haman, fils d&#39;Hammedatha, l&#39;adversaire des Juifs. En revanche, ils ne se livr\u00e8rent \u00e0 aucun pillage."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Le jour m\u00eame, le nombre de personnes tu\u00e9es \u00e0 Suse, la capitale, fut communiqu\u00e9 au roi,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "et celui-ci dit \u00e0 la reine Esther: \u00abA Suse, la capitale, les Juifs ont tu\u00e9 et fait dispara\u00eetre 500 hommes, sans compter les dix fils d&#39;Haman. Qu&#39;auront-ils fait dans le reste de mes provinces? Cependant, quel est l\u2019objet de ta demande? Il te sera accord\u00e9. Que d\u00e9sires-tu encore? Tu l&#39;obtiendras.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Esther r\u00e9pondit: \u00abSi tu le juges bon, il faudrait autoriser les Juifs de Suse \u00e0 agir demain encore conform\u00e9ment \u00e0 la loi en vigueur aujourd&#39;hui et pendre le corps des dix fils d&#39;Haman \u00e0 une potence.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Le roi ordonna d\u2019agir de cette mani\u00e8re. Cet \u00e9dit fut donc proclam\u00e9 \u00e0 Suse et l\u2019on pendit le corps des dix fils d&#39;Haman;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "de plus, les Juifs de Suse se rassembl\u00e8rent de nouveau le quatorzi\u00e8me jour du mois d&#39;Adar et tu\u00e8rent 300 hommes \u00e0 Suse. En revanche, ils ne se livr\u00e8rent \u00e0 aucun pillage."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Quant au reste des Juifs, ceux qui se trouvaient dans les autres provinces du roi, ils se rassembl\u00e8rent pour d\u00e9fendre leur vie et obtenir le repos vis-\u00e0-vis de leurs ennemis. Ils tu\u00e8rent 75&#39;000 personnes parmi ceux qui les d\u00e9testaient. En revanche, ils ne se livr\u00e8rent \u00e0 aucun pillage."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ils firent cela le treizi\u00e8me jour du mois d&#39;Adar et se repos\u00e8rent le quatorzi\u00e8me, et ils en firent un jour r\u00e9serv\u00e9 aux banquets et \u00e0 la joie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De leur c\u00f4t\u00e9, les Juifs de Suse s&#39;\u00e9taient rassembl\u00e9s les treizi\u00e8me et quatorzi\u00e8me jours et se repos\u00e8rent le quinzi\u00e8me; c\u2019est donc ce jour-l\u00e0 qu\u2019ils r\u00e9serv\u00e8rent aux banquets et \u00e0 la joie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Voil\u00e0 pourquoi pour les Juifs de la campagne, ceux qui habitent des villes d\u00e9pourvues de murailles, c\u2019est le quatorzi\u00e8me jour du mois d&#39;Adar qui est un jour r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la joie, aux banquets et \u00e0 la f\u00eate, o\u00f9 l&#39;on s&#39;envoie des cadeaux les uns aux autres."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cons\u00e9quences de la d\u00e9livrance 9.20\u201310.3 Institution de la f\u00eate des Pourim - Mardoch\u00e9e enregistra ces \u00e9v\u00e9nements par \u00e9crit et envoya des lettres \u00e0 tous les Juifs install\u00e9s dans toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus, qu\u2019ils soient pr\u00e8s ou loin."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Il leur prescrivait de c\u00e9l\u00e9brer chaque ann\u00e9e les quatorzi\u00e8me et quinzi\u00e8me jours du mois d&#39;Adar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En effet, c\u2019\u00e9taient les jours o\u00f9 les Juifs avaient obtenu le repos vis-\u00e0-vis de leurs ennemis, le mois o\u00f9 leur tristesse avait \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en joie et leur deuil en f\u00eate. Ils devaient donc faire de ces jours des jours r\u00e9serv\u00e9s aux banquets et \u00e0 la joie, o\u00f9 l&#39;on s&#39;envoie des cadeaux les uns aux autres et o\u00f9 l&#39;on fait des offrandes aux pauvres."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Les Juifs s&#39;engag\u00e8rent \u00e0 poursuivre ce qu&#39;ils avaient d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 de faire et ce que Mardoch\u00e9e leur avait prescrit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En effet, Haman, fils d&#39;Hammedatha, l&#39;Agaguite qui \u00e9tait l\u2019adversaire de tous les Juifs, avait projet\u00e9 de les faire dispara\u00eetre et il avait jet\u00e9 le \u00abpour\u00bb, c&#39;est-\u00e0-dire le sort, en vue de semer le trouble parmi eux et de les faire dispara\u00eetre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cependant, Esther s&#39;\u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9e devant le roi, et celui-ci avait ordonn\u00e9 par \u00e9crit de faire retomber sur la t\u00eate d&#39;Haman le funeste projet qu&#39;il avait form\u00e9 contre les Juifs et de le pendre \u00e0 une potence, ainsi que ses fils."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Voil\u00e0 pourquoi on appela ces jours Pourim, d\u2019apr\u00e8s le mot \u00abpour\u00bb. Voil\u00e0 pourquoi aussi, en s\u2019appuyant sur toutes les instructions de cette lettre, sur ce qu&#39;ils avaient eux-m\u00eames vu et sur ce qui leur \u00e9tait arriv\u00e9,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "les Juifs prirent l&#39;engagement irr\u00e9vocable pour eux, pour leur descendance et pour tous ceux qui se joindraient \u00e0 eux, de c\u00e9l\u00e9brer ces deux jours en respectant ce qui \u00e9tait prescrit et la date fix\u00e9e, et ce chaque ann\u00e9e,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "de garder le souvenir de ces jours et les c\u00e9l\u00e9brer de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration dans chaque famille, dans chaque province et dans chaque ville, et de ne jamais laisser ces jours de Pourim dispara\u00eetre du milieu des Juifs ni leur souvenir s&#39;effacer parmi leurs descendants."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "La reine Esther, fille d&#39;Abicha\u00efl, et le Juif Mardoch\u00e9e \u00e9crivirent une seconde fois, avec toute l\u2019autorit\u00e9 qui \u00e9tait la leur, pour confirmer la lettre relative aux Pourim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "On envoya des lettres \u00e0 tous les Juifs, dans les 127 provinces du roi Assu\u00e9rus. Porteuses d\u2019un message de paix et de v\u00e9rit\u00e9,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "elles confirmaient la date fix\u00e9e pour les jours de Pourim par le Juif Mardoch\u00e9e et la reine Esther, mais aussi par les Juifs eux-m\u00eames, pour eux et leur descendance et contenaient les instructions relatives aux je\u00fbnes et aux cris qui les accompagnaient."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ainsi, l&#39;ordre d&#39;Esther confirma ces instructions relatives aux Pourim et il fut enregistr\u00e9 par \u00e9crit dans un livre."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00f4le de Mardoch\u00e9e - Le roi Assu\u00e9rus soumit \u00e0 la corv\u00e9e aussi bien la partie continentale du pays que les \u00eeles."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tout ce qu\u2019il a accompli par sa puissance et sa force, ainsi que les d\u00e9tails sur le r\u00f4le important qu\u2019il a accord\u00e9 \u00e0 Mardoch\u00e9e, cela est d\u00e9crit dans les annales des rois des M\u00e8des et des Perses."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En effet, le Juif Mardoch\u00e9e \u00e9tait l\u2019adjoint du roi Assu\u00e9rus. Il jouait un r\u00f4le important pour les Juifs et \u00e9tait tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 de ses nombreux fr\u00e8res. Il recherchait le bonheur de son peuple et contribua par ses paroles au bien-\u00eatre de toute sa lign\u00e9e."
                }
            }
        }
    }
}