{
    "version": "SG21",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salutation et reproche - De la part de Paul, ap\u00f4tre \u00e9tabli non par des hommes ni par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019un homme, mais par J\u00e9sus-Christ et par Dieu le P\u00e8re qui l&#39;a ressuscit\u00e9,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "et de tous les fr\u00e8res qui sont avec moi aux Eglises de la Galatie:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "que la gr\u00e2ce et la paix vous soient donn\u00e9es de la part de Dieu notre P\u00e8re et du Seigneur J\u00e9sus-Christ."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il s&#39;est donn\u00e9 lui-m\u00eame pour nos p\u00e9ch\u00e9s afin de nous arracher \u00e0 l\u2019actuel monde mauvais, conform\u00e9ment \u00e0 la volont\u00e9 de notre Dieu et P\u00e8re"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e0 qui soit la gloire aux si\u00e8cles des si\u00e8cles! Amen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Je m&#39;\u00e9tonne que vous vous d\u00e9tourniez si vite de celui qui vous a appel\u00e9s par la gr\u00e2ce de Christ pour passer \u00e0 un autre \u00e9vangile."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ce n\u2019est pas qu&#39;il y ait un autre \u00e9vangile, mais il y a des gens qui vous troublent et qui veulent d\u00e9former l&#39;Evangile de Christ."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mais si quelqu\u2019un \u2013 m\u00eame nous ou m\u00eame un ange venu du ciel \u2013 vous annon\u00e7ait un \u00e9vangile diff\u00e9rent de celui que nous vous avons pr\u00each\u00e9, qu&#39;il soit maudit!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nous l&#39;avons d\u00e9j\u00e0 dit, et je le r\u00e9p\u00e8te maintenant: si quelqu&#39;un vous annonce un autre \u00e9vangile que celui que vous avez re\u00e7u, qu&#39;il soit maudit!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Maintenant, est-ce la faveur des hommes que je recherche ou celle de Dieu? Est-ce que je cherche \u00e0 plaire aux hommes? Si je plaisais encore aux hommes, je ne serais pas serviteur de Christ."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paul et les autres ap\u00f4tres: un m\u00eame Evangile - Je vous le d\u00e9clare, fr\u00e8res et s\u0153urs: l&#39;Evangile que j&#39;ai annonc\u00e9 ne vient pas de l\u2019homme."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En effet, je ne l&#39;ai moi-m\u00eame ni re\u00e7u ni appris d&#39;un homme, mais par une r\u00e9v\u00e9lation de J\u00e9sus-Christ."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vous avez d\u2019ailleurs entendu parler de mon comportement autrefois dans le juda\u00efsme: je pers\u00e9cutais \u00e0 outrance l&#39;Eglise de Dieu, je cherchais \u00e0 la d\u00e9truire"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "et j&#39;\u00e9tais plus avanc\u00e9 dans le juda\u00efsme que beaucoup de ceux de mon \u00e2ge parmi mon peuple, car j&#39;\u00e9tais anim\u00e9 d&#39;un z\u00e8le excessif pour les traditions de mes anc\u00eatres."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais Dieu m&#39;avait mis \u00e0 part d\u00e8s le ventre de ma m\u00e8re et m&#39;a appel\u00e9 par sa gr\u00e2ce."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lorsqu\u2019il a trouv\u00e9 bon de r\u00e9v\u00e9ler son Fils en moi afin que je l&#39;annonce parmi les non-Juifs, je n&#39;ai consult\u00e9 personne,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "je ne suis m\u00eame pas mont\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem vers ceux qui \u00e9taient ap\u00f4tres avant moi, mais je suis aussit\u00f4t parti pour l&#39;Arabie; puis je suis retourn\u00e9 \u00e0 Damas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Trois ans plus tard, je suis mont\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem pour faire la connaissance de Pierre, et je suis rest\u00e9 quinze jours chez lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mais je n&#39;ai vu aucun autre ap\u00f4tre, si ce n\u2019est Jacques, le fr\u00e8re du Seigneur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En vous \u00e9crivant cela, je l\u2019affirme devant Dieu, je ne mens pas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Je suis all\u00e9 ensuite dans les r\u00e9gions de la Syrie et de la Cilicie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Or, mon visage \u00e9tait inconnu des Eglises de Jud\u00e9e qui sont en Christ."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elles avaient seulement entendu dire: \u00abCelui qui nous pers\u00e9cutait auparavant annonce maintenant la foi qu&#39;il s&#39;effor\u00e7ait alors de d\u00e9truire\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "et elles rendaient gloire \u00e0 Dieu \u00e0 cause de moi."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Quatorze ans plus tard, je suis mont\u00e9 de nouveau \u00e0 J\u00e9rusalem avec Barnabas; j&#39;avais aussi pris Tite avec moi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u2019y suis mont\u00e9 \u00e0 la suite d&#39;une r\u00e9v\u00e9lation et je leur ai pr\u00e9sent\u00e9 l&#39;Evangile que je pr\u00eache parmi les non-Juifs; je l&#39;ai expos\u00e9 en priv\u00e9 \u00e0 ceux qui sont les plus consid\u00e9r\u00e9s afin de ne pas courir ou avoir couru pour rien."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Or Tite, qui \u00e9tait avec moi et qui est grec, n\u2019a m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 contraint de se faire circoncire,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "malgr\u00e9 les pr\u00e9tendus fr\u00e8res qui s&#39;\u00e9taient furtivement gliss\u00e9s parmi nous pour \u00e9pier la libert\u00e9 que nous avons en J\u00e9sus-Christ, avec l&#39;intention de nous asservir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nous ne leur avons pas c\u00e9d\u00e9 un seul instant, afin que la v\u00e9rit\u00e9 de l&#39;Evangile soit maintenue pour vous."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quant \u00e0 ceux qui sont les plus consid\u00e9r\u00e9s \u2013 ce qu&#39;ils \u00e9taient autrefois m\u2019importe peu, Dieu ne fait pas de favoritisme \u2013 ils ne m&#39;ont rien impos\u00e9 de plus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Au contraire, ils ont vu que l&#39;Evangile m&#39;avait \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 pour les incirconcis comme \u00e0 Pierre pour les circoncis"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2013 car celui qui a fait de Pierre l&#39;ap\u00f4tre des circoncis a aussi fait de moi l&#39;ap\u00f4tre des non-Juifs \u2013"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "et ils ont reconnu la gr\u00e2ce qui m&#39;avait \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e. Jacques, C\u00e9phas et Jean, qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme des piliers, nous ont alors donn\u00e9 la main d&#39;association, \u00e0 Barnabas et \u00e0 moi, afin que nous allions, nous vers les non-Juifs, eux vers les circoncis."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ils nous ont seulement recommand\u00e9 de nous souvenir des pauvres, ce que j&#39;ai eu bien soin de faire."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mais lorsque Pierre est venu \u00e0 Antioche, je me suis ouvertement oppos\u00e9 \u00e0 lui, parce qu&#39;il \u00e9tait condamnable."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En effet, avant la venue de quelques personnes de l&#39;entourage de Jacques, il mangeait avec les non-Juifs, mais apr\u00e8s leur arriv\u00e9e, il s\u2019est esquiv\u00e9 et s\u2019est tenu \u00e0 l&#39;\u00e9cart par crainte des circoncis."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Les autres Juifs ont pratiqu\u00e9 avec lui ce double jeu, de telle sorte que m\u00eame Barnabas a \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9 dans leur hypocrisie."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quand j&#39;ai vu qu&#39;ils ne marchaient pas droit, puisqu\u2019ils ne respectaient pas la v\u00e9rit\u00e9 de l&#39;Evangile, j&#39;ai dit \u00e0 Pierre devant tous: \u00abSi toi, qui es juif, tu vis \u00e0 la mani\u00e8re des non-Juifs et non \u00e0 la mani\u00e8re des Juifs, pourquoi veux-tu forcer les non-Juifs \u00e0 se comporter comme des Juifs?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bbNous, nous sommes des Juifs de naissance, et non des p\u00e9cheurs issus des autres nations."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cependant, nous savons que ce n&#39;est pas sur la base des \u0153uvres de la loi que l&#39;homme est d\u00e9clar\u00e9 juste, mais au moyen de la foi en J\u00e9sus-Christ. Ainsi, nous aussi nous avons cru en J\u00e9sus-Christ afin d&#39;\u00eatre d\u00e9clar\u00e9s justes sur la base de la foi en Christ et non des \u0153uvres de la loi, puisque personne ne sera consid\u00e9r\u00e9 comme juste sur la base des \u0153uvres de la loi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbMais si, en cherchant \u00e0 \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s justes en Christ, nous avons \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9s p\u00e9cheurs nous aussi, cela signifie-t-il que Christ serait un serviteur du p\u00e9ch\u00e9? Certainement pas!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En effet, si je reconstruis ce que j&#39;ai d\u00e9truit, je me pr\u00e9sente moi-m\u00eame comme coupable,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "puisque c&#39;est la loi qui m\u2019a amen\u00e9 \u00e0 mourir \u00e0 la loi afin de vivre pour Dieu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J&#39;ai \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 avec Christ; ce n&#39;est plus moi qui vis, c&#39;est Christ qui vit en moi; et ce que je vis maintenant dans mon corps, je le vis dans la foi au Fils de Dieu qui m&#39;a aim\u00e9 et qui s&#39;est donn\u00e9 lui-m\u00eame pour moi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Je ne rejette pas la gr\u00e2ce de Dieu; en effet, si la justice s&#39;obtient par la loi, alors Christ est mort pour rien.\u00bb"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Justifi\u00e9s par la foi, non par la loi - Galates sans intelligence! Qui vous a fascin\u00e9s [pour que vous n&#39;ob\u00e9issiez plus \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9], vous aux yeux de qui J\u00e9sus-Christ a \u00e9t\u00e9 d\u00e9crit comme crucifi\u00e9?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Voici seulement ce que je veux apprendre de vous: est-ce en pratiquant les \u0153uvres de la loi que vous avez re\u00e7u l&#39;Esprit ou en \u00e9coutant l&#39;Evangile avec foi?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Manquez-vous \u00e0 ce point de bon sens? Apr\u00e8s avoir commenc\u00e9 par l&#39;Esprit, voulez-vous maintenant finir par vos propres forces?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Avez-vous tant souffert pour rien? Si du moins c&#39;est pour rien."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Celui qui vous accorde l&#39;Esprit et qui accomplit des miracles parmi vous le fait-il donc parce que vous pratiquez les \u0153uvres de la loi ou parce que vous \u00e9coutez avec foi?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tout comme Abraham eut confiance en Dieu et que cela lui fut compt\u00e9 comme justice,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "reconnaissez donc que ce sont ceux qui ont la foi qui sont les fils d&#39;Abraham."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Or l&#39;Ecriture pr\u00e9voyait que Dieu consid\u00e9rerait les non-Juifs comme justes sur la base de la foi, et elle a d&#39;avance annonc\u00e9 cette bonne nouvelle \u00e0 Abraham: Toutes les nations seront b\u00e9nies en toi!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ainsi ceux qui croient sont b\u00e9nis avec Abraham le croyant."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En effet tous ceux qui d\u00e9pendent des \u0153uvres de la loi sont sous la mal\u00e9diction, car il est \u00e9crit: Maudit soit tout homme qui ne reste pas fid\u00e8le \u00e0 tout ce qui est \u00e9crit dans le livre de la loi pour le mettre en pratique."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De plus, il est \u00e9vident que personne n&#39;est d\u00e9clar\u00e9 juste devant Dieu dans le cadre de la loi, puisqu&#39;il est dit: Le juste vivra par la foi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Or, la loi ne s\u2019appuie pas sur la foi; elle dit au contraire: L\u2019homme qui mettra ces r\u00e8gles en pratique vivra par elles."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Christ nous a rachet\u00e9s de la mal\u00e9diction de la loi en devenant mal\u00e9diction pour nous, puisqu\u2019il est \u00e9crit: Tout homme pendu au bois est maudit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C&#39;est ainsi qu\u2019en J\u00e9sus-Christ la b\u00e9n\u00e9diction d&#39;Abraham touche aussi les non-Juifs et que nous recevons par la foi l&#39;Esprit qui avait \u00e9t\u00e9 promis."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Le r\u00f4le de la loi et le statut des croyants - Fr\u00e8res et s\u0153urs \u2013 je parle ici selon les r\u00e8gles humaines \u2013 quand un testament est \u00e9tabli par un homme, personne ne peut l&#39;annuler ni lui ajouter quelque chose."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Or les promesses ont \u00e9t\u00e9 faites \u00e0 Abraham et \u00e0 sa descendance. Il n&#39;est pas dit: \u00abet aux descendances\u00bb, comme s&#39;il s&#39;agissait de plusieurs, mais c\u2019est d\u2019une seule qu\u2019il s&#39;agit: \u00e0 ta descendance, c&#39;est-\u00e0-dire \u00e0 Christ."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Voici ce que je veux dire: un testament que Dieu a \u00e9tabli, la loi survenue 430 ans plus tard ne peut l\u2019annuler et rendre ainsi la promesse sans effet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En effet, si l&#39;h\u00e9ritage venait de la loi, il ne viendrait plus de la promesse, or c&#39;est par une promesse que Dieu a accord\u00e9 sa gr\u00e2ce \u00e0 Abraham."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pourquoi donc la loi? Elle a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9e ensuite \u00e0 cause des transgressions, jusqu&#39;\u00e0 ce que vienne la descendance \u00e0 qui la promesse avait \u00e9t\u00e9 faite; elle a \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9e par des anges, au moyen d&#39;un m\u00e9diateur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Un m\u00e9diateur n\u2019intervient pas quand il y a une seule partie, or l\u00e0, Dieu est seul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "La loi est-elle donc contre les promesses de Dieu? Certainement pas! Si une loi qui puisse procurer la vie avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e, la justice viendrait r\u00e9ellement de la loi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais l&#39;Ecriture a d\u00e9clar\u00e9 le monde entier prisonnier du p\u00e9ch\u00e9 afin que ce qui avait \u00e9t\u00e9 promis soit accord\u00e9 par la foi en J\u00e9sus-Christ \u00e0 ceux qui croient."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Avant que la foi vienne, nous \u00e9tions prisonniers sous la garde de la loi en vue de la foi qui devait \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9e."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ainsi la loi a \u00e9t\u00e9 le guide charg\u00e9 de nous conduire \u00e0 Christ afin que nous soyons d\u00e9clar\u00e9s justes sur la base de la foi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Depuis que la foi est venue, nous ne sommes plus soumis \u00e0 ce guide."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vous \u00eates tous fils de Dieu par la foi en J\u00e9sus-Christ;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "en effet, vous tous qui avez \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s en Christ, vous vous \u00eates rev\u00eatus de Christ."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Il n&#39;y a plus ni Juif ni non-Juif, il n&#39;y a plus ni esclave ni libre, il n&#39;y a plus ni homme ni femme, car vous \u00eates tous un en J\u00e9sus-Christ."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Si vous appartenez \u00e0 Christ, vous \u00eates donc la descendance d&#39;Abraham [et] vous \u00eates h\u00e9ritiers conform\u00e9ment \u00e0 la promesse."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Voici ce que je veux dire: aussi longtemps que l&#39;h\u00e9ritier est un enfant, il ne diff\u00e8re en rien d&#39;un esclave, quoiqu&#39;il soit le ma\u00eetre de tout:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "il est soumis \u00e0 des tuteurs et \u00e0 des administrateurs jusqu&#39;au moment fix\u00e9 par son p\u00e8re."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nous aussi, de la m\u00eame mani\u00e8re, lorsque nous \u00e9tions des enfants, nous \u00e9tions esclaves des principes \u00e9l\u00e9mentaires qui r\u00e9gissent le monde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mais, lorsque le moment est vraiment venu, Dieu a envoy\u00e9 son Fils, n\u00e9 d&#39;une femme, n\u00e9 sous la loi,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "pour racheter ceux qui \u00e9taient sous la loi afin que nous recevions le statut d\u2019enfants adoptifs."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Et parce que vous \u00eates ses fils, Dieu a envoy\u00e9 dans votre c\u0153ur l&#39;Esprit de son Fils qui crie: \u00abAbba! P\u00e8re!\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ainsi tu n&#39;es plus esclave, mais fils; et si tu es fils, tu es aussi h\u00e9ritier de Dieu par Christ."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u2019inqui\u00e9tude de Paul pour les Galates - Autrefois vous ne connaissiez pas Dieu, vous serviez des dieux qui par nature ne le sont pas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mais maintenant que vous avez connu Dieu, ou plut\u00f4t que vous avez \u00e9t\u00e9 connus de Dieu, comment pouvez-vous retourner \u00e0 ces principes \u00e9l\u00e9mentaires sans force et sans valeur auxquels vous voulez vous asservir encore?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vous faites tr\u00e8s attention aux jours, aux mois, aux saisons et aux ann\u00e9es!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u2019ai peur d&#39;avoir inutilement travaill\u00e9 pour vous."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fr\u00e8res et s\u0153urs, je vous en supplie, soyez comme moi, car moi aussi j\u2019ai \u00e9t\u00e9 comme vous. Vous ne m&#39;avez fait aucun tort"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "mais, vous le savez, c&#39;est \u00e0 cause d&#39;un probl\u00e8me physique que je vous ai annonc\u00e9 l&#39;Evangile pour la premi\u00e8re fois."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Et mis \u00e0 l&#39;\u00e9preuve par mon corps, vous n&#39;avez montr\u00e9 ni m\u00e9pris ni d\u00e9go\u00fbt; au contraire, vous m&#39;avez accueilli comme un ange de Dieu, comme J\u00e9sus-Christ lui-m\u00eame."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O\u00f9 donc est l&#39;expression de votre bonheur? En effet, je vous rends ce t\u00e9moignage: si cela avait \u00e9t\u00e9 possible, vous vous seriez arrach\u00e9 les yeux pour me les donner."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Suis-je donc devenu votre ennemi en vous disant la v\u00e9rit\u00e9?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Le z\u00e8le que ces gens manifestent pour vous n&#39;est pas pur, mais ils veulent vous d\u00e9tacher de nous afin que vous soyez z\u00e9l\u00e9s pour eux."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Il est beau d&#39;avoir constamment du z\u00e8le pour ce qui est bien, et pas seulement quand je suis pr\u00e9sent parmi vous."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mes enfants, j&#39;\u00e9prouve de nouveau les douleurs de l\u2019accouchement pour vous, jusqu&#39;\u00e0 ce que Christ soit form\u00e9 en vous."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Je voudrais \u00eatre en ce moment aupr\u00e8s de vous et pouvoir changer de ton, car je suis dans l\u2019embarras \u00e0 votre sujet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Les deux descendances d\u2019Abraham - Dites-moi, vous qui voulez \u00eatre sous la loi, ne comprenez-vous pas la loi?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En effet, il est \u00e9crit qu&#39;Abraham a eu deux fils, un de la femme esclave et un de la femme libre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mais celui de l&#39;esclave est n\u00e9 par volont\u00e9 humaine, et celui de la femme libre est le fruit de la promesse."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ces faits ont une valeur all\u00e9gorique, car ces femmes repr\u00e9sentent deux alliances. L&#39;une vient du mont Sina\u00ef et donne naissance \u00e0 des esclaves: c&#39;est Agar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En effet, Agar, c&#39;est le mont Sina\u00ef en Arabie, et elle correspond \u00e0 la J\u00e9rusalem actuelle qui vit dans l\u2019esclavage avec ses enfants."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mais la J\u00e9rusalem d&#39;en haut est libre, c&#39;est elle qui est notre m\u00e8re."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De fait, il est \u00e9crit: R\u00e9jouis-toi, st\u00e9rile, toi qui n&#39;as pas eu d&#39;enfant! Eclate de joie et pousse des cris de triomphe, toi qui n&#39;as pas connu les douleurs de l&#39;accouchement! En effet, les enfants de la femme d\u00e9laiss\u00e9e seront plus nombreux que ceux de la femme mari\u00e9e."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nous, fr\u00e8res et s\u0153urs, comme Isaac nous sommes les enfants de la promesse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Le fils n\u00e9 par volont\u00e9 humaine pers\u00e9cutait alors celui qui \u00e9tait n\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l&#39;Esprit, et il en va de m\u00eame maintenant encore."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mais que dit l&#39;Ecriture? Chasse l&#39;esclave et son fils, car le fils de l&#39;esclave n&#39;h\u00e9ritera pas avec le fils de la femme libre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ainsi, fr\u00e8res et s\u0153urs, nous ne sommes pas les enfants de l&#39;esclave, mais de la femme libre."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Une libert\u00e9 \u00e0 conserver - C&#39;est pour la libert\u00e9 que Christ nous a affranchis. Tenez donc ferme dans cette libert\u00e9 et ne vous placez pas de nouveau sous la contrainte d\u2019un esclavage."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Moi Paul, je vous le dis: si vous vous faites circoncire, Christ ne vous servira \u00e0 rien."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Et j&#39;affirme encore une fois \u00e0 tout homme qui se fait circoncire qu&#39;il est tenu de mettre en pratique la loi tout enti\u00e8re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vous \u00eates s\u00e9par\u00e9s de Christ, vous tous qui cherchez \u00e0 \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme justes dans le cadre de la loi, vous \u00eates d\u00e9chus de la gr\u00e2ce."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nous, c&#39;est de la foi et par l&#39;Esprit que nous attendons la justice esp\u00e9r\u00e9e."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En effet, en J\u00e9sus-Christ, ce qui a de l\u2019importance, ce n\u2019est ni la circoncision ni l&#39;incirconcision, mais seulement la foi qui agit \u00e0 travers l&#39;amour."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vous couriez bien. Qui vous a arr\u00eat\u00e9s pour vous emp\u00eacher d&#39;ob\u00e9ir \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cette influence ne vient pas de celui qui vous appelle."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un peu de levain fait lever toute la p\u00e2te."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J&#39;ai confiance dans le Seigneur qu\u2019en ce qui vous concerne vous ne penserez pas autrement. Mais celui qui vous trouble, quel qu&#39;il soit, en subira la condamnation."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Quant \u00e0 moi, fr\u00e8res et s\u0153urs, pourquoi suis-je encore pers\u00e9cut\u00e9, si je pr\u00eache encore la circoncision? Le scandale de la croix est alors supprim\u00e9!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Puissent-ils m\u00eame se castrer, ceux qui jettent le trouble parmi vous!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fr\u00e8res et s\u0153urs, c\u2019est \u00e0 la libert\u00e9 que vous avez \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s. Seulement, ne faites pas de cette libert\u00e9 un pr\u00e9texte pour suivre les d\u00e9sirs de votre nature propre. Au contraire, soyez par amour serviteurs les uns des autres."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En effet, toute la loi est accomplie dans cette seule parole: Tu aimeras ton prochain comme toi-m\u00eame."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais si vous vous mordez et vous d\u00e9vorez les uns les autres, attention: vous finirez par vous d\u00e9truire les uns les autres."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Voici donc ce que je dis: marchez par l&#39;Esprit et vous n&#39;accomplirez pas les d\u00e9sirs de votre nature propre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En effet, la nature humaine a des d\u00e9sirs contraires \u00e0 ceux de l&#39;Esprit, et l&#39;Esprit a des d\u00e9sirs contraires \u00e0 ceux de la nature humaine. Ils sont oppos\u00e9s entre eux, de sorte que vous ne pouvez pas faire ce que vous voudriez."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cependant, si vous \u00eates conduits par l&#39;Esprit, vous n&#39;\u00eates pas sous la loi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Les \u0153uvres de la nature humaine sont \u00e9videntes: ce sont [l&#39;adult\u00e8re,] l&#39;immoralit\u00e9 sexuelle, l&#39;impuret\u00e9, la d\u00e9bauche,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "l&#39;idol\u00e2trie, la magie, les haines, les querelles, les jalousies, les col\u00e8res, les rivalit\u00e9s, les divisions, les sectes,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "l&#39;envie, [les meurtres,] l&#39;ivrognerie, les exc\u00e8s de table et les choses semblables. Je vous pr\u00e9viens, comme je l&#39;ai d\u00e9j\u00e0 fait: ceux qui ont un tel comportement n&#39;h\u00e9riteront pas du royaume de Dieu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais le fruit de l&#39;Esprit, c&#39;est l&#39;amour, la joie, la paix, la patience, la bont\u00e9, la bienveillance, la foi, la douceur, la ma\u00eetrise de soi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Contre de telles attitudes, il n\u2019y a pas de loi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ceux qui appartiennent \u00e0 [J\u00e9sus-]Christ ont crucifi\u00e9 leur nature propre avec ses passions et ses d\u00e9sirs."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Si nous vivons par l&#39;Esprit, laissons-nous aussi conduire par l&#39;Esprit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ne soyons pas vaniteux en nous provoquant les uns les autres, en nous portant envie les uns aux autres."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mise en pratique de la vie nouvelle - Fr\u00e8res et s\u0153urs, si un homme vient \u00e0 \u00eatre surpris en faute, vous qui \u00eates spirituels, redressez-le dans un esprit de douceur. Veille sur toi-m\u00eame, de peur que toi aussi, tu ne sois tent\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Portez les fardeaux les uns des autres et accomplissez ainsi la loi de Christ."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Si quelqu&#39;un pense \u00eatre quelque chose alors qu&#39;il n&#39;est rien, il se trompe lui-m\u00eame."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Que chacun examine ses propres \u0153uvres, et alors il aura de quoi \u00eatre fier par rapport \u00e0 lui seul, et non par comparaison avec un autre,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "car chacun portera sa propre responsabilit\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Que celui \u00e0 qui l&#39;on enseigne la parole donne une part de tous ses biens \u00e0 celui qui l&#39;enseigne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne vous y trompez pas: on ne se moque pas de Dieu. Ce qu&#39;un homme aura sem\u00e9, il le r\u00e9coltera aussi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Celui qui s\u00e8me pour satisfaire sa nature propre r\u00e9coltera d\u2019elle la ruine, mais celui qui s\u00e8me pour l&#39;Esprit r\u00e9coltera de l&#39;Esprit la vie \u00e9ternelle."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne n\u00e9gligeons pas de faire le bien, car nous moissonnerons au moment convenable, si nous ne nous rel\u00e2chons pas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ainsi donc, pendant que nous en avons l&#39;occasion, pratiquons le bien envers tous et en particulier envers nos proches dans la foi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Conclusion et salutations - Voyez avec quelles grosses lettres je vous ai \u00e9crit de ma propre main."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tous ceux qui veulent se faire bien voir par les hommes vous obligent \u00e0 vous faire circoncire uniquement afin de ne pas \u00eatre eux-m\u00eames pers\u00e9cut\u00e9s pour la croix de Christ."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En effet, les circoncis eux-m\u00eames ne respectent pas la loi, mais ils veulent que vous soyez circoncis afin de pouvoir tirer fiert\u00e9 de votre corps."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En ce qui me concerne, jamais je ne tirerai fiert\u00e9 d\u2019autre chose que de la croix de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ. Par elle le monde est crucifi\u00e9 pour moi, comme je le suis pour le monde."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En effet, [en J\u00e9sus-Christ,] ce qui a de l\u2019importance, ce n&#39;est ni la circoncision ni l&#39;incirconcision, mais c&#39;est le fait d&#39;\u00eatre une nouvelle cr\u00e9ature."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paix et gr\u00e2ce sur tous ceux qui suivront cette r\u00e8gle et sur l&#39;Isra\u00ebl de Dieu!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Que personne d\u00e9sormais ne me fasse de peine, car je porte sur mon corps les marques du [Seigneur] J\u00e9sus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fr\u00e8res et s\u0153urs, que la gr\u00e2ce de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ soit avec votre esprit! Amen!"
                }
            }
        }
    }
}