{
    "version": "SG21",
    "book_name": "John",
    "book_nr": "43",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e9sentation de J\u00e9sus 1.1\u20134.54 L\u2019incarnation de la Parole - Au commencement, la Parole existait d\u00e9j\u00e0. La Parole \u00e9tait avec Dieu et la Parole \u00e9tait Dieu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elle \u00e9tait au commencement avec Dieu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tout a \u00e9t\u00e9 fait par elle et rien de ce qui a \u00e9t\u00e9 fait n&#39;a \u00e9t\u00e9 fait sans elle."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En elle il y avait la vie, et cette vie \u00e9tait la lumi\u00e8re des \u00eatres humains."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "La lumi\u00e8re brille dans les t\u00e9n\u00e8bres, et les t\u00e9n\u00e8bres ne l&#39;ont pas accueillie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Il y eut un homme envoy\u00e9 par Dieu; son nom \u00e9tait Jean."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il vint comme t\u00e9moin, pour rendre t\u00e9moignage \u00e0 la lumi\u00e8re afin que tous croient par lui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Il n&#39;\u00e9tait pas la lumi\u00e8re, mais il vint pour rendre t\u00e9moignage \u00e0 la lumi\u00e8re."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cette lumi\u00e8re \u00e9tait la vraie lumi\u00e8re qui, en venant dans le monde, \u00e9claire tout \u00eatre humain."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elle \u00e9tait dans le monde et le monde a \u00e9t\u00e9 fait par elle, pourtant le monde ne l&#39;a pas reconnue."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elle est venue chez les siens, et les siens ne l&#39;ont pas accueillie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mais \u00e0 tous ceux qui l&#39;ont accept\u00e9e, \u00e0 ceux qui croient en son nom, elle a donn\u00e9 le droit de devenir enfants de Dieu,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "puisqu\u2019ils sont n\u00e9s non du fait de la nature, ni par une volont\u00e9 humaine, ni par la volont\u00e9 d\u2019un mari, mais qu\u2019ils sont n\u00e9s de Dieu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Et la Parole s&#39;est faite homme, elle a habit\u00e9 parmi nous, pleine de gr\u00e2ce et de v\u00e9rit\u00e9, et nous avons contempl\u00e9 sa gloire, une gloire comme celle du Fils unique venu du P\u00e8re."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jean lui a rendu t\u00e9moignage et s&#39;est \u00e9cri\u00e9: \u00abC&#39;est celui \u00e0 propos duquel j&#39;ai dit: \u2018Celui qui vient apr\u00e8s moi m&#39;a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9, car il \u00e9tait avant moi.\u2019\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nous avons tous re\u00e7u de sa pl\u00e9nitude, et gr\u00e2ce sur gr\u00e2ce."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En effet, la loi a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 travers Mo\u00efse, mais la gr\u00e2ce et la v\u00e9rit\u00e9 sont venues \u00e0 travers J\u00e9sus-Christ."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Personne n&#39;a jamais vu Dieu; Dieu le Fils unique, qui est dans l\u2019intimit\u00e9 du P\u00e8re, est celui qui l&#39;a fait conna\u00eetre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u00e9moignage de Jean-Baptiste sur J\u00e9sus - Voici le t\u00e9moignage de Jean lorsque les Juifs envoy\u00e8rent de J\u00e9rusalem des pr\u00eatres et des L\u00e9vites pour lui demander: \u00abToi, qui es-tu?\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Il d\u00e9clara et sans restriction affirma: \u00abMoi, je ne suis pas le Messie.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ils lui demand\u00e8rent: \u00abQui es-tu donc? Es-tu Elie?\u00bb Et il dit: \u00abJe ne le suis pas.\u00bb \u00abEs-tu le proph\u00e8te?\u00bb Et il r\u00e9pondit: \u00abNon.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ils lui dirent alors: \u00abQui es-tu? Nous devons donner une r\u00e9ponse \u00e0 ceux qui nous ont envoy\u00e9s! Que dis-tu de toi-m\u00eame?\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00abMoi, dit-il, je suis la voix de celui qui crie dans le d\u00e9sert: \u2018Rendez le chemin du Seigneur droit\u2019, comme l\u2019a dit le proph\u00e8te Esa\u00efe.\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s \u00e9taient des pharisiens."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ils lui pos\u00e8rent encore cette question: \u00abPourquoi donc baptises-tu, si tu n&#39;es ni le Messie, ni Elie, ni le proph\u00e8te?\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jean leur r\u00e9pondit: \u00abMoi, je baptise d&#39;eau, mais au milieu de vous se trouve quelqu&#39;un que vous ne connaissez pas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Il vient apr\u00e8s moi [mais il m\u2019a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9,] et je ne suis pas digne de d\u00e9tacher la courroie de ses sandales.\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Cela se passait \u00e0 B\u00e9thanie, de l&#39;autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain, o\u00f9 Jean baptisait."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Le lendemain, il vit J\u00e9sus s\u2019approcher de lui et dit: \u00abVoici l&#39;Agneau de Dieu qui enl\u00e8ve le p\u00e9ch\u00e9 du monde."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C&#39;est celui \u00e0 propos duquel j&#39;ai dit: \u2018Apr\u00e8s moi vient un homme qui m&#39;a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9, car il existait avant moi.\u2019"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pour ma part, je ne le connaissais pas, mais c&#39;est afin de le faire conna\u00eetre \u00e0 Isra\u00ebl que je suis venu baptiser d&#39;eau.\u00bb"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jean rendit aussi ce t\u00e9moignage: \u00abJ&#39;ai vu l&#39;Esprit descendre du ciel comme une colombe et s&#39;arr\u00eater sur lui."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Je ne le connaissais pas, mais celui qui m&#39;a envoy\u00e9 baptiser d&#39;eau m&#39;a dit: \u2018Celui sur qui tu verras l&#39;Esprit descendre et s&#39;arr\u00eater, c&#39;est lui qui baptise du Saint-Esprit.\u2019"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Et moi, j&#39;ai vu et j&#39;atteste qu&#39;il est le Fils de Dieu.\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Le lendemain, Jean \u00e9tait encore l\u00e0 avec deux de ses disciples."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Il vit J\u00e9sus passer et dit: \u00abVoici l&#39;Agneau de Dieu.\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Les deux disciples l&#39;entendirent prononcer ces paroles et suivirent J\u00e9sus."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9sus se retourna et, voyant qu&#39;ils le suivaient, il leur dit: \u00abQue cherchez-vous?\u00bb Ils lui r\u00e9pondirent: \u00abRabbi \u2013 ce qui signifie ma\u00eetre \u2013, o\u00f9 habites-tu?\u00bb"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00abVenez, leur dit-il, et voyez.\u00bb Ils y all\u00e8rent [donc], virent o\u00f9 il habitait et rest\u00e8rent avec lui ce jour-l\u00e0. C&#39;\u00e9tait environ quatre heures de l&#39;apr\u00e8s-midi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Andr\u00e9, le fr\u00e8re de Simon Pierre, \u00e9tait l&#39;un des deux qui avaient entendu les paroles de Jean et qui avaient suivi J\u00e9sus."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Il rencontra d&#39;abord son fr\u00e8re Simon et lui dit: \u00abNous avons trouv\u00e9 le Messie\u00bb, ce qui correspond \u00e0 Christ."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Il le conduisit vers J\u00e9sus. J\u00e9sus le regarda et dit: \u00abTu es Simon, fils de Jonas, tu seras appel\u00e9 C\u00e9phas\u00bb, ce qui signifie Pierre."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Le lendemain, J\u00e9sus d\u00e9cida de se rendre en Galil\u00e9e. Il rencontra Philippe et lui dit: \u00abSuis-moi.\u00bb"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Philippe \u00e9tait de Bethsa\u00efda, la ville d&#39;Andr\u00e9 et de Pierre."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Philippe rencontra Nathana\u00ebl et lui dit: \u00abNous avons trouv\u00e9 celui que Mo\u00efse a d\u00e9crit dans la loi et dont les proph\u00e8tes ont parl\u00e9: J\u00e9sus de Nazareth, fils de Joseph.\u00bb"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Nathana\u00ebl lui dit: \u00abPeut-il sortir quelque chose de bon de Nazareth?\u00bb Philippe lui r\u00e9pondit: \u00abViens et vois.\u00bb"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "J\u00e9sus vit Nathana\u00ebl s&#39;approcher de lui et dit de lui: \u00abVoici vraiment un Isra\u00e9lite en qui il n&#39;y a pas de ruse.\u00bb"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00abD&#39;o\u00f9 me connais-tu?\u00bb lui dit Nathana\u00ebl. J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: \u00abAvant que Philippe t&#39;appelle, quand tu \u00e9tais sous le figuier, je t&#39;ai vu.\u00bb"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Nathana\u00ebl r\u00e9pondit: \u00abMa\u00eetre, tu es le Fils de Dieu, tu es le roi d&#39;Isra\u00ebl.\u00bb"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: \u00abParce que je t&#39;ai dit que je t&#39;ai vu sous le figuier, tu crois? Tu verras de plus grandes choses que celles-ci.\u00bb"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Il ajouta: \u00abEn v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, vous verrez [d\u00e9sormais] le ciel ouvert et les anges de Dieu monter et descendre au-dessus du Fils de l&#39;homme.\u00bb"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Premier miracle de J\u00e9sus en Galil\u00e9e - Or, le troisi\u00e8me jour, il y eut des noces \u00e0 Cana en Galil\u00e9e. La m\u00e8re de J\u00e9sus \u00e9tait l\u00e0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e9sus fut aussi invit\u00e9 aux noces avec ses disciples."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Comme le vin venait \u00e0 manquer, la m\u00e8re de J\u00e9sus lui dit: \u00abIls n&#39;ont plus de vin.\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: \u00abQue me veux-tu, femme? Mon heure n&#39;est pas encore venue.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sa m\u00e8re dit aux serviteurs: \u00abFaites tout ce qu&#39;il vous dira.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Or il y avait l\u00e0 six jarres de pierre, destin\u00e9es aux purifications des Juifs et contenant chacune une centaine de litres."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit: \u00abRemplissez d&#39;eau ces jarres.\u00bb Et ils les remplirent jusqu&#39;au bord."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00abPuisez maintenant, leur dit-il, et apportez-en \u00e0 l&#39;organisateur du repas.\u00bb Et ils lui en apport\u00e8rent."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L&#39;organisateur du repas go\u00fbta l&#39;eau chang\u00e9e en vin. Ne sachant pas d&#39;o\u00f9 venait ce vin, tandis que les serviteurs qui avaient puis\u00e9 l&#39;eau le savaient bien, il appela le mari\u00e9"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "et lui dit: \u00abTout homme sert d&#39;abord le bon vin, puis le moins bon apr\u00e8s qu&#39;on s&#39;est enivr\u00e9; mais toi, tu as gard\u00e9 le bon vin jusqu&#39;\u00e0 pr\u00e9sent!\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tel fut, \u00e0 Cana en Galil\u00e9e, le premier des signes miraculeux que fit J\u00e9sus. Il manifesta sa gloire et ses disciples crurent en lui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apr\u00e8s cela, il descendit \u00e0 Caperna\u00fcm avec sa m\u00e8re, ses fr\u00e8res et ses disciples, et ils n&#39;y rest\u00e8rent que peu de jours."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9sus dans le temple, \u00e0 J\u00e9rusalem - La P\u00e2que juive \u00e9tait proche et J\u00e9sus monta \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Il trouva les vendeurs de b\u0153ufs, de brebis et de pigeons ainsi que les changeurs de monnaie install\u00e9s dans le temple."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alors il fit un fouet avec des cordes et les chassa tous du temple, ainsi que les brebis et les b\u0153ufs. Il dispersa la monnaie des changeurs et renversa leurs tables."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Et il dit aux vendeurs de pigeons: \u00abEnlevez cela d&#39;ici, ne faites pas de la maison de mon P\u00e8re une maison de commerce.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ses disciples se souvinrent qu&#39;il est \u00e9crit: Le z\u00e8le de ta maison me d\u00e9vore."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Les Juifs prirent la parole et lui dirent: \u00abQuel signe nous montres-tu, pour agir de cette mani\u00e8re?\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: \u00abD\u00e9truisez ce temple et en 3 jours je le rel\u00e8verai.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Les Juifs dirent: \u00abIl a fallu 46 ans pour construire ce temple et toi, en 3 jours tu le rel\u00e8verais!\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Cependant, lui parlait du temple de son corps."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi, lorsqu&#39;il fut ressuscit\u00e9, ses disciples se souvinrent qu&#39;il avait dit cela et ils crurent \u00e0 l&#39;Ecriture et \u00e0 la parole que J\u00e9sus avait dite."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pendant que J\u00e9sus \u00e9tait \u00e0 J\u00e9rusalem, lors de la f\u00eate de la P\u00e2que, beaucoup crurent en lui en voyant les signes miraculeux qu&#39;il faisait."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mais J\u00e9sus n&#39;avait pas confiance en eux, parce qu&#39;il les connaissait tous."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Il n&#39;avait pas besoin qu&#39;on le renseigne sur les hommes, car il savait lui-m\u00eame ce qui est dans l&#39;homme."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9sus et Nicod\u00e8me: la nouvelle naissance - Or, il y avait parmi les pharisiens un homme du nom de Nicod\u00e8me, un chef des Juifs."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il vint de nuit trouver J\u00e9sus et lui dit: \u00abMa\u00eetre, nous savons que tu es un enseignant envoy\u00e9 par Dieu, car personne ne peut faire ces signes miraculeux que tu fais si Dieu n&#39;est pas avec lui.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: \u00abEn v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je te le dis, \u00e0 moins de na\u00eetre de nouveau, personne ne peut voir le royaume de Dieu.\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nicod\u00e8me lui dit: \u00abComment un homme peut-il na\u00eetre quand il est vieux? Peut-il une seconde fois entrer dans le ventre de sa m\u00e8re et na\u00eetre?\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9sus r\u00e9pondit: \u00abEn v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je te le dis, \u00e0 moins de na\u00eetre d&#39;eau et d&#39;Esprit, on ne peut entrer dans le royaume de Dieu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ce qui est n\u00e9 de parents humains est humain et ce qui est n\u00e9 de l&#39;Esprit est Esprit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne t&#39;\u00e9tonne pas que je t&#39;aie dit: \u2018Il faut que vous naissiez de nouveau.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Le vent souffle o\u00f9 il veut et tu en entends le bruit, mais tu ne sais pas d&#39;o\u00f9 il vient, ni o\u00f9 il va. C\u2019est aussi le cas de toute personne qui est n\u00e9e de l&#39;Esprit.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nicod\u00e8me reprit la parole et lui dit: \u00abComment cela peut-il se faire?\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: \u00abTu es l\u2019enseignant d&#39;Isra\u00ebl et tu ne sais pas cela!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je te le dis, nous disons ce que nous savons et nous rendons t\u00e9moignage de ce que nous avons vu, et vous ne recevez pas notre t\u00e9moignage."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Si vous ne croyez pas quand je vous parle des r\u00e9alit\u00e9s terrestres, comment croirez-vous si je vous parle des r\u00e9alit\u00e9s c\u00e9lestes?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Personne n&#39;est mont\u00e9 au ciel, sinon celui qui est descendu du ciel, le Fils de l&#39;homme [qui est dans le ciel]."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00bbEt tout comme Mo\u00efse a \u00e9lev\u00e9 le serpent dans le d\u00e9sert, il faut aussi que le Fils de l&#39;homme soit \u00e9lev\u00e9"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "afin que quiconque croit en lui [ne p\u00e9risse pas mais qu&#39;il] ait la vie \u00e9ternelle."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En effet, Dieu a tant aim\u00e9 le monde qu&#39;il a donn\u00e9 son Fils unique afin que quiconque croit en lui ne p\u00e9risse pas mais ait la vie \u00e9ternelle."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dieu, en effet, n&#39;a pas envoy\u00e9 son Fils dans le monde pour juger le monde, mais pour que le monde soit sauv\u00e9 par lui."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Celui qui croit en lui n&#39;est pas jug\u00e9, mais celui qui ne croit pas est d\u00e9j\u00e0 jug\u00e9 parce qu&#39;il n&#39;a pas cru au nom du Fils unique de Dieu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Et voici quel est ce jugement: la lumi\u00e8re est venue dans le monde et les hommes ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 les t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 la lumi\u00e8re parce que leur mani\u00e8re d\u2019agir \u00e9tait mauvaise."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En effet, toute personne qui fait le mal d\u00e9teste la lumi\u00e8re, et elle ne vient pas \u00e0 la lumi\u00e8re pour \u00e9viter que ses actes soient d\u00e9voil\u00e9s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mais celui qui agit conform\u00e9ment \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 vient \u00e0 la lumi\u00e8re afin qu&#39;il soit \u00e9vident que ce qu\u2019il a fait, il l\u2019a fait en Dieu.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nouveau t\u00e9moignage de Jean-Baptiste - Apr\u00e8s cela, J\u00e9sus, accompagn\u00e9 de ses disciples, se rendit en Jud\u00e9e; il y s\u00e9journa avec eux et il baptisait."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jean aussi baptisait \u00e0 Enon, pr\u00e8s de Salim, parce qu&#39;il y avait l\u00e0 beaucoup d&#39;eau, et l&#39;on s&#39;y rendait pour \u00eatre baptis\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En effet, Jean n&#39;avait pas encore \u00e9t\u00e9 mis en prison."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Or, une discussion surgit entre les disciples de Jean et un Juif au sujet de la purification."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ils vinrent trouver Jean et lui dirent: \u00abMa\u00eetre, celui qui \u00e9tait avec toi de l&#39;autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain et \u00e0 qui tu as rendu t\u00e9moignage, le voil\u00e0 qui baptise, et tous vont vers lui.\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jean r\u00e9pondit: \u00abUn homme ne peut recevoir que ce qui lui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 du ciel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vous-m\u00eames m&#39;\u00eates t\u00e9moins que j&#39;ai dit: \u2018Moi, je ne suis pas le Messie, mais j&#39;ai \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 devant lui.\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Celui qui a la mari\u00e9e, c&#39;est le mari\u00e9, mais l&#39;ami du mari\u00e9, qui se tient l\u00e0 et qui l&#39;entend, \u00e9prouve une grande joie \u00e0 cause de la voix du mari\u00e9. Ainsi donc, cette joie qui est la mienne est parfaite."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Il faut qu&#39;il grandisse et que moi, je diminue."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Celui qui vient d&#39;en haut est au-dessus de tous; celui qui est de la terre est de la terre et il parle des r\u00e9alit\u00e9s terrestres. Celui qui vient du ciel est au-dessus de tous,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "il rend t\u00e9moignage de ce qu&#39;il a vu et entendu, et personne n\u2019accepte son t\u00e9moignage."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Celui qui a accept\u00e9 son t\u00e9moignage a certifi\u00e9 que Dieu est vrai."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En effet, celui que Dieu a envoy\u00e9 dit les paroles de Dieu, parce que Dieu lui donne l&#39;Esprit sans mesure."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Le P\u00e8re aime le Fils et a tout remis entre ses mains."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Celui qui croit au Fils a la vie \u00e9ternelle; celui qui ne croit pas au Fils ne verra pas la vie, mais la col\u00e8re de Dieu reste au contraire sur lui.\u00bb"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9sus et la femme samaritaine - Le Seigneur apprit que les pharisiens avaient entendu dire qu&#39;il faisait et baptisait plus de disciples que Jean."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2013 A vrai dire J\u00e9sus ne baptisait pas lui-m\u00eame, mais c&#39;\u00e9taient ses disciples qui le faisaient. \u2013"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alors il quitta la Jud\u00e9e et retourna en Galil\u00e9e."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Comme il devait traverser la Samarie,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "il arriva dans une ville de Samarie appel\u00e9e Sychar, pr\u00e8s du champ que Jacob avait donn\u00e9 \u00e0 son fils Joseph."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e0 se trouvait le puits de Jacob. J\u00e9sus, fatigu\u00e9 du voyage, \u00e9tait assis au bord du puits. C&#39;\u00e9tait environ midi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Une femme de Samarie vint puiser de l&#39;eau. J\u00e9sus lui dit: \u00abDonne-moi \u00e0 boire.\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En effet, ses disciples \u00e9taient all\u00e9s \u00e0 la ville pour acheter de quoi manger."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La femme samaritaine lui dit: \u00abComment? Toi qui es juif, tu me demandes \u00e0 boire, \u00e0 moi qui suis une femme samaritaine?\u00bb ( Les Juifs, en effet, n&#39;ont pas de relations avec les Samaritains. ("
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: \u00abSi tu savais quel est le cadeau de Dieu et qui est celui qui te dit: \u2018Donne-moi \u00e0 boire\u2019, tu lui aurais toi-m\u00eame demand\u00e9 \u00e0 boire et il t&#39;aurait donn\u00e9 de l&#39;eau vive.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abSeigneur, lui dit la femme, tu n&#39;as rien pour puiser et le puits est profond. D&#39;o\u00f9 aurais-tu donc cette eau vive?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Es-tu, toi, plus grand que notre anc\u00eatre Jacob qui nous a donn\u00e9 ce puits et qui a bu de son eau, lui-m\u00eame, ses fils et ses troupeaux?\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: \u00abToute personne qui boit de cette eau-ci aura encore soif."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En revanche, celui qui boira de l&#39;eau que je lui donnerai n&#39;aura plus jamais soif et l&#39;eau que je lui donnerai deviendra en lui une source d&#39;eau qui jaillira jusque dans la vie \u00e9ternelle.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La femme lui dit: \u00abSeigneur, donne-moi cette eau afin que je n&#39;aie plus soif et que je n\u2019aie plus \u00e0 venir puiser ici.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abVa appeler ton mari, lui dit J\u00e9sus, et reviens ici.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "La femme r\u00e9pondit: \u00abJe n&#39;ai pas de mari.\u00bb J\u00e9sus lui dit: \u00abTu as bien fait de dire: \u2018Je n&#39;ai pas de mari\u2019,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "car tu as eu cinq maris et l&#39;homme que tu as maintenant n&#39;est pas ton mari. En cela tu as dit la v\u00e9rit\u00e9.\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00abSeigneur, lui dit la femme, je vois que tu es un proph\u00e8te."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nos anc\u00eatres ont ador\u00e9 sur cette montagne et vous dites, vous, que l&#39;endroit o\u00f9 il faut adorer est \u00e0 J\u00e9rusalem.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00abFemme, lui dit J\u00e9sus, crois-moi, l&#39;heure vient o\u00f9 ce ne sera ni sur cette montagne ni \u00e0 J\u00e9rusalem que vous adorerez le P\u00e8re."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vous adorez ce que vous ne connaissez pas; nous, nous adorons ce que nous connaissons, car le salut vient des Juifs."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mais l&#39;heure vient, et elle est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0, o\u00f9 les vrais adorateurs adoreront le P\u00e8re en esprit et en v\u00e9rit\u00e9. En effet, ce sont l\u00e0 les adorateurs que recherche le P\u00e8re."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dieu est Esprit et il faut que ceux qui l&#39;adorent l&#39;adorent en esprit et en v\u00e9rit\u00e9.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "La femme lui dit: \u00abJe sais que le Messie doit venir, celui que l&#39;on appelle Christ. Quand il sera venu, il nous annoncera tout.\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9sus lui dit: \u00abJe le suis, moi qui te parle.\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e0-dessus arriv\u00e8rent ses disciples, et ils \u00e9taient \u00e9tonn\u00e9s de ce qu&#39;il parlait avec une femme. Toutefois, aucun ne dit: \u00abQue lui demandes-tu?\u00bb ou: \u00abPourquoi parles-tu avec elle?\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Alors la femme laissa sa cruche, s&#39;en alla dans la ville et dit aux habitants:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00abVenez voir un homme qui m&#39;a dit [tout] ce que j&#39;ai fait. Ne serait-il pas le Messie?\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ils sortirent de la ville et vinrent vers lui."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pendant ce temps, les disciples le pressaient en disant: \u00abMa\u00eetre, mange.\u00bb"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mais il leur dit: \u00abJ&#39;ai \u00e0 manger une nourriture que vous ne connaissez pas.\u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Les disciples se disaient donc les uns aux autres: \u00abQuelqu&#39;un lui aurait-il apport\u00e9 \u00e0 manger?\u00bb"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit: \u00abMa nourriture est de faire la volont\u00e9 de celui qui m&#39;a envoy\u00e9 et d&#39;accomplir son \u0153uvre."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ne dites-vous pas qu&#39;il y a encore quatre mois jusqu&#39;\u00e0 la moisson? Eh bien, je vous le dis, levez les yeux et regardez les champs: ils sont d\u00e9j\u00e0 blancs pour la moisson."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Celui qui moissonne re\u00e7oit un salaire et amasse du fruit pour la vie \u00e9ternelle, afin que celui qui s\u00e8me et celui qui moissonne se r\u00e9jouissent ensemble."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En effet, en cela cette parole est vraie: \u2018L&#39;un s\u00e8me et l&#39;autre moissonne.\u2019"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Je vous ai envoy\u00e9s r\u00e9colter une moisson qui ne vous a pas demand\u00e9 de travail; d&#39;autres ont travaill\u00e9 et vous \u00eates entr\u00e9s dans leur travail.\u00bb"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Beaucoup de Samaritains de cette ville crurent en J\u00e9sus \u00e0 cause des paroles de la femme qui rendait ce t\u00e9moignage: \u00abIl m&#39;a dit tout ce que j&#39;ai fait.\u00bb"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ainsi donc, quand ils vinrent le trouver, les Samaritains le pri\u00e8rent de rester avec eux. Il resta l\u00e0 deux jours."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Un bien plus grand nombre crurent \u00e0 cause des paroles de J\u00e9sus,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "et ils disaient \u00e0 la femme: \u00abCe n&#39;est plus seulement \u00e0 cause de ce que tu as dit que nous croyons, car nous l&#39;avons entendu nous-m\u00eames et nous savons qu&#39;il est vraiment [le Messie,] le Sauveur du monde.\u00bb"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Gu\u00e9rison du fils d&#39;un officier - Apr\u00e8s ces deux jours, J\u00e9sus partit de l\u00e0 pour se rendre en Galil\u00e9e,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "car il avait d\u00e9clar\u00e9 lui-m\u00eame qu&#39;un proph\u00e8te n&#39;est pas honor\u00e9 dans sa propre patrie."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Lorsqu&#39;il arriva en Galil\u00e9e, il fut bien accueilli par les Galil\u00e9ens qui avaient vu tout ce qu&#39;il avait fait \u00e0 J\u00e9rusalem pendant la f\u00eate. En effet, eux aussi \u00e9taient all\u00e9s \u00e0 la f\u00eate."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "J\u00e9sus retourna donc \u00e0 Cana en Galil\u00e9e, o\u00f9 il avait chang\u00e9 l&#39;eau en vin. Il y avait \u00e0 Caperna\u00fcm un officier du roi dont le fils \u00e9tait malade."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Quand il apprit que J\u00e9sus \u00e9tait venu de Jud\u00e9e en Galil\u00e9e, il alla le trouver et le pria de descendre gu\u00e9rir son fils, car il \u00e9tait sur le point de mourir."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "J\u00e9sus lui dit: \u00abSi vous ne voyez pas des signes et des prodiges, vous ne croirez donc pas?\u00bb"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "L&#39;officier du roi lui dit: \u00abSeigneur, descends avant que mon enfant ne meure!\u00bb"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00abVas-y, lui dit J\u00e9sus, ton fils vit.\u00bb Cet homme crut \u00e0 la parole que J\u00e9sus lui avait dite et s&#39;en alla."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 en train de redescendre lorsque ses serviteurs vinrent \u00e0 sa rencontre et lui dirent: \u00abTon enfant vit.\u00bb"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Il leur demanda \u00e0 quelle heure il \u00e9tait all\u00e9 mieux et ils lui dirent: \u00abC\u2019est hier, \u00e0 une heure de l&#39;apr\u00e8s-midi, que la fi\u00e8vre l&#39;a quitt\u00e9.\u00bb"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Le p\u00e8re reconnut que c&#39;\u00e9tait \u00e0 cette heure-l\u00e0 que J\u00e9sus lui avait dit: \u00abTon fils vit.\u00bb Alors il crut, lui et toute sa famille."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "J\u00e9sus fit ce deuxi\u00e8me signe miraculeux apr\u00e8s \u00eatre revenu de Jud\u00e9e en Galil\u00e9e."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Oppositions \u00e0 J\u00e9sus 5.1\u201312.50 Gu\u00e9rison \u00e0 la piscine de B\u00e9thesda - Apr\u00e8s cela, il y eut une f\u00eate juive et J\u00e9sus monta \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Or \u00e0 J\u00e9rusalem, pr\u00e8s de la porte des brebis, il y a une piscine qui s&#39;appelle en h\u00e9breu B\u00e9thesda et qui a cinq portiques."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sous ces portiques un grand nombre de malades \u00e9taient couch\u00e9s: des aveugles, des boiteux, des paralys\u00e9s; [ils attendaient le mouvement de l&#39;eau,]"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "[car un ange descendait de temps en temps dans la piscine et agitait l&#39;eau; et le premier qui descendait dans l&#39;eau apr\u00e8s qu&#39;elle avait \u00e9t\u00e9 agit\u00e9e \u00e9tait gu\u00e9ri, quelle que soit sa maladie.]"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e0 se trouvait un homme infirme depuis 38 ans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9sus le vit couch\u00e9 et, sachant qu&#39;il \u00e9tait malade depuis longtemps, il lui dit: \u00abVeux-tu \u00eatre gu\u00e9ri?\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L&#39;infirme lui r\u00e9pondit: \u00abSeigneur, je n&#39;ai personne pour me plonger dans la piscine quand l&#39;eau est agit\u00e9e, et pendant que j&#39;y vais, un autre descend avant moi.\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00abL\u00e8ve-toi, lui dit J\u00e9sus, prends ton brancard et marche.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aussit\u00f4t cet homme fut gu\u00e9ri; il prit son brancard et se mit \u00e0 marcher."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C&#39;\u00e9tait un jour de sabbat. Les Juifs dirent donc \u00e0 celui qui avait \u00e9t\u00e9 gu\u00e9ri: \u00abC&#39;est le sabbat; il ne t&#39;est pas permis de porter ton brancard.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il leur r\u00e9pondit: \u00abCelui qui m&#39;a gu\u00e9ri m&#39;a dit: \u2018Prends ton brancard et marche.\u2019\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ils lui demand\u00e8rent: \u00abQui est l&#39;homme qui t&#39;a dit: \u2018Prends [ton brancard] et marche\u2019?\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mais celui qui avait \u00e9t\u00e9 gu\u00e9ri ne savait pas qui c&#39;\u00e9tait, car J\u00e9sus avait disparu dans la foule qui \u00e9tait \u00e0 cet endroit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quelque temps plus tard, J\u00e9sus le retrouva dans le temple et lui dit: \u00abTe voil\u00e0 gu\u00e9ri. Ne p\u00e8che plus, de peur qu&#39;il ne t&#39;arrive quelque chose de pire.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cet homme s&#39;en alla annoncer aux Juifs que c&#39;\u00e9tait J\u00e9sus qui l&#39;avait gu\u00e9ri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi les Juifs poursuivaient J\u00e9sus [et cherchaient \u00e0 le faire mourir], parce qu&#39;il avait fait cela le jour du sabbat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cependant, J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: \u00abMon P\u00e8re est \u00e0 l&#39;\u0153uvre jusqu&#39;\u00e0 pr\u00e9sent; moi aussi, je suis \u00e0 l&#39;\u0153uvre.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Voil\u00e0 pourquoi les Juifs cherchaient encore plus \u00e0 le faire mourir: parce que non seulement il violait le sabbat, mais il appelait aussi Dieu son propre P\u00e8re, se faisant lui-m\u00eame \u00e9gal \u00e0 Dieu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9sus reprit donc la parole et leur dit: \u00abEn v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, le Fils ne peut rien faire de lui-m\u00eame, sinon ce qu&#39;il voit le P\u00e8re accomplir. Tout ce que le P\u00e8re fait, le Fils aussi le fait pareillement."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En effet, le P\u00e8re aime le Fils et lui montre tout ce que lui-m\u00eame fait, et il lui montrera des \u0153uvres plus grandes que celles-ci, afin que vous soyez dans l&#39;\u00e9tonnement."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En effet, tout comme le P\u00e8re ressuscite les morts et donne la vie, le Fils aussi donne la vie \u00e0 qui il veut."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Le P\u00e8re ne juge personne, mais il a remis tout jugement au Fils"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "afin que tous honorent le Fils comme ils honorent le P\u00e8re. Celui qui n&#39;honore pas le Fils n&#39;honore pas le P\u00e8re qui l&#39;a envoy\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, celui qui \u00e9coute ma parole et qui croit \u00e0 celui qui m&#39;a envoy\u00e9 a la vie \u00e9ternelle; il ne vient pas en jugement, mais il est pass\u00e9 de la mort \u00e0 la vie."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, l&#39;heure vient, et elle est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0, o\u00f9 les morts entendront la voix du Fils de Dieu, et ceux qui l&#39;auront entendue vivront."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En effet, tout comme le P\u00e8re a la vie en lui-m\u00eame, ainsi il a donn\u00e9 au Fils d&#39;avoir la vie en lui-m\u00eame."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Et il lui a donn\u00e9 [aussi] le pouvoir de juger, parce qu&#39;il est le Fils de l&#39;homme."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne vous en \u00e9tonnez pas, car l&#39;heure vient o\u00f9 tous ceux qui sont dans les tombeaux entendront sa voix et"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "en sortiront: ceux qui auront fait le bien ressusciteront pour la vie, mais ceux qui auront fait le mal ressusciteront pour le jugement."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Je ne peux rien faire de moi-m\u00eame: je juge d&#39;apr\u00e8s ce que j&#39;entends, et mon jugement est juste parce que je ne cherche pas \u00e0 faire ma volont\u00e9, mais celle du P\u00e8re qui m&#39;a envoy\u00e9."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00bbSi je me rends t\u00e9moignage \u00e0 moi-m\u00eame, mon t\u00e9moignage n&#39;est pas valable."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C&#39;est un autre qui t\u00e9moigne en ma faveur, et je sais que le t\u00e9moignage qu&#39;il me rend est vrai."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vous avez envoy\u00e9 une d\u00e9l\u00e9gation vers Jean, et il a rendu t\u00e9moignage \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pour ma part, ce n&#39;est pas d&#39;un homme que je re\u00e7ois le t\u00e9moignage, mais je dis cela afin que vous soyez sauv\u00e9s."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jean \u00e9tait la lampe qui br\u00fble et qui brille, et vous avez voulu vous r\u00e9jouir une heure \u00e0 sa lumi\u00e8re."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pour ma part, j&#39;ai un t\u00e9moignage plus grand que celui de Jean: ce sont les \u0153uvres que le P\u00e8re m&#39;a donn\u00e9 d&#39;accomplir. Ces \u0153uvres m\u00eames que je fais t\u00e9moignent \u00e0 mon sujet que c&#39;est le P\u00e8re qui m&#39;a envoy\u00e9,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "et le P\u00e8re qui m&#39;a envoy\u00e9 a rendu lui-m\u00eame t\u00e9moignage \u00e0 mon sujet. Vous n&#39;avez jamais entendu sa voix, vous n&#39;avez pas vu son visage"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "et sa parole n\u2019habite pas en vous, puisque vous ne croyez pas en celui qu&#39;il a envoy\u00e9."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Vous \u00e9tudiez les Ecritures parce que vous pensez avoir par elles la vie \u00e9ternelle. Ce sont elles qui rendent t\u00e9moignage \u00e0 mon sujet,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "et vous ne voulez pas venir \u00e0 moi pour avoir la vie!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00bbJe ne re\u00e7ois pas ma gloire des hommes."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mais je vous connais: vous n&#39;avez pas l&#39;amour de Dieu en vous."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Je suis venu au nom de mon P\u00e8re et vous ne me recevez pas; si un autre vient en son propre nom, vous le recevrez."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Comment pouvez-vous croire, vous qui recevez votre gloire les uns des autres et qui ne recherchez pas la gloire qui vient de Dieu seul?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ne pensez pas que c&#39;est moi qui vous accuserai devant le P\u00e8re; celui qui vous accuse, c&#39;est Mo\u00efse, celui en qui vous avez mis votre esp\u00e9rance."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "En effet, si vous croyiez Mo\u00efse, vous me croiriez aussi, puisqu&#39;il a \u00e9crit \u00e0 mon sujet."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mais si vous ne croyez pas \u00e0 ses \u00e9crits, comment croirez-vous \u00e0 mes paroles?\u00bb"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Multiplication des pains pour 5000 hommes - Apr\u00e8s cela, J\u00e9sus s&#39;en alla de l&#39;autre c\u00f4t\u00e9 du lac de Galil\u00e9e, ou lac de Tib\u00e9riade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Une grande foule le suivait, parce que les gens voyaient les signes miraculeux qu&#39;il faisait sur les malades."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9sus monta sur la montagne, et l\u00e0 il s&#39;assit avec ses disciples."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Or la P\u00e2que, la f\u00eate juive, \u00e9tait proche."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9sus leva les yeux et vit une grande foule venir vers lui. Il dit \u00e0 Philippe: \u00abO\u00f9 ach\u00e8terons-nous des pains pour que ces gens aient \u00e0 manger?\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Il disait cela pour le mettre \u00e0 l&#39;\u00e9preuve, car lui-m\u00eame savait ce qu&#39;il allait faire."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Philippe lui r\u00e9pondit: \u00abLes pains qu&#39;on aurait pour 200 pi\u00e8ces d\u2019argent ne suffiraient pas pour que chacun en re\u00e7oive un peu.\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Un de ses disciples, Andr\u00e9, le fr\u00e8re de Simon Pierre, lui dit:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00abIl y a ici un jeune gar\u00e7on qui a cinq pains d&#39;orge et deux poissons, mais qu&#39;est-ce que cela pour tant de monde?\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9sus dit: \u00abFaites asseoir ces gens.\u00bb Il y avait beaucoup d&#39;herbe \u00e0 cet endroit. Ils s&#39;assirent donc, au nombre d&#39;environ 5000 hommes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9sus prit les pains, remercia Dieu et les distribua [aux disciples, qui les donn\u00e8rent] \u00e0 ceux qui \u00e9taient l\u00e0; il leur distribua de m\u00eame des poissons, autant qu&#39;ils en voulurent."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lorsqu&#39;ils furent rassasi\u00e9s, il dit \u00e0 ses disciples: \u00abRamassez les morceaux qui restent, afin que rien ne se perde.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ils les ramass\u00e8rent donc et ils remplirent douze paniers avec les morceaux qui restaient des cinq pains d&#39;orge apr\u00e8s que tous eurent mang\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A la vue du signe miraculeux que J\u00e9sus avait fait, ces gens disaient: \u00abCet homme est vraiment le proph\u00e8te qui doit venir dans le monde.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cependant J\u00e9sus, sachant qu&#39;ils allaient venir l&#39;enlever pour le faire roi, se retira de nouveau sur la montagne, tout seul."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Le soir venu, ses disciples descendirent au bord du lac."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ils mont\u00e8rent dans une barque pour traverser le lac et se rendre \u00e0 Caperna\u00fcm. Il faisait d\u00e9j\u00e0 nuit et J\u00e9sus ne les avait pas encore rejoints."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Le vent soufflait avec violence et le lac \u00e9tait agit\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir ram\u00e9 environ cinq kilom\u00e8tres, ils virent J\u00e9sus qui marchait sur l&#39;eau et s&#39;approchait de la barque, et ils eurent peur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mais J\u00e9sus leur dit: \u00abC&#39;est moi, n&#39;ayez pas peur!\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ils voulurent alors le prendre dans la barque, et aussit\u00f4t celle-ci aborda \u00e0 l&#39;endroit o\u00f9 ils allaient."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9sus, le pain de vie - Le lendemain, la foule rest\u00e9e de l&#39;autre c\u00f4t\u00e9 du lac remarqua qu&#39;il n&#39;y avait eu l\u00e0 qu&#39;une seule barque et que J\u00e9sus n&#39;\u00e9tait pas mont\u00e9 dedans avec ses disciples, mais que ceux-ci \u00e9taient partis seuls."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D&#39;autres barques arriv\u00e8rent de Tib\u00e9riade pr\u00e8s de l&#39;endroit o\u00f9 ils avaient mang\u00e9 le pain apr\u00e8s que le Seigneur eut remerci\u00e9 Dieu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Quand les gens s&#39;aper\u00e7urent que ni J\u00e9sus ni ses disciples n&#39;\u00e9taient l\u00e0, ils mont\u00e8rent dans ces barques et all\u00e8rent \u00e0 Caperna\u00fcm \u00e0 la recherche de J\u00e9sus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ils le trouv\u00e8rent de l&#39;autre c\u00f4t\u00e9 du lac et lui dirent: \u00abMa\u00eetre, quand es-tu venu ici?\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: \u00abEn v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, vous me cherchez non parce que vous avez vu des signes, mais parce que vous avez mang\u00e9 du pain et que vous avez \u00e9t\u00e9 rassasi\u00e9s."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Travaillez, non pour la nourriture p\u00e9rissable, mais pour celle qui subsiste pour la vie \u00e9ternelle, celle que le Fils de l&#39;homme vous donnera, car c&#39;est lui que le P\u00e8re, Dieu lui-m\u00eame, a marqu\u00e9 de son empreinte.\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ils lui dirent: \u00abQue devons-nous faire pour accomplir les \u0153uvres de Dieu?\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: \u00abL&#39;\u0153uvre de Dieu, c&#39;est que vous croyiez en celui qu&#39;il a envoy\u00e9.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00abQuel signe miraculeux fais-tu donc, lui dirent-ils, afin que nous le voyions et que nous croyions en toi? Que fais-tu?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nos anc\u00eatres ont mang\u00e9 la manne dans le d\u00e9sert, comme cela est \u00e9crit: Il leur a donn\u00e9 le pain du ciel \u00e0 manger.\u00bb"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit: \u00abEn v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, ce n&#39;est pas Mo\u00efse qui vous a donn\u00e9 le pain du ciel, mais c&#39;est mon P\u00e8re qui vous donne le vrai pain du ciel."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En effet, le pain de Dieu, c&#39;est celui qui descend du ciel et qui donne la vie au monde.\u00bb"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ils lui dirent alors: \u00abSeigneur, donne-nous toujours ce pain-l\u00e0!\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit: \u00abC\u2019est moi qui suis le pain de la vie. Celui qui vient \u00e0 moi n&#39;aura jamais faim et celui qui croit en moi n&#39;aura jamais soif."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mais, je vous l&#39;ai dit, vous m&#39;avez vu et pourtant vous ne croyez pas."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tous ceux que le P\u00e8re me donne viendront \u00e0 moi et je ne mettrai pas dehors celui qui vient \u00e0 moi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En effet, je suis descendu du ciel pour faire non pas ma volont\u00e9, mais celle de celui qui m&#39;a envoy\u00e9."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "[Or, la volont\u00e9 du P\u00e8re qui m&#39;a envoy\u00e9,] c&#39;est que je ne perde aucun de tous ceux qu&#39;il m&#39;a donn\u00e9s, mais que je les ressuscite le dernier jour."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En effet, la volont\u00e9 de mon P\u00e8re, c&#39;est que toute personne qui voit le Fils et croit en lui ait la vie \u00e9ternelle, et moi, je la ressusciterai le dernier jour.\u00bb"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Les Juifs murmuraient \u00e0 son sujet parce qu&#39;il avait dit: \u00abJe suis le pain descendu du ciel\u00bb,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "et ils disaient: \u00abN&#39;est-ce pas J\u00e9sus, le fils de Joseph, celui dont nous connaissons le p\u00e8re et la m\u00e8re? Comment donc peut-il dire: \u2018Je suis descendu du ciel\u2019?\u00bb"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: \u00abNe murmurez pas entre vous."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Personne ne peut venir \u00e0 moi, \u00e0 moins que le P\u00e8re qui m&#39;a envoy\u00e9 ne l&#39;attire, et moi, je le ressusciterai le dernier jour."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Il est \u00e9crit dans les proph\u00e8tes: Ils seront tous enseign\u00e9s de Dieu. Ainsi donc, toute personne qui a entendu le P\u00e8re et s\u2019est laiss\u00e9 instruire vient \u00e0 moi."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "C&#39;est que personne n&#39;a vu le P\u00e8re, sauf celui qui vient de Dieu; lui, il a vu le P\u00e8re."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "En v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, celui qui croit [en moi] a la vie \u00e9ternelle."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Je suis le pain de la vie."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Vos anc\u00eatres ont mang\u00e9 la manne dans le d\u00e9sert et ils sont morts."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Voici comment est le pain qui descend du ciel: celui qui en mange ne mourra pas."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Je suis le pain vivant descendu du ciel. Si quelqu&#39;un mange de ce pain, il vivra \u00e9ternellement, et le pain que je donnerai, c&#39;est mon corps, [que je donnerai] pour la vie du monde.\u00bb"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, les Juifs se mirent \u00e0 discuter vivement entre eux, disant: \u00abComment peut-il nous donner son corps \u00e0 manger?\u00bb"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit: \u00abEn v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, si vous ne mangez pas le corps du Fils de l&#39;homme et si vous ne buvez pas son sang, vous n&#39;avez pas la vie en vous-m\u00eames."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Celui qui mange mon corps et qui boit mon sang a la vie \u00e9ternelle, et moi, je le ressusciterai le dernier jour."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "En effet, mon corps est vraiment une nourriture et mon sang est vraiment une boisson."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Celui qui mange mon corps et qui boit mon sang demeure en moi, et moi je demeure en lui."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Tout comme le P\u00e8re qui est vivant m&#39;a envoy\u00e9 et que je vis gr\u00e2ce au P\u00e8re, ainsi celui qui me mange vivra gr\u00e2ce \u00e0 moi."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Voil\u00e0 comment est le pain descendu du ciel. Il n&#39;est pas comme [la manne que vos] anc\u00eatres ont mang\u00e9e; eux sont morts, mais celui qui mange de ce pain vivra \u00e9ternellement.\u00bb"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "J\u00e9sus dit ces paroles alors qu&#39;il enseignait dans une synagogue, \u00e0 Caperna\u00fcm."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Apr\u00e8s l&#39;avoir entendu, beaucoup de ses disciples dirent: \u00abCette parole est dure. Qui peut l&#39;\u00e9couter?\u00bb"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "J\u00e9sus savait en lui-m\u00eame que ses disciples murmuraient \u00e0 ce sujet. Il leur dit: \u00abCela vous scandalise?"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Si vous voyiez le Fils de l&#39;homme monter l\u00e0 o\u00f9 il \u00e9tait auparavant!"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "C&#39;est l&#39;Esprit qui fait vivre, l\u2019homme n\u2019arrive \u00e0 rien. Les paroles que je vous dis sont Esprit et vie,"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "mais il y en a parmi vous quelques-uns qui ne croient pas.\u00bb En effet, J\u00e9sus savait d\u00e8s le d\u00e9but qui \u00e9taient ceux qui ne croyaient pas et qui \u00e9tait celui qui le trahirait."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Il ajouta: \u00abVoil\u00e0 pourquoi je vous ai dit que personne ne peut venir \u00e0 moi \u00e0 moins que cela ne lui soit donn\u00e9 par mon P\u00e8re.\u00bb"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "D\u00e8s ce moment, beaucoup de ses disciples se retir\u00e8rent et arr\u00eat\u00e8rent de marcher avec lui."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "J\u00e9sus dit alors aux douze: \u00abEt vous, ne voulez-vous pas aussi vous en aller?\u00bb"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Simon Pierre lui r\u00e9pondit: \u00abSeigneur, \u00e0 qui irions-nous? Tu as les paroles de la vie \u00e9ternelle."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Et nous, nous croyons et nous savons que tu es le Messie, le Fils du Dieu vivant.\u00bb"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: \u00abN&#39;est-ce pas moi qui vous ai choisis, vous les douze? Et l&#39;un de vous est un diable!\u00bb"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Il parlait de Judas l\u2019Iscariot, fils de Simon, car c&#39;\u00e9tait lui qui allait le trahir, lui, l&#39;un des douze."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9sus \u00e0 la f\u00eate des tentes - Apr\u00e8s cela, J\u00e9sus continua de parcourir la Galil\u00e9e; il ne voulait pas s\u00e9journer en Jud\u00e9e car les Juifs cherchaient \u00e0 le faire mourir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Or, la f\u00eate juive des tentes \u00e9tait proche."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ses fr\u00e8res lui dirent: \u00abPars d&#39;ici et va en Jud\u00e9e afin que tes disciples voient aussi ce que tu fais."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Personne n&#39;agit en secret, s&#39;il cherche \u00e0 \u00eatre connu. Puisque tu fais ce genre de choses, montre-toi au monde!\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En effet, ses fr\u00e8res non plus ne croyaient pas en lui."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit: \u00abLe moment n&#39;est pas encore venu pour moi, tandis que pour vous, c&#39;est toujours le bon moment."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Le monde ne peut pas vous d\u00e9tester, tandis que moi, il me d\u00e9teste parce que je t\u00e9moigne \u00e0 son sujet que sa mani\u00e8re d\u2019agir est mauvaise."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Montez donc \u00e0 cette f\u00eate! Quant \u00e0 moi, je n&#39;y monte pas encore parce que le moment n&#39;est pas encore arriv\u00e9 pour moi.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Apr\u00e8s leur avoir dit cela, il resta en Galil\u00e9e."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lorsque ses fr\u00e8res furent mont\u00e9s \u00e0 la f\u00eate, il y monta aussi lui-m\u00eame, non pas en se montrant, mais [comme] en secret."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Les Juifs le cherchaient pendant la f\u00eate et disaient: \u00abO\u00f9 est-il?\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dans la foule, on murmurait beaucoup \u00e0 son sujet. Les uns disaient: \u00abC&#39;est un homme bien.\u00bb D&#39;autres disaient: \u00abNon, au contraire, il \u00e9gare le peuple.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Personne, toutefois, ne parlait ouvertement de lui, par crainte des chefs juifs."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u2019\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le milieu de la f\u00eate lorsque J\u00e9sus monta au temple et se mit \u00e0 enseigner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Les Juifs s&#39;\u00e9tonnaient et disaient: \u00abComment conna\u00eet-il les Ecritures, lui qui n&#39;a pas \u00e9tudi\u00e9?\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: \u00abMon enseignement ne vient pas de moi mais de celui qui m&#39;a envoy\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Si quelqu&#39;un veut faire la volont\u00e9 de Dieu, il saura si mon enseignement vient de Dieu ou si je parle de ma propre initiative."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Celui qui parle de sa propre initiative cherche sa propre gloire, mais si quelqu&#39;un cherche la gloire de celui qui l&#39;a envoy\u00e9, celui-l\u00e0 est vrai et il n&#39;y a pas d&#39;injustice en lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mo\u00efse ne vous a-t-il pas donn\u00e9 la loi? Or, aucun de vous ne la met en pratique. Pourquoi cherchez-vous \u00e0 me faire mourir?\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La foule r\u00e9pondit: \u00abTu as un d\u00e9mon. Qui cherche \u00e0 te faire mourir?\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: \u00abPour une seule \u0153uvre que j\u2019ai faite, vous \u00eates tous \u00e9tonn\u00e9s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mo\u00efse vous a donn\u00e9 la circoncision ( qui ne vient du reste pas de lui, mais des patriarches ( et vous circoncisez un homme le jour du sabbat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Si pour respecter la loi de Mo\u00efse un homme re\u00e7oit la circoncision le jour du sabbat, pourquoi vous irritez-vous contre moi parce que j&#39;ai gu\u00e9ri un homme tout entier le jour du sabbat?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne jugez pas d\u2019apr\u00e8s l&#39;apparence, mais portez un jugement juste.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quelques habitants de J\u00e9rusalem disaient: \u00abN&#39;est-ce pas celui qu&#39;ils cherchent \u00e0 faire mourir?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Le voici qui parle librement et ils ne lui disent rien! Est-ce que les chefs auraient vraiment reconnu qu&#39;il est le Messie?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cependant celui-ci, nous savons d&#39;o\u00f9 il est, tandis que le Messie, quand il viendra, personne ne saura d&#39;o\u00f9 il est.\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9sus enseignait dans le temple. Il s&#39;\u00e9cria alors: \u00abVous me connaissez et vous savez d&#39;o\u00f9 je suis! Pourtant je ne suis pas venu de moi-m\u00eame. Au contraire, celui qui m&#39;a envoy\u00e9 est vrai et vous ne le connaissez pas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pour ma part, je le connais, car je viens d&#39;aupr\u00e8s de lui et c&#39;est lui qui m&#39;a envoy\u00e9.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ils cherchaient donc \u00e0 l&#39;arr\u00eater, mais personne ne mit la main sur lui parce que son heure n&#39;\u00e9tait pas encore venue."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Beaucoup parmi la foule crurent en lui, et ils disaient: \u00abLe Messie, quand il viendra, fera-t-il plus de signes miraculeux que n&#39;en a fait celui-ci?\u00bb"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Les pharisiens entendirent la foule murmurer ces propos \u00e0 son sujet. Alors les chefs des pr\u00eatres et les pharisiens envoy\u00e8rent des gardes pour l&#39;arr\u00eater."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00e9sus dit: \u00abJe suis encore avec vous pour un peu de temps, puis je m&#39;en vais vers celui qui m&#39;a envoy\u00e9."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vous me chercherez et vous ne me trouverez pas, et l\u00e0 o\u00f9 je serai, vous ne pouvez pas venir.\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Les Juifs se dirent alors entre eux: \u00abO\u00f9 ira-t-il, pour que nous ne le trouvions pas? Ira-t-il chez ceux qui sont dispers\u00e9s dans le reste du monde et enseignera-t-il les non-Juifs?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Que signifie cette parole qu&#39;il a dite: \u2018Vous me chercherez et vous ne me trouverez pas, et l\u00e0 o\u00f9 je serai, vous ne pouvez pas venir\u2019?\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Le dernier jour, le grand jour de la f\u00eate, J\u00e9sus, debout, s&#39;\u00e9cria: \u00abSi quelqu&#39;un a soif, qu&#39;il vienne \u00e0 moi et qu&#39;il boive."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Celui qui croit en moi, des fleuves d&#39;eau vive couleront de lui, comme l\u2019a dit l&#39;Ecriture.\u00bb"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Il dit cela \u00e0 propos de l&#39;Esprit que devaient recevoir ceux qui croiraient en lui. En effet, l&#39;Esprit [saint] n&#39;avait pas encore \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 parce que J\u00e9sus n&#39;avait pas encore \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 dans sa gloire."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir entendu ces paroles, beaucoup dans la foule disaient: \u00abCelui-ci est vraiment le proph\u00e8te.\u00bb"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D&#39;autres disaient: \u00abC&#39;est le Messie.\u00bb Mais d&#39;autres disaient: \u00abEst-ce bien de la Galil\u00e9e que doit venir le Messie?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "L&#39;Ecriture ne dit-elle pas que c&#39;est de la descendance de David et du village de Bethl\u00e9hem o\u00f9 \u00e9tait David que le Messie doit venir?\u00bb"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Il y eut donc, \u00e0 cause de lui, division parmi la foule."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Quelques-uns d&#39;entre eux voulaient l&#39;arr\u00eater, mais personne ne mit la main sur lui."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ainsi, les gardes retourn\u00e8rent vers les chefs des pr\u00eatres et les pharisiens, qui leur dirent: \u00abPourquoi ne l&#39;avez-vous pas amen\u00e9?\u00bb"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Les gardes r\u00e9pondirent: \u00abJamais personne n&#39;a parl\u00e9 comme cet homme.\u00bb"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Les pharisiens leur r\u00e9pliqu\u00e8rent: \u00abEst-ce que vous aussi, vous vous \u00eates laiss\u00e9 tromper?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Y a-t-il quelqu&#39;un parmi les chefs ou les pharisiens qui ait cru en lui?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mais cette foule qui ne conna\u00eet pas la loi, ce sont des maudits!\u00bb"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Nicod\u00e8me, qui \u00e9tait venu de nuit vers J\u00e9sus et qui \u00e9tait l&#39;un d&#39;eux, leur dit:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00abNotre loi condamne-t-elle un homme avant qu&#39;on l&#39;entende et qu&#39;on sache ce qu&#39;il a fait?\u00bb"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ils lui r\u00e9pondirent: \u00abEs-tu, toi aussi, de la Galil\u00e9e? Cherche bien et tu verras que de la Galil\u00e9e il ne sort pas de proph\u00e8te.\u00bb"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "[Puis chacun rentra chez soi."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La femme adult\u00e8re - J\u00e9sus se rendit au mont des Oliviers."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mais d\u00e8s le matin il revint dans le temple et tout le peuple s&#39;approcha de lui. Il s&#39;assit et se mit \u00e0 les enseigner."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alors les sp\u00e9cialistes de la loi et les pharisiens amen\u00e8rent une femme surprise en train de commettre un adult\u00e8re. Ils la plac\u00e8rent au milieu de la foule"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "et dirent \u00e0 J\u00e9sus: \u00abMa\u00eetre, cette femme a \u00e9t\u00e9 surprise en flagrant d\u00e9lit d&#39;adult\u00e8re."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mo\u00efse, dans la loi, nous a ordonn\u00e9 de lapider de telles femmes. Et toi, que dis-tu?\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ils disaient cela pour lui tendre un pi\u00e8ge, afin de pouvoir l&#39;accuser. Mais J\u00e9sus se baissa et se mit \u00e0 \u00e9crire avec le doigt sur le sol."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Comme ils continuaient \u00e0 l&#39;interroger, il se redressa et leur dit: \u00abQue celui d&#39;entre vous qui est sans p\u00e9ch\u00e9 jette le premier la pierre contre elle.\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Puis il se baissa de nouveau et se remit \u00e0 \u00e9crire sur le sol."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Quand ils entendirent cela, accus\u00e9s par leur conscience ils se retir\u00e8rent un \u00e0 un, \u00e0 commencer par les plus \u00e2g\u00e9s et jusqu&#39;aux derniers; J\u00e9sus resta seul avec la femme qui \u00e9tait l\u00e0 au milieu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alors il se redressa et, ne voyant plus qu&#39;elle, il lui dit: \u00abFemme, o\u00f9 sont ceux qui t&#39;accusaient? Personne ne t&#39;a donc condamn\u00e9e?\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elle r\u00e9pondit: \u00abPersonne, Seigneur.\u00bb J\u00e9sus lui dit: \u00abMoi non plus, je ne te condamne pas; vas-y et d\u00e9sormais ne p\u00e8che plus.\u00bb]"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9sus, la lumi\u00e8re du monde - J\u00e9sus leur parla de nouveau. Il dit: \u00abJe suis la lumi\u00e8re du monde. Celui qui me suit ne marchera pas dans les t\u00e9n\u00e8bres, mais il aura au contraire la lumi\u00e8re de la vie.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, les pharisiens lui dirent: \u00abTu te rends t\u00e9moignage \u00e0 toi-m\u00eame; ton t\u00e9moignage n&#39;est pas vrai.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: \u00abM\u00eame si je me rends t\u00e9moignage \u00e0 moi-m\u00eame, mon t\u00e9moignage est vrai, car je sais d&#39;o\u00f9 je suis venu et o\u00f9 je vais. Quant \u00e0 vous, vous ne savez pas d&#39;o\u00f9 je viens ni o\u00f9 je vais."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vous, vous jugez de fa\u00e7on humaine; moi, je ne juge personne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Et si je juge, mon jugement est vrai, car je ne suis pas seul, mais le P\u00e8re qui m&#39;a envoy\u00e9 est avec moi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Il est \u00e9crit dans votre loi que le t\u00e9moignage de deux personnes est vrai."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Or, je me rends t\u00e9moignage \u00e0 moi-m\u00eame et le P\u00e8re qui m&#39;a envoy\u00e9 me rend aussi t\u00e9moignage.\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ils lui dirent donc: \u00abO\u00f9 est ton p\u00e8re?\u00bb J\u00e9sus r\u00e9pondit: \u00abVous ne connaissez ni moi ni mon P\u00e8re. Si vous me connaissiez, vous conna\u00eetriez aussi mon P\u00e8re.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e9sus dit ces paroles alors qu&#39;il enseignait dans le temple \u00e0 l&#39;endroit o\u00f9 \u00e9tait le tr\u00e9sor, et personne ne l&#39;arr\u00eata parce que son heure n&#39;\u00e9tait pas encore venue."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit encore: \u00abJe m&#39;en vais et vous me chercherez, mais vous mourrez dans votre p\u00e9ch\u00e9; vous ne pouvez pas venir l\u00e0 o\u00f9 je vais.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e0-dessus les Juifs dirent: \u00abVa-t-il se tuer, puisqu&#39;il dit: \u2018Vous ne pouvez pas venir o\u00f9 je vais\u2019?\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Il leur dit: \u00abVous \u00eates d&#39;en bas; moi, je suis d&#39;en haut. Vous \u00eates de ce monde; moi, je ne suis pas de ce monde."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi je vous ai dit que vous mourrez dans vos p\u00e9ch\u00e9s. En effet, si vous ne croyez pas que moi, je suis, vous mourrez dans vos p\u00e9ch\u00e9s.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00abToi, qui es-tu?\u00bb lui dirent-ils. J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: \u00abCe que je vous dis depuis le d\u00e9but."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J&#39;ai beaucoup de choses \u00e0 dire et \u00e0 juger \u00e0 votre sujet, mais celui qui m&#39;a envoy\u00e9 est vrai, et ce que j&#39;ai entendu de lui, je le dis au monde.\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ils ne comprirent pas qu&#39;il leur parlait du P\u00e8re."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit donc: \u00abQuand vous aurez \u00e9lev\u00e9 le Fils de l&#39;homme, alors vous reconna\u00eetrez que moi, je suis et que je ne fais rien de moi-m\u00eame, mais que je dis ce que mon P\u00e8re m&#39;a enseign\u00e9."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Celui qui m&#39;a envoy\u00e9 est avec moi, il ne m&#39;a pas laiss\u00e9 seul, parce que je fais toujours ce qui lui est agr\u00e9able.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Comme J\u00e9sus disait cela, beaucoup crurent en lui."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Alors il dit aux Juifs qui avaient cru en lui: \u00abSi vous demeurez dans ma parole, vous \u00eates vraiment mes disciples,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "vous conna\u00eetrez la v\u00e9rit\u00e9, et la v\u00e9rit\u00e9 vous rendra libres.\u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ils lui r\u00e9pondirent: \u00abNous sommes la descendance d&#39;Abraham et nous n&#39;avons jamais \u00e9t\u00e9 esclaves de personne. Comment peux-tu dire: \u2018Vous deviendrez libres\u2019?\u00bb"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00abEn v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, leur r\u00e9pliqua J\u00e9sus, toute personne qui commet le p\u00e9ch\u00e9 est esclave du p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Or, l&#39;esclave ne reste pas pour toujours dans la famille; c\u2019est le fils qui y reste pour toujours."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Si donc le Fils vous lib\u00e8re, vous serez r\u00e9ellement libres."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Je sais que vous \u00eates la descendance d&#39;Abraham. Pourtant, vous cherchez \u00e0 me faire mourir, parce que ma parole ne p\u00e9n\u00e8tre pas en vous."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Je dis ce que j&#39;ai vu chez mon P\u00e8re et vous, vous faites ce que vous avez entendu de la part de votre p\u00e8re.\u00bb"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ils lui r\u00e9pondirent: \u00abNotre p\u00e8re, c&#39;est Abraham.\u00bb J\u00e9sus leur dit: \u00abSi vous \u00e9tiez les enfants d&#39;Abraham, vous agiriez comme lui."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mais en r\u00e9alit\u00e9, vous cherchez \u00e0 me faire mourir, moi qui, en tant qu\u2019\u00eatre humain, vous ai dit la v\u00e9rit\u00e9 que j&#39;ai entendue de Dieu. Cela, Abraham ne l&#39;a pas fait."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vous, vous agissez comme votre p\u00e8re.\u00bb Ils lui dirent: \u00abNous, nous ne sommes pas des enfants ill\u00e9gitimes; nous avons un seul P\u00e8re: Dieu.\u00bb"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit: \u00abSi Dieu \u00e9tait votre P\u00e8re, vous m&#39;aimeriez, car c&#39;est de Dieu que je suis sorti et c&#39;est de sa part que je viens. Je ne suis pas venu de moi-m\u00eame, mais c&#39;est au contraire lui qui m&#39;a envoy\u00e9."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pourquoi ne comprenez-vous pas mon langage? Parce que vous ne pouvez pas \u00e9couter ma parole."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Vous, vous avez pour p\u00e8re le diable et vous voulez accomplir les d\u00e9sirs de votre p\u00e8re. Il a \u00e9t\u00e9 meurtrier d\u00e8s le commencement et il ne s&#39;est pas tenu dans la v\u00e9rit\u00e9 parce qu&#39;il n&#39;y a pas de v\u00e9rit\u00e9 en lui. Lorsqu&#39;il prof\u00e8re le mensonge, il parle de son propre fond, car il est menteur et le p\u00e8re du mensonge."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Mais moi, parce que je dis la v\u00e9rit\u00e9, vous ne me croyez pas."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Qui de vous me convaincra de p\u00e9ch\u00e9? Si je dis la v\u00e9rit\u00e9, pourquoi ne me croyez-vous pas?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Celui qui est de Dieu \u00e9coute les paroles de Dieu; vous, vous n&#39;\u00e9coutez pas parce que vous n&#39;\u00eates pas de Dieu.\u00bb"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Les Juifs lui r\u00e9pondirent: \u00abN&#39;avons-nous pas raison de dire que tu es un Samaritain et que tu as un d\u00e9mon?\u00bb"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "J\u00e9sus r\u00e9pliqua: \u00abJe n&#39;ai pas de d\u00e9mon. Au contraire, j&#39;honore mon P\u00e8re et vous, vous me d\u00e9shonorez."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Je ne cherche pas ma gloire. Il y en a un qui la cherche et qui juge."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "En v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, si quelqu&#39;un garde ma parole, il ne mourra jamais.\u00bb"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00abMaintenant, lui dirent les Juifs, nous savons que tu as un d\u00e9mon. Abraham est mort, les proph\u00e8tes aussi, et toi, tu dis: \u2018Si quelqu&#39;un garde ma parole, il ne mourra jamais.\u2019"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Serais-tu plus grand que notre p\u00e8re Abraham, qui est mort? Les proph\u00e8tes aussi sont morts. Pour qui te prends-tu donc?\u00bb"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "J\u00e9sus r\u00e9pondit: \u00abSi je me rends gloire \u00e0 moi-m\u00eame, ma gloire ne vaut rien. Cependant, c&#39;est mon P\u00e8re qui me rend gloire, lui que vous pr\u00e9sentez comme votre Dieu"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "alors que vous ne le connaissez pas. Moi, je le connais; et si je disais que je ne le connais pas, je serais comme vous: un menteur. Mais je le connais et je garde sa parole."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Votre anc\u00eatre Abraham a \u00e9t\u00e9 rempli de joie \u00e0 la pens\u00e9e de voir mon jour; il l&#39;a vu et il s&#39;est r\u00e9joui.\u00bb"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Les Juifs lui dirent: \u00abTu n&#39;as pas encore 50 ans et tu as vu Abraham!\u00bb"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit: \u00abEn v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, avant qu&#39;Abraham soit n\u00e9, je suis.\u00bb"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, ils prirent des pierres pour les jeter contre lui, mais J\u00e9sus se cacha et sortit du temple [en passant au milieu d&#39;eux. C\u2019est ainsi qu\u2019il s\u2019en alla]."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gu\u00e9rison d\u2019un aveugle-n\u00e9 - J\u00e9sus vit, en passant, un homme aveugle de naissance."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ses disciples lui pos\u00e8rent cette question: \u00abMa\u00eetre, qui a p\u00e9ch\u00e9, cet homme ou ses parents, pour qu&#39;il soit n\u00e9 aveugle?\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9sus r\u00e9pondit: \u00abCe n&#39;est pas que lui ou ses parents aient p\u00e9ch\u00e9, mais c&#39;est afin que les \u0153uvres de Dieu soient r\u00e9v\u00e9l\u00e9es en lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il faut que je fasse, tant qu&#39;il fait jour, les \u0153uvres de celui qui m&#39;a envoy\u00e9; la nuit vient, o\u00f9 personne ne peut travailler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pendant que je suis dans le monde, je suis la lumi\u00e8re du monde.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir dit cela, il cracha par terre et fit de la boue avec sa salive. Puis il appliqua cette boue sur les yeux [de l&#39;aveugle]"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "et lui dit: \u00abVa te laver au bassin de Silo\u00e9\u00bb, nom qui signifie \u00abenvoy\u00e9\u00bb. Il y alla donc, se lava et revint voyant clair."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ses voisins et ceux qui l&#39;avaient vu mendier auparavant disaient: \u00abN&#39;est-ce pas celui qui se tenait assis et qui mendiait?\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Les uns disaient: \u00abC&#39;est lui.\u00bb D&#39;autres disaient: \u00abNon, mais il lui ressemble.\u00bb Mais lui affirmait: \u00abC&#39;est bien moi.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ils lui dirent donc: \u00abComment [donc] tes yeux ont-ils \u00e9t\u00e9 ouverts?\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il r\u00e9pondit: \u00abL&#39;homme qu&#39;on appelle J\u00e9sus a fait de la boue, l&#39;a appliqu\u00e9e sur mes yeux et m&#39;a dit: \u2018Va au bassin de Silo\u00e9 et lave-toi.\u2019 J&#39;y suis donc all\u00e9, je me suis lav\u00e9 et j&#39;ai pu voir.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ils lui dirent: \u00abO\u00f9 est cet homme?\u00bb Il r\u00e9pondit: \u00abJe ne sais pas.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ils men\u00e8rent vers les pharisiens l&#39;homme qui avait \u00e9t\u00e9 aveugle."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Or c&#39;\u00e9tait un jour de sabbat que J\u00e9sus avait fait de la boue et lui avait ouvert les yeux."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A leur tour, les pharisiens lui demand\u00e8rent comment il avait pu voir. Il leur dit: \u00abIl a appliqu\u00e9 de la boue sur mes yeux, je me suis lav\u00e9 et je vois.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, quelques-uns des pharisiens disaient: \u00abCet homme ne vient pas de Dieu, car il ne respecte pas le sabbat\u00bb, mais d&#39;autres disaient: \u00abComment un homme p\u00e9cheur peut-il faire de tels signes miraculeux?\u00bb Et il y eut division parmi eux."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ils dirent encore \u00e0 l&#39;aveugle: \u00abToi, que dis-tu de lui, puisqu&#39;il t&#39;a ouvert les yeux?\u00bb Il r\u00e9pondit: \u00abC&#39;est un proph\u00e8te.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Les Juifs ne voulurent pas croire qu&#39;il avait \u00e9t\u00e9 aveugle et qu\u2019il voyait d\u00e9sormais, avant d&#39;avoir fait venir ses parents."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ils les interrog\u00e8rent en disant: \u00abEst-ce bien votre fils, que vous dites \u00eatre n\u00e9 aveugle? Comment donc se fait-il qu\u2019il voie maintenant?\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ses parents leur r\u00e9pondirent: \u00abNous savons que c&#39;est bien notre fils et qu&#39;il est n\u00e9 aveugle,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "mais nous ne savons pas comment il se fait qu&#39;il voie maintenant, ni qui lui a ouvert les yeux. Interrogez-le lui-m\u00eame, il est assez grand pour parler de ce qui le concerne.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ses parents dirent cela parce qu&#39;ils avaient peur des chefs juifs. En effet, ceux-ci avaient d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9 d&#39;exclure de la synagogue celui qui reconna\u00eetrait J\u00e9sus comme le Messie."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Voil\u00e0 pourquoi ses parents dirent: \u00abIl est assez grand, interrogez-le lui-m\u00eame.\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Les pharisiens appel\u00e8rent une seconde fois l&#39;homme qui avait \u00e9t\u00e9 aveugle et lui dirent: \u00abRends gloire \u00e0 Dieu! Nous savons que cet homme est un p\u00e9cheur.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Il r\u00e9pondit: \u00abS&#39;il est un p\u00e9cheur, je n&#39;en sais rien. Je sais une chose: c&#39;est que j&#39;\u00e9tais aveugle et maintenant je vois.\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ils lui dirent [de nouveau]: \u00abQue t&#39;a-t-il fait? Comment t&#39;a-t-il ouvert les yeux?\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Il leur r\u00e9pondit: \u00abJe vous l&#39;ai d\u00e9j\u00e0 dit et vous n&#39;avez pas \u00e9cout\u00e9. Pourquoi voulez-vous l&#39;entendre encore? Voulez-vous aussi devenir ses disciples?\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ils l&#39;insult\u00e8rent et dirent: \u00abC&#39;est toi qui es son disciple. Nous, nous sommes disciples de Mo\u00efse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nous savons que Dieu a parl\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse, mais celui-ci, nous ne savons pas d&#39;o\u00f9 il est.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cet homme leur r\u00e9pondit: \u00abVoil\u00e0 qui est \u00e9tonnant: vous ne savez pas d&#39;o\u00f9 il est, et pourtant il m&#39;a ouvert les yeux!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nous savons que Dieu n&#39;exauce pas les p\u00e9cheurs mais qu\u2019en revanche, si quelqu&#39;un l&#39;honore et fait sa volont\u00e9, il l&#39;exauce."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jamais encore on n&#39;a entendu dire que quelqu&#39;un ait ouvert les yeux d&#39;un aveugle-n\u00e9."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Si cet homme ne venait pas de Dieu, il ne pourrait rien faire.\u00bb"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ils lui r\u00e9pondirent: \u00abTu es n\u00e9 tout entier dans le p\u00e9ch\u00e9 et tu nous enseignes!\u00bb Et ils le chass\u00e8rent."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e9sus apprit qu&#39;ils l&#39;avaient chass\u00e9. L\u2019ayant rencontr\u00e9, il [lui] dit: \u00abCrois-tu au Fils de Dieu?\u00bb"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Il r\u00e9pondit: \u00abEt qui est-il, Seigneur, afin que je croie en lui?\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00abTu l&#39;as vu, lui dit J\u00e9sus, et celui qui te parle, c&#39;est lui.\u00bb"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Alors il dit: \u00abJe crois, Seigneur.\u00bb Et il se prosterna devant lui."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Puis J\u00e9sus dit: \u00abJe suis venu dans ce monde pour un jugement, pour que ceux qui ne voient pas voient et pour que ceux qui voient deviennent aveugles.\u00bb"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Quelques pharisiens qui \u00e9taient avec lui entendirent ces paroles et lui dirent: \u00abNous aussi, sommes-nous aveugles?\u00bb"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: \u00abSi vous \u00e9tiez aveugles, vous n&#39;auriez pas de p\u00e9ch\u00e9. Mais en r\u00e9alit\u00e9, vous dites: \u2018Nous voyons.\u2019 [Ainsi donc,] votre p\u00e9ch\u00e9 reste."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9sus, le bon berger - \u00bbEn v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, celui qui n&#39;entre pas dans l&#39;enclos des brebis par la porte mais s&#39;y introduit par un autre endroit est un voleur et un brigand."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mais celui qui entre par la porte est le berger des brebis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Le gardien lui ouvre et les brebis \u00e9coutent sa voix; il appelle par leur nom les brebis qui lui appartiennent et il les conduit dehors."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lorsqu&#39;il les a [toutes] fait sortir, il marche devant elles et les brebis le suivent, parce qu&#39;elles connaissent sa voix."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elles ne suivront pas un \u00e9tranger, mais elles fuiront au contraire loin de lui, parce qu&#39;elles ne connaissent pas la voix des \u00e9trangers.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit cette parabole, mais ils ne comprirent pas de quoi il leur parlait."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit encore: \u00abEn v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, je suis la porte des brebis."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tous ceux qui sont venus avant moi sont des voleurs et des brigands, mais les brebis ne les ont pas \u00e9cout\u00e9s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u2019est moi qui suis la porte. Si quelqu&#39;un entre par moi, il sera sauv\u00e9; il entrera et sortira, et il trouvera de quoi se nourrir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Le voleur ne vient que pour voler, \u00e9gorger et d\u00e9truire; moi, je suis venu afin que les brebis aient la vie et qu&#39;elles l&#39;aient en abondance."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bbJe suis le bon berger. Le bon berger donne sa vie pour ses brebis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Le simple salari\u00e9, quant \u00e0 lui, n&#39;est pas le berger et les brebis ne lui appartiennent pas. Lorsqu&#39;il voit venir le loup, il abandonne les brebis et prend la fuite; alors le loup s&#39;en empare et les disperse."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "[Le simple salari\u00e9 s&#39;enfuit] car il travaille pour de l\u2019argent et ne se soucie pas des brebis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Moi, je suis le bon berger. Je connais mes brebis et elles me connaissent,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "tout comme le P\u00e8re me conna\u00eet et comme je connais le P\u00e8re. Je donne ma vie pour mes brebis."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J&#39;ai encore d&#39;autres brebis, qui ne sont pas de cet enclos; celles-l\u00e0 aussi, il faut que je les am\u00e8ne; elles \u00e9couteront ma voix et il y aura un seul troupeau, un seul berger."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Le P\u00e8re m&#39;aime, parce que je donne ma vie pour la reprendre ensuite."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Personne ne me l&#39;enl\u00e8ve, mais je la donne de moi-m\u00eame. J&#39;ai le pouvoir de la donner et j&#39;ai le pouvoir de la reprendre. Tel est l&#39;ordre que j&#39;ai re\u00e7u de mon P\u00e8re.\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ces paroles provoqu\u00e8rent de nouveau une division parmi les Juifs."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Beaucoup d&#39;entre eux disaient: \u00abIl a un d\u00e9mon, il est fou. Pourquoi l&#39;\u00e9coutez-vous?\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D&#39;autres disaient: \u00abCe ne sont pas les paroles d&#39;un d\u00e9moniaque. Un d\u00e9mon peut-il ouvrir les yeux des aveugles?\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "On c\u00e9l\u00e9brait alors \u00e0 J\u00e9rusalem la f\u00eate de la d\u00e9dicace. C&#39;\u00e9tait l&#39;hiver."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9sus marchait dans le temple, sous le portique de Salomon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Les Juifs l&#39;entour\u00e8rent et lui dirent: \u00abJusqu&#39;\u00e0 quand nous laisseras-tu dans l&#39;incertitude? Si tu es le Messie, dis-le-nous franchement.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: \u00abJe vous l&#39;ai dit et vous ne croyez pas. Les \u0153uvres que je fais au nom de mon P\u00e8re t\u00e9moignent en ma faveur,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "mais vous ne croyez pas parce que vous ne faites pas partie de mes brebis, [comme je vous l&#39;ai dit]."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mes brebis \u00e9coutent ma voix, je les connais et elles me suivent."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Je leur donne la vie \u00e9ternelle. Elles ne p\u00e9riront jamais et personne ne pourra les arracher \u00e0 ma main."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mon P\u00e8re, qui me les a donn\u00e9es, est plus grand que tous et personne ne peut les arracher \u00e0 la main de mon P\u00e8re."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Le P\u00e8re et moi, nous sommes un.\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Alors les Juifs prirent de nouveau des pierres pour le lapider."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit: \u00abJe vous ai fait voir beaucoup de belles \u0153uvres qui viennent de mon P\u00e8re. A cause de laquelle me lapidez-vous?\u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Les Juifs lui r\u00e9pondirent: \u00abCe n&#39;est pas pour une belle \u0153uvre que nous te lapidons, mais pour un blasph\u00e8me, parce que toi, qui es un \u00eatre humain, tu te fais Dieu.\u00bb"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: \u00abN&#39;est-il pas \u00e9crit dans votre loi: J&#39;ai dit: \u2018Vous \u00eates des dieux\u2019?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u2019il est vrai qu\u2019elle a appel\u00e9 dieux ceux \u00e0 qui la parole de Dieu a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e et si l&#39;Ecriture ne peut pas \u00eatre annul\u00e9e,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "comment pouvez-vous dire \u00e0 celui que le P\u00e8re a consacr\u00e9 et envoy\u00e9 dans le monde: \u2018Tu blasph\u00e8mes\u2019, et cela parce que j&#39;ai affirm\u00e9: \u2018Je suis le Fils de Dieu\u2019?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Si je ne fais pas les \u0153uvres de mon P\u00e8re, ne me croyez pas!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mais si je les fais, m\u00eame si vous ne me croyez pas, croyez \u00e0 ces \u0153uvres afin de savoir et de reconna\u00eetre que le P\u00e8re est en moi et que je suis en lui.\u00bb"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Voil\u00e0 pourquoi ils cherchaient encore \u00e0 l&#39;arr\u00eater, mais il leur \u00e9chappa."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "J\u00e9sus retourna de l&#39;autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain, \u00e0 l&#39;endroit o\u00f9 Jean avait d&#39;abord baptis\u00e9, et il y resta."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Beaucoup de gens vinrent vers lui; ils disaient: \u00abJean n&#39;a fait aucun signe miraculeux, mais tout ce qu&#39;il a dit \u00e0 propos de cet homme \u00e9tait vrai.\u00bb"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Et l\u00e0, beaucoup crurent en lui."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9sus ressuscite Lazare - Il y avait un homme malade; c&#39;\u00e9tait Lazare de B\u00e9thanie, le village de Marie et de sa s\u0153ur Marthe."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "( Marie \u00e9tait celle qui versa du parfum sur les pieds du Seigneur et qui les essuya avec ses cheveux; c&#39;\u00e9tait son fr\u00e8re Lazare qui \u00e9tait malade. ("
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Les s\u0153urs envoy\u00e8rent dire \u00e0 J\u00e9sus: \u00abSeigneur, celui que tu aimes est malade.\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A cette nouvelle, J\u00e9sus dit: \u00abCette maladie n&#39;aboutira pas \u00e0 la mort, mais elle servira \u00e0 la gloire de Dieu, afin qu\u2019\u00e0 travers elle la gloire du Fils de Dieu soit r\u00e9v\u00e9l\u00e9e.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Or, J\u00e9sus aimait Marthe, sa s\u0153ur et Lazare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quand il eut appris que Lazare \u00e9tait malade, il resta encore deux jours \u00e0 l&#39;endroit o\u00f9 il \u00e9tait."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Puis il dit aux disciples: \u00abRetournons en Jud\u00e9e.\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Les disciples lui dirent: \u00abMa\u00eetre, tout r\u00e9cemment les Juifs cherchaient \u00e0 te lapider et tu retournes l\u00e0-bas?\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9sus r\u00e9pondit: \u00abN&#39;y a-t-il pas douze heures de jour? Si quelqu&#39;un marche pendant le jour, il ne tr\u00e9buche pas, parce qu&#39;il voit la lumi\u00e8re de ce monde;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mais si quelqu&#39;un marche pendant la nuit, il tr\u00e9buche, parce que la lumi\u00e8re n&#39;est pas en lui.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Apr\u00e8s ces paroles, il leur dit: \u00abNotre ami Lazare s&#39;est endormi, mais je vais aller le r\u00e9veiller.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Les disciples lui dirent: \u00abSeigneur, s&#39;il s&#39;est endormi, il sera gu\u00e9ri.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En fait, J\u00e9sus avait parl\u00e9 de la mort de Lazare, mais ils crurent qu&#39;il parlait de l&#39;assoupissement du sommeil."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit alors ouvertement: \u00abLazare est mort."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Et \u00e0 cause de vous, afin que vous croyiez, je me r\u00e9jouis de ce que je n&#39;\u00e9tais pas l\u00e0. Mais allons vers lui.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e0-dessus Thomas, appel\u00e9 Didyme, dit aux autres disciples: \u00abAllons-y, nous aussi, afin de mourir avec lui.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A son arriv\u00e9e, J\u00e9sus trouva que Lazare \u00e9tait depuis quatre jours d\u00e9j\u00e0 dans le tombeau."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00e9thanie \u00e9tait pr\u00e8s de J\u00e9rusalem, \u00e0 moins de trois kilom\u00e8tres,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "et beaucoup de Juifs \u00e9taient venus chez Marthe et Marie pour les consoler de la mort de leur fr\u00e8re."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lorsque Marthe apprit que J\u00e9sus arrivait, elle alla \u00e0 sa rencontre, tandis que Marie restait assise \u00e0 la maison."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Marthe dit \u00e0 J\u00e9sus: \u00abSeigneur, si tu avais \u00e9t\u00e9 ici, mon fr\u00e8re ne serait pas mort."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "[Cependant,] m\u00eame maintenant, je sais que tout ce que tu demanderas \u00e0 Dieu, Dieu te l&#39;accordera.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9sus lui dit: \u00abTon fr\u00e8re ressuscitera.\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00abJe sais, lui r\u00e9pondit Marthe, qu&#39;il ressuscitera lors de la r\u00e9surrection, le dernier jour.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9sus lui dit: \u00abC\u2019est moi qui suis la r\u00e9surrection et la vie. Celui qui croit en moi vivra, m\u00eame s&#39;il meurt;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "et toute personne qui vit et croit en moi ne mourra jamais. Crois-tu cela?\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Elle lui dit: \u00abOui, Seigneur, je crois que tu es le Messie, le Fils de Dieu, qui devait venir dans le monde.\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir dit cela, elle alla appeler secr\u00e8tement sa s\u0153ur Marie en lui disant: \u00abLe ma\u00eetre est ici et te demande.\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A ces mots, Marie se leva sans attendre et alla vers lui."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9sus n&#39;\u00e9tait pas encore entr\u00e9 dans le village, mais il \u00e9tait \u00e0 l&#39;endroit o\u00f9 Marthe l&#39;avait rencontr\u00e9."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Les Juifs qui \u00e9taient avec Marie dans la maison et qui la consolaient la virent se lever soudain et sortir; ils la suivirent en disant: \u00abElle va au tombeau pour y pleurer.\u00bb"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Marie arriva \u00e0 l&#39;endroit o\u00f9 \u00e9tait J\u00e9sus. Quand elle le vit, elle tomba \u00e0 ses pieds et lui dit: \u00abSeigneur, si tu avais \u00e9t\u00e9 ici, mon fr\u00e8re ne serait pas mort.\u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En la voyant pleurer, elle et les Juifs venus avec elle, J\u00e9sus fut profond\u00e9ment indign\u00e9 et boulevers\u00e9."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Il dit: \u00abO\u00f9 l&#39;avez-vous mis?\u00bb \u00abSeigneur, lui r\u00e9pondit-on, viens et tu verras.\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e9sus pleura."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Les Juifs dirent alors: \u00abVoyez comme il l&#39;aimait!\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Et quelques-uns d&#39;entre eux dirent: \u00abLui qui a ouvert les yeux de l&#39;aveugle, ne pouvait-il pas aussi faire en sorte que cet homme ne meure pas?\u00bb"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9sus, de nouveau profond\u00e9ment indign\u00e9, se rendit au tombeau. C&#39;\u00e9tait une grotte; une pierre fermait l&#39;entr\u00e9e."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "J\u00e9sus dit: \u00abEnlevez la pierre.\u00bb Marthe, la s\u0153ur du mort, lui dit: \u00abSeigneur, il sent d\u00e9j\u00e0, car il y a quatre jours qu&#39;il est l\u00e0.\u00bb"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "J\u00e9sus lui dit: \u00abNe t&#39;ai-je pas dit que si tu crois, tu verras la gloire de Dieu?\u00bb"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ils enlev\u00e8rent donc la pierre [de l\u2019endroit o\u00f9 le mort avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9]. J\u00e9sus leva alors les yeux et dit: \u00abP\u00e8re, je te remercie de ce que tu m&#39;as \u00e9cout\u00e9."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Pour ma part, je savais que tu m&#39;\u00e9coutes toujours, mais j&#39;ai parl\u00e9 \u00e0 cause de la foule qui m&#39;entoure, afin qu&#39;ils croient que c&#39;est toi qui m&#39;as envoy\u00e9.\u00bb"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir dit cela, il cria d&#39;une voix forte: \u00abLazare, sors!\u00bb"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Et le mort sortit, les pieds et les mains attach\u00e9s par des bandelettes et le visage envelopp\u00e9 d&#39;un linge. J\u00e9sus leur dit: \u00abD\u00e9tachez-le et laissez-le s\u2019en aller.\u00bb"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Beaucoup de Juifs qui \u00e9taient venus aupr\u00e8s de Marie et qui virent ce que J\u00e9sus avait fait crurent en lui."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mais quelques-uns d&#39;entre eux all\u00e8rent trouver les pharisiens et leur racont\u00e8rent ce que J\u00e9sus avait fait."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Alors les chefs des pr\u00eatres et les pharisiens rassembl\u00e8rent le sanh\u00e9drin et dirent: \u00abQu&#39;allons-nous faire? En effet, cet homme fait beaucoup de signes miraculeux."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Si nous le laissons faire, tous croiront en lui et les Romains viendront d\u00e9truire et notre ville et notre nation.\u00bb"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "L&#39;un d&#39;eux, Ca\u00efphe, qui \u00e9tait grand-pr\u00eatre cette ann\u00e9e-l\u00e0, leur dit: \u00abVous n&#39;y comprenez rien;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "vous ne r\u00e9fl\u00e9chissez pas qu&#39;il est dans notre int\u00e9r\u00eat qu&#39;un seul homme meure pour le peuple et que la nation tout enti\u00e8re ne disparaisse pas.\u00bb"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Or il ne dit pas cela de lui-m\u00eame, mais comme il \u00e9tait grand-pr\u00eatre cette ann\u00e9e-l\u00e0, il proph\u00e9tisa que J\u00e9sus devait mourir pour la nation."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Et ce n&#39;\u00e9tait pas pour la nation seulement, c&#39;\u00e9tait aussi afin de r\u00e9unir en un seul corps les enfants de Dieu dispers\u00e9s."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "D\u00e8s ce jour, ils tinrent conseil pour le faire mourir."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi J\u00e9sus ne se montra plus ouvertement parmi les Juifs, mais il se retira dans la r\u00e9gion voisine du d\u00e9sert, dans une ville appel\u00e9e Ephra\u00efm, o\u00f9 il resta avec ses disciples."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "La P\u00e2que des Juifs \u00e9tait proche et beaucoup de gens mont\u00e8rent de la campagne \u00e0 J\u00e9rusalem avant la P\u00e2que pour se purifier."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ils cherchaient J\u00e9sus et se disaient les uns aux autres dans le temple: \u00abQu&#39;en pensez-vous? Ne viendra-t-il pas \u00e0 la f\u00eate?\u00bb"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Or les chefs des pr\u00eatres et les pharisiens avaient donn\u00e9 l&#39;ordre que, si quelqu&#39;un savait o\u00f9 \u00e9tait J\u00e9sus, il le d\u00e9nonce, afin qu&#39;on l&#39;arr\u00eate."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Marie verse du parfum sur les pieds de J\u00e9sus - Six jours avant la P\u00e2que, J\u00e9sus arriva \u00e0 B\u00e9thanie o\u00f9 \u00e9tait Lazare qu&#39;il avait ressuscit\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e0, on lui offrit un repas; Marthe servait et Lazare \u00e9tait parmi ceux qui se trouvaient \u00e0 table avec lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Marie prit un demi-litre d&#39;un parfum de nard pur tr\u00e8s cher, en versa sur les pieds de J\u00e9sus et lui essuya les pieds avec ses cheveux; la maison fut remplie de l&#39;odeur du parfum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Un de ses disciples, Judas l\u2019Iscariot, [fils de Simon,] celui qui allait le trahir, dit:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00abPourquoi n&#39;a-t-on pas vendu ce parfum 300 pi\u00e8ces d\u2019argent pour les donner aux pauvres?\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Il disait cela non parce qu&#39;il se souciait des pauvres, mais parce que c\u2019\u00e9tait un voleur et, comme il tenait la bourse, il prenait ce qu&#39;on y mettait."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9sus dit alors: \u00abLaisse-la! Elle a gard\u00e9 ce parfum pour le jour de mon ensevelissement."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En effet, vous avez toujours les pauvres avec vous, tandis que moi, vous ne m&#39;aurez pas toujours.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Une foule de Juifs apprirent que J\u00e9sus \u00e9tait \u00e0 B\u00e9thanie; ils y vinrent, non seulement \u00e0 cause de lui, mais aussi pour voir Lazare qu&#39;il avait ressuscit\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Les chefs des pr\u00eatres d\u00e9cid\u00e8rent de faire mourir aussi Lazare"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "parce que beaucoup de Juifs les quittaient et croyaient en J\u00e9sus \u00e0 cause de lui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Entr\u00e9e triomphale de J\u00e9sus \u00e0 J\u00e9rusalem - Le lendemain, une foule nombreuse de personnes venues \u00e0 la f\u00eate apprirent que J\u00e9sus se rendait \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elles prirent des branches de palmiers et all\u00e8rent \u00e0 sa rencontre en criant: \u00abHosanna! B\u00e9ni soit celui qui vient au nom du Seigneur, le roi d&#39;Isra\u00ebl!\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9sus trouva un \u00e2non et s&#39;assit dessus, conform\u00e9ment \u00e0 ce qui est \u00e9crit:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u2019aie pas peur, fille de Sion! Voici ton roi qui vient, assis sur le petit d&#39;une \u00e2nesse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sur le moment, ses disciples ne comprirent pas ce qui se passait, mais, lorsque J\u00e9sus fut dans sa gloire, ils se souvinrent que ces choses \u00e9taient \u00e9crites \u00e0 son sujet et qu&#39;on les avait faites pour lui."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tous ceux qui \u00e9taient avec J\u00e9sus quand il avait appel\u00e9 Lazare \u00e0 sortir du tombeau et l\u2019avait ressuscit\u00e9 lui rendaient t\u00e9moignage."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C&#39;est aussi la raison pour laquelle la foule vint \u00e0 sa rencontre: parce qu&#39;elle avait appris qu&#39;il avait fait ce signe miraculeux."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Les pharisiens se dirent donc les uns aux autres: \u00abVous voyez que vous ne gagnez rien; voici que tout le monde se met \u00e0 le suivre.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Il y avait des non-Juifs parmi ceux qui \u00e9taient mont\u00e9s pour adorer pendant la f\u00eate."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ils s&#39;adress\u00e8rent \u00e0 Philippe, qui \u00e9tait de Bethsa\u00efda en Galil\u00e9e, et lui demand\u00e8rent: \u00abSeigneur, nous voudrions voir J\u00e9sus.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Philippe alla le dire \u00e0 Andr\u00e9, puis Andr\u00e9 et Philippe le dirent \u00e0 J\u00e9sus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: \u00abL&#39;heure o\u00f9 le Fils de l&#39;homme va \u00eatre \u00e9lev\u00e9 dans sa gloire est venue."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, si le grain de bl\u00e9 tomb\u00e9 en terre ne meurt pas, il reste seul; mais s&#39;il meurt, il porte beaucoup de fruit."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Celui qui aime sa vie la perdra et celui qui d\u00e9teste sa vie dans ce monde la conservera pour la vie \u00e9ternelle."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Si quelqu&#39;un me sert, qu&#39;il me suive, et l\u00e0 o\u00f9 je suis, l\u00e0 aussi sera mon serviteur. Si quelqu&#39;un me sert, le P\u00e8re l&#39;honorera."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Maintenant mon \u00e2me est troubl\u00e9e. Et que dirai-je? P\u00e8re, d\u00e9livre-moi de cette heure? Mais c&#39;est pour cela que je suis venu jusqu&#39;\u00e0 cette heure."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e8re, r\u00e9v\u00e8le la gloire de ton nom!\u00bb Une voix vint alors du ciel: \u00abJ&#39;ai r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sa gloire et je la r\u00e9v\u00e9lerai encore.\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "La foule qui \u00e9tait l\u00e0, et qui avait entendu, disait que c&#39;\u00e9tait le tonnerre. D&#39;autres disaient: \u00abUn ange lui a parl\u00e9.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9sus reprit la parole: \u00abCe n&#39;est pas \u00e0 cause de moi que cette voix s&#39;est fait entendre, c&#39;est \u00e0 cause de vous."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "C&#39;est maintenant qu&#39;a lieu le jugement de ce monde; c&#39;est maintenant que le prince de ce monde va \u00eatre jet\u00e9 dehors."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Et moi, quand j&#39;aurai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 de la terre, j&#39;attirerai tous les hommes \u00e0 moi.\u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "( Par ces paroles, il indiquait de quelle mort il allait mourir. ("
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "La foule lui r\u00e9pondit: \u00abNous avons appris par la loi que le Messie vivra \u00e9ternellement. Comment donc peux-tu dire: \u2018Il faut que le Fils de l&#39;homme soit \u00e9lev\u00e9\u2019? Qui est ce Fils de l&#39;homme?\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit: \u00abLa lumi\u00e8re est encore pour un peu de temps parmi vous. Marchez pendant que vous avez la lumi\u00e8re afin que les t\u00e9n\u00e8bres ne vous surprennent pas, car celui qui marche dans les t\u00e9n\u00e8bres ne sait pas o\u00f9 il va."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pendant que vous avez la lumi\u00e8re, croyez en elle afin de devenir des enfants de lumi\u00e8re.\u00bb Apr\u00e8s avoir dit cela, J\u00e9sus s&#39;en alla et se cacha loin d&#39;eux."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Malgr\u00e9 tous les signes miraculeux qu&#39;il avait faits devant eux, ils ne croyaient pas en lui."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ainsi s&#39;accomplit la parole annonc\u00e9e par le proph\u00e8te Esa\u00efe: Seigneur, qui a cru \u00e0 notre pr\u00e9dication? Et \u00e0 qui le bras du Seigneur a-t-il \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Esa\u00efe a dit encore pourquoi ils ne pouvaient pas croire:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Il a aveugl\u00e9 leurs yeux et il a endurci leur c\u0153ur pour qu&#39;ils ne voient pas de leurs yeux, qu&#39;ils ne comprennent pas dans leur c\u0153ur, qu&#39;ils ne se convertissent pas et que je ne les gu\u00e9risse pas."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Esa\u00efe dit cela lorsqu&#39;il vit sa gloire et qu&#39;il parla de lui."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Cependant, m\u00eame parmi les chefs, beaucoup crurent en lui; mais, \u00e0 cause des pharisiens, ils ne le d\u00e9claraient pas, de crainte d&#39;\u00eatre exclus de la synagogue."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "En effet, ils aim\u00e8rent la gloire des hommes plus que la gloire de Dieu."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Quant \u00e0 J\u00e9sus, il s&#39;\u00e9cria: \u00abCelui qui croit en moi ne croit pas seulement en moi, mais en celui qui m&#39;a envoy\u00e9,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "et celui qui me voit voit celui qui m&#39;a envoy\u00e9."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Moi, la lumi\u00e8re, je suis venu dans le monde afin que quiconque croit en moi ne reste pas dans les t\u00e9n\u00e8bres."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Si quelqu&#39;un entend mes paroles mais n\u2019y croit pas, ce n&#39;est pas moi qui le juge, car je suis venu non pour juger le monde, mais pour le sauver."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Celui qui me rejette et qui n\u2019accepte pas mes paroles a son juge: la parole que j&#39;ai annonc\u00e9e, c&#39;est elle qui le jugera, le dernier jour."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "En effet, je n&#39;ai pas parl\u00e9 de ma propre initiative, mais le P\u00e8re, qui m&#39;a envoy\u00e9, m&#39;a prescrit lui-m\u00eame ce que je dois dire et annoncer,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "et je sais que son commandement est la vie \u00e9ternelle. C&#39;est pourquoi ce que j&#39;annonce, je l&#39;annonce comme le P\u00e8re me l&#39;a dit.\u00bb"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Derni\u00e8res instructions de J\u00e9sus \u00e0 ses disciples 13.1\u201317.26 J\u00e9sus lave les pieds de ses disciples - Avant la f\u00eate de la P\u00e2que, J\u00e9sus, sachant que son heure \u00e9tait venue de passer de ce monde au P\u00e8re et ayant aim\u00e9 ceux qui lui appartenaient dans le monde, les aima jusqu\u2019\u00e0 l\u2019extr\u00eame."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C&#39;\u00e9tait pendant le souper. Le diable avait d\u00e9j\u00e0 mis dans le c\u0153ur de Judas l\u2019Iscariot, fils de Simon, l&#39;intention de le trahir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e9sus savait que le P\u00e8re avait tout remis entre ses mains, qu&#39;il \u00e9tait venu de Dieu et qu&#39;il retournait vers Dieu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il se leva de table, quitta ses v\u00eatements et prit un linge qu&#39;il mit autour de sa taille."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ensuite il versa de l&#39;eau dans un bassin et il commen\u00e7a \u00e0 laver les pieds des disciples et \u00e0 les essuyer avec le linge qu&#39;il avait autour de la taille."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Il arriva donc vers Simon Pierre qui lui dit: \u00abToi, Seigneur, tu me laves les pieds!\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: \u00abCe que je fais, tu ne le sais pas maintenant, mais tu le comprendras par la suite.\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pierre lui dit: \u00abNon, jamais tu ne me laveras les pieds.\u00bb J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: \u00abSi je ne te lave pas, tu n&#39;auras pas de part avec moi.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Simon Pierre lui dit: \u00abSeigneur, non seulement les pieds, mais encore les mains et la t\u00eate!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9sus lui dit: \u00abCelui qui s&#39;est baign\u00e9 n&#39;a besoin que de se laver les pieds pour \u00eatre enti\u00e8rement pur, et vous \u00eates purs, mais pas tous.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En effet, il connaissait celui qui \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 le trahir; voil\u00e0 pourquoi il dit: \u00abVous n&#39;\u00eates pas tous purs.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apr\u00e8s leur avoir lav\u00e9 les pieds, il reprit ses v\u00eatements, se remit \u00e0 table et leur dit: \u00abComprenez-vous ce que je vous ai fait?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vous m&#39;appelez Ma\u00eetre et Seigneur, et vous avez raison, car je le suis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si donc je vous ai lav\u00e9 les pieds, moi, le Seigneur et le Ma\u00eetre, vous devez aussi vous laver les pieds les uns aux autres,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "car je vous ai donn\u00e9 un exemple afin que vous fassiez comme je vous ai fait."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, le serviteur n&#39;est pas plus grand que son seigneur, ni l&#39;ap\u00f4tre plus grand que celui qui l&#39;a envoy\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Si vous savez cela, vous \u00eates heureux, pourvu que vous le mettiez en pratique."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00bbJe ne parle pas de vous tous: je connais ceux que j&#39;ai choisis. Mais il faut que l&#39;Ecriture s&#39;accomplisse: Celui qui mange le pain avec moi a lev\u00e9 son talon contre moi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Je vous le dis d\u00e9j\u00e0 maintenant, avant que cela n&#39;arrive, afin que, lorsque cela arrivera, vous croyiez que moi, je suis."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, qui re\u00e7oit celui que j&#39;aurai envoy\u00e9 me re\u00e7oit, moi, et qui me re\u00e7oit re\u00e7oit celui qui m&#39;a envoy\u00e9.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir dit ces paroles, J\u00e9sus fut profond\u00e9ment troubl\u00e9, et il d\u00e9clara solennellement: \u00abEn v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, l&#39;un de vous me trahira.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Les disciples se regardaient les uns les autres, sans savoir de qui il parlait."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Un des disciples, celui que J\u00e9sus aimait, \u00e9tait \u00e0 table \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de J\u00e9sus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simon Pierre lui fit donc signe de demander qui \u00e9tait celui dont parlait J\u00e9sus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ce disciple se pencha vers J\u00e9sus et lui dit: \u00abSeigneur, qui est-ce?\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9sus r\u00e9pondit: \u00abC&#39;est celui \u00e0 qui je donnerai le morceau que je vais tremper.\u00bb Puis il trempa le morceau et le donna \u00e0 Judas, fils de Simon, l&#39;Iscariot."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e8s que Judas eut pris le morceau, Satan entra en lui. J\u00e9sus lui dit: \u00abCe que tu fais, fais-le rapidement.\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aucun de ceux qui \u00e9taient \u00e0 table ne comprit pourquoi il lui disait cela."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Comme Judas tenait la bourse, quelques-uns pensaient que J\u00e9sus lui disait: \u00abAch\u00e8te ce dont nous avons besoin pour la f\u00eate\u00bb ou qu&#39;il lui demandait de donner quelque chose aux pauvres."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir pris le morceau, Judas sortit aussit\u00f4t. Il faisait nuit."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lorsque Judas fut sorti, J\u00e9sus dit: \u00abMaintenant, la gloire du Fils de l&#39;homme a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e et la gloire de Dieu a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e en lui."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "[Si la gloire de Dieu a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e en lui,] Dieu aussi r\u00e9v\u00e9lera sa gloire en lui-m\u00eame, et il la r\u00e9v\u00e9lera tr\u00e8s bient\u00f4t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mes petits enfants, je suis encore avec vous pour un peu de temps. Vous me chercherez, et ce que j&#39;ai dit aux Juifs: \u2018Vous ne pouvez pas venir o\u00f9 je vais\u2019, je vous le dis \u00e0 vous aussi maintenant."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Je vous donne un commandement nouveau: Aimez-vous les uns les autres. Comme je vous ai aim\u00e9s, vous aussi, aimez-vous les uns les autres."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "C&#39;est \u00e0 cela que tous reconna\u00eetront que vous \u00eates mes disciples: si vous avez de l&#39;amour les uns pour les autres.\u00bb"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Simon Pierre lui dit: \u00abSeigneur, o\u00f9 vas-tu?\u00bb J\u00e9sus r\u00e9pondit: \u00abTu ne peux pas me suivre maintenant l\u00e0 o\u00f9 je vais, mais tu m\u2019y suivras plus tard.\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00abSeigneur, lui dit Pierre, pourquoi ne puis-je pas te suivre maintenant? Je donnerai ma vie pour toi.\u00bb"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e9sus r\u00e9pondit: \u00abTu donneras ta vie pour moi? En v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je te le dis, le coq ne chantera pas avant que tu ne m&#39;aies reni\u00e9 trois fois."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9sus encourage les siens - \u00bbQue votre c\u0153ur ne se trouble pas! Croyez en Dieu, croyez aussi en moi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il y a beaucoup de demeures dans la maison de mon P\u00e8re. Si ce n&#39;\u00e9tait pas le cas, je vous l&#39;aurais dit. Je vais vous pr\u00e9parer une place."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Et puisque je vais vous pr\u00e9parer une place, je reviendrai et je vous prendrai avec moi afin que, l\u00e0 o\u00f9 je suis, vous y soyez aussi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vous savez o\u00f9 je vais et vous en savez le chemin.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Thomas lui dit: \u00abSeigneur, nous ne savons pas o\u00f9 tu vas. Comment pouvons-nous en savoir le chemin?\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9sus lui dit: \u00abC\u2019est moi qui suis le chemin, la v\u00e9rit\u00e9 et la vie. On ne vient au P\u00e8re qu\u2019en passant par moi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Si vous me connaissiez, vous conna\u00eetriez aussi mon P\u00e8re. Et d\u00e8s maintenant vous le connaissez et vous l&#39;avez vu.\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Philippe lui dit: \u00abSeigneur, montre-nous le P\u00e8re, et cela nous suffit.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e9sus lui dit: \u00abIl y a si longtemps que je suis avec vous et tu ne me connais pas, Philippe! Celui qui m&#39;a vu a vu le P\u00e8re. Comment peux-tu dire: \u2018Montre-nous le P\u00e8re\u2019?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne crois-tu pas que je suis dans le P\u00e8re et que le P\u00e8re est en moi? Les paroles que je vous dis, je ne les dis pas de moi-m\u00eame; c&#39;est le P\u00e8re qui vit en moi qui fait lui-m\u00eame ces \u0153uvres."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Croyez-moi: je suis dans le P\u00e8re et le P\u00e8re est en moi. Sinon, croyez[-moi] au moins \u00e0 cause de ces \u0153uvres!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00bbEn v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, celui qui croit en moi fera aussi les \u0153uvres que je fais, et il en fera m\u00eame de plus grandes, parce que je vais vers mon P\u00e8re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tout ce que vous demanderez en mon nom, je le ferai afin que la gloire du P\u00e8re soit r\u00e9v\u00e9l\u00e9e dans le Fils."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si vous [me] demandez quelque chose en mon nom, je le ferai."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Promesse de l&#39;envoi du Saint-Esprit - \u00bbSi vous m&#39;aimez, respectez mes commandements."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Quant \u00e0 moi, je prierai le P\u00e8re et il vous donnera un autre d\u00e9fenseur afin qu&#39;il reste \u00e9ternellement avec vous:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "l&#39;Esprit de la v\u00e9rit\u00e9, que le monde ne peut pas accepter parce qu&#39;il ne le voit pas et ne le conna\u00eet pas. [Mais] vous, vous le connaissez, car il reste avec vous et il sera en vous."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Je ne vous laisserai pas orphelins, je reviens vers vous."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Encore un peu de temps et le monde ne me verra plus; mais vous, vous me verrez parce que je vis et que vous vivrez aussi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, vous saurez que je suis en mon P\u00e8re, que vous \u00eates en moi et moi en vous."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Celui qui a mes commandements et qui les garde, c&#39;est celui qui m&#39;aime; celui qui m&#39;aime sera aim\u00e9 de mon P\u00e8re et moi aussi, je l&#39;aimerai et je me ferai conna\u00eetre \u00e0 lui.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jude \u2013 \u00e0 distinguer de l&#39;Iscariot \u2013 lui dit: \u00abSeigneur, comment se fait-il que tu te feras conna\u00eetre \u00e0 nous et non au monde?\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: \u00abSi quelqu&#39;un m&#39;aime, il gardera ma parole et mon P\u00e8re l&#39;aimera; nous viendrons vers lui et nous \u00e9tablirons domicile chez lui."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Celui qui ne m&#39;aime pas ne garde pas mes paroles, et la parole que vous entendez ne vient pas de moi, mais du P\u00e8re qui m&#39;a envoy\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00bbJe vous ai dit cela pendant que je suis encore avec vous,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "mais le d\u00e9fenseur, l&#39;Esprit saint que le P\u00e8re enverra en mon nom, vous enseignera toutes choses et vous rappellera tout ce que je vous ai dit."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00bbJe vous laisse la paix, je vous donne ma paix. Je ne vous la donne pas comme le monde donne. Que votre c\u0153ur ne se trouble pas et ne se laisse pas effrayer."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vous avez entendu que je vous ai dit: \u2018Je m&#39;en vais et je reviens vers vous.\u2019 Si vous m&#39;aimiez, vous vous r\u00e9jouiriez de ce que je vais aupr\u00e8s du P\u00e8re, car mon P\u00e8re est plus grand que moi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Je vous ai dit ces choses maintenant, avant qu&#39;elles n\u2019arrivent, afin que, lorsqu&#39;elles arriveront, vous croyiez."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Je ne parlerai plus beaucoup avec vous, car le prince du monde vient, et il n&#39;a rien en moi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cependant, ainsi, le monde saura que j&#39;aime le P\u00e8re et que j&#39;agis conform\u00e9ment \u00e0 l&#39;ordre que le P\u00e8re m&#39;a donn\u00e9. Levez-vous, partons d&#39;ici."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le cep et les sarments - \u00bbC\u2019est moi qui suis le vrai cep, et mon P\u00e8re est le vigneron."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tout sarment qui est en moi et qui ne porte pas de fruit, il l\u2019enl\u00e8ve; et tout sarment qui porte du fruit, il le taille afin qu&#39;il porte encore plus de fruit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e9j\u00e0 vous \u00eates purs \u00e0 cause de la parole que je vous ai annonc\u00e9e."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Demeurez en moi et je demeurerai en vous. Le sarment ne peut pas porter de fruit par lui-m\u00eame, sans rester attach\u00e9 au cep; il en va de m\u00eame pour vous si vous ne demeurez pas en moi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Je suis le cep, vous \u00eates les sarments. Celui qui demeure en moi et en qui je demeure porte beaucoup de fruit, car sans moi vous ne pouvez rien faire."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Si quelqu&#39;un ne demeure pas en moi, il est jet\u00e9 dehors comme le sarment et il s\u00e8che; puis on ramasse les sarments, on les jette au feu et ils br\u00fblent."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Si vous demeurez en moi et que mes paroles demeurent en vous, vous demanderez ce que vous voudrez et cela vous sera accord\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ce qui manifeste la gloire de mon P\u00e8re, c&#39;est que vous portiez beaucoup de fruit. Vous serez alors vraiment mes disciples."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bbTout comme le P\u00e8re m&#39;a aim\u00e9, moi aussi, je vous ai aim\u00e9s. Demeurez dans mon amour."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Si vous gardez mes commandements, vous demeurerez dans mon amour, de m\u00eame que j&#39;ai gard\u00e9 les commandements de mon P\u00e8re et que je demeure dans son amour."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Je vous ai dit cela afin que ma joie demeure en vous et que votre joie soit compl\u00e8te."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00bbVoici mon commandement: aimez-vous les uns les autres comme je vous ai aim\u00e9s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Il n&#39;y a pas de plus grand amour que de donner votre vie pour vos amis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vous \u00eates mes amis si vous faites ce que je vous commande."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Je ne vous appelle plus serviteurs parce que le serviteur ne sait pas ce que fait son seigneur, mais je vous ai appel\u00e9s amis parce que je vous ai fait conna\u00eetre tout ce que j&#39;ai appris de mon P\u00e8re."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ce n&#39;est pas vous qui m&#39;avez choisi, mais c&#39;est moi qui vous ai choisis, et je vous ai \u00e9tablis afin que vous alliez, que vous portiez du fruit et que votre fruit demeure. Alors, ce que vous demanderez au P\u00e8re en mon nom, il vous le donnera."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ce que je vous commande, c&#39;est de vous aimer les uns les autres."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u2019\u0153uvre du Saint-Esprit et la mort de J\u00e9sus - \u00bbSi le monde vous d\u00e9teste, sachez qu&#39;il m&#39;a d\u00e9test\u00e9 avant vous."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Si vous \u00e9tiez du monde, le monde vous aimerait car vous seriez \u00e0 lui. Vous n&#39;\u00eates pas du monde, mais je vous ai choisis du milieu du monde; c&#39;est pour cela que le monde vous d\u00e9teste."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Souvenez-vous de la parole que je vous ai dite: \u2018Le serviteur n&#39;est pas plus grand que son seigneur.\u2019 S&#39;ils m&#39;ont pers\u00e9cut\u00e9, ils vous pers\u00e9cuteront aussi; s&#39;ils ont gard\u00e9 ma parole, ils garderont aussi la v\u00f4tre."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mais ils vous feront tout cela \u00e0 cause de moi, parce qu&#39;ils ne connaissent pas celui qui m&#39;a envoy\u00e9."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Si je n&#39;\u00e9tais pas venu et ne leur avais pas parl\u00e9, ils ne seraient pas coupables, mais maintenant ils n&#39;ont aucune excuse pour leur p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Celui qui me d\u00e9teste d\u00e9teste aussi mon P\u00e8re."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Si je n&#39;avais pas fait parmi eux des \u0153uvres qu&#39;aucun autre n&#39;a faites, ils ne seraient pas coupables, mais maintenant ils les ont vues et ils nous ont d\u00e9test\u00e9s, moi et mon P\u00e8re."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C&#39;est ainsi que s&#39;accomplit la parole \u00e9crite dans leur loi: Ils m&#39;ont d\u00e9test\u00e9 sans raison."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bbQuand sera venu le d\u00e9fenseur que je vous enverrai de la part du P\u00e8re, l&#39;Esprit de la v\u00e9rit\u00e9 qui vient du P\u00e8re, il rendra t\u00e9moignage de moi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Et vous aussi, vous me rendrez t\u00e9moignage, parce que vous \u00eates avec moi depuis le d\u00e9but."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00bbJe vous ai dit cela afin que vous ne tr\u00e9buchiez pas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "On vous exclura des synagogues, et m\u00eame l&#39;heure vient o\u00f9 tous ceux qui vous feront mourir croiront offrir un culte \u00e0 Dieu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ils agiront ainsi parce qu&#39;ils n&#39;ont connu ni le P\u00e8re ni moi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bbJe vous ai dit cela afin que, l&#39;heure venue, vous vous souveniez que je vous l&#39;ai dit. Je ne vous en ai pas parl\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but parce que j&#39;\u00e9tais avec vous."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Maintenant je m&#39;en vais vers celui qui m&#39;a envoy\u00e9 et aucun de vous ne me demande: \u2018O\u00f9 vas-tu?\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mais parce que je vous ai parl\u00e9 ainsi, la tristesse a rempli votre c\u0153ur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cependant, je vous dis la v\u00e9rit\u00e9: il vaut mieux pour vous que je m&#39;en aille. En effet, si je ne m&#39;en vais pas, le d\u00e9fenseur ne viendra pas vers vous; mais, si je m&#39;en vais, je vous l&#39;enverrai"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "et, quand il sera venu, il convaincra le monde en ce qui concerne le p\u00e9ch\u00e9, la justice et le jugement:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "en ce qui concerne le p\u00e9ch\u00e9, parce qu&#39;ils ne croient pas en moi;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "la justice, parce que je vais aupr\u00e8s de mon P\u00e8re et que vous ne me verrez plus;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "le jugement, parce que le prince de ce monde est jug\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00bbJ&#39;ai encore beaucoup de choses \u00e0 vous dire, mais vous ne pouvez pas les supporter maintenant."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quand le d\u00e9fenseur sera venu, l&#39;Esprit de la v\u00e9rit\u00e9, il vous conduira dans toute la v\u00e9rit\u00e9, car il ne parlera pas de lui-m\u00eame, mais il dira tout ce qu&#39;il aura entendu et vous annoncera les choses \u00e0 venir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Il r\u00e9v\u00e9lera ma gloire parce qu&#39;il prendra de ce qui est \u00e0 moi et vous l&#39;annoncera."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tout ce que le P\u00e8re poss\u00e8de est aussi \u00e0 moi; voil\u00e0 pourquoi j&#39;ai dit qu&#39;il prend de ce qui est \u00e0 moi et qu&#39;il vous l&#39;annoncera."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Encore un peu de temps et vous ne me verrez plus, et puis encore un peu de temps et vous me reverrez, [parce que je vais aupr\u00e8s du P\u00e8re].\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alors quelques-uns de ses disciples se dirent entre eux: \u00abQue veut-il nous dire par: \u2018Encore un peu de temps et vous ne me verrez plus, et puis encore un peu de temps et vous me reverrez\u2019 et: \u2018Parce que je vais aupr\u00e8s du P\u00e8re\u2019?\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ils disaient donc: \u00abQue signifie ce qu&#39;il dit: \u2018Encore un peu de temps\u2019? Nous ne savons pas de quoi il parle.\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e9sus comprit qu&#39;ils voulaient l&#39;interroger et il leur dit: \u00abVous vous interrogez les uns les autres sur ce que j&#39;ai dit: \u2018Encore un peu de temps et vous ne me verrez plus, et puis encore un peu de temps et vous me reverrez.\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, vous pleurerez et vous vous lamenterez, tandis que le monde se r\u00e9jouira; vous serez dans la tristesse, mais votre tristesse se changera en joie."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lorsqu&#39;une femme accouche, elle \u00e9prouve de la tristesse parce que son heure de souffrance est venue, mais, lorsqu&#39;elle a donn\u00e9 le jour \u00e0 l&#39;enfant, elle ne se souvient plus de la douleur \u00e0 cause de sa joie d&#39;avoir mis un enfant au monde."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vous donc aussi, vous \u00eates maintenant dans la tristesse, mais je vous reverrai et votre c\u0153ur se r\u00e9jouira, et votre joie, personne ne vous l&#39;enl\u00e8vera."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, vous ne m&#39;interrogerez plus sur rien. En v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je vous le dis, [tout] ce que vous demanderez au P\u00e8re en mon nom, il vous le donnera."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jusqu&#39;\u00e0 pr\u00e9sent, vous n&#39;avez rien demand\u00e9 en mon nom. Demandez et vous recevrez, afin que votre joie soit compl\u00e8te."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00bbJe vous ai parl\u00e9 en paraboles. L&#39;heure vient o\u00f9 je ne vous parlerai plus en paraboles, mais o\u00f9 je vous parlerai ouvertement du P\u00e8re."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, vous demanderez en mon nom, et je ne vous dis pas que je prierai le P\u00e8re pour vous."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En effet, le P\u00e8re lui-m\u00eame vous aime parce que vous m&#39;avez aim\u00e9 et que vous avez cru que je suis sorti de Dieu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Je suis sorti du P\u00e8re et je suis venu dans le monde; maintenant je quitte le monde et je retourne vers le P\u00e8re.\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ses disciples lui dirent: \u00abVois! Maintenant tu parles ouvertement et tu n&#39;emploies aucune parabole."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Maintenant nous savons que tu sais tout et que tu n&#39;as pas besoin qu&#39;on t&#39;interroge; c&#39;est pourquoi nous croyons que tu es sorti de Dieu.\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9sus leur r\u00e9pondit: \u00abVous croyez juste maintenant?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Voici que l&#39;heure vient, et elle est [d\u00e9j\u00e0] venue, o\u00f9 vous serez dispers\u00e9s chacun de votre c\u00f4t\u00e9 et me laisserez seul. Cependant, je ne suis pas seul, car le P\u00e8re est avec moi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Je vous ai dit cela afin que vous ayez la paix en moi. Vous aurez \u00e0 souffrir dans le monde, mais prenez courage: moi, j&#39;ai vaincu le monde.\u00bb"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La pri\u00e8re sacerdotale - Apr\u00e8s ces paroles, J\u00e9sus leva les yeux vers le ciel et dit: \u00abP\u00e8re, l&#39;heure est venue! R\u00e9v\u00e8le la gloire de ton Fils afin que ton Fils [aussi] r\u00e9v\u00e8le ta gloire."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tu lui as donn\u00e9 pouvoir sur tout \u00eatre humain, afin qu&#39;il accorde la vie \u00e9ternelle \u00e0 tous ceux que tu lui as donn\u00e9s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Or, la vie \u00e9ternelle, c&#39;est qu&#39;ils te connaissent, toi, le seul vrai Dieu, et celui que tu as envoy\u00e9, J\u00e9sus-Christ."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u2019ai r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ta gloire sur la terre, j&#39;ai termin\u00e9 ce que tu m&#39;avais donn\u00e9 \u00e0 faire."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Maintenant, P\u00e8re, r\u00e9v\u00e8le toi-m\u00eame ma gloire aupr\u00e8s de toi en me donnant la gloire que j&#39;avais aupr\u00e8s de toi avant que le monde existe."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00bbJe t&#39;ai fait conna\u00eetre aux hommes que tu m&#39;as donn\u00e9s du milieu du monde. Ils \u00e9taient \u00e0 toi et tu me les as donn\u00e9s, et ils ont gard\u00e9 ta parole."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Maintenant ils savent que tout ce que tu m&#39;as donn\u00e9 vient de toi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En effet, je leur ai donn\u00e9 les paroles que tu m&#39;as donn\u00e9es, ils les ont accept\u00e9es et ils ont vraiment reconnu que je suis sorti de toi, et ils ont cru que tu m&#39;as envoy\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C&#39;est pour eux que je prie. Je ne prie pas pour le monde, mais pour ceux que tu m&#39;as donn\u00e9s, parce qu&#39;ils sont \u00e0 toi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tout ce qui est \u00e0 moi est \u00e0 toi et ce qui est \u00e0 toi est \u00e0 moi, et ma gloire est manifest\u00e9e en eux."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e9sormais je ne suis plus dans le monde, mais eux, ils sont dans le monde, tandis que je vais vers toi. P\u00e8re saint, garde-les en ton nom, ce nom que tu m&#39;as donn\u00e9, afin qu&#39;ils soient un comme nous."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lorsque j&#39;\u00e9tais avec eux [dans le monde], je les gardais en ton nom. J&#39;ai prot\u00e9g\u00e9 ceux que tu m&#39;as donn\u00e9s et aucun d&#39;eux ne s&#39;est perdu, \u00e0 part le fils de perdition afin que l&#39;Ecriture soit accomplie."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Maintenant je vais vers toi et je dis ces paroles dans le monde afin qu&#39;ils aient en eux ma joie, une joie compl\u00e8te."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Je leur ai donn\u00e9 ta parole et le monde les a d\u00e9test\u00e9s parce qu&#39;ils ne sont pas du monde, tout comme moi, je ne suis pas du monde."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Je ne te demande pas de les retirer du monde, mais de les pr\u00e9server du mal."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ils ne sont pas du monde, tout comme moi, je ne suis pas du monde."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Consacre-les par ta v\u00e9rit\u00e9! Ta parole est la v\u00e9rit\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tout comme tu m&#39;as envoy\u00e9 dans le monde, je les ai moi aussi envoy\u00e9s dans le monde,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "et je me consacre moi-m\u00eame pour eux afin qu&#39;eux aussi soient consacr\u00e9s par la v\u00e9rit\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00bbJe ne prie pas pour eux seulement, mais encore pour ceux qui croiront en moi \u00e0 travers leur parole,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "afin que tous soient un comme toi, P\u00e8re, tu es en moi et comme je suis en toi, afin qu&#39;eux aussi soient [un] en nous pour que le monde croie que tu m&#39;as envoy\u00e9."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Je leur ai donn\u00e9 la gloire que tu m&#39;as donn\u00e9e afin qu&#39;ils soient un comme nous sommes un"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "( moi en eux et toi en moi (, afin qu&#39;ils soient parfaitement un et qu\u2019ainsi le monde reconnaisse que tu m&#39;as envoy\u00e9 et que tu les as aim\u00e9s comme tu m&#39;as aim\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e8re, je veux que l\u00e0 o\u00f9 je suis ceux que tu m&#39;as donn\u00e9s soient aussi avec moi afin qu&#39;ils contemplent ma gloire, la gloire que tu m&#39;as donn\u00e9e parce que tu m&#39;as aim\u00e9 avant la cr\u00e9ation du monde."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e8re juste, le monde ne t&#39;a pas connu, mais moi, je t&#39;ai connu, et ceux-ci ont reconnu que tu m&#39;as envoy\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Je leur ai fait conna\u00eetre ton nom et je le leur ferai conna\u00eetre encore, afin que l&#39;amour dont tu m&#39;as aim\u00e9 soit en eux et que moi je sois en eux.\u00bb"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mort et r\u00e9surrection de J\u00e9sus 18.1\u201321.25 Arrestation de J\u00e9sus - Apr\u00e8s avoir dit ces paroles, J\u00e9sus alla avec ses disciples de l&#39;autre c\u00f4t\u00e9 du torrent du C\u00e9dron o\u00f9 se trouvait un jardin; il y entra, lui et ses disciples."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Judas, celui qui le trahissait, connaissait aussi l&#39;endroit parce que J\u00e9sus et ses disciples s&#39;y \u00e9taient souvent r\u00e9unis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Judas prit donc la troupe de soldats romains ainsi que des gardes envoy\u00e9s par les chefs des pr\u00eatres et les pharisiens, et il s\u2019y rendit avec des lanternes, des torches et des armes."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e9sus, qui savait tout ce qui devait lui arriver, s&#39;avan\u00e7a alors et leur dit: \u00abQui cherchez-vous?\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ils lui r\u00e9pondirent: \u00abJ\u00e9sus de Nazareth.\u00bb J\u00e9sus leur dit: \u00abC&#39;est moi.\u00bb Judas, celui qui le trahissait, \u00e9tait avec eux."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lorsque J\u00e9sus leur dit: \u00abC&#39;est moi\u00bb, ils recul\u00e8rent et tomb\u00e8rent par terre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il leur demanda de nouveau: \u00abQui cherchez-vous?\u00bb Ils dirent: \u00abJ\u00e9sus de Nazareth.\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9sus r\u00e9pondit: \u00abJe vous ai dit que c&#39;est moi. Si donc c&#39;est moi que vous cherchez, laissez partir ceux-ci.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Il dit cela afin que s&#39;accomplisse la parole qu&#39;il avait prononc\u00e9e: \u00abJe n&#39;ai perdu aucun de ceux que tu m&#39;as donn\u00e9s.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alors Simon Pierre, qui avait une \u00e9p\u00e9e, la tira, frappa le serviteur du grand-pr\u00eatre et lui coupa l&#39;oreille droite. Ce serviteur s&#39;appelait Malchus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9sus dit \u00e0 Pierre: \u00abRemets ton \u00e9p\u00e9e dans son fourreau. Ne boirai-je pas la coupe que le P\u00e8re m&#39;a donn\u00e9e \u00e0 boire?\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9sus devant les autorit\u00e9s juives - La troupe, le commandant et les gardes des Juifs s\u2019empar\u00e8rent alors de J\u00e9sus et l\u2019attach\u00e8rent."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ils l&#39;emmen\u00e8rent d&#39;abord chez Anne, car il \u00e9tait le beau-p\u00e8re de Ca\u00efphe qui \u00e9tait grand-pr\u00eatre cette ann\u00e9e-l\u00e0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Or Ca\u00efphe \u00e9tait celui qui avait donn\u00e9 ce conseil aux Juifs: \u00abIl vaut mieux qu&#39;un seul homme meure pour le peuple.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Simon Pierre et un autre disciple suivaient J\u00e9sus. Ce disciple \u00e9tait connu du grand-pr\u00eatre, et il entra avec J\u00e9sus dans la cour de la maison du grand-pr\u00eatre,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "tandis que Pierre restait dehors pr\u00e8s de la porte. Alors l&#39;autre disciple, qui \u00e9tait connu du grand-pr\u00eatre, sortit, parla \u00e0 la femme qui gardait la porte et fit entrer Pierre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "La servante qui gardait la porte dit \u00e0 Pierre: \u00abNe fais-tu pas partie, toi aussi, des disciples de cet homme?\u00bb Il r\u00e9pliqua: \u00abJe n&#39;en fais pas partie.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Les serviteurs et les gardes qui \u00e9taient l\u00e0 avaient allum\u00e9 un feu de braises pour se r\u00e9chauffer, car il faisait froid. Pierre se tenait avec eux et se chauffait aussi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Le grand-pr\u00eatre interrogea J\u00e9sus sur ses disciples et sur son enseignement."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: \u00abJ&#39;ai parl\u00e9 ouvertement \u00e0 tout le monde; j&#39;ai toujours enseign\u00e9 dans les synagogues et dans le temple, o\u00f9 les Juifs se r\u00e9unissent constamment, et je n&#39;ai rien dit en secret."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pourquoi m&#39;interroges-tu? Interroge ceux qui m&#39;ont entendu sur ce que je leur ai dit; ils savent, eux, ce que j&#39;ai dit.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A ces mots, un des gardes qui se trouvait l\u00e0 donna une gifle \u00e0 J\u00e9sus en disant: \u00abC&#39;est ainsi que tu r\u00e9ponds au grand-pr\u00eatre?\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9sus lui dit: \u00abSi j&#39;ai mal parl\u00e9, explique-moi ce que j&#39;ai dit de mal; et si j&#39;ai bien parl\u00e9, pourquoi me frappes-tu?\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alors Anne l&#39;envoya attach\u00e9 \u00e0 Ca\u00efphe, le grand-pr\u00eatre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Simon Pierre \u00e9tait l\u00e0 et se chauffait. On lui dit: \u00abNe fais-tu pas partie, toi aussi, de ses disciples?\u00bb Il le nia et dit: \u00abJe n&#39;en fais pas partie.\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Un des serviteurs du grand-pr\u00eatre, un parent de celui \u00e0 qui Pierre avait coup\u00e9 l&#39;oreille, dit: \u00abNe t&#39;ai-je pas vu avec lui dans le jardin?\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pierre le nia de nouveau. Et aussit\u00f4t un coq chanta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e9sus devant les autorit\u00e9s romaines - De chez Ca\u00efphe, ils conduisirent J\u00e9sus au pr\u00e9toire; c&#39;\u00e9tait le matin. Ils n&#39;entr\u00e8rent pas eux-m\u00eames dans le pr\u00e9toire afin de ne pas se souiller et de pouvoir manger le repas de la P\u00e2que."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pilate sortit donc \u00e0 leur rencontre et dit: \u00abDe quoi accusez-vous cet homme?\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ils lui r\u00e9pondirent: \u00abSi ce n&#39;\u00e9tait pas un malfaiteur, nous ne te l&#39;aurions pas livr\u00e9.\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sur quoi Pilate leur dit: \u00abPrenez-le vous-m\u00eames et jugez-le d\u2019apr\u00e8s votre loi.\u00bb Les Juifs lui dirent: \u00abNous n&#39;avons pas le droit de mettre quelqu&#39;un \u00e0 mort.\u00bb"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C&#39;\u00e9tait afin que s&#39;accomplisse la parole que J\u00e9sus avait dite pour indiquer de quelle mort il allait mourir."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pilate rentra dans le pr\u00e9toire, appela J\u00e9sus et lui dit: \u00abEs-tu le roi des Juifs?\u00bb"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9sus [lui] r\u00e9pondit: \u00abEst-ce de toi-m\u00eame que tu dis cela ou d&#39;autres te l&#39;ont-ils dit de moi?\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pilate r\u00e9pondit: \u00abSuis-je un Juif, moi? Ta nation et les chefs des pr\u00eatres t&#39;ont livr\u00e9 \u00e0 moi. Qu&#39;as-tu fait?\u00bb"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00e9sus r\u00e9pondit: \u00abMon royaume n&#39;est pas de ce monde. Si mon royaume \u00e9tait de ce monde, mes serviteurs auraient combattu pour moi afin que je ne sois pas livr\u00e9 aux Juifs; mais en r\u00e9alit\u00e9, mon royaume n&#39;est pas d&#39;ici-bas.\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pilate lui dit: \u00abTu es donc roi?\u00bb J\u00e9sus r\u00e9pondit: \u00abTu le dis, je suis roi. Si je suis n\u00e9 et si je suis venu dans le monde, c\u2019est pour rendre t\u00e9moignage \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9. Toute personne qui est de la v\u00e9rit\u00e9 \u00e9coute ma voix.\u00bb"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pilate lui r\u00e9pliqua: \u00abQu&#39;est-ce que la v\u00e9rit\u00e9?\u00bb Sur ces mots, il sortit de nouveau \u00e0 la rencontre des Juifs et leur dit: \u00abPour ma part, je ne trouve en lui aucun motif de le condamner."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mais, comme c&#39;est une coutume parmi vous que je vous rel\u00e2che quelqu&#39;un lors de la P\u00e2que, voulez-vous que je vous rel\u00e2che le roi des Juifs?\u00bb"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Alors de nouveau ils cri\u00e8rent [tous]: \u00abNon, pas lui, mais Barabbas!\u00bb Or, Barabbas \u00e9tait un brigand."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Alors Pilate ordonna de prendre J\u00e9sus et de le fouetter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Les soldats tress\u00e8rent une couronne d&#39;\u00e9pines qu&#39;ils pos\u00e8rent sur sa t\u00eate et lui mirent un manteau de couleur pourpre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Puis, [s&#39;approchant de lui] ils disaient: \u00abSalut, roi des Juifs!\u00bb et ils lui donnaient des gifles."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pilate sortit de nouveau et dit aux Juifs: \u00abVoil\u00e0, je vous l&#39;am\u00e8ne dehors afin que vous sachiez que je ne trouve en lui aucun motif de le condamner.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9sus sortit donc, portant la couronne d&#39;\u00e9pines et le manteau de couleur pourpre. Pilate leur dit: \u00abVoici l&#39;homme.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lorsque les chefs des pr\u00eatres et les gardes le virent, ils s&#39;\u00e9cri\u00e8rent: \u00abCrucifie-le! Crucifie-le!\u00bb Pilate leur dit: \u00abPrenez-le vous-m\u00eames et crucifiez-le, car pour ma part, je ne trouve en lui aucun motif de le condamner.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Les Juifs lui r\u00e9pondirent: \u00abNous avons une loi et, d\u2019apr\u00e8s notre loi, il doit mourir parce qu&#39;il s&#39;est fait Fils de Dieu.\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Quand il entendit cette parole, Pilate eut tr\u00e8s peur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Il rentra dans le pr\u00e9toire et dit \u00e0 J\u00e9sus: \u00abD&#39;o\u00f9 es-tu?\u00bb mais J\u00e9sus ne lui donna aucune r\u00e9ponse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pilate lui dit: \u00abC&#39;est \u00e0 moi que tu refuses de parler? Ne sais-tu pas que j&#39;ai le pouvoir de te rel\u00e2cher et que j&#39;ai le pouvoir de te crucifier?\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9sus r\u00e9pondit: \u00abTu n&#39;aurais aucun pouvoir sur moi s&#39;il ne t&#39;avait pas \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 d&#39;en haut. C&#39;est pourquoi celui qui me livre \u00e0 toi est coupable d&#39;un plus grand p\u00e9ch\u00e9.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e8s ce moment-l\u00e0, Pilate chercha \u00e0 le rel\u00e2cher, mais les Juifs criaient: \u00abSi tu le rel\u00e2ches, tu n&#39;es pas l&#39;ami de l&#39;empereur. Tout homme qui se fait roi se d\u00e9clare contre l&#39;empereur.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir entendu ces paroles, Pilate amena J\u00e9sus dehors et si\u00e9gea au tribunal \u00e0 l&#39;endroit appel\u00e9 \u00able Pav\u00e9\u00bb, en h\u00e9breu Gabbatha."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C&#39;\u00e9tait le jour de la pr\u00e9paration de la P\u00e2que, il \u00e9tait environ midi. Pilate dit aux Juifs: \u00abVoici votre roi.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ils s&#39;\u00e9cri\u00e8rent alors: \u00abA mort! A mort! Crucifie-le!\u00bb Pilate leur dit: \u00abDois-je crucifier votre roi?\u00bb Les chefs des pr\u00eatres r\u00e9pondirent: \u00abNous n&#39;avons pas d&#39;autre roi que l&#39;empereur.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alors il le leur livra pour qu&#39;il soit crucifi\u00e9. Ils prirent donc J\u00e9sus et l&#39;emmen\u00e8rent."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Crucifixion et mort de J\u00e9sus - J\u00e9sus, portant sa croix, sortit de la ville pour aller vers l\u2019endroit appel\u00e9 \u00able Cr\u00e2ne\u00bb, qui se dit en h\u00e9breu Golgotha."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C&#39;est l\u00e0 qu&#39;ils le crucifi\u00e8rent, et avec lui deux autres, un de chaque c\u00f4t\u00e9 et J\u00e9sus au milieu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pilate r\u00e9digea aussi un \u00e9criteau qu&#39;il pla\u00e7a sur la croix; il y \u00e9tait \u00e9crit: \u00abJ\u00e9sus de Nazareth, le roi des Juifs.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Beaucoup de Juifs lurent cette inscription parce que l&#39;endroit o\u00f9 J\u00e9sus fut crucifi\u00e9 \u00e9tait pr\u00e8s de la ville. Elle \u00e9tait \u00e9crite en h\u00e9breu, en grec et en latin."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Les chefs des pr\u00eatres des Juifs dirent \u00e0 Pilate: \u00abN&#39;\u00e9cris pas: \u2018Le roi des Juifs\u2019, mais plut\u00f4t: \u2018Cet homme a dit: Je suis le roi des Juifs.\u2019\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pilate r\u00e9pondit: \u00abCe que j&#39;ai \u00e9crit, je l&#39;ai \u00e9crit.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir crucifi\u00e9 J\u00e9sus, les soldats prirent ses v\u00eatements et en firent quatre parts, une pour chaque soldat. Ils prirent aussi sa tunique, qui \u00e9tait sans couture, d&#39;une seule pi\u00e8ce depuis le haut jusqu&#39;en bas. Ils se dirent entre eux:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00abNe la d\u00e9chirons pas, mais tirons au sort pour savoir \u00e0 qui elle sera.\u00bb C&#39;est ainsi que s&#39;accomplit cette parole de l&#39;Ecriture: Ils se sont partag\u00e9 mes v\u00eatements et ils ont tir\u00e9 au sort mon habit. Voil\u00e0 ce que firent les soldats."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pr\u00e8s de la croix de J\u00e9sus se tenaient sa m\u00e8re, la s\u0153ur de sa m\u00e8re, Marie la femme de Clopas et Marie de Magdala."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e9sus vit sa m\u00e8re et, pr\u00e8s d&#39;elle, le disciple qu&#39;il aimait. Il dit \u00e0 sa m\u00e8re: \u00abFemme, voici ton fils.\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Puis il dit au disciple: \u00abVoici ta m\u00e8re.\u00bb D\u00e8s ce moment-l\u00e0, le disciple la prit chez lui."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Apr\u00e8s cela, J\u00e9sus, qui savait que tout \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 accompli, dit, afin que l&#39;Ecriture se r\u00e9alise pleinement: \u00abJ&#39;ai soif.\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Il y avait l\u00e0 un vase plein de vinaigre. Les soldats en remplirent une \u00e9ponge, la fix\u00e8rent \u00e0 une branche d&#39;hysope et l&#39;approch\u00e8rent de sa bouche."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Quand J\u00e9sus eut pris le vinaigre, il dit: \u00abTout est accompli.\u00bb Puis il baissa la t\u00eate et rendit l&#39;esprit."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "C&#39;\u00e9tait la pr\u00e9paration de la P\u00e2que et ce sabbat allait \u00eatre un jour solennel. Craignant que les corps ne restent en croix pendant le sabbat, les Juifs demand\u00e8rent \u00e0 Pilate qu&#39;on brise les jambes aux crucifi\u00e9s et qu&#39;on enl\u00e8ve les corps."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Les soldats vinrent donc briser les jambes du premier, puis du second des condamn\u00e9s qui avaient \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9s avec J\u00e9sus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Quand ils s&#39;approch\u00e8rent de lui, ils virent qu&#39;il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 mort. Ils ne lui bris\u00e8rent pas les jambes,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "mais un des soldats lui transper\u00e7a le c\u00f4t\u00e9 avec une lance et aussit\u00f4t il en sortit du sang et de l&#39;eau."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Celui qui a vu ces choses en rend t\u00e9moignage et son t\u00e9moignage est vrai. Il sait qu&#39;il dit la v\u00e9rit\u00e9 afin que vous croyiez aussi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En effet, cela est arriv\u00e9 afin que ce passage de l&#39;Ecriture soit accompli: Aucun de ses os ne sera bris\u00e9."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ailleurs l&#39;Ecriture dit encore: Ils verront celui qu&#39;ils ont transperc\u00e9."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mise au tombeau du corps de J\u00e9sus - Apr\u00e8s cela, Joseph d&#39;Arimath\u00e9e, qui \u00e9tait disciple de J\u00e9sus, mais en secret par crainte des chefs juifs, demanda \u00e0 Pilate la permission d&#39;enlever le corps de J\u00e9sus. Pilate le lui permit. Il vint donc et enleva le corps de J\u00e9sus."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nicod\u00e8me, l&#39;homme qui auparavant \u00e9tait all\u00e9 trouver J\u00e9sus de nuit, vint aussi. Il apportait un m\u00e9lange d&#39;environ 30 kilos de myrrhe et d&#39;alo\u00e8s."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ils prirent donc le corps de J\u00e9sus et l&#39;envelopp\u00e8rent de bandelettes, avec les aromates, comme c&#39;est la coutume d&#39;ensevelir chez les Juifs."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Or, il y avait un jardin \u00e0 l&#39;endroit o\u00f9 J\u00e9sus avait \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9, et dans le jardin un tombeau neuf o\u00f9 personne encore n&#39;avait \u00e9t\u00e9 mis."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ce fut l\u00e0 qu&#39;ils d\u00e9pos\u00e8rent J\u00e9sus parce que c\u2019\u00e9tait la pr\u00e9paration de la P\u00e2que des Juifs et que le tombeau \u00e9tait proche."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e9surrection de J\u00e9sus - Le dimanche, Marie de Magdala se rendit au tombeau de bon matin, alors qu&#39;il faisait encore sombre, et elle vit que la pierre avait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e [de l\u2019entr\u00e9e] du tombeau."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elle courut trouver Simon Pierre et l&#39;autre disciple que J\u00e9sus aimait et leur dit: \u00abIls ont enlev\u00e9 le Seigneur du tombeau et nous ne savons pas o\u00f9 ils l\u2019ont mis.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pierre et l&#39;autre disciple sortirent donc et all\u00e8rent au tombeau."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ils couraient tous les deux ensemble, mais l&#39;autre disciple courut plus vite que Pierre et arriva le premier au tombeau."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il se pencha et vit les bandelettes pos\u00e9es par terre, cependant il n&#39;entra pas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Simon Pierre, qui le suivait, arriva et entra dans le tombeau. Il vit les bandelettes pos\u00e9es par terre;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "le linge qu&#39;on avait mis sur la t\u00eate de J\u00e9sus n&#39;\u00e9tait pas avec les bandes, mais enroul\u00e9 dans un endroit \u00e0 part."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alors l&#39;autre disciple, qui \u00e9tait arriv\u00e9 le premier au tombeau, entra aussi, il vit et il crut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En effet, ils n&#39;avaient pas encore compris que, d\u2019apr\u00e8s l&#39;Ecriture, J\u00e9sus devait ressusciter."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ensuite les disciples repartirent chez eux."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cependant, Marie se tenait dehors pr\u00e8s du tombeau et pleurait. Tout en pleurant, elle se pencha pour regarder dans le tombeau,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "et elle vit deux anges habill\u00e9s de blanc assis \u00e0 la place o\u00f9 avait \u00e9t\u00e9 couch\u00e9 le corps de J\u00e9sus, l&#39;un \u00e0 la t\u00eate et l&#39;autre aux pieds."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ils lui dirent: \u00abFemme, pourquoi pleures-tu?\u00bb Elle leur r\u00e9pondit: \u00abParce qu&#39;ils ont enlev\u00e9 mon Seigneur et je ne sais pas o\u00f9 ils l&#39;ont mis.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En disant cela, elle se retourna et vit J\u00e9sus debout, mais elle ne savait pas que c&#39;\u00e9tait lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9sus lui dit: \u00abFemme, pourquoi pleures-tu? Qui cherches-tu?\u00bb Pensant que c&#39;\u00e9tait le jardinier, elle lui dit: \u00abSeigneur, si c&#39;est toi qui l&#39;as emport\u00e9, dis-moi o\u00f9 tu l&#39;as mis et j&#39;irai le prendre.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9sus lui dit: \u00abMarie!\u00bb Elle se retourna et lui dit en h\u00e9breu: \u00abRabbouni!\u00bb, c&#39;est-\u00e0-dire ma\u00eetre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e9sus lui dit: \u00abNe me retiens pas, car je ne suis pas encore mont\u00e9 vers mon P\u00e8re, mais va trouver mes fr\u00e8res et dis-leur que je monte vers mon P\u00e8re et votre P\u00e8re, vers mon Dieu et votre Dieu.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Marie de Magdala alla annoncer aux disciples qu&#39;elle avait vu le Seigneur et qu&#39;il lui avait dit cela."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apparitions de J\u00e9sus ressuscit\u00e9 aux disciples - Le soir de ce m\u00eame dimanche, les portes de la maison o\u00f9 les disciples se trouvaient [rassembl\u00e9s] \u00e9taient ferm\u00e9es car ils avaient peur des chefs juifs; J\u00e9sus vint alors se pr\u00e9senter au milieu d&#39;eux et leur dit: \u00abQue la paix soit avec vous!\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Apr\u00e8s avoir dit cela, il leur montra ses mains et son c\u00f4t\u00e9. Les disciples furent remplis de joie en voyant le Seigneur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit de nouveau: \u00abQue la paix soit avec vous! Tout comme le P\u00e8re m&#39;a envoy\u00e9, moi aussi je vous envoie.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Apr\u00e8s ces paroles, il souffla sur eux et leur dit: \u00abRecevez le Saint-Esprit!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ceux \u00e0 qui vous pardonnerez les p\u00e9ch\u00e9s, ils leur seront pardonn\u00e9s; ceux \u00e0 qui vous les retiendrez, ils leur seront retenus.\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Thomas appel\u00e9 Didyme, l&#39;un des douze, n&#39;\u00e9tait pas avec eux lorsque J\u00e9sus vint."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Les autres disciples lui dirent donc: \u00abNous avons vu le Seigneur.\u00bb Mais il leur dit: \u00abSi je ne vois pas dans ses mains la marque des clous, si je n\u2019y mets pas mon doigt et si je ne mets pas ma main dans son c\u00f4t\u00e9, je ne croirai pas.\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Huit jours apr\u00e8s, les disciples de J\u00e9sus \u00e9taient de nouveau dans la maison et Thomas se trouvait avec eux. J\u00e9sus vint alors que les portes \u00e9taient ferm\u00e9es, se tint au milieu d&#39;eux et dit: \u00abQue la paix soit avec vous!\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Puis il dit \u00e0 Thomas: \u00abAvance ton doigt ici et regarde mes mains. Avance aussi ta main et mets-la dans mon c\u00f4t\u00e9. Ne sois pas incr\u00e9dule, mais crois!\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Thomas lui r\u00e9pondit: \u00abMon Seigneur et mon Dieu!\u00bb J\u00e9sus lui dit:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00abParce que tu m&#39;as vu, tu as cru. Heureux ceux qui n&#39;ont pas vu et qui ont cru!\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Objectif de l\u2019auteur - J\u00e9sus a accompli encore, en pr\u00e9sence de ses disciples, beaucoup d&#39;autres signes qui ne sont pas d\u00e9crits dans ce livre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mais ceux-ci ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9crits afin que vous croyiez que J\u00e9sus est le Messie, le Fils de Dieu, et qu&#39;en croyant vous ayez la vie en son nom."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La p\u00eache miraculeuse - Apr\u00e8s cela, J\u00e9sus se montra encore aux disciples sur les rives du lac de Tib\u00e9riade. Voici de quelle mani\u00e8re il se montra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Simon Pierre, Thomas, appel\u00e9 Didyme, Nathana\u00ebl, qui venait de Cana en Galil\u00e9e, les fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e et deux autres disciples de J\u00e9sus se trouvaient ensemble."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Simon Pierre leur dit: \u00abJe vais p\u00eacher.\u00bb Ils lui dirent: \u00abNous allons aussi avec toi.\u00bb Ils sortirent et mont\u00e8rent [aussit\u00f4t] dans une barque, mais cette nuit-l\u00e0 ils ne prirent rien."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Le matin venu, J\u00e9sus se trouva sur le rivage, mais les disciples ne savaient pas que c&#39;\u00e9tait lui."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il leur dit: \u00abLes enfants, n&#39;avez-vous rien \u00e0 manger?\u00bb Ils lui r\u00e9pondirent: \u00abNon.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Il leur dit: \u00abJetez le filet du c\u00f4t\u00e9 droit de la barque et vous trouverez.\u00bb Ils le jet\u00e8rent donc et ils ne parvinrent plus \u00e0 le retirer, tant il y avait de poissons."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alors le disciple que J\u00e9sus aimait dit \u00e0 Pierre: \u00abC&#39;est le Seigneur!\u00bb D\u00e8s qu&#39;il eut entendu que c&#39;\u00e9tait le Seigneur, Simon Pierre remit son v\u00eatement et sa ceinture, car il s\u2019\u00e9tait d\u00e9shabill\u00e9, et se jeta dans le lac."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Les autres disciples vinrent avec la barque en tirant le filet plein de poissons, car ils n&#39;\u00e9taient pas loin de la rive, \u00e0 une centaine de m\u00e8tres."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lorsqu&#39;ils furent descendus \u00e0 terre, ils virent l\u00e0 un feu de braises avec du poisson dessus et du pain."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit: \u00abApportez quelques-uns des poissons que vous venez de prendre.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Simon Pierre monta dans la barque et tira le filet plein de 153 gros poissons \u00e0 terre; malgr\u00e9 leur grand nombre, le filet ne se d\u00e9chira pas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9sus leur dit: \u00abVenez manger!\u00bb Aucun des disciples n&#39;osait lui demander: \u00abQui es-tu?\u00bb car ils savaient que c&#39;\u00e9tait le Seigneur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9sus s&#39;approcha, prit le pain et leur en donna; il fit de m\u00eame avec le poisson."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C&#39;\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 la troisi\u00e8me fois que J\u00e9sus se montrait \u00e0 ses disciples depuis qu&#39;il \u00e9tait ressuscit\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lorsqu\u2019ils eurent mang\u00e9, J\u00e9sus dit \u00e0 Simon Pierre: \u00abSimon, fils de Jonas, m&#39;aimes-tu plus que ceux-ci?\u00bb Il lui r\u00e9pondit: \u00abOui, Seigneur, tu sais que j\u2019ai de l\u2019amour pour toi.\u00bb J\u00e9sus lui dit: \u00abNourris mes agneaux.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Il lui dit une deuxi\u00e8me fois: \u00abSimon, fils de Jonas, m&#39;aimes-tu?\u00bb Pierre lui r\u00e9pondit: \u00abOui, Seigneur, tu sais que j\u2019ai de l\u2019amour pour toi.\u00bb J\u00e9sus lui dit: \u00abPrends soin de mes brebis.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Il lui dit, la troisi\u00e8me fois: \u00abSimon, fils de Jonas, as-tu de l\u2019amour pour moi?\u00bb Pierre fut attrist\u00e9 de ce qu&#39;il lui avait dit, la troisi\u00e8me fois: \u00abAs-tu de l\u2019amour pour moi?\u00bb et il lui r\u00e9pondit: \u00abSeigneur, tu sais tout, tu sais que j\u2019ai de l\u2019amour pour toi.\u00bb J\u00e9sus lui dit: \u00abNourris mes brebis."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En v\u00e9rit\u00e9, en v\u00e9rit\u00e9, je te le dis, quand tu \u00e9tais plus jeune, tu mettais toi-m\u00eame ta ceinture et tu allais o\u00f9 tu voulais; mais quand tu seras vieux, tu tendras les mains et c\u2019est un autre qui attachera ta ceinture et te conduira o\u00f9 tu ne voudras pas.\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Il dit cela pour indiquer par quelle mort Pierre r\u00e9v\u00e9lerait la gloire de Dieu. Puis il lui dit: \u00abSuis-moi.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pierre se retourna et vit venir derri\u00e8re eux le disciple que J\u00e9sus aimait, celui qui, pendant le souper, s&#39;\u00e9tait pench\u00e9 vers J\u00e9sus et avait dit: \u00abSeigneur, qui est celui qui va te trahir?\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En le voyant, Pierre dit \u00e0 J\u00e9sus: \u00abEt lui, Seigneur, que lui arrivera-t-il?\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9sus lui dit: \u00abSi je veux qu&#39;il vive jusqu&#39;\u00e0 ce que je revienne, en quoi cela te concerne-t-il? Toi, suis-moi.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e0-dessus, le bruit courut parmi les fr\u00e8res que ce disciple ne mourrait pas. Cependant, J\u00e9sus n&#39;avait pas dit \u00e0 Pierre qu&#39;il ne mourrait pas, mais: \u00abSi je veux qu&#39;il vive jusqu&#39;\u00e0 ce que je revienne, en quoi cela te concerne-t-il?\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C&#39;est ce disciple qui rend t\u00e9moignage de ces choses et qui les a \u00e9crites, et nous savons que son t\u00e9moignage est vrai."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9sus a fait encore beaucoup d&#39;autres choses. Si on les \u00e9crivait en d\u00e9tail, je ne pense pas que le monde entier pourrait contenir les livres qu&#39;on \u00e9crirait."
                }
            }
        }
    }
}