{
    "version": "SG21",
    "book_name": "Jonah",
    "book_nr": "32",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mission et fuite de Jonas - La parole de l&#39;Eternel fut adress\u00e9e \u00e0 Jonas, fils d&#39;Amittha\u00ef:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abL\u00e8ve-toi, va \u00e0 Ninive, la grande ville, et crie contre elle, car sa m\u00e9chancet\u00e9 est mont\u00e9e jusqu&#39;\u00e0 moi.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jonas se leva pour s&#39;enfuir \u00e0 Tarsis, loin de la pr\u00e9sence de l&#39;Eternel. Il descendit \u00e0 Jaffa, et il trouva un bateau qui allait \u00e0 Tarsis. Il paya le prix du transport et s&#39;embarqua pour aller avec les passagers \u00e0 Tarsis, loin de la pr\u00e9sence de l&#39;Eternel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L&#39;Eternel fit souffler sur la mer un vent imp\u00e9tueux, et il s&#39;\u00e9leva sur la mer une si grande temp\u00eate que le bateau mena\u00e7ait de faire naufrage."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Les marins eurent peur; ils implor\u00e8rent chacun leur dieu, et ils jet\u00e8rent dans la mer les objets qui \u00e9taient sur le bateau afin de l&#39;all\u00e9ger. Jonas \u00e9tait descendu au fond du bateau, s\u2019\u00e9tait couch\u00e9 et dormait profond\u00e9ment."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Le capitaine s&#39;approcha de lui et lui dit: \u00abPourquoi dors-tu? L\u00e8ve-toi, fais appel \u00e0 ton Dieu! Peut-\u00eatre voudra-t-il penser \u00e0 nous et nous ne mourrons pas.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Puis ils se dirent l&#39;un \u00e0 l&#39;autre: \u00abVenez, tirons au sort pour savoir qui nous attire ce malheur.\u00bb Ils tir\u00e8rent au sort, et le sort tomba sur Jonas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alors ils lui dirent: \u00abDis-nous qui nous attire ce malheur. Quelle est ton occupation et d&#39;o\u00f9 viens-tu? Quel est ton pays et de quel peuple es-tu?\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Il leur r\u00e9pondit: \u00abJe suis h\u00e9breu et je crains l&#39;Eternel, le Dieu du ciel, qui a fait la mer et la terre.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ces hommes furent saisis d\u2019une grande crainte et lui dirent: \u00abPourquoi as-tu fait cela?\u00bb Ils surent en effet qu&#39;il fuyait loin de la pr\u00e9sence de l&#39;Eternel parce qu&#39;il le leur d\u00e9clara."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ils lui dirent: \u00abQue te ferons-nous pour que la mer se calme envers nous?\u00bb En effet, la mer \u00e9tait de plus en plus d\u00e9cha\u00een\u00e9e."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Il leur r\u00e9pondit: \u00abPrenez-moi et jetez-moi dans la mer, et la mer se calmera envers vous, car je sais que c&#39;est moi qui attire sur vous cette grande temp\u00eate.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ces hommes ram\u00e8rent pour gagner la terre ferme, mais ils ne purent pas y arriver parce que la mer \u00e9tait toujours plus d\u00e9cha\u00een\u00e9e contre eux."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alors ils s\u2019adress\u00e8rent \u00e0 l&#39;Eternel et dirent: \u00abEternel, ne nous fais pas mourir \u00e0 cause de la vie de cet homme et ne nous charge pas du sang innocent! En effet toi, Eternel, tu fais ce que tu veux.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Puis ils prirent Jonas et le jet\u00e8rent dans la mer. Et la fureur de la mer s&#39;apaisa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ces hommes furent saisis d&#39;une grande crainte de l&#39;Eternel. Ils offrirent un sacrifice \u00e0 l&#39;Eternel et firent des v\u0153ux."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonas dans le poisson - L&#39;Eternel fit venir un grand poisson pour avaler Jonas, et *Jonas fut trois jours et trois nuits dans le ventre du poisson."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du ventre du poisson, Jonas pria l&#39;Eternel, son Dieu,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "en disant: \u00abDans ma d\u00e9tresse j&#39;ai fait appel \u00e0 l&#39;Eternel, et il m&#39;a r\u00e9pondu. Du milieu du s\u00e9jour des morts j&#39;ai appel\u00e9 au secours, et tu as entendu ma voix."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tu m&#39;as jet\u00e9 dans l&#39;ab\u00eeme, dans les profondeurs de la mer, et les courants m&#39;ont environn\u00e9; toutes tes vagues et tous tes flots sont pass\u00e9s sur moi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Je disais: \u2018Je suis chass\u00e9 loin de ton regard\u2019, mais je verrai encore ton saint temple."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00bbL\u2019eau m&#39;a couvert jusqu&#39;\u00e0 m&#39;enlever la vie. L&#39;ab\u00eeme m&#39;a envelopp\u00e9, les algues s&#39;enroulaient autour de ma t\u00eate."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Je suis descendu jusqu&#39;aux racines des montagnes. Les verrous de la terre m&#39;enfermaient pour toujours, mais tu m&#39;as fait remonter vivant du gouffre, Eternel, mon Dieu!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bbQuand mon \u00e2me \u00e9tait abattue en moi, je me suis souvenu de l&#39;Eternel, et ma pri\u00e8re est parvenue jusqu&#39;\u00e0 toi, dans ton saint temple."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ceux qui s&#39;attachent \u00e0 des idoles sans consistance \u00e9loignent d&#39;eux la bont\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Quant \u00e0 moi, je t&#39;offrirai des sacrifices avec un cri de reconnaissance, j&#39;accomplirai les v\u0153ux que j&#39;ai faits. Le salut vient de l&#39;Eternel.\u00bb"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e9dication de Jonas \u00e0 Ninive - La parole de l&#39;Eternel fut adress\u00e9e \u00e0 Jonas une deuxi\u00e8me fois:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abL\u00e8ve-toi, va \u00e0 Ninive, la grande ville, et fais-y la proclamation que je t&#39;ordonne.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jonas se leva et alla \u00e0 Ninive, conform\u00e9ment \u00e0 la parole de l&#39;Eternel. Or Ninive \u00e9tait une immense ville: il fallait trois jours de marche pour en faire le tour."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jonas fit d&#39;abord dans la ville une journ\u00e9e de marche; il proclamait: \u00abDans 40 jours, Ninive sera d\u00e9truite!\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Les habitants de Ninive crurent \u00e0 Dieu. Ils proclam\u00e8rent un je\u00fbne et s\u2019habill\u00e8rent de sacs, depuis les plus grands jusqu&#39;aux plus petits."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Le roi de Ninive apprit la nouvelle. Il se leva de son tr\u00f4ne, retira son manteau, se couvrit d&#39;un sac et s&#39;assit sur la cendre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Et il fit faire dans Ninive cette proclamation: \u00abPar ordre du roi et de ses grands, que les hommes et les b\u00eates, les b\u0153ufs et les brebis ne go\u00fbtent de rien, ne mangent pas et ne boivent pas d&#39;eau!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Que les hommes et les b\u00eates soient couverts de sacs, qu&#39;ils crient \u00e0 Dieu avec force, et qu&#39;ils renoncent tous \u00e0 leur mauvaise conduite et aux actes de violence dont leurs mains sont coupables!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Qui sait si Dieu ne se ravisera pas et ne reviendra pas sur sa d\u00e9cision, s&#39;il ne renoncera pas \u00e0 son ardente col\u00e8re, de sorte que nous ne mourions pas?\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dieu vit ce qu\u2019ils faisaient, il vit qu&#39;ils renon\u00e7aient \u00e0 leur mauvaise conduite. Alors Dieu regretta le mal dont il les avait menac\u00e9s et ne le fit pas."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Irritation de Jonas et reproches de Dieu - Jonas le prit tr\u00e8s mal et fut irrit\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il pria l&#39;Eternel en disant: \u00abAh! Eternel, n&#39;est-ce pas ce que je disais quand j&#39;\u00e9tais encore dans mon pays? C&#39;est ce que je voulais \u00e9viter en fuyant \u00e0 Tarsis. En effet, je savais que *tu es un Dieu de gr\u00e2ce et de compassion, lent \u00e0 la col\u00e8re et riche en bont\u00e9, et qui regrettes le mal que tu envoies."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Maintenant, Eternel, prends-moi donc la vie, car mourir vaut mieux pour moi que vivre.\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L&#39;Eternel r\u00e9pondit: \u00abFais-tu bien de t&#39;irriter?\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jonas sortit de la ville et s&#39;assit \u00e0 l\u2019est de la ville. L\u00e0 il se fit une cabane et s&#39;y tint \u00e0 l&#39;ombre en attendant de voir ce qui arriverait dans la ville."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L&#39;Eternel Dieu fit pousser une plante qui s&#39;\u00e9leva au-dessus de Jonas pour donner de l&#39;ombre \u00e0 sa t\u00eate et le d\u00e9livrer de son mal. Jonas \u00e9prouva une grande joie \u00e0 cause de cette plante,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mais le lendemain \u00e0 l&#39;aurore, Dieu fit venir un ver qui la rongea, et la plante s\u00e9cha."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Au lever du soleil, Dieu fit souffler un vent chaud d\u2019est, et le soleil frappa la t\u00eate de Jonas au point qu&#39;il tomba en d\u00e9faillance. Il demanda la mort en disant: \u00abIl vaut mieux pour moi mourir que vivre.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dieu dit \u00e0 Jonas: \u00abFais-tu bien de t&#39;irriter \u00e0 cause de la plante?\u00bb Il r\u00e9pondit: \u00abJe fais bien de m&#39;irriter jusqu&#39;\u00e0 la mort.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit: \u00abTu as piti\u00e9 de la plante qui ne t&#39;a co\u00fbt\u00e9 aucune peine et que tu n&#39;as pas fait pousser, qui est n\u00e9e une nuit et qui a disparu l\u2019autre nuit,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "et moi, je n&#39;aurais pas piti\u00e9 de Ninive, la grande ville, dans laquelle se trouvent plus de 120&#39;000 \u00eatres humains incapables de distinguer leur droite de leur gauche et un grand nombre d\u2019animaux!\u00bb"
                }
            }
        }
    }
}