{
    "version": "SG21",
    "book_name": "Numbers",
    "book_nr": "4",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u2019organisation d\u2019Isra\u00ebl dans le d\u00e9sert 1.1\u201310.36 Recensement des Isra\u00e9lites - L&#39;Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef, dans la tente de la rencontre, le premier jour du deuxi\u00e8me mois, la deuxi\u00e8me ann\u00e9e apr\u00e8s leur sortie d&#39;Egypte. Il dit:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abFaites le d\u00e9nombrement de toute l&#39;assembl\u00e9e des Isra\u00e9lites en fonction de leur clan, de leur famille. Vous compterez les noms de tous les individus de sexe masculin"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e2g\u00e9s de 20 ans et plus, tous les membres du peuple d&#39;Isra\u00ebl aptes au service militaire. Vous les d\u00e9nombrerez par corps d\u2019arm\u00e9e, Aaron et toi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il y aura avec vous un homme par tribu, un chef de famille."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00bbVoici le nom des hommes qui se tiendront \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s. Pour Ruben: Elitsur, fils de Shed\u00e9ur;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pour Sim\u00e9on: Shelumiel, fils de Tsurishadda\u00ef;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "pour Juda: Nachshon, fils d&#39;Amminadab;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "pour Issacar: Nathana\u00ebl, fils de Tsuar;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pour Zabulon: Eliab, fils de H\u00e9lon;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pour les fils de Joseph, pour Ephra\u00efm: Elishama, fils d&#39;Ammihud, et pour Manass\u00e9: Gamliel, fils de Pedahtsur;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "pour Benjamin: Abidan, fils de Guideoni;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pour Dan: Ahi\u00e9zer, fils d&#39;Ammishadda\u00ef;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "pour Aser: Paguiel, fils d&#39;Ocran;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "pour Gad: Eliasaph, fils de D\u00e9uel;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pour Nephthali: Ahira, fils d&#39;Enan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tels sont les princes des tribus de leurs anc\u00eatres, les chefs des milliers d&#39;Isra\u00ebl appel\u00e9s parmi l\u2019assembl\u00e9e.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mo\u00efse et Aaron prirent comme adjoints les hommes qui avaient \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9s,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "et ils convoqu\u00e8rent toute l&#39;assembl\u00e9e le premier jour du deuxi\u00e8me mois. On enregistra les Isra\u00e9lites sur la base de leurs clans, en fonction de leur famille, en comptant les noms de tous les individus \u00e2g\u00e9s de 20 ans et plus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mo\u00efse les d\u00e9nombra dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef, comme l&#39;Eternel le lui avait ordonn\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "On enregistra les descendants de Ruben, l\u2019a\u00een\u00e9 d&#39;Isra\u00ebl, en fonction de leur clan, de leur famille, en comptant les noms de tous les individus de sexe masculin \u00e2g\u00e9s de 20 ans et plus, tous ceux qui \u00e9taient aptes au service militaire."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "On d\u00e9nombra 46&#39;500 hommes dans la tribu de Ruben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "On enregistra les descendants de Sim\u00e9on en fonction de leur clan, de leur famille. On les d\u00e9nombra en comptant les noms de tous les individus de sexe masculin \u00e2g\u00e9s de 20 ans et plus, tous ceux qui \u00e9taient aptes au service militaire."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "On d\u00e9nombra 59&#39;300 hommes dans la tribu de Sim\u00e9on."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "On enregistra les descendants de Gad en fonction de leur clan, de leur famille, en comptant les noms des hommes \u00e2g\u00e9s de 20 ans et plus, tous ceux qui \u00e9taient aptes au service militaire."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "On d\u00e9nombra 45&#39;650 hommes dans la tribu de Gad."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "On enregistra les descendants de Juda en fonction de leur clan, de leur famille, en comptant les noms des hommes \u00e2g\u00e9s de 20 ans et plus, tous ceux qui \u00e9taient aptes au service militaire."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "On d\u00e9nombra 74&#39;600 hommes dans la tribu de Juda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "On enregistra les descendants d&#39;Issacar en fonction de leur clan, de leur famille, en comptant les noms des hommes \u00e2g\u00e9s de 20 ans et plus, tous ceux qui \u00e9taient aptes au service militaire."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "On d\u00e9nombra 54&#39;400 hommes dans la tribu d&#39;Issacar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "On enregistra les descendants de Zabulon en fonction de leur clan, de leur famille, en comptant les noms des hommes \u00e2g\u00e9s de 20 ans et plus, tous ceux qui \u00e9taient aptes au service militaire."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "On d\u00e9nombra 57&#39;400 hommes dans la tribu de Zabulon."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pour les fils de Joseph, on enregistra les descendants d&#39;Ephra\u00efm en fonction de leur clan, de leur famille, en comptant les noms des hommes \u00e2g\u00e9s de 20 ans et plus, tous ceux qui \u00e9taient aptes au service militaire."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "On d\u00e9nombra 40&#39;500 hommes dans la tribu d&#39;Ephra\u00efm."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "On enregistra les descendants de Manass\u00e9 en fonction de leur clan, de leur famille, en comptant les noms des hommes \u00e2g\u00e9s de 20 ans et plus, tous ceux qui \u00e9taient aptes au service militaire."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "On d\u00e9nombra 32&#39;200 hommes dans la tribu de Manass\u00e9."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "On enregistra les descendants de Benjamin en fonction de leur clan, de leur famille, en comptant les noms des hommes \u00e2g\u00e9s de 20 ans et plus, tous ceux qui \u00e9taient aptes au service militaire."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "On d\u00e9nombra 35&#39;400 hommes dans la tribu de Benjamin."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "On enregistra les descendants de Dan en fonction de leur clan, de leur famille, en comptant les noms des hommes \u00e2g\u00e9s de 20 ans et plus, tous ceux qui \u00e9taient aptes au service militaire."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "On d\u00e9nombra 62&#39;700 hommes dans la tribu de Dan."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "On enregistra les descendants d&#39;Aser en fonction de leur clan, de leur famille, en comptant les noms des hommes \u00e2g\u00e9s de 20 ans et plus, tous ceux qui \u00e9taient aptes au service militaire."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "On d\u00e9nombra 41&#39;500 hommes dans la tribu d&#39;Aser."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "On enregistra les descendants de Nephthali en fonction de leur clan, de leur famille, en comptant les noms des hommes \u00e2g\u00e9s de 20 ans et plus, tous ceux qui \u00e9taient aptes au service militaire."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "On d\u00e9nombra 53&#39;400 hommes dans la tribu de Nephthali."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Tels sont ceux dont le d\u00e9nombrement fut fait par Mo\u00efse et Aaron ainsi que par les douze princes d&#39;Isra\u00ebl; il y avait un homme pour chacune des familles."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "On d\u00e9nombra en fonction de leur famille tous les Isra\u00e9lites \u00e2g\u00e9s de 20 ans et plus, tous les hommes d&#39;Isra\u00ebl qui \u00e9taient aptes au service militaire."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "On d\u00e9nombra au total 603&#39;550 hommes."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Responsabilit\u00e9s des L\u00e9vites - Les L\u00e9vites, selon la tribu de leurs anc\u00eatres, ne furent pas inclus dans ce d\u00e9nombrement."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "L&#39;Eternel avait transmis ces instructions \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00abTu ne feras pas le d\u00e9nombrement de la tribu de L\u00e9vi et tu ne compteras pas ses membres au milieu des Isra\u00e9lites."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Confie aux L\u00e9vites la responsabilit\u00e9 du tabernacle du t\u00e9moignage, de tous ses ustensiles et de tout ce qui lui appartient. Ils porteront le tabernacle et tous ses ustensiles, ils en feront le service et ils camperont autour du tabernacle."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Quand le tabernacle partira, les L\u00e9vites le d\u00e9monteront; quand le tabernacle campera, les L\u00e9vites le dresseront. Si quelqu\u2019un d\u2019autre s\u2019en approche, il sera puni de mort."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites camperont chacun dans son camp, chacun pr\u00e8s de son \u00e9tendard, selon leurs corps d\u2019arm\u00e9e."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Les L\u00e9vites, quant \u00e0 eux, camperont autour du tabernacle du t\u00e9moignage afin que ma col\u00e8re n&#39;\u00e9clate pas contre l&#39;assembl\u00e9e des Isra\u00e9lites. Les L\u00e9vites auront la responsabilit\u00e9 du tabernacle du t\u00e9moignage.\u00bb"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites se conform\u00e8rent \u00e0 tous les ordres que l&#39;Eternel avait donn\u00e9s \u00e0 Mo\u00efse, c\u2019est ce qu\u2019ils firent."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Organisation du camp d&#39;Isra\u00ebl - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abLes Isra\u00e9lites camperont chacun pr\u00e8s de son \u00e9tendard, sous les enseignes de sa famille; ils camperont \u00e0 une certaine distance tout autour de la tente de la rencontre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00bbCeux qui camperont \u00e0 l\u2019est, du c\u00f4t\u00e9 du soleil levant, seront sous l\u2019\u00e9tendard du camp de Juda, r\u00e9partis dans leurs corps d&#39;arm\u00e9e. L\u00e0 camperont le prince des Jud\u00e9ens, Nachshon, fils d&#39;Amminadab,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "et son corps d&#39;arm\u00e9e compos\u00e9 de 74&#39;600 hommes d&#39;apr\u00e8s le d\u00e9nombrement."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ses c\u00f4t\u00e9s camperont la tribu d&#39;Issacar, le prince des Issacarites, Nathana\u00ebl, fils de Tsuar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "et son corps d&#39;arm\u00e9e compos\u00e9 de 54&#39;400 hommes d&#39;apr\u00e8s le d\u00e9nombrement,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "puis la tribu de Zabulon, le prince des Zabulonites, Eliab, fils de H\u00e9lon,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "et son corps d&#39;arm\u00e9e compos\u00e9 de 57&#39;400 hommes d&#39;apr\u00e8s le d\u00e9nombrement."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Total pour le camp de Juda, d&#39;apr\u00e8s le d\u00e9nombrement: 186&#39;400 hommes r\u00e9partis dans leurs corps d&#39;arm\u00e9e. Ils se mettront en marche les premiers."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00bbL\u2019\u00e9tendard du camp de Ruben se trouvera au sud avec ses corps d&#39;arm\u00e9e. L\u00e0 camperont le prince des Rub\u00e9nites, Elitsur, fils de Shed\u00e9ur,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "et son corps d&#39;arm\u00e9e compos\u00e9 de 46&#39;500 hommes d&#39;apr\u00e8s le d\u00e9nombrement."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A ses c\u00f4t\u00e9s camperont la tribu de Sim\u00e9on, le prince des Sim\u00e9onites, Shelumiel, fils de Tsurishadda\u00ef,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "et son corps d&#39;arm\u00e9e compos\u00e9 de 59&#39;300 hommes d&#39;apr\u00e8s le d\u00e9nombrement,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "puis la tribu de Gad, le prince des Gadites, Eliasaph, fils de D\u00e9uel,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "et son corps d&#39;arm\u00e9e compos\u00e9 de 45&#39;650 hommes d&#39;apr\u00e8s le d\u00e9nombrement."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Total pour le camp de Ruben, d&#39;apr\u00e8s le d\u00e9nombrement: 151&#39;450 hommes r\u00e9partis dans leurs corps d&#39;arm\u00e9e. Ils seront les deuxi\u00e8mes \u00e0 se mettre en marche."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbEnsuite partira la tente de la rencontre, avec le camp des L\u00e9vites plac\u00e9 au milieu des autres camps. Ils suivront dans la marche l&#39;ordre dans lequel ils auront camp\u00e9, chacun \u00e0 sa place, selon son \u00e9tendard."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00bbL\u2019\u00e9tendard du camp d&#39;Ephra\u00efm se trouvera \u00e0 l\u2019ouest avec ses corps d&#39;arm\u00e9e. L\u00e0 camperont le prince des Ephra\u00efmites, Elishama, fils d&#39;Ammihud,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "et son corps d&#39;arm\u00e9e compos\u00e9 de 40&#39;500 hommes d&#39;apr\u00e8s le d\u00e9nombrement."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A ses c\u00f4t\u00e9s camperont la tribu de Manass\u00e9, le prince des Manassites, Gamliel, fils de Pedahtsur,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "et son corps d&#39;arm\u00e9e compos\u00e9 de 32&#39;200 hommes d&#39;apr\u00e8s le d\u00e9nombrement,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "puis la tribu de Benjamin, le prince des Benjaminites, Abidan, fils de Guideoni,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "et son corps d&#39;arm\u00e9e compos\u00e9 de 35&#39;400 hommes d&#39;apr\u00e8s le d\u00e9nombrement."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Total pour le camp d&#39;Ephra\u00efm, d&#39;apr\u00e8s le d\u00e9nombrement: 108&#39;100 hommes r\u00e9partis dans leurs corps d&#39;arm\u00e9e. Ils seront les troisi\u00e8mes \u00e0 se mettre en marche."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00bbL\u2019\u00e9tendard du camp de Dan se trouvera au nord avec ses corps d&#39;arm\u00e9e. L\u00e0 camperont le prince des Danites, Ahi\u00e9zer, fils d&#39;Ammishadda\u00ef,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "et son corps d&#39;arm\u00e9e compos\u00e9 de 62&#39;700 hommes d&#39;apr\u00e8s le d\u00e9nombrement."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A ses c\u00f4t\u00e9s camperont la tribu d&#39;Aser, le prince des As\u00e9rites, Paguiel, fils d&#39;Ocran,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "et son corps d&#39;arm\u00e9e compos\u00e9 de 41&#39;500 hommes d&#39;apr\u00e8s le d\u00e9nombrement,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "puis la tribu de Nephthali, le prince des Nephthalites, Ahira, fils d&#39;Enan,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "et son corps d&#39;arm\u00e9e compos\u00e9 de 53&#39;400 hommes d&#39;apr\u00e8s le d\u00e9nombrement."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Total pour le camp de Dan, d&#39;apr\u00e8s le d\u00e9nombrement: 157&#39;600 hommes. Ils seront les derniers \u00e0 se mettre en marche, selon leur \u00e9tendard.\u00bb"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tels sont les Isra\u00e9lites dont on fit le d\u00e9nombrement en fonction de leur famille. On d\u00e9nombra au total, parmi ceux qui form\u00e8rent les camps selon leurs corps d&#39;arm\u00e9e, 603&#39;550 hommes."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Conform\u00e9ment \u00e0 l&#39;ordre que l&#39;Eternel avait donn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse, les L\u00e9vites ne furent pas inclus dans le d\u00e9nombrement effectu\u00e9 au milieu des Isra\u00e9lites."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites se conform\u00e8rent \u00e0 tous les ordres que l&#39;Eternel avait donn\u00e9s \u00e0 Mo\u00efse. C&#39;est ainsi qu&#39;ils campaient, selon leurs \u00e9tendards, et c&#39;est ainsi qu&#39;ils se mettaient en marche, chacun en fonction de son clan, suivant sa famille."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Recensement et clans des L\u00e9vites - Voici l\u2019histoire d&#39;Aaron et de Mo\u00efse \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 l&#39;Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse sur le mont Sina\u00ef."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Voici le nom des fils d&#39;Aaron: Nadab, l\u2019a\u00een\u00e9, Abihu, El\u00e9azar et Ithamar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tel est le nom des fils d&#39;Aaron; ils furent d\u00e9sign\u00e9s par onction comme pr\u00eatres et \u00e9tablis dans leurs fonctions en tant que pr\u00eatres."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nadab et Abihu moururent devant l&#39;Eternel lorsqu&#39;ils apport\u00e8rent du feu \u00e9tranger devant lui, dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef. Ils n&#39;avaient pas de fils. El\u00e9azar et Ithamar offici\u00e8rent comme pr\u00eatres aux c\u00f4t\u00e9s de leur p\u00e8re Aaron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00abFais approcher la tribu de L\u00e9vi et mets-la \u00e0 la disposition du pr\u00eatre Aaron pour qu&#39;elle soit \u00e0 son service."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ils assumeront sa t\u00e2che et celle de toute l&#39;assembl\u00e9e devant la tente de la rencontre en effectuant le service du tabernacle."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ils auront la responsabilit\u00e9 de tous les ustensiles de la tente de la rencontre et assumeront la t\u00e2che des Isra\u00e9lites en effectuant le service du tabernacle."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tu donneras les L\u00e9vites \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils; ils lui seront donn\u00e9s comme des dons de la part des Isra\u00e9lites."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mais c\u2019est Aaron et ses fils que tu \u00e9tabliras responsables de leur fonction de pr\u00eatres. Si quelqu\u2019un d\u2019autre y prend part, il sera puni de mort.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00abJ&#39;ai pris les L\u00e9vites du milieu des Isra\u00e9lites, \u00e0 la place de tous les premiers-n\u00e9s des Isra\u00e9lites, et les L\u00e9vites m&#39;appartiennent."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En effet, tout premier-n\u00e9 m&#39;appartient. Le jour o\u00f9 j&#39;ai frapp\u00e9 tous les premiers-n\u00e9s en Egypte, je me suis consacr\u00e9 tous les premiers-n\u00e9s en Isra\u00ebl, aussi bien des hommes que des animaux: ils m&#39;appartiendront. Je suis l&#39;Eternel.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00abFais le d\u00e9nombrement des L\u00e9vites en fonction de leur famille, de leur clan. Tu feras le d\u00e9nombrement de tous les hommes \u00e2g\u00e9s d&#39;un mois et plus.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mo\u00efse les d\u00e9nombra sur l&#39;ordre de l&#39;Eternel, il se conforma \u00e0 cet ordre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Voici les fils de L\u00e9vi cit\u00e9s par leur nom: Guershon, Kehath et Merari."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Voici le nom des fils de Guershon en fonction de leur clan: Libni et Shime\u00ef."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Voici les fils de Kehath en fonction de leur clan: Amram, Jitsehar, H\u00e9bron et Uziel,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ainsi que les fils de Merari en fonction de leur clan: Machli et Mushi. Tels sont les clans de L\u00e9vi en fonction de leur famille."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De Guershon descendent les clans de Libni et de Shime\u00ef; tels sont les clans des Guershonites."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En comptant tous les hommes \u00e2g\u00e9s d&#39;un mois et plus, on d\u00e9nombra 7500 personnes."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Les clans des Guershonites campaient derri\u00e8re le tabernacle \u00e0 l\u2019ouest."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Le chef de famille des Guershonites \u00e9tait Eliasaph, fils de La\u00ebl."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pour ce qui concerne la tente de la rencontre, les descendants de Guershon \u00e9taient responsables du tabernacle et de la tente, de la couverture, du rideau qui est \u00e0 l&#39;entr\u00e9e de la tente de la rencontre,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "des toiles du parvis, du rideau de l&#39;entr\u00e9e du parvis qui entoure le tabernacle et l&#39;autel, ainsi que de tous les cordages destin\u00e9s au service du tabernacle."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De Kehath descendent les clans des Amramites, des Jitseharites, des H\u00e9bronites et des Uzi\u00e9lites; tels sont les clans des Kehathites."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En comptant tous les hommes \u00e2g\u00e9s d&#39;un mois et plus, il y en eut 8600 qui furent charg\u00e9s de la responsabilit\u00e9 du sanctuaire."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Les clans des descendants de Kehath campaient au c\u00f4t\u00e9 sud du tabernacle."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Le chef de famille pour les clans des Kehathites \u00e9tait Elitsaphan, fils d&#39;Uziel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ils \u00e9taient responsables de l&#39;arche, de la table, du chandelier, des autels, des ustensiles du sanctuaire avec lesquels on fait le service, du voile et de tout ce qui en d\u00e9pend."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Le chef des chefs des L\u00e9vites \u00e9tait El\u00e9azar, le fils du pr\u00eatre Aaron. Il supervisait les hommes charg\u00e9s de la responsabilit\u00e9 du sanctuaire."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De Merari descendent les clans de Machli et de Mushi; tels sont les clans des Merarites."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En comptant tous les hommes \u00e2g\u00e9s d&#39;un mois et plus, on d\u00e9nombra 6200 personnes."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Le chef de famille pour les clans de Merari \u00e9tait Tsuriel, fils d&#39;Abiha\u00efl. Ils campaient du c\u00f4t\u00e9 nord du tabernacle."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Les fils de Merari avaient la surveillance et la responsabilit\u00e9 des planches du tabernacle, de ses barres, de ses colonnes et leurs bases, de tous ses ustensiles et de tout ce qui en d\u00e9pend,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "des colonnes plac\u00e9es sur tout le pourtour du parvis, de leurs bases, leurs pieux et leurs cordages."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mo\u00efse, Aaron et ses fils campaient devant le tabernacle, \u00e0 l\u2019est, devant la tente de la rencontre, du c\u00f4t\u00e9 du soleil levant. Ils \u00e9taient charg\u00e9s de la responsabilit\u00e9 du sanctuaire au nom des Isra\u00e9lites. Si quelqu\u2019un d\u2019autre s&#39;en approchait, il devait \u00eatre puni de mort."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mo\u00efse et Aaron d\u00e9nombr\u00e8rent au total parmi les L\u00e9vites, sur l&#39;ordre de l&#39;Eternel et en fonction de leur clan, 22&#39;000 hommes \u00e2g\u00e9s d&#39;un mois et plus."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Rachat des premiers-n\u00e9s - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse: \u00abFais le d\u00e9nombrement de tous les premiers-n\u00e9s de sexe masculin \u00e2g\u00e9s d&#39;un mois et plus parmi les Isra\u00e9lites et compte-les d&#39;apr\u00e8s leurs noms."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Tu prendras les L\u00e9vites pour moi, l&#39;Eternel, \u00e0 la place de tous les premiers-n\u00e9s des Isra\u00e9lites, et le b\u00e9tail des L\u00e9vites \u00e0 la place de tous les premiers-n\u00e9s du b\u00e9tail des Isra\u00e9lites.\u00bb"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mo\u00efse fit le d\u00e9nombrement de tous les premiers-n\u00e9s parmi les Isra\u00e9lites, conform\u00e9ment \u00e0 l&#39;ordre que l&#39;Eternel lui avait donn\u00e9."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "On d\u00e9nombra au total, en comptant les noms des hommes \u00e2g\u00e9s d&#39;un mois et plus, 22&#39;273 premiers-n\u00e9s."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00abPrends les L\u00e9vites \u00e0 la place de tous les premiers-n\u00e9s des Isra\u00e9lites et le b\u00e9tail des L\u00e9vites \u00e0 la place de leur b\u00e9tail. Les L\u00e9vites m&#39;appartiennent. Je suis l&#39;Eternel."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Pour le rachat des 273 qui d\u00e9passent le nombre des L\u00e9vites parmi les premiers-n\u00e9s des Isra\u00e9lites,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "tu prendras 5 pi\u00e8ces par personne. Tu les prendras d\u2019apr\u00e8s la valeur \u00e9talon du sanctuaire, qui est de 10 grammes."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Tu donneras l&#39;argent \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils pour le rachat de ceux qui sont en trop par rapport au nombre des L\u00e9vites.\u00bb"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mo\u00efse prit l&#39;argent pour le rachat de ceux qui d\u00e9passaient le nombre des premiers-n\u00e9s rachet\u00e9s par les L\u00e9vites;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "il prit l&#39;argent des premiers-n\u00e9s des Isra\u00e9lites: 1365 pi\u00e8ces, d\u2019apr\u00e8s la valeur \u00e9talon du sanctuaire."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Mo\u00efse donna l&#39;argent du rachat \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils, suivant l&#39;ordre de l&#39;Eternel; il se conforma \u00e0 l&#39;ordre que l&#39;Eternel lui avait donn\u00e9."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fonctions des L\u00e9vites - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abParmi les L\u00e9vites, compte les descendants de Kehath en fonction de leur clan, de leur famille."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Compte les hommes \u00e2g\u00e9s de 30 \u00e0 50 ans, tous ceux qui sont aptes \u00e0 exercer une fonction dans la tente de la rencontre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bbVoici les fonctions des descendants de Kehath dans la tente de la rencontre: ils seront charg\u00e9s du lieu tr\u00e8s saint."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00bbAu moment du d\u00e9part du camp, Aaron et ses fils viendront d\u00e9monter le voile et en couvriront l&#39;arche du t\u00e9moignage."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ils mettront dessus une couverture de peaux de dauphins et ils \u00e9tendront par-dessus un drap enti\u00e8rement fait d&#39;\u00e9toffe bleue, puis ils placeront les barres du coffre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ils \u00e9tendront un drap bleu sur la table des pains consacr\u00e9s et ils mettront dessus les plats, les coupes, les tasses et les gobelets pour les offrandes de produits liquides. Quant au pain, il restera sur la table."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ils \u00e9tendront sur ces \u00e9l\u00e9ments un drap cramoisi, qu\u2019ils envelopperont dans une couverture de peaux de dauphins, puis ils placeront les barres de la table."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ils prendront un drap bleu et couvriront le chandelier, ses lampes, ses mouchettes, ses vases \u00e0 cendre et tous les vases \u00e0 huile destin\u00e9s \u00e0 son service."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ils le mettront avec tous ses ustensiles dans une couverture de peaux de dauphins, puis ils le placeront sur le brancard."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ils \u00e9tendront un drap bleu sur l&#39;autel d&#39;or et l&#39;envelopperont dans une couverture de peaux de dauphins, puis ils placeront les barres de l&#39;autel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ils prendront tous les ustensiles employ\u00e9s pour le service dans le sanctuaire, les mettront dans un drap bleu et les envelopperont dans une couverture de peaux de dauphins, puis ils les placeront sur le brancard."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ils retireront les cendres de l&#39;autel et ils \u00e9tendront sur l&#39;autel un drap pourpre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ils mettront dessus tous les ustensiles destin\u00e9s \u00e0 son service: les br\u00fble-parfums, les fourchettes, les pelles, les bassins, tous les ustensiles de l&#39;autel, et ils \u00e9tendront par-dessus une couverture de peaux de dauphins; puis ils placeront les barres de l&#39;autel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Une fois qu&#39;Aaron et ses fils auront fini de recouvrir le sanctuaire et tous ses ustensiles, les descendants de Kehath viendront pour les porter au moment du d\u00e9part du camp. Cependant ils ne toucheront pas les choses saintes, sinon ils mourraient. Telle est la charge attribu\u00e9e aux descendants de Kehath concernant la tente de la rencontre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bbEl\u00e9azar, le fils du pr\u00eatre Aaron, sera charg\u00e9 de la surveillance de l&#39;huile du chandelier, du parfum odorif\u00e9rant, de l&#39;offrande perp\u00e9tuelle et de l&#39;huile d&#39;onction; il sera charg\u00e9 de la surveillance de tout le tabernacle et de tout ce qu&#39;il contient, du sanctuaire et de ses ustensiles.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00abN&#39;exposez pas la branche des clans des Kehathites \u00e0 \u00eatre exclue du milieu des L\u00e9vites."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Faites ceci pour eux, afin qu&#39;ils vivent et ne meurent pas quand ils s&#39;approcheront du lieu tr\u00e8s saint: Aaron et ses fils viendront et placeront chacun d&#39;eux dans son service et dans sa charge."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ils n&#39;entreront pas pour voir, ne serait-ce qu\u2019un instant, envelopper les choses saintes, sinon ils mourraient.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00abCompte aussi les descendants de Guershon en fonction de leur famille, de leur clan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tu feras le d\u00e9nombrement de tous les hommes \u00e2g\u00e9s de 30 \u00e0 50 ans qui sont aptes \u00e0 exercer une fonction dans la tente de la rencontre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00bbVoici les fonctions des clans des Guershonites, le service qu&#39;ils devront effectuer et ce qu&#39;ils devront porter."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ils porteront les tapis du tabernacle ainsi que la tente de la rencontre, sa couverture et la couverture de peaux de dauphins qui se met par-dessus, le rideau qui est \u00e0 l&#39;entr\u00e9e de la tente de la rencontre,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "les toiles du parvis et le rideau de l&#39;entr\u00e9e de la porte du parvis qui entoure le tabernacle et l&#39;autel, leurs cordages et tous les ustensiles qui en d\u00e9pendent. Ils effectueront tout le service qui s&#39;y rapporte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dans leurs fonctions, les descendants des Guershonites seront sous les ordres d&#39;Aaron et de ses fils pour tout ce qu&#39;ils porteront et pour tout le service qu&#39;ils devront effectuer. Vous leur confierez la responsabilit\u00e9 de tout ce qu&#39;ils ont \u00e0 porter."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Telles sont les fonctions des clans issus des Guershonites concernant la tente de la rencontre; ils exerceront leur responsabilit\u00e9 sous la direction d&#39;Ithamar, le fils du pr\u00eatre Aaron."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbTu feras le d\u00e9nombrement des descendants de Merari en fonction de leur clan, de leur famille."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tu feras le d\u00e9nombrement de tous les hommes \u00e2g\u00e9s de 30 \u00e0 50 ans qui sont aptes \u00e0 exercer une fonction dans la tente de la rencontre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00bbVoici ce qu\u2019ils ont la responsabilit\u00e9 de porter, suivant toutes leurs fonctions dans la tente de la rencontre: les planches du tabernacle, ses barres, ses colonnes, ses bases,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "les colonnes du parvis qui forment l&#39;enceinte, leurs bases, leurs pieux, leurs cordages, tous les ustensiles qui en d\u00e9pendent et tout ce qui est destin\u00e9 \u00e0 leur service. Vous d\u00e9signerez par leur nom les objets qu\u2019ils ont la responsabilit\u00e9 de porter."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Telles sont les fonctions des clans issus de Merari, toutes leurs fonctions concernant la tente de la rencontre; ils les exerceront sous la direction d&#39;Ithamar, le fils du pr\u00eatre Aaron.\u00bb"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mo\u00efse, Aaron et les princes de l&#39;assembl\u00e9e firent le d\u00e9nombrement des Kehathites en fonction de leur clan, de leur famille."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ils d\u00e9nombr\u00e8rent tous les hommes \u00e2g\u00e9s de 30 \u00e0 50 ans qui \u00e9taient aptes \u00e0 exercer une fonction dans la tente de la rencontre."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "On d\u00e9nombra ainsi, en fonction de leur clan, 2750 hommes."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Voil\u00e0 l\u2019effectif des clans des Kehathites, tous ceux qui exer\u00e7aient des fonctions dans la tente de la rencontre. Mo\u00efse et Aaron firent leur d\u00e9nombrement conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre que l&#39;Eternel avait donn\u00e9 par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "On d\u00e9nombra les descendants de Guershon en fonction de leur clan, de leur famille,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "les hommes \u00e2g\u00e9s de 30 \u00e0 50 ans, tous ceux qui \u00e9taient aptes \u00e0 exercer une fonction dans la tente de la rencontre."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "On d\u00e9nombra ainsi en fonction de leur clan, de leur famille, 2630 hommes."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Voil\u00e0 l\u2019effectif des clans issus de Guershon, tous ceux qui exer\u00e7aient des fonctions dans la tente de la rencontre. Mo\u00efse et Aaron firent leur d\u00e9nombrement conform\u00e9ment \u00e0 l&#39;ordre de l&#39;Eternel."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "On d\u00e9nombra les descendants de Merari en fonction de leur clan, de leur famille,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "les hommes \u00e2g\u00e9s de 30 \u00e0 50 ans, tous ceux qui \u00e9taient aptes \u00e0 exercer une fonction dans la tente de la rencontre."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "On d\u00e9nombra ainsi en fonction de leur clan 3200 hommes."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Voil\u00e0 l\u2019effectif des clans issus de Merari. Mo\u00efse et Aaron firent leur d\u00e9nombrement conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre que l&#39;Eternel avait donn\u00e9 par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mo\u00efse, Aaron et les princes d&#39;Isra\u00ebl d\u00e9nombr\u00e8rent les L\u00e9vites en fonction de leur clan, de leur famille,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "tous les hommes \u00e2g\u00e9s de 30 \u00e0 50 ans qui \u00e9taient aptes \u00e0 exercer une fonction et \u00e0 servir de porteurs dans la tente de la rencontre."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "On d\u00e9nombra au total 8580 hommes."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "On fit leur d\u00e9nombrement conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre que l&#39;Eternel avait donn\u00e9 par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse, en indiquant \u00e0 chacun le service qu&#39;il devait effectuer et ce qu&#39;il devait porter. On fit leur d\u00e9nombrement conform\u00e9ment \u00e0 l&#39;ordre que l&#39;Eternel avait donn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lois sur la puret\u00e9, le vol, la jalousie conjugale - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abOrdonne aux Isra\u00e9lites de renvoyer du camp tout l\u00e9preux et toute personne qui a un \u00e9coulement ou est souill\u00e9e par un mort."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hommes ou femmes, vous les renverrez \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du camp, vous les renverrez afin qu&#39;ils ne souillent pas le camp au milieu duquel je demeure.\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u2019est ce que firent les Isra\u00e9lites: ils renvoy\u00e8rent ces personnes \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du camp; les Isra\u00e9lites agirent comme l&#39;Eternel l&#39;avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00abTransmets ces instructions aux Isra\u00e9lites: Lorsqu&#39;un homme ou une femme p\u00e9chera contre son prochain en commettant une infid\u00e9lit\u00e9 envers l&#39;Eternel et qu&#39;il se rendra ainsi coupable,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "il confessera son p\u00e9ch\u00e9 et il restituera l&#39;objet mal acquis dans son int\u00e9gralit\u00e9 en y ajoutant un cinqui\u00e8me. Il le remettra \u00e0 celui envers qui il s&#39;est rendu coupable."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S&#39;il n&#39;y a personne qui ait droit \u00e0 la restitution de l&#39;objet mal acquis, cet objet revient \u00e0 l&#39;Eternel, au pr\u00eatre, en plus du b\u00e9lier expiatoire avec lequel on fera l&#39;expiation pour le coupable."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Toute part pr\u00e9lev\u00e9e sur les offrandes consacr\u00e9es par les Isra\u00e9lites appartiendra au pr\u00eatre \u00e0 qui elles seront pr\u00e9sent\u00e9es."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ce qu&#39;on aura consacr\u00e9 lui appartiendra, ce qu&#39;on lui aura remis lui appartiendra.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00abTransmets ces instructions aux Isra\u00e9lites: Supposons qu\u2019une femme se d\u00e9tourne de son mari et lui devienne infid\u00e8le,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "qu\u2019un autre couche avec elle \u00e0 l\u2019insu de son mari et qu\u2019elle se rende impure en secret, sans qu&#39;il y ait de t\u00e9moin contre elle et sans qu&#39;elle soit prise sur le fait;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "supposons que le mari soit saisi d&#39;un esprit de jalousie et soup\u00e7onne sa femme, qu\u2019elle se soit effectivement rendue impure ou non."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Le mari am\u00e8nera sa femme au pr\u00eatre et apportera en offrande pour elle 2 litres de farine d&#39;orge. Il n&#39;y versera pas d&#39;huile et n&#39;y mettra pas d&#39;encens, car c&#39;est une offrande de jalousie, une offrande de souvenir qui rappelle une faute."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Le pr\u00eatre fera approcher la femme et la fera se tenir debout devant l&#39;Eternel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Il prendra de l&#39;eau consacr\u00e9e dans un r\u00e9cipient en terre, il prendra aussi de la poussi\u00e8re sur le sol du tabernacle et la mettra dans l&#39;eau."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Le pr\u00eatre fera tenir la femme debout devant l&#39;Eternel. Il d\u00e9fera la chevelure de la femme et posera sur ses mains l&#39;offrande de souvenir, l&#39;offrande de jalousie, tandis que lui-m\u00eame tiendra dans sa main l\u2019eau am\u00e8re qui apporte la mal\u00e9diction."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbLe pr\u00eatre fera jurer la femme et lui dira: \u2018Si aucun homme n&#39;a couch\u00e9 avec toi et si tu ne t\u2019es pas tourn\u00e9e vers un autre que ton mari pour te rendre impure, sois reconnue innocente par cette eau am\u00e8re porteuse de mal\u00e9diction."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mais si tu t\u2019es tourn\u00e9e vers un autre que ton mari et t\u2019es rendue impure, si un autre homme que ton mari a couch\u00e9 avec toi\u2026\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Le pr\u00eatre fera jurer la femme avec un serment de mal\u00e9diction et ajoutera: \u2018Que l&#39;Eternel te fasse servir d\u2019exemple dans les mal\u00e9dictions et les serments au milieu de ton peuple en faisant dess\u00e9cher ta cuisse et enfler ton ventre,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "et que cette eau porteuse de mal\u00e9diction p\u00e9n\u00e8tre dans tes entrailles pour te faire enfler le ventre et dess\u00e9cher la cuisse!\u2019 Et la femme dira: \u2018Amen! Amen!\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bbLe pr\u00eatre \u00e9crira ces mal\u00e9dictions dans un livre, puis les effacera avec l\u2019eau am\u00e8re."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Il fera boire \u00e0 la femme l\u2019eau am\u00e8re porteuse de mal\u00e9diction et cette eau entrera en elle pour produire l&#39;amertume."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Le pr\u00eatre prendra l&#39;offrande de jalousie des mains de la femme, fera le geste de pr\u00e9sentation devant l&#39;Eternel et l&#39;offrira sur l&#39;autel."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Il prendra une poign\u00e9e de cette offrande comme souvenir et la br\u00fblera sur l&#39;autel. C&#39;est apr\u00e8s cela qu&#39;il fera boire l\u2019eau \u00e0 la femme."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Quand il aura fait boire l\u2019eau, si la femme s\u2019est rendue impure et a \u00e9t\u00e9 infid\u00e8le \u00e0 son mari, l\u2019eau porteuse de mal\u00e9diction entrera en elle pour produire l&#39;amertume; son ventre enflera, sa cuisse se dess\u00e9chera et cette femme servira d\u2019exemple dans les mal\u00e9dictions au milieu de son peuple."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mais si la femme ne s&#39;est pas rendue impure, si elle est pure, elle sera reconnue innocente et aura des enfants."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbTelle est la loi sur la jalousie, pour le cas o\u00f9 une femme se tourne vers un autre que son mari et se rend impure,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "et pour le cas o\u00f9 un mari saisi d&#39;un esprit de jalousie soup\u00e7onne sa femme. Le pr\u00eatre la fera se tenir debout devant l&#39;Eternel et lui appliquera cette loi dans son int\u00e9gralit\u00e9."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Le mari sera consid\u00e9r\u00e9 comme innocent, mais la femme supportera les cons\u00e9quences de sa faute.\u00bb"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Loi sur le nazir\u00e9at - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abTransmets ces instructions aux Isra\u00e9lites: Lorsque quelqu\u2019un, homme ou femme, se consacrera tout particuli\u00e8rement \u00e0 l\u2019Eternel en faisant v\u0153u de nazir\u00e9at,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "il s&#39;abstiendra de vin et de boisson alcoolis\u00e9e. Il ne boira ni vinaigre fait avec du vin, ni vinaigre fait avec une boisson alcoolis\u00e9e. Il ne boira d&#39;aucune liqueur tir\u00e9e des raisins et il ne mangera pas de raisins, ni frais ni secs."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pendant toute la p\u00e9riode de sa cons\u00e9cration, il ne mangera rien de ce qui provient de la vigne, depuis les p\u00e9pins jusqu&#39;\u00e0 la peau du raisin."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pendant toute la dur\u00e9e de son v\u0153u de nazir\u00e9at, le rasoir ne passera pas sur sa t\u00eate. Il sera saint jusqu&#39;\u00e0 ce que prenne fin la p\u00e9riode pour laquelle il s&#39;est consacr\u00e9 \u00e0 l&#39;Eternel. Il laissera pousser librement ses cheveux."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pendant toute sa p\u00e9riode de mise \u00e0 part pour l&#39;Eternel, il ne s&#39;approchera pas d&#39;une personne morte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il ne se rendra pas impur \u00e0 la mort de son p\u00e8re, de sa m\u00e8re, de son fr\u00e8re ou de sa s\u0153ur, car il porte sur sa t\u00eate la cons\u00e9cration de son Dieu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pendant toute sa p\u00e9riode de mise \u00e0 part, il sera consacr\u00e9 \u00e0 l&#39;Eternel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Si quelqu&#39;un meurt subitement pr\u00e8s de lui et que sa t\u00eate consacr\u00e9e devienne ainsi impure, il se rasera la t\u00eate le jour de sa purification, il se la rasera le septi\u00e8me jour."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Le huiti\u00e8me jour, il apportera au pr\u00eatre 2 tourterelles ou 2 jeunes pigeons, \u00e0 l&#39;entr\u00e9e de la tente de la rencontre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Le pr\u00eatre sacrifiera l&#39;un en sacrifice d\u2019expiation et l&#39;autre comme holocauste, et il fera pour lui l&#39;expiation du p\u00e9ch\u00e9 commis \u00e0 cause de ce mort. Le nazir\u00e9en reconsacrera ainsi sa t\u00eate ce jour-l\u00e0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Il consacrera de nouveau \u00e0 l&#39;Eternel la p\u00e9riode de son nazir\u00e9at et il offrira un agneau d&#39;un an en sacrifice de culpabilit\u00e9. Les jours pr\u00e9c\u00e9dents ne seront pas compt\u00e9s parce que son nazir\u00e9at a \u00e9t\u00e9 rendu impur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00bbVoici la loi relative au nazir\u00e9en. Le jour o\u00f9 prendra fin sa p\u00e9riode de cons\u00e9cration, on le fera venir \u00e0 l&#39;entr\u00e9e de la tente de la rencontre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Il pr\u00e9sentera son offrande \u00e0 l&#39;Eternel: un agneau d&#39;un an et sans d\u00e9faut pour l&#39;holocauste, une brebis d&#39;un an et sans d\u00e9faut pour le sacrifice d&#39;expiation et un b\u00e9lier sans d\u00e9faut pour le sacrifice de communion;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "une corbeille de pains sans levain, de g\u00e2teaux de fleur de farine p\u00e9tris \u00e0 l&#39;huile et de galettes sans levain arros\u00e9es d&#39;huile, avec l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale et les offrandes liquides qui les accompagnent."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Le pr\u00eatre pr\u00e9sentera ces \u00e9l\u00e9ments devant l&#39;Eternel et il offrira sa victime expiatoire et son holocauste."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Il offrira le b\u00e9lier en sacrifice de communion \u00e0 l&#39;Eternel, en plus de la corbeille de pains sans levain, avec l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale et l\u2019offrande liquide qui l\u2019accompagnent."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Le nazir\u00e9en rasera sa t\u00eate consacr\u00e9e \u00e0 l&#39;entr\u00e9e de la tente de la rencontre. Il prendra les cheveux de sa t\u00eate consacr\u00e9e et les mettra sur le feu qui br\u00fble sous le sacrifice de communion."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Le pr\u00eatre prendra la cuisse cuite du b\u00e9lier, un g\u00e2teau sans levain de la corbeille et une galette sans levain. Il les posera sur les mains du nazir\u00e9en une fois que celui-ci aura ras\u00e9 sa t\u00eate consacr\u00e9e."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Le pr\u00eatre fera pour eux le geste de pr\u00e9sentation devant l&#39;Eternel: c&#39;est une chose sainte qui appartient au pr\u00eatre, avec la poitrine qu\u2019on a pr\u00e9sent\u00e9e et la cuisse pr\u00e9lev\u00e9e. Ensuite, le nazir\u00e9en pourra boire du vin."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00bbTelle est la loi pour celui qui fait v\u0153u de nazir\u00e9at. Telle est son offrande \u00e0 l&#39;Eternel pour son nazir\u00e9at, en plus de ce que lui permettront ses ressources. Il accomplira ce qui est ordonn\u00e9 pour le v\u0153u qu&#39;il a fait conform\u00e9ment \u00e0 la loi de son nazir\u00e9at.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paroles de b\u00e9n\u00e9diction - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00abTransmets ces instructions \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils: Voici comment vous b\u00e9nirez les Isra\u00e9lites. Vous leur direz:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u2018Que l&#39;Eternel te b\u00e9nisse et te garde!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Que l&#39;Eternel fasse briller son visage sur toi et t&#39;accorde sa gr\u00e2ce!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Que l&#39;Eternel se tourne vers toi et te donne la paix!\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C&#39;est ainsi qu&#39;ils mettront mon nom sur les Isra\u00e9lites et je les b\u00e9nirai.\u00bb"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Offrandes des douze princes - Lorsque Mo\u00efse eut fini de dresser le tabernacle, il versa de l\u2019huile sur lui et le consacra avec tous ses ustensiles, ainsi que l&#39;autel avec tous ses ustensiles; il versa de l\u2019huile sur eux et les consacra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alors les princes d&#39;Isra\u00ebl, les chefs de famille, pr\u00e9sent\u00e8rent leur offrande. C&#39;\u00e9taient les princes des tribus, ceux qui avaient pr\u00e9sid\u00e9 au d\u00e9nombrement."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ils amen\u00e8rent leur offrande devant l&#39;Eternel: 6 chars couverts et 12 b\u0153ufs \u2013 soit un char pour 2 princes et un b\u0153uf pour chaque prince \u2013 et ils les offrirent devant le tabernacle."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00abPrends ces \u00e9l\u00e9ments de leur part afin de les employer pour le service de la tente de la rencontre. Tu les donneras aux L\u00e9vites, \u00e0 chacun selon les besoins de sa fonction.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mo\u00efse prit les chars et les b\u0153ufs, et il les remit aux L\u00e9vites."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il donna 2 chars et 4 b\u0153ufs aux descendants de Guershon, selon les besoins de leurs fonctions."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Il donna 4 chars et 8 b\u0153ufs aux descendants de Merari, selon les besoins des fonctions qu\u2019ils exer\u00e7aient sous la conduite d&#39;Ithamar, le fils du pr\u00eatre Aaron."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mais il n&#39;en donna pas aux descendants de Kehath parce que, selon leurs fonctions, ils devaient porter les choses saintes sur les \u00e9paules."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Les princes pr\u00e9sent\u00e8rent leur offrande pour la d\u00e9dicace de l&#39;autel, le jour o\u00f9 on le consacra par onction; ils pr\u00e9sent\u00e8rent leur offrande devant l&#39;autel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse: \u00abLes princes viendront un \u00e0 un, et \u00e0 des jours diff\u00e9rents, pr\u00e9senter leur offrande pour la d\u00e9dicace de l&#39;autel.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Celui qui pr\u00e9senta son offrande le premier jour fut Nachshon, fils d&#39;Amminadab, de la tribu de Juda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Il offrit un plat en argent qui pesait un kilo et 300 grammes et un bassin en argent de 700 grammes d\u2019apr\u00e8s la valeur \u00e9talon du sanctuaire. Ils \u00e9taient tous deux pleins de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile pour l&#39;offrande."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Il offrit aussi une coupe en or qui pesait 100 grammes et \u00e9tait pleine de parfum,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau d&#39;un an pour l&#39;holocauste,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "un bouc pour le sacrifice d&#39;expiation"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "et, pour le sacrifice de communion, 2 b\u0153ufs, 5 b\u00e9liers, 5 boucs et 5 agneaux d&#39;un an. Telle fut l&#39;offrande de Nachshon, fils d&#39;Amminadab."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Le deuxi\u00e8me jour, Nathana\u00ebl, fils de Tsuar, prince d&#39;Issacar, pr\u00e9senta son offrande."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Il offrit un plat en argent qui pesait un kilo et 300 grammes et un bassin en argent de 700 grammes d\u2019apr\u00e8s la valeur \u00e9talon du sanctuaire. Ils \u00e9taient tous deux pleins de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile pour l&#39;offrande."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Il offrit aussi une coupe en or qui pesait 100 grammes et \u00e9tait pleine de parfum,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau d&#39;un an pour l&#39;holocauste,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "un bouc pour le sacrifice d&#39;expiation"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "et, pour le sacrifice de communion, 2 b\u0153ufs, 5 b\u00e9liers, 5 boucs et 5 agneaux d&#39;un an. Telle fut l&#39;offrande de Nathana\u00ebl, fils de Tsuar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Le troisi\u00e8me jour, le prince des Zabulonites, Eliab, fils de H\u00e9lon,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "offrit un plat en argent qui pesait un kilo et 300 grammes et un bassin en argent de 700 grammes d\u2019apr\u00e8s la valeur \u00e9talon du sanctuaire. Ils \u00e9taient tous deux pleins de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile pour l&#39;offrande."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Il offrit aussi une coupe en or qui pesait 100 grammes et \u00e9tait pleine de parfum,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau d&#39;un an pour l&#39;holocauste,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "un bouc pour le sacrifice d&#39;expiation"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "et, pour le sacrifice de communion, 2 b\u0153ufs, 5 b\u00e9liers, 5 boucs et 5 agneaux d&#39;un an. Telle fut l&#39;offrande d&#39;Eliab, fils de H\u00e9lon."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Le quatri\u00e8me jour, le prince des Rub\u00e9nites, Elitsur, fils de Shed\u00e9ur,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "offrit un plat en argent qui pesait un kilo et 300 grammes et un bassin en argent de 700 grammes d\u2019apr\u00e8s la valeur \u00e9talon du sanctuaire. Ils \u00e9taient tous deux pleins de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile pour l&#39;offrande."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Il offrit aussi une coupe en or qui pesait 100 grammes et \u00e9tait pleine de parfum,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau d&#39;un an pour l&#39;holocauste,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "un bouc pour le sacrifice d&#39;expiation"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "et, pour le sacrifice de communion, 2 b\u0153ufs, 5 b\u00e9liers, 5 boucs et 5 agneaux d&#39;un an. Telle fut l&#39;offrande d&#39;Elitsur, fils de Shed\u00e9ur."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Le cinqui\u00e8me jour, le prince des Sim\u00e9onites, Shelumiel, fils de Tsurishadda\u00ef,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "offrit un plat en argent qui pesait un kilo et 300 grammes et un bassin en argent de 700 grammes d\u2019apr\u00e8s la valeur \u00e9talon du sanctuaire. Ils \u00e9taient tous deux pleins de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile pour l&#39;offrande."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Il offrit aussi une coupe en or qui pesait 100 grammes et \u00e9tait pleine de parfum,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau d&#39;un an pour l&#39;holocauste,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "un bouc pour le sacrifice d&#39;expiation"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "et, pour le sacrifice de communion, 2 b\u0153ufs, 5 b\u00e9liers, 5 boucs et 5 agneaux d&#39;un an. Telle fut l&#39;offrande de Shelumiel, fils de Tsurishadda\u00ef."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Le sixi\u00e8me jour, le prince des Gadites, Eliasaph, fils de D\u00e9uel,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "offrit un plat en argent qui pesait un kilo et 300 grammes et un bassin en argent de 700 grammes d\u2019apr\u00e8s la valeur \u00e9talon du sanctuaire. Ils \u00e9taient tous deux pleins de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile pour l&#39;offrande."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Il offrit aussi une coupe en or qui pesait 100 grammes et \u00e9tait pleine de parfum,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau d&#39;un an pour l&#39;holocauste,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "un bouc pour le sacrifice d&#39;expiation"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "et, pour le sacrifice de communion, 2 b\u0153ufs, 5 b\u00e9liers, 5 boucs et 5 agneaux d&#39;un an. Telle fut l&#39;offrande d&#39;Eliasaph, fils de D\u00e9uel."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Le septi\u00e8me jour, le prince des Ephra\u00efmites, Elishama, fils d&#39;Ammihud,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "offrit un plat en argent qui pesait un kilo et 300 grammes et un bassin en argent de 700 grammes d\u2019apr\u00e8s la valeur \u00e9talon du sanctuaire. Ils \u00e9taient tous deux pleins de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile pour l&#39;offrande."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Il offrit aussi une coupe en or qui pesait 100 grammes et \u00e9tait pleine de parfum,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau d&#39;un an pour l&#39;holocauste,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "un bouc pour le sacrifice d&#39;expiation"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "et, pour le sacrifice de communion, 2 b\u0153ufs, 5 b\u00e9liers, 5 boucs et 5 agneaux d&#39;un an. Telle fut l&#39;offrande d&#39;Elishama, fils d&#39;Ammihud."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Le huiti\u00e8me jour, le prince des Manassites, Gamliel, fils de Pedahtsur,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "offrit un plat en argent qui pesait un kilo et 300 grammes et un bassin en argent de 700 grammes d\u2019apr\u00e8s la valeur \u00e9talon du sanctuaire. Ils \u00e9taient tous deux pleins de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile pour l&#39;offrande."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Il offrit aussi une coupe en or qui pesait 100 grammes et \u00e9tait pleine de parfum,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau d&#39;un an pour l&#39;holocauste,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "un bouc pour le sacrifice d&#39;expiation"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "et, pour le sacrifice de communion, 2 b\u0153ufs, 5 b\u00e9liers, 5 boucs et 5 agneaux d&#39;un an. Telle fut l&#39;offrande de Gamliel, fils de Pedahtsur."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Le neuvi\u00e8me jour, le prince des Benjaminites, Abidan, fils de Guideoni,"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "offrit un plat en argent qui pesait un kilo et 300 grammes et un bassin en argent de 700 grammes d\u2019apr\u00e8s la valeur \u00e9talon du sanctuaire. Ils \u00e9taient tous deux pleins de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile pour l&#39;offrande."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Il offrit aussi une coupe en or qui pesait 100 grammes et \u00e9tait pleine de parfum,"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau d&#39;un an pour l&#39;holocauste,"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "un bouc pour le sacrifice d&#39;expiation"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "et, pour le sacrifice de communion, 2 b\u0153ufs, 5 b\u00e9liers, 5 boucs et 5 agneaux d&#39;un an. Telle fut l&#39;offrande d&#39;Abidan, fils de Guideoni."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Le dixi\u00e8me jour, le prince des Danites, Ahi\u00e9zer, fils d&#39;Ammishadda\u00ef,"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "offrit un plat en argent qui pesait un kilo et 300 grammes et un bassin en argent de 700 grammes d\u2019apr\u00e8s la valeur \u00e9talon du sanctuaire. Ils \u00e9taient tous deux pleins de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile pour l&#39;offrande."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Il offrit aussi une coupe en or qui pesait 100 grammes et \u00e9tait pleine de parfum,"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau d&#39;un an pour l&#39;holocauste,"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "un bouc pour le sacrifice d&#39;expiation"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "et, pour le sacrifice de communion, 2 b\u0153ufs, 5 b\u00e9liers, 5 boucs et 5 agneaux d&#39;un an. Telle fut l&#39;offrande d&#39;Ahi\u00e9zer, fils d&#39;Ammishadda\u00ef."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Le onzi\u00e8me jour, le prince des As\u00e9rites, Paguiel, fils d&#39;Ocran,"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "offrit un plat en argent qui pesait un kilo et 300 grammes et un bassin en argent de 700 grammes d\u2019apr\u00e8s la valeur \u00e9talon du sanctuaire. Ils \u00e9taient tous deux pleins de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile pour l&#39;offrande."
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "Il offrit aussi une coupe en or qui pesait 100 grammes et \u00e9tait pleine de parfum,"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau d&#39;un an pour l&#39;holocauste,"
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "un bouc pour le sacrifice d&#39;expiation"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "et, pour le sacrifice de communion, 2 b\u0153ufs, 5 b\u00e9liers, 5 boucs et 5 agneaux d&#39;un an. Telle fut l&#39;offrande de Paguiel, fils d&#39;Ocran."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "Le douzi\u00e8me jour, le prince des Nephthalites, Ahira, fils d&#39;Enan,"
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "offrit un plat en argent qui pesait un kilo et 300 grammes et un bassin en argent de 700 grammes d\u2019apr\u00e8s la valeur \u00e9talon du sanctuaire. Ils \u00e9taient tous deux pleins de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile pour l&#39;offrande."
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "Il offrit aussi une coupe en or qui pesait 100 grammes et \u00e9tait pleine de parfum,"
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "un jeune taureau, un b\u00e9lier et un agneau d&#39;un an pour l&#39;holocauste,"
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "un bouc pour le sacrifice d&#39;expiation"
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "et, pour le sacrifice de communion, 2 b\u0153ufs, 5 b\u00e9liers, 5 boucs et 5 agneaux d&#39;un an. Telle fut l&#39;offrande d&#39;Ahira, fils d&#39;Enan."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "Tels furent les dons des princes d&#39;Isra\u00ebl pour la d\u00e9dicace de l&#39;autel, le jour o\u00f9 on le consacra par onction: 12 plats en argent, 12 bassins en argent, 12 coupes en or."
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "Chaque plat en argent pesait un kilo et 300 grammes et chaque bassin pesait 700 grammes, ce qui fit pour l&#39;argent de ces ustensiles un total de 24 kilos d\u2019apr\u00e8s la valeur \u00e9talon du sanctuaire."
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "Les 12 coupes en or pleines de parfum, \u00e0 100 grammes la coupe d\u2019apr\u00e8s la valeur \u00e9talon du sanctuaire, firent pour l&#39;or des coupes un total de 1200 grammes."
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "Total des animaux pour l&#39;holocauste: 12 taureaux, 12 b\u00e9liers, 12 agneaux d&#39;un an, avec les offrandes qui les accompagnaient. 12 boucs pour le sacrifice d&#39;expiation."
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "Total des animaux pour le sacrifice de communion: 24 b\u0153ufs, 60 b\u00e9liers, 60 boucs, 60 agneaux d&#39;un an. Tels furent les dons pour la d\u00e9dicace de l&#39;autel, une fois qu&#39;on l&#39;eut consacr\u00e9 par onction."
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "Lorsque Mo\u00efse entrait dans la tente de la rencontre pour parler avec l&#39;Eternel, il entendait la voix lui parler du haut du couvercle plac\u00e9 sur l&#39;arche du t\u00e9moignage entre les deux ch\u00e9rubins. Et il parlait avec l&#39;Eternel."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arrangement des lampes et du chandelier - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abTransmets ces instructions \u00e0 Aaron: Lorsque tu placeras les lampes sur le chandelier, les sept lampes devront \u00e9clairer en face.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u2019est ce que fit Aaron: il pla\u00e7a les lampes sur le devant du chandelier, comme l&#39;Eternel l&#39;avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Le chandelier \u00e9tait en or battu. Il \u00e9tait en or battu de son pied \u00e0 ses fleurs. Mo\u00efse avait fait le chandelier d&#39;apr\u00e8s le mod\u00e8le que l&#39;Eternel lui avait montr\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cons\u00e9cration des L\u00e9vites - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00abPrends les L\u00e9vites du milieu des Isra\u00e9lites et purifie-les."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voici comment tu les purifieras. Asperge-les d&#39;eau expiatoire. Qu&#39;ils fassent passer le rasoir sur tout leur corps, qu&#39;ils lavent leurs v\u00eatements et qu&#39;ils se purifient."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ils prendront ensuite un jeune taureau, avec l&#39;offrande de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile qui l\u2019accompagne. Tu prendras un autre jeune taureau pour le sacrifice d&#39;expiation."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tu feras approcher les L\u00e9vites devant la tente de la rencontre et tu convoqueras toute l&#39;assembl\u00e9e des Isra\u00e9lites."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tu feras approcher les L\u00e9vites devant l&#39;Eternel et les Isra\u00e9lites poseront leurs mains sur eux."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aaron fera pour les L\u00e9vites le geste de pr\u00e9sentation devant l&#39;Eternel, comme pour une offrande des Isra\u00e9lites, et ils seront consacr\u00e9s au service de l&#39;Eternel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Les L\u00e9vites poseront leurs mains sur la t\u00eate des taureaux et tu offriras l&#39;un en sacrifice d&#39;expiation, l&#39;autre en holocauste, afin de faire l&#39;expiation pour les L\u00e9vites."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tu feras tenir les L\u00e9vites debout devant Aaron et devant ses fils, et tu feras pour eux le geste de pr\u00e9sentation, comme pour une offrande \u00e0 l&#39;Eternel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tu s\u00e9pareras ainsi les L\u00e9vites des autres Isra\u00e9lites et les L\u00e9vites m&#39;appartiendront."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apr\u00e8s cela, les L\u00e9vites viendront faire le service dans la tente de la rencontre. C&#39;est ainsi que tu les purifieras et que tu feras pour eux le geste de pr\u00e9sentation, comme pour une offrande,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "car ils me sont donn\u00e9s comme des dons pris du milieu des Isra\u00e9lites: je les ai pris pour moi \u00e0 la place de tous les premiers-n\u00e9s des Isra\u00e9lites."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En effet, tout premier-n\u00e9 des Isra\u00e9lites m&#39;appartient, aussi bien des hommes que des animaux. Le jour o\u00f9 j&#39;ai frapp\u00e9 tous les premiers-n\u00e9s en Egypte, je me les suis consacr\u00e9s,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "et j&#39;ai pris les L\u00e9vites \u00e0 la place de tous les premiers-n\u00e9s des Isra\u00e9lites."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J&#39;ai donn\u00e9 les L\u00e9vites \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils, comme des dons pris du milieu des Isra\u00e9lites, pour qu&#39;ils effectuent le service des Isra\u00e9lites dans la tente de la rencontre, qu&#39;ils fassent l&#39;expiation pour les Isra\u00e9lites et que les Isra\u00e9lites ne soient frapp\u00e9s d&#39;aucun fl\u00e9au en s&#39;approchant du sanctuaire.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mo\u00efse, Aaron et toute l&#39;assembl\u00e9e des Isra\u00e9lites firent pour les L\u00e9vites tout ce que l&#39;Eternel avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse \u00e0 leur sujet. C\u2019est ainsi que les Isra\u00e9lites agirent envers eux."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Les L\u00e9vites se purifi\u00e8rent et lav\u00e8rent leurs v\u00eatements. Aaron fit pour eux le geste de pr\u00e9sentation, comme pour une offrande, devant l&#39;Eternel, et il fit l&#39;expiation pour eux afin de les purifier."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Apr\u00e8s cela, les L\u00e9vites vinrent faire leur service dans la tente de la rencontre, aux c\u00f4t\u00e9s d&#39;Aaron et de ses fils, conform\u00e9ment \u00e0 ce que l&#39;Eternel avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse \u00e0 leur sujet. C\u2019est ainsi que l\u2019on agit envers eux."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00abVoici ce qui concerne les L\u00e9vites. D\u00e8s l&#39;\u00e2ge de 25 ans, tout L\u00e9vite entrera au service de la tente de la rencontre pour y exercer une fonction."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e8s l&#39;\u00e2ge de 50 ans, il quittera sa fonction et ne servira plus."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Il aidera ses fr\u00e8res dans la tente de la rencontre pour garder ce qui est confi\u00e9 \u00e0 leur responsabilit\u00e9, mais il ne fera plus de service. Voil\u00e0 comment tu agiras envers les L\u00e9vites pour ce qui concerne leurs fonctions.\u00bb"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La P\u00e2que c\u00e9l\u00e9br\u00e9e dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef - L&#39;Eternel parla \u00e0 Mo\u00efse dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef, le premier mois de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e apr\u00e8s leur sortie d&#39;Egypte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il dit: \u00abQue les Isra\u00e9lites c\u00e9l\u00e8brent la P\u00e2que au moment fix\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vous la c\u00e9l\u00e9brerez au moment fix\u00e9, le quatorzi\u00e8me jour de ce mois, au coucher du soleil. Vous la c\u00e9l\u00e9brerez conform\u00e9ment \u00e0 toutes les prescriptions et les r\u00e8gles qui s&#39;y rapportent.\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mo\u00efse ordonna aux Isra\u00e9lites de c\u00e9l\u00e9brer la P\u00e2que,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "et ils c\u00e9l\u00e9br\u00e8rent la P\u00e2que le quatorzi\u00e8me jour du premier mois, au coucher du soleil, dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef. Les Isra\u00e9lites se conform\u00e8rent \u00e0 tous les ordres que l&#39;Eternel avait donn\u00e9s \u00e0 Mo\u00efse."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Il y eut des hommes qui \u00e9taient impurs \u00e0 cause d&#39;un mort et ne pouvaient donc pas c\u00e9l\u00e9brer la P\u00e2que ce jour-l\u00e0. Ils se pr\u00e9sent\u00e8rent le jour m\u00eame devant Mo\u00efse et Aaron"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "et dirent \u00e0 Mo\u00efse: \u00abNous sommes impurs \u00e0 cause d&#39;un mort. Pourquoi serions-nous priv\u00e9s de pr\u00e9senter au moment fix\u00e9 l&#39;offrande de l&#39;Eternel parmi les Isra\u00e9lites?\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mo\u00efse leur dit: \u00abAttendez que je sache ce que l&#39;Eternel vous ordonne.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00abTransmets ces instructions aux Isra\u00e9lites: Si l\u2019un de vous ou de vos descendants est impur \u00e0 cause d&#39;un mort ou bien est en train d\u2019effectuer un long voyage, il c\u00e9l\u00e9brera n\u00e9anmoins la P\u00e2que en l&#39;honneur de l&#39;Eternel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C&#39;est le quatorzi\u00e8me jour du deuxi\u00e8me mois qu&#39;ils la c\u00e9l\u00e9breront, au coucher du soleil; ils la mangeront avec des pains sans levain et des herbes am\u00e8res."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ils n&#39;en laisseront rien jusqu&#39;au matin et ils ne briseront aucun de ses os. Ils la c\u00e9l\u00e9breront suivant toutes les prescriptions de la P\u00e2que."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00bbSi quelqu\u2019un qui est pur et n&#39;est pas en voyage s&#39;abstient de c\u00e9l\u00e9brer la P\u00e2que, il sera exclu de son peuple. Cet homme-l\u00e0 supportera les cons\u00e9quences de son p\u00e9ch\u00e9 parce qu&#39;il n&#39;a pas pr\u00e9sent\u00e9 l&#39;offrande de l&#39;Eternel au moment fix\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si un \u00e9tranger en s\u00e9jour chez vous c\u00e9l\u00e8bre la P\u00e2que de l&#39;Eternel, il se conformera aux prescriptions et aux r\u00e8gles de la P\u00e2que. Vous aurez la m\u00eame prescription pour l&#39;\u00e9tranger et pour l\u2019Isra\u00e9lite.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La colonne de nu\u00e9e - Le jour o\u00f9 le tabernacle fut dress\u00e9, la nu\u00e9e couvrit le tabernacle, la tente de la rencontre. Depuis le soir jusqu&#39;au matin, elle eut l&#39;apparence d&#39;un feu sur le tabernacle."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cela se passa constamment ainsi: la nu\u00e9e couvrait le tabernacle et la nuit elle avait l&#39;apparence d&#39;un feu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Quand la nu\u00e9e s&#39;\u00e9levait au-dessus de la tente, les Isra\u00e9lites partaient; ils campaient \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 s&#39;arr\u00eatait la nu\u00e9e."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites partaient sur l&#39;ordre de l&#39;Eternel et ils campaient sur l&#39;ordre de l&#39;Eternel. Ils campaient aussi longtemps que la nu\u00e9e restait sur le tabernacle."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Quand la nu\u00e9e restait longtemps sur le tabernacle, les Isra\u00e9lites ob\u00e9issaient au commandement de l&#39;Eternel et ne partaient pas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quand elle restait peu de jours sur le tabernacle, c\u2019est sur l\u2019ordre de l\u2019Eternel qu\u2019ils campaient et partaient."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Si la nu\u00e9e s&#39;arr\u00eatait du soir au matin et s&#39;\u00e9levait le matin, ils repartaient. Si elle s&#39;\u00e9levait apr\u00e8s un jour et une nuit, ils partaient."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Qu\u2019elle s&#39;arr\u00eate sur le tabernacle deux jours, un mois ou une ann\u00e9e, les Isra\u00e9lites restaient \u00e0 camper et ne partaient pas; et quand elle s&#39;\u00e9levait, ils partaient."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u2019est sur l\u2019ordre de l\u2019Eternel qu\u2019ils campaient et partaient. Ils ob\u00e9issaient au commandement de l&#39;Eternel, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre que l&#39;Eternel avait donn\u00e9 par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les deux trompettes en argent - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abFais-toi deux trompettes en argent. Tu les feras en argent battu. Elles te serviront pour convoquer l&#39;assembl\u00e9e et pour signaler le d\u00e9part des camps."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quand on en sonnera, toute l&#39;assembl\u00e9e se r\u00e9unira pr\u00e8s de toi, \u00e0 l&#39;entr\u00e9e de la tente de la rencontre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Si l&#39;on ne sonne que d&#39;une trompette, les princes, les chefs des milliers d&#39;Isra\u00ebl, se r\u00e9uniront pr\u00e8s de toi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quand vous sonnerez avec \u00e9clat, ceux qui campent \u00e0 l&#39;est partiront."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quand vous sonnerez avec \u00e9clat pour la deuxi\u00e8me fois, ceux qui campent au sud partiront; on sonnera avec \u00e9clat pour leur d\u00e9part."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vous sonnerez aussi pour convoquer l&#39;assembl\u00e9e, mais pas avec \u00e9clat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Les fils d&#39;Aaron, les pr\u00eatres, sonneront de la trompette. Ce sera une prescription perp\u00e9tuelle pour vous au fil des g\u00e9n\u00e9rations."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dans votre pays, lorsque vous irez \u00e0 la guerre contre l&#39;ennemi qui vous combattra, vous sonnerez de la trompette avec \u00e9clat. Ainsi vous vous rappellerez au souvenir de l&#39;Eternel, votre Dieu, et vous serez d\u00e9livr\u00e9s de vos ennemis."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dans vos jours de joie, lors de vos f\u00eates et de vos d\u00e9buts de mois, vous sonnerez de la trompette en offrant vos holocaustes et vos sacrifices de communion, et cela vous servira de souvenir devant votre Dieu. Je suis l&#39;Eternel, votre Dieu.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e9part du Sina\u00ef - Le vingti\u00e8me jour du deuxi\u00e8me mois de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e, la nu\u00e9e s&#39;\u00e9leva au-dessus du tabernacle du t\u00e9moignage."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites partirent alors du d\u00e9sert du Sina\u00ef, selon l&#39;ordre fix\u00e9 pour leur marche. La nu\u00e9e s&#39;arr\u00eata dans le d\u00e9sert de Paran."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u2019est le premier d\u00e9part qu\u2019ils effectu\u00e8rent conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019ordre que l&#39;Eternel avait donn\u00e9 par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u2019\u00e9tendard du camp des Jud\u00e9ens partit le premier avec ses corps d&#39;arm\u00e9e. Le corps d&#39;arm\u00e9e de Juda \u00e9tait command\u00e9 par Nachshon, fils d&#39;Amminadab,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "celui de la tribu d&#39;Issacar par Nathana\u00ebl, fils de Tsuar,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "celui de la tribu de Zabulon par Eliab, fils de H\u00e9lon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Le tabernacle fut d\u00e9mont\u00e9 et les descendants de Guershon et de Merari partirent en le portant."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u2019\u00e9tendard du camp de Ruben partit avec ses corps d&#39;arm\u00e9e. Le corps d&#39;arm\u00e9e de Ruben \u00e9tait command\u00e9 par Elitsur, fils de Shed\u00e9ur,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "celui de la tribu de Sim\u00e9on par Shelumiel, fils de Tsurishadda\u00ef,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "celui de la tribu de Gad par Eliasaph, fils de D\u00e9uel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Les Kehathites partirent en portant les ustensiles sacr\u00e9s. On dressait le tabernacle en attendant leur arriv\u00e9e."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u2019\u00e9tendard du camp d&#39;Ephra\u00efm partit avec ses corps d&#39;arm\u00e9e. Le corps d&#39;arm\u00e9e d&#39;Ephra\u00efm \u00e9tait command\u00e9 par Elishama, fils d&#39;Ammihud,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "celui de la tribu de Manass\u00e9 par Gamliel, fils de Pedahtsur,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "celui de la tribu de Benjamin par Abidan, fils de Guideoni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u2019\u00e9tendard du camp de Dan partit avec ses corps d&#39;arm\u00e9e: il formait l&#39;arri\u00e8re-garde de tous les camps. Le corps d&#39;arm\u00e9e de Dan \u00e9tait command\u00e9 par Ahi\u00e9zer, fils d&#39;Ammishadda\u00ef,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "celui de la tribu d&#39;Aser par Paguiel, fils d&#39;Ocran,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "celui de la tribu de Nephthali par Ahira, fils d&#39;Enan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tel fut l&#39;ordre d&#39;apr\u00e8s lequel les Isra\u00e9lites se mirent en marche selon leurs corps d&#39;arm\u00e9e. C&#39;est ainsi qu&#39;ils partirent."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mo\u00efse dit \u00e0 Hobab, le fils de son beau-p\u00e8re madianite R\u00e9uel: \u00abNous partons pour l\u2019endroit que l\u2019Eternel a d\u00e9clar\u00e9 vouloir nous donner. Viens avec nous et nous te ferons du bien, car l&#39;Eternel a promis de faire du bien \u00e0 Isra\u00ebl.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hobab lui r\u00e9pondit: \u00abJe ne viendrai pas, j&#39;irai au contraire dans mon pays et dans ma patrie.\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mo\u00efse dit: \u00abNe nous quitte pas, je t\u2019en prie. Puisque tu connais les endroits o\u00f9 nous campons dans le d\u00e9sert, tu nous serviras de guide."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Et si tu viens avec nous, nous te ferons jouir du bien que l&#39;Eternel nous fera.\u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ils partirent de la montagne de l&#39;Eternel et march\u00e8rent trois jours. L&#39;arche de l&#39;alliance de l&#39;Eternel partit devant eux et fit une marche de trois jours pour leur chercher un lieu de repos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "La nu\u00e9e de l&#39;Eternel se trouvait au-dessus d&#39;eux pendant le jour lorsqu&#39;ils partaient du camp."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Quand l&#39;arche partait, Mo\u00efse disait: *\u00abL\u00e8ve-toi, Eternel, et que tes ennemis soient dispers\u00e9s! Que ceux qui te d\u00e9testent prennent la fuite devant toi!\u00bb"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Et quand on la posait, il disait: \u00abReviens, Eternel, vers les dizaines et dizaines de milliers d&#39;Isra\u00ebl!\u00bb"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e9voltes d\u2019Isra\u00ebl dans le d\u00e9sert 11.1\u201325.18 Le feu de l&#39;Eternel \u00e0 Tabe\u00e9ra - Le peuple murmura, et cela d\u00e9plut \u00e0 l&#39;Eternel: lorsqu\u2019il l&#39;entendit, sa col\u00e8re s&#39;enflamma. Le feu de l&#39;Eternel s&#39;alluma parmi eux et d\u00e9vora une extr\u00e9mit\u00e9 du camp."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Le peuple poussa des cris vers Mo\u00efse. Mo\u00efse pria l&#39;Eternel et le feu s&#39;arr\u00eata."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "On appela cet endroit Tabe\u00e9ra parce que le feu de l&#39;Eternel s&#39;\u00e9tait allum\u00e9 parmi eux."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isra\u00ebl r\u00e9clame de la viande - Le ramassis de gens qui se trouvait au milieu d&#39;Isra\u00ebl \u00e9prouva des d\u00e9sirs. Les Isra\u00e9lites eux-m\u00eames recommenc\u00e8rent \u00e0 pleurer et dirent: \u00abQui nous donnera de la viande \u00e0 manger?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nous nous souvenons des poissons que nous mangions en Egypte et qui ne nous co\u00fbtaient rien, des concombres, des melons, des poireaux, des oignons et des gousses d\u2019ail."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Maintenant, notre gosier est dess\u00e9ch\u00e9: plus rien! Nos yeux ne voient que de la manne.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "La manne avait la forme de la graine de coriandre et l&#39;apparence du bdellium."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Le peuple se dispersait pour la ramasser. Il la broyait avec des meules ou la pilait dans un mortier; puis il la cuisait au pot ou en faisait des g\u00e2teaux. Elle avait le go\u00fbt d&#39;un g\u00e2teau \u00e0 l&#39;huile."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Quand la ros\u00e9e descendait la nuit sur le camp, la manne y descendait aussi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mo\u00efse entendit le peuple pleurer, chacun dans sa famille, \u00e0 l&#39;entr\u00e9e de sa tente. La col\u00e8re de l&#39;Eternel s&#39;enflamma fortement. Mo\u00efse en fut attrist\u00e9,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "et il dit \u00e0 l&#39;Eternel: \u00abPourquoi fais-tu du mal \u00e0 ton serviteur et pourquoi n&#39;ai-je pas trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux, au point que tu m\u2019imposes la charge de tout ce peuple?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Est-ce moi qui suis le p\u00e8re de ce peuple? Est-ce moi qui l&#39;ai mis au monde pour que tu me dises: \u2018Porte-le contre toi comme une nourrice porte un enfant\u2019 jusqu&#39;au pays que tu as jur\u00e9 \u00e0 ses anc\u00eatres de lui donner?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O\u00f9 prendrai-je de la viande pour en donner \u00e0 tout ce peuple? En effet, ils viennent pleurer pr\u00e8s de moi en disant: \u2018Donne-nous de la viande \u00e0 manger!\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Je ne peux pas, \u00e0 moi tout seul, porter tout ce peuple, car il est trop lourd pour moi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Plut\u00f4t que de me traiter ainsi, tue-moi donc, si j&#39;ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux, et que je ne voie pas mon malheur.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse: \u00abRassemble aupr\u00e8s de moi 70 hommes pris parmi les anciens d&#39;Isra\u00ebl, des hommes que tu connais comme anciens et responsables du peuple. Am\u00e8ne-les \u00e0 la tente de la rencontre et qu&#39;ils s&#39;y pr\u00e9sentent avec toi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Je descendrai te parler l\u00e0. Je prendrai de l&#39;Esprit qui est sur toi et je le mettrai sur eux, afin qu&#39;ils portent la charge du peuple avec toi et que tu ne la portes pas tout seul."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tu diras au peuple: \u2018Consacrez-vous pour demain. Vous mangerez de la viande, puisque vous avez pleur\u00e9 aux oreilles de l&#39;Eternel en disant: Qui nous fera manger de la viande? Nous \u00e9tions bien en Egypte! L&#39;Eternel vous donnera de la viande et vous en mangerez."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vous en mangerez non pas un jour, ni 2 jours, ni 5 jours, ni 10 jours, ni 20 jours,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "mais un mois tout entier, jusqu&#39;\u00e0 ce qu&#39;elle vous sorte par les narines et que vous en soyez d\u00e9go\u00fbt\u00e9s. Cela arrivera parce que vous avez rejet\u00e9 l&#39;Eternel qui est au milieu de vous et parce que vous avez pleur\u00e9 devant lui en disant: Pourquoi donc sommes-nous sortis d&#39;Egypte?\u2019\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mo\u00efse dit: \u00abLe peuple au milieu duquel je me trouve compte 600&#39;000 fantassins et toi, tu dis: \u2018Je leur donnerai de la viande et ils en mangeront un mois tout entier\u2019!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Devra-t-on \u00e9gorger pour eux des brebis et des b\u0153ufs pour qu&#39;ils en aient assez? Ou faudra-t-il rassembler pour eux tous les poissons de la mer pour qu&#39;ils en aient assez?\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L&#39;Eternel r\u00e9pondit \u00e0 Mo\u00efse: \u00abLe bras de l&#39;Eternel serait-il trop court? Tu vas voir maintenant si ce que je t&#39;ai dit arrivera ou non.\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mo\u00efse sortit rapporter au peuple les paroles de l&#39;Eternel. Il rassembla 70 hommes pris parmi les anciens du peuple et les pla\u00e7a autour de la tente."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L&#39;Eternel descendit dans la nu\u00e9e et parla \u00e0 Mo\u00efse. Il prit de l&#39;Esprit qui \u00e9tait sur lui et le mit sur les 70 anciens. D\u00e8s que l&#39;Esprit reposa sur eux, ceux-ci proph\u00e9tis\u00e8rent, mais ce ne fut que momentan\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Il y eut deux hommes, l&#39;un appel\u00e9 Eldad, et l&#39;autre M\u00e9dad, qui \u00e9taient rest\u00e9s dans le camp et sur lesquels l&#39;Esprit reposa. En effet, ils figuraient sur la liste, mais ils ne s\u2019\u00e9taient pas rendus \u00e0 la tente, et ils proph\u00e9tis\u00e8rent dans le camp."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Un jeune gar\u00e7on courut annoncer \u00e0 Mo\u00efse: \u00abEldad et M\u00e9dad proph\u00e9tisent dans le camp.\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Josu\u00e9, fils de Nun, qui \u00e9tait au service de Mo\u00efse depuis sa jeunesse, prit la parole: \u00abMo\u00efse, mon seigneur, emp\u00eache-les-en!\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mo\u00efse lui r\u00e9pondit: \u00abEs-tu jaloux pour moi? Si seulement tout le peuple de l&#39;Eternel \u00e9tait compos\u00e9 de proph\u00e8tes! Si seulement l&#39;Eternel mettait son Esprit sur eux!\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Et Mo\u00efse retourna dans le camp, ainsi que les anciens d&#39;Isra\u00ebl."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L&#39;Eternel fit souffler de la mer un vent qui amena des cailles et les dispersa sur le camp, sur environ une journ\u00e9e de marche de chaque c\u00f4t\u00e9 tout autour du camp. Il y en avait pr\u00e8s d\u2019un m\u00e8tre au-dessus du sol."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tout ce jour-l\u00e0 et toute la nuit, ainsi que toute la journ\u00e9e du lendemain, le peuple se leva et ramassa les cailles. Celui qui en avait ramass\u00e9 le moins en avait un volume de 2200 litres. Ils les \u00e9tendirent pour eux autour du camp."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "La viande \u00e9tait encore entre leurs dents et n\u2019avait m\u00eame pas encore \u00e9t\u00e9 m\u00e2ch\u00e9e lorsque la col\u00e8re de l&#39;Eternel s&#39;enflamma contre le peuple. L&#39;Eternel frappa le peuple d&#39;un tr\u00e8s grand fl\u00e9au."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "On appela cet endroit Kibroth-Hattaava parce qu&#39;on y enterra les membres du peuple qui avaient \u00e9prouv\u00e9 de la convoitise."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De Kibroth-Hattaava le peuple partit pour Hats\u00e9roth, o\u00f9 il s&#39;arr\u00eata."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Miriam frapp\u00e9e de l\u00e8pre - Miriam et Aaron parl\u00e8rent contre Mo\u00efse au sujet de la femme cushite qu&#39;il avait \u00e9pous\u00e9e. En effet, il avait \u00e9pous\u00e9 une femme cushite."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ils dirent: \u00abEst-ce seulement par Mo\u00efse que l&#39;Eternel parle? N&#39;est-ce pas aussi par nous qu&#39;il parle?\u00bb L&#39;Eternel l&#39;entendit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Or, Mo\u00efse \u00e9tait un homme tr\u00e8s humble, plus humble que n\u2019importe quel homme \u00e0 la surface de la terre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Soudain l&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse, \u00e0 Aaron et \u00e0 Miriam: \u00abVous trois, allez \u00e0 la tente de la rencontre!\u00bb et ils y all\u00e8rent tous les trois."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L&#39;Eternel descendit dans la colonne de nu\u00e9e et se tint \u00e0 l&#39;entr\u00e9e de la tente. Il appela Aaron et Miriam, qui s&#39;avanc\u00e8rent tous les deux,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "et il dit: \u00abEcoutez bien mes paroles! Lorsqu&#39;il y aura parmi vous un proph\u00e8te, c&#39;est dans une vision que moi, l&#39;Eternel, je me r\u00e9v\u00e9lerai \u00e0 lui, c&#39;est dans un r\u00eave que je lui parlerai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ce n\u2019est pas le cas avec *mon serviteur Mo\u00efse. Il est fid\u00e8le dans toute ma maison."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Je lui parle directement, je me r\u00e9v\u00e8le \u00e0 lui sans \u00e9nigmes et il voit une repr\u00e9sentation de l&#39;Eternel. Comment se fait-il que vous n\u2019ayez pas eu peur de parler contre mon serviteur Mo\u00efse?\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La col\u00e8re de l&#39;Eternel s&#39;enflamma contre eux. Il s&#39;en alla,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "et la nu\u00e9e se retira de dessus la tente. Et voici que Miriam \u00e9tait frapp\u00e9e de l\u00e8pre, elle \u00e9tait blanche comme la neige. Aaron se tourna vers Miriam et vit qu\u2019elle avait la l\u00e8pre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alors il dit \u00e0 Mo\u00efse: \u00abDe gr\u00e2ce, mon seigneur, ne nous fais pas supporter les cons\u00e9quences du p\u00e9ch\u00e9 que nous avons eu la folie de commettre et dont nous nous sommes rendus coupables!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Qu&#39;elle ne soit pas comme l&#39;enfant mort-n\u00e9 qui sort \u00e0 moiti\u00e9 d\u00e9charn\u00e9 du ventre de sa m\u00e8re!\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mo\u00efse cria \u00e0 l&#39;Eternel en disant: \u00abO Dieu, je t\u2019en prie, gu\u00e9ris-la!\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Et l&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse: \u00abSi son p\u00e8re lui avait crach\u00e9 au visage, ne serait-elle pas pendant 7 jours un objet de honte? Qu&#39;elle soit enferm\u00e9e 7 jours \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du camp; apr\u00e8s quoi, on l\u2019y r\u00e9int\u00e9grera.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Miriam fut enferm\u00e9e 7 jours \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du camp, et le peuple ne partit pas jusqu&#39;\u00e0 sa r\u00e9int\u00e9gration."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Apr\u00e8s cela, le peuple partit de Hats\u00e9roth et campa dans le d\u00e9sert de Paran."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Des espions en Canaan - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abEnvoie des hommes explorer le pays de Canaan que je donne aux Isra\u00e9lites. Tu enverras un homme issu de chacune des tribus de leurs anc\u00eatres. Ils seront choisis parmi leurs princes.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mo\u00efse envoya ces hommes du d\u00e9sert de Paran, d&#39;apr\u00e8s l&#39;ordre de l&#39;Eternel; ils \u00e9taient tous chefs des Isra\u00e9lites."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Voici leurs noms. Pour la tribu de Ruben: Shammua, fils de Zaccur;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "pour la tribu de Sim\u00e9on: Shaphath, fils de Hori;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pour la tribu de Juda: Caleb, fils de Jephunn\u00e9;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "pour la tribu d&#39;Issacar: Jigual, fils de Joseph;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "pour la tribu d&#39;Ephra\u00efm: Hos\u00e9e, fils de Nun;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pour la tribu de Benjamin: Palthi, fils de Raphu;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pour la tribu de Zabulon: Gaddiel, fils de Sodi;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "pour la tribu de Joseph, la tribu de Manass\u00e9: Gaddi, fils de Susi;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pour la tribu de Dan: Ammiel, fils de Guemalli;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "pour la tribu d&#39;Aser: Sethur, fils de Mica\u00ebl;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "pour la tribu de Nephthali: Nachbi, fils de Vophsi;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pour la tribu de Gad: Gu\u00e9uel, fils de Maki."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tels sont les noms des hommes que Mo\u00efse envoya pour explorer le pays. Mo\u00efse donna \u00e0 Hos\u00e9e, fils de Nun, le nom de Josu\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mo\u00efse les envoya explorer le pays de Canaan. Il leur dit: \u00abMontez ici, par le sud, montez sur la montagne"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "et examinez le pays. Vous examinerez comment il est, quel est le peuple qui l&#39;habite, s&#39;il est fort ou faible, s&#39;il est nombreux ou non."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vous examinerez quel genre de pays il habite \u2013 s&#39;il est bon ou mauvais \u2013, quel genre de villes il habite \u2013 si elles sont ouvertes ou fortifi\u00e9es."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vous examinerez aussi comment est le terrain: s&#39;il est fertile ou pauvre, s&#39;il y a des arbres ou non. Armez-vous de courage et prenez des fruits du pays.\u00bb C&#39;\u00e9tait l\u2019\u00e9poque des premiers raisins."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ces hommes mont\u00e8rent et explor\u00e8rent le pays, depuis le d\u00e9sert de Tsin jusqu&#39;\u00e0 Rehob, sur le chemin de Hamath."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ils mont\u00e8rent par le sud et all\u00e8rent jusqu&#39;\u00e0 H\u00e9bron, o\u00f9 se trouvaient Ahiman, Sh\u00e9sha\u00ef et Talma\u00ef, les descendants d&#39;Anak. H\u00e9bron avait \u00e9t\u00e9 construite 7 ans avant Tsoan en Egypte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ils arriv\u00e8rent jusqu&#39;\u00e0 la vall\u00e9e d&#39;Eshcol, o\u00f9 ils coup\u00e8rent une branche de vigne avec une grappe de raisin. Ils la port\u00e8rent \u00e0 deux au moyen d&#39;une perche. Ils prirent aussi des grenades et des figues."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "On appela cet endroit vall\u00e9e d&#39;Eshcol \u00e0 cause de la grappe que les Isra\u00e9lites y coup\u00e8rent."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ils furent de retour de l&#39;exploration du pays au bout de 40 jours."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A leur arriv\u00e9e, ils se rendirent aupr\u00e8s de Mo\u00efse, d&#39;Aaron et de toute l&#39;assembl\u00e9e des Isra\u00e9lites \u00e0 Kad\u00e8s dans le d\u00e9sert de Paran. Ils leur firent un rapport, ainsi qu&#39;\u00e0 toute l&#39;assembl\u00e9e, et ils leur montr\u00e8rent les fruits du pays."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Voici ce qu&#39;ils racont\u00e8rent \u00e0 Mo\u00efse: \u00abNous sommes all\u00e9s dans le pays o\u00f9 tu nous as envoy\u00e9s. C&#39;est vraiment un pays o\u00f9 coulent le lait et le miel, et en voici les fruits."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mais le peuple qui habite ce pays est puissant, les villes sont fortifi\u00e9es, tr\u00e8s grandes. Nous y avons vu des descendants d&#39;Anak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Les Amal\u00e9cites habitent la r\u00e9gion du sud, les Hittites, les J\u00e9busiens et les Amor\u00e9ens habitent la montagne, et les Canan\u00e9ens habitent au bord de la mer M\u00e9diterran\u00e9e et le long du Jourdain.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Caleb fit taire le peuple qui murmurait contre Mo\u00efse. Il dit: \u00abMontons, emparons-nous du pays, nous y serons vainqueurs!\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mais les hommes qui l\u2019y avaient accompagn\u00e9 dirent: \u00abNous ne pouvons pas monter contre ce peuple, car il est plus fort que nous\u00bb,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "et ils d\u00e9nigr\u00e8rent devant les Isra\u00e9lites le pays qu&#39;ils avaient explor\u00e9. Ils dirent: \u00abLe pays que nous avons parcouru pour l&#39;explorer est un pays qui d\u00e9vore ses habitants. Tous ceux que nous y avons vus sont des hommes de haute taille."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nous y avons vu les g\u00e9ants, les descendants d&#39;Anak qui sont issus des g\u00e9ants. A nos yeux et aux leurs, nous \u00e9tions comme des sauterelles.\u00bb"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cause du s\u00e9jour de 40 ans dans le d\u00e9sert - Toute l&#39;assembl\u00e9e se souleva et poussa des cris, et le peuple pleura pendant la nuit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tous les Isra\u00e9lites murmur\u00e8rent contre Mo\u00efse et Aaron, et toute l&#39;assembl\u00e9e leur dit: \u00abSi seulement nous \u00e9tions morts en Egypte ou dans ce d\u00e9sert!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pourquoi l&#39;Eternel nous fait-il aller dans ce pays o\u00f9 nous tomberons par l&#39;\u00e9p\u00e9e, o\u00f9 nos femmes et nos petits enfants deviendront une proie? Ne vaut-il pas mieux pour nous retourner en Egypte?\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Et ils se dirent l&#39;un \u00e0 l&#39;autre: \u00abNommons un chef et retournons en Egypte.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mo\u00efse et Aaron tomb\u00e8rent le visage contre terre devant toute l&#39;assembl\u00e9e r\u00e9unie des Isra\u00e9lites."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Membres de l\u2019\u00e9quipe qui avait explor\u00e9 le pays, Josu\u00e9, fils de Nun, et Caleb, fils de Jephunn\u00e9, d\u00e9chir\u00e8rent leurs v\u00eatements"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "et dirent \u00e0 toute l&#39;assembl\u00e9e des Isra\u00e9lites: \u00abLe pays que nous avons parcouru pour l&#39;explorer est un pays tr\u00e8s bon, excellent."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si l&#39;Eternel nous est favorable, il nous y conduira et nous le donnera. C&#39;est un pays o\u00f9 coulent le lait et le miel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Seulement, ne vous r\u00e9voltez pas contre l&#39;Eternel et n\u2019ayez pas peur des habitants de ce pays, car nous ne ferons d\u2019eux qu\u2019une bouch\u00e9e. Ils n&#39;ont plus de protection et l&#39;Eternel est avec nous. N\u2019ayez pas peur d\u2019eux!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Toute l&#39;assembl\u00e9e parlait de les lapider lorsque la gloire de l&#39;Eternel apparut sur la tente de la rencontre, devant tous les Isra\u00e9lites."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse: \u00abJusqu&#39;\u00e0 quand ce peuple me m\u00e9prisera-t-il? Jusqu&#39;\u00e0 quand ne croira-t-il pas en moi, malgr\u00e9 tous les signes que j&#39;ai accomplis au milieu de lui?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Je le frapperai par la peste et je le d\u00e9truirai, mais je ferai de toi une nation plus grande et plus puissante que lui.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mo\u00efse dit \u00e0 l&#39;Eternel: \u00abLes Egyptiens ont appris que tu as fait sortir ce peuple de chez eux par ta puissance,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "et ils l\u2019ont dit aux habitants de ce pays. Ils ont appris que toi, l&#39;Eternel, tu es au milieu de ce peuple, que tu apparais visiblement, toi, l&#39;Eternel, que ta nu\u00e9e se tient sur lui, que tu marches devant lui le jour dans une colonne de nu\u00e9e, et la nuit dans une colonne de feu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Si tu fais mourir ce peuple d\u2019un seul coup, les nations qui ont entendu parler de toi diront:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2018L&#39;Eternel n&#39;avait pas le pouvoir de conduire ce peuple dans le pays qu&#39;il avait jur\u00e9 de lui donner; c&#39;est pour cela qu&#39;il l&#39;a extermin\u00e9 dans le d\u00e9sert.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Maintenant, que la puissance du Seigneur se montre dans sa grandeur, conform\u00e9ment \u00e0 ce que tu as d\u00e9clar\u00e9:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u2018L&#39;Eternel est lent \u00e0 la col\u00e8re et riche en bont\u00e9, il pardonne la faute et la r\u00e9volte, mais il ne traite pas le coupable en innocent et il punit la faute des p\u00e8res sur les enfants jusqu&#39;\u00e0 la troisi\u00e8me et la quatri\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pardonne la faute de ce peuple, conform\u00e9ment \u00e0 la grandeur de ta bont\u00e9, tout comme tu lui as pardonn\u00e9 depuis l&#39;Egypte jusqu&#39;ici.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit: \u00abJe pardonne comme tu l&#39;as demand\u00e9,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "mais je suis vivant et la gloire de l&#39;Eternel remplira toute la terre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ces hommes ont vu ma gloire et les signes que j&#39;ai accomplis en Egypte et dans le d\u00e9sert, ils m&#39;ont provoqu\u00e9 d\u00e9j\u00e0 10 fois et ne m\u2019ont pas \u00e9cout\u00e9:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "aucun d\u2019eux ne verra le pays que j&#39;ai jur\u00e9 \u00e0 leurs anc\u00eatres de leur donner. Aucun de ceux qui m&#39;ont m\u00e9pris\u00e9 ne le verra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Quant \u00e0 mon serviteur Caleb, parce qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 anim\u00e9 d&#39;un autre esprit et qu&#39;il a pleinement suivi ma voie, je le ferai entrer dans le pays o\u00f9 il est all\u00e9 et sa descendance le poss\u00e9dera."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Les Amal\u00e9cites et les Canan\u00e9ens habitent la vall\u00e9e. Demain, tournez-vous et partez pour le d\u00e9sert, dans la direction de la mer des Roseaux.\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00abJusqu&#39;\u00e0 quand laisserai-je cette m\u00e9chante assembl\u00e9e murmurer contre moi? J&#39;ai entendu les plaintes des Isra\u00e9lites qui murmuraient contre moi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Annonce-leur: \u2018Aussi vrai que je suis vivant, d\u00e9clare l&#39;Eternel, je vous ferai exactement ce que je vous ai entendus dire:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "vos cadavres tomberont dans ce d\u00e9sert. Vous tous, dont on a fait le d\u00e9nombrement en vous comptant depuis l&#39;\u00e2ge de 20 ans et au-dessus et qui avez murmur\u00e9 contre moi,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "vous n&#39;entrerez pas dans le pays que j&#39;avais jur\u00e9 de vous faire habiter. Aucun de vous n\u2019y entrera, except\u00e9 Caleb, fils de Jephunn\u00e9, et Josu\u00e9, fils de Nun."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Quant \u00e0 vos petits enfants, eux dont vous avez dit qu\u2019ils deviendraient une proie, je les y ferai entrer et ils conna\u00eetront le pays que vous avez d\u00e9daign\u00e9."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vos cadavres, \u00e0 vous, tomberont dans le d\u00e9sert,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "et vos enfants seront nomades pendant 40 ans dans le d\u00e9sert. Ils supporteront les cons\u00e9quences de vos infid\u00e9lit\u00e9s jusqu&#39;\u00e0 ce que tous vos cadavres soient tomb\u00e9s dans le d\u00e9sert."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vous avez mis 40 jours \u00e0 explorer le pays, vous supporterez donc les cons\u00e9quences de vos fautes pendant 40 ans, une ann\u00e9e pour chaque jour. Ainsi vous saurez ce que c&#39;est que d&#39;\u00eatre priv\u00e9 de ma pr\u00e9sence.\u2019"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Moi, l&#39;Eternel, j&#39;ai parl\u00e9 et c&#39;est ainsi que je traiterai cette m\u00e9chante assembl\u00e9e qui s&#39;est r\u00e9unie contre moi: ils seront d\u00e9truits dans ce d\u00e9sert, ils y mourront.\u00bb"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Les hommes que Mo\u00efse avait envoy\u00e9s pour explorer le pays et qui, \u00e0 leur retour, avaient fait murmurer toute l&#39;assembl\u00e9e contre lui en d\u00e9nigrant le pays,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "ces hommes qui avaient d\u00e9nigr\u00e9 le pays moururent frapp\u00e9s d&#39;un fl\u00e9au devant l&#39;Eternel."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Josu\u00e9, fils de Nun, et Caleb, fils de Jephunn\u00e9, furent les seuls \u00e0 rester en vie parmi les hommes partis explorer le pays."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mo\u00efse rapporta ces paroles \u00e0 tous les Isra\u00e9lites et le peuple mena grand deuil."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ils se lev\u00e8rent de bon matin et mont\u00e8rent au sommet de la montagne en disant: \u00abNous voici! Nous monterons \u00e0 l\u2019endroit dont l&#39;Eternel a parl\u00e9. En effet, nous avons p\u00e9ch\u00e9.\u00bb"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mo\u00efse dit: \u00abPourquoi enfreignez-vous l&#39;ordre de l&#39;Eternel? Cela ne r\u00e9ussira pas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ne montez pas, car l&#39;Eternel n&#39;est pas au milieu de vous. Ne vous faites pas battre par vos ennemis."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "En effet, les Amal\u00e9cites et les Canan\u00e9ens sont l\u00e0 devant vous et vous tomberez par l&#39;\u00e9p\u00e9e. Puisque vous vous \u00eates d\u00e9tourn\u00e9s de lui, l&#39;Eternel ne sera pas avec vous.\u00bb"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ils s&#39;obstin\u00e8rent \u00e0 monter au sommet de la montagne, tandis que l&#39;arche de l&#39;alliance et Mo\u00efse ne quittaient pas le camp."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Alors les Amal\u00e9cites et les Canan\u00e9ens qui habitaient cette montagne descendirent; ils les battirent et les taill\u00e8rent en pi\u00e8ces jusqu&#39;\u00e0 Horma."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e8gles relatives aux sacrifices - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abTransmets ces instructions aux Isra\u00e9lites: Quand vous serez entr\u00e9s dans le pays que je vous donne pour y \u00e9tablir votre demeure"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "et que vous offrirez \u00e0 l&#39;Eternel un sacrifice pass\u00e9 par le feu \u2013 soit un holocauste, soit un sacrifice en accomplissement d&#39;un v\u0153u ou en offrande volontaire, ou bien lors de vos f\u00eates, pour produire avec votre gros ou votre petit b\u00e9tail une odeur agr\u00e9able \u00e0 l&#39;Eternel \u2013"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "celui qui fera son offrande \u00e0 l&#39;Eternel pr\u00e9sentera en offrande 2 litres de fleur de farine p\u00e9trie avec un litre d&#39;huile."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tu feras une offrande d&#39;un litre de vin avec l&#39;holocauste ou le sacrifice, pour chaque agneau."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pour un b\u00e9lier, tu pr\u00e9senteras en offrande 4 litres et demi de fleur de farine p\u00e9trie avec un litre et demi d&#39;huile,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "et tu feras une offrande d\u2019un litre et demi de vin, comme offrande dont l\u2019odeur est agr\u00e9able \u00e0 l&#39;Eternel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si tu offres un veau \u2013 soit comme holocauste, soit comme sacrifice en accomplissement d&#39;un v\u0153u, ou encore comme sacrifice de communion pour l&#39;Eternel \u2013"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "tu pr\u00e9senteras en offrande avec le veau 6 litres et demi de fleur de farine p\u00e9trie dans 2 litres d&#39;huile,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "et tu feras une offrande de 2 litres de vin: c&#39;est un sacrifice pass\u00e9 par le feu, dont l\u2019odeur est agr\u00e9able \u00e0 l&#39;Eternel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "On agira ainsi pour chaque b\u0153uf, pour chaque b\u00e9lier, pour chaque petit des brebis ou des ch\u00e8vres."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quel que soit le nombre des victimes, voil\u00e0 comment vous agirez pour chacune en fonction de leur nombre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00bbC\u2019est ainsi que tout Isra\u00e9lite agira lorsqu&#39;il offrira un sacrifice pass\u00e9 par le feu dont l\u2019odeur est agr\u00e9able \u00e0 l&#39;Eternel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si un \u00e9tranger en s\u00e9jour chez vous de fa\u00e7on temporaire ou depuis plusieurs g\u00e9n\u00e9rations offre un sacrifice pass\u00e9 par le feu dont l\u2019odeur est agr\u00e9able \u00e0 l&#39;Eternel, il l&#39;offrira de la m\u00eame mani\u00e8re que vous."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Il y aura une seule prescription pour toute l&#39;assembl\u00e9e, pour vous et pour l&#39;\u00e9tranger en s\u00e9jour parmi vous. Ce sera une prescription perp\u00e9tuelle au fil des g\u00e9n\u00e9rations: devant l\u2019Eternel, l&#39;\u00e9tranger sera trait\u00e9 comme vous."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Il y aura une seule loi et une seule r\u00e8gle pour vous et pour l&#39;\u00e9tranger en s\u00e9jour parmi vous.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00abTransmets ces instructions aux Isra\u00e9lites: Quand vous serez arriv\u00e9s dans le pays o\u00f9 je vous ferai entrer"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "et que vous mangerez du pain de ce pays, vous pr\u00e9l\u00e8verez une offrande pour l&#39;Eternel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vous pr\u00e9senterez \u00e0 titre de pr\u00e9l\u00e8vement un g\u00e2teau tir\u00e9 de votre premi\u00e8re fourn\u00e9e. Vous le pr\u00e9senterez comme l&#39;offrande qu&#39;on pr\u00e9l\u00e8ve de l&#39;aire de battage."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vous pr\u00e9l\u00e8verez sur votre premi\u00e8re fourn\u00e9e une offrande pour l&#39;Eternel, au fil des g\u00e9n\u00e9rations."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bbLorsque vous p\u00e9cherez involontairement en ne respectant pas tous les commandements que l&#39;Eternel a fait conna\u00eetre \u00e0 Mo\u00efse,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "tout ce qu\u2019il vous a ordonn\u00e9 par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse depuis le jour o\u00f9 il a donn\u00e9 des commandements et plus tard au fil des g\u00e9n\u00e9rations,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "si l&#39;on a p\u00e9ch\u00e9 involontairement, sans que l&#39;assembl\u00e9e s&#39;en aper\u00e7oive, toute l&#39;assembl\u00e9e offrira un jeune taureau en holocauste dont l\u2019odeur est agr\u00e9able \u00e0 l&#39;Eternel, avec l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale et l\u2019offrande liquide qui l\u2019accompagnent, conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e8gle \u00e9tablie. Elle offrira encore un bouc en sacrifice d&#39;expiation."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Le pr\u00eatre fera l&#39;expiation pour toute l&#39;assembl\u00e9e des Isra\u00e9lites et le pardon leur sera accord\u00e9. En effet, ils ont p\u00e9ch\u00e9 involontairement et ils ont apport\u00e9 leur offrande, un sacrifice pass\u00e9 par le feu en l&#39;honneur de l&#39;Eternel et une victime expiatoire devant l&#39;Eternel, \u00e0 cause de cette faute involontaire."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Le pardon sera accord\u00e9 \u00e0 toute l&#39;assembl\u00e9e des Isra\u00e9lites et \u00e0 l&#39;\u00e9tranger en s\u00e9jour parmi eux, car c&#39;est involontairement que tout le peuple a p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00bbSi c&#39;est une seule personne qui a p\u00e9ch\u00e9 involontairement, elle offrira une ch\u00e8vre d&#39;un an en sacrifice d\u2019expiation."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Le pr\u00eatre fera l&#39;expiation pour la personne qui a p\u00e9ch\u00e9 involontairement devant l&#39;Eternel. Quand il aura fait l&#39;expiation pour elle, le pardon lui sera accord\u00e9."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Que l\u2019on soit isra\u00e9lite ou \u00e9tranger, il y aura pour vous une m\u00eame loi quand on p\u00e9chera involontairement."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mais si quelqu&#39;un, qu\u2019il soit isra\u00e9lite ou \u00e9tranger, agit de mani\u00e8re d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e, il insulte l&#39;Eternel. Il sera exclu du milieu de son peuple."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Il a m\u00e9pris\u00e9 la parole de l&#39;Eternel et il a viol\u00e9 son commandement: il sera exclu, il supportera les cons\u00e9quences de sa faute.\u00bb"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Un viol du sabbat - Alors que les Isra\u00e9lites \u00e9taient dans le d\u00e9sert, on surprit un homme en train de ramasser du bois le jour du sabbat."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ceux qui l&#39;avaient surpris \u00e0 faire cela l&#39;amen\u00e8rent \u00e0 Mo\u00efse, \u00e0 Aaron et \u00e0 toute l&#39;assembl\u00e9e."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "On le mit en prison car on n\u2019avait pas re\u00e7u de directive sur ce qu&#39;il fallait lui faire."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse: \u00abCet homme sera puni de mort, toute l&#39;assembl\u00e9e le lapidera \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du camp.\u00bb"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Toute l&#39;assembl\u00e9e le fit sortir du camp et le lapida, et il mourut, comme l&#39;Eternel l&#39;avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "La frange au bord des v\u00eatements - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00abParle aux Isra\u00e9lites, dis-leur de se faire, au fil des g\u00e9n\u00e9rations, une frange au bord de leurs v\u00eatements et de mettre un cordon bleu sur cette frange qui borde leurs v\u00eatements."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Quand vous aurez cette frange, vous la regarderez, vous vous souviendrez de tous les commandements de l&#39;Eternel et les mettrez en pratique, et vous ne suivrez pas les d\u00e9sirs de votre c\u0153ur et de vos yeux en vous laissant entra\u00eener par eux \u00e0 l&#39;infid\u00e9lit\u00e9."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ainsi, vous vous souviendrez de mes commandements, vous les mettrez en pratique et vous serez saints pour votre Dieu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Je suis l&#39;Eternel, votre Dieu, qui vous ai fait sortir d&#39;Egypte pour \u00eatre votre Dieu. Je suis l&#39;Eternel, votre Dieu.\u00bb"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e9volte de Kor\u00e9, Dathan et Abiram - Kor\u00e9, fils de Jitsehar et descendant de Kehath, le fils de L\u00e9vi, se r\u00e9volta avec Dathan et Abiram, fils d&#39;Eliab, et On, fils de P\u00e9leth, tous trois rub\u00e9nites."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ils se soulev\u00e8rent contre Mo\u00efse avec 250 Isra\u00e9lites, des princes de l&#39;assembl\u00e9e, de ceux que l&#39;on convoquait \u00e0 l&#39;assembl\u00e9e et qui \u00e9taient des hommes respect\u00e9s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ils se rassembl\u00e8rent contre Mo\u00efse et Aaron et leur dirent: \u00abEn voil\u00e0 assez! En effet, tous les membres de l&#39;assembl\u00e9e sont saints et l&#39;Eternel est au milieu d&#39;eux. Pourquoi vous \u00e9levez-vous au-dessus de l&#39;assembl\u00e9e de l&#39;Eternel?\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quand Mo\u00efse eut entendu cela, il tomba le visage contre terre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il dit \u00e0 Kor\u00e9 et \u00e0 toute sa bande: \u00abDemain matin, *l&#39;Eternel fera conna\u00eetre qui lui appartient et qui est saint, et il le fera approcher de lui. Il fera approcher de lui celui qu&#39;il choisira."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Faites ceci: prenez des br\u00fble-parfums, Kor\u00e9 et toute sa bande;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "demain, mettez-y du feu et d\u00e9posez-y du parfum devant l&#39;Eternel. Celui que l&#39;Eternel choisira, c&#39;est celui qui est saint. En voil\u00e0 assez, descendants de L\u00e9vi!\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mo\u00efse dit \u00e0 Kor\u00e9: \u00abEcoutez donc, descendants de L\u00e9vi!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cela ne vous suffit-il pas que le Dieu d&#39;Isra\u00ebl vous ait choisis dans l&#39;assembl\u00e9e d&#39;Isra\u00ebl pour vous faire approcher de lui, afin que vous soyez employ\u00e9s au service du tabernacle de l&#39;Eternel et que vous vous pr\u00e9sentiez devant l&#39;assembl\u00e9e pour la servir?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Il vous a fait approcher de lui, toi et tous tes fr\u00e8res, les descendants de L\u00e9vi, et vous voulez encore remplir la fonction de pr\u00eatre!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C&#39;est \u00e0 cause de cela que toi et toute ta bande, vous vous liguez contre l&#39;Eternel! En effet, qui est Aaron pour que vous murmuriez contre lui?\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mo\u00efse fit appeler Dathan et Abiram, fils d&#39;Eliab, mais ils dirent: \u00abNous ne monterons pas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cela ne suffit-il pas que tu nous aies fait sortir d&#39;un pays o\u00f9 coulent le lait et le miel pour nous faire mourir au d\u00e9sert? Faut-il encore que tu domines sur nous?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ce n&#39;est pas dans un pays o\u00f9 coulent le lait et le miel que tu nous as conduits, ce ne sont pas des champs et des vignes que tu nous as donn\u00e9s en possession. Penses-tu pouvoir rendre ces gens aveugles? Nous ne viendrons pas.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mo\u00efse fut tr\u00e8s irrit\u00e9 et dit \u00e0 l&#39;Eternel: \u00abNe pr\u00eate pas attention \u00e0 leur offrande. Je ne leur ai pas m\u00eame pris un \u00e2ne et je n&#39;ai fait de mal \u00e0 aucun d&#39;eux.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mo\u00efse dit \u00e0 Kor\u00e9: \u00abToi et toute ta bande, tenez-vous demain devant l&#39;Eternel, toi et eux, ainsi qu\u2019Aaron."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Prenez chacun votre br\u00fble-parfum, mettez-y du parfum et pr\u00e9sentez chacun votre br\u00fble-parfum devant l&#39;Eternel. Il y aura 250 br\u00fble-parfums; Aaron et toi, vous prendrez aussi chacun le v\u00f4tre.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ils prirent chacun leur br\u00fble-parfum, y mirent du feu et y d\u00e9pos\u00e8rent du parfum, et ils se tinrent \u00e0 l&#39;entr\u00e9e de la tente de la rencontre avec Mo\u00efse et Aaron."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kor\u00e9 convoqua toute l&#39;assembl\u00e9e contre Mo\u00efse et Aaron, \u00e0 l&#39;entr\u00e9e de la tente de la rencontre. Alors la gloire de l&#39;Eternel apparut \u00e0 toute l&#39;assembl\u00e9e,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "et l&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00abS\u00e9parez-vous de cette assembl\u00e9e, que je les d\u00e9truise en un instant.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ils tomb\u00e8rent le visage contre terre et dirent: \u00abO Dieu, Dieu qui donnes le souffle \u00e0 toute cr\u00e9ature! Un seul homme a p\u00e9ch\u00e9 et c\u2019est contre toute l\u2019assembl\u00e9e que tu t&#39;irriterais?\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00abOrdonne \u00e0 l&#39;assembl\u00e9e de se retirer loin de l\u2019habitation de Kor\u00e9, de Dathan et d&#39;Abiram.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mo\u00efse se leva et alla vers Dathan et Abiram, suivi des anciens d&#39;Isra\u00ebl."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Il dit \u00e0 l&#39;assembl\u00e9e: \u00abEloignez-vous de la tente de ces m\u00e9chants hommes et ne touchez \u00e0 rien de ce qui leur appartient. Sinon vous seriez vous aussi supprim\u00e9s \u00e0 cause de tous leurs p\u00e9ch\u00e9s.\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ils se retir\u00e8rent loin de l\u2019habitation de Kor\u00e9, de Dathan et d&#39;Abiram. Dathan et Abiram sortirent et se tinrent \u00e0 l&#39;entr\u00e9e de leur tente avec leur femme, leurs fils et leurs petits-enfants."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mo\u00efse dit: \u00abVoici comment vous reconna\u00eetrez que c\u2019est l&#39;Eternel qui m&#39;a envoy\u00e9 pour accomplir toutes ces choses et que je n&#39;agis pas de ma propre initiative:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "si ces gens meurent comme le reste des hommes, s&#39;ils subissent le sort commun \u00e0 tous les hommes, ce n&#39;est pas l&#39;Eternel qui m&#39;a envoy\u00e9;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "en revanche, si l&#39;Eternel accomplit un acte extraordinaire, si la terre s\u2019entrouvre pour les engloutir avec tout ce qui leur appartient et qu&#39;ils descendent vivants dans le s\u00e9jour des morts, vous saurez alors que ces gens ont m\u00e9pris\u00e9 l&#39;Eternel.\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Il finissait de prononcer toutes ces paroles lorsque le sol se fendit sous eux."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "La terre s\u2019entrouvrit et les engloutit, eux et leur famille, avec tous les partisans de Kor\u00e9 et tous leurs biens."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ils descendirent vivants dans le s\u00e9jour des morts, eux et tout ce qui leur appartenait. La terre les recouvrit et ils disparurent du milieu de l&#39;assembl\u00e9e."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tous les Isra\u00e9lites qui \u00e9taient autour d&#39;eux s&#39;enfuirent \u00e0 leur cri. Ils se disaient en effet: \u00abFuyons, sinon la terre nous engloutira!\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Un feu jaillit, venu de l&#39;Eternel, et d\u00e9vora les 250 hommes qui offraient le parfum."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abOrdonne \u00e0 El\u00e9azar, le fils du pr\u00eatre Aaron, de retirer les br\u00fble-parfums de l\u2019incendie et de disperser leurs braises au loin, car ils sont saints."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Avec les br\u00fble-parfums de ces hommes, qui ont p\u00e9ch\u00e9 au prix de leur vie, que l&#39;on fasse des lames bien plates dont on couvrira l&#39;autel. Puisque les br\u00fble-parfums ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s devant l&#39;Eternel et sont saints, ils serviront de souvenir aux Isra\u00e9lites.\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Le pr\u00eatre El\u00e9azar prit les br\u00fble-parfums en bronze qu&#39;avaient pr\u00e9sent\u00e9s les victimes de l&#39;incendie et en fit des lames pour couvrir l&#39;autel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C&#39;est un souvenir pour les Isra\u00e9lites afin qu&#39;aucune personne \u00e9trang\u00e8re \u00e0 la branche d&#39;Aaron ne s&#39;approche pour offrir du parfum devant l&#39;Eternel et ne subisse le m\u00eame sort que Kor\u00e9 et sa bande, conform\u00e9ment \u00e0 ce que l&#39;Eternel avait d\u00e9clar\u00e9 par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e8s le lendemain, toute l&#39;assembl\u00e9e des Isra\u00e9lites murmura contre Mo\u00efse et Aaron en disant: \u00abVous avez fait mourir le peuple de l&#39;Eternel.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Comme l&#39;assembl\u00e9e se liguait contre Mo\u00efse et Aaron et qu\u2019ils tournaient les regards vers la tente de la rencontre, la nu\u00e9e la couvrit et la gloire de l&#39;Eternel apparut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mo\u00efse et Aaron arriv\u00e8rent devant la tente de la rencontre,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "et l&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00abRetirez-vous de cette assembl\u00e9e, que je les d\u00e9truise en un instant.\u00bb Ils tomb\u00e8rent le visage contre terre,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "et Mo\u00efse dit \u00e0 Aaron: \u00abPrends le br\u00fble-parfum, mets-y du feu provenant de l&#39;autel, poses-y du parfum, va vite vers l&#39;assembl\u00e9e et fais l\u2019expiation pour eux. En effet, la col\u00e8re de l&#39;Eternel a \u00e9clat\u00e9, le fl\u00e9au a commenc\u00e9.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aaron prit le br\u00fble-parfum, comme Mo\u00efse le lui avait dit, et courut au milieu de l&#39;assembl\u00e9e. Le fl\u00e9au avait effectivement commenc\u00e9 parmi le peuple. Il offrit le parfum et fit l&#39;expiation pour le peuple."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Il se pla\u00e7a entre les morts et les vivants, et le fl\u00e9au fut arr\u00eat\u00e9."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fonctions et revenus des pr\u00eatres et des L\u00e9vites - L&#39;Eternel dit \u00e0 Aaron: \u00abC\u2019est toi et tes fils ainsi que ta famille qui supporterez les cons\u00e9quences des fautes commises envers le sanctuaire. C\u2019est toi et tes fils qui supporterez les cons\u00e9quences des fautes commises lorsque vous remplirez la fonction de pr\u00eatre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fais aussi approcher de toi tes fr\u00e8res, la tribu de L\u00e9vi, la tribu de ton anc\u00eatre, afin qu&#39;ils te soient attach\u00e9s et te servent lorsque toi et tes fils vous serez devant la tente du t\u00e9moignage."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ils seront \u00e0 ton service et \u00e0 celui de la tente. En revanche, ils ne s&#39;approcheront ni des ustensiles du sanctuaire ni de l&#39;autel. Sinon vous mourriez, eux et vous."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ils te seront attach\u00e9s et ils respecteront ce qui concerne la tente de la rencontre pour tout le service de la tente. Aucune personne \u00e9trang\u00e8re ne s&#39;approchera de vous."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vous respecterez ce qui concerne le sanctuaire et l&#39;autel afin qu&#39;il n&#39;y ait plus de col\u00e8re contre les Isra\u00e9lites."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J&#39;ai pris vos fr\u00e8res les L\u00e9vites du milieu des Isra\u00e9lites: donn\u00e9s \u00e0 l&#39;Eternel, ils vous sont remis en don pour faire le service de la tente de la rencontre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Toi et tes fils, vous remplirez la fonction de pr\u00eatre pour tout ce qui concerne l&#39;autel et pour ce qui se trouve derri\u00e8re le voile: c&#39;est le service que vous effectuerez. C\u2019est en pur don que je vous accorde la fonction de pr\u00eatre. L&#39;\u00e9tranger qui s\u2019en approchera sera mis \u00e0 mort.\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Aaron: \u00abParmi tout ce que consacrent les Isra\u00e9lites, je te donne ce qui m\u2019est offert \u00e0 titre de pr\u00e9l\u00e8vement. Je te le donne, \u00e0 toi et \u00e0 tes fils, comme le droit que vous conf\u00e8re votre onction, par une prescription perp\u00e9tuelle."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Voici ce qui t&#39;appartiendra parmi les \u00e9l\u00e9ments tr\u00e8s saints qui ne sont pas br\u00fbl\u00e9s au feu: toutes leurs offrandes, tous leurs dons, tous leurs sacrifices d&#39;expiation et tous les sacrifices de culpabilit\u00e9 qu&#39;ils m&#39;offriront. Ces \u00e9l\u00e9ments tr\u00e8s saints seront pour toi et pour tes fils."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vous vous nourrirez des \u00e9l\u00e9ments tr\u00e8s saints. Toute personne de sexe masculin pourra en manger, vous les consid\u00e9rerez comme saints."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Voici encore ce qui t&#39;appartiendra: tous les dons que les Isra\u00e9lites pr\u00e9senteront \u00e0 titre de pr\u00e9l\u00e8vement et en faisant pour eux le geste de pr\u00e9sentation, je te les donne \u00e0 toi ainsi qu\u2019\u00e0 tes fils et \u00e0 tes filles par une prescription perp\u00e9tuelle. Toute personne qui sera pure dans ta famille pourra en manger."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Je te donne les premiers produits que les Isra\u00e9lites offriront \u00e0 l&#39;Eternel: tout ce qu&#39;il y aura de meilleur en huile, tout ce qu&#39;il y aura de meilleur en vin nouveau et en bl\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Les premiers produits de leur terre, ceux qu&#39;ils apporteront \u00e0 l&#39;Eternel, seront pour toi. Toute personne qui sera pure dans ta famille pourra en manger."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tout ce qui sera vou\u00e9 de mani\u00e8re d\u00e9finitive en Isra\u00ebl sera pour toi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Le premier-n\u00e9 de toute cr\u00e9ature qu&#39;ils offriront \u00e0 l&#39;Eternel, aussi bien des hommes que des animaux, sera pour toi. Seulement, tu feras racheter le premier-n\u00e9 de l&#39;homme ainsi que le premier-n\u00e9 d&#39;un animal impur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tu les feras racheter d\u00e8s l&#39;\u00e2ge d&#39;un mois sur la base de ton estimation, au prix de 5 pi\u00e8ces d&#39;argent d\u2019apr\u00e8s la valeur \u00e9talon du sanctuaire, qui est de 10 grammes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mais tu ne feras pas racheter le premier-n\u00e9 de la vache, ni celui de la brebis ou de la ch\u00e8vre: ils sont saints. Tu verseras leur sang sur l&#39;autel et tu br\u00fbleras leur graisse. Ce sera un sacrifice pass\u00e9 par le feu dont l\u2019odeur est agr\u00e9able \u00e0 l&#39;Eternel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Leur viande sera pour toi, tout comme la poitrine pour laquelle on fait le geste de pr\u00e9sentation et la cuisse droite."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Par une prescription perp\u00e9tuelle je te donne, \u00e0 toi ainsi qu\u2019\u00e0 tes fils et \u00e0 tes filles, toutes les offrandes saintes que les Isra\u00e9lites pr\u00e9senteront \u00e0 l&#39;Eternel \u00e0 titre de pr\u00e9l\u00e8vement. C&#39;est une alliance inviolable et \u00e9ternelle conclue devant l&#39;Eternel, pour toi et pour ta descendance avec toi.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Aaron: \u00abTu ne poss\u00e9deras rien dans leur pays et il n&#39;y aura pas de part pour toi au milieu d&#39;eux. C&#39;est moi qui suis ta part et ta possession au milieu des Isra\u00e9lites."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Je donne comme possession aux L\u00e9vites toute d\u00eeme en Isra\u00ebl pour le service qu&#39;ils effectuent, le service de la tente de la rencontre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites ne s&#39;approcheront plus de la tente de la rencontre, sinon ils se chargeraient d&#39;un p\u00e9ch\u00e9 et mourraient."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Les L\u00e9vites feront le service de la tente de la rencontre et ils supporteront les cons\u00e9quences de leurs fautes. Ils n&#39;auront aucune possession au milieu des Isra\u00e9lites: ce sera une prescription perp\u00e9tuelle, valable au fil des g\u00e9n\u00e9rations."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Je donne comme possession aux L\u00e9vites les d\u00eemes que les Isra\u00e9lites pr\u00e9senteront \u00e0 l&#39;Eternel \u00e0 titre de pr\u00e9l\u00e8vement. Voil\u00e0 pourquoi je dis \u00e0 leur sujet qu\u2019ils n&#39;auront aucune possession au milieu des Isra\u00e9lites.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00abTu transmettras ces instructions aux L\u00e9vites: \u2018Lorsque vous recevrez des mains des Isra\u00e9lites la d\u00eeme que je vous donne de leur part comme votre possession, vous pr\u00e9l\u00e8verez sur elle une offrande pour l&#39;Eternel, une d\u00eeme de la d\u00eeme."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Votre offrande \u00e9quivaudra, pour vous, au bl\u00e9 qu&#39;on pr\u00e9l\u00e8ve de l&#39;aire de battage et au vin nouveau qu&#39;on pr\u00e9l\u00e8ve de la cuve."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C&#39;est ainsi que vous pr\u00e9l\u00e8verez une offrande pour l&#39;Eternel sur toutes les d\u00eemes que vous recevrez des Isra\u00e9lites, et vous donnerez au pr\u00eatre Aaron l&#39;offrande que vous aurez pr\u00e9lev\u00e9e pour l&#39;Eternel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sur tous les dons qui vous seront faits, vous pr\u00e9l\u00e8verez toutes les offrandes pour l&#39;Eternel. Sur tout ce qu&#39;il y aura de meilleur, vous pr\u00e9l\u00e8verez la portion consacr\u00e9e.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tu leur diras: \u2018Quand vous en aurez pr\u00e9lev\u00e9 le meilleur, la d\u00eeme \u00e9quivaudra, pour les L\u00e9vites, au revenu tir\u00e9 de l&#39;aire de battage et au revenu tir\u00e9 de la cuve."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vous pourrez la manger n\u2019importe o\u00f9, vous et votre famille, car c&#39;est votre salaire pour le service que vous effectuez dans la tente de la rencontre."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vous ne serez charg\u00e9s pour cela d&#39;aucun p\u00e9ch\u00e9. En en pr\u00e9levant le meilleur, vous ne profanerez pas les offrandes saintes des Isra\u00e9lites et vous ne mourrez pas.\u2019\u00bb"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La vache rousse et l&#39;eau de purification - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abVoici ce que prescrit la loi que l&#39;Eternel a donn\u00e9e: Parle aux Isra\u00e9lites et qu&#39;ils t&#39;am\u00e8nent une vache rousse sans tache, sans d\u00e9faut corporel, qui n&#39;ait jamais encore port\u00e9 de joug."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vous la remettrez au pr\u00eatre El\u00e9azar. Il la fera sortir du camp et on l&#39;\u00e9gorgera devant lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Le pr\u00eatre El\u00e9azar prendra du sang de la vache avec le doigt et il en aspergera 7 fois le devant de la tente de la rencontre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "On br\u00fblera la vache sous ses yeux. On br\u00fblera sa peau, sa viande et son sang, ainsi que ses excr\u00e9ments."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Le pr\u00eatre prendra du bois de c\u00e8dre, de l&#39;hysope et du cramoisi, et il les jettera au milieu des flammes qui br\u00fbleront la vache."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Le pr\u00eatre lavera ses v\u00eatements, il lavera son corps dans l&#39;eau, puis il rentrera dans le camp. Il sera impur jusqu&#39;au soir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Celui qui aura br\u00fbl\u00e9 la vache lavera ses v\u00eatements et son corps dans l&#39;eau. Il sera impur jusqu&#39;au soir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un homme pur rassemblera les cendres de la vache et les d\u00e9posera \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du camp, dans un endroit pur. On les gardera pour l&#39;assembl\u00e9e des Isra\u00e9lites afin de les utiliser pour faire l&#39;eau de purification. C&#39;est une eau expiatoire."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Celui qui aura rassembl\u00e9 les cendres de la vache lavera ses v\u00eatements. Il sera impur jusqu&#39;au soir. Ce sera une prescription perp\u00e9tuelle pour les Isra\u00e9lites et pour l&#39;\u00e9tranger en s\u00e9jour parmi eux."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bbSi quelqu\u2019un touche un cadavre, celui d\u2019un \u00eatre humain quel qu\u2019il soit, il sera impur pendant 7 jours."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Il se purifiera avec cette eau le troisi\u00e8me et le septi\u00e8me jour, et il sera pur. En revanche, s&#39;il ne se purifie pas le troisi\u00e8me et le septi\u00e8me jour, il ne sera pas pur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Toute personne qui touche un cadavre, celui d\u2019un \u00eatre humain mort, sans se purifier rend impur le tabernacle de l&#39;Eternel. Elle sera exclue d&#39;Isra\u00ebl. Comme l&#39;eau de purification n&#39;a pas \u00e9t\u00e9 vers\u00e9e sur elle, elle est impure et son impuret\u00e9 reste sur elle."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00bbVoici la loi. Lorsqu&#39;un homme mourra dans une tente, toute personne qui entrera dans la tente ou s\u2019y trouvera sera impure pendant 7 jours."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tout r\u00e9cipient ouvert, sur lequel il n&#39;y a pas de couvercle attach\u00e9, sera impur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Toute personne qui touchera dans les champs un homme tu\u00e9 par l&#39;\u00e9p\u00e9e ou mort de mani\u00e8re naturelle, des os humains ou un tombeau, sera impure pendant 7 jours."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "On prendra, pour la personne impure, des cendres de la victime expiatoire qui a \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9e et on mettra dessus de l&#39;eau vive dans un vase."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Un homme pur prendra de l&#39;hysope et la trempera dans l&#39;eau. Puis il en aspergera la tente, tous les ustensiles, les personnes qui sont l\u00e0 ainsi que la personne qui a touch\u00e9 des os, un homme mort de mani\u00e8re violente ou naturelle ou un tombeau."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Celui qui est pur aspergera la personne impure le troisi\u00e8me et le septi\u00e8me jour, et il la purifiera le septi\u00e8me jour. Il lavera ses v\u00eatements, se lavera dans l&#39;eau, et le soir il sera pur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Un homme impur qui ne se purifiera pas sera exclu de l&#39;assembl\u00e9e, car il rend impur le sanctuaire de l&#39;Eternel. Comme l&#39;eau de purification n&#39;a pas \u00e9t\u00e9 vers\u00e9e sur lui, il est impur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ce sera pour eux une prescription perp\u00e9tuelle. Celui qui fera l&#39;aspersion avec l&#39;eau de purification lavera ses v\u00eatements et celui qui touchera l&#39;eau de purification sera impur jusqu&#39;au soir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tout ce que touchera la personne impure sera impur et, si quelqu\u2019un la touche, il sera impur jusqu&#39;au soir.\u00bb"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mort de Miriam \u00e0 Meriba - Toute l&#39;assembl\u00e9e des Isra\u00e9lites arriva dans le d\u00e9sert de Tsin le premier mois et le peuple s&#39;arr\u00eata \u00e0 Kad\u00e8s. C&#39;est l\u00e0 que Miriam mourut et fut enterr\u00e9e."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il n&#39;y avait pas d&#39;eau pour l&#39;assembl\u00e9e. On se souleva donc contre Mo\u00efse et Aaron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Le peuple chercha querelle \u00e0 Mo\u00efse. Ils dirent: \u00abSi seulement nous avions expir\u00e9 lorsque nos fr\u00e8res ont expir\u00e9 devant l&#39;Eternel!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pourquoi avez-vous fait venir l&#39;assembl\u00e9e de l&#39;Eternel dans ce d\u00e9sert? Est-ce pour que nous y mourions, nous et notre b\u00e9tail?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pourquoi nous avez-vous fait quitter l&#39;Egypte, si c\u2019est pour nous amener dans cet endroit de malheur? Ce n&#39;est pas un endroit o\u00f9 l&#39;on puisse semer et il n&#39;y a ni figuier, ni vigne, ni grenadier ni eau \u00e0 boire.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mo\u00efse et Aaron s&#39;\u00e9loign\u00e8rent de l&#39;assembl\u00e9e pour se rendre \u00e0 l&#39;entr\u00e9e de la tente de la rencontre. Ils tomb\u00e8rent le visage contre terre et la gloire de l&#39;Eternel leur apparut."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00abPrends le b\u00e2ton et convoque l&#39;assembl\u00e9e, toi ainsi que ton fr\u00e8re Aaron. Vous parlerez au rocher en leur pr\u00e9sence et il donnera son eau. Tu feras sortir pour eux de l&#39;eau du rocher et tu feras boire l&#39;assembl\u00e9e et leur b\u00e9tail.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mo\u00efse prit le b\u00e2ton qui se trouvait devant l&#39;Eternel, comme l&#39;Eternel le lui avait ordonn\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mo\u00efse et Aaron convoqu\u00e8rent l&#39;assembl\u00e9e en face du rocher et Mo\u00efse leur dit: \u00abEcoutez donc, rebelles! Est-ce de ce rocher que nous ferons sortir de l&#39;eau pour vous?\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Puis Mo\u00efse leva la main et frappa deux fois le rocher avec son b\u00e2ton. Il sortit de l&#39;eau en abondance. L&#39;assembl\u00e9e but, ainsi que le b\u00e9tail."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alors l&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron: \u00abPuisque vous n&#39;avez pas eu assez confiance en moi pour respecter ma saintet\u00e9 devant les Isra\u00e9lites, vous ne ferez pas entrer cette assembl\u00e9e dans le pays que je lui donne.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ce sont les eaux de Meriba parce que les Isra\u00e9lites contest\u00e8rent avec l&#39;Eternel et sa saintet\u00e9 fut reconnue parmi eux."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Opposition d&#39;Edom - De Kad\u00e8s, Mo\u00efse envoya des messagers au roi d&#39;Edom pour lui annoncer: \u00abVoici ce que dit ton fr\u00e8re Isra\u00ebl: Tu sais toutes les souffrances que nous avons \u00e9prouv\u00e9es."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nos anc\u00eatres sont descendus en Egypte et nous y avons habit\u00e9 longtemps. Mais les Egyptiens nous ont maltrait\u00e9s, nos anc\u00eatres et nous."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nous avons cri\u00e9 \u00e0 l&#39;Eternel et il nous a entendus. Il a envoy\u00e9 un ange et nous a fait sortir de l&#39;Egypte. Nous nous trouvons \u00e0 Kad\u00e8s, ville situ\u00e9e \u00e0 l&#39;extr\u00e9mit\u00e9 de ton territoire."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Laisse-nous passer par ton pays. Nous ne traverserons ni les champs ni les vignes et nous ne boirons pas l&#39;eau des puits. Nous suivrons la route royale, sans nous en \u00e9carter \u00e0 droite ou \u00e0 gauche, jusqu&#39;\u00e0 ce que nous ayons franchi ton territoire.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Edom lui dit: \u00abTu ne passeras pas chez moi, sinon je sortirai \u00e0 ta rencontre avec l&#39;\u00e9p\u00e9e.\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites lui dirent: \u00abNous monterons par la grande route et, si nous buvons de ton eau, mes troupeaux et moi, j&#39;en paierai le prix. Je ne ferai que passer avec mes pieds, rien d\u2019autre.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Edom r\u00e9pondit: \u00abTu ne passeras pas!\u00bb et il sortit \u00e0 sa rencontre avec un peuple nombreux et puissamment arm\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ainsi Edom refusa d\u2019accorder \u00e0 Isra\u00ebl l\u2019autorisation de passer par son territoire et Isra\u00ebl fit un d\u00e9tour."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Toute l&#39;assembl\u00e9e des Isra\u00e9lites partit de Kad\u00e8s et arriva au mont Hor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mort d&#39;Aaron - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron vers le mont Hor, sur la fronti\u00e8re du pays d&#39;Edom:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00abAaron va rejoindre les siens. En effet, il n&#39;entrera pas dans le pays que je donne aux Isra\u00e9lites parce que vous vous \u00eates rebell\u00e9s contre mon ordre, aux eaux de Meriba."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Prends Aaron et son fils El\u00e9azar, et fais-les monter sur le mont Hor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Retire \u00e0 Aaron ses v\u00eatements et mets-les \u00e0 son fils El\u00e9azar. C&#39;est l\u00e0 qu&#39;Aaron s\u2019en ira et mourra.\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mo\u00efse fit ce que l&#39;Eternel avait ordonn\u00e9. Ils mont\u00e8rent sur le mont Hor sous les yeux de toute l&#39;assembl\u00e9e."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mo\u00efse retira \u00e0 Aaron ses v\u00eatements et les mit \u00e0 son fils El\u00e9azar. Aaron mourut l\u00e0, au sommet de la montagne, puis Mo\u00efse et El\u00e9azar descendirent de la montagne."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Toute l&#39;assembl\u00e9e vit qu&#39;Aaron avait expir\u00e9, et toute la communaut\u00e9 d&#39;Isra\u00ebl pleura Aaron pendant 30 jours."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les serpents br\u00fblants - Le roi d&#39;Arad, un Canan\u00e9en qui habitait le sud, apprit qu&#39;Isra\u00ebl venait par la route d&#39;Atharim. Il combattit Isra\u00ebl et emmena des prisonniers."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alors Isra\u00ebl fit ce v\u0153u \u00e0 l&#39;Eternel: \u00abSi tu livres ce peuple entre mes mains, je vouerai ses villes \u00e0 la destruction.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L&#39;Eternel exau\u00e7a Isra\u00ebl et lui livra les Canan\u00e9ens. On les voua \u00e0 la destruction, ainsi que leurs villes, et l&#39;on appela cet endroit Horma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ils partirent du mont Hor par le chemin de la mer des Roseaux pour contourner le pays d&#39;Edom. Le peuple s&#39;impatienta en route"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "et parla contre Dieu et contre Mo\u00efse: \u00abPourquoi nous avez-vous fait quitter l&#39;Egypte, si c\u2019est pour que nous mourions dans le d\u00e9sert? En effet, il n&#39;y a ni pain, ni eau, et nous sommes d\u00e9go\u00fbt\u00e9s de cette mis\u00e9rable nourriture.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alors l&#39;Eternel envoya des serpents venimeux contre le peuple. Ils mordirent le peuple et beaucoup d\u2019Isra\u00e9lites moururent."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Le peuple vint trouver Mo\u00efse et dit: \u00abNous avons p\u00e9ch\u00e9, car nous avons parl\u00e9 contre l&#39;Eternel et contre toi. Prie l&#39;Eternel afin qu&#39;il \u00e9loigne ces serpents de nous.\u00bb Mo\u00efse pria pour le peuple,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "et l&#39;Eternel lui dit: \u00abFais-toi un serpent venimeux et place-le sur une perche. Toute personne mordue qui le regardera aura la vie sauve.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mo\u00efse fit un serpent en bronze et le pla\u00e7a sur une perche. Toute personne qui avait \u00e9t\u00e9 mordue par un serpent et regardait le serpent en bronze avait la vie sauve."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites partirent et camp\u00e8rent \u00e0 Oboth."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ils partirent d&#39;Oboth et camp\u00e8rent \u00e0 Ijj\u00e9-Abarim, dans le d\u00e9sert qui se trouve vis-\u00e0-vis de Moab, du c\u00f4t\u00e9 du soleil levant."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Partis de l\u00e0, ils camp\u00e8rent dans la vall\u00e9e de Z\u00e9red."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Partis de l\u00e0, ils camp\u00e8rent de l&#39;autre c\u00f4t\u00e9 de l&#39;Arnon, rivi\u00e8re qui coule dans le d\u00e9sert en sortant du territoire des Amor\u00e9ens. En effet, l&#39;Arnon forme la fronti\u00e8re de Moab, entre Moab et les Amor\u00e9ens."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi il est parl\u00e9, dans le livre des Guerres de l&#39;Eternel, de Vaheb en Supha et ses torrents, de l&#39;Arnon"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "et le cours de ses torrents, qui s&#39;\u00e9tend du c\u00f4t\u00e9 d&#39;Ar et touche la fronti\u00e8re de Moab."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De l\u00e0 ils all\u00e8rent \u00e0 Beer. C&#39;est \u00e0 ce puits que l&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse: \u00abRassemble le peuple, que je leur donne de l&#39;eau.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alors Isra\u00ebl chanta ce cantique: \u00abMonte, puits! Chantez en son honneur!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Puits que des princes ont creus\u00e9, que les grands du peuple ont creus\u00e9 avec le sceptre, avec leurs b\u00e2tons!\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du d\u00e9sert ils all\u00e8rent \u00e0 Matthana, de Matthana \u00e0 Nahaliel, de Nahaliel \u00e0 Bamoth,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "de Bamoth \u00e0 la vall\u00e9e qui se trouve dans le territoire de Moab, vers le sommet du Pisga, d\u2019o\u00f9 l\u2019on domine le d\u00e9sert."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Victoires d&#39;Isra\u00ebl - Isra\u00ebl envoya des messagers \u00e0 Sihon, le roi des Amor\u00e9ens, pour lui dire:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00abLaisse-moi passer par ton pays. Nous n&#39;entrerons ni dans les champs ni dans les vignes, et nous ne boirons pas l&#39;eau des puits. Nous suivrons la route royale jusqu&#39;\u00e0 ce que nous ayons franchi ton territoire.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sihon n&#39;accorda pas \u00e0 Isra\u00ebl l\u2019autorisation de passer sur son territoire. Il rassembla tout son peuple et sortit \u00e0 la rencontre d&#39;Isra\u00ebl dans le d\u00e9sert. Il vint combattre Isra\u00ebl \u00e0 Jahats."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isra\u00ebl le frappa du tranchant de l&#39;\u00e9p\u00e9e et s&#39;empara de son pays depuis la rivi\u00e8re de l&#39;Arnon jusqu&#39;au torrent du Jabbok, jusqu&#39;\u00e0 la fronti\u00e8re avec les Ammonites. En effet, la fronti\u00e8re des Ammonites \u00e9tait fortifi\u00e9e."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isra\u00ebl prit toutes les villes et s&#39;\u00e9tablit dans toutes les villes des Amor\u00e9ens, \u00e0 Hesbon et dans toutes les villes qui en d\u00e9pendaient."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hesbon \u00e9tait la capitale de Sihon, le roi des Amor\u00e9ens. Il avait fait la guerre au pr\u00e9c\u00e9dent roi de Moab et s\u2019\u00e9tait empar\u00e9 de tout son pays jusqu&#39;\u00e0 l&#39;Arnon."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi les po\u00e8tes disent: \u00abVenez \u00e0 Hesbon! Que la ville de Sihon soit reconstruite et fortifi\u00e9e!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Oui, *un feu est sorti de Hesbon, une flamme est sortie de la ville de Sihon. Elle a d\u00e9vor\u00e9 Ar-Moab, les habitants des hauteurs de l&#39;Arnon."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Malheur \u00e0 toi, Moab! Tu es perdu, peuple de Kemosh! Il a fait de ses fils des fuyards et il a livr\u00e9 ses filles comme prisonni\u00e8res \u00e0 Sihon, le roi des Amor\u00e9ens."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nous avons lanc\u00e9 nos fl\u00e8ches contre eux: de Hesbon \u00e0 Dibon, tout est d\u00e9truit. Nous avons \u00e9tendu nos d\u00e9vastations jusqu&#39;\u00e0 Nophach, jusqu&#39;\u00e0 M\u00e9deba.\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isra\u00ebl s&#39;\u00e9tablit dans le pays des Amor\u00e9ens."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mo\u00efse fit faire une reconnaissance \u00e0 Jaezer, et ils prirent les villes qui en d\u00e9pendaient et chass\u00e8rent les Amor\u00e9ens qui s\u2019y trouvaient."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ils chang\u00e8rent ensuite de direction et mont\u00e8rent par la route du Basan. Og, le roi du Basan, sortit \u00e0 leur rencontre avec tout son peuple pour les combattre \u00e0 Edr\u00e9\u00ef."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse: \u00abN\u2019aie pas peur de lui, car je le livre entre tes mains ainsi que tout son peuple et son pays. Tu le traiteras comme tu as trait\u00e9 Sihon, le roi des Amor\u00e9ens qui habitait \u00e0 Hesbon.\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ils le battirent, lui, ses fils et tout son peuple, sans laisser un seul survivant, et ils s&#39;empar\u00e8rent de son pays."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Appel de Balak \u00e0 Balaam - Les Isra\u00e9lites partirent et camp\u00e8rent dans les plaines de Moab, de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain, vis-\u00e0-vis de J\u00e9richo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Balak, fils de Tsippor, vit tout ce qu&#39;Isra\u00ebl avait fait aux Amor\u00e9ens,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "et Moab fut tr\u00e8s effray\u00e9 en face d&#39;un peuple aussi nombreux, il fut saisi de terreur en face des Isra\u00e9lites."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Moab dit aux anciens de Madian: \u00abCette foule va d\u00e9vorer tout ce qui nous entoure, comme le b\u0153uf broute l\u2019herbe des champs.\u00bb Balak, fils de Tsippor, \u00e9tait alors roi de Moab."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il envoya des messagers trouver Balaam, fils de Beor, \u00e0 Pethor sur l\u2019Euphrate, dans le pays de ses compatriotes, afin de l&#39;appeler et de lui dire: \u00abUn peuple est sorti d&#39;Egypte. Il couvre la surface du pays et il s\u2019est install\u00e9 vis-\u00e0-vis de moi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Viens donc maudire ce peuple pour moi, car il est plus puissant que moi. Peut-\u00eatre ainsi pourrai-je le battre et le chasser du pays car, je le sais, celui que tu b\u00e9nis est b\u00e9ni et celui que tu maudis est maudit.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Les anciens de Moab et ceux de Madian partirent avec des cadeaux pour le devin. Ils arriv\u00e8rent chez Balaam et lui rapport\u00e8rent les paroles de Balak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Balaam leur dit: \u00abPassez la nuit ici et je vous donnerai r\u00e9ponse d&#39;apr\u00e8s ce que l&#39;Eternel me dira.\u00bb Les chefs de Moab rest\u00e8rent donc chez Balaam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dieu vint trouver Balaam et dit: \u00abQui sont ces hommes que tu as chez toi?\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Balaam r\u00e9pondit \u00e0 Dieu: \u00abBalak, fils de Tsippor, le roi de Moab, les a envoy\u00e9s me dire:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2018Un peuple est sorti d&#39;Egypte. Il couvre la surface du pays. Viens donc le maudire. Peut-\u00eatre ainsi pourrai-je le combattre et le chasser.\u2019\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dieu dit \u00e0 Balaam: \u00abTu ne les accompagneras pas, tu ne maudiras pas ce peuple, car il est b\u00e9ni.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Balaam se leva le lendemain matin et dit aux chefs de Balak: \u00abPartez dans votre pays, car l&#39;Eternel refuse de me laisser vous accompagner.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Les chefs moabites se lev\u00e8rent, retourn\u00e8rent aupr\u00e8s de Balak et dirent: \u00abBalaam a refus\u00e9 de venir avec nous.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Balak envoya de nouveau des chefs. Ils \u00e9taient plus nombreux et plus consid\u00e9r\u00e9s que les pr\u00e9c\u00e9dents."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Arriv\u00e9s chez Balaam, ils lui annonc\u00e8rent: \u00abVoici ce que dit Balak, fils de Tsippor: \u2018Ne te laisse donc pas emp\u00eacher de venir vers moi,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "car je te rendrai beaucoup d&#39;honneurs et je ferai tout ce que tu me diras. Viens donc maudire ce peuple pour moi.\u2019\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Balaam r\u00e9pondit aux serviteurs de Balak: \u00abM\u00eame si Balak me donnait sa maison pleine d&#39;argent et d&#39;or, je ne pourrais absolument rien faire qui enfreigne l&#39;ordre de l&#39;Eternel, mon Dieu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mais maintenant, restez donc ici cette nuit et je saurai ce que l&#39;Eternel me dira encore.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dieu vint trouver Balaam pendant la nuit et lui dit: \u00abPuisque ces hommes sont venus pour t&#39;appeler, l\u00e8ve-toi, accompagne-les. Mais tu feras ce que je te dirai.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Balaam se leva le lendemain matin, sella son \u00e2nesse et partit avec les chefs moabites."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La col\u00e8re de Dieu s&#39;enflamma parce qu&#39;il \u00e9tait parti. Alors l&#39;ange de l&#39;Eternel se pla\u00e7a sur le chemin pour lui r\u00e9sister. Balaam \u00e9tait mont\u00e9 sur son \u00e2nesse et ses deux serviteurs \u00e9taient avec lui."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L&#39;\u00e2nesse vit l&#39;ange de l&#39;Eternel qui se tenait sur le chemin, son \u00e9p\u00e9e d\u00e9gain\u00e9e \u00e0 la main. Elle s\u2019\u00e9carta du chemin et partit dans les champs. Balaam frappa l&#39;\u00e2nesse pour la ramener dans le chemin."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L&#39;ange de l&#39;Eternel se posta sur un sentier entre les vignes, bord\u00e9 d\u2019un mur de chaque c\u00f4t\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L&#39;\u00e2nesse vit l&#39;ange de l&#39;Eternel. Elle se serra contre le mur et pressa ainsi le pied de Balaam contre le mur. Balaam la frappa de nouveau."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L&#39;ange de l&#39;Eternel passa plus loin et se posta \u00e0 un endroit o\u00f9 il n&#39;y avait aucun espace pour s\u2019\u00e9carter \u00e0 droite ou \u00e0 gauche."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L&#39;\u00e2nesse vit l&#39;ange de l&#39;Eternel et elle s\u2019affaissa sous Balaam. La col\u00e8re de Balaam s&#39;enflamma et il frappa l&#39;\u00e2nesse avec un b\u00e2ton."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L&#39;Eternel fit parler l&#39;\u00e2nesse et elle dit \u00e0 Balaam: \u00abQue t&#39;ai-je fait pour que tu m&#39;aies frapp\u00e9e d\u00e9j\u00e0 trois fois?\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Balaam r\u00e9pondit \u00e0 l&#39;\u00e2nesse: \u00abC&#39;est parce que tu t&#39;es moqu\u00e9e de moi. Si j&#39;avais une \u00e9p\u00e9e dans la main, je te tuerais sur-le-champ.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L&#39;\u00e2nesse dit \u00e0 Balaam: \u00abNe suis-je pas ton \u00e2nesse, que tu as mont\u00e9e depuis toujours jusqu&#39;\u00e0 aujourd\u2019hui? Ai-je l&#39;habitude d\u2019agir ainsi envers toi?\u00bb \u00abNon\u00bb, r\u00e9pondit-il."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L&#39;Eternel ouvrit les yeux de Balaam et Balaam vit l&#39;ange de l&#39;Eternel qui se tenait sur le chemin, son \u00e9p\u00e9e d\u00e9gain\u00e9e \u00e0 la main. Il s&#39;inclina alors et se prosterna, le visage contre terre."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "L&#39;ange de l&#39;Eternel lui dit: \u00abPourquoi as-tu frapp\u00e9 ton \u00e2nesse d\u00e9j\u00e0 trois fois? Je suis sorti pour te r\u00e9sister, car tu empruntes une voie dangereuse \u00e0 mes yeux."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L&#39;\u00e2nesse m&#39;a vu et s&#39;est \u00e9cart\u00e9e d\u00e9j\u00e0 trois fois devant moi. Si elle ne s&#39;\u00e9tait pas \u00e9cart\u00e9e de moi, je t&#39;aurais m\u00eame tu\u00e9 en lui laissant la vie.\u00bb"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Balaam dit \u00e0 l&#39;ange de l&#39;Eternel: \u00abJ&#39;ai p\u00e9ch\u00e9, car je ne savais pas que tu t&#39;\u00e9tais plac\u00e9 devant moi sur le chemin. Mais maintenant, si tu me d\u00e9sapprouves, je retournerai chez moi.\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "L&#39;ange de l&#39;Eternel dit \u00e0 Balaam: \u00abAccompagne ces hommes, mais tu te contenteras de r\u00e9p\u00e9ter les paroles que je te dirai.\u00bb Et Balaam accompagna les chefs de Balak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Balak apprit que Balaam arrivait et il sortit \u00e0 sa rencontre jusqu&#39;\u00e0 la ville de Moab qui se trouve sur la limite de l&#39;Arnon, \u00e0 l&#39;extr\u00eame fronti\u00e8re."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Balak dit \u00e0 Balaam: \u00abN&#39;ai-je pas envoy\u00e9 des messagers chez toi pour t&#39;appeler? Pourquoi n&#39;es-tu pas venu vers moi? Ne puis-je donc pas te traiter avec honneur?\u00bb"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Balaam dit \u00e0 Balak: \u00abVoici, je suis venu vers toi. Maintenant, me sera-t-il permis de parler librement? Je dirai les paroles que Dieu mettra dans ma bouche.\u00bb"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Balaam accompagna Balak et ils arriv\u00e8rent \u00e0 Kirjath-Hutsoth."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Balak sacrifia des b\u0153ufs et des brebis, et il en fit remettre \u00e0 Balaam et aux chefs qui l\u2019accompagnaient."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Le lendemain matin, Balak prit Balaam et le fit monter \u00e0 Bamoth-Baal, d&#39;o\u00f9 Balaam put voir une partie du peuple d\u2019Isra\u00ebl."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Oracles de Balaam - Balaam dit \u00e0 Balak: \u00abConstruis-moi ici 7 autels et pr\u00e9pare-moi ici 7 taureaux et 7 b\u00e9liers.\u00bb"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Balak fit ce que Balaam avait dit, et Balak et Balaam offrirent un taureau et un b\u00e9lier sur chaque autel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Balaam dit \u00e0 Balak: \u00abTiens-toi pr\u00e8s de ton holocauste, tandis que je m&#39;\u00e9loignerai. Peut-\u00eatre que l&#39;Eternel viendra \u00e0 ma rencontre. Je te dirai alors ce qu&#39;il me r\u00e9v\u00e9lera.\u00bb Et il se rendit sur une hauteur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dieu vint \u00e0 la rencontre de Balaam et Balaam lui dit: \u00abJ&#39;ai dress\u00e9 7 autels et j&#39;ai offert un taureau et un b\u00e9lier sur chaque autel.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L&#39;Eternel mit des paroles dans la bouche de Balaam et lui dit: \u00abRetourne vers Balak et transmets-lui ce message.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Balaam retourna vers Balak; celui-ci se tenait pr\u00e8s de son holocauste avec tous les chefs de Moab."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Balaam pronon\u00e7a son oracle: \u00abBalak m&#39;a fait descendre d&#39;Aram, le roi de Moab m&#39;a fait descendre des montagnes de l&#39;Orient. \u2018Viens, maudis Jacob pour moi! Viens, irrite-toi contre Isra\u00ebl!\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Comment pourrais-je maudire celui que Dieu n&#39;a pas maudit? Comment pourrais-je \u00eatre irrit\u00e9 quand l&#39;Eternel n&#39;est pas irrit\u00e9?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Je le vois du sommet des rochers, je le contemple du haut des collines: c&#39;est un peuple qui habite \u00e0 part et qui ne fait pas partie des nations."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Qui peut compter la poussi\u00e8re de Jacob et dire \u00e0 quel nombre correspond le quart d&#39;Isra\u00ebl? Que je meure de la mort des justes et que ma fin soit semblable \u00e0 la leur!\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Balak dit \u00e0 Balaam: \u00abQue m&#39;as-tu fait? Je t&#39;ai engag\u00e9 pour maudire mon ennemi et voici que tu le b\u00e9nis!\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Il r\u00e9pondit: \u00abNe veillerai-je pas \u00e0 dire ce que l&#39;Eternel met dans ma bouche?\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Balak lui dit: \u00abViens donc avec moi \u00e0 un autre endroit d&#39;o\u00f9 tu le verras. Tu n&#39;en verras qu&#39;une partie, tu ne le verras pas dans son entier. Et de l\u00e0 maudis-le pour moi.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Balak conduisit Balaam au champ de Tsophim, sur le sommet du Pisga. Il construisit 7 autels et offrit un taureau et un b\u00e9lier sur chaque autel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Balaam dit \u00e0 Balak: \u00abTiens-toi ici, pr\u00e8s de ton holocauste, tandis que j&#39;irai \u00e0 la rencontre de Dieu.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L&#39;Eternel vint \u00e0 la rencontre de Balaam. Il mit des paroles dans sa bouche et lui dit: \u00abRetourne vers Balak et transmets ce message.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Balaam retourna vers Balak; celui-ci se tenait pr\u00e8s de son holocauste avec les chefs de Moab. Balak lui demanda: \u00abQu&#39;est-ce que l&#39;Eternel a dit?\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Balaam pronon\u00e7a son oracle: \u00abL\u00e8ve-toi, Balak, \u00e9coute! Pr\u00eate-moi l&#39;oreille, fils de Tsippor!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dieu n&#39;est pas un homme pour mentir, ni le fils d&#39;un homme pour revenir sur sa d\u00e9cision. Ce qu&#39;il a dit, ne le fera-t-il pas? Ce qu&#39;il a d\u00e9clar\u00e9, ne l&#39;accomplira-t-il pas?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00bbVoici, j&#39;ai re\u00e7u l&#39;ordre de b\u00e9nir: il a b\u00e9ni, je ne r\u00e9voquerai pas sa d\u00e9cision."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Il n&#39;aper\u00e7oit pas de mal en Jacob, il ne voit pas d&#39;injustice en Isra\u00ebl. L&#39;Eternel, son Dieu, est avec lui; chez lui retentit l\u2019acclamation r\u00e9serv\u00e9e au roi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dieu les a fait sortir d&#39;Egypte, il poss\u00e8de la force du buffle."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bbLa magie ne peut rien contre Jacob, ni la divination contre Isra\u00ebl. Au moment fix\u00e9, on dit \u00e0 Jacob et \u00e0 Isra\u00ebl ce que Dieu a fait."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C&#39;est un peuple qui se l\u00e8ve comme une lionne et qui se dresse comme un lion. Il ne se couche pas tant qu&#39;il n\u2019a pas d\u00e9vor\u00e9 sa proie et bu le sang de ses victimes.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Balak dit \u00e0 Balaam: \u00abSi tu ne le maudis pas, au moins ne le b\u00e9nis pas!\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Balaam r\u00e9pondit \u00e0 Balak: \u00abNe t&#39;ai-je pas dit que je ferais tout ce que l&#39;Eternel dirait?\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Balak dit \u00e0 Balaam: \u00abViens donc, je vais te conduire \u00e0 un autre endroit. Peut-\u00eatre Dieu trouvera-t-il bon que de l\u00e0 tu maudisses ce peuple pour moi.\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Balak conduisit Balaam sur le sommet du Peor, d\u2019o\u00f9 l\u2019on domine le d\u00e9sert."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Balaam dit \u00e0 Balak: \u00abConstruis-moi ici 7 autels et pr\u00e9pare-moi ici 7 taureaux et 7 b\u00e9liers.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Balak fit ce que Balaam avait dit et offrit un taureau et un b\u00e9lier sur chaque autel."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Balaam vit qu\u2019il plaisait \u00e0 l&#39;Eternel de b\u00e9nir Isra\u00ebl et il n&#39;alla pas, comme les autres fois, \u00e0 la rencontre de pratiques magiques. En revanche, il se tourna du c\u00f4t\u00e9 du d\u00e9sert."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En levant les yeux, Balaam vit Isra\u00ebl qui campait par tribus. Alors l&#39;Esprit de Dieu fut sur lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Balaam pronon\u00e7a son oracle: \u00abD\u00e9claration de Balaam, fils de Beor, d\u00e9claration de l&#39;homme qui a l&#39;\u0153il ouvert,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "d\u00e9claration de celui qui entend les paroles de Dieu, de celui qui discerne la vision du Tout-Puissant, de celui qui se prosterne et dont les yeux s&#39;ouvrent."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00bbQu&#39;elles sont belles, tes tentes, Jacob, tes habitations, Isra\u00ebl!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elles s&#39;\u00e9tendent comme des vall\u00e9es, comme des jardins pr\u00e8s d&#39;un fleuve, comme des alo\u00e8s que l&#39;Eternel a plant\u00e9s, comme des c\u00e8dres le long de l\u2019eau."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00bbL&#39;eau d\u00e9borde de ses seaux et sa semence est abondamment arros\u00e9e. Son roi s&#39;\u00e9l\u00e8ve au-dessus d&#39;Agag et son royaume devient puissant."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dieu l&#39;a fait sortir d&#39;Egypte, il poss\u00e8de la force du buffle. Il d\u00e9vore les nations qui l\u2019attaquent, il brise leurs os et les abat de ses fl\u00e8ches."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bb*Il plie les genoux, il se couche comme un lion, comme une lionne: qui le fera se lever? *B\u00e9ni soit celui qui te b\u00e9nira et maudit soit celui qui te maudira!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La col\u00e8re de Balak s&#39;enflamma contre Balaam. Il frappa des mains et dit \u00e0 Balaam: \u00abC&#39;est pour maudire mes ennemis que je t&#39;ai appel\u00e9 et voici que tu les as b\u00e9nis d\u00e9j\u00e0 trois fois."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fuis maintenant, va-t&#39;en chez toi! J&#39;avais dit que je te rendrais des honneurs, mais l&#39;Eternel t&#39;emp\u00eache de les recevoir.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Balaam r\u00e9pondit \u00e0 Balak: \u00abEh! N&#39;ai-je pas dit aux messagers que tu m&#39;as envoy\u00e9s:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2018M\u00eame si Balak me donnait sa maison pleine d&#39;argent et d&#39;or, je ne pourrais faire de moi-m\u00eame ni bien ni mal qui enfreigne l&#39;ordre de l&#39;Eternel. Je r\u00e9p\u00e9terai ce que dira l&#39;Eternel\u2019?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Maintenant, je retourne vers mon peuple. Viens, je vais t&#39;annoncer ce que ce peuple fera au tien dans l\u2019avenir.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Balaam pronon\u00e7a son oracle: \u00abD\u00e9claration de Balaam, fils de Beor, d\u00e9claration de l&#39;homme qui a l&#39;\u0153il ouvert,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "d\u00e9claration de celui qui entend les paroles de Dieu, de celui qui poss\u00e8de la connaissance du Tr\u00e8s-Haut, de celui qui discerne la vision du Tout-Puissant, de celui qui se prosterne et dont les yeux s&#39;ouvrent."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbJe le vois, mais non pour maintenant, je le contemple, mais non de pr\u00e8s: un astre sort de Jacob, un sceptre s&#39;\u00e9l\u00e8ve d&#39;Isra\u00ebl. Il transperce les flancs de Moab et renverse tous les descendants de Seth."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Il se rend ma\u00eetre d&#39;Edom, il se rend ma\u00eetre de S\u00e9ir, ses ennemis. Isra\u00ebl manifeste sa force."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Celui qui sort de Jacob r\u00e8gne en souverain, il fait mourir ceux qui s&#39;\u00e9chappent des villes.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Balaam vit Amalek et il pronon\u00e7a son oracle: \u00abAmalek est la premi\u00e8re des nations, mais un jour il sera d\u00e9truit.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Balaam vit les K\u00e9niens et il pronon\u00e7a son oracle: \u00abTon habitation est solide et ton nid est pos\u00e9 sur le rocher,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mais le K\u00e9nien sera chass\u00e9 quand l&#39;Assyrien t&#39;emm\u00e8nera prisonnier.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Balaam pronon\u00e7a son oracle: \u00abQuel malheur! Qui survivra lorsque Dieu aura \u00e9tabli l\u2019Assyrien?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mais des bateaux viendront de Kittim: ils humilieront l&#39;Assyrien, ils humilieront l&#39;H\u00e9breu et lui aussi sera d\u00e9truit.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Balaam se leva, partit et retourna chez lui. Balak s&#39;en alla aussi de son c\u00f4t\u00e9."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Idol\u00e2trie dans les plaines de Moab - Isra\u00ebl \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 Sittim. Le peuple commen\u00e7a alors \u00e0 se livrer \u00e0 la d\u00e9bauche avec les femmes moabites."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elles invit\u00e8rent le peuple aux sacrifices en l\u2019honneur de leurs dieux et le peuple mangea et se prosterna devant leurs dieux."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isra\u00ebl s&#39;attacha au dieu Baal-Peor et la col\u00e8re de l&#39;Eternel s&#39;enflamma contre Isra\u00ebl."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse: \u00abRassemble tous les chefs du peuple et fais pendre les coupables devant l&#39;Eternel en face du soleil, afin que la col\u00e8re ardente de l&#39;Eternel se d\u00e9tourne d&#39;Isra\u00ebl.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mo\u00efse dit aux juges d&#39;Isra\u00ebl: \u00abQue chacun de vous tue ceux des siens qui se sont attach\u00e9s \u00e0 Baal-Peor.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un Isra\u00e9lite vint amener une Madianite vers ses fr\u00e8res, sous les yeux de Mo\u00efse et de toute l&#39;assembl\u00e9e des Isra\u00e9lites, alors qu&#39;ils \u00e9taient en train de pleurer \u00e0 l&#39;entr\u00e9e de la tente de la rencontre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A cette vue, Phin\u00e9es, fils d&#39;El\u00e9azar et petit-fils du pr\u00eatre Aaron, se leva au milieu de l&#39;assembl\u00e9e et prit une lance dans sa main."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Il suivit l&#39;homme d&#39;Isra\u00ebl dans sa tente et il les transper\u00e7a tous les deux, l&#39;homme d&#39;Isra\u00ebl puis la femme, dans le bas-ventre. Le fl\u00e9au s&#39;arr\u00eata alors parmi les Isra\u00e9lites."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Il y eut 24&#39;000 morts suite \u00e0 ce fl\u00e9au."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abPhin\u00e9es, fils d&#39;El\u00e9azar et petit-fils du pr\u00eatre Aaron, a d\u00e9tourn\u00e9 ma fureur des Isra\u00e9lites, parce qu&#39;il a \u00e9t\u00e9 anim\u00e9 de mon z\u00e8le au milieu d&#39;eux. Ainsi je n&#39;ai pas, dans ma col\u00e8re, d\u00e9truit les Isra\u00e9lites."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi tu diras que je conclus une alliance de paix avec lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cette alliance, conclue avec lui et avec sa descendance apr\u00e8s lui, lui assure pour toujours la fonction de pr\u00eatre, parce qu&#39;il a \u00e9t\u00e9 z\u00e9l\u00e9 pour son Dieu et qu&#39;il a fait l&#39;expiation pour les Isra\u00e9lites.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u2019Isra\u00e9lite qui fut tu\u00e9 avec la Madianite s&#39;appelait Zimri. Il \u00e9tait fils de Salu et chef de famille des Sim\u00e9onites."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La femme madianite qui fut tu\u00e9e s&#39;appelait Cozbi. Elle \u00e9tait la fille de Tsur, un chef de peuplades issues d&#39;une famille madianite."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00abTraite les Madianites en ennemis et tuez-les."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En effet, ils se sont montr\u00e9s vos ennemis en vous s\u00e9duisant par leurs ruses dans les affaires de Peor et de Cozbi, la fille d&#39;un chef madianite, leur s\u0153ur, tu\u00e9e le jour du fl\u00e9au qui a surgi \u00e0 l&#39;occasion de Peor.\u00bb"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Place \u00e0 une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration 26.1\u201327.23 Nouveau recensement - A la suite de ce fl\u00e9au, l&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 El\u00e9azar, le fils du pr\u00eatre Aaron:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abFaites le d\u00e9nombrement de toute l&#39;assembl\u00e9e des Isra\u00e9lites \u00e2g\u00e9s de 20 ans et plus en fonction de leur famille, de tous les membres du peuple d&#39;Isra\u00ebl aptes au service militaire.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mo\u00efse et le pr\u00eatre El\u00e9azar leur parl\u00e8rent dans les plaines de Moab, pr\u00e8s du Jourdain, vis-\u00e0-vis de J\u00e9richo. Ils dirent:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00abOn fera le d\u00e9nombrement des hommes \u00e2g\u00e9s de 20 ans et plus, comme l&#39;Eternel l&#39;avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse et aux Isra\u00e9lites \u00e0 leur sortie d&#39;Egypte.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ruben \u00e9tait l\u2019a\u00een\u00e9 d&#39;Isra\u00ebl. Voici les descendants de Ruben: H\u00e9noc dont descend le clan des H\u00e9nokites, Pallu dont descend celui des Palluites,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hetsron dont descend celui des Hetsronites, Carmi dont descend celui des Carmites."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tels sont les clans des Rub\u00e9nites. On d\u00e9nombra 43&#39;730 hommes."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Descendant de Pallu: Eliab."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fils d&#39;Eliab: Nemuel, Dathan et Abiram. C&#39;est ce Dathan et cet Abiram qui faisaient partie des hommes convoqu\u00e9s \u00e0 l&#39;assembl\u00e9e et qui se soulev\u00e8rent contre Mo\u00efse et Aaron avec la bande des partisans de Kor\u00e9, lors de leur r\u00e9volte contre l&#39;Eternel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La terre s\u2019entrouvrit et les engloutit avec Kor\u00e9, quand ceux qui s&#39;\u00e9taient rassembl\u00e9s moururent et que le feu d\u00e9vora les 250 hommes: ils servirent d\u2019avertissement au peuple."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Quant aux fils de Kor\u00e9, ils ne moururent pas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voici les descendants de Sim\u00e9on en fonction de leur clan: de Nemuel descend le clan des Nemu\u00e9lites, de Jamin celui des Jaminites, de Jakin celui des Jakinites,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "de Z\u00e9rach celui des Z\u00e9rachites, de Sa\u00fcl celui des Sa\u00fclites."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tels sont les clans des Sim\u00e9onites. On d\u00e9nombra 22&#39;200 hommes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Voici les descendants de Gad en fonction de leur clan: de Tsephon descend le clan des Tsephonites, de Haggi celui des Haggites, de Shuni celui des Shunites,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "d&#39;Ozni celui des Oznites, d&#39;Eri celui des Erites,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "d&#39;Arod celui des Arodites, d&#39;Are\u00e9li celui des Are\u00e9lites."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tels sont les clans des descendants de Gad. On d\u00e9nombra 40&#39;500 hommes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Les fils de Juda \u00e9taient Er et Onan, mais ils moururent dans le pays de Canaan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Voici donc les descendants de Juda en fonction de leur clan: de Sh\u00e9la descend le clan des Sh\u00e9lanites, de P\u00e9rets celui des P\u00e9retsites, de Z\u00e9rach celui des Z\u00e9rachites."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Les fils de P\u00e9rets furent Hetsron, dont descend le clan des Hetsronites, et Hamul, dont descend celui des Hamulites."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tels sont les clans de Juda. On d\u00e9nombra 76&#39;500 hommes."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Voici les descendants d&#39;Issacar en fonction de leur clan: de Thola descend le clan des Thola\u00eftes, de Puva celui des Puvites,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "de Jashub celui des Jashubites, de Shimron celui des Shimronites."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tels sont les clans d&#39;Issacar. On d\u00e9nombra 64&#39;300 hommes."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Voici les descendants de Zabulon en fonction de leur clan: de S\u00e9red descend le clan des Sardites, d&#39;Elon celui des Elonites, de Jahleel celui des Jahle\u00e9lites."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tels sont les clans des Zabulonites. On d\u00e9nombra 60&#39;500 hommes."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Les fils de Joseph, en fonction de leur clan, furent Manass\u00e9 et Ephra\u00efm."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Voici les descendants de Manass\u00e9: de Makir descend le clan des Makirites. Makir eut pour fils Galaad. De Galaad descend le clan des Galaadites."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Voici les fils de Galaad: J\u00e9zer, dont descend le clan des J\u00e9zerites, H\u00e9lek celui des H\u00e9lekites,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Asriel celui des Asri\u00e9lites, Sichem celui des Sich\u00e9mites,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Shemida celui des Shemida\u00eftes, H\u00e9pher celui des H\u00e9ph\u00e9rites."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tselophchad, un descendant de H\u00e9pher, n&#39;eut pas de fils, mais il eut des filles. Voici leur nom: Machla, Noa, Hogla, Milca et Thirtsa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tels sont les clans de Manass\u00e9. On d\u00e9nombra 52&#39;700 hommes."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Voici les descendants d&#39;Ephra\u00efm en fonction de leur clan: de Shut\u00e9lach descend le clan des Shutalchites, de B\u00e9ker celui des Bakrites, de Thachan celui des Thachanites."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Voici les descendants de Shut\u00e9lach: d&#39;Eran est descendu le clan des Eranites."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tels sont les clans des descendants d&#39;Ephra\u00efm. On d\u00e9nombra 32&#39;500 hommes. Ce sont les descendants de Joseph en fonction de leur clan."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Voici les descendants de Benjamin en fonction de leur clan: de B\u00e9la descend le clan des Balites, d&#39;Ashbel celui des Ashb\u00e9lites, d&#39;Achiram celui des Achiramites,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "de Shupham celui des Shuphamites, de Hupham celui des Huphamites."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Les fils de B\u00e9la furent Ard et Naaman. D&#39;Ard descend le clan des Ardites et de Naaman celui des Naamanites."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Tels sont les descendants de Benjamin en fonction de leur clan. On d\u00e9nombra 45&#39;600 hommes."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Voici les descendants de Dan en fonction de leur clan: de Shucham descend le clan des Shuchamites. Tels sont les clans de Dan en fonction de leur clan."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "On d\u00e9nombra au total, pour les clans des Shuchamites, 64&#39;400 hommes."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Voici les descendants d&#39;Aser en fonction de leur clan: de Jimna descend le clan des Jimnites, de Jishvi celui des Jishvites, de Beria celui des Beriites."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Des fils de Beria descendent: de H\u00e9ber le clan des H\u00e9brites et de Malkiel celui des Malki\u00e9lites."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "La fille d&#39;Aser s\u2019appelait S\u00e9rach."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Tels sont les clans des descendants d&#39;Aser. On d\u00e9nombra 53&#39;400 hommes."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Voici les descendants de Nephthali en fonction de leur clan: de Jahtseel descend le clan des Jahtse\u00e9lites, de Guni celui des Gunites,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "de Jetser celui des Jitsrites, de Shillem celui des Shill\u00e9mites."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Tels sont les clans de Nephthali en fonction de leur clan. On d\u00e9nombra 45&#39;400 hommes."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "On d\u00e9nombra 601&#39;730 Isra\u00e9lites."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00abLe pays sera partag\u00e9 entre eux pour \u00eatre leur propri\u00e9t\u00e9 proportionnellement au nombre de personnes."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "A ceux qui sont plus nombreux tu donneras une portion plus grande, et \u00e0 ceux qui sont moins nombreux tu donneras une portion plus petite. On donnera \u00e0 chacun sa portion en se basant sur le d\u00e9nombrement."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Toutefois, le partage du pays s\u2019effectuera par tirage au sort. Ils le recevront en propri\u00e9t\u00e9 selon le nom des tribus de leurs anc\u00eatres."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "C&#39;est par tirage au sort qu\u2019on r\u00e9partira le pays entre eux, en fonction de leur nombre.\u00bb"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Voici les L\u00e9vites dont on fit le d\u00e9nombrement en fonction de leur clan: de Guershon descend le clan des Guershonites, de Kehath celui des Kehathites, de Merari celui des Merarites."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Voici les clans de L\u00e9vi: le clan des Libnites, celui des H\u00e9bronites, celui des Machlites, celui des Mushites, celui des Kor\u00e9ites. Kehath eut pour descendant Amram."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "La femme d&#39;Amram s\u2019appelait Jok\u00e9bed. Elle \u00e9tait une descendante de L\u00e9vi n\u00e9e en Egypte; elle donna \u00e0 Amram Aaron, Mo\u00efse et leur s\u0153ur Miriam."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Aaron eut pour fils Nadab et Abihu, El\u00e9azar et Ithamar."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Nadab et Abihu moururent lorsqu&#39;ils apport\u00e8rent du feu \u00e9tranger devant l&#39;Eternel."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "On d\u00e9nombra au total 23&#39;000 hommes \u00e2g\u00e9s d&#39;un mois et plus. Ils ne furent pas inclus dans le d\u00e9nombrement des Isra\u00e9lites parce qu&#39;ils ne re\u00e7urent pas de possession au milieu d\u2019eux."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Tels sont les Isra\u00e9lites dont Mo\u00efse et le pr\u00eatre El\u00e9azar firent le d\u00e9nombrement dans les plaines de Moab, pr\u00e8s du Jourdain, vis-\u00e0-vis de J\u00e9richo."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Parmi eux ne figurait aucun des Isra\u00e9lites dont Mo\u00efse et le pr\u00eatre Aaron avaient fait le d\u00e9nombrement dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "En effet, l&#39;Eternel avait dit: \u00abIls mourront dans le d\u00e9sert et il ne restera pas un seul d\u2019entre eux, except\u00e9 Caleb, fils de Jephunn\u00e9, et Josu\u00e9, fils de Nun.\u00bb"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Loi sur les h\u00e9ritages - Les filles de Tselophchad \u2013 le descendant de H\u00e9pher, fils de Galaad, fils de Makir, fils de Manass\u00e9, des clans de Manass\u00e9, fils de Joseph \u2013 s\u2019appelaient Machla, Noa, Hogla, Milca et Thirtsa. Elles s\u2019approch\u00e8rent"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "et se pr\u00e9sent\u00e8rent devant Mo\u00efse et devant le pr\u00eatre El\u00e9azar ainsi que devant les princes et toute l&#39;assembl\u00e9e \u00e0 l&#39;entr\u00e9e de la tente de la rencontre en disant:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00abNotre p\u00e8re est mort dans le d\u00e9sert. Il ne faisait pas partie de l&#39;assembl\u00e9e de ceux qui se sont r\u00e9volt\u00e9s contre l&#39;Eternel, de la bande des partisans de Kor\u00e9, mais il est mort pour son propre p\u00e9ch\u00e9 et il n&#39;avait pas de fils."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pourquoi le nom de notre p\u00e8re dispara\u00eetrait-il de son clan du simple fait qu&#39;il n&#39;a pas eu de fils? Donne-nous une possession parmi les fr\u00e8res de notre p\u00e8re.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mo\u00efse porta leur cause devant l&#39;Eternel,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "et l&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00abLes filles de Tselophchad ont raison. Tu leur donneras en h\u00e9ritage une possession parmi les fr\u00e8res de leur p\u00e8re, c&#39;est \u00e0 elles que tu feras passer l&#39;h\u00e9ritage de leur p\u00e8re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tu transmettras ces instructions aux Isra\u00e9lites: Lorsqu&#39;un homme mourra sans laisser de fils, vous ferez passer son h\u00e9ritage \u00e0 sa fille."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S&#39;il n&#39;a pas de fille, vous donnerez son h\u00e9ritage \u00e0 ses fr\u00e8res."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S&#39;il n&#39;a pas de fr\u00e8res, vous le donnerez aux fr\u00e8res de son p\u00e8re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Si son p\u00e8re n\u2019avait pas de fr\u00e8res, vous le donnerez au plus proche parent dans son clan et c&#39;est lui qui le poss\u00e9dera. Ce sera pour les Isra\u00e9lites une prescription et une r\u00e8gle, comme l&#39;Eternel l&#39;a ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Josu\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 comme successeur de Mo\u00efse - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse: \u00abMonte sur ce sommet des montagnes d&#39;Abarim et regarde le pays que je donne aux Isra\u00e9lites."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tu pourras le contempler, mais toi aussi tu iras rejoindre les tiens, tout comme ton fr\u00e8re Aaron."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En effet, vous vous \u00eates rebell\u00e9s contre mon ordre dans le d\u00e9sert de Tsin, lorsque l&#39;assembl\u00e9e s\u2019est mise \u00e0 contester, vous n&#39;avez pas respect\u00e9 ma saintet\u00e9 devant eux lors de l\u2019\u00e9pisode du manque d\u2019eau.\u00bb Ce sont les eaux de Meriba \u00e0 Kad\u00e8s, dans le d\u00e9sert de Tsin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mo\u00efse dit \u00e0 l&#39;Eternel:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abQue l&#39;Eternel, le Dieu qui donne le souffle \u00e0 toute cr\u00e9ature, \u00e9tablisse sur l&#39;assembl\u00e9e un homme"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "qui sorte et rentre \u00e0 leur t\u00eate, qui les fasse partir en campagne et en revenir, afin que l&#39;assembl\u00e9e de l&#39;Eternel ne ressemble pas \u00e0 des *brebis qui n&#39;ont pas de berger.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse: \u00abPrends Josu\u00e9, fils de Nun. C\u2019est un homme en qui r\u00e9side l&#39;Esprit. Tu poseras ta main sur lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tu le feras se tenir devant le pr\u00eatre El\u00e9azar et devant toute l&#39;assembl\u00e9e, et tu lui donneras des ordres sous leurs yeux."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tu lui transmettras une partie de ton autorit\u00e9 afin que toute l&#39;assembl\u00e9e des Isra\u00e9lites l&#39;\u00e9coute."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Il se pr\u00e9sentera devant le pr\u00eatre El\u00e9azar, qui consultera pour lui le jugement de l&#39;urim devant l&#39;Eternel. C\u2019est sur l\u2019ordre d\u2019El\u00e9azar que Josu\u00e9 et tous les Isra\u00e9lites avec lui, toute l&#39;assembl\u00e9e, partiront en campagne et en reviendront.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mo\u00efse fit ce que l&#39;Eternel lui avait ordonn\u00e9. Il prit Josu\u00e9 et le fit se tenir devant le pr\u00eatre El\u00e9azar et devant toute l&#39;assembl\u00e9e."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Il posa ses mains sur lui et lui donna des ordres conformes \u00e0 ce que l&#39;Eternel avait d\u00e9clar\u00e9 par son interm\u00e9diaire."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rappel des engagements envers l\u2019Eternel 28.1\u201330.17 L\u2019holocauste perp\u00e9tuel - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abDonne l\u2019ordre suivant aux Isra\u00e9lites: \u2018Vous veillerez \u00e0 me pr\u00e9senter, au moment fix\u00e9, mon offrande, l&#39;aliment de mes sacrifices br\u00fbl\u00e9s au feu dont l\u2019odeur m\u2019est agr\u00e9able.\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00bbTu leur diras: \u2018Voici le sacrifice br\u00fbl\u00e9 au feu que vous offrirez \u00e0 l&#39;Eternel: chaque jour, 2 agneaux d&#39;un an sans d\u00e9faut, comme holocauste perp\u00e9tuel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tu offriras l&#39;un des agneaux le matin, l&#39;autre au coucher du soleil,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ainsi que, pour l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale, 2 litres de fleur de farine p\u00e9trie dans un litre d&#39;huile d&#39;olives concass\u00e9es."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C&#39;est l&#39;holocauste perp\u00e9tuel qui a \u00e9t\u00e9 offert au mont Sina\u00ef; c&#39;est un sacrifice br\u00fbl\u00e9 au feu dont l\u2019odeur est agr\u00e9able \u00e0 l&#39;Eternel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u2019offrande liquide qui l\u2019accompagne sera d&#39;un litre pour chaque agneau. C&#39;est dans le lieu saint que tu verseras l\u2019offrande de vin \u00e0 l&#39;Eternel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tu offriras le deuxi\u00e8me agneau au coucher du soleil avec une offrande v\u00e9g\u00e9tale et une offrande liquide identiques \u00e0 celles du matin. C&#39;est un sacrifice br\u00fbl\u00e9 au feu dont l\u2019odeur est agr\u00e9able \u00e0 l&#39;Eternel.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Les sacrifices du sabbat - \u00bbLe jour du sabbat, vous offrirez 2 agneaux d&#39;un an sans d\u00e9faut ainsi que, pour l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale, 4 litres et demi de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile avec l\u2019offrande liquide."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C&#39;est l&#39;holocauste du sabbat, pr\u00e9vu pour chaque sabbat en plus de l&#39;holocauste perp\u00e9tuel et de l\u2019offrande liquide qui l\u2019accompagne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Les sacrifices mensuels - \u00bbAu d\u00e9but de chaque mois, vous offrirez en holocauste \u00e0 l&#39;Eternel 2 jeunes taureaux, un b\u00e9lier et 7 agneaux d&#39;un an sans d\u00e9faut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vous offrirez aussi, comme offrande v\u00e9g\u00e9tale pour chaque taureau, 6 litres et demi de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile; comme offrande v\u00e9g\u00e9tale pour le b\u00e9lier, 4 litres et demi de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "comme offrande v\u00e9g\u00e9tale pour chaque agneau, 2 litres de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile. C&#39;est un holocauste, un sacrifice br\u00fbl\u00e9 au feu dont l\u2019odeur est agr\u00e9able \u00e0 l&#39;Eternel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Les offrandes liquides qui les accompagnent seront de 2 litres de vin pour un taureau, d\u2019un litre et demi pour un b\u00e9lier et d&#39;un litre pour un agneau. C&#39;est l&#39;holocauste mensuel du d\u00e9but du mois, pr\u00e9vu pour tous les mois de l&#39;ann\u00e9e."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "On offrira \u00e0 l&#39;Eternel un bouc en sacrifice d&#39;expiation, en plus de l&#39;holocauste perp\u00e9tuel et de l\u2019offrande liquide qui l\u2019accompagne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Les sacrifices de la P\u00e2que - \u00bbLe quatorzi\u00e8me jour du premier mois, ce sera la P\u00e2que de l&#39;Eternel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Le quinzi\u00e8me jour de ce mois sera un jour de f\u00eate. On mangera pendant 7 jours des pains sans levain."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Le premier jour, il y aura une sainte assembl\u00e9e. Vous n\u2019effectuerez aucun travail p\u00e9nible."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vous offrirez en holocauste \u00e0 l&#39;Eternel un sacrifice br\u00fbl\u00e9 au feu: 2 jeunes taureaux, un b\u00e9lier et 7 agneaux d&#39;un an sans d\u00e9faut."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vous y joindrez l&#39;offrande de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile: 6 litres et demi pour un taureau, 4 litres et demi pour un b\u00e9lier"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "et 2 litres pour chacun des 7 agneaux."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d&#39;expiation afin de faire l&#39;expiation pour vous."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vous offrirez ces sacrifices en plus de l&#39;holocauste du matin, qui est un holocauste perp\u00e9tuel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vous les offrirez chaque jour, pendant 7 jours. Ce sera l&#39;aliment d&#39;un sacrifice br\u00fbl\u00e9 au feu dont l\u2019odeur est agr\u00e9able \u00e0 l&#39;Eternel. On les offrira en plus de l&#39;holocauste perp\u00e9tuel et de l\u2019offrande liquide qui l\u2019accompagne."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Le septi\u00e8me jour, vous aurez une sainte assembl\u00e9e. Vous n\u2019effectuerez aucun travail p\u00e9nible."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Les sacrifices de la f\u00eate des moissons - \u00bbAu moment des premi\u00e8res r\u00e9coltes, lorsque vous pr\u00e9senterez une offrande de produits nouveaux \u00e0 l&#39;Eternel lors de votre f\u00eate des semaines, vous aurez une sainte assembl\u00e9e. Vous n\u2019effectuerez aucun travail p\u00e9nible."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vous offrirez en holocauste dont l\u2019odeur est agr\u00e9able \u00e0 l&#39;Eternel 2 jeunes taureaux, un b\u00e9lier et 7 agneaux d&#39;un an."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vous y joindrez l&#39;offrande de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile: 6 litres et demi pour chaque taureau, 4 litres et demi pour le b\u00e9lier"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "et 2 litres pour chacun des 7 agneaux."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vous offrirez un bouc afin de faire l&#39;expiation pour vous."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vous offrirez ces sacrifices en plus de l&#39;holocauste perp\u00e9tuel et de l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale qui l\u2019accompagne. Vous aurez des agneaux sans d\u00e9faut et vous y joindrez les offrandes liquides qui les accompagnent."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les sacrifices de la f\u00eate des trompettes - \u00bbLe premier jour du septi\u00e8me mois, vous aurez une sainte assembl\u00e9e. Vous n\u2019effectuerez aucun travail p\u00e9nible. Ce jour sera proclam\u00e9 parmi vous au son des trompettes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vous offrirez en holocauste dont l\u2019odeur est agr\u00e9able \u00e0 l&#39;Eternel un jeune taureau, un b\u00e9lier et 7 agneaux d&#39;un an sans d\u00e9faut."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vous y joindrez l&#39;offrande de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile: 6 litres et demi pour le taureau, 4 litres et demi pour le b\u00e9lier"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "et 2 litres pour chacun des 7 agneaux."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d&#39;expiation, afin de faire l&#39;expiation pour vous."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vous offrirez ces sacrifices, en plus de l&#39;holocauste mensuel et de l\u2019offrande v\u00e9g\u00e9tale qui l\u2019accompagne ainsi que de l&#39;holocauste perp\u00e9tuel et de l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale et des offrandes liquides qui l\u2019accompagnent, d&#39;apr\u00e8s les r\u00e8gles \u00e9tablies. Ce sont des sacrifices pass\u00e9s par le feu dont l\u2019odeur est agr\u00e9able \u00e0 l&#39;Eternel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Les sacrifices du jour des expiations - \u00bbLe dixi\u00e8me jour du septi\u00e8me mois, vous aurez une sainte assembl\u00e9e et vous vous humilierez. Vous n\u2019effectuerez aucun travail."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vous offrirez en holocauste dont l\u2019odeur est agr\u00e9able \u00e0 l&#39;Eternel un jeune taureau, un b\u00e9lier et 7 agneaux d&#39;un an sans d\u00e9faut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vous y joindrez l&#39;offrande de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile: 6 litres et demi pour le taureau,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "4 litres et demi pour le b\u00e9lier et 2 litres pour chacun des 7 agneaux."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d&#39;expiation, en plus du sacrifice des expiations, de l&#39;holocauste perp\u00e9tuel et de l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale qui l\u2019accompagne, ainsi que des offrandes liquides qui les accompagnent."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Les sacrifices de la f\u00eate des tentes - \u00bbLe quinzi\u00e8me jour du septi\u00e8me mois, vous aurez une sainte assembl\u00e9e. Vous n\u2019effectuerez aucun travail p\u00e9nible. Vous c\u00e9l\u00e9brerez une f\u00eate en l&#39;honneur de l&#39;Eternel pendant 7 jours."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vous offrirez en holocauste un sacrifice br\u00fbl\u00e9 au feu dont l\u2019odeur est agr\u00e9able \u00e0 l&#39;Eternel: 13 jeunes taureaux, 2 b\u00e9liers et 14 agneaux d&#39;un an sans d\u00e9faut."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vous y joindrez l&#39;offrande de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l&#39;huile: 6 litres et demi pour chacun des 13 taureaux, 4 litres et demi pour chacun des 2 b\u00e9liers"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "et 2 litres pour chacun des 14 agneaux."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d&#39;expiation, en plus de l&#39;holocauste perp\u00e9tuel et de l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale et l\u2019offrande liquide qui l\u2019accompagnent."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbLe deuxi\u00e8me jour, vous offrirez 12 jeunes taureaux, 2 b\u00e9liers et 14 agneaux d&#39;un an sans d\u00e9faut,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "avec l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale et les offrandes liquides prescrites pour les taureaux, les b\u00e9liers et les agneaux en fonction de leur nombre, d&#39;apr\u00e8s les r\u00e8gles \u00e9tablies."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d&#39;expiation, en plus de l&#39;holocauste perp\u00e9tuel et de l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale qui l\u2019accompagne ainsi que des offrandes liquides qui les accompagnent."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00bbLe troisi\u00e8me jour, vous offrirez 11 taureaux, 2 b\u00e9liers et 14 agneaux d&#39;un an sans d\u00e9faut,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "avec l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale et les offrandes liquides prescrites pour les taureaux, les b\u00e9liers et les agneaux en fonction de leur nombre, d&#39;apr\u00e8s les r\u00e8gles \u00e9tablies."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d&#39;expiation, en plus de l&#39;holocauste perp\u00e9tuel et de l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale et l\u2019offrande liquide qui l\u2019accompagnent."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bbLe quatri\u00e8me jour, vous offrirez 10 taureaux, 2 b\u00e9liers et 14 agneaux d&#39;un an sans d\u00e9faut,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "avec l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale et les offrandes liquides prescrites pour les taureaux, les b\u00e9liers et les agneaux en fonction de leur nombre, d&#39;apr\u00e8s les r\u00e8gles \u00e9tablies."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d&#39;expiation, en plus de l&#39;holocauste perp\u00e9tuel et de l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale et l\u2019offrande liquide qui l\u2019accompagnent."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bbLe cinqui\u00e8me jour, vous offrirez 9 taureaux, 2 b\u00e9liers et 14 agneaux d&#39;un an sans d\u00e9faut,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "avec l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale et les offrandes liquides prescrites pour les taureaux, les b\u00e9liers et les agneaux en fonction de leur nombre, d&#39;apr\u00e8s les r\u00e8gles \u00e9tablies."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d&#39;expiation, en plus de l&#39;holocauste perp\u00e9tuel et de l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale et l\u2019offrande liquide qui l\u2019accompagnent."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbLe sixi\u00e8me jour, vous offrirez 8 taureaux, 2 b\u00e9liers et 14 agneaux d&#39;un an sans d\u00e9faut,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "avec l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale et les offrandes liquides prescrites pour les taureaux, les b\u00e9liers et les agneaux en fonction de leur nombre, d&#39;apr\u00e8s les r\u00e8gles \u00e9tablies."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d&#39;expiation, en plus de l&#39;holocauste perp\u00e9tuel et de l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale et des offrandes liquides qui l\u2019accompagnent."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00bbLe septi\u00e8me jour, vous offrirez 7 taureaux, 2 b\u00e9liers et 14 agneaux d&#39;un an sans d\u00e9faut,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "avec l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale et les offrandes liquides prescrites pour les taureaux, les b\u00e9liers et les agneaux en fonction de leur nombre, d&#39;apr\u00e8s les r\u00e8gles \u00e9tablies."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d&#39;expiation, en plus de l&#39;holocauste perp\u00e9tuel et de l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale et l\u2019offrande liquide qui l\u2019accompagnent."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00bbLe huiti\u00e8me jour, vous aurez une assembl\u00e9e solennelle. Vous n\u2019effectuerez aucun travail p\u00e9nible."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vous offrirez en holocauste un sacrifice br\u00fbl\u00e9 au feu dont l\u2019odeur est agr\u00e9able \u00e0 l&#39;Eternel: un taureau, un b\u00e9lier et 7 agneaux d&#39;un an sans d\u00e9faut,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "avec l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale et les offrandes liquides prescrites pour le taureau, le b\u00e9lier et les agneaux en fonction de leur nombre, d&#39;apr\u00e8s les r\u00e8gles \u00e9tablies."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d&#39;expiation, en plus de l&#39;holocauste perp\u00e9tuel et de l&#39;offrande v\u00e9g\u00e9tale et l\u2019offrande liquide qui l\u2019accompagnent."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00bbTels sont les sacrifices que vous offrirez \u00e0 l&#39;Eternel lors de vos f\u00eates, en plus de vos holocaustes, vos offrandes v\u00e9g\u00e9tales et vos offrandes liquides, ainsi que des sacrifices de communion que vous pr\u00e9senterez pour accomplir un v\u0153u ou en guise d\u2019offrandes volontaires.\u00bb"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mo\u00efse dit aux Isra\u00e9lites tout ce que l&#39;Eternel lui avait ordonn\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Loi sur les v\u0153ux - Mo\u00efse dit aux chefs des tribus des Isra\u00e9lites: \u00abVoici ce que l&#39;Eternel ordonne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "*Lorsqu&#39;un homme fera un v\u0153u \u00e0 l&#39;Eternel ou un serment en se liant par un engagement, il ne violera pas sa parole. Il agira conform\u00e9ment \u00e0 tout ce qui est sorti de sa bouche."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bbLorsque c\u2019est une femme encore dans sa jeunesse et dans la maison de son p\u00e8re qui fait un v\u0153u \u00e0 l&#39;Eternel et se lie ainsi par un engagement,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "si son p\u00e8re a connaissance du v\u0153u qu&#39;elle a fait et de l&#39;engagement par lequel elle s&#39;est li\u00e9e et ne lui dit rien, tout v\u0153u qu&#39;elle aura fait restera valable, tout engagement par lequel elle se sera li\u00e9e restera valable."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En revanche, si son p\u00e8re la d\u00e9sapprouve le jour o\u00f9 il en prend connaissance, tous ses v\u0153ux et tous les engagements par lesquels elle se sera li\u00e9e seront sans valeur. L&#39;Eternel lui pardonnera parce que son p\u00e8re l\u2019a d\u00e9sapprouv\u00e9e."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dans le cas d\u2019une femme mari\u00e9e qui fait des v\u0153ux ou se lie par une parole \u00e9chapp\u00e9e de ses l\u00e8vres,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "si son mari en a connaissance et ne lui dit rien le jour o\u00f9 il en prend connaissance, ses v\u0153ux resteront valables, les engagements par lesquels elle se sera li\u00e9e resteront valables."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En revanche, si son mari la d\u00e9sapprouve le jour o\u00f9 il en prend connaissance, il annule ainsi le v\u0153u qu&#39;elle a fait et la parole \u00e9chapp\u00e9e de ses l\u00e8vres par laquelle elle s&#39;est li\u00e9e, et l&#39;Eternel lui pardonnera."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00bbDans le cas d&#39;une femme veuve ou divorc\u00e9e, le v\u0153u ou l&#39;engagement quel qu\u2019il soit par lequel elle se sera li\u00e9e restera valable pour elle."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bbSi c\u2019est dans la maison de son mari qu\u2019une femme fait des v\u0153ux ou se lie par un serment,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "et si son mari en a connaissance mais ne lui dit rien et ne la d\u00e9sapprouve pas, tous ses v\u0153ux restent valables, tous les engagements par lesquels elle s\u2019est li\u00e9e restent valables."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En revanche, si son mari les annule le jour o\u00f9 il en prend connaissance, tout v\u0153u et tout engagement sortis de ses l\u00e8vres sont sans valeur. C\u2019est son mari qui les a annul\u00e9s et l&#39;Eternel lui pardonnera."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Son mari peut ratifier ou annuler tout v\u0153u, tout serment par lequel elle s&#39;engage \u00e0 s\u2019humilier."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S&#39;il ne lui dit rien jusqu\u2019au lendemain, il ratifie ainsi tous les v\u0153ux ou tous les engagements par lesquels elle s&#39;est li\u00e9e. Il les ratifie parce qu&#39;il ne lui a rien dit le jour o\u00f9 il en a pris connaissance."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S&#39;il les annule apr\u00e8s le jour o\u00f9 il en a pris connaissance, il supportera les cons\u00e9quences de la faute de sa femme.\u00bb"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Derni\u00e8res responsabilit\u00e9s de Mo\u00efse 31.1\u201336.13 Victoire sur Madian - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abVenge les Isra\u00e9lites des Madianites. Ensuite, tu iras rejoindre les tiens.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mo\u00efse dit au peuple: \u00abEquipez parmi vous des hommes pour l&#39;arm\u00e9e et qu&#39;ils marchent contre Madian afin d&#39;ex\u00e9cuter la vengeance de l&#39;Eternel contre Madian."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vous enverrez \u00e0 l&#39;arm\u00e9e 1000 hommes par tribu, de toutes les tribus d&#39;Isra\u00ebl.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "On choisit parmi les milliers d&#39;Isra\u00ebl 1000 hommes par tribu, soit 12\u2019000 hommes \u00e9quip\u00e9s pour la guerre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mo\u00efse envoya ces 1000 hommes par tribu \u00e0 l&#39;arm\u00e9e, et avec eux le fils du pr\u00eatre El\u00e9azar, Phin\u00e9es, qui portait les instruments sacr\u00e9s et les trompettes retentissantes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ils firent la guerre contre Madian, conform\u00e9ment \u00e0 l&#39;ordre que l&#39;Eternel avait donn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse, et ils tu\u00e8rent tous les hommes."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En plus de ces victimes, ils tu\u00e8rent les rois de Madian: Evi, R\u00e9kem, Tsur, Hur et R\u00e9ba, cinq rois de Madian. Ils tu\u00e8rent aussi par l&#39;\u00e9p\u00e9e Balaam, fils de Beor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites firent prisonni\u00e8res les femmes des Madianites avec leurs petits enfants et ils pill\u00e8rent tout leur b\u00e9tail, tous leurs troupeaux et toutes leurs richesses."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ils incendi\u00e8rent toutes les villes qu&#39;ils habitaient et tous leurs campements."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ils prirent tout le butin et toutes les prises de guerre, tant personnes que b\u00eates,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "et ils amen\u00e8rent les prisonniers, les prises de guerre et le butin \u00e0 Mo\u00efse, au pr\u00eatre El\u00e9azar et \u00e0 l&#39;assembl\u00e9e des Isra\u00e9lites. Ceux-ci campaient dans les plaines de Moab pr\u00e8s du Jourdain, vis-\u00e0-vis de J\u00e9richo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mo\u00efse, le pr\u00eatre El\u00e9azar et tous les princes de l&#39;assembl\u00e9e sortirent du camp \u00e0 leur rencontre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mo\u00efse s&#39;irrita contre les commandants de l&#39;arm\u00e9e, les chefs de milliers et les chefs de centaines qui revenaient de l&#39;exp\u00e9dition."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Il leur dit: \u00abComment! Vous avez laiss\u00e9 la vie \u00e0 toutes les femmes!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ce sont justement elles qui, sur le conseil de Balaam, ont entra\u00een\u00e9 les Isra\u00e9lites \u00e0 commettre l&#39;infid\u00e9lit\u00e9 envers l&#39;Eternel, dans l&#39;affaire de Peor; alors un fl\u00e9au a \u00e9clat\u00e9 dans l&#39;assembl\u00e9e de l&#39;Eternel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Maintenant, tuez tout gar\u00e7on parmi les petits enfants et tuez toute femme qui a connu un homme en couchant avec lui."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mais laissez en vie pour vous toutes les filles qui n&#39;ont pas connu le lit d&#39;un homme."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbQuant \u00e0 vous, campez pendant 7 jours hors du camp. Tous ceux parmi vous qui ont tu\u00e9 quelqu&#39;un et tous ceux qui ont touch\u00e9 un mort se purifieront le troisi\u00e8me et le septi\u00e8me jour, ainsi que vos prisonniers."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vous purifierez aussi tout v\u00eatement, tout objet en cuir ou en poil de ch\u00e8vre et tout ustensile en bois.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Le pr\u00eatre El\u00e9azar dit aux soldats qui \u00e9taient all\u00e9s \u00e0 la guerre: \u00abVoici ce qu\u2019ordonne la prescription que l&#39;Eternel a transmise \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "l&#39;or, l&#39;argent, le bronze, le fer, l&#39;\u00e9tain et le plomb,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "tout objet qui peut aller au feu, vous le ferez passer par le feu pour le rendre pur. Mais c&#39;est par l&#39;eau de purification que sera purifi\u00e9 tout ce qui ne peut pas aller au feu; vous le ferez passer dans l&#39;eau."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vous laverez vos v\u00eatements le septi\u00e8me jour et vous serez purs. Ensuite, vous pourrez entrer dans le camp.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00abFais, avec le pr\u00eatre El\u00e9azar et les chefs de famille de l&#39;assembl\u00e9e, le compte du butin, des prises de guerre, tant personnes que b\u00eates."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Partage les prises de guerre entre les combattants qui sont all\u00e9s \u00e0 l&#39;arm\u00e9e et toute l&#39;assembl\u00e9e."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sur la part des soldats qui sont all\u00e9s \u00e0 l&#39;arm\u00e9e, tu pr\u00e9l\u00e8veras une part pour l&#39;Eternel \u00e0 raison de un sur 500, tant des personnes que des b\u0153ufs, des \u00e2nes et des brebis."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vous le prendrez sur leur moiti\u00e9, et tu le donneras au pr\u00eatre El\u00e9azar comme une offrande \u00e0 l&#39;Eternel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sur la moiti\u00e9 qui revient aux Isra\u00e9lites, tu prendras un sur 50, tant des personnes que des b\u0153ufs, des \u00e2nes et des brebis, de tout animal, et tu le donneras aux L\u00e9vites qui ont la garde du tabernacle de l&#39;Eternel.\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mo\u00efse et le pr\u00eatre El\u00e9azar firent ce que l&#39;Eternel avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Les prises de guerre, ce qui restait du pillage effectu\u00e9 par ceux qui avaient fait partie de l&#39;arm\u00e9e, consistaient en 675&#39;000 brebis,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "72&#39;000 b\u0153ufs,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "61&#39;000 \u00e2nes"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "et 32&#39;000 personnes, des femmes qui n&#39;avaient pas connu le lit d&#39;un homme."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "La moiti\u00e9 formait la part de ceux qui \u00e9taient all\u00e9s \u00e0 l&#39;arm\u00e9e: 337&#39;500 brebis,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "dont 675 pour la part de l&#39;Eternel;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "36&#39;000 b\u0153ufs, dont 72 pour la part de l&#39;Eternel;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "30&#39;500 \u00e2nes, dont 61 pour la part de l&#39;Eternel;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "et 16&#39;000 personnes, dont 32 pour la part de l&#39;Eternel."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mo\u00efse donna au pr\u00eatre El\u00e9azar la part r\u00e9serv\u00e9e comme offrande \u00e0 l&#39;Eternel, conform\u00e9ment \u00e0 ce que l&#39;Eternel lui avait ordonn\u00e9."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "La moiti\u00e9 qui revenait aux Isra\u00e9lites, s\u00e9par\u00e9e par Mo\u00efse de celle des hommes de l&#39;arm\u00e9e,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "formait la part de l&#39;assembl\u00e9e: 337&#39;500 brebis,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "36&#39;000 b\u0153ufs,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "30&#39;500 \u00e2nes"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "et 16&#39;000 personnes."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Sur cette moiti\u00e9 qui revenait aux Isra\u00e9lites, Mo\u00efse prit un sur 50, tant des personnes que des animaux, et il le donna aux L\u00e9vites qui ont la garde du tabernacle de l&#39;Eternel, conform\u00e9ment \u00e0 ce que l&#39;Eternel lui avait ordonn\u00e9."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Les commandants des milliers de l&#39;arm\u00e9e, les chefs de milliers et les chefs de centaines s&#39;approch\u00e8rent de Mo\u00efse"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "et lui dirent: \u00abTes serviteurs ont fait le compte des soldats qui \u00e9taient sous nos ordres et il ne manque pas un homme parmi nous."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Comme offrande \u00e0 l&#39;Eternel, nous apportons chacun les objets d&#39;or que nous avons trouv\u00e9s \u2013 cha\u00eenettes, bracelets, anneaux, pendants d&#39;oreilles et colliers \u2013 afin de faire l&#39;expiation pour nous-m\u00eames devant l&#39;Eternel.\u00bb"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Mo\u00efse et le pr\u00eatre El\u00e9azar re\u00e7urent de leur main tous ces objets travaill\u00e9s en or."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Le poids total de l&#39;or que les chefs de milliers et les chefs de centaines pr\u00e9sent\u00e8rent \u00e0 l&#39;Eternel en offrande faite \u00e0 titre de pr\u00e9l\u00e8vement \u00e9tait de 190 kilos."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Les hommes de l&#39;arm\u00e9e gard\u00e8rent chacun leur butin."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Mo\u00efse et le pr\u00eatre El\u00e9azar prirent l&#39;or des chefs de milliers et des chefs de centaines et l&#39;apport\u00e8rent \u00e0 la tente de la rencontre, comme souvenir pour les Isra\u00e9lites devant l&#39;Eternel."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Installation de Ruben et Gad en Galaad - Les Rub\u00e9nites et les Gadites avaient une quantit\u00e9 consid\u00e9rable de troupeaux, et ils virent que le pays de Jaezer et le pays de Galaad \u00e9taient un endroit appropri\u00e9 pour des troupeaux."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alors les Gadites et les Rub\u00e9nites vinrent trouver Mo\u00efse, le pr\u00eatre El\u00e9azar et les princes de l&#39;assembl\u00e9e, et ils leur dirent:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00abAtharoth, Dibon, Jaezer, Nimra, Hesbon, Eleal\u00e9, Sebam, Nebo et Beon,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ce pays que l&#39;Eternel a frapp\u00e9 devant l&#39;assembl\u00e9e d&#39;Isra\u00ebl, est un endroit appropri\u00e9 pour des troupeaux. Or, tes serviteurs ont des troupeaux.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ils ajout\u00e8rent: \u00abSi nous avons trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux, que la possession de ce pays soit accord\u00e9e \u00e0 tes serviteurs. Ne nous fais pas passer le Jourdain.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mo\u00efse r\u00e9pondit aux Gadites et aux Rub\u00e9nites: \u00abVos fr\u00e8res iraient \u00e0 la guerre pendant que vous, vous resteriez ici?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pourquoi voulez-vous d\u00e9courager les Isra\u00e9lites de passer dans le pays que l&#39;Eternel leur donne?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u2019est ce que vos p\u00e8res ont fait quand je les ai envoy\u00e9s de Kad\u00e8s-Barn\u00e9a examiner le pays."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ils sont mont\u00e9s jusqu&#39;\u00e0 la vall\u00e9e d&#39;Eshcol et, apr\u00e8s avoir examin\u00e9 le pays, ils ont d\u00e9courag\u00e9 les Isra\u00e9lites d&#39;aller dans le pays que l&#39;Eternel leur donnait."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La col\u00e8re de l&#39;Eternel s\u2019est enflamm\u00e9e ce jour-l\u00e0 et il a jur\u00e9:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2018Ces hommes \u00e2g\u00e9s de 20 ans et plus qui sont mont\u00e9s d&#39;Egypte ne verront pas le pays que j&#39;ai jur\u00e9 de donner \u00e0 Abraham, \u00e0 Isaac et \u00e0 Jacob, car ils n&#39;ont pas suivi pleinement ma voie,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "except\u00e9 Caleb, fils de Jephunn\u00e9, le K\u00e9nizien, et Josu\u00e9, fils de Nun, qui ont pleinement suivi la voie de l&#39;Eternel.\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La col\u00e8re de l&#39;Eternel s\u2019est enflamm\u00e9e contre Isra\u00ebl et il les a fait errer dans le d\u00e9sert pendant 40 ans, jusqu&#39;\u00e0 la disparition de toute la g\u00e9n\u00e9ration qui avait fait le mal \u00e0 ses yeux."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Et voici que vous prenez la place de vos p\u00e8res, en dignes rejetons d&#39;hommes p\u00e9cheurs, pour augmenter encore la col\u00e8re de l&#39;Eternel contre Isra\u00ebl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En effet, si vous vous d\u00e9tournez de lui, il continuera de laisser Isra\u00ebl dans le d\u00e9sert et vous provoquerez ainsi la perte de tout ce peuple.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ils s&#39;approch\u00e8rent de Mo\u00efse et dirent: \u00abNous construirons ici des enclos pour nos troupeaux et des villes pour nos petits enfants."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Puis nous-m\u00eames, nous nous empresserons de prendre les armes pour marcher en t\u00eate des Isra\u00e9lites jusqu&#39;\u00e0 ce que nous les ayons fait entrer chez eux. Quant \u00e0 nos petits enfants, ils resteront dans les villes fortifi\u00e9es \u00e0 cause des habitants du pays."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nous ne retournerons pas chez nous avant que chacun des Isra\u00e9lites ait pris possession de son h\u00e9ritage,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "et nous ne poss\u00e9derons rien avec eux de l&#39;autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain ni plus loin, puisque nous aurons notre h\u00e9ritage de ce c\u00f4t\u00e9-ci du Jourdain, \u00e0 l&#39;est.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mo\u00efse leur dit: \u00abSi vous faites ce que vous avez dit, si vous prenez les armes pour combattre devant l&#39;Eternel,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "si tous vos hommes \u00e9quip\u00e9s passent le Jourdain devant l&#39;Eternel jusqu&#39;\u00e0 ce qu&#39;il ait chass\u00e9 ses ennemis loin de lui"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "et si vous ne revenez qu\u2019une fois le pays soumis \u00e0 l&#39;Eternel, vous serez alors sans reproche vis-\u00e0-vis de l&#39;Eternel et vis-\u00e0-vis d&#39;Isra\u00ebl, et cette r\u00e9gion-ci sera votre propri\u00e9t\u00e9 devant l&#39;Eternel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mais si vous n\u2019agissez pas ainsi, vous p\u00e9chez contre l&#39;Eternel et, sachez-le, votre p\u00e9ch\u00e9 vous atteindra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Construisez des villes pour vos petits enfants et des enclos pour vos troupeaux, et faites ce que vous avez d\u00e9clar\u00e9.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Les Gadites et les Rub\u00e9nites r\u00e9pondirent \u00e0 Mo\u00efse: \u00abTes serviteurs feront ce que mon seigneur ordonne."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nos petits enfants, nos femmes, nos troupeaux et tout notre b\u00e9tail resteront dans les villes de Galaad,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "tandis que tes serviteurs, tous \u00e9quip\u00e9s pour la guerre, iront combattre devant l&#39;Eternel conform\u00e9ment \u00e0 la parole de mon seigneur.\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mo\u00efse donna des ordres \u00e0 leur sujet au pr\u00eatre El\u00e9azar, \u00e0 Josu\u00e9, fils de Nun, et aux chefs de famille dans les tribus des Isra\u00e9lites."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Il leur dit: \u00abSi les Gadites et les Rub\u00e9nites passent le Jourdain avec vous, tous \u00e9quip\u00e9s pour combattre devant l&#39;Eternel, et que le pays vous soit soumis, vous leur donnerez en propri\u00e9t\u00e9 la r\u00e9gion de Galaad."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mais s&#39;ils ne marchent pas tout \u00e9quip\u00e9s avec vous, ils s&#39;\u00e9tabliront parmi vous dans le pays de Canaan.\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Les Gadites et les Rub\u00e9nites r\u00e9pondirent: \u00abNous ferons ce que l&#39;Eternel a dit \u00e0 tes serviteurs."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nous passerons tout \u00e9quip\u00e9s devant l&#39;Eternel au pays de Canaan, mais nous poss\u00e9derons notre h\u00e9ritage de ce c\u00f4t\u00e9-ci du Jourdain.\u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mo\u00efse donna aux Gadites et aux Rub\u00e9nites, ainsi qu\u2019\u00e0 la moiti\u00e9 de la tribu de Manass\u00e9, fils de Joseph, le royaume de Sihon, le roi des Amor\u00e9ens, et le royaume d&#39;Og, le roi du Basan. Il leur donna ce pays avec ses villes et les territoires environnants."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Les Gadites reconstruisirent Dibon, Atharoth, Aro\u00ebr,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Athroth-Shophan, Jaezer, Jogbeha,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Beth-Nimra et Beth-Haran, des villes fortifi\u00e9es, et ils firent des enclos pour les troupeaux."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Les Rub\u00e9nites reconstruisirent Hesbon, Eleal\u00e9 et Kirjatha\u00efm,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Nebo et Baal-Meon, dont les noms furent chang\u00e9s, ainsi que Sibma, et ils donn\u00e8rent des noms aux villes qu&#39;ils construisirent."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Les descendants de Makir, fils de Manass\u00e9, attaqu\u00e8rent Galaad et s&#39;en empar\u00e8rent. Ils chass\u00e8rent les Amor\u00e9ens qui s\u2019y trouvaient."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mo\u00efse donna Galaad \u00e0 Makir, fils de Manass\u00e9, qui s&#39;y \u00e9tablit."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ja\u00efr, fils de Manass\u00e9, se mit en marche, prit les villages et les appela \u00abbourgs de Ja\u00efr\u00bb."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Nobach se mit en marche, prit Kenath avec les villes qui en d\u00e9pendaient et l&#39;appela Nobach, d&#39;apr\u00e8s son nom."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Etapes des Isra\u00e9lites pendant leur voyage - Voici les \u00e9tapes que parcoururent les Isra\u00e9lites lorsqu\u2019ils sortirent d&#39;Egypte par corps d&#39;arm\u00e9e, sous la conduite de Mo\u00efse et d&#39;Aaron."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mo\u00efse mit par \u00e9crit leur parcours \u00e9tape par \u00e9tape, d&#39;apr\u00e8s l&#39;ordre de l&#39;Eternel. Voici les \u00e9tapes de leur parcours."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ils partirent de Rams\u00e8s le premier mois, le quinzi\u00e8me jour du premier mois. Le lendemain de la P\u00e2que, les Isra\u00e9lites sortirent ouvertement, \u00e0 la vue de tous les Egyptiens,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "tandis que les Egyptiens enterraient ceux que l&#39;Eternel avait tu\u00e9s parmi eux, tous les premiers-n\u00e9s. L&#39;Eternel avait aussi exerc\u00e9 des jugements contre leurs dieux."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Les Isra\u00e9lites partirent de Rams\u00e8s et camp\u00e8rent \u00e0 Succoth."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ils partirent de Succoth et camp\u00e8rent \u00e0 Etham, qui est situ\u00e9 \u00e0 l&#39;extr\u00e9mit\u00e9 du d\u00e9sert."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ils partirent d&#39;Etham, revinrent vers Pi-Hahiroth, vis-\u00e0-vis de Baal-Tsephon, et camp\u00e8rent devant Migdol."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ils partirent de devant Pi-Hahiroth et travers\u00e8rent la mer pour prendre la direction du d\u00e9sert. Ils firent trois journ\u00e9es de marche dans le d\u00e9sert d&#39;Etham et camp\u00e8rent \u00e0 Mara."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ils partirent de Mara et arriv\u00e8rent \u00e0 Elim, o\u00f9 il y avait 12 sources d&#39;eau et 70 palmiers. Ce fut l\u00e0 qu&#39;ils camp\u00e8rent."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ils partirent d&#39;Elim et camp\u00e8rent pr\u00e8s de la mer des Roseaux."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ils partirent de la mer des Roseaux et camp\u00e8rent dans le d\u00e9sert de Sin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ils partirent du d\u00e9sert de Sin et camp\u00e8rent \u00e0 Dophka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ils partirent de Dophka et camp\u00e8rent \u00e0 Alush."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ils partirent d&#39;Alush et camp\u00e8rent \u00e0 Rephidim, o\u00f9 le peuple ne trouva pas d&#39;eau \u00e0 boire."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ils partirent de Rephidim et camp\u00e8rent dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ils partirent du d\u00e9sert du Sina\u00ef et camp\u00e8rent \u00e0 Kibroth-Hattaava."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ils partirent de Kibroth-Hattaava et camp\u00e8rent \u00e0 Hats\u00e9roth."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ils partirent de Hats\u00e9roth et camp\u00e8rent \u00e0 Rithma."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ils partirent de Rithma et camp\u00e8rent \u00e0 Rimmon-P\u00e9rets."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ils partirent de Rimmon-P\u00e9rets et camp\u00e8rent \u00e0 Libna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ils partirent de Libna et camp\u00e8rent \u00e0 Rissa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ils partirent de Rissa et camp\u00e8rent \u00e0 Keh\u00e9latha."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ils partirent de Keh\u00e9latha et camp\u00e8rent \u00e0 la montagne de Shapher."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ils partirent de la montagne de Shapher et camp\u00e8rent \u00e0 Harada."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ils partirent de Harada et camp\u00e8rent \u00e0 Makh\u00e9loth."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ils partirent de Makh\u00e9loth et camp\u00e8rent \u00e0 Tahath."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ils partirent de Tahath et camp\u00e8rent \u00e0 Tarach."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ils partirent de Tarach et camp\u00e8rent \u00e0 Mithka."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ils partirent de Mithka et camp\u00e8rent \u00e0 Hashmona."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ils partirent de Hashmona et camp\u00e8rent \u00e0 Mos\u00e9roth."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ils partirent de Mos\u00e9roth et camp\u00e8rent \u00e0 Ben\u00e9-Jaakan."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ils partirent de Ben\u00e9-Jaakan et camp\u00e8rent \u00e0 Hor-Guidgad."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ils partirent de Hor-Guidgad et camp\u00e8rent \u00e0 Jothbatha."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ils partirent de Jothbatha et camp\u00e8rent \u00e0 Abrona."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ils partirent d&#39;Abrona et camp\u00e8rent \u00e0 Etsjon-Gu\u00e9ber."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ils partirent d&#39;Etsjon-Gu\u00e9ber et camp\u00e8rent dans le d\u00e9sert de Tsin, c&#39;est-\u00e0-dire \u00e0 Kad\u00e8s."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ils partirent de Kad\u00e8s et camp\u00e8rent au mont Hor, \u00e0 l&#39;extr\u00e9mit\u00e9 du pays d&#39;Edom."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Le pr\u00eatre Aaron monta sur le mont Hor, suivant l&#39;ordre de l&#39;Eternel, et il y mourut. C\u2019\u00e9tait la quaranti\u00e8me ann\u00e9e apr\u00e8s que les Isra\u00e9lites \u00e9taient sortis d&#39;Egypte, le premier jour du cinqui\u00e8me mois."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Aaron \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de 123 ans lorsqu&#39;il mourut sur le mont Hor."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Le roi d&#39;Arad, un Canan\u00e9en qui habitait le sud du pays de Canaan, apprit l&#39;arriv\u00e9e des Isra\u00e9lites."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ils partirent du mont Hor et camp\u00e8rent \u00e0 Tsalmona."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ils partirent de Tsalmona et camp\u00e8rent \u00e0 Punon."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ils partirent de Punon et camp\u00e8rent \u00e0 Oboth."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ils partirent d&#39;Oboth et camp\u00e8rent \u00e0 Ijj\u00e9-Abarim, sur la fronti\u00e8re de Moab."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ils partirent d&#39;Ijj\u00e9-Abarim et camp\u00e8rent \u00e0 Dibon-Gad."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ils partirent de Dibon-Gad et camp\u00e8rent \u00e0 Almon-Diblatha\u00efm."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ils partirent d&#39;Almon-Diblatha\u00efm et camp\u00e8rent sur les montagnes d&#39;Abarim, devant Nebo."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ils partirent des montagnes d&#39;Abarim et camp\u00e8rent dans les plaines de Moab, pr\u00e8s du Jourdain, vis-\u00e0-vis de J\u00e9richo."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ils camp\u00e8rent pr\u00e8s du Jourdain, depuis Beth-Jeshimoth jusqu&#39;\u00e0 Abel-Sittim, dans les plaines de Moab."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Loi pour la conqu\u00eate de Canaan - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse dans les plaines de Moab, pr\u00e8s du Jourdain, vis-\u00e0-vis de J\u00e9richo:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00abTransmets ces instructions aux Isra\u00e9lites: Lorsque vous aurez pass\u00e9 le Jourdain et que vous serez entr\u00e9s dans le pays de Canaan,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "vous chasserez devant vous tous les habitants du pays. Vous d\u00e9truirez toutes leurs idoles en pierre et en m\u00e9tal fondu, et vous \u00e9liminerez tous leurs hauts lieux."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Vous prendrez possession du pays et vous vous y \u00e9tablirez, car je vous ai donn\u00e9 ce pays pour qu&#39;il soit votre propri\u00e9t\u00e9."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Vous partagerez le pays en tirant au sort en fonction de vos clans. A ceux qui sont plus nombreux vous donnerez une portion plus grande, et \u00e0 ceux qui sont moins nombreux vous donnerez une portion plus petite. Chacun poss\u00e9dera ce qui lui sera attribu\u00e9 par tirage au sort. Vous le recevrez en propri\u00e9t\u00e9 selon les tribus de vos anc\u00eatres."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mais si vous ne chassez pas les habitants du pays devant vous, ceux d&#39;entre eux que vous aurez laiss\u00e9s deviendront des \u00e9pines dans vos yeux et des pointes dans vos c\u00f4tes, ils seront vos ennemis dans le pays o\u00f9 vous allez vous \u00e9tablir."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Alors je vous traiterai comme j&#39;avais d\u00e9cid\u00e9 de les traiter eux.\u00bb"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Instructions pour le partage du pays - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abDonne l\u2019ordre suivant aux Isra\u00e9lites: Quand vous serez entr\u00e9s dans le pays de Canaan, ce pays deviendra votre h\u00e9ritage. C\u2019est le pays de Canaan dont voici les limites."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00bbLe c\u00f4t\u00e9 sud commencera au d\u00e9sert de Tsin pr\u00e8s d&#39;Edom. Ainsi, votre fronti\u00e8re sud partira de l&#39;extr\u00e9mit\u00e9 de la mer Morte, \u00e0 l\u2019est."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elle tournera au sud de la mont\u00e9e d&#39;Akrabbim, passera par Tsin et s&#39;\u00e9tendra jusqu&#39;au sud de Kad\u00e8s-Barn\u00e9a. Elle continuera par Hatsar-Addar et passera vers Atsmon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Depuis Atsmon, elle tournera jusqu&#39;au torrent d&#39;Egypte pour aboutir \u00e0 la mer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00bbVotre fronti\u00e8re ouest sera la mer M\u00e9diterran\u00e9e: ce sera votre fronti\u00e8re \u00e0 l&#39;ouest."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00bbVoici quelle sera votre fronti\u00e8re nord: \u00e0 partir de la M\u00e9diterran\u00e9e, vous la tracerez jusqu&#39;au mont Hor;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "depuis le mont Hor, vous la ferez passer par Hamath et arriver \u00e0 Tsedad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elle continuera par Ziphron pour aboutir \u00e0 Hatsar-Enan: ce sera votre fronti\u00e8re au nord."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00bbVous tracerez votre fronti\u00e8re est de Hatsar-Enan \u00e0 Shepham."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elle descendra de Shepham vers Ribla, \u00e0 l&#39;est d&#39;A\u00efn. Elle descendra et s&#39;\u00e9tendra le long du lac de G\u00e9n\u00e9sareth, \u00e0 l&#39;est."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elle descendra encore vers le Jourdain pour aboutir \u00e0 la mer Morte. Tel sera votre pays avec ses fronti\u00e8res tout autour.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mo\u00efse transmit cet ordre aux Isra\u00e9lites en ajoutant: \u00abVoil\u00e0 le pays que vous partagerez par tirage au sort et que l&#39;Eternel a d\u00e9cid\u00e9 de donner aux neuf tribus et demie."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En effet, la tribu des Rub\u00e9nites et celle des Gadites ont re\u00e7u leur h\u00e9ritage en fonction de leur famille. La demi-tribu de Manass\u00e9 a aussi re\u00e7u son h\u00e9ritage."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ces deux tribus et demie ont re\u00e7u leur h\u00e9ritage de ce c\u00f4t\u00e9-ci du Jourdain, vis-\u00e0-vis de J\u00e9richo, du c\u00f4t\u00e9 est.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00abVoici le nom des hommes qui partageront le pays entre vous: le pr\u00eatre El\u00e9azar et Josu\u00e9, fils de Nun."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vous prendrez aussi un prince de chaque tribu pour faire le partage du pays."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Voici le nom de ces hommes. Pour la tribu de Juda: Caleb, fils de Jephunn\u00e9;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "pour la tribu des Sim\u00e9onites: Samuel, fils d&#39;Ammihud;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pour la tribu de Benjamin: Elidad, fils de Kislon;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pour la tribu des Danites: le prince Buki, fils de Jogli;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pour les fils de Joseph, pour la tribu des Manassites: le prince Hanniel, fils d&#39;Ephod,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "et pour la tribu des Ephra\u00efmites: le prince Kemuel, fils de Shiphtan;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "pour la tribu des Zabulonites: le prince Elitsaphan, fils de Parnac;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "pour la tribu des Issacarites: le prince Paltiel, fils d&#39;Azzan;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "pour la tribu des As\u00e9rites: le prince Ahihud, fils de Shelomi;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "pour la tribu des Nephthalites: le prince Pedahel, fils d&#39;Ammihud.\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tels sont les hommes \u00e0 qui l&#39;Eternel ordonna de partager le pays de Canaan entre les Isra\u00e9lites."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les 48 villes r\u00e9serv\u00e9es aux L\u00e9vites - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse dans les plaines de Moab, pr\u00e8s du Jourdain, vis-\u00e0-vis de J\u00e9richo:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abOrdonne aux Isra\u00e9lites d&#39;accorder aux L\u00e9vites, sur l&#39;h\u00e9ritage qu&#39;eux-m\u00eames poss\u00e9deront, des villes o\u00f9 ils puissent habiter. Vous leur donnerez aussi un territoire autour de ces villes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ils auront les villes pour y habiter et leurs environs seront pour leur b\u00e9tail, pour leurs biens et pour tous leurs animaux."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Les environs des villes que vous donnerez aux L\u00e9vites s\u2019\u00e9tendront sur 500 m\u00e8tres \u00e0 partir du mur de la ville et tout autour."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A l\u2019ext\u00e9rieur de la ville, vous mesurerez 1000 m\u00e8tres pour le c\u00f4t\u00e9 est, 1000 m\u00e8tres pour le c\u00f4t\u00e9 sud, 1000 m\u00e8tres pour le c\u00f4t\u00e9 ouest et 1000 m\u00e8tres pour le c\u00f4t\u00e9 nord. La ville sera au milieu de ce carr\u00e9. Cela formera leur territoire autour des villes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00bbParmi les villes que vous donnerez aux L\u00e9vites, il y aura 6 villes de refuge, o\u00f9 l\u2019auteur d\u2019un homicide pourra s&#39;enfuir, et 42 autres villes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Total des villes que vous donnerez aux L\u00e9vites: 48 villes, avec leurs environs."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Les villes que vous donnerez \u00e9tant prises sur les propri\u00e9t\u00e9s des Isra\u00e9lites, ceux qui en ont le plus en donneront plus et ceux qui en ont moins en donneront moins; chacun donnera une partie de ses villes aux L\u00e9vites proportionnellement \u00e0 l&#39;h\u00e9ritage qu&#39;il poss\u00e9dera.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Les 6 villes de refuge - L&#39;Eternel dit \u00e0 Mo\u00efse:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00abTransmets ces instructions aux Isra\u00e9lites: Lorsque vous aurez pass\u00e9 le Jourdain et que vous serez entr\u00e9s dans le pays de Canaan,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "vous vous \u00e9tablirez des villes qui vous servent de villes de refuge. L\u2019auteur d\u2019un homicide, celui qui aura tu\u00e9 quelqu\u2019un involontairement, pourra s&#39;y enfuir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ces villes vous serviront de refuge contre le vengeur du sang, afin que l\u2019auteur de l\u2019homicide ne soit pas mis \u00e0 mort avant d&#39;avoir comparu devant l&#39;assembl\u00e9e pour \u00eatre jug\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Parmi les villes que vous donnerez, 6 vous serviront de villes de refuge."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vous donnerez 3 villes de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain et 3 dans le pays de Canaan. Ce seront des villes de refuge."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ces 6 villes serviront de refuge aux Isra\u00e9lites, \u00e0 l&#39;\u00e9tranger et \u00e0 l\u2019immigr\u00e9 qui se trouve parmi vous. L\u00e0 pourra s&#39;enfuir tout homme qui aura tu\u00e9 quelqu&#39;un involontairement."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bbSi un homme frappe son prochain avec un instrument de fer et que mort s\u2019ensuive, c&#39;est un meurtrier. Le meurtrier sera puni de mort."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S&#39;il le frappe en tenant \u00e0 la main une pierre qui puisse provoquer la mort et que mort s\u2019ensuive, c&#39;est un meurtrier. Le meurtrier sera puni de mort."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S&#39;il le frappe en tenant \u00e0 la main un instrument de bois qui puisse provoquer la mort et que mort s\u2019ensuive, c&#39;est un meurtrier. Le meurtrier sera puni de mort."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Le vengeur du sang fera mourir le meurtrier; quand il le rencontrera, il le tuera."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Si un homme pousse son prochain par haine envers lui ou jette quelque chose sur lui avec pr\u00e9m\u00e9ditation et que mort s\u2019ensuive,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ou bien s&#39;il le frappe de la main par hostilit\u00e9 envers lui et que mort s\u2019ensuive, celui qui a frapp\u00e9 sera puni de mort, c&#39;est un meurtrier. Le vengeur du sang tuera le meurtrier quand il le rencontrera."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bbMais supposons qu\u2019un homme pousse son prochain par accident et non par hostilit\u00e9 envers lui, ou bien qu&#39;il jette quelque chose sur lui sans pr\u00e9m\u00e9ditation,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ou encore qu&#39;il fasse tomber sur lui sans le voir une pierre qui puisse provoquer la mort, et que mort s\u2019ensuive, alors qu&#39;il n\u2019\u00e9prouvait pas de haine contre l\u2019autre et ne cherchait pas \u00e0 lui faire du mal."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Voici les r\u00e8gles d&#39;apr\u00e8s lesquelles l&#39;assembl\u00e9e jugera entre celui qui a tu\u00e9 et le vengeur du sang."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L&#39;assembl\u00e9e d\u00e9livrera l\u2019auteur de l\u2019homicide de la main du vengeur du sang et le fera retourner dans la ville de refuge o\u00f9 il s&#39;\u00e9tait enfui. Il y restera jusqu&#39;\u00e0 la mort du grand-pr\u00eatre qu&#39;on a consacr\u00e9 par onction avec l&#39;huile sainte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Si l\u2019auteur de l\u2019homicide quitte le territoire de la ville de refuge o\u00f9 il s&#39;est enfui"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "et que le vengeur du sang le rencontre \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du territoire de la ville de refuge et le tue, il ne sera pas coupable de meurtre."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En effet, l\u2019auteur de l\u2019homicide doit rester dans sa ville de refuge jusqu&#39;\u00e0 la mort du grand-pr\u00eatre. Ce n\u2019est qu\u2019apr\u00e8s la mort du grand-pr\u00eatre qu\u2019il pourra retourner dans sa propri\u00e9t\u00e9."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbVoici les prescriptions relatives au droit et valables pour vous au fil des g\u00e9n\u00e9rations, o\u00f9 que vous habitiez."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00bbSi un homme en tue un autre, c\u2019est sur la d\u00e9position de plusieurs t\u00e9moins qu\u2019on le mettra \u00e0 mort. Un seul t\u00e9moin ne suffira pas pour faire condamner quelqu\u2019un \u00e0 mort."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00bbVous n&#39;accepterez pas de ran\u00e7on en \u00e9change de la vie d&#39;un meurtrier qui m\u00e9rite la mort: il sera puni de mort."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vous n&#39;accepterez pas de ran\u00e7on qui lui permette de s&#39;enfuir dans sa ville de refuge et de retourner habiter ailleurs dans le pays apr\u00e8s la mort du pr\u00eatre."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vous ne souillerez pas le pays o\u00f9 vous serez. En effet, le sang souille le pays. La seule fa\u00e7on pour le pays d\u2019expier le sang qui y sera vers\u00e9 sera de verser le sang du meurtrier."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vous ne rendrez pas impur le pays o\u00f9 vous allez vous installer et au milieu duquel j&#39;habiterai, car je suis l&#39;Eternel, qui habite au milieu des Isra\u00e9lites.\u00bb"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Compl\u00e9ment \u00e0 la loi sur l&#39;h\u00e9ritage - Les chefs de famille des clans issus de Galaad, fils de Makir et petit-fils de Manass\u00e9, qui faisaient partie des clans des descendants de Joseph, s&#39;approch\u00e8rent et parl\u00e8rent devant Mo\u00efse et devant les princes, les chefs de famille des Isra\u00e9lites."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ils dirent: \u00abL&#39;Eternel t\u2019a ordonn\u00e9, seigneur, de donner par tirage au sort le pays en h\u00e9ritage aux Isra\u00e9lites. Seigneur, tu as aussi re\u00e7u de l&#39;Eternel l&#39;ordre de donner l&#39;h\u00e9ritage de Tselophchad, notre fr\u00e8re, \u00e0 ses filles."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cependant, si elles se marient \u00e0 un membre d&#39;une autre tribu des Isra\u00e9lites, leur h\u00e9ritage sera retir\u00e9 de l&#39;h\u00e9ritage de nos anc\u00eatres et ajout\u00e9 \u00e0 celui de la tribu \u00e0 laquelle elles appartiendront. Ainsi l&#39;h\u00e9ritage qui nous est attribu\u00e9 par tirage au sort sera diminu\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Et quand viendra le moment du jubil\u00e9 pour les Isra\u00e9lites, leur h\u00e9ritage sera ajout\u00e9 \u00e0 celui de la tribu \u00e0 laquelle elles appartiendront et il sera retir\u00e9 de celui de la tribu de nos anc\u00eatres.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sur l\u2019ordre de l\u2019Eternel, Mo\u00efse transmit aux Isra\u00e9lites les instructions suivantes: \u00abLa tribu des descendants de Joseph a raison."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Voici ce que l&#39;Eternel ordonne au sujet des filles de Tselophchad: elles pourront se marier \u00e0 qui elles voudront, pourvu que ce soit dans un clan de la tribu de leur p\u00e8re."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aucun h\u00e9ritage parmi les Isra\u00e9lites ne passera d&#39;une tribu \u00e0 une autre; au contraire, les Isra\u00e9lites s&#39;attacheront chacun \u00e0 l&#39;h\u00e9ritage de la tribu de ses anc\u00eatres."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Et toute fille qui poss\u00e9derait un h\u00e9ritage dans les tribus des Isra\u00e9lites se mariera \u00e0 un membre d&#39;un clan de la tribu de son p\u00e8re, afin que les Isra\u00e9lites poss\u00e8dent chacun l&#39;h\u00e9ritage de leurs anc\u00eatres."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aucun h\u00e9ritage ne passera d&#39;une tribu \u00e0 une autre; les tribus des Isra\u00e9lites s&#39;attacheront chacune \u00e0 son h\u00e9ritage.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Les filles de Tselophchad se conform\u00e8rent \u00e0 l&#39;ordre que l&#39;Eternel avait donn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Machla, Thirtsa, Hogla, Milca et Noa, filles de Tselophchad, \u00e9pous\u00e8rent les fils de leurs oncles."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elles se mari\u00e8rent dans les clans des descendants de Manass\u00e9, fils de Joseph, et leur h\u00e9ritage resta dans la tribu \u00e0 laquelle appartenait le clan de leur p\u00e8re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tels sont les commandements et les r\u00e8gles que l&#39;Eternel donna aux Isra\u00e9lites par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse dans les plaines de Moab, pr\u00e8s du Jourdain, vis-\u00e0-vis de J\u00e9richo."
                }
            }
        }
    }
}