{
    "version": "SG21",
    "book_name": "Philippians",
    "book_nr": "50",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salutation et louange - De la part de Paul et Timoth\u00e9e, serviteurs de J\u00e9sus-Christ, \u00e0 tous les saints en J\u00e9sus-Christ qui sont \u00e0 Philippes, aux responsables et aux diacres:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "que la gr\u00e2ce et la paix vous soient donn\u00e9es de la part de Dieu notre P\u00e8re et du Seigneur J\u00e9sus-Christ!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Je dis \u00e0 mon Dieu ma reconnaissance de tout le souvenir que j\u2019ai de vous."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dans toutes mes pri\u00e8res pour vous tous, je ne cesse d\u2019exprimer ma joie"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e0 cause de la part que vous prenez \u00e0 l&#39;Evangile depuis le premier jour jusqu&#39;\u00e0 maintenant."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Je suis persuad\u00e9 que celui qui a commenc\u00e9 en vous cette bonne \u0153uvre la poursuivra jusqu\u2019\u00e0 son terme, jusqu&#39;au jour de J\u00e9sus-Christ."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il est juste que je pense cela de vous tous parce que je vous porte dans mon c\u0153ur, vous qui participez tous \u00e0 la m\u00eame gr\u00e2ce que moi, aussi bien dans ma d\u00e9tention que dans la d\u00e9fense et l&#39;affermissement de l&#39;Evangile."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En effet, Dieu m&#39;est t\u00e9moin que je vous ch\u00e9ris tous avec la tendresse de J\u00e9sus-Christ."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Et voici ce que je demande dans mes pri\u00e8res: c\u2019est que votre amour augmente de plus en plus en connaissance et en pleine intelligence"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pour que vous puissiez discerner ce qui est essentiel. Ainsi vous serez purs et irr\u00e9prochables pour le jour de Christ,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "remplis du fruit de justice qui vient par J\u00e9sus-Christ \u00e0 la gloire et \u00e0 la louange de Dieu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nouvelles de Paul - Je d\u00e9sire que vous le sachiez, fr\u00e8res et s\u0153urs, ce qui m&#39;est arriv\u00e9 a plut\u00f4t contribu\u00e9 aux progr\u00e8s de l&#39;Evangile."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En effet, dans tout le pr\u00e9toire et partout ailleurs, personne n\u2019ignore que c&#39;est pour Christ que je suis en prison."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Et la plupart des fr\u00e8res et s\u0153urs, encourag\u00e9s dans le Seigneur par mes cha\u00eenes, ont plus d&#39;assurance pour annoncer sans crainte la parole."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Certains, il est vrai, proclament Christ par jalousie, avec un esprit de rivalit\u00e9, mais d&#39;autres le proclament avec de bonnes intentions."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Les uns agissent par amour, sachant que je suis l\u00e0 pour la d\u00e9fense de l&#39;Evangile;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "les autres, anim\u00e9s d&#39;un esprit de rivalit\u00e9, annoncent Christ avec des intentions qui ne sont pas pures et avec la pens\u00e9e d&#39;augmenter les souffrances de ma d\u00e9tention."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Qu&#39;importe? De toute mani\u00e8re, que ce soit pour de mauvaises raisons, que ce soit sinc\u00e8rement, Christ est annonc\u00e9. Je m&#39;en r\u00e9jouis et je m&#39;en r\u00e9jouirai encore,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "car je sais que cela aboutira \u00e0 mon salut, gr\u00e2ce \u00e0 vos pri\u00e8res et \u00e0 l&#39;assistance de l&#39;Esprit de J\u00e9sus-Christ."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Conform\u00e9ment \u00e0 ma ferme attente et \u00e0 mon esp\u00e9rance, je n&#39;aurai honte de rien, mais maintenant comme toujours, la grandeur de Christ sera manifest\u00e9e avec une pleine assurance dans mon corps, soit par ma vie, soit par ma mort."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En effet, Christ est ma vie et mourir repr\u00e9sente un gain."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cependant, s&#39;il est utile pour ma t\u00e2che que je vive ici-bas, je ne saurais dire ce que je dois pr\u00e9f\u00e9rer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Je suis tiraill\u00e9 des deux c\u00f4t\u00e9s: j&#39;ai le d\u00e9sir de m&#39;en aller et d&#39;\u00eatre avec Christ, ce qui est de beaucoup le meilleur,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "mais \u00e0 cause de vous il est plus n\u00e9cessaire que je continue \u00e0 vivre ici-bas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Persuad\u00e9 de cela, je sais que je resterai et demeurerai avec vous tous, pour votre progr\u00e8s et votre joie dans la foi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gr\u00e2ce \u00e0 mon retour aupr\u00e8s de vous, vous aurez alors dans ma personne une raison d\u2019\u00e9prouver encore plus de fiert\u00e9 en J\u00e9sus-Christ."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Appel \u00e0 suivre l\u2019exemple de Christ - Seulement, conduisez-vous d&#39;une mani\u00e8re digne de l&#39;Evangile du Christ. Ainsi, que je vienne vous voir ou que je sois absent, j&#39;entendrai dire de vous que vous tenez ferme dans un m\u00eame esprit, combattant d&#39;un m\u00eame c\u0153ur pour la foi de l&#39;Evangile,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "sans vous laisser effrayer en rien par les adversaires. Pour eux c\u2019est une preuve de perdition, mais pour vous de salut, et cela vient de Dieu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En effet, il vous a \u00e9t\u00e9 fait la gr\u00e2ce non seulement de croire en Christ, mais encore de souffrir pour lui"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "en menant le m\u00eame combat que celui que vous m&#39;avez vu mener et que, vous l&#39;apprenez maintenant, je m\u00e8ne encore."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u2019il y a donc de l\u2019encouragement en Christ, s&#39;il y a de la consolation dans l&#39;amour, s&#39;il y a une communion de l\u2019Esprit, s&#39;il y a de la tendresse et de la compassion,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "rendez ma joie parfaite en vivant en plein accord. Ayez un m\u00eame amour, un m\u00eame c\u0153ur, une unit\u00e9 de pens\u00e9e."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne faites rien par esprit de rivalit\u00e9 ou par d\u00e9sir d\u2019une gloire sans valeur, mais avec humilit\u00e9 consid\u00e9rez les autres comme sup\u00e9rieurs \u00e0 vous-m\u00eames."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Que chacun de vous, au lieu de regarder \u00e0 ses propres int\u00e9r\u00eats, regarde aussi \u00e0 ceux des autres."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Que votre attitude soit identique \u00e0 celle de J\u00e9sus-Christ:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "lui qui est de condition divine, il n&#39;a pas regard\u00e9 son \u00e9galit\u00e9 avec Dieu comme un butin \u00e0 pr\u00e9server,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mais il s&#39;est d\u00e9pouill\u00e9 lui-m\u00eame en prenant une condition de serviteur, en devenant semblable aux \u00eatres humains. Reconnu comme un simple homme,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "il s&#39;est humili\u00e9 lui-m\u00eame en faisant preuve d\u2019ob\u00e9issance jusqu&#39;\u00e0 la mort, m\u00eame la mort sur la croix."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C&#39;est aussi pourquoi Dieu l&#39;a \u00e9lev\u00e9 \u00e0 la plus haute place et lui a donn\u00e9 le nom qui est au-dessus de tout nom"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "afin qu&#39;au nom de J\u00e9sus chacun plie le genou dans le ciel, sur la terre et sous la terre"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "et que toute langue reconnaisse que J\u00e9sus-Christ est le Seigneur, \u00e0 la gloire de Dieu le P\u00e8re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ainsi, mes bien-aim\u00e9s, vous qui avez toujours ob\u00e9i, non seulement quand j&#39;\u00e9tais pr\u00e9sent, mais bien plus encore maintenant que je suis absent, mettez en \u0153uvre votre salut avec crainte et profond respect."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En effet, c&#39;est Dieu qui produit en vous le vouloir et le faire pour son projet bienveillant."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Faites tout sans murmures ni contestations"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "afin d&#39;\u00eatre irr\u00e9prochables et purs, des enfants de Dieu sans d\u00e9faut au milieu d&#39;une g\u00e9n\u00e9ration perverse et corrompue. C\u2019est comme des flambeaux dans le monde que vous brillez parmi eux"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "en portant la parole de vie. Je pourrai alors \u00eatre fier, le jour de Christ, de n&#39;avoir pas couru ni travaill\u00e9 pour rien."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Et m\u00eame si mon sang doit couler pour le sacrifice et le service de votre foi, j\u2019en suis heureux et je me r\u00e9jouis avec vous tous."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vous aussi, soyez de m\u00eame heureux et r\u00e9jouissez-vous avec moi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Envoi \u00e0 Philippes de Timoth\u00e9e et d&#39;Epaphrodite - J&#39;esp\u00e8re dans le Seigneur J\u00e9sus vous envoyer bient\u00f4t Timoth\u00e9e afin d&#39;\u00eatre moi-m\u00eame encourag\u00e9 par les nouvelles que j\u2019aurai de vous,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "car je n&#39;ai personne qui partage mes sentiments pour prendre vraiment votre situation \u00e0 c\u0153ur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tous, en effet, cherchent leurs propres int\u00e9r\u00eats, et non ceux de J\u00e9sus-Christ."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vous savez que Timoth\u00e9e a fait ses preuves en se consacrant au service de l&#39;Evangile avec moi comme un enfant avec son p\u00e8re."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J&#39;esp\u00e8re donc vous l&#39;envoyer d\u00e8s que je serai au clair sur ma situation."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Et j&#39;ai confiance dans le Seigneur que moi aussi, je viendrai bient\u00f4t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J&#39;ai cependant estim\u00e9 n\u00e9cessaire de vous renvoyer mon fr\u00e8re Epaphrodite, mon collaborateur et mon compagnon de combat, que vous aviez envoy\u00e9 afin de pourvoir \u00e0 mes besoins."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Il d\u00e9sirait vous revoir tous et se tourmentait parce que vous aviez appris sa maladie."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Il a \u00e9t\u00e9 malade en effet, tout pr\u00e8s de la mort, mais Dieu a eu piti\u00e9 de lui, et non seulement de lui mais aussi de moi, afin que je n&#39;aie pas tristesse sur tristesse."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Je m\u2019empresse donc de le renvoyer pour que vous puissiez vous r\u00e9jouir de le revoir et que je sois moi-m\u00eame moins triste."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Accueillez-le dans le Seigneur avec une joie sans r\u00e9serve et ayez de l\u2019estime pour de tels hommes."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En effet, c&#39;est pour l&#39;\u0153uvre de Christ qu&#39;il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e8s de la mort; il a risqu\u00e9 sa vie afin de vous remplacer dans le service que vous ne pouviez pas me rendre."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Appel \u00e0 suivre l\u2019exemple de Paul - Maintenant donc, mes fr\u00e8res et s\u0153urs, r\u00e9jouissez-vous dans le Seigneur! Je n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 vous \u00e9crire les m\u00eames choses, et cela contribue \u00e0 votre s\u00e9curit\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Faites attention aux chiens, faites attention aux mauvais ouvriers, faites attention aux faux circoncis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En effet, les vrais circoncis, c&#39;est nous, qui rendons notre culte \u00e0 Dieu par l&#39;Esprit de Dieu, qui pla\u00e7ons notre fiert\u00e9 en J\u00e9sus-Christ et qui ne mettons pas notre confiance dans notre condition."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pourtant, moi-m\u00eame je pourrais mettre ma confiance dans ma condition. Si quelqu&#39;un croit pouvoir se confier dans sa condition, je le peux plus encore:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "j\u2019ai \u00e9t\u00e9 circoncis le huiti\u00e8me jour, je suis issu du peuple d&#39;Isra\u00ebl, de la tribu de Benjamin, h\u00e9breu n\u00e9 d&#39;H\u00e9breux; en ce qui concerne la loi, j\u2019\u00e9tais pharisien;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "du point de vue du z\u00e8le, j\u2019\u00e9tais pers\u00e9cuteur de l&#39;Eglise; par rapport \u00e0 la justice de la loi, j\u2019\u00e9tais irr\u00e9prochable."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mais ces qualit\u00e9s qui \u00e9taient pour moi des gains, je les ai regard\u00e9es comme une perte \u00e0 cause de Christ."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Et je consid\u00e8re m\u00eame tout comme une perte \u00e0 cause du bien supr\u00eame qu\u2019est la connaissance de J\u00e9sus-Christ mon Seigneur. A cause de lui je me suis laiss\u00e9 d\u00e9pouiller de tout et je consid\u00e8re tout cela comme des ordures afin de gagner Christ"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "et d&#39;\u00eatre trouv\u00e9 en lui non avec ma justice, celle qui vient de la loi, mais avec celle qui s&#39;obtient par la foi en Christ, la justice qui vient de Dieu et qui est fond\u00e9e sur la foi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ainsi je conna\u00eetrai Christ, la puissance de sa r\u00e9surrection et la communion \u00e0 ses souffrances en devenant conforme \u00e0 lui dans sa mort"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "pour parvenir, d\u2019une mani\u00e8re ou d\u2019une autre, \u00e0 la r\u00e9surrection des morts."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ce n&#39;est pas que j&#39;aie d\u00e9j\u00e0 remport\u00e9 le prix ou que j&#39;aie d\u00e9j\u00e0 atteint la perfection, mais je cours pour t\u00e2cher de m\u2019en emparer, puisque de moi aussi, J\u00e9sus-Christ s\u2019est empar\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fr\u00e8res et s\u0153urs, je n\u2019estime pas m\u2019en \u00eatre moi-m\u00eame d\u00e9j\u00e0 empar\u00e9, mais je fais une chose: oubliant ce qui est derri\u00e8re et me portant vers ce qui est devant,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "je cours vers le but pour remporter le prix de l\u2019appel c\u00e9leste de Dieu en J\u00e9sus-Christ."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nous tous donc qui sommes m\u00fbrs, adoptons cette attitude et, si vous \u00eates d&#39;un autre avis sur un point, Dieu vous \u00e9clairera aussi l\u00e0-dessus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Seulement, l\u00e0 o\u00f9 nous en sommes, marchons dans la m\u00eame direction [et vivons en plein accord]."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Soyez tous mes imitateurs, fr\u00e8res et s\u0153urs, et portez les regards sur ceux qui se conduisent suivant le mod\u00e8le que vous avez en nous."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En effet, beaucoup se conduisent en ennemis de la croix de Christ; je vous ai souvent parl\u00e9 d\u2019eux, et je le fais maintenant encore en pleurant."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Leur fin, c\u2019est la perdition; ils ont pour dieu leur ventre, ils mettent leur gloire dans ce qui fait leur honte, ils ne pensent qu\u2019aux r\u00e9alit\u00e9s de ce monde."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quant \u00e0 nous, notre droit de cit\u00e9 est dans le ciel, d&#39;o\u00f9 nous attendons aussi comme Sauveur le Seigneur J\u00e9sus-Christ."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Il transformera notre corps de mis\u00e8re pour le rendre conforme \u00e0 son corps glorieux par le pouvoir qu\u2019il a de tout soumettre \u00e0 son autorit\u00e9."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi, mes tr\u00e8s chers fr\u00e8res et s\u0153urs que je d\u00e9sire tant revoir, vous qui \u00eates ma joie et ma couronne, tenez ferme dans le Seigneur, mes bien-aim\u00e9s!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Recommandations diverses - J&#39;encourage Evodie et Syntyche \u00e0 vivre en plein accord dans le Seigneur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Toi aussi, mon fid\u00e8le coll\u00e8gue, je te demande de les aider, elles qui ont combattu pour l&#39;Evangile avec moi ainsi qu\u2019avec Cl\u00e9ment et mes autres collaborateurs dont le nom figure dans le livre de vie."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "R\u00e9jouissez-vous toujours dans le Seigneur! Je le r\u00e9p\u00e8te: r\u00e9jouissez-vous!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Que votre douceur soit connue de tous les hommes. Le Seigneur est proche."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne vous inqui\u00e9tez de rien, mais en toute chose faites conna\u00eetre vos besoins \u00e0 Dieu par des pri\u00e8res et des supplications, dans une attitude de reconnaissance."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Et la paix de Dieu, qui d\u00e9passe tout ce que l\u2019on peut comprendre, gardera votre c\u0153ur et vos pens\u00e9es en J\u00e9sus-Christ."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Enfin, fr\u00e8res et s\u0153urs, portez vos pens\u00e9es sur tout ce qui est vrai, tout ce qui est honorable, tout ce qui est juste, tout ce qui est pur, tout ce qui est digne d&#39;\u00eatre aim\u00e9, tout ce qui m\u00e9rite l&#39;approbation, ce qui est synonyme de qualit\u00e9 morale et ce qui est digne de louange."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ce que vous avez appris, re\u00e7u et entendu de moi et ce que vous avez vu en moi, mettez-le en pratique. Et le Dieu de la paix sera avec vous."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Reconnaissance et salutations - J&#39;ai \u00e9prouv\u00e9 une grande joie dans le Seigneur de ce que vous avez enfin pu renouveler l\u2019expression de votre int\u00e9r\u00eat pour moi. Vous y pensiez bien, mais l&#39;occasion vous manquait."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ce n&#39;est pas \u00e0 cause de mes besoins que je dis cela, car j&#39;ai appris \u00e0 \u00eatre satisfait de ma situation."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Je sais vivre dans la pauvret\u00e9 et je sais vivre dans l&#39;abondance. Partout et en toutes circonstances j&#39;ai appris \u00e0 \u00eatre rassasi\u00e9 et \u00e0 avoir faim, \u00e0 \u00eatre dans l&#39;abondance et \u00e0 \u00eatre dans le besoin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Je peux tout par celui qui me fortifie, [Christ]."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cependant vous avez bien fait de prendre part \u00e0 ma d\u00e9tresse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vous le savez vous-m\u00eames, Philippiens, au d\u00e9but de la pr\u00e9dication de l\u2019Evangile, lorsque j&#39;ai quitt\u00e9 la Mac\u00e9doine, aucune Eglise n\u2019a pris part avec moi \u00e0 un tel \u00e9change de contributions. Vous avez \u00e9t\u00e9 les seuls \u00e0 le faire:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e0 Thessalonique d\u00e9j\u00e0, et \u00e0 plus d\u2019une reprise, vous m&#39;avez envoy\u00e9 de quoi pourvoir \u00e0 mes besoins."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ce n&#39;est pas que je recherche les dons, mais je d\u00e9sire qu\u2019un fruit abondant soit port\u00e9 sur votre compte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J&#39;ai tout re\u00e7u et je suis dans l&#39;abondance. J&#39;ai \u00e9t\u00e9 combl\u00e9 en recevant d\u2019Epaphrodite ce que vous m\u2019avez envoy\u00e9 comme un parfum de bonne odeur, un sacrifice que Dieu accepte et qui lui est agr\u00e9able."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Et mon Dieu pourvoira \u00e0 tous vos besoins conform\u00e9ment \u00e0 sa richesse, avec gloire, en J\u00e9sus-Christ."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A notre Dieu et P\u00e8re soit la gloire aux si\u00e8cles des si\u00e8cles! Amen!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Saluez chacun des saints en J\u00e9sus-Christ. Les fr\u00e8res qui sont avec moi vous saluent."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tous les saints vous saluent, en particulier ceux de l\u2019entourage de l\u2019empereur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Que la gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus-Christ soit avec vous tous!"
                }
            }
        }
    }
}