{
    "version": "SG21",
    "book_name": "Romans",
    "book_nr": "45",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Une justice obtenue par la foi 1.1\u20138.39 Salutation et louange - De la part de Paul, serviteur de J\u00e9sus-Christ, appel\u00e9 \u00e0 \u00eatre ap\u00f4tre, mis \u00e0 part pour annoncer l&#39;Evangile de Dieu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2013 Cet Evangile, Dieu l\u2019avait promis auparavant par ses proph\u00e8tes dans les saintes Ecritures."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Il concerne son Fils qui, en tant qu\u2019homme, est n\u00e9 de la descendance de David"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "et qui, du point de vue de l&#39;Esprit saint, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 Fils de Dieu avec puissance par sa r\u00e9surrection: J\u00e9sus-Christ notre Seigneur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C&#39;est par lui que nous avons re\u00e7u la gr\u00e2ce d\u2019exercer le minist\u00e8re d\u2019ap\u00f4tre pour conduire en son nom des hommes de toutes les nations \u00e0 l&#39;ob\u00e9issance de la foi;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "et vous en faites partie vous aussi, qui avez \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s par J\u00e9sus-Christ. \u2013"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A tous ceux qui sont \u00e0 Rome bien-aim\u00e9s de Dieu, appel\u00e9s \u00e0 \u00eatre saints: que la gr\u00e2ce et la paix vous soient donn\u00e9es de la part de Dieu notre P\u00e8re et du Seigneur J\u00e9sus-Christ!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tout d&#39;abord, je dis \u00e0 mon Dieu par J\u00e9sus-Christ toute ma reconnaissance au sujet de vous tous parce que dans le monde entier on parle de votre foi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dieu, que je sers de tout mon c\u0153ur en annon\u00e7ant l&#39;Evangile de son Fils, m&#39;est t\u00e9moin que je fais sans cesse mention de vous dans mes pri\u00e8res."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Constamment je lui demande d&#39;avoir enfin, dans le cadre de sa volont\u00e9, le bonheur d&#39;aller chez vous."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Je d\u00e9sire en effet vous voir pour vous communiquer un don spirituel afin que vous soyez affermis,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ou plut\u00f4t afin que nous soyons encourag\u00e9s ensemble chez vous par la foi qui nous est commune, \u00e0 vous et \u00e0 moi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Je ne veux pas que vous ignoriez, fr\u00e8res et s\u0153urs, que j&#39;ai souvent form\u00e9 le projet d&#39;aller vous voir afin de r\u00e9colter du fruit parmi vous tout comme parmi les autres nations, mais j&#39;en ai \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 jusqu&#39;ici."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Je me dois \u00e0 tous, civilis\u00e9s ou non, sages ou ignorants."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ainsi j&#39;ai un vif d\u00e9sir de vous annoncer aussi l&#39;Evangile, \u00e0 vous qui \u00eates \u00e0 Rome."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En effet, je n&#39;ai pas honte de l&#39;Evangile [de Christ]: c\u2019est la puissance de Dieu pour le salut de tout homme qui croit, du Juif d\u2019abord, mais aussi du non-Juif."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En effet, c\u2019est l&#39;Evangile qui r\u00e9v\u00e8le la justice de Dieu par la foi et pour la foi, comme cela est \u00e9crit: Le juste vivra par la foi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Culpabilit\u00e9 des non-Juifs - La col\u00e8re de Dieu se r\u00e9v\u00e8le du ciel contre toute impi\u00e9t\u00e9 et toute injustice des hommes qui par leur injustice tiennent la v\u00e9rit\u00e9 prisonni\u00e8re,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "car ce qu&#39;on peut conna\u00eetre de Dieu est \u00e9vident pour eux, puisque Dieu le leur a fait conna\u00eetre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En effet, les perfections invisibles de Dieu, sa puissance \u00e9ternelle et sa divinit\u00e9, se voient depuis la cr\u00e9ation du monde, elles se comprennent par ce qu\u2019il a fait. Ils sont donc inexcusables,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "puisque tout en connaissant Dieu, ils ne lui ont pas donn\u00e9 la gloire qu\u2019il m\u00e9ritait en tant que Dieu et ne lui ont pas montr\u00e9 de reconnaissance; au contraire, ils se sont \u00e9gar\u00e9s dans leurs raisonnements et leur c\u0153ur sans intelligence a \u00e9t\u00e9 plong\u00e9 dans les t\u00e9n\u00e8bres."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ils se vantent d&#39;\u00eatre sages, mais ils sont devenus fous,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "et ils ont remplac\u00e9 la gloire du Dieu incorruptible par des images qui repr\u00e9sentent l&#39;homme corruptible, des oiseaux, des quadrup\u00e8des et des reptiles."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi Dieu les a livr\u00e9s \u00e0 l&#39;impuret\u00e9 par les d\u00e9sirs de leur c\u0153ur, de sorte qu&#39;ils d\u00e9shonorent eux-m\u00eames leur propre corps,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "eux qui ont remplac\u00e9 la v\u00e9rit\u00e9 de Dieu par le mensonge et qui ont ador\u00e9 et servi la cr\u00e9ature au lieu du Cr\u00e9ateur, qui est b\u00e9ni \u00e9ternellement. Amen!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C&#39;est pour cette raison que Dieu les a livr\u00e9s \u00e0 des passions d\u00e9shonorantes: leurs femmes ont remplac\u00e9 les rapports sexuels naturels par des relations contre nature;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "de m\u00eame, les hommes ont abandonn\u00e9 les rapports naturels avec la femme et se sont enflamm\u00e9s dans leurs d\u00e9sirs les uns pour les autres; ils ont commis homme avec homme des actes scandaleux et ont re\u00e7u en eux-m\u00eames le salaire que m\u00e9ritait leur \u00e9garement."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Comme ils n&#39;ont pas jug\u00e9 bon de conna\u00eetre Dieu, Dieu les a livr\u00e9s \u00e0 leur intelligence d\u00e9r\u00e9gl\u00e9e, de sorte qu&#39;ils commettent des actes indignes."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ils sont remplis de toute sorte d&#39;injustice, [d\u2019immoralit\u00e9 sexuelle,] de m\u00e9chancet\u00e9, de soif de poss\u00e9der et de mal. Leur \u00eatre est plein d&#39;envie, de meurtres, de querelles, de ruses, de fraudes et de perversit\u00e9. Rapporteurs,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ils sont aussi m\u00e9disants, ennemis de Dieu, arrogants, orgueilleux, vantards, ing\u00e9nieux pour faire le mal, rebelles \u00e0 leurs parents."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e9pourvus d\u2019intelligence, de loyaut\u00e9, d\u2019affection, ils sont [irr\u00e9conciliables,] sans piti\u00e9."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Et bien qu&#39;ils connaissent le verdict de Dieu d\u00e9clarant dignes de mort les auteurs de tels actes, non seulement ils les commettent, mais encore ils approuvent ceux qui agissent de m\u00eame."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Qui que tu sois, homme, toi qui juges, tu es donc inexcusable. En effet, en jugeant les autres tu te condamnes toi-m\u00eame, puisque toi qui juges tu agis comme eux."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nous savons que le jugement de Dieu contre ceux qui agissent ainsi est conforme \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Et penses-tu, toi qui juges les auteurs de tels actes et qui les fais aussi, que tu \u00e9chapperas au jugement de Dieu?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ou m\u00e9prises-tu les richesses de sa bont\u00e9, de sa patience et de sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 en ne reconnaissant pas que la bont\u00e9 de Dieu te pousse \u00e0 changer d\u2019attitude?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Par ton endurcissement et ton refus de te repentir, tu t&#39;amasses un tr\u00e9sor de col\u00e8re pour le jour o\u00f9 Dieu r\u00e9v\u00e9lera sa col\u00e8re et son juste jugement."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Il traitera chacun conform\u00e9ment \u00e0 ses actes:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e0 ceux qui, par leur pers\u00e9v\u00e9rance \u00e0 faire le bien, recherchent l&#39;honneur, la gloire et l&#39;incorruptibilit\u00e9, il donnera la vie \u00e9ternelle;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "mais il r\u00e9serve son indignation et sa col\u00e8re \u00e0 ceux qui, par esprit de r\u00e9volte, rejettent la v\u00e9rit\u00e9 et ob\u00e9issent \u00e0 l&#39;injustice."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La d\u00e9tresse et l\u2019angoisse atteindront tout \u00eatre humain qui fait le mal, le Juif d\u2019abord, mais aussi le non-Juif."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La gloire, l\u2019honneur et la paix seront pour tout homme qui fait le bien, le Juif d\u2019abord, mais aussi le non-Juif,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "car devant Dieu il n&#39;y a pas de favoritisme."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tous ceux qui ont p\u00e9ch\u00e9 sans la loi p\u00e9riront aussi sans la loi, et tous ceux qui ont p\u00e9ch\u00e9 sous la loi seront jug\u00e9s au moyen de la loi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En effet, ce ne sont pas ceux qui \u00e9coutent la loi qui sont justes devant Dieu, mais ce sont ceux qui la mettent en pratique qui seront d\u00e9clar\u00e9s justes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quand des non-Juifs qui n&#39;ont pas la loi font naturellement ce que prescrit la loi, ils se tiennent lieu de loi \u00e0 eux-m\u00eames, bien qu&#39;ils n&#39;aient pas la loi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ils montrent que l&#39;\u0153uvre de la loi est \u00e9crite dans leur c\u0153ur, car leur conscience en rend t\u00e9moignage et leurs pens\u00e9es les accusent ou les d\u00e9fendent tour \u00e0 tour."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C&#39;est ce qui para\u00eetra le jour o\u00f9, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019Evangile que je pr\u00eache, Dieu jugera par J\u00e9sus-Christ le comportement secret des hommes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Culpabilit\u00e9 des Juifs - Toi qui te donnes le nom de Juif, tu te reposes sur la loi, tu places ta fiert\u00e9 dans ton Dieu,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "tu connais sa volont\u00e9 et tu discernes ce qui est important, car tu es instruit par la loi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tu es convaincu d&#39;\u00eatre le conducteur des aveugles, la lumi\u00e8re de ceux qui sont dans les t\u00e9n\u00e8bres,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "l&#39;\u00e9ducateur des ignorants, le ma\u00eetre des enfants parce que tu poss\u00e8des dans la loi l&#39;expression de la connaissance et de la v\u00e9rit\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Toi donc qui enseignes les autres, tu ne t&#39;enseignes pas toi-m\u00eame! Toi qui pr\u00eaches de ne pas voler, tu voles!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Toi qui dis de ne pas commettre d&#39;adult\u00e8re, tu commets l&#39;adult\u00e8re! Toi qui as les idoles en horreur, tu pilles les temples!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Toi qui places ta fiert\u00e9 dans la loi, tu d\u00e9shonores Dieu en la transgressant!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En effet, le nom de Dieu est blasph\u00e9m\u00e9 parmi les nations \u00e0 cause de vous, comme cela est \u00e9crit."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Certes, la circoncision est utile si tu mets en pratique la loi; mais si tu la violes, ta circoncision devient incirconcision."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Si donc l&#39;incirconcis respecte les commandements de la loi, son incirconcision ne sera-t-elle pas compt\u00e9e comme circoncision?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ainsi, l&#39;homme qui accomplit la loi sans \u00eatre circoncis physiquement ne te condamnera-t-il pas, toi qui la transgresses tout en ayant la loi \u00e9crite et la circoncision?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Le Juif, ce n&#39;est pas celui qui en a l\u2019apparence, et la circoncision, ce n&#39;est pas celle qui est visible dans le corps."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mais le Juif, c&#39;est celui qui l&#39;est int\u00e9rieurement, et la circoncision, c&#39;est celle du c\u0153ur, accomplie par l&#39;Esprit et non par la loi \u00e9crite. La louange que re\u00e7oit ce Juif ne vient pas des hommes, mais de Dieu."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Quel est donc l&#39;avantage des Juifs ou quelle est l&#39;utilit\u00e9 de la circoncision?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cet avantage est grand de toute mani\u00e8re. Tout d&#39;abord, c\u2019est \u00e0 eux que les paroles r\u00e9v\u00e9l\u00e9es de Dieu ont \u00e9t\u00e9 confi\u00e9es."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que dire si quelques-uns n&#39;ont pas cru? Leur incr\u00e9dulit\u00e9 annulera-t-elle la fid\u00e9lit\u00e9 de Dieu?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Certainement pas! Reconnaissons que Dieu est vrai et tout homme menteur, comme cela est \u00e9crit: Ainsi tu as \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 juste dans tes paroles et tu triomphes dans ton jugement."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mais si notre injustice met en \u00e9vidence la justice de Dieu, que dirons-nous? Dieu est-il injuste quand il d\u00e9cha\u00eene sa col\u00e8re? \u2013 Je parle ici \u00e0 la mani\u00e8re des hommes. \u2013"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Certainement pas! Autrement, comment Dieu pourrait-il juger le monde?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Et si mon mensonge fait d\u2019autant plus \u00e9clater la v\u00e9rit\u00e9 de Dieu pour sa gloire, pourquoi donc serais-je moi-m\u00eame encore jug\u00e9 comme p\u00e9cheur?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Et pourquoi ne ferions-nous pas le mal afin qu&#39;il en r\u00e9sulte du bien? Quelques-uns, pour nous calomnier, pr\u00e9tendent que c\u2019est ce que nous disons. La condamnation de ces gens est juste."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Que dire donc? Sommes-nous sup\u00e9rieurs aux autres? Pas du tout. En effet, nous avons d\u00e9j\u00e0 prouv\u00e9 que Juifs et non-Juifs sont tous sous la domination du p\u00e9ch\u00e9,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "comme cela est \u00e9crit: Il n&#39;y a pas de juste, pas m\u00eame un seul;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "aucun n&#39;est intelligent, aucun ne cherche Dieu;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "tous se sont d\u00e9tourn\u00e9s, ensemble ils se sont pervertis; il n&#39;y en a aucun qui fasse le bien, pas m\u00eame un seul;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "leur gosier est une tombe ouverte, ils se servent de leur langue pour tromper. Ils ont sur les l\u00e8vres un venin de vip\u00e8re;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "leur bouche est pleine de mal\u00e9diction et d&#39;amertume."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Leurs pieds courent pour verser le sang,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "la destruction et le malheur marquent leur passage,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ils ne connaissent pas le chemin de la paix."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Il n\u2019y a aucune crainte de Dieu devant leurs yeux."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Or nous savons que tout ce que dit la loi, c&#39;est \u00e0 ceux qui vivent sous la loi qu&#39;elle le dit, afin que toute bouche soit ferm\u00e9e et que le monde entier soit reconnu coupable devant Dieu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En effet, personne ne sera consid\u00e9r\u00e9 comme juste devant lui sur la base des \u0153uvres de la loi, puisque c&#39;est par l\u2019interm\u00e9diaire de la loi que vient la connaissance du p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e9clar\u00e9s justes par la foi en Christ - Mais maintenant, la justice de Dieu dont t\u00e9moignent la loi et les proph\u00e8tes a \u00e9t\u00e9 manifest\u00e9e ind\u00e9pendamment de la loi:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "c&#39;est la justice de Dieu par la foi en J\u00e9sus-Christ pour tous ceux qui croient. Il n&#39;y a pas de diff\u00e9rence:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "tous ont p\u00e9ch\u00e9 et sont priv\u00e9s de la gloire de Dieu,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "et ils sont gratuitement d\u00e9clar\u00e9s justes par sa gr\u00e2ce, par le moyen de la lib\u00e9ration qui se trouve en J\u00e9sus-Christ."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C&#39;est lui que Dieu a destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre par son sang une victime expiatoire pour ceux qui croiraient. Il d\u00e9montre ainsi sa justice, puisqu&#39;il avait laiss\u00e9 impunis les p\u00e9ch\u00e9s commis auparavant, \u00e0 l\u2019\u00e9poque de sa patience."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Il la d\u00e9montre dans le temps pr\u00e9sent de mani\u00e8re \u00e0 \u00eatre juste tout en d\u00e9clarant juste celui qui a la foi en J\u00e9sus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O\u00f9 est donc la raison de se montrer fier? Elle a \u00e9t\u00e9 exclue. Par quelle loi? Par celle des \u0153uvres? Non, par la loi de la foi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En effet, nous estimons que l&#39;homme est d\u00e9clar\u00e9 juste par la foi, ind\u00e9pendamment des \u0153uvres de la loi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ou bien Dieu est-il seulement le Dieu des Juifs? N&#39;est-il pas aussi celui des non-Juifs? Oui, il est aussi le Dieu des non-Juifs,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "puisqu&#39;il y a un seul Dieu, qui d\u00e9clarera les circoncis justes sur la base de la foi et qui d\u00e9clarera aussi les incirconcis justes au moyen de la foi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cela signifie-t-il donc que, par l\u2019interm\u00e9diaire de la foi, nous annulions la loi? Certainement pas! Au contraire, nous confirmons la loi."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Exemples de justice par la foi dans l\u2019Ancien Testament - Que dirons-nous donc d&#39;Abraham, notre anc\u00eatre? Qu&#39;a-t-il obtenu par ses propres efforts?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Si Abraham a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 comme juste sur la base de ses \u0153uvres, il a de quoi se montrer fier, mais non devant Dieu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En effet, que dit l&#39;Ecriture? Abraham a eu confiance en Dieu et cela lui a \u00e9t\u00e9 compt\u00e9 comme justice."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Or, si quelqu&#39;un accomplit quelque chose, le salaire est port\u00e9 \u00e0 son compte non comme une gr\u00e2ce, mais comme un d\u00fb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Par contre, si quelqu&#39;un ne fait rien mais croit en celui qui d\u00e9clare juste l\u2019impie, sa foi lui est compt\u00e9e comme justice."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De m\u00eame, David exprime le bonheur de l&#39;homme \u00e0 qui Dieu attribue la justice sans les \u0153uvres:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Heureux ceux dont les fautes sont pardonn\u00e9es et dont les p\u00e9ch\u00e9s sont couverts,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "heureux l&#39;homme \u00e0 qui le Seigneur ne tient pas compte de son p\u00e9ch\u00e9!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ce bonheur n&#39;est-il que pour les circoncis, ou bien est-il \u00e9galement pour les incirconcis? En effet, nous disons que la foi d&#39;Abraham lui a \u00e9t\u00e9 compt\u00e9e comme justice."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Quand donc a-t-elle \u00e9t\u00e9 port\u00e9e \u00e0 son compte? Etait-ce apr\u00e8s ou avant sa circoncision? Ce n&#39;\u00e9tait pas apr\u00e8s sa circoncision, mais bien alors qu&#39;il \u00e9tait incirconcis."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Et il a re\u00e7u le signe de la circoncision comme le gage de la justice qu&#39;il avait obtenue par la foi alors qu&#39;il \u00e9tait incirconcis. Il est ainsi le p\u00e8re de tous les incirconcis qui croient, afin que la justice soit aussi port\u00e9e \u00e0 leur compte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Il est aussi le p\u00e8re des circoncis qui ne se contentent pas d\u2019\u00eatre circoncis mais qui marchent aussi sur les traces de la foi de notre anc\u00eatre Abraham quand il \u00e9tait encore incirconcis."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En effet, ce n&#39;est pas par la loi que la promesse de recevoir le monde en h\u00e9ritage a \u00e9t\u00e9 faite \u00e0 Abraham ou \u00e0 sa descendance, mais c&#39;est par la justice de la foi,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "car si l&#39;on devient h\u00e9ritier par la loi, la foi est d\u00e9pourvue de sens et la promesse sans effets."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En fait, la loi produit la col\u00e8re de Dieu, puisque l\u00e0 o\u00f9 il n&#39;y a pas de loi, il n&#39;y a pas non plus de transgression."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C&#39;est donc par la foi que l&#39;on devient h\u00e9ritier, pour que ce soit par gr\u00e2ce et que la promesse soit assur\u00e9e \u00e0 toute la descendance, non seulement \u00e0 celle qui d\u00e9pend de la loi, mais aussi \u00e0 celle qui a la foi d&#39;Abraham. En effet, Abraham est notre p\u00e8re \u00e0 tous, comme cela est d\u2019ailleurs \u00e9crit:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Je t&#39;ai \u00e9tabli p\u00e8re d&#39;un grand nombre de nations. Il est notre p\u00e8re devant le Dieu en qui il a cru, le Dieu qui donne la vie aux morts et appelle ce qui n&#39;existe pas \u00e0 l&#39;existence."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Esp\u00e9rant contre toute esp\u00e9rance, Abraham a cru et est ainsi devenu le p\u00e8re d&#39;un grand nombre de nations, conform\u00e9ment \u00e0 ce qui lui avait \u00e9t\u00e9 dit: Telle sera ta descendance."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sans faiblir dans la foi, il n\u2019a pas consid\u00e9r\u00e9 que son corps \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 us\u00e9, puisqu&#39;il avait pr\u00e8s de 100 ans, ni que Sara n&#39;\u00e9tait plus en \u00e9tat d&#39;avoir des enfants."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Il n\u2019a pas dout\u00e9, par incr\u00e9dulit\u00e9, de la promesse de Dieu, mais il a \u00e9t\u00e9 fortifi\u00e9 par la foi et il a rendu gloire \u00e0 Dieu,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "car il avait la pleine conviction que ce que Dieu promet, il peut aussi l&#39;accomplir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi cela lui a \u00e9t\u00e9 compt\u00e9 comme justice."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Or ce n&#39;est pas pour lui seulement qu&#39;il est \u00e9crit que la foi a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e \u00e0 son compte,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "mais c&#39;est aussi pour nous. Elle sera port\u00e9e \u00e0 notre compte, puisque nous croyons en celui qui a ressuscit\u00e9 J\u00e9sus notre Seigneur,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "lui qui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 cause de nos fautes et qui est ressuscit\u00e9 \u00e0 cause de notre justification."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fruits de la justice obtenue par la foi - Ainsi donc, d\u00e9clar\u00e9s justes sur la base de la foi, nous avons la paix avec Dieu par l\u2019interm\u00e9diaire de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "c&#39;est aussi par son interm\u00e9diaire que nous avons acc\u00e8s par la foi \u00e0 cette gr\u00e2ce, dans laquelle nous tenons ferme, et nous pla\u00e7ons notre fiert\u00e9 dans l&#39;esp\u00e9rance de prendre part \u00e0 la gloire de Dieu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bien plus, nous sommes fiers m\u00eame de nos d\u00e9tresses, sachant que la d\u00e9tresse produit la pers\u00e9v\u00e9rance,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "la pers\u00e9v\u00e9rance la victoire dans l&#39;\u00e9preuve, et la victoire dans l\u2019\u00e9preuve l&#39;esp\u00e9rance."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Or cette esp\u00e9rance ne trompe pas, parce que l&#39;amour de Dieu est d\u00e9vers\u00e9 dans notre c\u0153ur par le Saint-Esprit qui nous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En effet, alors que nous \u00e9tions encore sans force, Christ est mort pour des p\u00e9cheurs au moment fix\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A peine mourrait-on pour un juste; peut-\u00eatre accepterait-on de mourir pour quelqu\u2019un de bien."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mais voici comment Dieu prouve son amour envers nous: alors que nous \u00e9tions encore des p\u00e9cheurs, Christ est mort pour nous."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Puisque nous sommes maintenant consid\u00e9r\u00e9s comme justes gr\u00e2ce \u00e0 son sang, nous serons \u00e0 bien plus forte raison sauv\u00e9s par lui de la col\u00e8re de Dieu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En effet, si nous avons \u00e9t\u00e9 r\u00e9concili\u00e9s avec Dieu gr\u00e2ce \u00e0 la mort de son Fils lorsque nous \u00e9tions ses ennemis, nous serons \u00e0 bien plus forte raison sauv\u00e9s par sa vie maintenant que nous sommes r\u00e9concili\u00e9s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bien plus, nous pla\u00e7ons notre fiert\u00e9 en Dieu par notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, par qui maintenant nous avons re\u00e7u la r\u00e9conciliation."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi, de m\u00eame que par un seul homme le p\u00e9ch\u00e9 est entr\u00e9 dans le monde, et par le p\u00e9ch\u00e9 la mort, de m\u00eame la mort a atteint tous les hommes parce que tous ont p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En effet, avant que la loi ne soit donn\u00e9e, le p\u00e9ch\u00e9 \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 dans le monde. Or, le p\u00e9ch\u00e9 n&#39;est pas pris en compte quand il n&#39;y a pas de loi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pourtant la mort a r\u00e9gn\u00e9 depuis Adam jusqu&#39;\u00e0 Mo\u00efse, m\u00eame sur ceux qui n&#39;avaient pas p\u00e9ch\u00e9 par une transgression semblable \u00e0 celle d&#39;Adam, qui est l&#39;image de celui qui devait venir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais il y a une diff\u00e9rence entre le don gratuit et la faute. En effet, si beaucoup sont morts par la faute d&#39;un seul, la gr\u00e2ce de Dieu et le don de la gr\u00e2ce qui vient d&#39;un seul homme, J\u00e9sus-Christ, ont bien plus abondamment \u00e9t\u00e9 d\u00e9vers\u00e9s sur beaucoup."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Et il y a une diff\u00e9rence entre ce don et les cons\u00e9quences du p\u00e9ch\u00e9 d&#39;un seul. En effet, c&#39;est apr\u00e8s un seul p\u00e9ch\u00e9 que le jugement a entra\u00een\u00e9 la condamnation, tandis que le don gratuit entra\u00eene l\u2019acquittement apr\u00e8s un grand nombre de fautes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Si par un seul homme, par la faute d&#39;un seul, la mort a r\u00e9gn\u00e9, ceux qui re\u00e7oivent avec abondance la gr\u00e2ce et le don de la justice r\u00e9gneront \u00e0 bien plus forte raison dans la vie par J\u00e9sus-Christ lui seul."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ainsi donc, de m\u00eame que par une seule faute la condamnation a atteint tous les hommes, de m\u00eame par un seul acte d\u2019acquittement la justification qui donne la vie s&#39;\u00e9tend \u00e0 tous les hommes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En effet, tout comme par la d\u00e9sob\u00e9issance d&#39;un seul homme beaucoup ont \u00e9t\u00e9 rendus p\u00e9cheurs, beaucoup seront rendus justes par l&#39;ob\u00e9issance d&#39;un seul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u2019intervention de la loi a entra\u00een\u00e9 la multiplication des fautes, mais l\u00e0 o\u00f9 le p\u00e9ch\u00e9 s\u2019est multipli\u00e9, la gr\u00e2ce a surabond\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ainsi, de m\u00eame que le p\u00e9ch\u00e9 a r\u00e9gn\u00e9 par la mort, de m\u00eame la gr\u00e2ce r\u00e8gne par la justice pour la vie \u00e9ternelle, par J\u00e9sus-Christ notre Seigneur."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le p\u00e9ch\u00e9 et la gr\u00e2ce - Que dirons-nous donc? Allons-nous persister dans le p\u00e9ch\u00e9 afin que la gr\u00e2ce se multiplie?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Certainement pas! Nous qui sommes morts pour le p\u00e9ch\u00e9, comment pourrions-nous encore vivre dans le p\u00e9ch\u00e9?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ignorez-vous que nous tous qui avons \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s en J\u00e9sus-Christ, c&#39;est en sa mort que nous avons \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Par le bapt\u00eame en sa mort nous avons donc \u00e9t\u00e9 ensevelis avec lui afin que, comme Christ est ressuscit\u00e9 par la gloire du P\u00e8re, de m\u00eame nous aussi nous menions une vie nouvelle."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En effet, si nous avons \u00e9t\u00e9 unis \u00e0 lui par une mort semblable \u00e0 la sienne, nous le serons aussi par une r\u00e9surrection semblable \u00e0 la sienne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nous savons que notre vieil homme a \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 avec lui afin que le corps du p\u00e9ch\u00e9 soit r\u00e9duit \u00e0 l&#39;impuissance et qu\u2019ainsi nous ne soyons plus esclaves du p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En effet, celui qui est mort est lib\u00e9r\u00e9 du p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Or, si nous sommes morts avec Christ, nous croyons que nous vivrons aussi avec lui,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "car nous savons que Christ ressuscit\u00e9 ne meurt plus; la mort n&#39;a plus de pouvoir sur lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Christ est mort, et c\u2019est pour le p\u00e9ch\u00e9 qu\u2019il est mort une fois pour toutes; maintenant qu&#39;il est vivant, c&#39;est pour Dieu qu&#39;il vit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De la m\u00eame mani\u00e8re, vous aussi, consid\u00e9rez-vous comme morts pour le p\u00e9ch\u00e9 et comme vivants pour Dieu en J\u00e9sus-Christ [notre Seigneur]."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Que le p\u00e9ch\u00e9 ne r\u00e8gne donc plus dans votre corps mortel pour vous soumettre \u00e0 lui par ses d\u00e9sirs."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne mettez plus vos membres au service du p\u00e9ch\u00e9 comme des instruments de l&#39;injustice, mais au contraire livrez-vous vous-m\u00eames \u00e0 Dieu comme des morts revenus \u00e0 la vie et mettez vos membres \u00e0 son service comme des instruments de la justice."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En effet, le p\u00e9ch\u00e9 n\u2019aura pas de pouvoir sur vous, puisque vous n\u2019\u00eates plus sous la loi mais sous la gr\u00e2ce."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quoi donc! Allons-nous p\u00e9cher parce que nous ne sommes pas sous la loi mais sous la gr\u00e2ce? Certainement pas!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne savez-vous pas que si vous vous livrez \u00e0 quelqu&#39;un comme esclaves pour lui ob\u00e9ir, vous \u00eates les esclaves du ma\u00eetre \u00e0 qui vous ob\u00e9issez, soit du p\u00e9ch\u00e9 qui conduit \u00e0 la mort, soit de l&#39;ob\u00e9issance qui conduit \u00e0 la justice?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mais que Dieu soit remerci\u00e9: alors que vous \u00e9tiez esclaves du p\u00e9ch\u00e9, vous avez ob\u00e9i de tout c\u0153ur au mod\u00e8le d&#39;enseignement auquel vous avez \u00e9t\u00e9 confi\u00e9s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Et une fois lib\u00e9r\u00e9s du p\u00e9ch\u00e9, vous \u00eates devenus esclaves de la justice."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2013 Je parle \u00e0 la mani\u00e8re des hommes, \u00e0 cause de votre faiblesse naturelle. \u2013 De m\u00eame que vous avez mis vos membres comme esclaves au service de l&#39;impuret\u00e9 et de l\u2019injustice pour arriver \u00e0 plus d&#39;injustice, de m\u00eame maintenant, mettez vos membres comme esclaves au service de la justice pour progresser dans la saintet\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En effet, lorsque vous \u00e9tiez esclaves du p\u00e9ch\u00e9, vous \u00e9tiez libres par rapport \u00e0 la justice."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Quels fruits portiez-vous alors? Des fruits dont vous avez honte aujourd&#39;hui, car leur fin, c\u2019est la mort."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais maintenant que vous avez \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s du p\u00e9ch\u00e9 et que vous \u00eates devenus esclaves de Dieu, vous avez pour fruit la progression dans la saintet\u00e9 et pour fin la vie \u00e9ternelle."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En effet, le salaire du p\u00e9ch\u00e9, c&#39;est la mort, mais le don gratuit de Dieu, c&#39;est la vie \u00e9ternelle en J\u00e9sus-Christ notre Seigneur."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le p\u00e9ch\u00e9 et la loi - Ignorez-vous, fr\u00e8res et s\u0153urs \u2013 je parle ici \u00e0 des gens qui connaissent la loi \u2013 que la loi n&#39;exerce son pouvoir sur l&#39;homme qu&#39;aussi longtemps qu&#39;il vit?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ainsi, une femme mari\u00e9e est li\u00e9e par la loi \u00e0 son mari tant qu&#39;il est vivant, mais si son mari meurt, elle est d\u00e9gag\u00e9e de la loi qui la liait \u00e0 lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Si donc elle devient la femme d&#39;un autre homme du vivant de son mari, elle sera consid\u00e9r\u00e9e comme adult\u00e8re. Mais si son mari meurt, elle est lib\u00e9r\u00e9e de cette loi, de sorte qu&#39;elle n&#39;est pas adult\u00e8re en devenant la femme d&#39;un autre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De m\u00eame, mes fr\u00e8res et s\u0153urs, vous aussi vous avez \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 mort par rapport \u00e0 la loi \u00e0 travers le corps de Christ pour appartenir \u00e0 un autre, \u00e0 celui qui est ressuscit\u00e9 afin que nous portions des fruits pour Dieu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En effet, lorsque nous \u00e9tions livr\u00e9s \u00e0 notre nature propre, les passions p\u00e9cheresses \u00e9veill\u00e9es par la loi agissaient dans nos membres, de sorte que nous portions des fruits pour la mort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mais maintenant nous avons \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s de la loi, car nous sommes morts \u00e0 ce qui nous retenait prisonniers, de sorte que nous servons sous le r\u00e9gime nouveau de l&#39;Esprit et non sous le r\u00e9gime p\u00e9rim\u00e9 de la loi \u00e9crite."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Que dirons-nous donc? La loi est-elle p\u00e9ch\u00e9? Certainement pas! Mais je n&#39;ai connu le p\u00e9ch\u00e9 que par l\u2019interm\u00e9diaire de la loi. En effet, je n&#39;aurais pas su ce qu&#39;est la convoitise si la loi n&#39;avait pas dit: Tu ne convoiteras pas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saisissant l&#39;occasion offerte par ce commandement, le p\u00e9ch\u00e9 a produit en moi toutes sortes de d\u00e9sirs. En effet, sans loi le p\u00e9ch\u00e9 est mort."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pour ma part, sans la loi, je vivais autrefois; mais quand le commandement est venu, le p\u00e9ch\u00e9 a repris vie et moi, je suis mort."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Il s&#39;est trouv\u00e9 que le commandement qui devait conduire \u00e0 la vie m&#39;a conduit \u00e0 la mort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En effet, le p\u00e9ch\u00e9, saisissant l&#39;occasion offerte par le commandement, m&#39;a tromp\u00e9 et par lui m&#39;a donn\u00e9 la mort."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ainsi donc, la loi est sainte, et le commandement est saint, juste et bon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ce qui est bon est-il donc devenu synonyme de mort pour moi? Certainement pas! Au contraire, c\u2019est la faute du p\u00e9ch\u00e9. Il s&#39;est manifest\u00e9 comme p\u00e9ch\u00e9 en me donnant la mort par ce qui est bon, et ainsi, par l\u2019interm\u00e9diaire du commandement, il montre son caract\u00e8re extr\u00eamement mauvais."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nous savons, en effet, que la loi est spirituelle; mais moi, je suis marqu\u00e9 par ma nature, vendu au p\u00e9ch\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Je ne comprends pas ce que je fais: je ne fais pas ce que je veux et je fais ce que je d\u00e9teste."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Or, si je fais ce que je ne veux pas, je reconnais par l\u00e0 que la loi est bonne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En r\u00e9alit\u00e9, ce n&#39;est plus moi qui agis ainsi, mais le p\u00e9ch\u00e9 qui habite en moi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En effet, je sais que le bien n&#39;habite pas en moi, c&#39;est-\u00e0-dire dans ma nature propre: j\u2019ai la volont\u00e9 de faire le bien, mais je ne parviens pas \u00e0 l\u2019accomplir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En effet, je ne fais pas le bien que je veux mais je fais au contraire le mal que je ne veux pas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Or, si je fais ce que je ne veux pas, ce n&#39;est plus moi qui le fais, mais le p\u00e9ch\u00e9 qui habite en moi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Je d\u00e9couvre donc cette loi: alors que je veux faire le bien, c\u2019est le mal qui est \u00e0 ma port\u00e9e."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En effet, je prends plaisir \u00e0 la loi de Dieu, dans mon \u00eatre int\u00e9rieur,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mais je constate qu\u2019il y a dans mes membres une autre loi; elle lutte contre la loi de mon intelligence et me rend prisonnier de la loi du p\u00e9ch\u00e9 qui est dans mes membres."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Malheureux \u00eatre humain que je suis! Qui me d\u00e9livrera de ce corps de mort?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u2019en remercie Dieu, c\u2019est possible par J\u00e9sus-Christ notre Seigneur. Ainsi donc, par mon intelligence, je suis esclave de la loi de Dieu, mais par ma nature propre je suis esclave de la loi du p\u00e9ch\u00e9."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La vie anim\u00e9e par l&#39;Esprit - Il n&#39;y a donc maintenant aucune condamnation pour ceux qui sont en J\u00e9sus-Christ, [qui ne vivent pas conform\u00e9ment \u00e0 leur nature propre mais conform\u00e9ment \u00e0 l&#39;Esprit]."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En effet, la loi de l&#39;Esprit qui donne la vie en J\u00e9sus-Christ m&#39;a lib\u00e9r\u00e9 de la loi du p\u00e9ch\u00e9 et de la mort,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "car ce qui \u00e9tait impossible \u00e0 la loi parce que la nature humaine la rendait impuissante, Dieu l&#39;a fait: il a condamn\u00e9 le p\u00e9ch\u00e9 dans la nature humaine en envoyant \u00e0 cause du p\u00e9ch\u00e9 son propre Fils dans une nature semblable \u00e0 celle de l&#39;homme p\u00e9cheur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ainsi, la justice r\u00e9clam\u00e9e par la loi est accomplie en nous qui vivons non conform\u00e9ment \u00e0 notre nature propre mais conform\u00e9ment \u00e0 l&#39;Esprit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En effet, ceux qui se conforment \u00e0 leur nature propre se pr\u00e9occupent des r\u00e9alit\u00e9s de la nature humaine, tandis que ceux qui se conforment \u00e0 l&#39;Esprit sont pr\u00e9occup\u00e9s par ce qui est de l&#39;Esprit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De fait, la nature humaine tend vers la mort, tandis que l&#39;Esprit tend vers la vie et la paix."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En effet, la nature humaine tend \u00e0 la r\u00e9volte contre Dieu, parce qu&#39;elle ne se soumet pas \u00e0 la loi de Dieu et qu&#39;elle n\u2019en est m\u00eame pas capable."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Or, ceux qui sont anim\u00e9s par leur nature propre ne peuvent pas plaire \u00e0 Dieu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Quant \u00e0 vous, vous n\u2019\u00eates pas anim\u00e9s par votre nature propre mais par l&#39;Esprit, si du moins l&#39;Esprit de Dieu habite en vous. Si quelqu&#39;un n&#39;a pas l&#39;Esprit de Christ, il ne lui appartient pas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Et si Christ est en vous, votre corps, il est vrai, est mort \u00e0 cause du p\u00e9ch\u00e9, mais votre esprit est vie \u00e0 cause de la justice."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Et si l&#39;Esprit de celui qui a ressuscit\u00e9 J\u00e9sus habite en vous, celui qui a ressuscit\u00e9 Christ rendra aussi la vie \u00e0 votre corps mortel par son Esprit qui habite en vous."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ainsi donc, fr\u00e8res et s\u0153urs, nous avons une dette, mais pas envers notre nature propre pour nous conformer \u00e0 ses exigences."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Si vous vivez en vous conformant \u00e0 votre nature propre, vous allez mourir, mais si par l&#39;Esprit vous faites mourir les mani\u00e8res d\u2019agir du corps, vous vivrez."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En effet, tous ceux qui sont conduits par l&#39;Esprit de Dieu sont fils de Dieu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Et vous n&#39;avez pas re\u00e7u un esprit d&#39;esclavage pour \u00eatre encore dans la crainte, mais vous avez re\u00e7u un Esprit d&#39;adoption, par lequel nous crions: \u00abAbba! P\u00e8re!\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L&#39;Esprit lui-m\u00eame rend t\u00e9moignage \u00e0 notre esprit que nous sommes enfants de Dieu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Or, si nous sommes enfants, nous sommes aussi h\u00e9ritiers: h\u00e9ritiers de Dieu et coh\u00e9ritiers de Christ, si toutefois nous souffrons avec lui afin de prendre aussi part \u00e0 sa gloire."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J&#39;estime que les souffrances du moment pr\u00e9sent ne sont pas dignes d\u2019\u00eatre compar\u00e9es \u00e0 la gloire qui va \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9e pour nous."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De fait, la cr\u00e9ation attend avec un ardent d\u00e9sir la r\u00e9v\u00e9lation des fils de Dieu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En effet, la cr\u00e9ation a \u00e9t\u00e9 soumise \u00e0 l\u2019inconsistance, non de son propre gr\u00e9, mais \u00e0 cause de celui qui l&#39;y a soumise."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Toutefois, elle a l&#39;esp\u00e9rance d&#39;\u00eatre elle aussi lib\u00e9r\u00e9e de l&#39;esclavage de la corruption pour prendre part \u00e0 la glorieuse libert\u00e9 des enfants de Dieu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Or nous savons que, jusqu&#39;\u00e0 maintenant, la cr\u00e9ation tout enti\u00e8re soupire et souffre les douleurs de l&#39;accouchement."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Et ce n&#39;est pas elle seule qui soupire, mais nous aussi, qui avons pourtant dans l\u2019Esprit un avant-go\u00fbt de cet avenir, nous soupirons en nous-m\u00eames en attendant l&#39;adoption, la lib\u00e9ration de notre corps."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En effet, c&#39;est en esp\u00e9rance que nous avons \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s. Or l&#39;esp\u00e9rance qu&#39;on voit n&#39;est plus de l&#39;esp\u00e9rance: ce que l&#39;on voit, peut-on l&#39;esp\u00e9rer encore?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mais si nous esp\u00e9rons ce que nous ne voyons pas, nous l&#39;attendons avec pers\u00e9v\u00e9rance."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De m\u00eame l&#39;Esprit aussi nous vient en aide dans notre faiblesse. En effet, nous ne savons pas ce qu&#39;il convient de demander dans nos pri\u00e8res, mais l&#39;Esprit lui-m\u00eame interc\u00e8de [pour nous] par des soupirs que les mots ne peuvent exprimer."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Et Dieu qui examine les c\u0153urs sait quelle est la pens\u00e9e de l&#39;Esprit, parce que c&#39;est en accord avec lui qu&#39;il interc\u00e8de en faveur des saints."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du reste, nous savons que tout contribue au bien de ceux qui aiment Dieu, de ceux qui sont appel\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 son plan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En effet, ceux qu&#39;il a connus d&#39;avance, il les a aussi pr\u00e9destin\u00e9s \u00e0 devenir conformes \u00e0 l&#39;image de son Fils, afin que celui-ci soit le premier-n\u00e9 d\u2019un grand nombre de fr\u00e8res."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ceux qu&#39;il a pr\u00e9destin\u00e9s, il les a aussi appel\u00e9s; ceux qu&#39;il a appel\u00e9s, il les a aussi d\u00e9clar\u00e9s justes; et ceux qu&#39;il a d\u00e9clar\u00e9s justes, il leur a aussi accord\u00e9 la gloire."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Que dirons-nous donc de plus? Si Dieu est pour nous, qui sera contre nous?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Lui qui n&#39;a pas \u00e9pargn\u00e9 son propre Fils mais l&#39;a donn\u00e9 pour nous tous, comment ne nous accorderait-il pas aussi tout avec lui?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Qui accusera ceux que Dieu a choisis? C&#39;est Dieu qui les d\u00e9clare justes!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Qui les condamnera? [J\u00e9sus-]Christ est mort, bien plus, il est ressuscit\u00e9, il est \u00e0 la droite de Dieu et il interc\u00e8de pour nous!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Qui nous s\u00e9parera de l&#39;amour de Christ? Serait-ce la d\u00e9tresse, l&#39;angoisse, la pers\u00e9cution, la faim, le d\u00e9nuement, le danger ou l&#39;\u00e9p\u00e9e?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De fait, il est \u00e9crit: C&#39;est \u00e0 cause de toi qu&#39;on nous met \u00e0 mort \u00e0 longueur de journ\u00e9e, qu&#39;on nous consid\u00e8re comme des brebis destin\u00e9es \u00e0 la boucherie."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Au contraire, dans tout cela nous sommes plus que vainqueurs gr\u00e2ce \u00e0 celui qui nous a aim\u00e9s."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En effet, j&#39;ai l&#39;assurance que ni la mort ni la vie, ni les anges ni les dominations, ni le pr\u00e9sent ni l&#39;avenir, ni les puissances,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "ni la hauteur, ni la profondeur, ni aucune autre cr\u00e9ature ne pourra nous s\u00e9parer de l&#39;amour de Dieu manifest\u00e9 en J\u00e9sus-Christ notre Seigneur."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isra\u00ebl et les non-Juifs dans le plan de Dieu 9.1\u201311.36 Isra\u00ebl et la promesse de Dieu - Je dis la v\u00e9rit\u00e9 en Christ, je ne mens pas, ma conscience m&#39;en rend t\u00e9moignage par le Saint-Esprit:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "j&#39;\u00e9prouve une grande tristesse et j&#39;ai dans le c\u0153ur un chagrin continuel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oui, je voudrais \u00eatre moi-m\u00eame maudit et s\u00e9par\u00e9 de Christ pour mes fr\u00e8res, mes propres compatriotes,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "les Isra\u00e9lites; c&#39;est \u00e0 eux qu&#39;appartiennent l&#39;adoption, la gloire, les alliances, la loi, le culte, les promesses"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "et les patriarches; c&#39;est d&#39;eux que le Christ est issu dans son humanit\u00e9, lui qui est au-dessus de tout, Dieu b\u00e9ni \u00e9ternellement. Amen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ce n&#39;est pas que la parole de Dieu soit sans effet. Non, car ceux qui sont issus d&#39;Isra\u00ebl ne sont pas tous Isra\u00ebl,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "et bien qu&#39;\u00e9tant de la descendance d&#39;Abraham, ils ne sont pas tous ses enfants. Au contraire, il est dit: C&#39;est par Isaac qu\u2019une descendance te sera assur\u00e9e."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cela signifie que ce ne sont pas les descendants simplement biologiques qui sont enfants de Dieu, mais que ce sont les enfants de la promesse qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme sa descendance."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La parole que voici \u00e9tait en effet une promesse: Je reviendrai \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque et Sara aura un fils."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De plus, tel a aussi \u00e9t\u00e9 le cas pour Rebecca qui a eu des enfants d&#39;un seul homme, notre anc\u00eatre Isaac:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "les enfants n&#39;\u00e9taient pas encore n\u00e9s et n&#39;avaient donc fait ni bien ni mal \u2013 afin que le plan de Dieu subsiste, conform\u00e9ment \u00e0 son choix et sans d\u00e9pendre des \u0153uvres mais de celui qui appelle \u2013"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "quand il a \u00e9t\u00e9 dit \u00e0 Rebecca: L&#39;a\u00een\u00e9 sera asservi au plus jeune. De m\u00eame, il est \u00e9crit:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J&#39;ai aim\u00e9 Jacob et j&#39;ai d\u00e9test\u00e9 Esa\u00fc."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Que dirons-nous donc? Dieu serait-il injuste? Certainement pas!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En effet, il dit \u00e0 Mo\u00efse: Je ferai gr\u00e2ce \u00e0 qui je veux faire gr\u00e2ce, et j&#39;aurai compassion de qui je veux avoir compassion."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ainsi donc, cela ne d\u00e9pend ni de la volont\u00e9 ni des efforts de l\u2019homme, mais de Dieu qui fait gr\u00e2ce."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L&#39;Ecriture dit en effet au pharaon: Voil\u00e0 pourquoi je t&#39;ai suscit\u00e9: c&#39;est pour montrer en toi ma puissance et afin que mon nom soit proclam\u00e9 sur toute la terre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ainsi, Dieu fait gr\u00e2ce \u00e0 qui il veut et il endurcit qui il veut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tu me diras: \u00abPourquoi fait-il [donc] encore des reproches? Qui peut en effet r\u00e9sister \u00e0 sa volont\u00e9?\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mais toi, homme, qui es-tu pour entrer en contestation avec Dieu? L\u2019objet dira-t-il \u00e0 celui qui l&#39;a fa\u00e7onn\u00e9: \u00abPourquoi m&#39;as-tu fait ainsi?\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Le potier n&#39;est-il pas le ma\u00eetre de l&#39;argile pour faire avec la m\u00eame p\u00e2te un ustensile d\u2019un usage noble et un ustensile d\u2019un usage m\u00e9prisable?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Que dire si Dieu, voulant montrer sa col\u00e8re et faire conna\u00eetre sa puissance, a support\u00e9 avec une grande patience des vases de col\u00e8re tout pr\u00eats pour la perdition?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Et que dire s&#39;il a voulu faire conna\u00eetre la richesse de sa gloire envers des vases de compassion qu&#39;il a d&#39;avance pr\u00e9par\u00e9s pour la gloire?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ainsi il nous a appel\u00e9s non seulement d&#39;entre les Juifs, mais encore d&#39;entre les non-Juifs."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C&#39;est aussi ce qu&#39;il dit dans le livre d&#39;Os\u00e9e: J&#39;appellerai \u2018mon peuple\u2019 celui qui n&#39;\u00e9tait pas mon peuple, et \u2018bien-aim\u00e9e\u2019 celle qui n&#39;\u00e9tait pas la bien-aim\u00e9e."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Et l\u00e0 o\u00f9 on leur disait: \u2018Vous n&#39;\u00eates pas mon peuple\u2019, ils seront appel\u00e9s fils du Dieu vivant."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Esa\u00efe, de son c\u00f4t\u00e9, s&#39;\u00e9crie au sujet d&#39;Isra\u00ebl: M\u00eame si les Isra\u00e9lites, de par leur nombre, \u00e9taient pareils au sable de la mer, un reste seulement sera sauv\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En effet, le Seigneur accomplira pleinement et rapidement sa parole [avec justice, en effet le Seigneur accomplira rapidement sa parole] sur la terre."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Et comme Esa\u00efe l&#39;avait pr\u00e9dit, si le Seigneur de l\u2019univers ne nous avait pas laiss\u00e9 une descendance, nous serions devenus comme Sodome, nous aurions \u00e9t\u00e9 semblables \u00e0 Gomorrhe."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u2019erreur d\u2019Isra\u00ebl - Que dirons-nous donc? Des non-Juifs qui ne recherchaient pas la justice ont obtenu la justice, celle qui vient de la foi,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "tandis qu&#39;Isra\u00ebl, qui cherchait une loi de justice, n&#39;est pas parvenu \u00e0 cette loi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pourquoi? Parce qu&#39;Isra\u00ebl l&#39;a cherch\u00e9e non par la foi, mais par les \u0153uvres [de la loi]. Ils se sont heurt\u00e9s \u00e0 la pierre qui fait obstacle,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "comme il est \u00e9crit: Je mets dans Sion une pierre qui fait obstacle, un rocher propre \u00e0 faire tr\u00e9bucher, mais celui qui croit en lui ne sera pas couvert de honte."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e8res et s\u0153urs, le v\u0153u de mon c\u0153ur et ma pri\u00e8re \u00e0 Dieu pour les Isra\u00e9lites, c&#39;est qu&#39;ils soient sauv\u00e9s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En effet, je leur rends ce t\u00e9moignage: ils ont du z\u00e8le pour Dieu, mais pas conform\u00e9ment \u00e0 la vraie connaissance."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ils ignorent la justice de Dieu et cherchent \u00e0 \u00e9tablir la leur propre; ils ne se sont donc pas soumis \u00e0 la justice de Dieu,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "car Christ est la fin de la loi pour que tous ceux qui croient re\u00e7oivent la justice."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En effet, Mo\u00efse d\u00e9crit ainsi la justice qui vient de la loi: L&#39;homme qui mettra ces prescriptions en pratique vivra par elles."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mais voici comment parle la justice qui vient de la foi: \u00abNe dis pas dans ton c\u0153ur: \u2018Qui montera au ciel?\u2019 ce serait en faire descendre Christ;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ou: \u2018Qui descendra dans l&#39;ab\u00eeme?\u2019 ce serait faire remonter Christ de chez les morts.\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Que dit-elle donc? La parole est tout pr\u00e8s de toi, dans ta bouche et dans ton c\u0153ur. Or cette parole est celle de la foi, que nous pr\u00eachons."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Si tu reconnais publiquement de ta bouche que J\u00e9sus est le Seigneur et si tu crois dans ton c\u0153ur que Dieu l&#39;a ressuscit\u00e9, tu seras sauv\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En effet, c&#39;est avec le c\u0153ur que l&#39;on croit et parvient \u00e0 la justice, et c&#39;est avec la bouche que l&#39;on affirme une conviction et parvient au salut, comme le dit l&#39;Ecriture:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Celui qui croit en lui ne sera pas couvert de honte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ainsi, il n&#39;y a aucune diff\u00e9rence entre le Juif et le non-Juif, puisqu&#39;ils ont tous le m\u00eame Seigneur, qui se montre g\u00e9n\u00e9reux pour tous ceux qui font appel \u00e0 lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En effet, toute personne qui fera appel au nom du Seigneur sera sauv\u00e9e."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mais comment donc feront-ils appel \u00e0 celui en qui ils n&#39;ont pas cru? Et comment croiront-ils en celui dont ils n&#39;ont pas entendu parler? Et comment entendront-ils parler de lui, si personne ne l&#39;annonce?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Et comment l&#39;annoncera-t-on, si personne n&#39;est envoy\u00e9? Comme il est \u00e9crit: Qu&#39;ils sont beaux les pieds [de ceux qui annoncent la paix,] de ceux qui annoncent de bonnes nouvelles!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mais tous n&#39;ont pas ob\u00e9i \u00e0 la bonne nouvelle. En effet, Esa\u00efe dit: Seigneur, qui a cru \u00e0 notre pr\u00e9dication?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ainsi la foi vient de ce qu&#39;on entend et ce qu&#39;on entend vient de la parole de Dieu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Je demande alors: \u00abN&#39;auraient-ils pas entendu?\u00bb Au contraire! Leur voix est all\u00e9e par toute la terre, et leurs discours jusqu&#39;aux extr\u00e9mit\u00e9s du monde."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Je demande encore: \u00abIsra\u00ebl n&#39;aurait-il pas compris?\u00bb Mo\u00efse, le premier, dit: Je provoquerai votre jalousie par ceux qui ne sont pas une nation, je provoquerai votre irritation par une nation sans intelligence."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quant \u00e0 Esa\u00efe, il pousse la hardiesse jusqu&#39;\u00e0 d\u00e9clarer: Je me suis laiss\u00e9 trouver par ceux qui ne me cherchaient pas, je me suis r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 ceux qui ne me demandaient rien."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mais au sujet d&#39;Isra\u00ebl il dit: A longueur de journ\u00e9e, j\u2019ai tendu mes mains vers un peuple d\u00e9sob\u00e9issant et rebelle."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Une mise \u00e0 l\u2019\u00e9cart ni totale ni d\u00e9finitive - Je demande donc: \u00abDieu aurait-il rejet\u00e9 son peuple?\u00bb Certainement pas! En effet, je suis moi-m\u00eame isra\u00e9lite, de la descendance d&#39;Abraham, de la tribu de Benjamin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dieu n&#39;a pas rejet\u00e9 son peuple, qu&#39;il a connu d&#39;avance. Ne savez-vous pas ce que l&#39;Ecriture rapporte au sujet d&#39;Elie, quand le proph\u00e8te adresse \u00e0 Dieu cette plainte contre Isra\u00ebl:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Seigneur, ils ont tu\u00e9 tes proph\u00e8tes, ils ont d\u00e9moli tes autels; moi seul, je suis rest\u00e9, et ils cherchent \u00e0 m\u2019enlever la vie?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mais quelle r\u00e9ponse Dieu lui donne-t-il? Je me suis r\u00e9serv\u00e9 7000 hommes qui n&#39;ont pas pli\u00e9 les genoux devant Baal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De m\u00eame, dans le temps pr\u00e9sent aussi, il y a un reste conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019\u00e9lection de la gr\u00e2ce."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Or, si c&#39;est par gr\u00e2ce, ce n&#39;est plus par les \u0153uvres, autrement la gr\u00e2ce n&#39;est plus une gr\u00e2ce. [Et si c&#39;est par les \u0153uvres, ce n&#39;est plus une gr\u00e2ce, autrement l&#39;\u0153uvre n&#39;est plus une \u0153uvre.]"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Qu\u2019en est-il donc? Ce qu&#39;Isra\u00ebl recherche, il ne l&#39;a pas obtenu, mais ceux qui ont \u00e9t\u00e9 choisis l&#39;ont obtenu et les autres ont \u00e9t\u00e9 endurcis."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Comme il est \u00e9crit, Dieu leur a donn\u00e9 un esprit de torpeur, des yeux pour ne pas voir et des oreilles pour ne pas entendre, jusqu&#39;\u00e0 aujourd\u2019hui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "David aussi dit: Que leur table soit pour eux un pi\u00e8ge, un filet, un obstacle et un moyen de punition!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Que leurs yeux soient obscurcis pour ne pas voir, fais-leur courber constamment le dos!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Je demande donc: \u00abSerait-ce pour tomber que les Isra\u00e9lites ont tr\u00e9buch\u00e9?\u00bb Certainement pas! Mais gr\u00e2ce \u00e0 leur faux pas, les non-Juifs ont eu acc\u00e8s au salut afin de provoquer leur jalousie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Or, si leur faux pas a fait la richesse du monde et leur d\u00e9ch\u00e9ance la richesse des non-Juifs, cela sera d\u2019autant plus le cas avec leur complet r\u00e9tablissement."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Je vous le dis, \u00e0 vous qui \u00eates d&#39;origine non juive: en tant qu&#39;ap\u00f4tre des non-Juifs, je me montre fier de mon minist\u00e8re"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "afin, si possible, de provoquer la jalousie de mon peuple et d&#39;en sauver quelques-uns."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En effet, si leur mise \u00e0 l&#39;\u00e9cart a entra\u00een\u00e9 la r\u00e9conciliation du monde, que produira leur r\u00e9int\u00e9gration, sinon le passage de la mort \u00e0 la vie?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Or si la premi\u00e8re part de pain est sainte, tout le pain l&#39;est aussi; et si la racine est sainte, les branches le sont aussi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mais si quelques-unes des branches ont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9es et si toi, qui \u00e9tais un olivier sauvage, tu as \u00e9t\u00e9 greff\u00e9 parmi les branches restantes et tu es devenu participant de la racine et de la s\u00e8ve de l&#39;olivier,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ne te vante pas aux d\u00e9pens de ces branches. Si tu te vantes, sache que ce n&#39;est pas toi qui portes la racine, mais que c&#39;est la racine qui te porte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tu diras alors: \u00abDes branches ont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9es afin que moi je sois greff\u00e9.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C&#39;est vrai. Elles ont \u00e9t\u00e9 retranch\u00e9es \u00e0 cause de leur incr\u00e9dulit\u00e9 et toi, c\u2019est par la foi que tu subsistes. Ne fais pas preuve d\u2019orgueil, mais aie de la crainte,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "car si Dieu n&#39;a pas \u00e9pargn\u00e9 les branches naturelles, il ne t&#39;\u00e9pargnera pas non plus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Consid\u00e8re donc la bont\u00e9 et la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de Dieu: s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 envers ceux qui sont tomb\u00e9s et bont\u00e9 envers toi, si tu demeures dans sa bont\u00e9; autrement, toi aussi tu seras retranch\u00e9."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Quant aux Isra\u00e9lites, s&#39;ils ne persistent pas dans l&#39;incr\u00e9dulit\u00e9, ils seront greff\u00e9s, car Dieu est puissant pour les greffer de nouveau."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Si toi, tu as \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 de l&#39;olivier sauvage auquel tu appartenais par nature et greff\u00e9 contrairement \u00e0 ta nature sur l&#39;olivier cultiv\u00e9, \u00e0 plus forte raison eux seront-ils greff\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 leur nature sur leur propre olivier."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En effet, je ne veux pas, fr\u00e8res et s\u0153urs, que vous ignoriez ce myst\u00e8re, afin que vous ne vous preniez pas pour des sages: une partie d&#39;Isra\u00ebl est tomb\u00e9e dans l&#39;endurcissement jusqu&#39;\u00e0 ce que l&#39;ensemble des non-Juifs soit entr\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Et ainsi tout Isra\u00ebl sera sauv\u00e9, comme le dit l\u2019Ecriture: Le lib\u00e9rateur viendra de Sion et il \u00e9cartera de Jacob les impi\u00e9t\u00e9s."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Et telle sera mon alliance avec eux, lorsque j&#39;enl\u00e8verai leurs p\u00e9ch\u00e9s."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En ce qui concerne l&#39;Evangile, ils sont ennemis \u00e0 cause de vous; mais en ce qui concerne l&#39;\u00e9lection, ils sont aim\u00e9s \u00e0 cause de leurs anc\u00eatres."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En effet, les dons et l&#39;appel de Dieu sont irr\u00e9vocables."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De m\u00eame que vous avez autrefois d\u00e9sob\u00e9i \u00e0 Dieu et que vous avez maintenant obtenu gr\u00e2ce \u00e0 cause de leur d\u00e9sob\u00e9issance,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "de m\u00eame ils ont maintenant d\u00e9sob\u00e9i afin d\u2019obtenir eux aussi gr\u00e2ce \u00e0 cause de la gr\u00e2ce qui vous a \u00e9t\u00e9 faite,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "car Dieu a enferm\u00e9 tous les hommes dans la d\u00e9sob\u00e9issance pour faire gr\u00e2ce \u00e0 tous."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Quelle profondeur ont la richesse, la sagesse et la connaissance de Dieu! Que ses jugements sont insondables, et ses voies imp\u00e9n\u00e9trables! En effet,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "qui a connu la pens\u00e9e du Seigneur, ou qui a \u00e9t\u00e9 son conseiller?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Qui lui a donn\u00e9 le premier, pour \u00eatre pay\u00e9 en retour?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C&#39;est de lui, par lui et pour lui que sont toutes choses. A lui la gloire dans tous les si\u00e8cles! Amen!"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La vie nouvelle 12.1\u201316.27 De nouveaux comportements - Je vous encourage donc, fr\u00e8res et s\u0153urs, par les compassions de Dieu, \u00e0 offrir votre corps comme un sacrifice vivant, saint, agr\u00e9able \u00e0 Dieu. Ce sera de votre part un culte raisonnable."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ne vous conformez pas au monde actuel, mais soyez transform\u00e9s par le renouvellement de l\u2019intelligence afin de discerner quelle est la volont\u00e9 de Dieu, ce qui est bon, agr\u00e9able et parfait."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Par la gr\u00e2ce qui m&#39;a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e, je dis \u00e0 chacun de vous de ne pas avoir une trop haute opinion de lui-m\u00eame, mais de garder des sentiments modestes, chacun selon la mesure de foi que Dieu lui a donn\u00e9e."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En effet, de m\u00eame que nous avons plusieurs membres dans un seul corps et que tous les membres n&#39;ont pas la m\u00eame fonction,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "de m\u00eame, nous qui sommes plusieurs, nous formons un seul corps en Christ et nous sommes tous membres les uns des autres, chacun pour sa part."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nous avons des dons diff\u00e9rents, selon la gr\u00e2ce qui nous a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e. Si quelqu\u2019un a le don de proph\u00e9tie, qu&#39;il l&#39;exerce en accord avec la foi;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "si un autre est appel\u00e9 \u00e0 servir, qu&#39;il se consacre \u00e0 son service. Que celui qui enseigne se donne \u00e0 son enseignement,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "et celui qui a le don d\u2019encourager \u00e0 l&#39;encouragement. Que celui qui donne le fasse avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, celui qui pr\u00e9side, avec z\u00e8le, et que celui qui exerce la bienveillance le fasse avec joie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Que l&#39;amour soit sans hypocrisie. Ayez le mal en horreur, attachez-vous au bien."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Par amour fraternel soyez pleins d&#39;affection les uns pour les autres et rivalisez d&#39;estime r\u00e9ciproque."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ayez du z\u00e8le, et non de la paresse. Soyez fervents d&#39;esprit et servez le Seigneur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "R\u00e9jouissez-vous dans l&#39;esp\u00e9rance et soyez patients dans la d\u00e9tresse. Pers\u00e9v\u00e9rez dans la pri\u00e8re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pourvoyez aux besoins des saints et exercez l&#39;hospitalit\u00e9 avec empressement."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00e9nissez ceux qui vous pers\u00e9cutent, b\u00e9nissez et ne maudissez pas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00e9jouissez-vous avec ceux qui se r\u00e9jouissent, pleurez avec ceux qui pleurent."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vivez en plein accord les uns avec les autres. N&#39;aspirez pas \u00e0 ce qui est \u00e9lev\u00e9, mais laissez-vous attirer par ce qui est humble. Ne vous prenez pas pour des sages."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne rendez \u00e0 personne le mal pour le mal. Recherchez ce qui est bien devant tous les hommes."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Si cela est possible, dans la mesure o\u00f9 cela d\u00e9pend de vous, soyez en paix avec tous les hommes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne vous vengez pas vous-m\u00eames, bien-aim\u00e9s, mais laissez agir la col\u00e8re de Dieu, car il est \u00e9crit: C\u2019est \u00e0 moi qu\u2019appartient la vengeance, c\u2019est moi qui donnerai \u00e0 chacun ce qu\u2019il m\u00e9rite, dit le Seigneur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mais si ton ennemi a faim, donne-lui \u00e0 manger, s&#39;il a soif, donne-lui \u00e0 boire, car en agissant ainsi, tu amasseras des charbons ardents sur sa t\u00eate."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne te laisse pas vaincre par le mal, mais sois vainqueur du mal par le bien."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Devoirs envers les autorit\u00e9s - Que chacun se soumette aux autorit\u00e9s qui nous gouvernent, car toute autorit\u00e9 vient de Dieu, et celles qui existent ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies par Dieu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi celui qui s&#39;oppose \u00e0 l&#39;autorit\u00e9 r\u00e9siste \u00e0 l&#39;ordre que Dieu a \u00e9tabli, et ceux qui r\u00e9sistent attireront une condamnation sur eux-m\u00eames."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En effet, on n\u2019a pas \u00e0 craindre les magistrats quand on fait le bien, mais quand on fait le mal. Veux-tu ne pas avoir \u00e0 craindre l&#39;autorit\u00e9? Fais le bien et tu auras son approbation,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "car le magistrat est serviteur de Dieu pour ton bien. Mais si tu fais le mal, sois dans la crainte. En effet, ce n&#39;est pas pour rien qu&#39;il porte l&#39;\u00e9p\u00e9e, puisqu&#39;il est serviteur de Dieu pour manifester sa col\u00e8re en punissant celui qui fait le mal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il est donc n\u00e9cessaire de se soumettre aux autorit\u00e9s, non seulement \u00e0 cause de cette col\u00e8re, mais encore par motif de conscience."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C&#39;est aussi pour cela que vous payez des imp\u00f4ts, car les magistrats sont des serviteurs de Dieu qui s&#39;appliquent enti\u00e8rement \u00e0 cette fonction."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rendez \u00e0 chacun ce qui lui est d\u00fb: l&#39;imp\u00f4t \u00e0 qui vous devez l&#39;imp\u00f4t, la taxe \u00e0 qui vous devez la taxe, le respect \u00e0 qui vous devez le respect, l&#39;honneur \u00e0 qui vous devez l&#39;honneur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Devoirs envers les autres - Ne devez rien \u00e0 personne, si ce n&#39;est de vous aimer les uns les autres, car celui qui aime les autres a accompli la loi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En effet, les commandements: Tu ne commettras pas d&#39;adult\u00e8re, tu ne commettras pas de meurtre, tu ne commettras pas de vol, [tu ne porteras pas de faux t\u00e9moignage,] tu ne convoiteras pas, ainsi que tous les autres, se r\u00e9sument dans cette parole: Tu aimeras ton prochain comme toi-m\u00eame."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L&#39;amour ne fait pas de mal au prochain; l&#39;amour est donc l&#39;accomplissement de la loi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cela est d&#39;autant plus important que vous savez quel temps nous vivons: c&#39;est l&#39;heure de vous r\u00e9veiller enfin du sommeil, car maintenant le salut est plus pr\u00e8s de nous qu\u2019au moment o\u00f9 nous avons cru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La nuit est bien avanc\u00e9e, le jour approche. D\u00e9barrassons-nous donc des \u0153uvres des t\u00e9n\u00e8bres et rev\u00eatons les armes de la lumi\u00e8re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Conduisons-nous honn\u00eatement, comme en plein jour, sans orgies ni ivrognerie, sans immoralit\u00e9 ni d\u00e9bauche, sans dispute ni jalousie."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mais rev\u00eatez-vous du Seigneur J\u00e9sus-Christ et ne vous pr\u00e9occupez pas de votre nature propre pour satisfaire ses convoitises."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Accueillez celui qui est faible dans la foi sans discuter ses opinions."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L&#39;un a la conviction de pouvoir manger de tout; l&#39;autre, qui est faible dans la foi, ne mange que des l\u00e9gumes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que celui qui mange de tout ne m\u00e9prise pas celui qui ne le fait pas, et que celui qui ne mange pas de tout ne juge pas celui qui le fait, car Dieu l&#39;a accueilli."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Qui es-tu pour juger le serviteur d&#39;un autre? Qu&#39;il tienne bon ou qu&#39;il tombe, cela regarde son seigneur. Mais il tiendra bon, car Dieu a le pouvoir de l&#39;affermir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L&#39;un fait une diff\u00e9rence entre les jours, un autre les estime tous \u00e9gaux. Que chacun ait dans son esprit une pleine conviction."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Celui qui fait une distinction entre les jours le fait pour le Seigneur [et celui qui ne fait pas de distinction le fait aussi pour le Seigneur]. Celui qui mange de tout, c\u2019est pour le Seigneur qu\u2019il le fait, puisqu\u2019il exprime sa reconnaissance \u00e0 Dieu. Celui qui ne mange pas de tout le fait aussi pour le Seigneur, et il est reconnaissant envers Dieu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En effet, aucun de nous ne vit pour lui-m\u00eame et aucun ne meurt pour lui-m\u00eame:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "si nous vivons, c&#39;est pour le Seigneur que nous vivons, et si nous mourons, c&#39;est pour le Seigneur que nous mourons. Ainsi, soit que nous vivions, soit que nous mourions, nous appartenons au Seigneur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En effet, Christ est mort et [il est ressuscit\u00e9,] il est revenu \u00e0 la vie pour \u00eatre le Seigneur des morts et des vivants."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mais toi, pourquoi juges-tu ton fr\u00e8re? Ou toi, pourquoi m\u00e9prises-tu ton fr\u00e8re? Nous compara\u00eetrons tous, en effet, devant le tribunal de Christ,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "car il est \u00e9crit: Je suis vivant, dit le Seigneur, chacun pliera le genou devant moi et toute langue rendra gloire \u00e0 Dieu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ainsi donc, chacun de nous rendra compte \u00e0 Dieu pour lui-m\u00eame."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne nous jugeons donc plus les uns les autres, mais veillez plut\u00f4t \u00e0 ne pas placer d\u2019obstacle ou de pi\u00e8ge devant votre fr\u00e8re."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Je sais et je suis convaincu dans le Seigneur J\u00e9sus que rien n&#39;est impur en soi, mais si quelqu\u2019un consid\u00e8re telle chose comme impure, alors elle est impure pour lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Si ton fr\u00e8re est attrist\u00e9 \u00e0 cause de ce que tu manges, tu ne marches plus selon l&#39;amour. Ne cause pas, par ta nourriture, la perte de celui pour lequel Christ est mort."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Que ce qui est bon pour vous ne devienne pas un sujet de calomnie."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En effet, le royaume de Dieu, ce n&#39;est pas le manger et le boire, mais la justice, la paix et la joie, par le Saint-Esprit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Celui qui sert Christ de cette mani\u00e8re est agr\u00e9able \u00e0 Dieu et approuv\u00e9 des hommes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ainsi donc, recherchons ce qui contribue \u00e0 entretenir la paix et \u00e0 nous faire grandir mutuellement dans la foi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pour de la nourriture, ne d\u00e9truis pas l&#39;\u0153uvre de Dieu. Certes, tout est pur, mais il est mal de manger quelque chose si cela repr\u00e9sente un obstacle pour quelqu\u2019un."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Il est bien de ne pas manger de viande, de ne pas boire de vin et de t&#39;abstenir de ce qui peut \u00eatre pour ton fr\u00e8re un obstacle, [un pi\u00e8ge ou une source de faiblesse]."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cette foi que tu as, garde-la pour toi devant Dieu. Heureux celui qui ne se condamne pas lui-m\u00eame par ce qu&#39;il approuve!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mais celui qui a des doutes au sujet de ce qu&#39;il mange est condamn\u00e9, parce qu&#39;il n&#39;agit pas par une conviction de foi. Tout ce qui ne provient pas d\u2019une conviction de foi est p\u00e9ch\u00e9."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nous qui sommes forts, nous avons le devoir de supporter les faiblesses de ceux qui ne le sont pas et de ne pas rechercher ce qui nous pla\u00eet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Que chacun de nous cherche \u00e0 plaire \u00e0 son prochain pour son bien, en vue de le faire grandir dans la foi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En effet, Christ n&#39;a pas recherch\u00e9 ce qui lui plaisait, mais, comme il est \u00e9crit, les injures de ceux qui t&#39;insultent sont tomb\u00e9es sur moi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Or tout ce qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit d&#39;avance l&#39;a \u00e9t\u00e9 pour notre instruction afin que, par la pers\u00e9v\u00e9rance et par le r\u00e9confort que donnent les Ecritures, nous poss\u00e9dions l&#39;esp\u00e9rance."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Que le Dieu de la pers\u00e9v\u00e9rance et du r\u00e9confort vous donne de vivre en plein accord les uns avec les autres comme le veut J\u00e9sus-Christ,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "afin que tous ensemble, d&#39;une seule voix, vous rendiez gloire au Dieu et P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Accueillez-vous donc les uns les autres comme Christ vous a accueillis, pour la gloire de Dieu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u2019affirme [en effet] que [J\u00e9sus-]Christ est devenu le serviteur des circoncis pour prouver que Dieu est vrai en confirmant les promesses faites \u00e0 leurs anc\u00eatres."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Quant aux non-Juifs, ils c\u00e9l\u00e8brent Dieu \u00e0 cause de sa bont\u00e9, comme le dit l\u2019Ecriture: C&#39;est pourquoi je te louerai parmi les nations et je chanterai \u00e0 la gloire de ton nom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Il est dit encore: Nations, r\u00e9jouissez-vous avec son peuple!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "et encore: Louez le Seigneur, vous toutes les nations, c\u00e9l\u00e9brez-le, vous tous les peuples!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Esa\u00efe dit aussi: Il para\u00eetra, le rejeton d&#39;Isa\u00ef, il se l\u00e8vera pour r\u00e9gner sur les nations; les nations esp\u00e9reront en lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Que le Dieu de l&#39;esp\u00e9rance vous remplisse de toute joie et de toute paix dans la foi, pour que vous d\u00e9bordiez d\u2019esp\u00e9rance, par la puissance du Saint-Esprit!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Minist\u00e8re et projets de Paul - En ce qui vous concerne, mes fr\u00e8res et s\u0153urs, je suis personnellement convaincu que vous \u00eates pleins de bonnes dispositions, remplis de toute connaissance et capables de vous avertir les uns les autres."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cependant, [fr\u00e8res et s\u0153urs,] c\u2019est avec une certaine audace que je vous ai \u00e9crit par endroits, comme pour r\u00e9veiller vos souvenirs, et cela \u00e0 cause de la gr\u00e2ce que Dieu m&#39;a faite"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "d&#39;\u00eatre serviteur de J\u00e9sus-Christ pour les non-Juifs. Je m&#39;acquitte ainsi du service sacr\u00e9 de la pr\u00e9dication de l&#39;Evangile de Dieu afin que les non-Juifs soient une offrande agr\u00e9able, devenue sainte par l\u2019action de l&#39;Esprit saint."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Je peux donc me montrer fier en J\u00e9sus-Christ de l&#39;\u0153uvre de Dieu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En effet, je n&#39;oserais rien mentionner si Christ ne l\u2019avait pas accompli par moi pour amener les non-Juifs \u00e0 l&#39;ob\u00e9issance par la parole et par les actes,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "par la puissance des signes et des prodiges et par la puissance de l&#39;Esprit de Dieu. Ainsi, depuis J\u00e9rusalem et en rayonnant jusqu&#39;en Illyrie, j&#39;ai abondamment propag\u00e9 l&#39;Evangile de Christ."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Je me suis fait un point d&#39;honneur d&#39;annoncer l&#39;Evangile l\u00e0 o\u00f9 Christ n&#39;avait pas \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9, afin de ne pas construire sur les fondations pos\u00e9es par un autre, mais comme il est \u00e9crit:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ceux \u00e0 qui il n&#39;avait pas \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 verront, et ceux qui n&#39;en avaient pas entendu parler comprendront."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C&#39;est aussi ce qui m&#39;a souvent emp\u00each\u00e9 d&#39;aller chez vous."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mais maintenant, comme je n&#39;ai plus rien qui me retienne dans ces r\u00e9gions et que, depuis bien des ann\u00e9es, j&#39;ai le vif d\u00e9sir de vous rendre visite,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "[je le ferai] quand je me rendrai en Espagne. J&#39;esp\u00e8re en effet vous voir en passant et recevoir votre aide pour me rendre l\u00e0-bas une fois que j&#39;aurai satisfait, du moins en partie, mon d\u00e9sir d&#39;\u00eatre avec vous."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Maintenant je vais \u00e0 J\u00e9rusalem pour servir les saints."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En effet, les Eglises de la Mac\u00e9doine et l&#39;Acha\u00efe ont bien voulu organiser une collecte en faveur de ceux qui sont pauvres parmi les saints de J\u00e9rusalem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Elles l&#39;ont bien voulu et elles le leur devaient, car si les non-Juifs ont eu part aux avantages spirituels des Juifs, ils doivent aussi les assister dans leurs besoins mat\u00e9riels."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e8s que j&#39;aurai r\u00e9gl\u00e9 cette affaire et que je leur aurai remis ces dons, je partirai pour l&#39;Espagne et je passerai chez vous."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Je sais qu&#39;en venant vous rendre visite, c&#39;est avec une pleine b\u00e9n\u00e9diction de [l&#39;Evangile de] Christ que je le ferai."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Je vous en supplie, fr\u00e8res et s\u0153urs, par notre Seigneur J\u00e9sus-Christ et par l&#39;amour de l&#39;Esprit, combattez avec moi en adressant \u00e0 Dieu des pri\u00e8res en ma faveur."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Priez afin que je sois prot\u00e9g\u00e9 des incr\u00e9dules de la Jud\u00e9e et que l\u2019aide que j&#39;apporte \u00e0 J\u00e9rusalem soit bien accueillie par les saints."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ainsi je pourrai venir chez vous dans la joie, si c&#39;est la volont\u00e9 de Dieu, et trouver un peu de repos au milieu de vous."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Que le Dieu de la paix soit avec vous tous! Amen!"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salutations - Je vous recommande notre s\u0153ur Ph\u0153b\u00e9, qui est diaconesse de l&#39;Eglise de Cenchr\u00e9es."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Accueillez-la dans le Seigneur d&#39;une mani\u00e8re digne des saints et aidez-la pour toute affaire o\u00f9 elle pourrait avoir besoin de vous, car elle en a aid\u00e9 beaucoup, moi y compris."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saluez Prisca et Aquilas, mes collaborateurs en J\u00e9sus-Christ."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ils ont risqu\u00e9 leur t\u00eate pour me sauver la vie. Je ne suis pas le seul \u00e0 leur \u00eatre reconnaissant, c&#39;est aussi le cas de toutes les Eglises des non-Juifs."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saluez aussi l&#39;Eglise qui est dans leur maison. Saluez Epa\u00efn\u00e8te, mon bien-aim\u00e9, qui a \u00e9t\u00e9 le premier fruit pour Christ en Asie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saluez Marie, qui a beaucoup travaill\u00e9 pour vous."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saluez Andronicus et Junia, mes compatriotes et mes compagnons de d\u00e9tention; ils sont tr\u00e8s estim\u00e9s parmi les ap\u00f4tres et ils se sont m\u00eame convertis \u00e0 Christ avant moi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saluez Amplias, mon bien-aim\u00e9 dans le Seigneur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saluez Urbain, notre collaborateur en Christ, et mon bien-aim\u00e9 Stachys."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saluez Apell\u00e8s, qui a fait ses preuves en Christ. Saluez ceux de l\u2019entourage d&#39;Aristobule."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Saluez H\u00e9rodion, mon compatriote. Saluez ceux de l\u2019entourage de Narcisse qui appartiennent au Seigneur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saluez Tryph\u00e8ne et Tryphose, elles qui travaillent pour le Seigneur. Saluez la bien-aim\u00e9e Perside, qui a beaucoup travaill\u00e9 pour le Seigneur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Saluez Rufus, celui qui a \u00e9t\u00e9 choisi dans le Seigneur, et sa m\u00e8re, qui est aussi la mienne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saluez Asyncrite, Phl\u00e9gon, Herm\u00e8s, Patrobas, Hermas et les fr\u00e8res et s\u0153urs qui sont avec eux."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Saluez Philologue et Julie, N\u00e9r\u00e9e et sa s\u0153ur, ainsi qu\u2019Olympe et tous les saints qui sont avec eux."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saluez-vous les uns les autres par un saint baiser. [Toutes] les Eglises de Christ vous saluent."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Je vous en supplie, fr\u00e8res et s\u0153urs, m\u00e9fiez-vous de ceux qui provoquent des divisions et font tr\u00e9bucher les autres en s&#39;opposant \u00e0 l&#39;enseignement que vous avez re\u00e7u. Eloignez-vous d&#39;eux,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "car de tels hommes ne servent pas Christ notre Seigneur, mais leur propre ventre. Par des paroles douces et flatteuses, ils trompent le c\u0153ur des gens simples."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Quant \u00e0 vous, votre ob\u00e9issance est connue de tous. Je me r\u00e9jouis donc \u00e0 votre sujet et je d\u00e9sire que vous soyez sages en ce qui concerne le bien et sans compromis en ce qui concerne le mal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Le Dieu de la paix \u00e9crasera bient\u00f4t Satan sous vos pieds. Que la gr\u00e2ce de notre Seigneur J\u00e9sus[-Christ] soit avec vous!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Timoth\u00e9e, mon collaborateur, vous salue, ainsi que Lucius, Jason et Sosipater, mes compatriotes."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Je vous salue dans le Seigneur, moi Tertius, qui ai \u00e9crit cette lettre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ga\u00efus, qui m\u2019accueille et chez qui toute l&#39;Eglise se r\u00e9unit, vous salue. Eraste, le tr\u00e9sorier de la ville, vous salue, ainsi que le fr\u00e8re Quartus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "[Que la gr\u00e2ce de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ soit avec vous tous! Amen!]"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dieu peut vous affermir selon l&#39;Evangile que j&#39;annonce, la pr\u00e9dication de J\u00e9sus-Christ, conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9v\u00e9lation du myst\u00e8re qui a \u00e9t\u00e9 tenu secret pendant des si\u00e8cles."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ce myst\u00e8re a maintenant \u00e9t\u00e9 manifest\u00e9 et port\u00e9 \u00e0 la connaissance de toutes les nations par les \u00e9crits des proph\u00e8tes d&#39;apr\u00e8s l&#39;ordre du Dieu \u00e9ternel, afin qu&#39;elles ob\u00e9issent \u00e0 la foi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A ce Dieu, seul sage, soit la gloire aux si\u00e8cles des si\u00e8cles, par J\u00e9sus-Christ! Amen!"
                }
            }
        }
    }
}