{
    "version": "SG21",
    "book_name": "Zechariah",
    "book_nr": "38",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Huit visions 1.1\u20136.15 Appel \u00e0 revenir \u00e0 Dieu - Le huiti\u00e8me mois, la deuxi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Darius, la parole de l&#39;Eternel fut adress\u00e9e au proph\u00e8te Zacharie, fils de B\u00e9r\u00e9kia et petit-fils d&#39;Iddo:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abL&#39;Eternel a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s irrit\u00e9 contre vos anc\u00eatres."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Annonce-leur donc: \u2018Voici ce que dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers: Revenez \u00e0 moi, d\u00e9clare l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, et je reviendrai \u00e0 vous, dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bbNe soyez pas comme vos anc\u00eatres, auxquels les premiers proph\u00e8tes proclamaient: \u2018Voici ce que dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers: Renoncez \u00e0 vos mauvaises voies, \u00e0 vos mauvaises actions!\u2019 Mais ils n\u2019ont pas \u00e9cout\u00e9, ils n\u2019ont pas fait attention \u00e0 moi, d\u00e9clare l&#39;Eternel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00bbVos anc\u00eatres, o\u00f9 sont-ils? Et les proph\u00e8tes pouvaient-ils vivre \u00e9ternellement?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cependant mes paroles et mes prescriptions, dont j\u2019avais charg\u00e9 mes serviteurs, les proph\u00e8tes, n&#39;ont-elles pas atteint vos anc\u00eatres? Ils sont revenus \u00e0 moi et ils ont reconnu: \u2018L&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, nous a trait\u00e9s comme il avait d\u00e9cid\u00e9 de le faire, conform\u00e9ment \u00e0 notre conduite et \u00e0 nos agissements.\u2019\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vision de chevaux - Le vingt-quatri\u00e8me jour du onzi\u00e8me mois, qui est le mois de Shebat, la deuxi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Darius, la parole de l&#39;Eternel fut adress\u00e9e au proph\u00e8te Zacharie, fils de B\u00e9r\u00e9kia et petit-fils d&#39;Iddo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u2019ai eu une vision pendant la nuit: un homme mont\u00e9 sur un cheval roux se tenait parmi des myrtes dans un creux. Il y avait derri\u00e8re lui des chevaux roux, bais et blancs."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u2019ai dit: \u00abQui sont ces chevaux, mon seigneur?\u00bb L&#39;ange qui me parlait m\u2019a dit: \u00abJe vais te montrer qui sont ces chevaux.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L&#39;homme qui se tenait parmi les myrtes a pris la parole et a dit: \u00abCe sont ceux que l&#39;Eternel a envoy\u00e9s pour parcourir la terre.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ils se sont adress\u00e9s \u00e0 l&#39;ange de l&#39;Eternel, qui se tenait parmi les myrtes, et ont dit: \u00abNous avons parcouru la terre et nous avons vu que toute la terre est tranquille, en paix.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alors l&#39;ange de l&#39;Eternel a pris la parole et a dit: \u00abEternel, ma\u00eetre de l\u2019univers, jusqu&#39;\u00e0 quand refuseras-tu d\u2019avoir compassion de J\u00e9rusalem et des villes de Juda, contre lesquelles tu es en col\u00e8re depuis 70 ans?\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L&#39;Eternel a r\u00e9pondu par de bonnes paroles, par des paroles de consolation, \u00e0 l&#39;ange qui me parlait."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L&#39;ange qui me parlait m\u2019a dit: \u00abProclame: \u2018Voici ce que dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers: J\u2019\u00e9prouve une grande jalousie envers J\u00e9rusalem et Sion,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "et une grande irritation contre les nations insouciantes, car je n&#39;\u00e9tais que peu irrit\u00e9, mais elles ont contribu\u00e9 au mal."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C&#39;est pourquoi, voici ce que dit l&#39;Eternel: Je reviens \u00e0 J\u00e9rusalem avec compassion. Ma maison y sera reconstruite, d\u00e9clare l\u2019Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, et l\u2019on \u00e9tendra le ruban \u00e0 mesurer sur J\u00e9rusalem.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbProclame encore: \u2018Voici ce que dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers: Mes villes auront encore des biens en abondance; l&#39;Eternel consolera encore Sion, il choisira encore J\u00e9rusalem.\u2019\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vision de quatre cornes et quatre forgerons - J\u2019ai lev\u00e9 les yeux et vu quatre cornes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u2019ai dit \u00e0 l&#39;ange qui me parlait: \u00abQu&#39;est-ce que ces cornes?\u00bb Et il m\u2019a r\u00e9pondu: \u00abCe sont les puissances qui ont dispers\u00e9 Juda, Isra\u00ebl et J\u00e9rusalem.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L&#39;Eternel m\u2019a fait voir quatre forgerons."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u2019ai dit: \u00abQue viennent-ils faire?\u00bb Il a r\u00e9pondu: \u00abDes puissances ont dispers\u00e9 Juda au point que personne ne redresse la t\u00eate, et ces forgerons sont venus pour les effrayer, pour abattre la puissance des nations qui se sont lev\u00e9es contre le pays de Juda afin de disperser ses habitants.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vision d\u2019un ruban \u00e0 mesurer - J\u2019ai lev\u00e9 les yeux et vu un homme qui tenait dans la main un ruban \u00e0 mesurer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u2019ai dit: \u00abO\u00f9 vas-tu?\u00bb Il m\u2019a r\u00e9pondu: \u00abJe vais mesurer J\u00e9rusalem pour voir sa largeur et sa longueur.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alors, l&#39;ange qui me parlait s&#39;est avanc\u00e9. Un autre ange est venu \u00e0 sa rencontre"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "et lui a ordonn\u00e9: \u00abCours dire \u00e0 ce jeune homme: \u2018J\u00e9rusalem sera une ville ouverte \u00e0 cause du grand nombre d&#39;hommes et de b\u00eates qui y vivront."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Je serai moi-m\u00eame pour elle une muraille de feu tout autour, d\u00e9clare l&#39;Eternel, et je serai sa gloire au milieu d&#39;elle.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00bbAllons, allons! Fuyez du pays du nord, d\u00e9clare l&#39;Eternel, car je vous avais dispers\u00e9s aux quatre coins de l&#39;horizon, d\u00e9clare l&#39;Eternel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Allons! Sauve-toi, Sion, toi qui habites \u00e0 Babylone,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "car voici ce que dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers: Apr\u00e8s cela viendra la gloire. Il m&#39;a envoy\u00e9 vers les nations qui vous ont d\u00e9pouill\u00e9s, car celui qui vous touche touche \u00e0 la prunelle de son \u0153il."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Me voici, je l\u00e8ve ma main contre elles, elles seront la proie de ceux qui \u00e9taient leurs esclaves, et vous saurez que l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, m&#39;a envoy\u00e9."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vision du grand-pr\u00eatre - Il m\u2019a fait voir le grand-pr\u00eatre Josu\u00e9, debout devant l&#39;ange de l&#39;Eternel, et Satan qui se tenait \u00e0 sa droite pour l&#39;accuser."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L&#39;Eternel a dit \u00e0 Satan: \u00abQue l&#39;Eternel te r\u00e9duise au silence, Satan, que l&#39;Eternel te r\u00e9duise au silence, lui qui a choisi J\u00e9rusalem! Celui-ci n&#39;est-il pas un bout de bois arrach\u00e9 au feu?\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Or Josu\u00e9 portait des habits sales et se tenait debout devant l&#39;ange."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L&#39;ange a pris la parole et a dit \u00e0 ceux qui se tenaient devant lui: \u00abEnlevez-lui les habits sales!\u00bb Puis il a dit \u00e0 Josu\u00e9: \u00abRegarde, je t&#39;enl\u00e8ve ta faute et je te mets des habits de f\u00eate.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u2019ai dit: \u00abQu&#39;on mette sur sa t\u00eate un turban pur!\u00bb Ils ont plac\u00e9 un turban pur sur sa t\u00eate et lui ont mis des habits. L&#39;ange de l&#39;Eternel \u00e9tait l\u00e0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L&#39;ange de l&#39;Eternel a fait cette d\u00e9claration \u00e0 Josu\u00e9:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00abVoici ce que dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers: Si tu marches dans mes voies et si tu respectes mes ordres, tu jugeras ma maison, tu garderas mes parvis et je te donnerai libre acc\u00e8s parmi ceux qui sont ici."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ecoute donc, Josu\u00e9, grand-pr\u00eatre, toi et tes compagnons qui sont assis devant toi, car ce sont des hommes qui serviront de signes. Je ferai venir mon serviteur, le germe."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En effet, voici la pierre que j&#39;ai plac\u00e9e devant Josu\u00e9: il y a sept yeux sur cette seule pierre. Je graverai moi-m\u00eame ce qui doit y \u00eatre grav\u00e9, d\u00e9clare l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, et j&#39;enl\u00e8verai la faute de ce pays en un jour."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, d\u00e9clare l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, vous vous inviterez les uns les autres au milieu des vignes et des figuiers.\u00bb"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vision d\u2019un chandelier d&#39;or et de deux oliviers - L&#39;ange qui me parlait est revenu, et il m\u2019a r\u00e9veill\u00e9 comme un homme que l&#39;on r\u00e9veille de son sommeil."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il m\u2019a dit: \u00abQue vois-tu?\u00bb J\u2019ai r\u00e9pondu: \u00abJe regarde, et je vois un chandelier tout en or, surmont\u00e9 d&#39;un r\u00e9servoir et portant sept lampes, avec sept conduits pour les lampes qui sont \u00e0 son sommet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pr\u00e8s de lui se trouvent deux oliviers, l&#39;un \u00e0 la droite du r\u00e9servoir et l&#39;autre \u00e0 sa gauche.\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Reprenant la parole, j\u2019ai dit \u00e0 l&#39;ange qui me parlait: \u00abQue signifie cela, mon seigneur?\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L&#39;ange qui me parlait m\u2019a r\u00e9pondu: \u00abNe sais-tu pas ce que cela signifie?\u00bb J\u2019ai dit: \u00abNon, mon seigneur.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alors il a repris et m\u2019a dit: \u00abVoici la parole que l&#39;Eternel adresse \u00e0 Zorobabel: Ce n&#39;est ni par la puissance ni par la force, mais c&#39;est par mon Esprit, dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Qui es-tu, grande montagne, devant Zorobabel? Une plaine. Il en extraira la pierre principale au milieu des acclamations: \u2018Gr\u00e2ce, gr\u00e2ce pour elle!\u2019\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "La parole de l&#39;Eternel m\u2019a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00abLes mains de Zorobabel ont pos\u00e9 les fondations de ce temple, et ses mains le termineront. Tu sauras alors que l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, m&#39;a envoy\u00e9 vers vous."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En effet, ceux qui m\u00e9prisaient le jour des petits commencements se r\u00e9jouiront en voyant la pierre d\u2019\u00e9tain dans la main de Zorobabel. Ces sept sont les yeux de l&#39;Eternel, qui parcourent toute la terre.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u2019ai pris la parole et lui ai dit: \u00abQue signifient les deux oliviers \u00e0 droite et \u00e0 gauche du chandelier?\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u2019ai repris la parole: \u00abQue signifient les deux rameaux d&#39;olivier qui sont pr\u00e8s des deux conduits d&#39;or d&#39;o\u00f9 d\u00e9coule l&#39;or?\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Il m\u2019a r\u00e9pondu: \u00abNe sais-tu pas ce qu&#39;ils signifient?\u00bb J\u2019ai dit: \u00abNon, mon seigneur.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Et il a dit: \u00abCe sont les deux hommes d\u00e9sign\u00e9s par onction qui se tiennent devant le Seigneur de toute la terre.\u00bb"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vision d\u2019un rouleau volant - J\u2019ai de nouveau lev\u00e9 les yeux et j\u2019ai vu un rouleau de manuscrits voler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il m\u2019a dit: \u00abQue vois-tu?\u00bb J\u2019ai r\u00e9pondu: \u00abJe vois un rouleau qui vole. Il a 10 m\u00e8tres de long et 5 de large.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Il m\u2019a dit: \u00abC&#39;est la mal\u00e9diction qui se propage sur tout le pays; d\u2019apr\u00e8s une face tout voleur sera chass\u00e9 d&#39;ici, et d\u2019apr\u00e8s l\u2019autre tout parjure sera chass\u00e9 d&#39;ici."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Je la propage, d\u00e9clare l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, afin qu&#39;elle entre dans la maison du voleur et de celui qui jure faussement en mon nom, afin qu&#39;elle s\u2019y installe et la d\u00e9truise avec sa charpente et ses pierres.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vision d\u2019une femme - L&#39;ange qui me parlait s&#39;est avanc\u00e9 et m\u2019a dit: \u00abL\u00e8ve les yeux et regarde ce qui sort l\u00e0!\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u2019ai r\u00e9pondu: \u00abQu&#39;est-ce que c&#39;est?\u00bb Il m\u2019a r\u00e9pondu: \u00abC&#39;est la mesure \u00e0 grains qui sort.\u00bb Il a ajout\u00e9: \u00abC&#39;est l\u2019objet de leurs regards dans tout le pays.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Un disque en plomb a \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9 et il y avait une femme assise au milieu de cette mesure."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u2019ange a dit: \u00abC&#39;est la m\u00e9chancet\u00e9.\u00bb Il l\u2019a repouss\u00e9e dans la mesure et a jet\u00e9 le disque en plomb sur l&#39;ouverture."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u2019ai lev\u00e9 les yeux et vu deux femmes appara\u00eetre. Le vent soufflait dans leurs ailes \u2013 elles avaient des ailes comme celles de la cigogne \u2013 et elles ont soulev\u00e9 la mesure entre la terre et le ciel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u2019ai dit \u00e0 l&#39;ange qui me parlait: \u00abO\u00f9 emportent-elles la mesure \u00e0 grains?\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il m\u2019a r\u00e9pondu: \u00abElles vont lui construire une maison dans le pays de Shinear. Quand elle sera pr\u00eate, elle sera d\u00e9pos\u00e9e l\u00e0 sur sa base.\u00bb"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vision de quatre chars - J\u2019ai de nouveau lev\u00e9 les yeux et j\u2019ai vu quatre chars sortir d&#39;entre deux montagnes. Les montagnes \u00e9taient en bronze."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Au premier char \u00e9taient attel\u00e9s des chevaux roux, au deuxi\u00e8me des chevaux noirs,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "au troisi\u00e8me des chevaux blancs, et au quatri\u00e8me des chevaux bruns tachet\u00e9s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u2019ai pris la parole et dit \u00e0 l&#39;ange qui me parlait: \u00abQu&#39;est-ce que c\u2019est, mon seigneur?\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L&#39;ange m\u2019a r\u00e9pondu: \u00abCe sont les quatre vents du ciel; ils sortent de l&#39;endroit o\u00f9 ils se tenaient devant le Seigneur de toute la terre.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Le char auquel \u00e9taient attel\u00e9s les chevaux noirs s\u2019est dirig\u00e9 vers le pays du nord, et les blancs l\u2019ont suivi; les tachet\u00e9s se sont dirig\u00e9s vers le pays du sud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Les bruns sont sortis et ont demand\u00e9 \u00e0 aller parcourir la terre. L&#39;ange leur a dit: \u00abAllez parcourir la terre.\u00bb Et ils ont parcouru la terre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u2019ange m&#39;a appel\u00e9 et m\u2019a dit: \u00abRegarde! Ceux qui se dirigent vers le pays du nord font reposer mon Esprit sur le pays du nord.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La parole de l&#39;Eternel m\u2019a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00abTu recevras les dons des exil\u00e9s, de Helda\u00ef, de Tobija et de Jedaeja, et tu iras toi-m\u00eame aujourd\u2019hui, tu iras dans la maison de Josias, fils de Sophonie, o\u00f9 ils se sont rendus en arrivant de Babylone."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tu prendras l&#39;argent et l&#39;or, et tu en feras des couronnes que tu mettras sur la t\u00eate du grand-pr\u00eatre Josu\u00e9, fils de Jotsadak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tu lui annonceras: \u2018Voici ce que dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers: Voici un homme dont le nom est Germe; il germera \u00e0 sa place et construira le temple de l&#39;Eternel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C&#39;est lui qui construira le temple de l&#39;Eternel. Il portera les insignes de la majest\u00e9, il si\u00e9gera sur son tr\u00f4ne pour dominer et sera pr\u00eatre sur son tr\u00f4ne, et une parfaite union r\u00e9gnera entre les deux fonctions.\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Les couronnes seront un souvenir pour H\u00e9lem, Tobija et Jedaeja, et pour Hen, le fils de Sophonie, dans le temple de l&#39;Eternel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ceux qui sont \u00e9loign\u00e9s viendront construire le temple de l&#39;Eternel; alors vous saurez que l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, m&#39;a envoy\u00e9 vers vous. Cela arrivera si vous \u00e9coutez la voix de l&#39;Eternel, votre Dieu.\u00bb"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les je\u00fbnes 7.1\u20138.23 Causes de la col\u00e8re de Dieu - La quatri\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Darius, la parole de l&#39;Eternel fut adress\u00e9e \u00e0 Zacharie le quatri\u00e8me jour du neuvi\u00e8me mois, qui est le mois de Kisleu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "La ville de B\u00e9thel avait envoy\u00e9 Sharetser et R\u00e9guem-M\u00e9lec avec ses hommes pour implorer l&#39;Eternel"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "en disant aux pr\u00eatres de la maison de l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, et aux proph\u00e8tes: \u00abDois-je pleurer le cinqui\u00e8me mois en me privant, comme je l&#39;ai fait tant d&#39;ann\u00e9es?\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La parole de l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, m\u2019a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00abDis \u00e0 tout le peuple du pays et aux pr\u00eatres: \u2018Quand vous avez je\u00fbn\u00e9 et pleur\u00e9 le cinqui\u00e8me et le septi\u00e8me mois, et cela depuis 70 ans, est-ce pour moi que vous avez je\u00fbn\u00e9?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Et quand vous mangez et buvez, n&#39;est-ce pas pour vous que vous mangez et buvez?\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne connaissez-vous pas les paroles qu&#39;a proclam\u00e9es l&#39;Eternel par les premiers proph\u00e8tes, lorsque J\u00e9rusalem et les villes qui l\u2019entourent \u00e9taient habit\u00e9es et tranquilles et que le sud et la plaine \u00e9taient habit\u00e9s?\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "La parole de l&#39;Eternel fut adress\u00e9e \u00e0 Zacharie:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00abVoici ce que disait l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers: \u2018Rendez la justice conform\u00e9ment \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 et agissez l&#39;un envers l&#39;autre avec bont\u00e9 et compassion."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N&#39;opprimez pas la veuve et l&#39;orphelin, l&#39;\u00e9tranger et le pauvre, et ne m\u00e9ditez pas l&#39;un contre l&#39;autre le mal dans votre c\u0153ur.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bbMais ils ont refus\u00e9 d&#39;\u00eatre attentifs, ils se sont r\u00e9volt\u00e9s et ils ont endurci leurs oreilles pour ne pas entendre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ils ont rendu leur c\u0153ur dur comme le diamant pour ne pas \u00e9couter la loi et les paroles que l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, leur adressait par son Esprit, par les premiers proph\u00e8tes. Alors l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, s\u2019est enflamm\u00e9 d&#39;une grande col\u00e8re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quand il appelait, ils n&#39;ont pas \u00e9cout\u00e9, c&#39;est pourquoi \u2013 dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers \u2013 je n&#39;\u00e9couterai pas quand ils appelleront."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Je les ai dispers\u00e9s parmi toutes sortes de nations qu&#39;ils ne connaissaient pas; le pays a \u00e9t\u00e9 d\u00e9vast\u00e9 derri\u00e8re eux, personne n&#39;y passait, personne n&#39;y revenait. D&#39;un pays de d\u00e9lices ils ont fait un d\u00e9sert.\u00bb"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Restauration et b\u00e9n\u00e9diction - La parole de l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, fut r\u00e9v\u00e9l\u00e9e:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abVoici ce que dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers: J\u2019\u00e9prouve une grande jalousie envers Sion, j\u2019\u00e9prouve pour elle une grande col\u00e8re."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00bbVoici ce que dit l&#39;Eternel: Je retourne \u00e0 Sion, et je veux habiter au milieu de J\u00e9rusalem. J\u00e9rusalem sera appel\u00e9e \u2018ville de la v\u00e9rit\u00e9\u2019, et la montagne de l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, \u2018montagne sainte\u2019."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Voici ce que dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers: Des vieillards et des femmes \u00e2g\u00e9es s&#39;assi\u00e9ront encore dans les rues de J\u00e9rusalem, chacun le b\u00e2ton \u00e0 la main, \u00e0 cause de leur grand \u00e2ge."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Les places de la ville seront remplies de jeunes gar\u00e7ons et filles jouant dehors."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00bbVoici ce que dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers: Si cela para\u00eet \u00e9tonnant aux yeux du reste de ce peuple durant ces jours-l\u00e0, sera-ce aussi \u00e9tonnant \u00e0 mes yeux? d\u00e9clare l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voici ce que dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers: Je sauve mon peuple du pays du levant et du pays du soleil couchant."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Je les ram\u00e8nerai et ils habiteront au milieu de J\u00e9rusalem. Ils seront mon peuple, et je serai leur Dieu dans la v\u00e9rit\u00e9 et la justice."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bbVoici ce que dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers: Fortifiez vos mains, vous qui entendez aujourd&#39;hui ces paroles de la bouche des proph\u00e8tes qui ont surgi au moment o\u00f9 l\u2019on a pos\u00e9 les fondations de la maison de l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, o\u00f9 l\u2019on a commenc\u00e9 \u00e0 reconstruire le temple."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En effet, avant, le travail de l&#39;homme ne recevait pas son salaire, et le travail des b\u00eates ne rapportait rien. Il n&#39;y avait pas de paix pour ceux qui entraient et sortaient, \u00e0 cause de l&#39;ennemi, et je dressais tous les hommes les uns contre les autres."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mais maintenant, je ne suis pas pour le reste de ce peuple comme j\u2019ai \u00e9t\u00e9 par le pass\u00e9, d\u00e9clare l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "car je s\u00e8merai la paix: la vigne donnera son fruit, la terre ses produits, et le ciel sa ros\u00e9e. J\u2019accorderai tous ces biens en h\u00e9ritage au reste de ce peuple."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De m\u00eame que vous avez \u00e9t\u00e9 une mal\u00e9diction parmi les nations, communaut\u00e9 de Juda et communaut\u00e9 d&#39;Isra\u00ebl, de m\u00eame je vous sauverai et vous serez une b\u00e9n\u00e9diction. N\u2019ayez pas peur et fortifiez vos mains!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00bbEn effet, voici ce que dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers: Lorsque vos anc\u00eatres m\u2019ont irrit\u00e9, j&#39;ai d\u00e9cid\u00e9 de vous faire du mal, dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, et je ne suis pas revenu sur ma d\u00e9cision."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De m\u00eame, je me ravise et je d\u00e9cide maintenant de faire du bien \u00e0 J\u00e9rusalem et \u00e0 la communaut\u00e9 de Juda. N\u2019ayez pas peur!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Voici ce que vous devez faire: *que chacun dise la v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 son prochain; rendez la justice aux portes de vos villes conform\u00e9ment \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 et en vue de la paix;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "que personne ne projette dans son c\u0153ur le mal contre son prochain et n&#39;aimez pas le faux serment, car tout cela, je le d\u00e9teste, d\u00e9clare l&#39;Eternel.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "La parole de l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, m\u2019a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00abVoici ce que dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers: Les je\u00fbnes du quatri\u00e8me, du cinqui\u00e8me, du septi\u00e8me et du dixi\u00e8me mois se changeront pour la communaut\u00e9 de Juda en jours d&#39;all\u00e9gresse et de joie, en f\u00eates de r\u00e9jouissance. Mais aimez la v\u00e9rit\u00e9 et la paix!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00bbVoici ce que dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers: Des peuples et des habitants de villes nombreuses viendront encore."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Les habitants d&#39;une ville iront dans une autre en disant: \u2018Allons implorer l&#39;Eternel et rechercher l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers!\u2019 \u2018J\u2019irai moi aussi!\u2019"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Beaucoup de peuples, des nations puissantes, viendront rechercher l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, \u00e0 J\u00e9rusalem et implorer l&#39;Eternel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bbVoici ce que dit l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers: Ces jours-l\u00e0, dix hommes de toutes les langues des nations attraperont un Juif par le pan de son habit et diront: \u2018Nous irons avec vous, car nous avons appris que Dieu est avec vous.\u2019\u00bb"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u2019avenir messianique 9.1\u201314.21 Venue du roi et victoire sur les nations - Message. La parole de l&#39;Eternel est au pays de Hadrac, elle s&#39;arr\u00eate sur Damas, car l&#39;Eternel a le regard sur tous les hommes comme sur toutes les tribus d&#39;Isra\u00ebl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elle s&#39;arr\u00eate aussi sur Hamath, \u00e0 la fronti\u00e8re de Damas, sur Tyr et Sidon, avec toute leur sagesse."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tyr s&#39;est construit une forteresse. Elle a amass\u00e9 l&#39;argent comme la poussi\u00e8re et l&#39;or comme la boue des rues,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mais le Seigneur s&#39;en emparera. Il pr\u00e9cipitera sa puissance dans la mer, et elle sera d\u00e9vor\u00e9e par le feu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Askalon le verra, et elle aura peur, Gaza aussi, et elle se tordra de douleur, ainsi qu\u2019Ekron, car son appui fera sa honte. Le roi dispara\u00eetra de Gaza, et Askalon ne sera plus habit\u00e9e."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un b\u00e2tard s&#39;\u00e9tablira dans Asdod, et j&#39;abattrai l&#39;orgueil des Philistins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u2019arracherai le sang de sa bouche, les plats abominables de ses dents; lui aussi sera un reste pour notre Dieu, il sera pareil \u00e0 un chef en Juda, Ekron sera pareil \u00e0 un J\u00e9busien."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Je camperai autour de ma maison pour la d\u00e9fendre contre une arm\u00e9e, contre ceux qui passent et repassent, et l&#39;oppresseur ne viendra plus vers eux, car maintenant j\u2019ai le regard sur elle."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00e9jouis-toi, fille de Sion! Lance des acclamations, fille de J\u00e9rusalem! *Voici ton roi qui vient \u00e0 toi; il est juste et victorieux, il est humble et mont\u00e9 sur un \u00e2ne, sur un \u00e2non, le petit d&#39;une \u00e2nesse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Je supprimerai les chars d&#39;Ephra\u00efm et les chevaux de J\u00e9rusalem, les arcs de guerre seront bris\u00e9s. Il annoncera la paix aux nations, et il dominera d&#39;une mer \u00e0 l&#39;autre, depuis l\u2019Euphrate jusqu&#39;aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Quant \u00e0 toi, \u00e0 cause de ton alliance scell\u00e9e par le sang, je ferai sortir tes prisonniers de la fosse o\u00f9 il n&#39;y a pas d&#39;eau."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Retournez \u00e0 la forteresse, prisonniers pleins d&#39;esp\u00e9rance! Aujourd&#39;hui encore je le d\u00e9clare, je te rendrai le double."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En effet, je bande Juda comme un arc, je m&#39;arme d&#39;Ephra\u00efm comme d&#39;une fl\u00e8che, et je soul\u00e8verai tes fils, Sion, contre tes fils, Gr\u00e8ce. Je te rendrai pareille \u00e0 l&#39;\u00e9p\u00e9e d&#39;un h\u00e9ros."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L&#39;Eternel appara\u00eetra au-dessus d&#39;eux et sa fl\u00e8che partira comme l&#39;\u00e9clair. Le Seigneur, l&#39;Eternel, sonnera de la trompette, il s&#39;avancera dans l&#39;ouragan du sud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, les prot\u00e9gera, ils d\u00e9voreront, ils \u00e9craseront les pierres de la fronde; ils boiront, ils seront bruyants comme s\u2019ils \u00e9taient ivres, ils seront pleins comme une coupe, comme les angles de l&#39;autel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, l&#39;Eternel, leur Dieu, les sauvera comme le troupeau de son peuple, car ils sont les pierres d&#39;un diad\u00e8me, ils brilleront dans son pays."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Oh! quel est son bonheur! Quelle est sa beaut\u00e9! Le bl\u00e9 fera prosp\u00e9rer les jeunes gens, et le vin nouveau les jeunes filles."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Les bergers et le troupeau - Demandez \u00e0 l&#39;Eternel la pluie, \u00e0 l\u2019\u00e9poque de la pluie du printemps: c\u2019est l&#39;Eternel qui produit les orages. Il vous accordera une pluie abondante, il donnera \u00e0 chacun de l&#39;herbe dans son champ."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En effet, les th\u00e9raphim ont des paroles vides, les devins proph\u00e9tisent des fausset\u00e9s, les r\u00eaves mentent et leur consolation est illusoire. C&#39;est pourquoi ils sont errants *comme un troupeau, ils sont malheureux parce qu&#39;il n&#39;y a pas de berger."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ma col\u00e8re s&#39;est enflamm\u00e9e contre les bergers, et j\u2019interviendrai contre les boucs. Oui, l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, visite son troupeau, la communaut\u00e9 de Juda, et il en fera comme son cheval d\u2019honneur dans la bataille."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De Juda sortira la pierre angulaire, le piquet, l&#39;arc de guerre, de lui sortiront tous les chefs ensemble."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ils seront pareils \u00e0 des h\u00e9ros qui pi\u00e9tinent dans la bataille la boue des rues: ils combattront, parce que l&#39;Eternel sera avec eux, et leurs ennemis, quoique mont\u00e9s sur des chevaux, seront couverts de honte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Je fortifierai la communaut\u00e9 de Juda et je d\u00e9livrerai la famille de Joseph. Je les ram\u00e8nerai, car j&#39;ai compassion d&#39;eux, et ils seront comme si je ne les avais pas rejet\u00e9s, car je suis l&#39;Eternel, leur Dieu, et je leur r\u00e9pondrai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ephra\u00efm sera pareil \u00e0 un h\u00e9ros; leur c\u0153ur aura la joie que donne le vin. Leurs fils le verront et seront dans l&#39;all\u00e9gresse, leur c\u0153ur se r\u00e9jouira en l&#39;Eternel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Je sifflerai et je les rassemblerai, car je les rach\u00e8te, et ils seront aussi nombreux qu&#39;autrefois."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Quand je les aurai dispers\u00e9s parmi les peuples, au loin ils se souviendront de moi; ils vivront avec leurs enfants et ils reviendront."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Je les ram\u00e8nerai d&#39;Egypte et je les rassemblerai de l&#39;Assyrie. Je les ferai venir au pays de Galaad et au Liban, et l&#39;espace ne leur suffira pas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il passera la mer de la d\u00e9tresse, il frappera les flots de la mer, et toutes les profondeurs du Nil seront \u00e0 sec. L&#39;orgueil de l&#39;Assyrie sera abattu et le sceptre de l&#39;Egypte dispara\u00eetra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Je les fortifierai en l&#39;Eternel, et ils marcheront en son nom, d\u00e9clare l&#39;Eternel."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liban, ouvre tes portes, et que le feu d\u00e9vore tes c\u00e8dres!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e9mis, cypr\u00e8s, car le c\u00e8dre est tomb\u00e9, les puissants sont d\u00e9truits. G\u00e9missez, ch\u00eanes du Basan, car la for\u00eat imp\u00e9n\u00e9trable est abattue."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Les bergers poussent des hurlements, parce que ce qui faisait leur gloire est d\u00e9truit; les lionceaux rugissent, parce que l&#39;orgueil du Jourdain est abattu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Voici ce que dit l&#39;Eternel, mon Dieu: \u00abPrends soin des brebis destin\u00e9es \u00e0 l&#39;abattoir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ceux qui les ach\u00e8tent les \u00e9gorgent impun\u00e9ment, et celui qui les vend dit: \u2018B\u00e9ni soit l&#39;Eternel, car je m&#39;enrichis!\u2019 Leurs propres bergers n\u2019ont pas piti\u00e9 d\u2019elles."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Non, je n\u2019aurai plus piti\u00e9 des habitants du pays, d\u00e9clare l&#39;Eternel. En effet, je livre les hommes aux mains les uns des autres et aux mains de leur roi; ils d\u00e9vasteront le pays, et je ne d\u00e9livrerai personne de leurs mains.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alors je me suis mis \u00e0 prendre soin des brebis destin\u00e9es \u00e0 l&#39;abattoir, certainement les plus mis\u00e9rables du troupeau. J\u2019ai pris deux houlettes. J&#39;ai appel\u00e9 l&#39;une Gr\u00e2ce et l&#39;autre Union, et j\u2019ai pris soin des brebis."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u2019ai fait dispara\u00eetre les trois bergers en un mois, mais j\u2019ai perdu patience avec elles, et elles-m\u00eames en ont eu assez de moi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alors j\u2019ai d\u00e9clar\u00e9: \u00abJe ne prendrai plus soin de vous. Que celle qui va mourir meure, que celle qui va dispara\u00eetre disparaisse et que celles qui restent se d\u00e9vorent les unes les autres!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u2019ai pris ma houlette Gr\u00e2ce et je l\u2019ai bris\u00e9e pour rompre mon alliance, celle que j&#39;avais conclue avec tous les peuples."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elle a \u00e9t\u00e9 rompue ce jour-l\u00e0, et les plus mis\u00e9rables des brebis qui m\u2019observaient ont reconnu que c&#39;\u00e9tait une parole de l&#39;Eternel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Je leur ai dit: \u00abSi vous le trouvez bon, donnez-moi mon salaire, sinon, ne le donnez pas.\u00bb Alors ils ont pes\u00e9 pour mon salaire 30 pi\u00e8ces d&#39;argent."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L&#39;Eternel m\u2019a dit: \u00abJette-le au potier, *ce prix magnifique auquel ils m&#39;ont estim\u00e9!\u00bb J\u2019ai donc pris les 30 pi\u00e8ces d&#39;argent et je les ai jet\u00e9es dans la maison de l&#39;Eternel pour le potier."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Puis j\u2019ai bris\u00e9 ma seconde houlette, Union, pour rompre la fraternit\u00e9 entre Juda et Isra\u00ebl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L&#39;Eternel m\u2019a dit: \u00abPrends encore l\u2019\u00e9quipement d&#39;un berger fou!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En effet, je fais surgir dans le pays un berger qui ne s\u2019occupera pas des brebis disparues. Il n&#39;ira pas \u00e0 la recherche des plus jeunes, il ne soignera pas les bless\u00e9es, il ne nourrira pas les bien portantes, mais il mangera la viande des plus grasses et arrachera leurs sabots."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Malheur au berger indigne qui abandonne ses brebis! Que l&#39;\u00e9p\u00e9e d\u00e9chire son bras et cr\u00e8ve son \u0153il droit! Que son bras se dess\u00e8che et que son \u0153il droit soit perdu!\u00bb"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e9livrance et purification de J\u00e9rusalem - Message, parole de l&#39;Eternel sur Isra\u00ebl, d\u00e9claration de l&#39;Eternel qui a d\u00e9ploy\u00e9 le ciel et fond\u00e9 la terre, et qui a form\u00e9 l&#39;esprit de l&#39;homme en lui."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Je ferai de J\u00e9rusalem une coupe enivrante pour tous les peuples environnants. Il en ira de m\u00eame pour Juda lors du si\u00e8ge de J\u00e9rusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, je ferai de J\u00e9rusalem une pierre lourde pour tous les peuples; tous ceux qui la soul\u00e8veront s\u2019y \u00e9corcheront, et toutes les nations de la terre se rassembleront contre elle."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, d\u00e9clare l&#39;Eternel, je frapperai tous les chevaux d\u2019\u00e9pouvante, et leurs cavaliers de folie. J&#39;aurai les yeux ouverts sur la communaut\u00e9 de Juda, mais je frapperai d&#39;aveuglement tous les chevaux des peuples."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Les chefs de Juda diront dans leur c\u0153ur: \u00abLes habitants de J\u00e9rusalem sont notre force par l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, leur Dieu.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, je rendrai les chefs de Juda pareils \u00e0 un foyer allum\u00e9 parmi des arbres, \u00e0 une torche enflamm\u00e9e parmi des \u00e9pis. Ils d\u00e9voreront \u00e0 droite et \u00e0 gauche tous les peuples environnants, et J\u00e9rusalem restera \u00e0 sa place, \u00e0 J\u00e9rusalem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L&#39;Eternel sauvera d&#39;abord les tentes de Juda afin que la fiert\u00e9 de la famille de David, la fiert\u00e9 des habitants de J\u00e9rusalem ne s&#39;\u00e9l\u00e8ve pas au-dessus de Juda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, l&#39;Eternel prot\u00e9gera les habitants de J\u00e9rusalem et le plus faible parmi eux sera, ce jour-l\u00e0, pareil \u00e0 David, la famille de David sera pareille \u00e0 Dieu, pareille \u00e0 l&#39;ange de l&#39;Eternel devant eux."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, je travaillerai \u00e0 d\u00e9truire toutes les nations qui viendront attaquer J\u00e9rusalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alors je d\u00e9verserai sur la famille de David et sur les habitants de J\u00e9rusalem un esprit de gr\u00e2ce et de supplication, et *ils tourneront les regards vers moi, celui qu&#39;ils ont transperc\u00e9. Ils pleureront sur lui comme on pleure sur un fils unique, ils pleureront am\u00e8rement sur lui comme on pleure sur un premier-n\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, le deuil sera grand \u00e0 J\u00e9rusalem, comme le deuil d&#39;Hadad-Rimmon dans la vall\u00e9e de Meguiddo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Le pays sera dans le deuil, chaque clan \u00e0 part: le clan de la famille de David \u00e0 part et les femmes \u00e0 part, le clan de la famille de Nathan \u00e0 part et les femmes \u00e0 part,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "le clan de la famille de L\u00e9vi \u00e0 part et les femmes \u00e0 part, le clan de Shime\u00ef \u00e0 part et les femmes \u00e0 part,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "et tous les autres clans chacun \u00e0 part et leurs femmes \u00e0 part."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, une source jaillira pour la famille de David et les habitants de J\u00e9rusalem, pour laver p\u00e9ch\u00e9 et souillure."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, d\u00e9clare l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, j\u2019\u00e9liminerai du pays les noms des idoles, afin qu&#39;on ne s&#39;en souvienne plus. Je ferai aussi dispara\u00eetre du pays les proph\u00e8tes et l&#39;esprit d&#39;impuret\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Si quelqu&#39;un proph\u00e9tise encore, son p\u00e8re et sa m\u00e8re, ceux qui lui ont donn\u00e9 naissance, lui diront: \u00abTu ne vivras pas, car tu dis des mensonges au nom de l&#39;Eternel!\u00bb Son p\u00e8re et sa m\u00e8re, les auteurs de ses jours, le transperceront quand il proph\u00e9tisera."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, les proph\u00e8tes rougiront chacun de leurs visions quand ils proph\u00e9tiseront, et ils ne mettront plus un manteau de poil pour tromper."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Chacun d&#39;eux dira: \u00abJe ne suis pas proph\u00e8te, je suis cultivateur, quelqu\u2019un m&#39;a achet\u00e9 d\u00e8s ma jeunesse.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Et si on lui demande: \u00abD&#39;o\u00f9 viennent ces blessures que tu as aux mains?\u00bb il r\u00e9pondra: \u00abC&#39;est dans la maison de ceux qui m&#39;aimaient que je les ai re\u00e7ues.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ep\u00e9e, r\u00e9veille-toi contre mon berger et l&#39;homme qui est mon compagnon, d\u00e9clare l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers. *Frappe le berger et que les brebis soient dispers\u00e9es, et je porterai la main contre les faibles."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dans tout le pays, d\u00e9clare l&#39;Eternel, les deux tiers seront \u00e9limin\u00e9s et mourront, mais l&#39;autre tiers subsistera."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Je mettrai ce tiers dans le feu et je le purifierai comme on purifie l&#39;argent, je l&#39;\u00e9prouverai comme on \u00e9prouve l&#39;or. Il fera appel \u00e0 mon nom et moi, je lui r\u00e9pondrai; je dirai: \u00abC&#39;est mon peuple\u00bb, et lui, il dira: \u00abL&#39;Eternel est mon Dieu.\u00bb"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Le jour de l\u2019Eternel - Voici qu\u2019arrive un jour pour l&#39;Eternel, et l\u2019on partagera au milieu de toi le butin qu\u2019on t\u2019a pris."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Je rassemblerai toutes les nations pour qu&#39;elles attaquent J\u00e9rusalem: la ville sera prise, les maisons seront pill\u00e9es, et les femmes viol\u00e9es; la moiti\u00e9 de la ville partira en exil, mais le reste du peuple ne sera pas \u00e9limin\u00e9 de la ville."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L&#39;Eternel sortira et combattra contre ces nations, comme il combat le jour de la bataille."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ses pieds se poseront, ce jour-l\u00e0, sur le mont des Oliviers qui est vis-\u00e0-vis de J\u00e9rusalem, du c\u00f4t\u00e9 est. Le mont des Oliviers se fendra par le milieu, d&#39;est en ouest, et une tr\u00e8s grande vall\u00e9e se formera. Une moiti\u00e9 de la montagne reculera vers le nord, et une moiti\u00e9 vers le sud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vous fuirez alors la vall\u00e9e de mes montagnes, car la vall\u00e9e des montagnes s&#39;\u00e9tendra jusqu&#39;\u00e0 Atzel; vous fuirez comme vous avez fui devant le tremblement de terre, lors du r\u00e8gne d&#39;Ozias sur Juda. L&#39;Eternel, mon Dieu, viendra avec tous les saints."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, il n&#39;y aura pas de lumi\u00e8re, de froid ni de glace."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ce sera un jour unique, connu de l&#39;Eternel, et qui ne sera ni jour ni nuit, mais vers le soir il y aura de la lumi\u00e8re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, de l\u2019eau vive sortira de J\u00e9rusalem et coulera, une moiti\u00e9 vers la mer Morte, l\u2019autre moiti\u00e9 vers la M\u00e9diterran\u00e9e. Ce sera le cas \u00e9t\u00e9 et hiver."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L&#39;Eternel sera le roi de toute la terre. Ce jour-l\u00e0, l&#39;Eternel sera le seul Eternel, et son nom sera le seul nom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tout le pays se transformera en plaine, de Gu\u00e9ba \u00e0 Rimmon, au sud de J\u00e9rusalem. J\u00e9rusalem sera \u00e9lev\u00e9e et restera \u00e0 sa place, de la porte de Benjamin jusqu&#39;\u00e0 l&#39;emplacement de la premi\u00e8re porte, jusqu&#39;\u00e0 la porte des angles, et de la tour de Hananeel jusqu&#39;aux pressoirs du roi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "On y habitera, et il n&#39;y aura plus de menace de destruction. J\u00e9rusalem sera en s\u00e9curit\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voici le fl\u00e9au dont l&#39;Eternel frappera tous les peuples qui auront combattu contre J\u00e9rusalem: il fera pourrir leur chair pendant qu&#39;ils seront debout, leurs yeux pourriront dans l&#39;orbite et leur langue pourrira dans leur bouche."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, l&#39;Eternel provoquera une grande panique parmi eux. Chacun empoignera l&#39;autre, et ils l\u00e8veront la main les uns contre les autres."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Juda combattra aussi \u00e0 J\u00e9rusalem, et l&#39;on amassera les richesses de toutes les nations environnantes, l&#39;or, l&#39;argent et des habits en tr\u00e8s grande quantit\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un m\u00eame fl\u00e9au frappera les chevaux, les mulets, les chameaux, les \u00e2nes et toutes les b\u00eates qui seront dans ces camps: ce fl\u00e9au sera semblable \u00e0 l&#39;autre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tous les survivants de toutes les nations venues attaquer J\u00e9rusalem y monteront chaque ann\u00e9e pour adorer le roi, l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, et pour c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate des tentes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Si une famille de la terre ne monte pas \u00e0 J\u00e9rusalem pour adorer le roi, l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, la pluie ne tombera pas sur elle."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Si la famille d&#39;Egypte ne monte pas, si elle ne vient pas, la pluie ne tombera pas sur elle, elle sera frapp\u00e9e du fl\u00e9au dont l&#39;Eternel frappera les nations qui ne monteront pas pour c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate des tentes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ce sera la punition de l&#39;Egypte, la punition de toutes les nations qui ne monteront pas pour c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate des tentes."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, il sera \u00e9crit sur les clochettes des chevaux: \u00abConsacr\u00e9 \u00e0 l&#39;Eternel!\u00bb Les marmites dans la maison de l&#39;Eternel seront consacr\u00e9es comme les coupes devant l&#39;autel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Toute marmite \u00e0 J\u00e9rusalem et dans Juda sera consacr\u00e9e \u00e0 l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers. Tous ceux qui offriront des sacrifices viendront et s&#39;en serviront pour cuire les viandes, et il n&#39;y aura plus de marchands dans la maison de l&#39;Eternel, le ma\u00eetre de l\u2019univers, ce jour-l\u00e0."
                }
            }
        }
    }
}