{
    "version": "NR1994",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Convito del re Assuero - Al tempo di *Assuero, di quell&#39;Assuero che regnava dall&#39;India fino all&#39;Etiopia su centoventisette province,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "in quel tempo, dico, mentre il re Assuero, che sedeva sul trono del suo regno a Susa, la residenza reale,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "nel terzo anno del suo regno, fece un convito per tutti i suoi pr\u00edncipi e i suoi servi. Riun\u00ed l&#39;esercito di Persia e di Media, i nobili e i governatori delle province"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "e per molti giorni, per centottanta giorni, mostr\u00f2 le ricchezze e la gloria del suo regno e il fasto magnifico della sua grandezza."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quando questi giorni furono trascorsi, il re fece un altro convito di sette giorni, nel cortile del giardino della reggia, per tutti quelli, dal pi\u00fa grande al pi\u00fa piccolo, che si trovavano a Susa, residenza reale."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Arazzi di cotone finissimo, bianchi e viola, stavano sospesi, mediante cordoni di bisso e di porpora, ad anelli d&#39;argento e a colonne di marmo. C&#39;erano divani d&#39;oro e d&#39;argento sopra un pavimento di porfido, di marmo bianco, di madreperla e di pietre nere."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Si offriva da bere in vasi d&#39;oro di svariate forme, e il vino alla corte era abbondante, grazie alla liberalit\u00e0 del re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Per ordine del re nessuno doveva essere forzato a bere; infatti il re aveva ordinato a tutti i nobili della sua casa di lasciar fare a ciascuno secondo la propria volont\u00e0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Anche la regina Vasti fece un convito per le donne nella reggia del re Assuero."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Disubbidienza e ripudio della regina - Il settimo giorno, il re, che aveva il cuore reso allegro dal vino, ordin\u00f2 a Meuman, a Bizta, a Carbona, a Bigta, ad Abagta, a Zetar e a Carcas, i sette eunuchi che servivano in presenza del re Assuero,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "che conducessero davanti a lui la regina Vasti con la corona reale, per far vedere al popolo e ai nobili la sua bellezza; perch\u00e9 era bella d&#39;aspetto."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ma quando gli eunuchi riferirono l&#39;ordine del re alla regina Vasti, lei rifiut\u00f2 di venire. Il re ne fu irritatissimo, e l&#39;ira divamp\u00f2 in lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allora il re interrog\u00f2 i saggi che avevano la conoscenza dei tempi, poich\u00e9 gli affari del re si trattavano cos\u00ed in presenza di quanti conoscevano la legge e il diritto."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I pi\u00fa vicini a lui erano Carsena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsena e Memucan, sette pr\u00edncipi di Persia e di Media che vedevano la faccia del re e occupavano i primi posti nel regno."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Il re chiese: \u00abIn base alla legge, che cosa si deve fare alla regina Vasti che non ha voluto eseguire l&#39;ordine datole dal re Assuero per mezzo degli eunuchi?\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Memucan rispose in presenza del re e dei pr\u00edncipi: \u00abLa regina Vasti ha mancato non solo verso il re, ma anche verso tutti i pr\u00edncipi e tutti i popoli che sono in tutte le province del re Assuero."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Infatti quello che la regina ha fatto lo verranno a sapere tutte le donne e ci\u00f2 le spinger\u00e0 a disprezzare i loro mariti; poich\u00e9 esse diranno: \u201cIl re Assuero aveva ordinato che si conducesse in sua presenza la regina Vasti, ma lei non \u00e8 andata\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Da ora in avanti le principesse di Persia e di Media, che avranno udito il fatto della regina, ne parleranno a tutti i pr\u00edncipi del re e ne risulteranno grande disprezzo e molto sdegno."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se il re \u00e8 d&#39;accordo, emani un decreto reale, lo faccia iscrivere tra le leggi di Persia e di Media in modo che sia irrevocabile, per il quale Vasti non possa pi\u00fa comparire in presenza del re Assuero, e il re conferisca la dignit\u00e0 reale a una sua compagna migliore di lei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quando il decreto emanato dal re sar\u00e0 conosciuto nell&#39;intero suo regno che \u00e8 vasto, tutte le donne renderanno onore ai loro mariti, dal pi\u00fa grande al pi\u00fa piccolo\u00bb."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "La cosa piacque al re e ai pr\u00edncipi, e il re fece come aveva detto Memucan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cos\u00ed mand\u00f2 lettere a tutte le province del regno, a ogni provincia secondo il suo modo di scrivere e a ogni popolo secondo la sua lingua, perch\u00e9 ogni uomo fosse padrone in casa sua e potesse parlare secondo il modo di esprimersi del suo popolo."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester scelta come regina - Dopo queste cose, quando l&#39;ira del re fu calmata, egli si ricord\u00f2 di Vasti, di ci\u00f2 che lei aveva fatto e di quanto era stato deciso a suo riguardo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quelli che stavano al servizio del re dissero: \u00abSi cerchino per il re delle ragazze vergini e di bell&#39;aspetto;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "il re stabilisca in tutte le province del suo regno dei commissari; questi radunino tutte le ragazze vergini e belle alla residenza reale di Susa, negli appartamenti delle donne, sotto la sorveglianza di Egai, eunuco del re, guardiano delle donne, che dar\u00e0 loro i cosmetici di cui necessitano;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "e la giovane che piacer\u00e0 al re diventi regina al posto di Vasti\u00bb. La cosa piacque al re, e cos\u00ed si fece."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nella residenza reale di Susa c&#39;era un Giudeo di nome Mardocheo, figlio di Iair, figlio di Simei, figlio di Chis, un *Beniaminita,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "che era stato condotto via da *Gerusalemme tra gli schiavi deportati con Ieconia, re di *Giuda, da *Nabucodonosor, re di *Babilonia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egli aveva allevato la figlia di suo zio, Adassa, cio\u00e8 *Ester, che non aveva n\u00e9 padre n\u00e9 madre. La ragazza era avvenente e bella; e alla morte del padre e della madre, Mardocheo l&#39;aveva adottata come figlia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Quando l&#39;ordine del re e il suo decreto furono divulgati, e un gran numero di ragazze furono accolte nella residenza reale di Susa sotto la sorveglianza di Egai, anche Ester fu condotta nella casa del re, sotto la sorveglianza di Egai, guardiano delle donne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La ragazza piacque a Egai, e trov\u00f2 grazia davanti a lui. Egli si affrett\u00f2 a fornirle i cosmetici di cui lei necessitava e il vitto; le diede sette ancelle scelte nel palazzo del re, e assegn\u00f2 a lei e alle sue ancelle la casa migliore fra quelle riservate alle donne."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester non aveva detto nulla n\u00e9 del suo popolo n\u00e9 dei suoi parenti, perch\u00e9 Mardocheo le aveva proibito di parlarne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mardocheo tutti i giorni passeggiava davanti al cortile della casa delle donne per sapere se Ester stava bene e come la trattavano."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando veniva il turno per una ragazza di andare dal re *Assuero, alla fine dei dodici mesi prescritti alle donne per i loro preparativi, perch\u00e9 il tempo dei loro preparativi durava sei mesi per profumarsi con olio di mirra e sei mesi con aromi e altri cosmetici usati dalle donne, la giovane andava dal re,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "e le si permetteva di portare con s\u00e9, dalla casa delle donne al palazzo del re, tutto quello che chiedeva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ci andava la sera, e la mattina dopo passava nella seconda casa delle donne, sotto la sorveglianza di Saasgaz, eunuco del re, guardiano delle concubine. Lei non tornava pi\u00fa dal re, a meno che il re la desiderasse e la facesse chiamare personalmente."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quando venne il turno di Ester \u2013la figlia di Abiail, zio di Mardocheo che l&#39;aveva adottata come figlia \u2013di andare dal re, lei non domand\u00f2 altro che quello che le fu indicato da Egai, eunuco del re, guardiano delle donne. Ester si guadagnava il favore di tutti quelli che la vedevano."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ester fu dunque condotta in presenza del re Assuero nella reggia il decimo mese, che \u00e8 il mese di Tebet, il settimo anno del regno di lui."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Il re am\u00f2 Ester pi\u00fa di tutte le altre donne, e lei trov\u00f2 grazia e favore agli occhi di lui pi\u00fa di tutte le altre vergini. Egli le pose in testa la corona reale e la fece regina al posto di Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Poi, per tutti i suoi pr\u00edncipi e i suoi servitori, il re fece un gran convito in onore di Ester; concesse uno sgravio alle province, e fece doni con munificenza regale."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Congiura contro il re sventata da Mardocheo - La seconda volta che si radunavano delle vergini, Mardocheo stava seduto alla porta del re."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester, secondo l&#39;ordine che Mardocheo le aveva dato, non aveva detto nulla dei suoi parenti n\u00e9 del suo popolo; perch\u00e9 faceva quanto Mardocheo le diceva come quand&#39;era sotto la tutela di lui."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "In quei giorni, mentre Mardocheo stava seduto alla porta del re, Bigtan e Teres, due eunuchi del re, di quelli che stavano di guardia all&#39;ingresso, irritatisi contro il re Assuero, cercarono di attentare alla sua vita."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mardocheo scopr\u00ed la cosa, e ne inform\u00f2 la regina Ester, che a sua volta ne parl\u00f2 al re in nome di Mardocheo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dopo che furono svolte indagini e verificato il fatto, i due eunuchi furono impiccati a una forca; e il fatto fu registrato nel libro delle Cronache, in presenza del re."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aman, favorito del re, ottiene un decreto di morte contro i Giudei - Dopo queste cose, il re *Assuero innalz\u00f2 Aman, figlio di Ammedata, l&#39;Agaghita, alla pi\u00fa alta dignit\u00e0, e pose il suo seggio al di sopra di quelli di tutti i pr\u00edncipi che erano con lui."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tutti i servitori del re che stavano alla porta del re si inchinavano e si prostravano davanti ad Aman, perch\u00e9 cos\u00ed aveva ordinato il re. Ma Mardocheo non s&#39;inchinava n\u00e9 si prostrava."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I servitori del re che stavano alla porta del re dissero a Mardocheo: \u00abPerch\u00e9 *trasgredisci l&#39;ordine del re?\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Per quanto glielo ripetessero tutti i giorni, egli non dava loro ascolto. Quelli riferirono la cosa ad Aman, per vedere se Mardocheo avrebbe persistito nel dire, come aveva detto loro, che era Giudeo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aman vide che Mardocheo non s&#39;inchinava n\u00e9 si prostrava davanti a lui, per cui ne fu irritatissimo;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ma gli sembr\u00f2 poca cosa mettere le mani addosso a Mardocheo soltanto, poich\u00e9 gli avevano detto a quale popolo Mardocheo apparteneva. Cerc\u00f2 quindi di distruggere il popolo di Mardocheo, cio\u00e8 tutti i Giudei che si trovavano in tutto il regno d&#39;Assuero."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il primo mese, cio\u00e8 il mese di Nisan, il dodicesimo anno del re Assuero, si tir\u00f2 il Pur, vale a dire si tir\u00f2 a sorte, in presenza di Aman, un giorno dopo l&#39;al-tro e un mese dopo l&#39;altro, finch\u00e9 usc\u00ed designato il dodicesimo mese, cio\u00e8 il mese di Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E Aman disse al re Assuero: \u00abC&#39;\u00e8 un popolo separato e disperso fra i popoli di tutte le province del tuo regno, le cui leggi sono diverse da quelle di ogni altro popolo, e che non osserva le leggi del re; non \u00e8 quindi interesse del re tollerarlo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se il re \u00e8 d&#39;accordo, si faccia un decreto per distruggerlo e io metter\u00f2 diecimila *talenti d&#39;argento nelle mani dei funzionari del re, perch\u00e9 siano portati nel tesoro reale\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allora il re si tolse di mano l&#39;anello con il sigillo, e lo diede ad Aman l&#39;Agaghita figlio di Ammedata, e nemico dei Giudei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Il re disse ad Aman: \u00abTieni pure il denaro e fa&#39; di quel popolo quello che vuoi\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Il tredicesimo giorno del primo mese furono chiamati i segretari del re, che scrissero, seguendo in tutto gli ordini di Aman, ai satrapi del re, ai governatori di ogni provincia e ai capi di ogni popolo, a ogni provincia secondo il suo modo di scrivere e a ogni popolo nella sua lingua. Lo scritto fu redatto in nome del re Assuero e sigillato con il sigillo reale."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Furono mandate delle lettere per mezzo di corrieri in tutte le province del re perch\u00e9 si distruggessero, si uccidessero, si sterminassero tutti i Giudei, giovani e vecchi, bambini e donne, in un medesimo giorno, il tredici del dodicesimo mese, cio\u00e8 il mese di Adar, e si abbandonassero al saccheggio i loro beni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Queste lettere contenevano una copia del decreto che doveva essere pubblicato in ogni provincia e invitavano tutti i popoli a tenersi pronti per quel giorno."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I corrieri partirono in tutta fretta per ordine del re, e il decreto fu promulgato nella residenza reale di Susa; il re e Aman se ne stavano seduti a bere, ma la citt\u00e0 di Susa era costernata."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Angoscia e digiuno dei Giudei - Quando Mardocheo seppe tutto quello che era stato fatto, si stracci\u00f2 le vesti, si copr\u00ed di un sacco, si cosparse di cenere, e usc\u00ed per la citt\u00e0, mandando alte e amare grida;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "e giunse fin davanti alla porta del re, poich\u00e9 a nessuno che fosse coperto di sacco era permesso di passare per la porta del re."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "In ogni provincia, dovunque giungevano l&#39;ordine del re e il suo decreto, ci fu grande angoscia tra i Giudei: digiunavano, piangevano, si lamentavano, e a molti facevano da letto il sacco e la cenere."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Le ancelle di *Ester e i suoi eunuchi vennero a riferirle questa notizia. La regina ne fu molto angosciata e mand\u00f2 delle vesti a Mardocheo, perch\u00e9 se le mettesse e si levasse di dosso il sacco; ma egli non le accett\u00f2."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allora Ester chiam\u00f2 Atac, uno degli eunuchi che il re aveva messo al servizio di lei, e gli ordin\u00f2 di andare da Mardocheo per domandargli che cosa questo significasse, e perch\u00e9 agisse cos\u00ed."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atac si rec\u00f2 da Mardocheo sulla piazza della citt\u00e0, davanti alla porta del re."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardocheo gli narr\u00f2 tutto quello che gli era avvenuto e gli indic\u00f2 la somma di denaro che Aman aveva promesso di versare al tesoro reale per far distruggere i Giudei;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "gli diede anche una copia del testo del decreto che era stato promulgato a Susa per il loro sterminio, affinch\u00e9 lo mostrasse a Ester, la informasse di tutto, e le ordinasse di presentarsi al re per domandargli grazia e per intercedere in favore del suo popolo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atac torn\u00f2 da Ester e le rifer\u00ed le parole di Mardocheo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allora Ester ordin\u00f2 ad Atac di andare da Mardocheo e di dirgli:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abTutti i servitori del re e il popolo delle sue province sanno che se qualcuno, uomo o donna che sia, entra dal re nel cortile interno, senza essere stato chiamato, per una legge che \u00e8 uguale per tutti, deve essere messo a morte, a meno che il re non stenda verso di lui il suo scettro d&#39;oro; nel qual caso, ha salva la vita. E io sono gi\u00e0 trenta giorni che non sono stata chiamata per andare dal re\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Le parole di Ester furono riferite a Mardocheo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E Mardocheo fece dare a Ester questa risposta: \u00abNon metterti in mente che tu sola scamperai fra tutti i Giudei perch\u00e9 sei nella casa del re."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Infatti se oggi tu taci, soccorso e liberazione sorgeranno per i Giudei da qualche altra parte; ma tu e la casa di tuo padre perirete; e chi sa se non sei diventata regina appunto per un tempo come questo?\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allora Ester ordin\u00f2 che si rispondesse a Mardocheo:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abVa&#39;, raduna tutti i Giudei che si trovano a Susa, e digiunate per me, state senza mangiare e senza bere per tre giorni, notte e giorno. Anch&#39;io con le mie ancelle digiuner\u00f2 allo stesso modo; e dopo entrer\u00f2 dal re, sebbene ci\u00f2 sia contro la legge; e se io debbo perire, che io perisca!\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mardocheo se ne and\u00f2, e fece tutto quello che Ester gli aveva ordinato."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester d\u00e0 un convito al re e ad Aman - Il terzo giorno, *Ester si mise la veste reale e si present\u00f2 nel cortile interno della casa del re, di fronte all&#39;appartamento del re. Il re era seduto sul trono reale nella reggia, di fronte all&#39;entrata."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E quando il re vide la regina Ester in piedi nel cortile, lei si guadagn\u00f2 la sua grazia; il re stese verso Ester lo scettro d&#39;oro che teneva in mano; ed Ester si avvicin\u00f2, e tocc\u00f2 la punta dello scettro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allora il re le disse: \u00abChe hai, regina Ester? Che cosa domandi? Se anche chiedessi la met\u00e0 del regno, ti sar\u00e0 data\u00bb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ester rispose: \u00abSe cos\u00ed piace al re, venga oggi il re con Aman al convito che ho preparato per lui\u00bb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il re disse: \u00abFate venire subito Aman, per fare ci\u00f2 che Ester ha detto\u00bb.Cos\u00ed il re e Aman andarono al convito che Ester aveva preparato."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mentre bevevano il vino il re disse a Ester: \u00abQual \u00e8 la tua richiesta? Ti sar\u00e0 concessa. Che desideri? Fosse anche la met\u00e0 del regno, l&#39;avrai\u00bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ester rispose: \u00abEcco la mia richiesta, ecco quel che desidero:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "se ho trovato grazia agli occhi del re, e se piace al re di concedermi quello che chiedo e di soddisfare il mio desiderio, venga il re con Aman anche domani al convito che io preparer\u00f2 per loro, e far\u00f2 come il re ha detto\u00bb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aman cerca di far morire Mardocheo - Aman usc\u00ed, quel giorno, tutto allegro e con il cuore contento; ma quando vide, alla porta del re, Mardocheo che non si alzava n\u00e9 si moveva per lui, fu pieno d&#39;ira contro Mardocheo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tuttavia Aman si contenne, se ne and\u00f2 a casa e mand\u00f2 a chiamare i suoi amici e Zeres, sua moglie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aman parl\u00f2 loro della magnificenza delle sue ricchezze, del gran numero dei suoi figli, di tutto quello che il re aveva fatto per renderlo grande e di come l&#39;aveva innalzato al di sopra dei pr\u00edncipi e dei servitori del re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E aggiunse: \u00abAnche la regina Ester non ha fatto venire con il re altri che me al convito che ha dato; e anche per domani sono invitato da lei con il re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ma tutto questo non mi soddisfa, finch\u00e9 vedr\u00f2 quel Giudeo Mardocheo sedere alla porta del re\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Allora Zeres, sua moglie, e tutti i suoi amici gli dissero: \u00abSi prepari una forca alta cinquanta *cubiti; e domattina di&#39; al re che vi si impicchi Mardocheo; poi vattene allegro al convito con il re. La cosa piacque ad Aman, che fece preparare la forca."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Onori resi a Mardocheo; Aman umiliato - Quella notte il re, non potendo prender sonno, ordin\u00f2 che gli si portasse il libro delle Memorie, le Cronache; e ne fu fatta la lettura in presenza del re."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi si trov\u00f2 scritto che Mardocheo aveva denunciato Bigtana e Teres, i due eunuchi del re, guardiani dell&#39;ingresso, i quali avevano cercato di attentare alla vita del re *Assuero."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allora il re chiese: \u00abQuale onore e quale distinzione si sono dati a Mardocheo per questo?\u00bb Quelli che servivano il re risposero: \u00abNon si \u00e8 fatto nulla per lui\u00bb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il re disse: \u00abChi c&#39;\u00e8 nel cortile?\u00bb C&#39;era Aman che era venuto nel cortile esterno della casa del re, per dire al re di fare impiccare Mardocheo alla forca che egli aveva preparata per lui."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I servitori del re gli risposero: \u00abEcco, c&#39;\u00e8 Aman nel cortile\u00bb. E il re disse: \u00abFatelo entrare\u00bb."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aman entr\u00f2 e il re gli chiese: \u00abChe si deve fare a un uomo che il re vuole onorare?\u00bb Aman disse in cuor suo: \u00abChi altri vorrebbe il re onorare, se non me?\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E Aman rispose al re: \u00abPer l&#39;uomo che il re vuole onorare"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "si prenda la veste reale che il re suole indossare, e il cavallo che il re suole cavalcare, e sulla cui testa \u00e8 posta una corona reale;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "si consegni la veste e il cavallo a uno dei pr\u00edncipi pi\u00fa nobili del re; si faccia indossare quella veste all&#39;uomo che il re vuole onorare, lo si faccia percorrere a cavallo le vie della citt\u00e0, e si gridi davanti a lui: \u201cCos\u00ed si fa all&#39;uomo che il re vuole onorare!\u201d\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allora il re disse ad Aman: \u00abFa&#39; presto, prendi la veste e il cavallo, come hai detto, e fa&#39; a quel modo a Mardocheo, a quel Giudeo che siede alla porta del re; e non tralasciar nulla di quello che hai detto\u00bb."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aman prese la veste e il cavallo, fece indossare la veste a Mardocheo, gli fece percorrere a cavallo le vie della citt\u00e0, e gridava davanti a lui: \u00abCos\u00ed si fa all&#39;uomo che il re vuole onorare!\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Poi Mardocheo torn\u00f2 alla porta del re, ma Aman si affrett\u00f2 ad andare a casa sua, tutto addolorato e con il capo coperto."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aman raccont\u00f2 a Zeres sua moglie e a tutti i suoi amici tutto quello che gli era accaduto. I suoi saggi e Zeres sua moglie gli dissero: \u00abSe Mardocheo davanti al quale tu hai cominciato a cadere \u00e8 della razza dei Giudei, tu non potrai resistergli. Soccomberai davanti a lui\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mentre essi parlavano ancora con lui, giunsero gli eunuchi del re, i quali si affrettarono a condurre Aman al convito che *Ester aveva preparato."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aman denunziato da Ester e messo a morte - Il re e Aman andarono dunque al convito con la regina *Ester."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Anche in questo secondo giorno il re disse a Ester, mentre bevevano il vino durante il convito: \u00abQual \u00e8 la tua richiesta, o regina Ester? Ti sar\u00e0 concessa. Che desideri? Fosse anche la met\u00e0 del regno, l&#39;avrai\u00bb."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allora la regina Ester rispose: \u00abSe ho trovato grazia agli occhi tuoi, o re, e se cos\u00ed piace al re, la mia richiesta \u00e8 che mi sia donata la vita; e il mio desiderio, che mi sia donato il mio popolo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Perch\u00e9 io e il mio popolo siamo stati venduti per essere distrutti, uccisi, sterminati. Se fossimo stati venduti per diventare schiavi e schiave, non avrei parlato; ma il nostro avversario non potrebbe riparare al danno fatto al re con la nostra morte\u00bb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il re *Assuero prese a dire alla regina Ester: \u00abChi \u00e8, e dov&#39;\u00e8 colui che ha tanta presunzione da far questo?\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ester rispose: \u00abL&#39;avversario, il nemico, \u00e8 quel malvagio di Aman\u00bb. Allora Aman fu colto da terrore in presenza del re e della regina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il re tutto adirato si alz\u00f2, e dal luogo del convito and\u00f2 nel giardino del palazzo; ma Aman rimase per implorare la grazia della vita alla regina Ester, perch\u00e9 vedeva bene che nel suo cuore il re aveva deciso la sua rovina."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Poi il re torn\u00f2 dal giardino del palazzo nel luogo dove bevevano il vino. Intanto Aman si era gettato sul divano sul quale si trovava Ester; e il re esclam\u00f2: \u00abVuole addirittura far violenza alla regina, davanti a me, in casa mia?\u00bb L&#39;ordine usc\u00ed dalla bocca del re, e coprirono la faccia ad Aman;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Carbona, uno degli eunuchi, disse in presenza del re: \u00abEcco, \u00e8 perfino rizzata in casa di Aman, la forca alta cinquanta *cubiti che Aman ha fatto preparare per Mardocheo, il quale aveva parlato per il bene del re\u00bb. E il re disse: \u00abImpiccateci lui!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cos\u00ed Aman fu impiccato alla forca che egli aveva preparata per Mardocheo, e l&#39;ira del re si calm\u00f2."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Decreto in favore dei Giudei - In quello stesso giorno, il re *Assuero don\u00f2 alla regina *Ester la casa di Aman, il nemico dei Giudei. E Mardocheo si present\u00f2 al re, perch\u00e9 Ester aveva dichiarato la parentela che li univa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Il re sfil\u00f2 l&#39;anello che aveva fatto togliere ad Aman, e lo diede a Mardocheo. Ed Ester diede a Mardocheo il governo della casa di Aman."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Poi Ester parl\u00f2 di nuovo al re, si gett\u00f2 ai suoi piedi, e lo supplic\u00f2 con le lacrime agli occhi d&#39;impedire gli effetti della malvagit\u00e0 di Aman, l&#39;Agaghita, e delle trame da lui ordite contro i Giudei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allora il re stese lo scettro d&#39;oro verso Ester; ed Ester si alz\u00f2, rimase in piedi davanti al re,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "e disse: \u00abSe cos\u00ed piace al re, se io ho trovato grazia agli occhi suoi, se la cosa gli pare giusta e se io gli sono gradita, si scriva per revocare le lettere scritte da Aman, figlio di Ammedata, l&#39;Agaghita, con il perfido proposito di far perire i Giudei che sono in tutte le province del re."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Perch\u00e9 come potrei io reggere nel vedere la calamit\u00e0 che colpirebbe il mio popolo? Come potrei reggere nel vedere la distruzione della mia stirpe?\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allora il re Assuero disse alla regina Ester e a Mardocheo, il Giudeo: \u00abEcco, io ho dato a Ester la casa di Aman, e questi \u00e8 stato appeso alla forca, perch\u00e9 aveva voluto mettere la mano addosso ai Giudei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Scrivete dunque, in favore dei Giudei, come vi parr\u00e0 meglio, nel nome del re, e sigillate con l&#39;anello reale; perch\u00e9 ci\u00f2 che \u00e8 scritto in nome del re e sigillato con l&#39;anello reale, \u00e8 irrevocabile\u00bb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Senza perdere tempo, il giorno ventitr\u00e9 del terzo mese, cio\u00e8 il mese di Sivan, furono chiamati i segretari del re, che scrissero, seguendo in tutto l&#39;ordine di Mardocheo, ai Giudei, ai satrapi, ai governatori e ai capi delle centoventisette province, dall&#39;India all&#39;Etiopia, a ogni provincia nella sua scrittura, a ogni popolo nella sua lingua e ai Giudei nella loro scrittura e nella loro lingua."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Si scrisse dunque in nome del re Assuero, si sigillarono le lettere con l&#39;anello reale e si mandarono per mezzo di corrieri che cavalcavano cavalli veloci, usati per il servizio del re, nati da stalloni reali."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Con queste lettere il re autorizzava i Giudei, in qualunque citt\u00e0 si trovassero, a radunarsi e a difendere la loro vita, a distruggere, uccidere, sterminare, senza escludere i bambini e le donne, tutta la gente armata, di qualunque popolo e di qualunque provincia fosse, che li assalisse, e a saccheggiare i suoi beni;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "e ci\u00f2, in un medesimo giorno, in tutte le province del re Assuero: il tredici del dodicesimo mese, cio\u00e8 il mese di Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Queste lettere contenevano una copia del decreto che doveva essere bandito in ogni provincia e pubblicato fra tutti i popoli, perch\u00e9 i Giudei si tenessero pronti per quel giorno a vendicarsi dei loro nemici."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cos\u00ed i corrieri che cavalcavano cavalli veloci, usati per il servizio del re, partirono immediatamente, in tutta fretta, per ordine del re; e il decreto fu promulgato nella residenza reale di Susa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mardocheo usc\u00ed dalla presenza del re con una veste reale viola e bianca, con una grande corona d&#39;oro e un mantello di bisso e di porpora; la citt\u00e0 di Susa alzava grida di gioia ed era in festa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I Giudei poi erano raggianti di gioia, di entusiasmo e di gloria."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "In ogni provincia, in ogni citt\u00e0, dovunque giungevano l&#39;ordine del re e il suo decreto, ci furono, tra i Giudei, gioia, entusiasmo, banchetti e feste. Molte persone appartenenti ai popoli del paese si fecero Giudei, perch\u00e9 il timore dei Giudei si era impadronito di loro."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vendetta dei Giudei - Il dodicesimo mese, cio\u00e8 il mese di Adar, il tredicesimo giorno del mese, quando l&#39;ordine del re e il suo decreto dovevano essere applicati, il giorno che i nemici dei Giudei speravano di averli in loro potere, avvenne invece tutto il contrario; poich\u00e9 furono i Giudei ad avere in loro potere i loro nemici."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I Giudei si radunarono nelle loro citt\u00e0, in tutte le province del re *Assuero, per metter la mano su quelli che cercavano di fare loro del male; nessuno pot\u00e9 resistere loro, perch\u00e9 erano stati presi dal timore dei Giudei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tutti i capi delle province, i satrapi, i governatori e quelli che svolgevano gli affari del re diedero man forte ai Giudei, perch\u00e9 avevano paura di Mardocheo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mardocheo infatti era potente nel palazzo del re, e la sua fama raggiungeva tutte le province, perch\u00e9 quest&#39;uomo, Mardocheo, diventava sempre pi\u00fa potente."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I Giudei dunque colpirono tutti i loro nemici, passandoli a fil di spada, uccidendoli e sterminandoli; fecero dei loro nemici quello che vollero."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nella residenza reale di Susa i Giudei uccisero e sterminarono cinquecento uomini,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "misero a morte Parsandata, Dalfon, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adalia, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmasta, Arisai, Aridai, e Vaizata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "i dieci figli di Aman, figlio di Ammedata, il nemico dei Giudei, ma non si diedero al saccheggio."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Quel giorno stesso il numero di quelli che erano stati uccisi nella residenza reale di Susa fu portato a conoscenza del re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Il re disse alla regina *Ester: \u00abNella residenza reale di Susa i Giudei hanno ucciso, hanno sterminato cinquecento uomini e i dieci figli di Aman; che avranno mai fatto nelle altre province del re? Che cosa chiedi ancora? Ti sar\u00e0 dato. Che altro desideri? L&#39;avrai\u00bb."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allora Ester disse: \u00abSe cos\u00ed piace al re, sia permesso ai Giudei che sono a Susa di fare anche domani quello che era stato decretato per oggi; e siano appesi alla forca i dieci figli di Aman\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E il re ordin\u00f2 che cos\u00ed fosse fatto. Il decreto fu promulgato a Susa, e i dieci figli di Aman furono impiccati."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I Giudei che erano a Susa si radunarono ancora il quattordicesimo giorno del mese di Adar e uccisero a Susa trecento uomini; ma non si diedero al saccheggio."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gli altri Giudei che erano nelle province del re si radunarono anch&#39;essi, difesero la loro vita, ed ebbero riposo dagli attacchi dei loro nemici; uccisero settantacinquemila di quelli che li odiavano, ma non si diedero al saccheggio."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "La festa dei Purim - Questo avvenne il tredicesimogiorno del mese di Adar; il quattordicesimo giorno si riposarono, e ne fecero un giorno di banchetti e di gioia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ma i Giudei che erano a Susa si radunarono il tredicesimo e il quattordicesimo giorno di quel mese; il quindicesimo giorno si riposarono e ne fecero un giorno di banchetti e di gioia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Perci\u00f2 i Giudei della campagna che abitano in citt\u00e0 non murate fanno del quattordicesimo giorno del mese di Adar un giorno di gioia, di banchetti e di festa, nel quale gli uni mandano dei regali agli altri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mardocheo scrisse queste cose e mand\u00f2 delle lettere a tutti i Giudei che erano in tutte le province del re Assuero, vicini e lontani,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ordinando loro di celebrare ogni anno i giorni quattordici e quindici del mese di Adar,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "come i giorni nei quali i Giudei ebbero riposo dagli attacchi dei loro nemici e il mese in cui il loro dolore venne mutato in gioia, il loro lutto in festa, e di fare di questi giorni, giorni di banchetti e di gioia, nei quali gli uni mandassero regali agli altri e si facessero doni ai bisognosi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I Giudei si impegnarono a continuare quello che avevano gi\u00e0 cominciato a fare, e che Mardocheo aveva loro scritto;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "poich\u00e9 Aman, figlio di Ammedata, l&#39;Agaghita, il nemico di tutti i Giudei, aveva tramato contro i Giudei per distruggerli, e aveva gettato il Pur, vale a dire la sorte, per sgominarli e farli perire;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ma quando Ester si fu presentata davanti al re, questi ordin\u00f2 per iscritto che la scellerata macchinazione che Aman aveva ordita contro i Giudei fosse fatta ricadere sul capo di lui, e che egli e i suoi figli fossero appesi alla forca."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Perci\u00f2 quei giorni furono detti Purim, dal termine Pur.Secondo tutto il contenuto di quella lettera, in seguito a tutto quello che avevano visto a questo proposito e che era loro accaduto,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "i Giudei stabilirono e presero per s\u00e9, per la loro discendenza e per tutti quelli che si sarebbero aggiunti a loro, l&#39;impegno inviolabile di celebrare ogni anno quei due giorni nel modo prescritto e al tempo fissato."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Quei giorni dovevano essere commemorati e celebrati di generazione in generazione, in ogni famiglia, in ogni provincia, in ogni citt\u00e0; e quei giorni di Purim non dovevano cessar mai di essere celebrati fra i Giudei, e il loro ricordo non doveva mai cancellarsi fra i loro discendenti."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "La regina Ester, figlia di Abiail, e il Giudeo Mardocheo riscrissero con ogni autorit\u00e0, per dar peso a questa loro seconda lettera relativa ai Purim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A tutti i Giudei, nelle centoventisette province del regno di Assuero, si mandarono lettere contenenti parole di pace e di fedelt\u00e0,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "per fissar bene quei giorni di Purim nelle loro date precise, come li avevano ordinati il Giudeo Mardocheo e la regina Ester, e come essi stessi li avevano stabiliti per s\u00e9 e per i loro discendenti, in occasione del loro digiuno e dei loro lamenti."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Cos\u00ed l&#39;ordine di Ester conferm\u00f2 l&#39;istituzione dei Purim, e ci\u00f2 fu scritto in un libro."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elogio di Mardocheo - Il re *Assuero impose un tributo al paese e alle isole del mare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quanto a tutti i fatti concernenti la potenza e il valore di Mardocheo e quanto alla completa descrizione della sua grandezza e del come il re lo rese grande, sono cose scritte nel libro delle Cronache dei re di Media e di Persia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Il Giudeo Mardocheo infatti era il secondo dopo il re Assuero: grande fra i Giudei e amato dalla moltitudine dei suoi fratelli; cerc\u00f2 il bene del suo popolo e parl\u00f2 per la pace di tutta la sua razza."
                }
            }
        }
    }
}