{
    "version": "shp",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Luka pi\u0161e svoju drugu knjigu - Dragi Teofile, u svojoj sam prvoj knjizi iznio sve \u0161to je Isus \u010dinio i pou\u010davao."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iznio sam sve o njemu, od samog po\u010detka pa do dana kad je uznesen na Nebo, nakon \u0161to je po Svetom Duhu dao upute apostolima koje je bio izabrao."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nakon svoje smrti, Isus im se ukazao i pru\u017eio mnoge dokaze da je \u017eiv. \u010cetrdeset im se dana ukazivao i govorio o Bo\u017ejem kraljevstvu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jednom, dok je s njima jeo, zapovjedio im je: \u00bbNe idite iz Jeruzalema, ve\u0107 \u010dekajte ono \u0161to je obe\u0107ao Otac i o \u010demu ste \u010duli od mene."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ivan Krstitelj je krstio u vodi, a vi \u0107ete uskoro biti kr\u0161teni u Svetom Duhu.\u00ab"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isus je uznesen na Nebo - Tada su ga okupljeni upitali: \u00bbGospodine, ho\u0107e\u0161 li sada ponovo uspostaviti kraljevstvo u Izraelu?\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "On im je odgovorio: \u00bbSamo Otac ima vlast odre\u0111ivati datume i vrijeme. Vi ih ne mo\u017eete znati."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kad Sveti Duh si\u0111e na vas, primit \u0107ete silu i bit \u0107ete moji svjedoci u Jeruzalemu, po cijeloj Judeji i Samariji, i sve do kraja Zemlje.\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nakon \u0161to je to rekao, bio je uznesen na nebo pred njihovim o\u010dima, a onda je u\u0161ao u oblak i vi\u0161e ga nisu vidjeli."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oni su i dalje imali uprt pogled u nebo, dok je Isus odlazio, kad su se odjednom pokraj njih stvorila dva \u010dovjeka odjevena u bijelo"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "i rekla im: \u00bbGalilejci, za\u0161to stojite ovdje i gledate u nebo? Ovaj Isus, koji je na va\u0161e o\u010di podignut na nebo, vratit \u0107e se na isti na\u010din na koji ste vidjeli da odlazi.\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Biranje novog apostola - Potom su se apostoli vratili s Maslinske gore u Jeruzalem. Maslinska je gora udaljena oko jedan kilometar od Jeruzalema."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kad su stigli u ku\u0107u gdje su boravili, popeli su se u gornju sobu. Bili su tu Petar, Ivan, Jakov, Andrija, Filip, Toma, Bartolomej, Matej, Jakov Alfejev, \u0160imun Zelot i Juda Jakovljev."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Svi su oni neprekidno i jednodu\u0161no molili zajedno s jo\u0161 nekim \u017eenama, Isusovom majkom Marijom i njegovom bra\u0107om."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tih je dana Petar ustao me\u0111u okupljenom bra\u0107om\u2014kojih je bilo oko sto dvadeset\u2014i rekao:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bbBra\u0107o i sestre, sada se ispunilo ono \u0161to je jo\u0161 davno u Svetom pismu Sveti Duh govorio na Davidova usta o Judi, koji je stao na \u010delo onih koji su uhitili Isusa, a"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "bio je jedan od nas i sudjelovao u na\u0161oj slu\u017ebi.\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Juda je novcem, koji je dobio za svoje zlodjelo, kupio polje, ali je pao na glavu i tijelo mu se raspuknulo, a sva utroba ispala."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Za to su saznali svi stanovnici Jeruzalema pa su polje prozvali Hakeldama, \u0161to na njihovom jeziku zna\u010di Krvavo polje."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00bbJer, u knjizi Psalama pi\u0161e: \u2018Neka bude napu\u0161teno njegovo boravi\u0161te i neka nitko ne \u017eivi ondje.\u2019 A pi\u0161e i ovo: \u2018Neka drugi preuzme njegovu slu\u017ebu.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dakle, izaberimo jednoga od onih koji su bili uz nas cijelo vrijeme dok je Isus bio s nama\u2014"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "od dana kad je Ivan po\u010deo krstiti do trenutka kad je Isus uznesen na nebo. Jedan od njih neka, zajedno s nama, postane svjedokom njegovog uskrsnu\u0107a.\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I predlo\u017eili su dvojicu: Josipa zvanog Barsaba, koji je dobio nadimak Just, i Matiju."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Zatim su se pomolili: \u00bbGospodine, ti poznaje\u0161 srca svih ljudi. Poka\u017ei nam kojeg si od ove dvojice odabrao"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "da preuzme slu\u017ebu i poslanje koje je Juda napustio i oti\u0161ao onamo gdje mu je mjesto.\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Zatim su za obojicu bacili kocku, a kocka je pala na Matiju i on je bio priklju\u010den jedanaestorici apostola."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Silazak Svetog Duha - Kad je do\u0161ao dan Pedesetnice, svi su apostoli bili okupljeni na jednome mjestu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Odjednom se s neba za\u010duo zvuk poput jakog vjetra te je ispunio cijelu ku\u0107u u kojoj su se nalazili."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ugledali su ne\u0161to poput plamenih jezika, koji su se podijelili, i si\u0161li na svakoga od njih."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svi su se ispunili Svetim Duhom i po\u010deli govoriti drugim jezicima kako im je Duh dao da govore."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "U to su se vrijeme u Jeruzalemu nalazili pobo\u017eni \u017didovi iz svih naroda \u0161irom svijeta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kad su za\u010duli taj zvuk, okupili su se u velikom broju. Svi su bili zbunjeni jer ih je svatko \u010duo da govore na njegovom jeziku."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Svi su se zaprepastili i u \u010dudu govorili: \u00bbNisu li ovi ljudi, \u0161to govore, Galilejci?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pa kako to da ih svatko od nas \u010duje da govore na njegovome materinjem jeziku?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tu su Parti, Me\u0111ani, Elamiti, stanovnici Mezopotamije, tu su ljudi iz Judeje i Kapadocije, Ponta i Azije,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Frigije i Pamfilije, Egipta i libijskih krajeva oko Cirene, posjetioci iz Rima,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "te Kre\u0107ani i Arapi. Neki su rodom \u017didovi, a neki obra\u0107enici na \u017eidovstvo. Svi mi \u010dujemo ove ljude kako nam na na\u0161em jeziku govore o veli\u010danstvenim Bo\u017ejim djelima!\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Svi su bili zadivljeni i zbunjeni te su zapitkivali jedni druge: \u00bb\u0160to ovo zna\u010di?\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Drugi su pak ismijavali apostole i govorili: \u00bbNapili su se mladoga vina.\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Petar govori narodu - Tada je Petar ustao, zajedno s ostalom jedanaestoricom, i jakim se glasom obratio narodu: \u00bbBra\u0107o \u017didovi, i svi vi koji \u017eivite u Jeruzalemu, dopustite da vam ka\u017eem \u0161to ovo zna\u010di. Pa\u017eljivo poslu\u0161ajte moje rije\u010di!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ovi ljudi nisu pijani, kao \u0161to vi mislite, jer tek je devet sati ujutro."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ovo \u0161to vidite jest ono o \u010demu je govorio prorok Joel:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2018U posljednje dane, ka\u017ee Bog, izlit \u0107u svog Duha na sve ljude. Va\u0161i sinovi i k\u0107eri \u0107e proricati, va\u0161i \u0107e mladi\u0107i vidjeti vizije, a va\u0161i starci sanjati snove."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Da, u te dane izlit \u0107u svog Duha na svoje sluge, mu\u0161karce i \u017eene, i oni \u0107e proricati."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "U\u010dinit \u0107u \u010duda gore na Nebu i znakove dolje na Zemlji: krv i vatru i oblake dima."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sunce \u0107e postati tamno, a mjesec crven kao krv prije nego \u0161to do\u0111e velik i slavan Gospodinov dan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A svatko tko zazove Gospodinovo ime, bit \u0107e spa\u0161en.\u2019"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Izraelci, slu\u0161ajte ove rije\u010di: Isus iz Nazareta bio je \u010dovjek kojega je Bog odabrao, i to je jasno potvrdio velikim djelima, \u010dudima i znacima, koje je, kao \u0161to i sami znate, Bog kroz njega \u010dinio me\u0111u vama."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Taj je \u010dovjek bio predan u va\u0161e ruke s Bo\u017ejim predznanjem i prema Bo\u017ejem unaprijed zami\u0161ljenom planu. Vi ste ga, uz pomo\u0107 bezbo\u017enika, ubili pribiv\u0161i ga na kri\u017e."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "No Bog ga je podigao iz mrtvih i oslobodio agonije smrti. Smrt ga nije mogla zadr\u017eati u svojoj vlasti,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "kao \u0161to ka\u017ee David za njega: \u2018Vidim da je Gospodin uvijek sa mnom. Zdesna mi je da ne bih posrnuo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Zbog toga je moje srce sretno i moja usta radosno govore. A moje \u0107e tijelo po\u010divati u nadi"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "jer me ne\u0107e\u0161 ostaviti u boravi\u0161tu mrtvih, ne\u0107e\u0161 dopustiti da tvoj Svetac istrune."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pokazao si mi put \u017eivota, ispunit \u0107e\u0161 me rado\u0161\u0107u u svojoj prisutnosti.\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bra\u0107o moja, pouzdano vam mogu re\u0107i za na\u0161eg praoca Davida: on je umro i pokopan je. Njegov je grob do dana\u0161njeg dana me\u0111u nama."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "No on je bio prorok i znao je \u0161to mu je obe\u0107ao Bog\u2014da \u0107e postaviti jednoga od njegovih potomaka na njegovo prijestolje."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gledaju\u0107i u budu\u0107nost, prorekao je Kristovo uskrsnu\u0107e. \u2018On nije ostavljen u boravi\u0161tu mrtvih niti je njegovo tijelo istrunulo u grobu.\u2019"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Taj je isti Isus sada uzvi\u0161en\u2014Bog ga je podigao iz mrtvih i svi mi smo svjedoci tome."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nakon \u0161to ga je Bog postavio sebi zdesna, Isus je od Oca primio obe\u0107anog Svetog Duha kojeg sada izlijeva na ovome mjestu. To je ovo \u0161to sada vidite i \u010dujete."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "David nije oti\u0161ao na Nebo, ve\u0107 sam ka\u017ee: \u2018Gospodin je rekao mome Gospodinu: Sjedni mi s desne strane,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "dok tvoje neprijatelje ne polo\u017eim pod tvoje noge.\u2019"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Stoga, neka cijeli Izrael sa sigurno\u0161\u0107u zna da je Isusa, kojeg ste vi razapeli, Bog u\u010dinio Mesijom i Gospodinom!\u00ab"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kad su ljudi to \u010duli, bili su duboko potreseni pa su upitali Petra i ostale apostole: \u00bbBra\u0107o, \u0161to da u\u010dinimo?\u00ab"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Petar im je odgovorio: \u00bbObratite se i neka se svaki od vas krsti u ime Isusa Krista. Tako \u0107e vam grijesi biti opro\u0161teni i primit \u0107ete Svetog Duha kao dar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ovo je obe\u0107anje vama i va\u0161oj djeci. Ono vrijedi i za sve one koji su daleko, a koje Gospodin, na\u0161 Bog, poziva k sebi.\u00ab"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Petar ih je jo\u0161 na razne na\u010dine opominjao i preklinjao rije\u010dima: \u00bbSpasite se od ovoga pokvarenog nara\u0161taja!\u00ab"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Oni koji su prihvatili njegovu poruku, krstili su se, a toga im se dana pridru\u017eilo oko tri tisu\u0107e ljudi."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Bili su ustrajni u u\u010denju apostolskog nauka, zajedni\u010dkom \u017eivotu, lomljenju kruha i molitvi."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u017divot vjernika - Apostoli su \u010dinili mnoga silna i \u010dudesna djela pa je sve prisutne obuzelo strahopo\u0161tovanje."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Svi su vjernici bili zajedno i dijelili sve \u0161to su imali."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Prodavali su svoja imanja i imovinu, a zatim novac dijelili svakomu prema potrebi."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Svakoga su se dana nastavili sastajati u Hramu. Po ku\u0107ama su lomili kruh i jeli zajedno, radosnog i iskrenog srca."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Slavili su Gospodina i u\u017eivali naklonost svih ljudi. A Gospodin im je svakodnevno pridodavao mno\u0161tvo novih vjernika koji su se spa\u0161avali."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ozdravljenje nepokretnog \u010dovjeka - Petar i Ivan krenuli su u Hram u tri sata popodne. Bilo je to vrijeme odre\u0111eno za molitvu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ljudi su nosili nekog \u010dovjeka, nepokretnog od ro\u0111enja. Svakog bi ga dana postavili uz hramska vrata, zvana Divna, da prosi od onih koji su ulazili u Hram."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kad je \u010dovjek ugledao Petra i Ivana kako se spremaju u\u0107i u Hram, zatra\u017eio je milostinju."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Petar je, zajedno s Ivanom, pogledao ravno u njega i rekao: \u00bbPogledaj nas!\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "On ih je pozorno pogledao, o\u010dekuju\u0107i da \u0107e od njih \u0161togod dobiti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "No Petar je rekao: \u00bbNemam ni srebra ni zlata, ali dajem ti ono \u0161to imam: u ime Isusa Krista iz Nazareta, ustani i hodaj!\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Onda je prihvatio \u010dovjeka za desnu ruku i podigao ga. Istoga su trena oja\u010dali njegova stopala i gle\u017enjevi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u010covjek je sko\u010dio na noge i po\u010deo hodati. U\u0161ao je s njima u Hram, poskakuju\u0107i i slave\u0107i Boga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Svi su ga vidjeli kako hoda i slavi Boga"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "i prepoznali da je to onaj isti koji je sjedio i prosio pokraj hramskih vrata, zvanih Divna. Bili su zapanjeni i za\u010du\u0111eni zbog toga \u0161to mu se dogodilo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Petrov govor - \u010covjek se nije udaljavao od Petra i Ivana. Svi su ostali zapanjeni i dotr\u010dali su k njima pod Salomonov trijem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kad je Petar to vidio, obratio se narodu: \u00bbIzraelci, za\u0161to se \u010dudite? Za\u0161to gledate u nas kao da smo svojom snagom ili pobo\u017eno\u0161\u0107u u\u010dinili da ovaj \u010dovjek prohoda?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Abrahamov, Izakov i Jakovljev Bog, Bog na\u0161ih predaka, uzvisio je svoga slugu Isusa, kojeg ste vi predali da ga ubiju. Odrekli ste ga se pred Pilatom kad ga je ovaj ve\u0107 bio odlu\u010dio pustiti na slobodu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi ste se odrekli Sveca i Pravednika i zatra\u017eili da vam puste ubojicu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi ste ubili Onoga od kojeg dolazi \u017eivot, ali Bog ga je podigao iz mrtvih. Mi smo tome svjedoci."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Zbog vjere u Isusa, ovaj \u010dovjek, kojeg vidite i poznajete, dobio je snagu. Da, vjera u njega donijela je, pred svima vama, potpuno ozdravljenje ovom \u010dovjeku."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ali ja, bra\u0107o, znam da ste tako postupili iz neznanja. Tako su postupili i va\u0161i vo\u0111e."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No na ovaj je na\u010din Bog ispunio ono \u0161to je unaprijed najavio kroz usta svih proroka: da njegov Mesija mora trpjeti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Zato se obratite i vratite Bogu da vam se izbri\u0161u grijesi!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tada \u0107e vam do\u0107i od Gospodina vrijeme duhovnog po\u010dinka jer \u0107e vam Gospodin poslati Isusa, kojeg je ve\u0107 odabrao da bude Mesija."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "On mora ostati na Nebu sve dok ne do\u0111e vrijeme sveop\u0107e obnove. O tome je Bog jo\u0161 davno govorio kroz usta svojih svetih proroka."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jer, Mojsije je rekao: \u2018Gospodin, va\u0161 Bog, podi\u0107i \u0107e vam proroka poput mene iz va\u0161ega vlastitog naroda. Slu\u0161ajte sve \u0161to vam ka\u017ee."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tko god ne bude slu\u0161ao tog proroka, bit \u0107e zauvijek iskorijenjen iz naroda.\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Da, svi proroci koji su ikad govorili, od Samuela i onih nakon njega, navje\u0161\u0107ivali su upravo ovo vrijeme."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A vi ste sinovi tih proroka i Saveza koji je Bog sklopio s va\u0161im precima. On je rekao Abrahamu: \u2018Kroz tvoje \u0107e potomke svi narodi na Zemlji biti blagoslovljeni.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bog je podigao svoga slugu i prvo ga poslao vama, da vas blagoslovi i da se svaki od vas okrene od svojih zlih djela.\u00ab"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petar i Ivan pred Velikim vije\u0107em - Dok su Petar i Ivan govorili narodu, pri\u0161li su im sve\u0107enici, zapovjednik hramske stra\u017ee i neki saduceji."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uzrujali su se zbog toga \u0161to su Petar i Ivan pou\u010davali i navje\u0161\u0107ivali uskrsnu\u0107e od mrtvih na Isusovom primjeru."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uhitili su ih, a kako je ve\u0107 bila ve\u010der, stavili su ih u pritvor do sljede\u0107eg dana."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A mnogi su od onih, koji su bili \u010duli njihovu poruku, povjerovali. Tako se broj onih koji su povjerovali popeo na otprilike pet tisu\u0107a."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sutradan su se \u017eidovski vo\u0111e, starje\u0161ine i u\u010ditelji Zakona okupili u Jeruzalemu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tamo su bili i vrhovni sve\u0107enik Ananija, Kaifa, Ivan, Aleksandar i svi iz obitelji vrhovnog sve\u0107enika."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izveli su apostole pred njih i po\u010deli ih ispitivati: \u00bb\u010cijom ste silom i u \u010dije ime to u\u010dinili?\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tada im je Petar, ispunjen Svetim Duhom, rekao: \u00bbNarodni vo\u0111e i starje\u0161ine!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ako nas danas ispitujete zbog dobrog djela u\u010dinjenog jednom invalidu i pitate nas kako je izlije\u010den,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "onda biste svi vi i \u010ditav izraelski narod trebali znati: to je u\u010dinjeno po imenu Isusa Krista iz Nazareta, kojeg ste vi razapeli i kojeg je Bog podigao iz mrtvih. Po njemu ovaj \u010dovjek sada stoji pred vama zdrav."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isus je \u2018kamen koji ste vi, graditelji, odbacili, a koji je postao temeljnim kamenom\u2019."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jedino Isus mo\u017ee spasiti! Niti jedno drugo ime na svijetu nije dano ljudima da se po njemu mogu spasiti.\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kad su vidjeli Petrovu i Ivanovu neustra\u0161ivost i shvatili da su samo obi\u010dni, neobrazovani ljudi, ostali su zadivljeni. Onda su shvatili da su njih dvojica bila s Isusom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Budu\u0107i da je \u010dovjek, kojeg su iscijelili stajao tamo s njima, nisu im na to ni\u0161ta vi\u0161e mogli odgovoriti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Naredili su im da iza\u0111u iz vije\u0107nice, a zatim se me\u0111u sobom posavjetovali. Rekli su:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bb\u0160to da u\u010dinimo s ovim ljudima? Svima koji \u017eive u Jeruzalemu jasno je da su oni u\u010dinili veliko \u010dudo. Mi to ne mo\u017eemo zanijekati."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "No zabranimo im da ubudu\u0107e govore o tom imenu. Tako se njihovo u\u010denje ne\u0107e vi\u0161e \u0161iriti me\u0111u ljudima.\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pozvali su ih unutra i naredili im da ubudu\u0107e ne govore niti pou\u010davaju u Isusovo ime."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ali Petar i Ivan su im odgovorili: \u00bbProsudite sami je li ispravno pred Bogom da budemo poslu\u0161ni vama, a ne Bogu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne mo\u017eemo a da ne govorimo o onome \u0161to smo \u010duli i vidjeli.\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u017didovski su im starje\u0161ine opet zaprijetili pa ih pustili. Nisu mogli prona\u0107i nikakav izgovor da ih kazne jer su svi veli\u010dali Boga zbog onoga \u0161to se dogodilo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u010covjeku, koji je \u010dudesno ozdravljen, bilo je vi\u0161e od \u010detrdeset godina."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Petar i Ivan vra\u0107aju se vjernicima - Nakon \u0161to su Petar i Ivan pu\u0161teni, vratili su se svojima. Izvijestili su ih o svemu \u0161to su im rekli vode\u0107i sve\u0107enici i starje\u0161ine."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kad su vjernici to \u010duli, svi su se jednodu\u0161no obratili Bogu i rekli: \u00bbGospodaru, ti si stvorio nebo, zemlju, more i sve \u0161to je u njima."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ti si po svome Svetom Duhu govorio kroz usta svoga sluge, a na\u0161ega praoca Davida: \u2018Za\u0161to su se narodi razbjesnili i za\u0161to uzalud smi\u0161ljaju urotu?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Podigli su se zemaljski kraljevi i udru\u017eili se vladari protiv Gospodina i njegovog Pomazanika.\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Da, Herod i Poncije Pilat zaista su se udru\u017eili u ovom gradu s ne\u017eidovima i izraelskim narodom protiv tvoga svetog sluge Isusa, kojega si odabrao da bude Mesija."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Udru\u017eili su se da u\u010dine sve ono \u0161to si ti, po svojoj odluci i svojom vla\u0161\u0107u, unaprijed odredio da se dogodi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A sada, Gospodine, \u010duj njihove prijetnje i osposobi svoje sluge da neustra\u0161ivo pronose tvoju rije\u010d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Poka\u017ei svoju silu\u2014neka ozdravljaju bolesni i neka se vla\u0161\u0107u tvoga svetog sluge Isusa \u010dine \u010duda i znaci.\u00ab"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kad su zavr\u0161ili molitvu, potreslo se mjesto na kojem su se bili okupili. Svi su se ispunili Svetim Duhom i po\u010deli hrabro navje\u0161\u0107ivati Bo\u017eju poruku."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vjernici su ujedinjeni - Svi su vjernici bili jedno srce i jedna du\u0161a. Nitko nije govorio da je ne\u0161to \u0161to posjeduje samo njegovo, ve\u0107 su me\u0111usobno dijelili sve \u0161to su imali."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A apostoli su silno svjedo\u010dili o uskrsnu\u0107u Gospodina Isusa. Bog ih je sve obilno blagoslovio."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nikome od njih ni\u0161ta nije nedostajalo. Tko god je posjedovao zemlju ili ku\u0107e, prodavao ih je i donosio dobiveni novac."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Novac su predavali apostolima, a on se zatim dijelio svakome prema njegovim potrebama."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jedan od vjernika zvao se Josip. Bio je levit, rodom Cipranin. Apostoli su ga zvali Barnaba\u2014\u0161to zna\u010di \u00bbhrabritelj\u00ab."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "On je posjedovao polje i prodao ga, a novac predao apostolima."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ananija i Safira - Neki \u010dovjek po imenu Ananija, zajedno sa \u017eenom Safirom, prodao je svoju zemlju."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Donio je dio novca i predao ga apostolima, dok je drugi dio zadr\u017eao za sebe. Njegova je \u017eena znala za to i slo\u017eila se s tim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tada mu je Petar rekao: \u00bbAnanija, za\u0161to si dopustio da Sotona zaposjedne tvoje srce tako da sla\u017ee\u0161 Svetom Duhu i zadr\u017ei\u0161 dio novca od prodaje zemlje?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prije nego \u0161to si je prodao, pripadala je tebi. A nakon \u0161to si je prodao, mogao si raditi s tim novcem \u0161to si htio. Za\u0161to si tako postupio? Slagao si Bogu, a ne ljudima.\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kad je Ananija to \u010duo, pao je mrtav, a sve koji su za to \u010duli obuzeo je silan strah."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mladi\u0107i su ustali i zamotali tijelo, iznijeli ga i pokopali."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Otprilike nakon tri sata u\u0161la je Ananijina \u017eena. Ona nije znala \u0161to se dogodilo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Petar joj je rekao: \u00bbReci mi, jeste li za toliko novca prodali polje?\u00ab Ona je odgovorila: \u00bbDa, za tu svotu.\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tada joj je Petar rekao: \u00bbZa\u0161to ste se vas dvoje dogovorili da isku\u0161ate Gospodinovog Duha? Pogledaj, oni koji su pokopali tvoga mu\u017ea stoje pred vratima. I tebe \u0107e tako iznijeti.\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Istoga trena \u017eena se sru\u0161ila pred njegove noge i umrla. Mladi\u0107i su u\u0161li i na\u0161li je mrtvu. Iznijeli su je i pokopali pokraj njezinog mu\u017ea,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a cijelu je Crkvu i sve koji su za to \u010duli obuzeo velik strah."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bog potvr\u0111uje istinu - Svi su se vjernici jednodu\u0161no okupljali pod Salomonovim trijemom. Apostoli su \u010dinili mnoga \u010dudesna djela u narodu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nitko im se nije usu\u0111ivao priklju\u010diti, ali narod ih je hvalio."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I tako je ipak sve vi\u0161e ljudi, mu\u0161karaca i \u017eena, po\u010delo vjerovati u Gospodina i priklju\u010divati se vjernicima."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kad je Petar prolazio, ljudi su iznosili svoje bolesnike na ulice. Stavljali su ih na krevete i le\u017eajeve tako da barem njegova sjena padne na njih."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dolazili su i ljudi iz gradova u okolici Jeruzalema i donosili svoje bolesnike i one koje su mu\u010dili ne\u010disti duhovi. I svi su bili iscijeljeni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apostoli u zatvoru - Vrhovni sve\u0107enik i svi njegovi prijatelji\u2014stranka saduceja\u2014postali su zavidni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Uhitili su apostole i bacili ih u zatvor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "No Gospodinov je an\u0111eo no\u0107u otvorio vrata tamnice, izveo apostole i rekao im:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00bbIdite u Hram, stanite pred narod i recite im sve o ovom novome \u017eivotu.\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kad su apostoli to \u010duli, oti\u0161li su u Hram u zoru i po\u010deli u\u010diti narod. Kad je stigao vrhovni sve\u0107enik sa svojim prista\u0161ama, sazvali su sve \u010dlanove Velikog vije\u0107a i sve izraelske starje\u0161ine. Naredili su da se apostoli izvedu iz zatvora."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ali, kad su stra\u017eari stigli u zatvor, nisu ih ondje na\u0161li. Vratili su se i izvijestili o tome:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bbNa\u0161li smo tamnicu dobro zaklju\u010danu i stra\u017eare kako stoje pokraj vrata, ali kad smo ih otvorili, unutra nije bilo nikoga.\u00ab"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kad su zapovjednik hramske stra\u017ee i vode\u0107i sve\u0107enici to \u010duli, ostali su zbunjeni i pitali se \u0161to bi se sada moglo dogoditi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tada je netko do\u0161ao i rekao im: \u00bbLjudi, koje ste strpali u zatvor, nalaze se u Hramu i u\u010de narod!\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Na to su zapovjednik i njegovi stra\u017eari oti\u0161li onamo i doveli apostole. Nisu upotrijebili silu jer su se bojali da bi ih ljudi mogli kamenovati."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Doveli su apostole i postavili ih pred Veliko vije\u0107e, a vrhovni ih je sve\u0107enik po\u010deo ispitivati:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00bbIzri\u010dito smo vam zapovjedili da ne u\u010dite o Isusu, no vi ste, unato\u010d tome, preplavili Jeruzalem svojim naukom i \u017eelite nas okriviti za smrt toga \u010dovjeka.\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Petar i ostali apostoli odgovorili su im: \u00bbMi trebamo biti poslu\u0161ni Bogu, a ne ljudima."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bog na\u0161ih predaka podigao je Isusa iz mrtvih, a kojeg ste vi ubili razapinjanjem na kri\u017e."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bog ga je uzdigao sebi zdesna kao Vo\u0111u i Spasitelja. U\u010dinio je to kako bi dao svim Izraelcima priliku da se promijene i obrate te da im grijesi budu opro\u0161teni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mi smo vidjeli \u0161to se dogodilo i tvrdimo da je to istina. I to isto potvr\u0111uje Sveti Duh, kojeg je Bog dao onima koji su mu poslu\u0161ni.\u00ab"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kad su \u010dlanovi Velikog vije\u0107a to \u010duli, razljutili su se te su ih htjeli ubiti."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "No jedan je \u010dlan Vije\u0107a, farizej po imenu Gamaliel, ustao i naredio da apostole nakratko izvedu. Bio je u\u010ditelj Zakona i narod ga je cijenio."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Obratio se Vije\u0107u: \u00bbIzraelci, pazite dobro \u0161to \u0107ete u\u010diniti s tim ljudima!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Prije nekog vremena pojavio se Teuda i tvrdio da je netko. Pridru\u017eilo mu se oko \u010detiri stotine ljudi. Ubijen je, a svi njegovi pristalice raspr\u0161ili su se i od toga nije bilo ni\u0161ta."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nakon njega, u vrijeme popisa stanovni\u0161tva, pojavio se Juda Galilejac i neke je povukao za sobom. I on je ubijen, a svi njegovi pristalice su se raspr\u0161ili."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Zato vam ka\u017eem: \u0161to se ti\u010de ovih ljudi, okanite ih se i pustite ih! Ako je njihova zamisao od ljudi, propast \u0107e."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ali, ako dolazi od Boga, ne\u0107ete ih mo\u0107i ukloniti, a mogli biste do\u0107i u sukob sa samim Bogom.\u00ab Oni su prihvatili njegov savjet."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pozvali su apostole da u\u0111u i dali ih izbi\u010devati. Zatim su im zapovjedili da prestanu govoriti o Isusovom imenu i pustili ih."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Apostoli su napustili vije\u0107nicu, radosni \u0161to ih je Bog smatrao dostojnima da trpe sramotu radi Isusovog imena."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Svakog su dana u Hramu i po ku\u0107ama nastavili pou\u010davati i \u0161iriti Radosnu vijest o tome da je Isus Mesija."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izbor sedmorice za posebnu slu\u017ebu - Broj je u\u010denika rastao. U to su se vrijeme u\u010denici, porijeklom gr\u010dki \u017didovi, po\u010deli tu\u017eiti na ostale \u017didove, govore\u0107i da se njihove udovice zanemaruju pri svakodnevnoj raspodjeli hrane."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Apostoli su sazvali sve u\u010denike i rekli im: \u00bbNije u redu da mi zanemarujemo slu\u017ebu Bo\u017eje rije\u010di da bismo se bavili raspodjelom hrane."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bra\u0107o i sestre, odaberite izme\u0111u sebe sedmoricu mu\u0161karaca na dobrom glasu\u2014pune Duha i mudrosti. Njih \u0107emo postaviti za tu slu\u017ebu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tako \u0107emo se mi mo\u0107i posvetiti molitvi i pou\u010davanju Bo\u017eje rije\u010di.\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ovaj se prijedlog svima svidio pa su izabrali Stjepana\u2014\u010dovjeka punog vjere i Svetog Duha\u2014Filipa, Prohora, Nikanora, Timona, Parmena i nekada\u0161njeg obra\u0107enika na \u017eidovstvo\u2014Nikolu iz Antiohije, te ih"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "doveli apostolima, a oni su se pomolili i polo\u017eili ruke na njih."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bo\u017eja se rije\u010d \u0161irila, a broj je u\u010denika u Jeruzalemu osjetno porastao. I mnogi su \u017eidovski sve\u0107enici prigrlili vjeru."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Urota protiv Stjepana - Stjepan je bio \u010dovjek pun milosti i sile. \u010cinio je silne i \u010dudesne znakove u narodu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "No neki su iz takozvane Sinagoge slobodnjaka ustali protiv njega. Bili su to \u017didovi iz Cirene i Aleksandrije, kao i iz Cilicije i Azije. Po\u010deli su raspravljati sa Stjepanom,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ali se nisu mogli suprotstaviti mudrosti i Duhu kojim je govorio."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Onda su neke nagovorili da ka\u017eu: \u00bb\u010culi smo ga da huli protiv Mojsija i protiv Boga.\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Na taj su na\u010din razbjesnili narod, starje\u0161ine i u\u010ditelje Zakona, a oni su uhvatili Stjepana i izveli ga pred Veliko vije\u0107e."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Doveli su i la\u017ene svjedoke, koji su govorili: \u00bbOvaj \u010dovjek neprestano govori protiv ovoga svetog mjesta i protiv Zakona."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mi smo ga \u010duli kad je rekao da \u0107e taj Isus iz Nazareta razoriti ovo mjesto i promijeniti obi\u010daje koje nam je dao Mojsije.\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Svi, koji su sjedili u Velikom vije\u0107u, uprli su pogled u njega. Vidjeli su da je njegovo lice poput an\u0111eoskog."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Stjepanov govor - Tada ga je vrhovni sve\u0107enik upitao: \u00bbJe li to istina?\u00ab"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Stjepan je odgovorio: \u00bbBra\u0107o i oci, poslu\u0161ajte me! Slavni se Bog ukazao na\u0161em ocu Abrahamu. On tada jo\u0161 nije \u017eivio u Haranu, nego u Mezopotamiji."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bog mu je rekao: \u2018Ostavi svoju zemlju i svoj narod i po\u0111i u zemlju koju \u0107u ti pokazati!\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abraham je tako napustio kaldejsku zemlju i nastanio se u Haranu. Kada mu je umro otac, Bog ga je nastanio u zemlji gdje vi sada \u017eivite."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nije mu u njoj dao nikakvog nasljedstva, \u010dak ni stopu zemlje. Ali je Bog obe\u0107ao dati tu zemlju njemu i njegovim potomcima iako u to vrijeme Abraham nije imao djece."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Evo \u0161to mu je Bog rekao: \u2018Tvoji \u0107e potomci biti stranci u tu\u0111oj zemlji. Robovat \u0107e i biti ugnjetavani \u010detiri stotine godina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "No kaznit \u0107u narod kojem budu robovali, a oni \u0107e kasnije iza\u0107i iz te zemlje i \u0161tovati me na ovome mjestu.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Onda je Bog sklopio Savez s Abrahamom i ostavio mu obrezanje kao znak tog Saveza. Abraham je tada dobio sina Izaka. Obrezao ga je osmoga dana nakon ro\u0111enja. Izak je dobio sina Jakova, a Jakov je postao ocem dvanaestorice patrijarha."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Oni su bili ljubomorni na Josipa i prodali su ga u roblje u Egipat. No Bog je bio s njim i izbavio ga iz svih nevolja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bog mu je dao mudrosti i omogu\u0107io mu da zadobije naklonost faraona, egipatskoga kralja. Faraon je Josipa postavio za upravitelja Egipta i svoga dvora."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tada je cijelim Egiptom i Kanaanom zavladala glad. Narod je stra\u0161no patio i na\u0161i preci nisu mogli na\u0107i hrane."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jakov je \u010duo da u Egiptu ima \u017eita i prvi je put poslao na\u0161e pretke onamo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kad su drugi put do\u0161li u Egipat, Josip se otkrio svojoj bra\u0107i, tako da je i faraon saznao za njegovo porijeklo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Josip je onda poslao po svoga oca Jakova i svu svoju rodbinu. Bilo ih je ukupno sedamdeset i petorica."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jakov se spustio u Egipat, gdje je umro i on i na\u0161i preci."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Njegove su kosti prenijeli u Sihem i polo\u017eili u grobnicu koju je Abraham srebrnim novcem kupio od Hamorovih sinova."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Na\u0161 je narod u Egiptu broj\u010dano narastao i pribli\u017eavalo se vrijeme ispunjenja obe\u0107anja koje je Bog dao Abrahamu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Potom je Egiptom zavladao drugi kralj. On nije ni\u0161ta znao o Josipu"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "i lukavo je iskori\u0161tavao na\u0161 narod. Bio je okrutan prema na\u0161im precima i prisiljavao ih da svoju dojen\u010dad ostavljaju vani kako bi pomrla."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "U to se vrijeme rodio Mojsije. Bio je vrlo lijepo dijete. Tri je mjeseca odgajan u o\u010devoj ku\u0107i,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a kad su ga iznijeli iz nje i ostavili, faraonova ga je k\u0107i odgojila kao vlastitog sina."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mojsije je stekao najvi\u0161u egipatsku naobrazbu, bio je jak i na rije\u010dima i na djelu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kad mu je bilo \u010detrdeset godina, po\u017eelio je posjetiti svoju bra\u0107u, Izraelce."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kad je vidio da jednoga od njih zlostavljaju, stao je u njegovu obranu i ubio Egip\u0107anina. Tako je osvetio zlostavljanog \u010dovjeka."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mislio je da \u0107e njegova izraelska bra\u0107a uvidjeti da im Bog preko njega \u0161alje oslobo\u0111enje, ali oni to nisu razumjeli."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sljede\u0107eg je dana Mojsije nai\u0161ao na neke Izraelce koji su se tukli. Poku\u0161ao ih je pomiriti i rekao im je: \u2018Ljudi, pa vi ste bra\u0107a! Za\u0161to jedan drugome \u010dinite zlo?\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ali ga je \u010dovjek, koji je tukao svoga sunarodnjaka, odgurnuo i rekao: \u2018Tko je tebe postavio kao vladara i suca nad nama?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ho\u0107e\u0161 li i mene ubiti kao \u0161to si ju\u010der ubio onoga Egip\u0107anina?\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kad je Mojsije to \u010duo, pobjegao je iz Egipta i nastanio se u zemlji Midjan, gdje je \u017eivio kao stranac. Ondje su mu se rodila dvojica sinova."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u010cetrdeset godina nakon toga Mojsije je bio u pustinji, blizu Sinajske planine. U plamenu goru\u0107ega grma ukazao mu se an\u0111eo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kad je Mojsije ugledao taj prizor, ostao je za\u010du\u0111en. I dok se pribli\u017eavao da ga bolje vidi, \u010duo je Gospodinov glas:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u2018Ja sam Bog tvojih predaka: Bog Abrahamov, Izakov i Jakovljev.\u2019 A Mojsije je drhtao od straha i nije se usu\u0111ivao ni pogledati grm."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tada mu je Gospodin rekao: \u2018Skini obu\u0107u sa svojih nogu jer je mjesto na kojem stoji\u0161 sveto."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vidio sam kako zlostavljaju moj narod u Egiptu. \u010cuo sam njegove uzdisaje i si\u0161ao da ga oslobodim. Sad, hajde! Poslat \u0107u te u Egipat.\u2019"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Bio je to onaj isti Mojsije kojeg su \u017didovi odbacili i rekli mu: \u2018Tko je tebe postavio kao vladara i suca nad nama?\u2019 Njega je Bog, preko an\u0111ela koji mu se ukazao u grmu, poslao da nama vlada i da nas izbavi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mojsije je izveo narod iz Egipta. \u010cetrdeset je godina \u010dinio \u010dudesna djela i znakove u Egiptu, na Crvenome moru i u pustinji."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "To je onaj isti Mojsije koji je rekao izraelskom narodu: \u2018Bog \u0107e vam iz va\u0161ega naroda podi\u0107i proroka poput mene.\u2019"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "On je taj koji je bio s narodom okupljenim u pustinji, s na\u0161im precima. S njim je an\u0111eo razgovarao na Sinajskoj planini. On je primio rije\u010di koje daju \u017eivot da bi ih predao nama."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "No na\u0161i ga preci nisu htjeli slu\u0161ati. Naprotiv, odbacili su ga i srcem se okrenuli prema Egiptu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Rekli su Aronu: \u2018Napravi nam neke bogove koji \u0107e nas voditi! Ne znamo \u0161to se dogodilo s tim Mojsijem koji nas je izveo iz Egipta.\u2019"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "I tada su napravili idola u obliku teleta. Prinosili su mu \u017ertve i odr\u017eavali svetkovine u \u010dast djela svojih ruku,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "a Bog se okrenuo od njih i predao ih da se klanjaju zvijezdama, kako i pi\u0161e u knjizi proroka: \u2018Narode Izraela, niste meni \u010detrdeset godina u pustinji prinosili \u017ertve i darove."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ponijeli ste sa sobom \u0161ator boga Moloha i zvijezdu svoga boga Refana. To su idoli koje ste sami napravili da ih \u0161tujete. Zbog toga \u0107u vas prognati dalje od Babilona.\u2019"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Na\u0161i su preci imali \u0160ator svjedo\u010danstva u pustinji. Bog je rekao Mojsiju kako da napravi \u0161ator i Mojsije ga je napravio onako kako mu je bilo pokazano."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Kad su na\u0161i preci primili \u0160ator, ponijeli su ga sa sobom u zemlju, koju su zauzeli od naroda koje je Bog pred njima protjerao, a vodio ih je Jo\u0161ua. \u0160ator je ostao ondje sve do Davidovih dana."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "David je u\u017eivao Gospodinovu naklonost i zamolio je Gospodina da mu dopusti podi\u0107i Hram Jakovljevom Bogu."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "No tek je Salomon bio taj koji ga je sagradio."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Me\u0111utim, Svevi\u0161nji ne stanuje u gra\u0111evinama sagra\u0111enima ljudskom rukom, kako i pi\u0161e u knjizi proroka."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u2018Gospodin ka\u017ee: Nebo je moje prijestolje, a Zemlja postolje mojim nogama. Kakav \u0107ete mi dom sagraditi? Gdje \u0107e mi biti mjesto odmora?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Nije li moja ruka sve stvorila?\u2019"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "O vi, tvrdoglavi ljudi, koji ne predajete srca Bogu i ne slu\u0161ate ga! Uvijek se opirete Svetom Duhu. Isti ste kao va\u0161i preci!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Postoji li ijedan prorok kojeg va\u0161i preci nisu progonili? Oni su \u010dak ubili one koji su davno prorekli Pravednikov dolazak. Vi ste ga sada izdali i ubili."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Vi ste oni koji su, preko an\u0111ela, primili Zakon, ali ga nisu vr\u0161ili.\u00ab"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Stjepanova smrt - Kad su \u017didovi to \u010duli, toliko su se razljutili na Stjepana da su po\u010deli \u0161kripati zubima."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "A Stjepan, pun Svetog Duha, pogledao je u nebo i ugledao Bo\u017eju slavu i Isusa kako stoji zdesna Bogu."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "I rekao je: \u00bbPogledajte! Evo, nebo je otvoreno i Sin \u010covje\u010dji stoji zdesna Bogu.\u00ab"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Na to su oni pokrili u\u0161i rukama i po\u010deli vikati. Svi su kao jedan nasrnuli na njega."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Odvukli su ga izvan grada i po\u010deli na njega bacati kamenje. Oni koji su svjedo\u010dili protiv Stjepana ostavili su svoje ogrta\u010de kod mladi\u0107a po imenu Savao."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Dok su bacali kamenje na njega, Stjepan je ovako molio: \u00bbGospodine Isuse, primi moj duh!\u00ab"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Onda je pao na koljena i iz svega glasa povikao: \u00bbGospodine, ne uzmi im ovo za grijeh!\u00ab Nakon \u0161to je izgovorio te rije\u010di, izdahnuo je."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Savao je odobravao Stjepanovu smrt. Toga su dana po\u010deli veliki progoni Crkve u Jeruzalemu. Svi vjernici, osim apostola, raspr\u0161ili su se po Judeji i Samariji."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nevolje - Neki su mu\u0161karci, istinski predani Bogu, pokopali Stjepana i gorko plakali za njim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A Savao se svim silama trudio uni\u0161titi Crkvu. I\u0161ao je od ku\u0107e do ku\u0107e i izvla\u010dio iz njih mu\u0161karce i \u017eene te ih bacao u zatvor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A oni koji su se raspr\u0161ili, \u0161irili su Radosnu vijest kamo god su i\u0161li."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filip u Samariji - Filip je oti\u0161ao u samarijski grad i ondje propovijedao o Kristu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kad ga je narod \u010duo i vidio \u010dudesne znakove koje je \u010dinio, svi su s pa\u017enjom po\u010deli slu\u0161ati \u0161to govori."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zli su duhovi uz glasne krike izlazili iz mnogih opsjednutih. Mnogi su oduzeti i hromi bili iscijeljeni,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a u gradu je nastala velika radost."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bio je u tom gradu i \u010dovjek po imenu \u0160imun, koji se ve\u0107 neko vrijeme ondje bavio vra\u010danjem. Stanovnici Samarije su mu se divili, a on je tvrdio za sebe da je velik \u010dovjek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Svi su ga slu\u0161ali\u2014od najmanjega do najve\u0107ega\u2014i govorili: \u00bbOvaj je \u010dovjek sila Bo\u017eja, zvana Velika sila.\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ve\u0107 ih je dugo op\u010dinjavao svojom magijom i svi su ga slu\u0161ali."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "No kad su povjerovali Filipu, koji im je donio Radosnu vijest o Bo\u017ejem kraljevstvu i o imenu Isusa Krista, krstili su se i \u017eene i mu\u0161karci."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I s\u00e2m je \u0160imun povjerovao. Krstio se i ostao uz Filipa. Gledaju\u0107i velike znakove i \u010duda koja su se doga\u0111ala, ostajao je zaprepa\u0161ten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kad su apostoli u Jeruzalemu \u010duli da su u Samariji prihvatili Bo\u017eju poruku, poslali su im Petra i Ivana."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kad su njih dvojica stigla, pomolili su se za samarijske vjernike da i oni prime Svetog Duha."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jer, On jo\u0161 nije bio si\u0161ao ni na koga od njih, samo su bili kr\u0161teni u ime Gospodina Isusa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tada su Petar i Ivan polo\u017eili na njih ruke i oni su primili Svetog Duha."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kad je \u0160imun vidio da ljudi primaju Duha \u010dim apostoli na njih polo\u017ee ruke, ponudio je apostolima novac i rekao:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbDajte i meni tu mo\u0107, da svatko na koga polo\u017eim ruke primi Svetog Duha.\u00ab"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Petar mu je odgovorio: \u00bbPropao i ti i tvoj novac, jer si mislio da njime mo\u017ee\u0161 kupiti Bo\u017eji dar!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne mo\u017ee\u0161 sudjelovati u ovoj slu\u017ebi jer tvoje srce nije ispravno pred Bogom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Zato se pokaj i odvrati od ove bezbo\u017enosti. Pomoli se Bogu kako bi ti oprostio \u0161to si imao takve misli."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vidim da si pun gor\u010dine i rob grijehu.\u00ab"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A \u0160imun mu je odgovorio: \u00bbMolite se i vi Gospodinu za mene da me ne sna\u0111e ni\u0161ta od ovoga \u0161to ste rekli.\u00ab"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apostoli su iznijeli svjedo\u010danstvo o Isusu i prenijeli im Gospodinovu poruku, a zatim su se vratili u Jeruzalem. Putem su prolazili kroz mnoga samarijska sela i navje\u0161\u0107ivali Radosnu vijest."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Filip i Etiopljanin - Gospodinov je an\u0111eo rekao Filipu: \u00bbSpremi se i po\u0111i na jug do puta koji kroz pustinju vodi od Jeruzalema dolje do Gaze.\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Filip se spremio i krenuo. Zatekao je ondje nekog eunuha, Etiopljanina\u2014dvorjanina Kandake, etiopske kraljice i upravitelja njezine riznice. Bio je u Jeruzalemu da iska\u017ee \u0161tovanje Bogu"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "i sada se vra\u0107ao ku\u0107i. Sjedio je u svojoj ko\u010diji i \u010ditao proroka Izaiju."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Duh je tada rekao Filipu: \u00bbPo\u0111i do ko\u010dije i ne udaljuj se od nje!\u00ab"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kad je Filip dotr\u010dao do ko\u010dije, \u010duo je kako dvorjanin \u010dita proroka Izaiju pa ga upitao: \u00bbRazumije\u0161 li to \u0161to \u010dita\u0161?\u00ab"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dvorjanin je odgovorio: \u00bbKako mogu razumjeti ako mi netko ne objasni?\u00ab I pozvao je Filipa da u\u0111e u ko\u010diju i sjedne pokraj njega."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A ulomak Svetog pisma koji je \u010ditao bio je ovaj: \u00bbOdveli su ga kao ovcu na klanje. Bio je tih kao janje koje stri\u017eu, ni usta nije otvorio."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Poni\u017eavali su ga i uskratili mu pravdu. O njegovim potomcima ne\u0107e se govoriti jer mu je oduzet \u017eivot na Zemlji.\u00ab"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dvorjanin je rekao Filipu: \u00bbMolim te, reci mi tko je taj o kome govori prorok? Govori li o samom sebi ili o nekom drugom?\u00ab"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tada mu je Filip, po\u010dev\u0161i od toga mjesta iz Svetog pisma, ispri\u010dao Radosnu vijest o Isusu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dok su se spu\u0161tali cestom, stigli su do neke vode i dvorjanin je rekao: \u00bbGledaj, evo vode! Ima li kakve zapreke da se krstim?\u00ab"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": ""
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dvorjanin je naredio da zaustave ko\u010diju. Tada su obojica\u2014i Filip i dvorjanin\u2014si\u0161li u vodu i Filip ga je krstio."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A kad su iza\u0161li iz vode, Gospodinov je Duh odnio Filipa. Dvorjanin ga nikad vi\u0161e nije vidio, ali je radosno nastavio svojim putem,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "a Filip se na\u0161ao u Azotu te je putem u Cezareju prolazio kroz sve gradove i u njima navje\u0161\u0107ivao Radosnu vijest."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Savlovo obra\u0107enje - U me\u0111uvremenu, Savao je jo\u0161 uvijek nastojao zapla\u0161iti i ubiti Gospodinove u\u010denike. Oti\u0161ao je do vrhovnoga sve\u0107enika"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "i zamolio ga da po\u0161alje pisma sinagogama u Damasku. Tra\u017eio je ovlasti da smije uhititi i dovesti u Jeruzalem sve sljedbenike Puta koje na\u0111e, bilo mu\u0161karce ili \u017eene."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kad je ve\u0107 bio nadomak Damasku, odjednom je neka nebeska svjetlost zasjala oko njega."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pao je na zemlju i za\u010duo glas kako mu govori: \u00bbSavle, Savle, za\u0161to me progoni\u0161?\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Savao je upitao: \u00bbTko si ti, Gospodine?\u00ab Glas je rekao: \u00bbJa sam Isus kojeg progoni\u0161."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "No ustani, u\u0111i u grad i tamo \u0107e ti biti re\u010deno \u0161to treba\u0161 \u010diniti.\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Njegovi su suputnici stajali bez rije\u010di. \u010culi su glas, ali nikoga nisu vidjeli."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Savao se podigao sa zemlje. Otvorio je o\u010di, ali ni\u0161ta nije mogao vidjeti. Zato su ga uzeli za ruku i odveli u Damask."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tri dana nije vidio i nije ni\u0161ta niti jeo niti pio."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "U Damasku je \u017eivio Isusov u\u010denik po imenu Ananija. Imao je viziju u kojoj ga je Gospodin zazvao: \u00bbAnanija!\u00ab, a on se odazvao: \u00bbEvo me, Gospodine.\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gospodin mu je rekao: \u00bbSpremi se i po\u0111i u ulicu koja se zove Ravna i u Judinoj ku\u0107i pitaj za \u010dovjeka iz Tarza zvanog Savao; on sada moli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "U viziji mu je re\u010deno da \u0107e mu do\u0107i \u010dovjek po imenu Ananija i polo\u017eiti ruke na njega da bi opet progledao.\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ananija je odgovorio: \u00bbGospodine, mnogi su mi govorili o tom \u010dovjeku. Pri\u010dali su da je u\u010dinio mnogo zla tvojim svetima u Jeruzalemu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A ovamo je do\u0161ao s ovlastima vode\u0107ih sve\u0107enika da uhiti sve koji u tebe vjeruju.\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A Gospodin mu je rekao: \u00bbIdi! Jer, toga sam \u010dovjeka izabrao da preko njega \u010duju za mene i kraljevi, i \u017didovi, i ostali narodi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja \u0107u mu pokazati \u0161to sve mora pretrpjeti radi moga imena.\u00ab"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ananija je oti\u0161ao i uputio se u tu ku\u0107u. Polo\u017eio je ruke na Savla i rekao: \u00bbBrate Savle, Gospodin Isus ukazao ti se na putu ovamo. On me je poslao k tebi da bi ti ponovo progledao i napunio se Svetim Duhom.\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Istoga je trena ne\u0161to poput ljusaka otpalo sa Savlovih o\u010diju i on je progledao. Ustao je i krstio se."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pojeo je ne\u0161to hrane i vratila mu se snaga. Savao govori o Isusu - Savao je ostao nekoliko dana s u\u010denicima u Damasku,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a zatim je krenuo od sinagoge do sinagoge i po\u010deo \u0161iriti vijest o Isusu, govore\u0107i: \u00bbIsus je Bo\u017eji Sin.\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Svi koji su ga \u010duli bili su zapanjeni i govorili su: \u00bbNije li to onaj \u010dovjek koji je u Jeruzalemu poku\u0161ao uni\u0161titi one koji vjeruju u to ime? Nije li ovamo do\u0161ao uhititi ih i odvesti sve\u0107eni\u010dkim glavarima?\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A Savao je postajao sve sna\u017eniji. Dokazivao je da je Isus\u2014Krist, tako da \u017didovi, koji su \u017eivjeli u Damasku, nisu znali \u0161to bi mu odgovorili."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Savao bje\u017ei - Pro\u0161lo je dosta vremena i \u017didovi su se urotili da ubiju Savla."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u010cuvali su danju i no\u0107u gradska vrata kako bi ga ubili, ali on je doznao za njihovu zavjeru."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "U\u010denici su no\u0107u uzeli Savla i spustili ga u ko\u0161ari preko zidina."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Savao u Jeruzalemu - Kad je stigao u Jeruzalem, poku\u0161ao se priklju\u010diti u\u010denicima, ali oni su ga se bojali i nisu vjerovali da je stvarno u\u010denik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "No Barnaba ga je prihvatio i odveo k apostolima. Ispri\u010dao im je kako se Gospodin ukazao Savlu na putu u Damask i razgovarao s njim te kako je Savao u Damasku hrabro govorio u Isusovo ime."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Savao je ostao s njima. Slobodno se kretao u Jeruzalemu i hrabro propovijedao u Gospodinovo ime."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Obra\u0107ao se \u017didovima, koji su govorili gr\u010dkim jezikom, i raspravljao s njima, a oni su ga nastojali ubiti."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kad su bra\u0107a za to doznala, odvela su ga u Cezareju i poslala u Tarz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tako je Crkva \u0161irom Judeje, Galileje i Samarije bila u miru i izgra\u0111ivala se. \u017divjela je u strahopo\u0161tovanju prema Gospodinu i brojem je rasla ohrabrenjem Svetog Duha."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Petar u Lidi i Jopi - Petar je obilazio gradove i tako stigao i do svetih u Lidi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ondje je sreo \u010dovjeka po imenu Eneja, paraliziranog i prikovanog uz krevet osam godina."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Rekao mu je: \u00bbEneja, Isus Krist te iscjeljuje. Ustani i spremi svoju postelju!\u00ab Eneja je istoga trena ustao."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Svi stanovnici Lide i \u0160arona vidjeli su ga i obratili se Bogu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "U Jopi je \u017eivjela Isusova sljedbenica Tabita\u2014\u0161to prevedeno zna\u010di \u00bbKo\u0161uta\u00ab. Uvijek je \u010dinila dobra djela i davala milostinju siroma\u0161nima."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ba\u0161 u to vrijeme razboljela se i umrla. Oprali su njezino tijelo i polo\u017eili ga u sobu na katu."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "U\u010denici iz Jope \u010duli su da se Petar nalazi u Lidi. Budu\u0107i da je Lida blizu Jope, poslali su dvojicu k njemu. Oni su ga preklinjali: \u00bbMolimo te, ne gubi ni trenutka, do\u0111i odmah k nama!\u00ab"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Petar se spremio i krenuo s njima. Kad je stigao u Jopu, odveli su ga u sobu na katu, a sve su udovice stale oko njega. Plakale su i pokazivale mu ogrta\u010de i ostalu odje\u0107u koju je Tabita napravila dok je bila \u017eiva."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Petar je sve poslao van iz sobe, kleknuo i pomolio se. Zatim se okrenuo prema tijelu i rekao: \u00bbUstani, Tabita!\u00ab Ona je otvorila o\u010di i, \u010dim je vidjela Petra, uspravila se i sjela."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Petar joj je pru\u017eio ruku i pomogao joj ustati. Zatim je pozvao vjernike i udovice te im pokazao Tabitu \u017eivu."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "To se pro\u010dulo po svoj Jopi i mnogi su povjerovali u Gospodina."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A Petar je jo\u0161 podosta vremena ostao u Jopi kod nekoga ko\u017eara \u0160imuna."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petar i Kornelije - U Cezareji je \u017eivio \u010dovjek koji se zvao Kornelije, vojni zapovjednik u takozvanoj Italskoj postrojbi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "On je bio pobo\u017ean \u010dovjek i predan Bogu, kao i svi koji su \u017eivjeli u njegovoj ku\u0107i. Velikodu\u0161no je davao milostinju siroma\u0161nima i stalno se molio Bogu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jednoga dana, oko tri sata poslije podne, imao je viziju u kojoj je jasno vidio kako mu dolazi Bo\u017eji an\u0111eo i zove ga: \u00bbKornelije!\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kornelije se sa strahom zagledao u an\u0111ela i upitao ga: \u00bb\u0160to \u017eeli\u0161, Gospodine?\u00ab A an\u0111eo mu je rekao: \u00bbTvoje molitve i milostinje doprle su do Boga i on te se sjetio."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Po\u0161alji sada ljude u Jopu neka dovedu \u010dovjeka po imenu \u0160imun, zvanog Petar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "On je odsjeo kod drugoga \u0160imuna, ko\u017eara, \u010dija je ku\u0107a na obali.\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kad je an\u0111eo oti\u0161ao, Kornelije je pozvao dvojicu svojih slugu i jednoga pobo\u017enog vojnika od svojih pomo\u0107nika."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ispri\u010dao im je sve \u0161to se dogodilo i poslao ih u Jopu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sutradan, oko podne, dok su jo\u0161 bili na putu prema gradu, Petar se popeo na krov da se pomoli."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ogladnio je i htio ne\u0161to pojesti. Dok su u ku\u0107i spremali jelo, Petar je imao vi\u0111enje."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ugledao je kako se nebo otvara, a ne\u0161to poput velike plahte spu\u0161ta se na zemlju. Plahta je bila pridr\u017eavana za sva \u010detiri kraja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "U njoj su se nalazile svakojake \u017eivotinje, uklju\u010duju\u0107i gmazove i ptice."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zatim mu je glas rekao: \u00bbUstani, Petre, kolji i jedi!\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Petar je odgovorio: \u00bbTo nikako, Gospodine! Ja nikada nisam pojeo ni\u0161ta okaljano ili ne\u010disto.\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A glas mu se i drugi put obratio: \u00bbNe smatraj ne\u010distim ono \u0161to je Bog proglasio \u010distim.\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "To se ponovilo triput. Onda je odjednom sve vra\u0107eno na nebo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Petar je razmi\u0161ljao \u0161to bi ta vizija mogla zna\u010diti. A glasnici, koje je poslao Kornelije, raspitali su se gdje se nalazi \u0160imunova ku\u0107a i ve\u0107 su stajali na njezinim vratima."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Zovnuli su i pitali boravi li \u0160imun, zvani Petar, u toj ku\u0107i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dok je Petar jo\u0161 razmi\u0161ljao o onome \u0161to je vidio, Duh mu je rekao: \u00bbSlu\u0161aj, trojica te tra\u017ee."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ustani, si\u0111i i po\u0111i s njima bez oklijevanja jer sam ih ja poslao.\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Petar je si\u0161ao i rekao im: \u00bbJa sam onaj kojeg tra\u017eite. Za\u0161to ste do\u0161li?\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Oni su mu odgovorili: \u00bbPoslao nas je zapovjednik Kornelije. On je pravedan i pobo\u017ean \u010dovjek; sav ga \u017eidovski narod cijeni. Sveti mu je an\u0111eo rekao da te pozove u svoju ku\u0107u i da poslu\u0161a \u0161to mu ima\u0161 re\u0107i.\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Petar ih je pozvao u ku\u0107u i gostoljubivo ih primio. Sutradan se spremio i po\u0161ao s njima, a s njim su po\u0161la i neka bra\u0107a iz Jope."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dan nakon toga stigli su u Cezareju. Kornelije ih je ve\u0107 \u010dekao, zajedno s ro\u0111acima i bliskim prijateljima koje je pozvao k sebi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u010cim je Petar zakora\u010dio u ku\u0107u, Kornelije mu je iza\u0161ao u susret. Bacio mu se pred noge da mu iska\u017ee po\u0161tovanje."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "No Petar ga je podigao i rekao mu: \u00bbUstani, jer i ja sam samo \u010dovjek.\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "U razgovoru s Kornelijem Petar je u\u0161ao i na\u0161ao okupljeno mno\u0161tvo te"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "im rekao: \u00bbVi znate da \u017didovu Zakon ne dopu\u0161ta da se dru\u017ei s ne\u017eidovom ili da ulazi u njegovu ku\u0107u. Ali meni je Bog pokazao da nikoga ne smatram okaljanim niti ne\u010distim."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Zato sam do\u0161ao bez protivljenja \u010dim sam bio pozvan. Sad mi recite, za\u0161to ste poslali po mene?\u00ab"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Na to je Kornelije odgovorio: \u00bbPrije \u010detiri dana, u ovo isto vrijeme, u tri sata popodne, bio sam u ku\u0107i i molio. Odjednom je neki \u010dovjek u sjajnoj odje\u0107i stao pred mene"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "i rekao: \u2018Kornelije, Bog je \u010duo tvoju molitvu i zapamtio tvoju pomo\u0107 siroma\u0161nima."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Stoga, po\u0161alji nekoga u Jopu da pozove \u0160imuna zvanog Petar da do\u0111e. On je odsjeo u ku\u0107i \u0160imuna ko\u017eara na obali.\u2019"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Odmah sam poslao po tebe i dobro je \u0161to si do\u0161ao. Sada svi ovdje stojimo pred Bogom da poslu\u0161amo sve \u0161to ti je Gospodin zapovjedio da nam ka\u017ee\u0161.\u00ab"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Petar u Kornelijevoj ku\u0107i - Tada je Petar po\u010deo govoriti: \u00bbSada zaista razumijem da Bog ne pravi razliku me\u0111u ljudima."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vidim da iz svakog naroda prihva\u0107a onoga koji ga \u0161tuje i \u010dini \u0161to je pravedno."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "To je poruka koju je Bog poslao izraelskom narodu, poruka Radosne vijesti o miru po Isusu Kristu, koji je Gospodar svim ljudima."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Znate za doga\u0111aje koji su se zbili \u0161irom Judeje. Sve je po\u010delo u Galileji, nakon \u0161to je Ivan propovijedao kr\u0161tenje."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u010culi ste o Isusu iz Nazareta kojeg je Bog ispunio Svetim Duhom i silom. Isus je i\u0161ao uokolo \u010dine\u0107i dobro i ozdravljaju\u0107i sve koje je \u0111avao dr\u017eao potla\u010dene, a Bog je bio s njim."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mi smo vidjeli sve \u0161to je u\u010dinio u Judeji i u Jeruzalemu, a oni su ga ubili pribiv\u0161i ga na kri\u017e."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ali Bog ga je tre\u0107eg dana podigao iz mrtvih i u\u010dinio da se uka\u017ee ljudima."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Nisu ga vidjeli svi, nego samo svjedoci koje je Bog jo\u0161 prije bio odabrao. Mi smo ti koje je odabrao, mi smo jeli i pili s njim nakon njegovog uskrsnu\u0107a."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A on nam je zapovjedio da propovijedamo i svjedo\u010dimo da je on taj kojeg je Bog odredio da sudi \u017eivima i mrtvima."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Svi proroci govore o njemu i o tome da svatko tko u njega vjeruje, prima opro\u0161tenje grijeha po njegovom imenu.\u00ab"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Sveti Duh silazi na ne\u017eidove - Dok je Petar jo\u0161 govorio te rije\u010di, Sveti Duh spustio se na sve koji su slu\u0161ali poruku."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Vjernici \u017didovi, koji su do\u0161li s Petrom, ostali su zapanjeni kad su vidjeli da je Bog dao dar Svetog Duha i onima koji nisu \u017didovi."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Sad su, naime, i njih \u010duli kako govore drugim jezicima i veli\u010daju Boga. Tada je Petar rekao:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00bbOvi su ljudi primili Svetog Duha isto kao i mi. Mo\u017ee li im itko uskratiti da se krste u vodi?\u00ab"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "I naredio im je da se krste u ime Isusa Krista. Oni su ga tada zamolili da ostane s njima jo\u0161 nekoliko dana."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petar se vra\u0107a u Jeruzalem - Apostoli i bra\u0107a u Judeji \u010duli su da su i ne\u017eidovi primili Bo\u017eju rije\u010d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kad je Petar do\u0161ao u Jeruzalem, vjernici \u017didovi po\u010deli su se prepirati s njim:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00bbU\u0161ao si u ku\u0107u ne\u017eidova i neobrezanih i jeo s njima!\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tada im je Petar ispri\u010dao sve \u0161to se dogodilo:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00bbNalazio sam se u Jopi i molio. Dok sam molio, imao sam vi\u0111enje: ne\u0161to kao velika plahta, dr\u017eana za \u010detiri kraja, spu\u0161tala se s neba i si\u0161la k meni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pogledao sam dobro unutra i vidio razne \u010detverono\u017ene \u017eivotinje, divlje zvijeri, gmazove i ptice."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zatim sam \u010duo glas kako mi govori: \u2018Ustani, Petre, kolji i jedi!\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A ja sam rekao: \u2018To nikako, Gospodine! U moja usta nikada nije u\u0161lo ni\u0161ta okaljano ili ne\u010disto.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Glas s neba rekao je i drugi put: \u2018Ne smatraj ne\u010distim ono \u0161to je Bog u\u010dinio \u010distim.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "To se ponovilo i tre\u0107i put, a onda je sve ovo bilo vra\u0107eno na nebo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "U taj tren, pred ku\u0107u u kojoj sam boravio, stigla su tri \u010dovjeka koje su poslali k meni iz Cezareje."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Duh mi je rekao da po\u0111em s njima, bez oklijevanja. Sa mnom su po\u0161la i ova \u0161estorica bra\u0107e pa smo oti\u0161li u ku\u0107u tog \u010dovjeka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "On nam je ispri\u010dao da je vidio an\u0111ela kako stoji u njegovom domu i govori mu: \u2018Po\u0161alji u Jopu po \u0160imuna zvanog Petar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "On \u0107e ti re\u0107i rije\u010di po kojima \u0107ete biti spa\u0161eni i ti i svi koji \u017eive u tvojoj ku\u0107i.\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kad sam im po\u010deo govoriti, Sveti Duh spustio se na njih na isti na\u010din kako se prije spustio na nas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Onda sam se sjetio \u0161to je Gospodin rekao: \u2018Ivan je krstio vodom, a vi \u0107ete biti kr\u0161teni Svetim Duhom.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dakle, ako je ovim ljudima Bog dao isti dar, koji je dao nama kada smo povjerovali u Gospodina Isusa Krista, tko sam ja da bih mogao Bogu stati na put?\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kad su vjernici to \u010duli, prestali su se prepirati i po\u010deli veli\u010dati Boga, govore\u0107i: \u00bbZna\u010di, Bog je i ne\u017eidovima dao mogu\u0107nost obra\u0107enja koje vodi k vje\u010dnom \u017eivotu!\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Radosna vijest sti\u017ee u Antiohiju - A oni koji su se razbje\u017eali zbog progona, nastalih nakon Stjepanove smrti, stigli su do Fenicije, Cipra i Antiohije. Na putu nisu propovijedali Radosnu vijest nikomu osim \u017didovima."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Neki su od tih vjernika bili s Cipra i iz Cirene pa su se, nakon \u0161to su stigli u Antiohiju, po\u010deli obra\u0107ati i Grcima te im propovijedati Radosnu vijest o Gospodinu Isusu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gospodin im je pomagao pa su mnogi povjerovali njihovoj poruci i po\u010deli slijediti Gospodina."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vijest o tome stigla je i do Crkve u Jeruzalemu, koja je na to poslala Barnabu u Antiohiju."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kad je stigao onamo i vidio kako je Bog blagoslovio vjernike, bio je sretan. Sve ih je ohrabrio da svim svojim srcem ostanu vjerni Gospodinu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "On je bio dobar \u010dovjek, pun Svetog Duha i vjere. A mnogi su postali Gospodinovim sljedbenicima."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnaba je zatim krenuo u Tarz da potra\u017ei Savla."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kad ga je na\u0161ao, doveo ga je u Antiohiju. Punu godinu dana oni su se sastajali s tamo\u0161njom Crkvom i pou\u010davali mno\u0161tvo ljudi. U Antiohiji su Kristove u\u010denike prvi put nazvali kr\u0161\u0107anima."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "U to su vrijeme neki proroci iz Jeruzalema do\u0161li u Antiohiju."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jedan od njih zvao se Agab. Vo\u0111en Svetim Duhom, prorekao je da \u0107e \u0161irom svijeta nastati velika glad. U vrijeme cara Klaudija, to se i dogodilo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Svaki je vjernik odlu\u010dio odvojiti koliko mo\u017ee za pomo\u0107 bra\u0107i i sestrama koji \u017eive u Judeji."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tako su i u\u010dinili te su po Barnabi i Savlu poslali sakupljenu pomo\u0107 starje\u0161inama u Judeji."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herod Agripa progoni Crkvu - U to je vrijeme kralj Herod po\u010deo progoniti neke pripadnike Crkve."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Naredio je da ma\u010dem ubiju Jakova, Ivanovog brata."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kad je vidio da \u017didovi to odobravaju, odlu\u010dio je izdati naredbu da uhite i Petra. Bilo je to vrijeme Blagdana beskvasnih kruhova."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herod je uhvatio Petra i bacio ga u zatvor. Naredio je da ga \u010duvaju \u010detiri stra\u017ee po \u010detiri vojnika. Namjeravao ga je nakon blagdana Pashe izvesti pred narodni sud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dok je Petar bio u zatvoru, Crkva je \u017earko molila za njega."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te je no\u0107i Petar spavao izme\u0111u dvojice vojnika. Bio je vezan dvama lancima. \u010cuvari su stajali pred zatvorskim vratima i budno pazili. Herod je sljede\u0107eg dana namjeravao suditi Petru."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Odjednom se pojavio Gospodinov an\u0111eo, a \u0107eliju je obasjala svjetlost. An\u0111eo je potap\u0161ao Petra i probudio ga govore\u0107i: \u00bbUstani, brzo!\u00ab I lanci su pali s Petrovih ruku."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tada mu je an\u0111eo rekao: \u00bbObuci se i obuj!\u00ab Petar ga je poslu\u0161ao, a an\u0111eo mu je rekao: \u00bbObuci kaput i po\u0111i za mnom!\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Petar je krenuo za an\u0111elom, pitaju\u0107i se je li to san ili stvarnost. Mislio je da je to samo privi\u0111enje."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "An\u0111eo i Petar su pro\u0161li pokraj prve i druge stra\u017ee. Do\u0161li su do \u017eeljeznih vrata koja vode u grad. Ona su se sama otvorila i oni su iza\u0161li. Nakon \u0161to su pro\u0161li jednu ulicu, an\u0111eo je odjednom nestao."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Petar se tada pribrao i rekao u sebi: \u00bbSada uistinu znam da je Gospodin poslao svoga an\u0111ela i spasio me od Heroda i od sveg zla koje je \u017eidovski narod o\u010dekivao da \u0107e me sna\u0107i.\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u010cim je Petar to shvatio, oti\u0161ao je u ku\u0107u Marije, majke Ivana zvanog Marka, gdje se okupilo mnogo ljudi i molilo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Petar je pokucao na vanjska vrata. Slu\u0161kinja po imenu Rode krenula ih je otvoriti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Prepoznala je Petrov glas i od sre\u0107e otr\u010dala u ku\u0107u. Javila im je da je Petar na vratima, ali mu je zaboravila otvoriti vrata."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Rekli su joj: \u00bbTi si luda!\u00ab No ona je uporno tvrdila da govori istinu. Oni su zatim rekli: \u00bbTo je sigurno njegov an\u0111eo.\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ali Petar je i dalje uporno kucao. Kad su otvorili vrata i vidjeli ga, ostali su zapanjeni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "On im je rukom dao znak da \u0161ute i ispri\u010dao im kako ga je Gospodin izveo iz zatvora te nadodao: \u00bbObavijestite Jakova i drugu bra\u0107u o ovome!\u00ab Onda ih je ostavio i oti\u0161ao drugamo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kad se razdanilo, zatvorski su se stra\u017eari jako uznemirili. Pitali su se \u0161to se moglo dogoditi s Petrom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herod je organizirao potragu za njim, a kad ga nije na\u0161ao, stra\u017eare je podvrgnuo ispitivanju i naredio da ih pogube. Smrt Heroda Agripe - Herod se zatim vratio iz Judeje u Cezareju i ondje proveo neko vrijeme."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bio je vrlo ljut na stanovnike Tira i Sidona. Budu\u0107i da je njihova zemlja ovisila o hrani iz Herodove zemlje, zajedno su ga do\u0161li zamoliti za mir. Uspjeli su pridobiti na svoju stranu Herodovog osobnoga slugu Blasta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herod je odredio dan za sastanak s njima. Toga je dana odjenuo kraljevsku odoru, sjeo na prijestolje i odr\u017eao govor narodu, a"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ljudi su klicali: \u00bbOvo govori Bog, a ne \u010dovjek!\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gospodinov ga je an\u0111eo odmah udario bole\u0161\u0107u jer nije dao slavu Bogu. Umro je, izjeden od crv\u00e2."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A Bo\u017eja poruka sve se vi\u0161e \u0161irila; broj je vjernika rastao."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnaba i Savao obavili su svoj zadatak u Jeruzalemu i vratili se u Antiohiju, povev\u0161i sa sobom i Ivana zvanog Marko."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Barnaba i Savao kre\u0107u na put - U Crkvi u Antiohiji bilo je nekoliko proroka i u\u010ditelja: Barnaba, \u0160imun zvani Niger, Lucije Cirenac, Manahen, koji je odrastao zajedno s vladarom Herodom, i Savao."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dok su slu\u017eili Gospodinu i postili, Sveti Duh im je rekao: \u00bbDajte mi Barnabu i Savla da obave zadatak koji sam im namijenio.\u00ab"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nakon \u0161to su svi zajedno postili i molili, polo\u017eili su ruke na Barnabu i Savla te ih otpremili na put."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Barnaba i Savao na Cipru - Poslani od Svetog Duha, Barnaba i Savao stigli su do Seleucije, a odatle su otplovili do Cipra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kad su stigli u Salaminu, propovijedali su Bo\u017eju rije\u010d u \u017eidovskim sinagogama, a pomagao im je Ivan zvani Marko."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Obi\u0161li su \u010ditav otok sve do Pafa, a ondje su nai\u0161li na vra\u010da i la\u017enoga proroka, \u017didova po imenu Barjesus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "On je bio u dru\u0161tvu namjesnika Sergija Pavla, vrlo mudrog \u010dovjeka. Sergij Pavao poslao je po Barnabu i Savla pa ih zamolio da \u010duje Bo\u017eju poruku."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "No suprotstavio im se vra\u010dar Elim\u2014tako mu je bilo ime na gr\u010dkome. Poku\u0161ao je namjesnika odvratiti od vjere."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tada je Savao, zvan i Pavao, pun Svetog Duha, pogledao ravno u vra\u010da"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "i rekao mu: \u00bbPun si svake vrste prijevara i lukavstva. Ti si \u0111avolji sin i neprijatelj svega \u0161to je dobro. Zar nikada ne\u0107e\u0161 prestati izokretati Gospodinove ispravne putove?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Slu\u0161aj sad, Bo\u017eja je ruka nad tobom! Oslijepit \u0107e\u0161 i neko vrijeme ne\u0107e\u0161 ni\u0161ta vidjeti, \u010dak ni sunce.\u00ab Istoga je trena tama prekrila Elimove o\u010di. Po\u010deo je tapkati uokolo i tra\u017eiti nekoga tko \u0107e ga voditi za ruku."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kad je namjesnik vidio \u0161to se dogodilo, povjerovao je u Bo\u017eju poruku. Bio je zadivljen u\u010denjem o Gospodinu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pavao i Barnaba odlaze s Cipra - Pavao i njegovi suputnici otplovili su iz Pafa i stigli u grad Pergu u Pamfiliji. Tamo ih je Ivan zvani Marko napustio i vratio se u Jeruzalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iz Perge su nastavili put i stigli u Antiohiju u Pizidiji. Na \u0161abat su Pavao i Barnaba oti\u0161li u sinagogu i sjeli. Tamo se \u010ditao Zakon i proro\u010dke knjige."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nakon toga, voditelji sinagoge poslali su im ovu poruku: \u00bbBra\u0107o, ako imate neku poruku ohrabrenja za narod, slobodno govorite!\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pavao je ustao, podigao ruku i rekao: \u00bbIzraelci i svi ostali koji \u0161tujete pravoga Boga, poslu\u0161ajte me!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bog ovih ljudi, Izraelaca, izabrao je na\u0161e pretke i na\u0161 narod u\u010dinio brojnim za vrijeme boravka u Egiptu. Svojom ga je mo\u0107nom rukom izveo iz te zemlje."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oko \u010detrdeset godina Bog je Izraelce strpljivo podnosio u pustinji."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "U Kanaanu je uni\u0161tio sedam naroda, a njihovu zemlju dao u naslije\u0111e svome narodu. Sve se to zbilo u otprilike \u010detiristo pedeset godina."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nakon toga, Bog im je dao suce koji su ih vodili sve do vremena proroka Samuela."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tada je narod zatra\u017eio kralja. Bog im je dao \u0160aula, Ki\u0161evog sina, \u010dovjeka iz Benjaminovog plemena. \u0160aul je vladao \u010detrdeset godina."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nakon \u0161to je Bog uklonio \u0160aula, odredio je Izraelcima Davida za kralja, za kojeg je rekao: \u2018Vidim da je David, Ji\u0161ajev sin, \u010dovjek koji \u010dini \u0161to je meni ugodno. On \u0107e u\u010diniti sve \u0161to je po mojoj volji.\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bog je obe\u0107ao poslati Izraelcima Spasitelja koji \u0107e biti Davidov potomak. To je i u\u010dinio poslav\u0161i im Isusa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Prije Isusovog dolaska, Ivan je pozivao sav izraelski narod da se krsti u znak obra\u0107enja."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A Ivan je, pretkraj svog \u017eivota, rekao: \u2018\u0160to vi mislite, tko sam ja? Ja nisam Krist. On dolazi nakon mene, a ja nisam dostojan ni da mu razve\u017eem obu\u0107u.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u010cujte me, bra\u0107o, sinovi Abrahamovog roda, i svi ostali koji \u0161tujete pravoga Boga! Nama je poslana ova poruka o spasenju!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Stanovnici Jeruzalema i njihovi vo\u0111e nisu u Isusu prepoznali Spasitelja. Osudili su ga i tako ispunili proro\u010dke rije\u010di koje \u010ditamo svakog \u0161abata."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Oni nisu na\u0161li nikakvog razloga da osude Isusa na smrt, ali su ipak zatra\u017eili od Pilata da ga pogubi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kad su izvr\u0161ili sve \u0161to u Svetim pismima pi\u0161e o Isusu, skinuli su ga s kri\u017ea i polo\u017eili u grob."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "No Bog ga je podigao iz mrtvih."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isus se zatim jo\u0161 mnogo dana ukazivao onima koji su ga pratili iz Galileje do Jeruzalema. Oni sada svjedo\u010de o njemu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A mi vam govorimo Radosnu vijest o obe\u0107anju koje je Bog dao na\u0161im precima."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mi smo njihovi potomci. Nama je Bog ispunio to obe\u0107anje time \u0161to je podigao Isusa iz mrtvih. Kao \u0161to je napisano u drugom psalmu: \u2018Ti si moj Sin. Danas sam te rodio.\u2019"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bog je Isusa podigao iz mrtvih da se nikada vi\u0161e ne vrati u grob i ne trune u njemu kao \u0161to je rekao: \u2018Dat \u0107u vam svete i sigurne blagoslove koje sam obe\u0107ao Davidu.\u2019"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Na drugome mjestu Bog tako\u0111er ka\u017ee: \u2018Ne\u0107e\u0161 dopustiti da tvoj Svetac istrune.\u2019"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "David je cijeli \u017eivot vr\u0161io Bo\u017eju volju. Kad je umro, pokopan je pokraj svojih predaka i istrunuo je u grobu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "No Onaj kojeg je Bog podigao iz mrtvih, nije istrunuo u grobu."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dakle, bra\u0107o, trebali biste znati da vam se po njemu daje opro\u0161tenje grijeha."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Po Isusu se svaki koji vjeruje opravdava od svega \u010dega se nije mogao opravdati Mojsijevim zakonom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Stoga, dobro pazite da vam se ne dogodi ono \u0161to su najavljivali proroci:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u2018Slu\u0161ajte, vi koji se izrugujete! \u010cudite se, pa propadnite! Jer, djelo \u010dinim u va\u0161e vrijeme, djelo u koje ne biste povjerovali, \u010dak ni da vam netko objasni.\u2019\u00ab"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Kad su Pavao i Barnaba bili na odlasku, zamolili su ih da im o tome jo\u0161 govore i sljede\u0107eg \u0161abata."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Nakon \u0161to je sastanak raspu\u0161ten, mnogi \u017didovi, kao i obra\u0107enici na \u017eidovsku vjeru, po\u0161li su za Pavlom i Barnabom, a oni su s njima razgovarali i poticali ih da ustrajno vjeruju u Bo\u017eju milost."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Sljede\u0107eg \u0161abata okupio se gotovo \u010ditav grad da \u010duje Gospodinovu poruku."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Kad su \u017didovi vidjeli mno\u0161tvo, spopala ih je zavist i uvredama su se usprotivili onome \u0161to je govorio Pavao."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "No Pavao i Barnaba vrlo su odva\u017eno rekli: \u00bbNa\u0161a je du\u017enost bila da Bo\u017eju rije\u010d ka\u017eemo najprije vama, ali budu\u0107i da je vi odbacujete i sami sebe ne smatrate dostojnima vje\u010dnog \u017eivota, mi \u0107emo se sada okrenuti drugim narodima."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Evo \u0161to nam je zapovjedio Gospodin: \u2018Postavio sam te za svjetlo drugim narodima, da donese\u0161 spasenje u sve dijelove svijeta.\u2019\u00ab"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Kad su ne\u017eidovi to \u010duli, obradovali su se i po\u010deli slaviti Gospodinovu rije\u010d, i svi odre\u0111eni za vje\u010dni \u017eivot povjerovali su u nju."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Gospodinova poruka \u0161irila se po cijelom kraju,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "a \u017didovi su nagovorili ugledne pobo\u017ene \u017eene i mu\u0161karce na vode\u0107im mjestima u gradu protiv Pavla i Barnabe. Oni su ih po\u010deli progoniti i otjerali su ih iz svoga kraja."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Pavao i Barnaba otresli su pra\u0161inu sa svojih stopala kao znak protiv njih i oti\u0161li u Ikonij."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A sljedbenici su bili puni radosti i Svetog Duha."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavao i Barnaba u Ikoniju - Kao i u drugim mjestima, i u Ikoniju su Pavao i Barnaba oti\u0161li u \u017eidovsku sinagogu. Tako su sna\u017eno govorili narodu da je povjerovao velik broj \u017didova, ali i ne\u017eidova."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "No neki \u017didovi nisu povjerovali. Nahu\u0161kali su ne\u017eidove protiv bra\u0107e i zatrovali njihove umove."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pavao i Barnaba ostali su u Ikoniju dosta dugo i odva\u017eno govorili o Gospodinu koji je preko njih \u010dinio silna i \u010dudesna djela i znakove te tako potvrdio svoju poruku milosti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Stanovni\u0161tvo je grada bilo podijeljeno: neki su stali na stranu \u017didova, a neki uz apostole."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Neki ne\u017eidovi i \u017didovi, zajedno sa svojim vo\u0111ama, udru\u017eili su se protiv Pavla i Barnabe. Htjeli su im nanijeti zlo i kamenovati ih."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kad su saznali za to, pobjegli su u Likaoniju, u gradove Listru i Derbu i njihovu okolicu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tamo su nastavili propovijedati Radosnu vijest."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pavao u Listri i Derbi - U Listri je \u017eivio \u010dovjek paraliziranih nogu. On je bio nepokretan od ro\u0111enja i nikada nije hodao."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sjede\u0107i ondje, \u010duo je Pavlov govor. Pavao je pogledao ravno u njega i vidio da \u010dovjek vjeruje kako ga Bog mo\u017ee ozdraviti"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "te mu glasno rekao: \u00bbUspravi se na noge!\u00ab I paralizirani je sko\u010dio na noge i po\u010deo hodati."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kada su ljudi vidjeli \u0161to je u\u010dinio Pavao, iz svega su glasa povikali na likaonskom jeziku: \u00bbBogovi su uzeli lik ljudi i si\u0161li k nama!\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I nazvali su Barnabu Zeusom, a Pavla Hermesom, jer je uglavnom on govorio."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sve\u0107enik boga Zeusa, \u010diji se hram nalazio odmah izvan grada, donio je bikove i vijence pred gradska vrata. Zajedno s mno\u0161tvom htio je prinijeti \u017ertve u \u010dast Pavla i Barnabe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kad su Barnaba i Pavao to \u010duli, ogor\u010deno su razderali svoju odje\u0107u i jurnuli me\u0111u gomilu vi\u010du\u0107i:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bbLjudi, za\u0161to to radite? I mi smo samo ljudi od krvi i mesa, kao i vi. Ovdje smo da vam ka\u017eemo Radosnu vijest, da se okrenete od ovih bezvrijednih stvari \u017eivome Bogu. On je stvorio nebo i zemlju, more i sve \u0161to je u njima."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "U pro\u0161lim je vremenima dopustio svim narodima da idu svojim putovima."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ali, ipak, nikad nije prestao dokazivati da je stvaran, \u010dine\u0107i vam dobro, daju\u0107i vam ki\u0161u s neba i \u017eetvu kad je za to vrijeme, daju\u0107i vam obilje hrane i ispunjavaju\u0107i va\u0161a srca rado\u0161\u0107u.\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iako su ovako govorili, Pavao i Barnaba jedva su uspjeli odvratiti mno\u0161tvo da ne prinese \u017ertve njima u \u010dast."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tada su stigli neki \u017didovi iz Antiohije i Ikonija pa okrenuli mno\u0161tvo na svoju stranu. Narod je zasuo Pavla kamenjem i odvukao ga izvan grada, misle\u0107i da je mrtav."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "No kad su se u\u010denici okupili oko njega, on je ustao i vratio se u grad. Sutradan je zajedno s Barnabom oti\u0161ao u Derbu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Povratak u Antiohiju u Siriji - U tom su gradu navje\u0161\u0107ivali Radosnu vijest i mnoge u\u010dinili Isusovim u\u010denicima. Zatim su se vratili u Listru, Ikonij i Antiohiju."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tamo su osna\u017eili u\u010denike i ohrabrili ih da ustraju u vjeri, govore\u0107i: \u00bbMi moramo mnogo toga propatiti na putu u Bo\u017eje kraljevstvo.\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "U svakoj su crkvi Pavao i Barnaba imenovali starje\u0161ine. Molili su i postili za njih, a onda ih predali na brigu Gospodinu, u kojeg su bili povjerovali."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nakon \u0161to su Pavao i Barnaba pro\u0161li kroz Pizidiju, stigli su u Pamfiliju."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Zatim su navijestili Bo\u017eju poruku u Pergi te se spustili do Atalije."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Odatle su otplovili u Antiohiju, gdje su i bili predani Gospodinu i njegovoj brizi te poslani da izvr\u0161e djelo koje je sada bilo obavljeno."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kad su stigli u Antiohiju, sazvali su Crkvu i izvijestili je o svemu \u0161to je s njima u\u010dinio Bog. Obznanili su da je Bog i ostalim narodima otvorio vrata vjere."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pavao i Barnaba dosta su dugo ostali ondje s u\u010denicima."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sastanak u Jeruzalemu - Neki su vjernici \u017didovi do\u0161li iz Judeje u Antiohiju i po\u010deli u\u010diti ne\u017eidovske vjernike: \u00bbAko niste obrezani prema Mojsijevom obi\u010daju, ne mo\u017eete biti spa\u0161eni.\u00ab"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pavao i Barnaba o\u0161tro su im se usprotivili pa je nastala velika rasprava. Pavao, Barnaba i jo\u0161 neka bra\u0107a bili su odabrani da odu k apostolima i starje\u0161inama u Jeruzalem da se s njima posavjetuju o ovom pitanju."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Crkva ih je otpremila na put. Pavao i Barnaba prolazili su kroz Feniciju i Samariju te putem govorili o obra\u0107enju ne\u017eidova. Sva su bra\u0107a tu vijest primila s velikom rado\u0161\u0107u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kad su stigli u Jeruzalem, apostoli, starje\u0161ine i cijela Crkva srda\u010dno su ih do\u010dekali, a oni su ih izvijestili o svemu \u0161to je Bog u\u010dinio s njima."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Neki su vjernici iz farizejske sljedbe ustali i rekli: \u00bbNe\u017eidovi se moraju obrezati i treba im zapovjediti da vr\u0161e Mojsijev zakon.\u00ab"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apostoli i starje\u0161ine sastali su se da razmotre to pitanje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nakon duge rasprave, Petar je ustao i rekao: \u00bbBra\u0107o, vi znate da me je u prvim danima Bog izabrao izme\u0111u vas da budem onaj preko kojeg \u0107e ne\u017eidovi \u010duti Radosnu vijest i povjerovati."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bog, koji poznaje sve, \u010dak i ljudska srca, prihvatio je te ljude i pokazao to tako \u0161to im je dao Svetog Duha kao i nama."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nije pravio razliku izme\u0111u nas i njih jer im je o\u010distio srca po vjeri."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Za\u0161to onda isku\u0161avate Boga? Za\u0161to ovim u\u010denicima stavljate na vrat jaram koji ni mi, ni na\u0161i preci nismo mogli nositi?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ali mi vjerujemo da smo spa\u0161eni po milosti Gospodina Isusa isto kao i oni.\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Svi su na to za\u0161utjeli i po\u010deli slu\u0161ati Barnabu i Pavla. Oni su im opisivali sve \u010dudesne znakove i djela koja je Bog preko njih u\u010dinio me\u0111u ostalim narodima."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kad su Barnaba i Pavao zavr\u0161ili, Jakov je ustao i rekao: \u00bbSlu\u0161ajte me, bra\u0107o!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0160imun nam je ispri\u010dao kako je Bog prvi put pokazao svoju ljubav pripadnicima ostalih naroda i od njih izabrao narod za sebe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Rije\u010di proroka u skladu su s tim, kao \u0161to pi\u0161e:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2018Nakon toga ja \u0107u se vratiti i obnoviti Davidov sru\u0161eni dom. Obnovit \u0107u mu ru\u0161evine i ponovo ga podi\u0107i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tada \u0107e ostatak \u010dovje\u010danstva tra\u017eiti Gospodina, oni koje sam pozvao sebi iz raznih naroda. Tako ka\u017ee Gospodin koji to \u010dini."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A to je oduvijek poznato.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Stoga, smatram da ne smijemo ote\u017eavati onim ne\u017eidovima koji se okre\u0107u Bogu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Umjesto toga, napi\u0161imo im samo da ne jedu hranu prinesenu idolima, jer je ne\u010dista, da se ne upu\u0161taju u seksualni nemoral, da ne jedu meso zadavljene \u017eivotinje ni meso u kojem jo\u0161 ima krvi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jer, u svakom gradu ima onih koji jo\u0161 od davnih vremena prou\u010davaju Mojsijev zakon, a koji se svakog \u0161abata \u010dita u sinagogama.\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pismo vjernicima ne\u017eidovima - Tada su apostoli i starje\u0161ine, zajedno s cijelom Crkvom, odlu\u010dili da izme\u0111u sebe izaberu neke ljude i po\u0161alju ih s Pavlom i Barnabom u Antiohiju. Izabrali su Judu, zvanog Barsaba, i Silu; oni su bili vrlo cijenjeni me\u0111u bra\u0107om."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Po njima su poslali i pismo u kojem je pisalo: \u00bbApostoli i starje\u0161ine, va\u0161a bra\u0107a, \u0161alju pozdrave ne\u017eidovskoj bra\u0107i u Antiohiji, Siriji i Ciliciji!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Re\u010deno nam je da su k vama do\u0161li neki od nas koji su vas uznemirili i pokolebali onim \u0161to su vam rekli. No nismo im mi rekli da to \u010dine."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Slo\u017eili smo se i odlu\u010dili da izaberemo nekoliko ljudi i po\u0161aljemo ih k vama, zajedno s na\u0161im voljenima Barnabom i Pavlom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Njih su dvojica riskirala svoje \u017eivote da bi slu\u017eili na\u0161em Gospodinu Isusu Kristu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0160aljemo vam Judu i Silu, koji \u0107e vam usmeno prenijeti to isto."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sveti Duh smatra, a i mi se s tim sla\u017eemo, da vas ne optere\u0107ujemo ni\u010dim, osim ovim \u0161to je potrebno:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ne jedite hranu prinesenu idolima i meso u kojem jo\u0161 ima krvi! Ne jedite zadavljene \u017eivotinje! Ne upu\u0161tajte se u seksualni nemoral! Dobro \u0107ete u\u010diniti ako budete dr\u017eali vi\u0161e od svega toga. Pozdrav.\u00ab"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Na to su se Barnaba, Pavao, Juda i Sila oprostili i oti\u0161li. Nakon \u0161to su stigli u Antiohiju, okupili su vjernike i predali im pismo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kad su ga ovi pro\u010ditali, obradovali su se ohrabrenju."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Juda i Sila, koji su i sami bili proroci, mnogo su govorili bra\u0107i, te ih ohrabrivali i u\u010dvr\u0161\u0107ivali u vjeri."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Juda i Sila proveli su ondje neko vrijeme, a zatim su ih bra\u0107a iz Antiohije opskrbila za put i uz pozdrav mira poslali natrag."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": ""
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pavao i Barnaba su ostali u Antiohiji. Zajedno s mnogim drugima, pou\u010davali su Gospodinovu poruku i \u0161irili Radosnu vijest."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pavao i Barnaba se razilaze - Nekoliko dana kasnije Pavao je rekao Barnabi: \u00bbVratimo se u sve gradove u kojima smo iznosili Gospodinovu poruku. Posjetit \u0107emo bra\u0107u i sestre i vidjeti kako su.\u00ab"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnaba je htio da s njima ide i Ivan zvani Marko."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "No Pavao je ustrajao u tome kako je najbolje da ga ne uzmu sa sobom jer ih je bio napustio u Pamfiliji i nije s njima nastavio rad."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Izme\u0111u Pavla i Barnabe do\u0161lo je do o\u0161trog neslaganja i oni su se razi\u0161li. Barnaba je uzeo sa sobom Marka i otplovio na Cipar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pavao je za suputnika izabrao Silu. Bra\u0107a u Antiohiji povjerila su Pavla Bogu na brigu i on je krenuo na put."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Prolazio je kroz Siriju i Ciliciju te utvr\u0111ivao tamo\u0161nje crkve."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Timotej se pridru\u017euje Pavlu - Pavao je do\u0161ao i u gradove Derbu i Listru. Ondje je \u017eivio sljedbenik po imenu Timotej. Njegova je majka bila vjernica, ina\u010de \u017didovka, a otac mu je bio Grk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bra\u0107a u Listri i Ikoniju vrlo su lijepo govorila o Timoteju."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pavao je htio da Timotej po\u0111e s njim na put. Obrezao ga je zbog \u017didova u tim mjestima jer su oni svi znali da je Timotejev otac Grk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Na putu kroz gradove, Pavao i njegovi suputnici prenosili su vjernicima odluke koje su donijeli apostoli i starje\u0161ine u Jeruzalemu te tra\u017eili od njih da ih po\u0161tuju."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Crkve su se tako u\u010dvr\u0161\u0107ivale u vjeri i svakim danom postajale brojnije."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pavlu i njegovim suputnicima Sveti Duh nije dopustio da propovijedaju Bo\u017eju poruku u Aziji pa su pro\u0161li kroz pokrajine Frigiju i Galaciju."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kad su do\u0161li na granicu Mizije, htjeli su oti\u0107i u Bitiniju, ali im Isusov Duh to nije dopustio."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tako su samo pro\u0161li pokraj Mizije i stigli u Troadu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Te je no\u0107i Pavao imao viziju: pred sobom je vidio \u010dovjeka iz pokrajine Makedonije kako stoji i moli: \u00bbDo\u0111i k nama u Makedoniju! Pomozi nam!\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Odmah nakon tog vi\u0111enja, krenuli smo u Makedoniju. Zaklju\u010dili smo da nas je Bog pozvao da i njima objavimo Radosnu vijest."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lidijino obra\u0107enje - Isplovili smo iz Troade ravno u Samotraku. Sljede\u0107eg smo dana doplovili do Neapola,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a odatle krenuli u Filipe, rimsku koloniju i ujedno najva\u017eniji grad toga dijela Makedonije. U njemu smo ostali nekoliko dana."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Na \u0161abat smo iza\u0161li van gradskih vrata, na obalu rijeke. Mislili smo da \u0107emo tamo na\u0107i mjesto za molitvu. Okupile su se neke \u017eene, a mi smo sjeli i po\u010deli s njima razgovarati."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Me\u0111u njima se nalazila \u017eena po imenu Lidija, prodava\u010dica grimizne odje\u0107e. Bila je iz grada Tijatire i \u0161tovala je pravoga Boga. Slu\u0161ala je \u0161to se govorilo, a Bog joj je otvorio srce da prihvati Pavlove rije\u010di."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nakon \u0161to su se ona i svi njezini uku\u0107ani krstili, pozvala nas je u svoju ku\u0107u i rekla nam: \u00bbAko smatrate da sam istinska Gospodinova vjernica, onda do\u0111ite i odsjednite u mojoj ku\u0107i!\u00ab I nagovorila nas je da ostanemo kod nje."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pavao i Sila u zatvoru - Jednom, kad smo i\u0161li na molitveno mjesto, susreli smo neku ropkinju koja je u sebi imala duha kojim je proricala budu\u0107nost. Na taj je na\u010din svojim gospodarima pribavljala mnogo novca."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ona je i\u0161la za Pavlom i za nama te vikala: \u00bbOvi su ljudi sluge Svevi\u0161njega Boga! Oni vam govore kako \u0107ete se spasiti!\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Danima je tako radila. Pavlu je to dozlogrdilo pa se okrenuo i naredio duhu: \u00bbU ime Isusa Krista, zapovijedam ti da iza\u0111e\u0161 iz nje!\u00ab Istoga je trena duh iza\u0161ao iz nje."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kad su njezini gospodari vidjeli da im je propao izvor zarade, zgrabili su Pavla i Silu te ih odvukli na trg pred poglavare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Izveli su ih pred upravitelje i rekli: \u00bbOvi su ljudi \u017didovi i prave nered po gradu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Zagovaraju obi\u010daje koje\u2014po Zakonu\u2014mi Rimljani ne mo\u017eemo niti slijediti niti odobriti.\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A mno\u0161tvo se pridru\u017eilo napadima na Pavla i Silu. Upravitelji su strgnuli s njih odje\u0107u i naredili da ih i\u0161ibaju."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nakon \u0161to su ih okrutno i\u0161ibali, bacili su ih u zatvor, a tamni\u010daru su naredili da ih dobro \u010duva."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Budu\u0107i da je dobio takvu zapovijed, tamni\u010dar ih je bacio u \u0107eliju u unutra\u0161njosti zatvora, a noge im stavio u klade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Negdje oko pono\u0107i, Pavao i Sila su molili. Pjevali su i slavili Boga, a drugi zatvorenici su ih slu\u0161ali."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Odjednom je nastao jak potres i zatvorski su se temelji uzdrmali. Sva su se zatvorska vrata otvorila i svim su zatvorenicima spali okovi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tamni\u010dar se probudio i vidio da su sva zatvorska vrata otvorena. Izvukao je ma\u010d i htio se ubiti jer je mislio da su zatvorenici pobjegli."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "No Pavao je povikao: \u00bbNe di\u017ei ruku na sebe, svi smo tu!\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tamni\u010dar je naredio da donesu svjetiljke i pojurio unutra. Drhte\u0107i od straha, bacio se na koljena pred Pavla i Silu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Izveo ih je i rekao: \u00bbGospodo, \u0161to moram u\u010diniti da budem spa\u0161en?\u00ab"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Odgovorili su mu: \u00bbVjeruj u Gospodina Isusa. Tako \u0107ete i ti i svi tvoji uku\u0107ani biti spa\u0161eni.\u00ab"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Iznijeli su mu Gospodinovu poruku, kao i svima koji su \u017eivjeli u njegovoj ku\u0107i."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Iako je bila duboka no\u0107, tamni\u010dar je uzeo Pavla i Silu i oprao im rane. Odmah nakon toga on i svi njegovi uku\u0107ani su se krstili."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tamni\u010dar je uveo Pavla i Silu u svoju ku\u0107u i dao im jesti. Svi su bili sretni jer su sada vjerovali u Boga."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kad je svanulo, upravitelji su poslali du\u017enosnike u zatvor s porukom: \u00bbOslobodite te ljude!\u00ab"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tamni\u010dar je rekao Pavlu: \u00bbUpravitelji su poru\u010dili da vas pustim. Slobodni ste. Idite u miru!\u00ab"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A Pavao je rekao du\u017enosnicima: \u00bbJavno su nas i\u0161ibali, a nisu nam dokazali krivnju. Bacili su nas u zatvor iako smo rimski gra\u0111ani. A sada nas \u017eele tajno otpustiti. Nipo\u0161to! Neka nas sami do\u0111u izvesti odavde!\u00ab"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Du\u017enosnici su prenijeli Pavlove rije\u010di upraviteljima. Kad su oni \u010duli da su Pavao i Sila rimski gra\u0111ani, upla\u0161ili su se."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Do\u0161li su k njima i ispri\u010dali im se. Zatim su ih izveli iz zatvora i zamolili da napuste grad."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kad su Pavao i Sila iza\u0161li iz zatvora, oti\u0161li su Lidijinoj ku\u0107i. Ondje su se vidjeli s vjernicima i ohrabrili ih, a zatim otputovali."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavao i Sila u Solunu - Pavao i Sila su pro\u0161li kroz gradove Amfipol i Apoloniju te stigli u Solun. U tom gradu nalazila se \u017eidovska sinagoga"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "i Pavao je, po svome obi\u010daju, oti\u0161ao u nju. Sljede\u0107a tri \u0161abata u njoj je raspravljao sa \u017didovima o Svetim pismima."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Obja\u0161njavao im je i iznosio dokaze o tome da je Krist morao trpjeti i ustati iz mrtvih. Govorio im je: \u00bbTaj Isus o kojem vam govorim\u2014on je Krist.\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Neki su od \u017didova uvidjeli da je to istina i pridru\u017eili se Pavlu i Sili. Pridru\u017eio im se i velik broj Grka koji su \u0161tovali pravoga Boga, kao i mnogo istaknutih \u017eena."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "No \u017didovi, koji nisu povjerovali, postali su zavidni. Na trgu su okupili neke pokvarene ljude i izazvali pobunu u gradu. Stali su pred Jasonovu ku\u0107u i poku\u0161ali prona\u0107i Pavla i Silu. Htjeli su ih izvesti pred narod."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Budu\u0107i da ih nisu prona\u0161li, dovukli su Jasona i neke druge vjernike pred gradske vlasti, vi\u010du\u0107i: \u00bbOvi ljudi stvaraju nevolje po \u010ditavom svijetu, a sad su do\u0161li i k nama!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A Jason ih je primio u svoju ku\u0107u. Svi oni rade protivno carskim odredbama: tvrde da postoji drugi kralj, neki Isus.\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kad je narod to \u010duo, uznemirio se, a isto tako i gradske vlasti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Naredili su da Jason i ostali plate jam\u010devinu, a onda su ih pustili."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pavao i Sila u Bereji - Vjernici su iste no\u0107i poslali Pavla i Silu u grad Bereju. Kad su Pavao i Sila stigli onamo, oti\u0161li su u \u017eidovsku sinagogu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tu su \u017didovi bili plemenitiji od onih u Solunu i vrlo su spremno saslu\u0161ali poruku. Svaki su dan prou\u010davali Sveta pisma da se uvjere govori li Pavao istinu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mnogi su \u017didovi povjerovali, kao i mnogi istaknuti Grci\u2014mu\u0161karci i \u017eene."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u017didovi iz Soluna saznali su da Pavao objavljuje Bo\u017eju rije\u010d u Bereji pa su i oni po\u017eurili onamo. Po\u010deli su hu\u0161kati narod i stvarati neprilike."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bra\u0107a su odmah poslala Pavla prema obali, dok su Sila i Timotej ostali u Bereji."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oni koji su pratili Pavla, otpratili su ga do Atene, a zatim su se vratili u Bereju. Po njima je Pavao poslao poruku Timoteju i Sili da mu se \u0161to prije pridru\u017ee."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pavao u Ateni - Dok je Pavao \u010dekao Timoteja i Silu u Ateni, jako se uznemirio promatraju\u0107i kako je grad pun idola."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tako je u sinagogi po\u010deo razgovarati sa \u017didovima i Grcima koji su \u0161tovali pravoga Boga. Svakodnevno je raspravljao i na trgu, sa svima koji bi se ondje zatekli."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Neki su se epikurejski i stoi\u010dki filozofi upustili u rasprave s njim. Neki su se od njih pitali: \u00bb\u0160to ovaj blebe\u0107e? \u0160to \u017eeli re\u0107i?\u00ab Drugi su govorili: \u00bb\u010cini se da govori o nekim tu\u0111im bogovima.\u00ab To su rekli jer im je Pavao prenosio Radosnu vijest o Isusu i njegovom uskrsnu\u0107u."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Odveli su ga na sastanak vije\u0107a, na Areopagu, i upitali ga: \u00bbMo\u017eemo li znati kakvo je to novo u\u010denje o kojem govori\u0161?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Puni\u0161 nam u\u0161i nekim \u010dudnim tvrdnjama pa bismo htjeli znati \u0161to one zna\u010de.\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atenjani, a i stranci koji su ondje \u017eivjeli, tro\u0161ili su sve svoje vrijeme na slu\u0161anje ili pri\u010danje pri\u010da i novotarija."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pavao je tada ustao pred vije\u0107em Areopaga i po\u010deo govoriti: \u00bbAtenjani! Vidim da ste u svakom pogledu vrlo pobo\u017eni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dok sam hodao uokolo i promatrao predmete \u0161to ih \u0161tujete, nai\u0161ao sam na \u017ertvenik s natpisom: \u2018Nepoznatom Bogu\u2019. Ja vam upravo i nosim glas o tome Bogu kojeg ne poznajete, a \u0161tujete ga."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "On je Bog koji je stvorio svijet i sve na njemu. On je Gospodar neba i zemlje i zato ne prebiva u hramovima koje je sagradio \u010dovjek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "On je taj koji svima daje \u017eivot, dah i sve ostalo. On ne treba pomo\u0107 ljudi, kao da bi mu ne\u0161to nedostajalo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Od jednoga je \u010dovjeka stvorio sve narode da nastane svu Zemlju i odredio im vrijeme i mjesto gdje \u0107e \u017eivjeti."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "U\u010dinio je to kako bi ga ljudi tra\u017eili, kako bi ispru\u017eili ruke prema njemu i prona\u0161li ga. No on uistinu nije daleko ni od koga od nas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2018U njemu \u017eivimo, hodamo i postojimo.\u2019 Kao \u0161to su i neki od va\u0161ih pjesnika rekli: \u2018Mi od njega potje\u010demo.\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Budu\u0107i da od njega potje\u010demo, ne smijemo misliti da je Bog poput tvorevine od srebra, zlata ili kamena, koju su na\u010dinile ljudska vje\u0161tina i ma\u0161ta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bog je u pro\u0161losti prelazio preko tolikog neznanja, ali sada zapovijeda svim ljudima da se svi i svagdje obrate."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "On je odredio dan kad \u0107e pravedno suditi svijetu, preko \u010dovjeka kojega je za to odredio. Podigao ga je iz mrtvih i time nam pru\u017eio dokaz za to.\u00ab"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kad su \u010duli za uskrsnu\u0107e od mrtvih, neki od okupljenih su se podsmjehnuli, dok su drugi rekli: \u00bbDrugi \u0107e\u0161 nam put pri\u010dati o tome.\u00ab"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "I Pavao je oti\u0161ao od njih."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Neki su mu se pridru\u017eili i postali vjernici. Me\u0111u njima je bio i Dionizije\u2014\u010dlan vije\u0107a na Areopagu, \u017eena po imenu Damara i jo\u0161 neki."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavao u Korintu - Nakon toga, Pavao je oti\u0161ao iz Atene i uputio se u Korint."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ondje je sreo nekog \u017didova po imenu Akvila, koji je bio rodom iz Ponta, a nedavno je do\u0161ao iz Italije zajedno sa svojom \u017eenom Priscilom. Oni su oti\u0161li iz Italije jer je car Klaudije naredio da svi \u017didovi napuste Rim. Pavao je oti\u0161ao posjetiti Akvilu i Priscilu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Budu\u0107i da se bavio istim zanatom kao i oni, izradom \u0161atora, ostao je kod njih i radio s njima."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svakog je \u0161abata Pavao govorio u sinagogi. Nastojao je privu\u0107i vjeri i \u017didove i Grke."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kad su Sila i Timotej stigli iz Makedonije, Pavao je sve svoje vrijeme posvetio propovijedanju Radosne vijesti. Uvjeravao je \u017didove da je Isus\u2014Mesija."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kad su mu se \u017didovi suprotstavili i po\u010deli ga vrije\u0111ati, otresao je pra\u0161inu sa svoje odje\u0107e i rekao: \u00bbSami ste krivi za svoju propast. Moja je savjest \u010dista. Od sada idem k ne\u017eidovima.\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I Pavao ih je ostavio i oti\u0161ao u ku\u0107u \u010dovjeka po imenu Ticije Just, koji je \u0161tovao pravoga Boga, a njegova se ku\u0107a nalazila pokraj sinagoge."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nadstojnik sinagoge zvao se Krisp. On i svi njegovi uku\u0107ani povjerovali su u Gospodina. I mnogi drugi Korin\u0107ani, koji su slu\u0161ali Pavla, povjerovali su i krstili se."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jedne je no\u0107i Bog rekao Pavlu u viziji: \u00bbNe boj se, samo govori i nemoj prestati!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja sam s tobom. Nitko te ne\u0107e napasti i nanijeti ti zlo jer mnogi ljudi u ovom gradu pripadaju meni.\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pavao je ostao u Korintu godinu i pol dana i pou\u010davao Korin\u0107ane Bo\u017ejoj rije\u010di."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pavla dovode pred Galiona - Kad je Galion bio prokonzul Ahaje, \u017didovi su jednodu\u0161no napali Pavla i odveli ga pred sud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Govorili su: \u00bbOvaj \u010dovjek nagovara narod da \u0161tuje Boga protivno Zakonu.\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Upravo kad je Pavao htio progovoriti, Galion se obratio \u017didovima: \u00bbJa bih strpljivo saslu\u0161ao vas, \u017didove, da je rije\u010d o nekom prijestupu ili ozbiljnom zlo\u010dinu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Budu\u0107i da su ovdje u pitanju rije\u010di, imena i va\u0161 Zakon, sredite to sami; ne \u017eelim suditi u tim pitanjima.\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I istjerao ih je iz sudnice."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Oni su zgrabili nadstojnika sinagoge Sostena i po\u010deli ga tu\u0107i ispred sudnice, a Galion uop\u0107e nije mario za to."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pavlov povratak u Antiohiju - Pavao je ostao u Korintu jo\u0161 mnogo dana, a zatim se oprostio od bra\u0107e i otplovio u Siriju. S njim su po\u0161li i Priscila i Akvila. U Kenhreji je Pavao o\u0161i\u0161ao kosu da ispuni zavjet koji je dao Bogu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kad su stigli u Efez, Pavao je ostavio Priscilu i Akvilu. Oti\u0161ao je u sinagogu i po\u010deo raspravljati sa \u017didovima."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kad su ga oni zamolili da jo\u0161 ostane kod njih, nije pristao,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ali im je na odlasku rekao: \u00bbAko Bog to \u017eeli, vratit \u0107u se k vama.\u00ab I isplovio je iz Efeza."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kad je stigao u Cezareju, oti\u0161ao je u Jeruzalem pozdraviti tamo\u0161nju Crkvu. Nakon toga, uputio se u Antiohiju"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "i zadr\u017eao se ondje neko vrijeme. Zatim je putovao po Galaciji i Frigiji te u\u010dvr\u0161\u0107ivao sve Isusove u\u010denike."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apolon u Efezu i Ahaji (Korintu) - A u Efez je stigao \u017didov po imenu Apolon. On je bio u\u010den \u010dovjek iz Aleksandrije koji je dobro poznavao Sveta pisma."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bio je pou\u010den o Gospodinovom putu, gorljivo je govorio i ispravno u\u010dio o Isusu iako je znao samo za Ivanovo kr\u0161tenje."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "On je po\u010deo hrabro govoriti u sinagogi. Kad su ga \u010duli Priscila i Akvila, pozvali su ga svojoj ku\u0107i i izlo\u017eili mu to\u010dnije Bo\u017eji put."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kad je Apolon odlu\u010dio oti\u0107i u Ahaju, bra\u0107a su ga podr\u017eala i napisala vjernicima u Ahaji da ga lijepo prime. Kad je stigao onamo, puno je pomagao onima koji su po Bo\u017ejoj milosti postali vjernici."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "U javnim je raspravama sna\u017eno pobijao \u017didove, dokazuju\u0107i na temelju Svetih pisama da je Isus\u2014Mesija."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavao u Efezu - Dok se Apolon nalazio u Korintu, Pavao je putovao po unutra\u0161njosti i stigao do Efeza. Ondje je nai\u0161ao na neke vjernike pa"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ih upitao: \u00bbJeste li primili Svetog Duha kad ste povjerovali?\u00ab Oni su mu odgovorili: \u00bbNismo ni \u010duli da postoji Sveti Duh.\u00ab"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00bbKakvim ste onda kr\u0161tenjem kr\u0161teni?\u00ab upitao ih je. Odgovorili su mu: \u00bbIvanovim kr\u0161tenjem.\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bbIvan je krstio ljude u znak njihovog obra\u0107enja\u00ab, rekao im je Pavao, \u00bbIvan je govorio narodu da vjeruju u onoga koji dolazi poslije njega, to jest u Isusa.\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kad su to \u010duli, krstili su se u ime Gospodina Isusa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kad je Pavao polo\u017eio svoje ruke na njih, na svakoga je si\u0161ao Sveti Duh. Oni su tada po\u010deli govoriti drugim jezicima i proricati."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sveukupno ih je bilo dvanaestorica mu\u0161karaca."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pavao je zatim oti\u0161ao u sinagogu. Ondje je tri mjeseca hrabro govorio i raspravljao sa \u017didovima. Uvjeravao ih je da prihvate Bo\u017eje kraljevstvo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "No neki su od njih bili tvrdoglavi i odbili povjerovati. Govorili su lo\u0161e o Bo\u017ejem putu. Zato ih je Pavao napustio. Sa sobom je poveo Isusove u\u010denike i svakoga je dana u \u0161koli nekog \u010dovjeka, koji se zvao Tiran, dr\u017eao rasprave."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "To je trajalo dvije godine pa su tako svi stanovnici Azije, i \u017didovi i ne\u017eidovi, \u010duli Gospodinovu rije\u010d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skevini sinovi - Bog je preko Pavla \u010dinio izvanredna \u010duda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ljudi su \u010dak bolesnicima donosili rup\u010di\u0107e i marame, koje je Pavao bio upotrebljavao, a bolesni su tada ozdravljali i zli su duhovi izlazili iz njih."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tamo su bili i neki \u017didovi koji su poku\u0161avali istjerivati zle duhove izgovaranjem imena Gospodina Isusa. Govorili su: \u00bbZapovijedam ti u ime Isusa o kojem Pavao propovijeda!\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "To su radila sedmorica sinova nekoga \u017eidovskoga vode\u0107eg sve\u0107enika koji se zvao Skeva."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A jednom im je zao duh odgovorio: \u00bbJa znam tko je Isus i poznajem Pavla, a tko ste vi?\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tada je \u010dovjek u kojem se nalazio zao duh sko\u010dio na njih, svladao ih i pretukao. Tako su oni goli i ranjeni pobjegli iz ku\u0107e."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Za to su saznali svi \u017didovi i Grci, koji su \u017eivjeli u Efezu, i sve ih je obuzeo strah, a ime Gospodina Isusa jo\u0161 se vi\u0161e veli\u010dalo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mnogi koji su povjerovali do\u0161li su i otvoreno priznavali svoja zla djela,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a mnogi koji su se bavili vra\u010danjem skupili su svoje knjige i pred svima ih spalili. Izra\u010dunato je da je vrijednost tih knjiga iznosila pedeset tisu\u0107a srebrnjaka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tako se Gospodinova rije\u010d silno \u0161irila na sve strane i sve je vi\u0161e ljudi vjerovalo u nju."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pavao se sprema na put - Nakon ovih doga\u0111aja, Pavao se odlu\u010dio uputiti u Jeruzalem kroz Makedoniju i Ahaju. Rekao je: \u00bbNakon Jeruzalema moram posjetiti i Rim.\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I poslao je dvojicu svojih pomo\u0107nika, Timoteja i Erasta, u Makedoniju, a s\u00e2m je proveo neko vrijeme u Aziji."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nemiri u Efezu - Nekako u to vrijeme u Efezu je do\u0161lo do velikog nemira zbog Puta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ondje je \u017eivio neki \u010dovjek po imenu Demetrije koji je radio sa srebrom. Izra\u0111ivao je male srebrne modele hramova bo\u017eice Artemide, \u0161to je takvim zanatlijama donosilo prili\u010dnu zaradu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sve ih je sazvao, zajedno s radnicima srodnih zanata, i rekao im: \u00bbLjudi, vi znate da dobro zara\u0111ujemo ovim poslom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I sami \u010dujete i vidite da je taj Pavao pridobio i preobratio mnogo ljudi, ne samo u Efezu nego gotovo i u cijeloj azijskoj pokrajini. On tvrdi da bogovi napravljeni ljudskom rukom nisu pravi bogovi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Postoji opasnost da ovaj na\u0161 zanat do\u0111e na lo\u0161 glas i, ne samo to, ve\u0107 bi i hram velike bo\u017eice Artemide mogao izgubiti svoj zna\u010daj. Artemida je bo\u017eica koju \u0161tuje cijela Azija i svijet, a postoji opasnost da i ona izgubi svoje veli\u010danstvo.\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kad su to \u010duli, obuzeo ih je bijes i po\u010deli su vikati: \u00bbVelika je efe\u0161ka Artemida!\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tada se cijeli grad uznemirio. Zgrabili su Gaja i Aristarha, dvojicu Makedonaca koji su pratili Pavla, i svi su se str\u010dali u amfiteatar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pavao je htio iza\u0107i pred okupljeni narod, ali mu to nisu dopustili Gospodinovi sljedbenici."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Neki ljudi na vlasti u pokrajini bili su Pavlovi prijatelji. Poslali su mu poruku i zamolili ga da ne ide u amfiteatar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ondje su jedni vikali jedno, drugi drugo, a cijeli je skup bio u neredu. Ve\u0107ina njih nije ni znala za\u0161to su se okupili."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u017didovi su gurnuli Aleksandra da stane pred ljude, a oni su mu govorili \u0161to da radi. Aleksandar je rukom zamolio za pozornost i poku\u0161ao objasniti \u0161to se doga\u0111a."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kad su shvatili da je on \u017didov, dva su sata vikali kao jedan: \u00bbVelika je efe\u0161ka Artemida!\u00ab"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Gradski je slu\u017ebenik umirio gomilu i rekao: \u00bbEfe\u017eani! Postoji li itko na svijetu tko ne zna da je Efez \u010duvar hrama velike Artemide i njezinoga kipa koji je pao s neba?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "To nitko ne mo\u017ee pore\u0107i. Ono \u0161to trebamo u\u010diniti jest da ostanemo mirni i ne \u010dinimo ni\u0161ta nepromi\u0161ljeno."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dovukli ste ovu dvojicu ovamo iako nisu ni oplja\u010dkali hram niti su govorili protiv na\u0161e bo\u017eice."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ako Demetrije i njegovi obrtnici imaju kakvu tu\u017ebu protiv koga, vrata sudnice su otvorena i prokonzuli su ondje. Neka strane same podignu tu\u017ebu jedna protiv druge."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A ako imate jo\u0161 \u0161to za raspravu, morat \u0107ete pri\u010dekati s tim do redovnoga skupa."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kako sada stvari stoje, postoji opasnost da zbog ovog danas budemo optu\u017eeni za pobunu. Ni na koji na\u010din ne mo\u017eemo opravdati ovaj mete\u017e jer nema razloga za ovaj sastanak.\u00ab"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Kad je to rekao, gradski je slu\u017ebenik raspustio skup."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavao u Makedoniji i Gr\u010dkoj - Kad se mete\u017e sti\u0161ao, Pavao je poslao po sljedbenike. Nakon \u0161to ih je ohrabrio, oprostio se s njima i krenuo u Makedoniju."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Putovao je tim podru\u010djima i puno ohrabrivao u\u010denike. Zatim je stigao u Gr\u010dku i ostao ondje tri mjeseca."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ba\u0161 kad je trebao isploviti prema Siriji, \u017didovi su skovali urotu protiv njega i on se odlu\u010dio vratiti preko Makedonije."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pratili su ga Sopater, Pirov sin iz Bereje, Aristarh i Sekund iz Soluna, Gaj iz Derbe, Timotej te Tihik i Trofim iz Azije."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Oni su krenuli prije nas i do\u010dekali nas u Troadi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mi smo pak isplovili iz Filipa nakon Blagdana beskvasnih kruhova. Pet dana kasnije pridru\u017eili smo im se u Troadi. Ondje smo ostali sedam dana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pavlov zadnji posjet Troji - Prvog smo se dana u tjednu sastali da zajedno lomimo kruh, a Pavao je govorio okupljenima. Budu\u0107i da je sutradan namjeravao otputovati, nastavio je govoriti do pono\u0107i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "U sobi na katu, gdje smo se bili okupili, bilo je mnogo svjetiljaka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Neki je mladi\u0107 po imenu Eutih sjedio na prozoru. Budu\u0107i da se Pavlov govor odu\u017eio, mladi\u0107u se silno prispavalo. San ga je potpuno svladao i pao je s tre\u0107ega kata. Kad su ga podigli, bio je mrtav."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pavao je si\u0161ao, kleknuo do mladi\u0107a, zagrlio ga i rekao: \u00bbNe uznemirujte se, \u017eiv je.\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Zatim je oti\u0161ao gore, prelomio kruh i jeo. Dugo im je govorio, sve do zore, a onda je oti\u0161ao."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mladi\u0107 je odnesen ku\u0107i \u017eiv i svi su bili utje\u0161eni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Putovanje do Mileta - Mi smo se pak ukrcali na brod i otplovili u Asos, gdje se trebao ukrcati i Pavao. Odlu\u010dio je tako jer je do Asosa htio i\u0107i pje\u0161ice."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kad smo se s njim na\u0161li u Asosu, uzeli smo ga na brod i isplovili za Mitilenu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sutradan smo isplovili iz Mitilene i stigli u blizinu otoka Hiosa. Drugi smo dan stigli do otoka Samosa, a dan nakon toga i u Milet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pavao je ve\u0107 odlu\u010dio da se ne zaustavljamo u Efezu, kako se ne bi zadr\u017eavao u Aziji. \u017durio se da, ako je mogu\u0107e, stignemo u Jeruzalem na dan Pedesetnice."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pavlova poruka starje\u0161inama u Efezu - Iz Mileta je javio crkvenim starje\u0161inama u Efezu da do\u0111u k njemu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kad su stigli, rekao im je: \u00bbVi znate kako sam \u017eivio cijelo vrijeme dok sam bio s vama, od prvoga dana kad sam stigao u Aziju."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sa svom ponizno\u0161\u0107u i u suzama slu\u017eio sam Gospodinu. Pro\u0161ao sam mnoge nevolje koje su me sna\u0161le zbog \u017eidovskih urota."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Znate da se nisam ustru\u010davao govoriti \u0161to god je bilo za va\u0161e dobro. Pou\u010davao sam vas javno i po va\u0161im ku\u0107ama."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I \u017didovima i Grcima govorio sam o vjeri u na\u0161ega Gospodina Isusa. Opominjao sam ih da obrate svoja srca, vrate se Bogu i da polo\u017ee vjeru u na\u0161ega Gospodina Isusa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "No, sada, poslu\u0161an Svetom Duhu, na putu sam u Jeruzalem. Idem tamo i ne znam \u0161to \u0107e mi se dogoditi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Znam samo da mi u svakom gradu Sveti Duh jam\u010di da me \u010deka zato\u010denje i nevolje."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "No meni nije ni najmanje stalo do \u017eivota. Stalo mi je samo da dovr\u0161im svoj posao i zadatak koji mi je predao Gospodin Isus\u2014da \u0161irim Radosnu vijest o Bo\u017ejoj milosti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sada znam da me nitko od vas vi\u0161e ne\u0107e vidjeti. Bio sam s vama i govorio vam o Bo\u017ejem kraljevstvu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Zato vam danas sve\u010dano izjavljujem: nevin sam ako tko od vas propadne"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "jer sam vam prenio cjelokupnu Bo\u017eju volju."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pazite na sebe i na sve koje vam je Sveti Duh povjerio na brigu. Vi ste pastiri, a oni su va\u0161e stado\u2014Bo\u017eja Crkva, koju je Bog kupio vlastitom krvlju."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Znam da \u0107e nakon moga odlaska me\u0111u vas do\u0107i krvolo\u010dni vukovi. Oni ne\u0107e po\u0161tedjeti stado."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u010cak \u0107e i me\u0111u vama biti nekih koji \u0107e izvrtati istinu kako bi u\u010denike odvukli za sobom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Zato se \u010duvajte! Sjetite se da sam vas ja tri godine neprestano, danju i no\u0107u, opominjao u suzama."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A sada vas povjeravam Bogu i poruci o njegovoj milosti. Ona vas mo\u017ee oja\u010dati i obdariti blagoslovima, kao i sve Bo\u017eje svete ljude."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ja nisam \u017eudio ni za \u010dijim srebrom, zlatom niti skupom odje\u0107om."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sami znate da sam se vlastitim rukama pobrinuo za svoje potrebe i potrebe onih koji su bili sa mnom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "U svakoj sam vam prilici isticao da ustrajnim radom moramo pomagati onima koji su slabi. U\u010dio sam vas da pamtite \u0161to je s\u00e2m Gospodin Isus rekao: \u2018Blagoslovljenije je davati nego primati.\u2019\u00ab"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Kada je ovo rekao, Pavao je kleknuo zajedno sa svima i pomolio se."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tada su svi briznuli u pla\u010d i po\u010deli grliti i ljubiti Pavla,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "o\u017ealo\u0161\u0107eni jer im je rekao da ga vi\u0161e ne\u0107e vidjeti. A zatim su ga otpratili na brod."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavao ide u Jeruzalem - Nakon \u0161to smo se rastali sa starje\u0161inama, isplovili smo ravno za otok Kos. Sutradan smo pristali na otok Rod, a odatle smo krenuli za Pataru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Na\u0161li smo brod koji je i\u0161ao u Feniciju, ukrcali se i isplovili."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kad smo stigli nadomak Cipru, ostavili smo ga sa svoje lijeve strane i nastavili ploviti prema Siriji. Pristali smo u Tiru jer je brod ondje trebao iskrcati teret."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "U Tiru smo susreli Gospodinove sljedbenike i ostali s njima sedam dana. Oni su, upozoreni od Svetog Duha, rekli Pavlu da ne ide u Jeruzalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "No, kad se na\u0161 boravak ondje pribli\u017eio kraju, nastavili smo put. Svi su nas sljedbenici, zajedno sa \u017eenama i djecom, otpratili izvan grada. Na obali smo kleknuli i pomolili se."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Oprostili smo se s njima i ukrcali na brod, a oni su se vratili svojim ku\u0107ama."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iz Tira smo nastavili put i pristali u Ptolemaidi. Pozdravili smo tamo\u0161nju bra\u0107u i sestre te ostali s njima jedan dan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sljede\u0107eg smo dana isplovili i stigli u Cezareju. Oti\u0161li smo k Filipu i odsjeli kod njega. Filip je bio posve\u0107en prono\u0161enju Radosne vijesti. On je bio jedan od sedmorice"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "i imao je \u010detiri neudane k\u0107eri koje su imale proro\u010dki dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bili smo tamo nekoliko dana, a onda je iz Judeje do\u0161ao neki prorok po imenu Agab."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Do\u0161ao je k nama, uzeo Pavlov remen, svezao njime svoje ruke i noge i rekao: \u00bbEvo \u0161to Sveti Duh ka\u017ee: \u2018Ovako \u0107e \u017didovi u Jeruzalemu svezati \u010dovjeka kojem pripada ovaj remen i predati ga ne\u017eidovima u ruke.\u2019\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kad smo to \u010duli, i mi i tamo\u0161nji sljedbenici po\u010deli smo preklinjati Pavla neka ne ide u Jeruzalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pavao nam je odgovorio: \u00bb\u0160to to radite? Za\u0161to pla\u010dete i slamate mi srce? Spreman sam da me u Jeruzalemu, ne samo sve\u017eu nego i ubiju radi imena Gospodina Isusa.\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Budu\u0107i da se nije dao uvjeriti, prestali smo ga moliti. \u00bbNeka bude kako Gospodin ho\u0107e\u00ab, rekli smo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nakon toga, spremili smo se i krenuli u Jeruzalem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Neki od sljedbenika iz Cezareje po\u0161li su s nama. Odveli su nas k \u010dovjeku koji se zvao Mnason i kod kojeg smo trebali odsjesti. On je bio Cipranin i jedan od prvih Isusovih u\u010denika."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pavao posje\u0107uje Jakova - Kad smo stigli u Jeruzalem, vjernici su nas spremno primili."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sutradan je Pavao po\u0161ao s nama posjetiti Jakova. Kod njega su se okupili i svi starje\u0161ine."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pavao ih je pozdravio i potanko ih izvijestio o svemu \u0161to je Bog kroz njegovu slu\u017ebu u\u010dinio me\u0111u ne\u017eidovskim narodima."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kad su saslu\u0161ali Pavla, dali su hvalu Bogu, a Pavlu su rekli: \u00bbBrate, vidi\u0161 kako je na tisu\u0107e \u017didova povjerovalo, a svi oni revno slijede Mojsijev Zakon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Oni su \u010duli da ti u\u010di\u0161 sve \u017didove, koji \u017eive me\u0111u ne\u017eidovskim narodima, da ostave Mojsijev Zakon. \u010culi su kako im govori\u0161 da ne obrezuju svoju djecu niti da slijede na\u0161e obi\u010daje."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0160to onda da radimo? Oni \u0107e sigurno saznati da si do\u0161ao."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Napravi onako kako ti ka\u017eemo. S nama su \u010detiri \u010dovjeka koja su se zavjetovala Bogu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Uzmi ih sa sobom, pristupi zajedno s njima obrednom pranju i plati njihove tro\u0161kove obreda pa da mogu obrijati glave. Tada \u0107e svatko znati da ono \u0161to su \u010duli o tebi nije istina i da po\u0161tuje\u0161 Zakon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A \u0161to se ti\u010de ne\u017eidovskih vjernika, poslali smo im pismo. U njemu smo im preporu\u010dili sljede\u0107e: Ne jedite hranu prinesenu idolima i meso u kojem jo\u0161 ima krvi! Ne jedite zadavljene \u017eivotinje! Ne upu\u0161tajte se u seksualni nemoral!\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pavlovo uhi\u0107enje - Pavao je poveo tu \u010detvoricu sa sobom i sutradan je zajedno s njima pristupio obrednom pranju. Nakon toga, oti\u0161ao je u Hram objaviti kad \u0107e zavr\u0161iti dani obrednog pranja i kada se trebaju prinijeti \u017ertve za svakoga od njih."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kad se sedam dana obrednog pranja pribli\u017eavalo kraju, neki su \u017didovi iz Azije ugledali Pavla u Hramu. Uzbunili su cijelo mno\u0161tvo i uhvatili Pavla"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "te su vikali: \u00bbIzraelci, pomozite! To je onaj \u010dovjek koji ljude \u0161irom svijeta u\u010di stvarima koje su u suprotnosti s Mojsijevim Zakonom. On govori protiv na\u0161eg naroda i ovog mjesta. Sad je \u010dak i ne\u017eidove doveo u Hram i oskvrnuo ovo sveto mjesto.\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Rekli su to jer su vidjeli Efe\u017eanina Trofima s Pavlom u gradu pa su pretpostavili da ga je Pavao doveo u Hram."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cijeli je grad bio u mete\u017eu. Ljudi su se ustr\u010dali, zgrabili Pavla i odvukli ga iz Hrama. Istoga su se trena za njima zatvorila hramska vrata."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Poku\u0161ali su ga ubiti, a tada je zapovjedniku rimske vojske u Jeruzalemu stigla vijest da se pobunio cijeli grad."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "On je odmah poveo sa sobom neke vojnike i \u010dasnike te se brzo uputio k narodu. Kad su \u017didovi ugledali zapovjednika i vojnike, prestali su tu\u0107i Pavla."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tada je zapovjednik pristupio Pavlu, uhitio ga i zapovjedio da ga ve\u017eu dvama lancima. Nakon toga, upitao je ljude tko je Pavao i \u0161to je u\u010dinio, na \u0161to su jedni po\u010deli vikati jedno, a drugi drugo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "U svoj toj zbrci zapovjednik nije mogao utvrditi \u0161to je istina pa je zapovjedio da Pavla odvedu u vojarnu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kad se Pavao pribli\u017eio stepenicama, vojnici su ga morali ponijeti na rukama da ga za\u0161tite od nasilne gomile"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "koja ih je slijedila i vikala za njima: \u00bbUbijte ga!\u00ab"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ba\u0161 kad su se spremali odvesti ga u vojarnu, Pavao je rekao zapovjedniku: \u00bbSmijem li vam se obratiti?\u00ab Zapovjednik je rekao: \u00bbZar ti zna\u0161 gr\u010dki?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ti onda nisi onaj Egip\u0107anin koji je prije nekog vremena zapo\u010deo pobunu i poveo sa sobom u pustinju \u010detiri tisu\u0107e razbojnika?\u00ab"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pavao je odgovorio: \u00bbJa sam \u017didov iz Tarza, gra\u0111anin znamenitoga grada u Ciliciji. Molim vas, dopustite mi da se obratim narodu!\u00ab"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "I zapovjednik mu je dopustio. Pavao je stao na stepenice i rukom dao znak da \u017eeli govoriti. Narod se sti\u0161ao, a Pavao je po\u010deo govoriti na aramejskom jeziku."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavao se obra\u0107a narodu - \u00bbBra\u0107o i o\u010devi naroda, poslu\u0161ajte \u0161to imam re\u0107i pred vama u svoju obranu!\u00ab"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kad su \u010duli da im se obratio na aramejskom, jo\u0161 su se vi\u0161e sti\u0161ali. Tada je Pavao rekao:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00bbJa sam \u017didov. Ro\u0111en sam u Tarzu u Ciliciji, ali sam odrastao u ovom gradu. Bio sam Gamalielov u\u010denik i on me potanko pou\u010dio Zakonu na\u0161ih predaka. Revno sam slu\u017eio Bogu, kao \u0161to to i vi danas \u010dinite."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Progonio sam i ubijao one koji su slijedili Put, uhi\u0107ivao mu\u0161karce i \u017eene te ih odvodio u zatvor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O tome mogu posvjedo\u010diti vrhovni sve\u0107enik i \u010ditavo Vije\u0107e starje\u0161ina. Od njih sam primio pisma za na\u0161u \u017eidovsku bra\u0107u u Damasku. Oti\u0161ao sam onamo da uhitim Isusove sljedbenike i privedem ih u Jeruzalem da budu ka\u017enjeni.\u00ab"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pavao govori o svom obra\u0107enju - \u00bbKad sam ve\u0107 bio blizu Damaska, negdje oko podne, odjednom je oko mene zasjalo jako svjetlo s neba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pao sam na zemlju i za\u010duo glas koji mi je rekao: \u2018Savle, Savle, za\u0161to me progoni\u0161?\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja sam upitao: \u2018Gospodine, tko si ti?\u2019, a glas mi je odgovorio: \u2018Ja sam Isus iz Nazareta kojega ti progoni\u0161.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Oni koji su bili sa mnom vidjeli su svjetlo, ali nisu \u010duli glas koji mi je govorio."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja sam upitao: \u2018\u0160to da radim, Gospodine?\u2019 A Gospodin mi je rekao: \u2018Ustani i idi u Damask! Tamo \u0107e ti biti re\u010deno sve \u0161to ti je odre\u0111eno da u\u010dini\u0161.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Budu\u0107i da je svjetlost bila toliko jaka da sam oslijepio, moji su me suputnici, vode\u0107i me za ruku, odveli u Damask."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ondje se nalazio \u010dovjek po imenu Ananija, vjeran vr\u0161ilac Zakona. Njega su cijenili svi tamo\u0161nji \u017didovi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "On mi je pristupio, stao pokraj mene i rekao: \u2018Brate Savle, progledaj!\u2019 Istoga sam trena progledao i ugledao Ananiju."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "On mi je rekao: \u2018Bog na\u0161ih predaka izabrao te je da upozna\u0161 njegovu volju. Izabrao te je da vidi\u0161 njegovog Pravednika i \u010duje\u0161 glas iz njegovih usta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ti \u0107e\u0161 svim ljudima govoriti o njemu i o tome \u0161to si vidio i \u010duo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A sada, ne \u010dekaj ni trena! Ustani i krsti se! Operi se od svojih grijeha, zazivaju\u0107i njegovo ime.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kad sam se vratio u Jeruzalem, oti\u0161ao sam u Hram. Dok sam ondje molio, imao sam vi\u0111enje."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ugledao sam Isusa kako mi govori: \u2018Smjesta oti\u0111i iz Jeruzalema, jer njegovi stanovnici ne\u0107e prihvatiti ono \u0161to im namjerava\u0161 govoriti o meni.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ja sam odgovorio: \u2018Gospodine, ovda\u0161nji ljudi znaju da sam i\u0161ao od sinagoge do sinagoge, hvatao i tukao one koji vjeruju u tebe."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Znaju i da sam bio prisutan kad su ubili Stjepana, tvog svjedoka. Ja sam stajao ondje i to odobravao. \u010cak sam \u010duvao odje\u0107u onima koji su ga ubijali.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isus mi je na to rekao: \u2018Idi! Poslat \u0107u te daleko, k ne\u017eidovskim narodima.\u2019\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u017didovi su slu\u0161ali Pavla sve dok nije izgovorio te rije\u010di, a tada su po\u010deli vikati: \u00bbUklonite ovoga \u010dovjeka s lica zemlje! On ne zaslu\u017euje da \u017eivi.\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dok su tako vikali, trgali su sa sebe odje\u0107u i bacali pra\u0161inu u zrak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A zapovjednik je naredio da Pavla odvedu u vojarnu. Zapovjedio je da ga bi\u010duju kako bi saznali za\u0161to su \u017didovi tako vikali protiv njega."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kad su ga po\u010deli vezivati za bi\u010devanje, Pavao se obratio \u010dasniku koji je ondje stajao: \u00bbJe li dopu\u0161teno bi\u010devati rimskoga gra\u0111anina kojemu nije dokazana nikakva krivnja?\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kad je to \u010duo, \u010dasnik je oti\u0161ao zapovjedniku i rekao mu: \u00bb\u0160to to radite? Pa ovaj \u010dovjek je rimski gra\u0111anin!\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Zapovjednik je pri\u0161ao Pavlu i upitao ga: \u00bbReci mi, jesi li ti stvarno rimski gra\u0111anin?\u00ab Pavao je rekao: \u00bbJesam.\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Zapovjednik je odgovorio: \u00bbJa sam morao puno platiti da steknem rimsko gra\u0111anstvo.\u00ab Pavao je rekao: \u00bbA ja sam se s njime rodio.\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vojnici, koji su se spremali ispitivati Pavla, odmah su odstupili. I zapovjednik se upla\u0161io kad je uvidio da je Pavao rimski gra\u0111anin, a da ga je on stavio u lance."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pavao govori \u017eidovskim vo\u0111ama - Sutradan je zapovjednik htio doznati za \u0161to \u017didovi optu\u017euju Pavla pa mu je skinuo lance. A vode\u0107im sve\u0107enicima i cijelom \u017eidovskom Velikom vije\u0107u naredio je da se sastanu. Tada je izveo Pavla i doveo ga pred njih."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavao je pogledao \u010dlanove Vije\u0107a i rekao: \u00bbBra\u0107o, do dana\u0161njeg dana \u017eivim \u010diste savjesti pred Bogom.\u00ab"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Na te je rije\u010di vrhovni sve\u0107enik Ananija naredio onima koji su stajali pokraj Pavla da ga udare po ustima."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A Pavao je rekao Ananiji: \u00bbTebe \u0107e udariti Bog, okre\u010deni zide! Sjedi\u0161 ovdje i sudi\u0161 mi prema Zakonu, a protivno njemu nare\u0111uje\u0161 da me udaraju!\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oni koji su stajali pokraj Pavla, rekli su: \u00bbKako se usu\u0111uje\u0161 vrije\u0111ati Bo\u017ejega vrhovnog sve\u0107enika!\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pavao je odgovorio: \u00bbBra\u0107o, nisam znao da je on vrhovni sve\u0107enik. Pa pi\u0161e: \u2018Ne govori lo\u0161e o vladaru svoga naroda.\u2019\u00ab"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kad je Pavao shvatio da su neki \u010dlanovi Vije\u0107a saduceji, a neki farizeji, povikao je: \u00bbBra\u0107o, ja sam farizej. I moj je otac bio farizej. Ovdje mi se sudi zbog moje nade u uskrsnu\u0107e od mrtvih.\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u010cim je to rekao, nastala je prepirka izme\u0111u farizeja i saduceja, a Vije\u0107e se podijelilo na dva tabora."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saduceji tvrde da nema uskrsnu\u0107a i da ne postoje ni an\u0111eli, ni duhovi, a farizeji sve to priznaju."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nastao je silan mete\u017e. Neki su se u\u010ditelji Zakona iz stranke farizeja ustali i odlu\u010dno izjavili: \u00bbMi ne nalazimo nikakve krivnje na tom \u010dovjeku. Mo\u017eda mu je zaista govorio neki duh ili an\u0111eo.\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Prepirka je postala vrlo \u017eestoka pa se zapovjednik upla\u0161io da \u0107e \u017didovi rastrgati Pavla. Stoga je zapovjedio vojnicima da si\u0111u me\u0111u ljude, izvuku Pavla i odvedu ga u vojarnu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sljede\u0107e je no\u0107i Gospodin do\u0161ao k Pavlu i rekao mu: \u00bbSamo hrabro, ovako kako si svjedo\u010dio za mene ovdje u Jeruzalemu, tako treba\u0161 u\u010diniti i u Rimu.\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kad se razdanilo, \u017didovi su skovali urotu. Zakleli su se, uz zaziv prokletstva na sebe, da ne\u0107e ni jesti ni piti sve dok ne ubiju Pavla."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bilo ih je vi\u0161e od \u010detrdeset koji su sudjelovali u toj uroti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Potom su oti\u0161li vode\u0107im sve\u0107enicima i starje\u0161inama te im rekli: \u00bb\u010cvrsto smo se zakleli, uz zaziv prokletstva na sebe, da ne\u0107emo ni\u0161ta jesti sve dok ne ubijemo Pavla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A vi sada, zajedno s Vije\u0107em, zatra\u017eite od zapovjednika da dovede Pavla k vama. Recite mu da \u017eelite detaljnije ispitati njegov slu\u010daj. Mi smo ga spremni ubiti dok je jo\u0161 na putu.\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "No sin Pavlove sestre saznao je za zasjedu. Uputio se u vojarnu i obavijestio Pavla."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pavao je pozvao jednoga od \u010dasnika i rekao mu: \u00bbOdvedi ovog mladi\u0107a zapovjedniku! Ima mu ne\u0161to priop\u0107iti.\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u010casnik je odveo mladi\u0107a zapovjedniku i rekao mu: \u00bbZatvorenik Pavao pozvao me i zamolio da ti dovedem ovoga mladi\u0107a jer ti \u017eeli ne\u0161to priop\u0107iti.\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Zapovjednik je uzeo mladi\u0107a za ruku, poveo ga u stranu i rekao: \u00bb\u0160to mi \u017eeli\u0161 re\u0107i?\u00ab"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mladi\u0107 je odgovorio: \u00bb\u017didovi su se dogovorili da te zamole da dovede\u0161 Pavla sutra pred Vije\u0107e. Izlika \u0107e im biti da ga \u017eele detaljnije ispitati."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "To nije istina, vi\u0161e od njih \u010detrdeset \u010deka Pavla u zasjedi. Zakleli su se da ne\u0107e ni jesti ni piti sve dok ga ne ubiju. Oni su spremni, samo \u010dekaju tvoj pristanak.\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Zapovjednik je otpustio mladi\u0107a i naredio mu: \u00bbNe govori nikomu da si me obavijestio o ovome.\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pavla \u0161alju u Cezareju - Zatim je pozvao dvojicu \u010dasnika i rekao im: \u00bbDo devet sati nave\u010der pripremite dvjesto vojnika za put u Cezareju. Pripremite i sedamdeset konjanika i dvjesto strijelaca."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pripremite Pavlu konje za put i dovedite ga upravitelju Feliksu \u017eivog i zdravog.\u00ab"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Zapovjednik je napisao i pismo u kojem je pisalo:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bbKlaudije Lizija upu\u0107uje pozdrave preuzvi\u0161enom upravitelju Feliksu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ovoga su \u010dovjeka \u017didovi uhvatili i namjeravali ga ubiti. Kad sam saznao da je on rimski gra\u0111anin, sa svojim sam ga vojnicima izbavio iz njihovih ruku."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Htio sam doznati za \u0161to ga optu\u017euju pa sam ga doveo pred njihovo Vije\u0107e."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Saznao sam da ga optu\u017euju zbog nekih spornih pitanja u vezi s njihovim Zakonom, no te optu\u017ebe ne zahtijevaju smrtnu kaznu ni zatvor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kad sam saznao da je skovana urota protiv njega, smjesta sam ga poslao k tebi. Naredio sam, tako\u0111er, da se oni koji ga optu\u017euju, obrate tebi i iznesu svoje optu\u017ebe.\u00ab"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vojnici su izvr\u0161ili sve zapovijedi. No\u0107u su uzeli Pavla iz pritvora i odveli ga u Antipatridu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sutradan su konjanike uputili dalje s Pavlom, a ostali su se vratili u vojarnu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kad su stigli u Cezareju, uru\u010dili su upravitelju pismo i izru\u010dili mu Pavla."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kad je upravitelj pro\u010ditao pismo, upitao je Pavla iz koje je pokrajine. Kad je saznao da je iz Cilicije,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "rekao je: \u00bbSaslu\u0161at \u0107u tvoj slu\u010daj kad stignu tvoji tu\u017eitelji.\u00ab Zapovjedio je da ga \u010duvaju pod stra\u017eom u Herodovoj pala\u010di."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u017didovi optu\u017euju Pavla - Pet dana nakon toga, vrhovni sve\u0107enik Ananija uputio se u Cezareju s nekim starje\u0161inama i odvjetnikom koji se zvao Tertul. Oni su iznijeli upravitelju svoje optu\u017ebe protiv Pavla."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pavao je pozvan unutra, a Tertul je pred Feliksom po\u010deo iznositi optu\u017ebe: \u00bbPreuzvi\u0161eni Felikse, zahvaljuju\u0107i tebi, u\u017eivamo mir, a zahvaljuju\u0107i tvojoj mudrosti, u na\u0161oj su zemlji provedene nu\u017ene promjene."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uvijek i na svaki na\u010din mi to primamo s velikom zahvalno\u0161\u0107u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne \u017eelimo ti oduzimati vrijeme, ali bismo te zamolili da nas kratko saslu\u0161a\u0161."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ovaj nam \u010dovjek stvara nevolje. Di\u017ee pobune me\u0111u \u017didovima \u0161irom svijeta i vo\u0111a je nazarejske sljedbe."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Poku\u0161ao je oskvrnuti i na\u0161 Hram, ali smo ga u tome sprije\u010dili."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ako ga ispita\u0161, i sam \u0107e\u0161 se uvjeriti \u0161to je istina u vezi s tim za \u0161to ga optu\u017eujemo.\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A ostali su se \u017didovi slo\u017eili s njegovim rije\u010dima. Tvrdili su da je istina sve \u0161to je rekao Tertul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kad je upravitelj kretnjom dao znak Pavlu da mo\u017ee govoriti, Pavao je po\u010deo: \u00bbZnam da si ve\u0107 mnogo godina sudac ovom narodu i zato mi je drago \u0161to se mogu braniti pred tobom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kao \u0161to se mo\u017ee\u0161 uvjeriti, nije pro\u0161lo vi\u0161e od dvanaest dana otkako sam krenuo u Jeruzalem pokloniti se Bogu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ovi me ljudi nisu zatekli da se i sa kim prepirem u Hramu, da di\u017eem ljude na pobunu, bilo u sinagogama ili igdje drugdje u gradu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Oni ne mogu pred tobom dokazati ove optu\u017ebe protiv mene."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "No priznat \u0107u ti: ja \u0161tujem Boga na\u0161ih predaka i slijedim Put, koji oni nazivaju sektom. Vjerujem u sve \u0161to pi\u0161e u Zakonu i Prorocima."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isto tako, s ovim ljudima dijelim istu nadu da \u0107e Bog podi\u0107i iz mrtvih i pravedne i nepravedne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Stoga, dajem sve od sebe da uvijek imam \u010distu savjest i pred Bogom i pred ljudima."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nisam ve\u0107 godinama bio u Jeruzalemu, a sad sam do\u0161ao da svom narodu donesem darove za siroma\u0161ne i da prinesem \u017ertve."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Upravo sam zavr\u0161io obred pranja u Hramu kad su me prona\u0161li. Nije bilo nikakve gu\u017eve oko mene niti ikakvog nemira."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Neki su \u017didovi iz Azije bili tamo, pa bi i oni trebali do\u0107i ovdje da svjedo\u010de pred tobom i optu\u017euju me, ako imaju \u0161to protiv mene."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Stao sam i pred Vije\u0107e u Jeruzalemu. Neka ovi \u0161to su ovdje ka\u017eu je li mi ono dokazalo ikakvu krivnju."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Osim ako se ne radi o jednoj stvari koju sam viknuo dok sam stajao me\u0111u njima: \u2018Vi mi danas sudite zbog toga \u0161to vjerujem u uskrsnu\u0107e mrtvih!\u2019\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tada je Feliks, koji je bio dobro upoznat s Putom, prekinuo saslu\u0161anje i rekao: \u00bbKada do\u0111e zapovjednik Lizija, donijet \u0107u odluku o va\u0161em slu\u010daju.\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I naredio je \u010dasniku da Pavla stavi pod stra\u017eu, ali da u\u017eiva odre\u0111ene olak\u0161ice. Naredio mu je i da ne zabranjuje Pavlovim prijateljima da ga posje\u0107uju i brinu se o njemu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pavao govori Feliksu i njegovoj \u017eeni - Nakon nekoliko dana, Feliks je do\u0161ao zajedno sa svojom \u017eenom Druzilom, koja je bila \u017didovka. Naredio je da mu dovedu Pavla i saslu\u0161ao je njegovo izlaganje o vjeri u Krista Isusa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A onda je Pavao po\u010deo govoriti o pravednosti, uzdr\u017eljivosti i nadolaze\u0107em Sudu. Feliks se upla\u0161io i rekao: \u00bbSad mo\u017ee\u0161 i\u0107i, a kad budem imao vi\u0161e vremena, poslat \u0107u po tebe.\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "U isto vrijeme, Feliks se nadao da \u0107e mu Pavao dati novca pa ga je \u010desto pozivao i razgovarao s njim."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pro\u0161le su dvije godine, a Feliksa je na mjestu upravitelja naslijedio Porcije Fest. Budu\u0107i da je Feliks htio ugoditi \u017didovima, ostavio je Pavla u zatvoru."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavao zahtijeva saslu\u0161anje pred carem - Tri dana nakon \u0161to je postao upravitelj Judeje, Fest je stigao iz Cezareje u Jeruzalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vode\u0107i sve\u0107enici i \u017eidovski vo\u0111e odmah su mu iznijeli optu\u017ebe protiv Pavla. Zamolili su ga"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "da im iza\u0111e ususret i po\u0161alje Pavla u Jeruzalem. Pripremili su zasjedu da ga ubiju jo\u0161 na putu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fest im je odgovorio da Pavla dr\u017ee u Cezareji, a da i on s\u00e2m uskoro ide onamo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00bbNeka neki od va\u0161ih vode\u0107ih ljudi po\u0111u sa mnom i neka ga tamo tu\u017ee ako je zaista po\u010dinio neki prekr\u0161aj\u00ab, rekao im je."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nakon \u0161to je ostao s njima osam ili deset dana, Fest se vratio u Cezareju. Sutradan je sjeo na svoj suda\u010dki stolac i naredio da mu dovedu Pavla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u010cim se Pavao pojavio, okru\u017eili su ga \u017didovi, koji su do\u0161li iz Jeruzalema, iznose\u0107i mnoge te\u0161ke optu\u017ebe protiv njega, ali ih nisu mogli dokazati."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Pavao se branio ovako: \u00bbJa nisam u\u010dinio ni\u0161ta ni protiv \u017eidovskoga Zakona, ni protiv Hrama, ni protiv cara.\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "No Fest je htio \u017didovima ugoditi pa je upitao Pavla: \u00bb\u017deli\u0161 li po\u0107i u Jeruzalem da ti se ondje preda mnom sudi na osnovu ovih optu\u017ebi?\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pavao je odgovorio: \u00bbJa sada stojim pred carskim sudom, gdje je i red da mi se sudi. \u017didovima nisam ni\u0161ta skrivio, kao \u0161to i s\u00e2m vrlo dobro zna\u0161."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ako sam za ne\u0161to kriv i ako sam u\u010dinio bilo \u0161to, \u0161to zaslu\u017euje smrtnu kaznu, ne poku\u0161avam od nje pobje\u0107i, ali ako u optu\u017ebama ovih ljudi protiv mene nema ni rije\u010di istine, nitko me ne smije predati njima u ruke. \u017delim da mi se sudi pred carem.\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nakon \u0161to se posavjetovao sa svojim savjetnicima, Fest je rekao Pavlu: \u00bbTra\u017eio si da ti se sudi pred carem pa \u0107e\u0161 i i\u0107i pred cara.\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pavao pred Herodom Agripom - A kako su ondje ostali nekoliko dana, kralj Agripa i Berenika stigli su u Cezareju da posjete Festa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nakon nekoliko dana provedenih ondje, Fest je iznio kralju Pavlov slu\u010daj: \u00bbIma ovdje jedan zatvorenik kojeg je Feliks ostavio u zatvoru."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kad sam bio u Jeruzalemu, vode\u0107i su mi sve\u0107enici i \u017eidovski starje\u0161ine iznijeli optu\u017ebe protiv njega i tra\u017eili da ga osudim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Odgovorio sam im da nije obi\u010daj da Rimljani izru\u010duju bilo koga bez valjanog razloga. Optu\u017eeni se prvo treba suo\u010diti sa svojim tu\u017eiteljima i dobiti priliku da se brani od optu\u017ebe."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Stoga, kad su oni do\u0161li ovamo sa mnom, nisam odugovla\u010dio. Ve\u0107 sljede\u0107eg sam dana sjeo na svoje suda\u010dko mjesto i naredio da uvedu toga \u010dovjeka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kad su njegovi tu\u017eitelji ustali da govore protiv njega, nisu ga optu\u017eili ni za kakav zlo\u010din koji sam o\u010dekivao."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Umjesto toga, iznijeli su neke to\u010dke u kojima se nisu slagali s njim oko njihove vlastite religije. Govorili su i o nekom \u010dovjeku po imenu Isus, koji je umro, a za kojeg je Pavao tvrdio da je \u017eiv."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ja se nisam sna\u0161ao u toj vrsti rasprave pa sam \u010dovjeka upitao bi li htio i\u0107i u Jeruzalem da mu se ondje sudi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Budu\u0107i da je Pavao zatra\u017eio da ostane u Cezareji do careve presude, naredio sam da ga dr\u017ee u pritvoru dok ga ne budem mogao poslati caru.\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Na to je Agripa rekao Festu: \u00bbI ja bih htio \u010duti toga \u010dovjeka.\u00ab \u00bbSutra \u0107e\u0161 ga \u010duti\u00ab, odgovorio mu je Fest."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tako su sutradan Agripa i Berenika do\u0161li u velikoj rasko\u0161i. U\u0161li su u dvoranu sudnice u pratnji zapovjednika i vode\u0107ih ljudi grada. Fest je zapovjedio da uvedu Pavla"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "i rekao: \u00bbKralju Agripa i svi vi ovdje prisutni, pogledajte ovoga \u010dovjeka! Na njega mi se potu\u017eila cijela \u017eidovska zajednica\u2014i u Jeruzalemu i ovdje. Vikali su da ga treba smaknuti,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ali bilo mi je jasno da nije u\u010dinio ni\u0161ta \u010dime bi zaslu\u017eio smrt. No, budu\u0107i da je s\u00e2m zatra\u017eio da mu se sudi pred carem, odlu\u010dio sam ga k njemu i poslati."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "No nemam nikakvu optu\u017ebu koju bih protiv njega mogao iznijeti caru. Zato sam ga doveo pred vas, posebno pred tebe, kralju Agripa, da ga ispitate. Tako \u0107u mo\u0107i caru ne\u0161to napisati."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Na kraju krajeva, \u010dini mi se da nema smisla poslati mu zatvorenika, a ne navesti za \u0161to ga se optu\u017euje.\u00ab"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavao pred kraljem Agripom - Agripa se obratio Pavlu: \u00bbDopu\u0161teno ti je da govori\u0161 u svoju obranu.\u00ab"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pavao je podigao ruku i po\u010deo: \u00bbKralju Agripa, sretan sam \u0161to \u0107u se upravo pred tobom danas braniti od svih \u017eidovskih optu\u017ebi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drago mi je posebno zato \u0161to poznaje\u0161 sve \u017eidovske obi\u010daje i nesuglasice. Stoga, molim te da me strpljivo saslu\u0161a\u0161."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svim je \u017didovima poznat moj \u017eivot; oni dobro znaju kakav sam \u017eivot vodio u mladosti u svojoj zemlji, a isto tako i u Jeruzalemu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Oni me poznaju ve\u0107 dugo i, ako \u017eele, mogu posvjedo\u010diti da sam \u017eivio kao farizej. Bio sam \u010dlan sljedbe koja s najve\u0107om pa\u017enjom po\u0161tuje pravila na\u0161e vjere."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ovdje mi se sada sudi zbog nade u ispunjenje obe\u0107anja koje je Bog dao na\u0161im precima."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Na\u0161ih dvanaest plemena nada se njegovom ispunjenju i iskreno slu\u017ee Bogu danju i no\u0107u. Zbog te iste nade, kralju, \u017didovi me optu\u017euju."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Za\u0161to smatrate nemogu\u0107im da Bog podi\u017ee ljude iz mrtvih?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I ja sam smatrao da trebam u\u010diniti sve \u0161to je u mojoj mo\u0107i protiv imena Isusa iz Nazareta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "To sam u Jeruzalemu i \u010dinio: otkako sam dobio ovlasti od velikih sve\u0107enika, mnoge sam Bo\u017eje svete strpao u zatvor. A kad su ih ubijali, ja sam to odobravao."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Progonio sam ih po svim sinagogama i nastojao ih prisiliti da govore protiv Boga. Toliko sam bio bijesan na njih da sam ih \u010dak progonio i po stranim gradovima.\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pavao govori o susretu s Isusom - \u00bbPrilikom jednoga od tih progona i\u0161ao sam prema Damasku s ovla\u0161tenjem i nalogom vode\u0107ih sve\u0107enika."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Na putu, negdje oko podne, ugledao sam, kralju, nebesko svjetlo ja\u010de od sunca. Zasjalo je oko mene i mojih suputnika."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Svi smo popadali na zemlju, a ja sam za\u010duo glas koji mi se obratio na aramejskom jeziku: \u2018Savle, Savle, za\u0161to me progoni\u0161? Samo sebi nanosi\u0161 \u0161tetu bore\u0107i se protiv mene.\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ja sam rekao: \u2018Tko si ti, Gospodine?\u2019 A Gospodin je odgovorio: \u2018Ja sam Isus kojeg progoni\u0161."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ali, ustani, podigni se! Ukazao sam ti se da te imenujem svojim slugom i svjedokom. Govorit \u0107e\u0161 o onome \u0161to si vidio i o onome \u0161to \u0107u ti ja pokazati."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ja \u0107u te izbaviti i od \u017didova i od ne\u017eidova kojima \u0107u te poslati."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ti \u0107e\u0161 im otvoriti o\u010di i okrenuti ih od tame k svjetlu, od sotonine vlasti k Bogu. Tako da im vjerom u mene grijesi budu opro\u0161teni i da budu primljeni me\u0111u one koji su sveti zbog vjere u moje ime.\u2019\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pavao govori o svojoj slu\u017ebi - \u00bbZna\u010di, kralju Agripa, nisam bio neposlu\u0161an nebeskom vi\u0111enju."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Po\u010deo sam govoriti ljudima da se obrate i okrenu Bogu te po\u010dnu \u010diniti djela koja pokazuju da su im se \u017eivoti zaista promijenili. Propovijedao sam najprije u Damasku, a zatim u Jeruzalemu i \u0161irom Judeje. Propovijedao sam i ne\u017eidovima."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Zbog toga su me \u017didovi uhvatili dok sam bio u Hramu i poku\u0161ali me ubiti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "No Bog mi je pomogao i poma\u017ee mi do dana dana\u0161njega. Tako, evo, sada stojim ovdje i svjedo\u010dim svima o onome \u0161to sam vidio. Ne govorim ni\u0161ta novo, ve\u0107 ono \u0161to su proroci i Mojsije nagovijestili da \u0107e se dogoditi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nagovijestili su da \u0107e Krist umrijeti i biti prvi koji \u0107e ustati iz mrtvih. Nagovijestili su da \u0107e donijeti svjetlo i \u017eidovskom narodu i ostalim narodima.\u00ab"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pavao, Fest i Agripa - Dok je Pavao tako govorio u svoju obranu, Fest je povikao: \u00bbPavle, ti si lud! Poludio si od prevelikog znanja.\u00ab"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pavao je odgovorio: \u00bbPreuzvi\u0161eni Feste, nisam lud. Dapa\u010de, sasvim sam pri zdravoj pameti i govorim istinu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kralju je sve to poznato i o tome mogu s njim otvoreno govoriti. Siguran sam da mu ni\u0161ta od toga nije promaklo jer se te stvari nisu dogodile u nekom zaba\u010denom kutu zemlje."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kralju Agripa, vjeruje\u0161 li u ono \u0161to su rekli proroci? Ja znam da vjeruje\u0161.\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Na to je Agripa rekao Pavlu: \u00bbZar misli\u0161 da me tako lako mo\u017ee\u0161 uvjeriti da postanem kr\u0161\u0107anin?\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pavao mu je odgovorio: \u00bbLako ili te\u0161ko, molim Boga da, ne samo ti nego i svi koji me danas slu\u0161aju postanu poput mene, samo bez ovih okova.\u00ab"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tada je kralj ustao, a s njim i upravitelj, Berenika i svi koji su sjedili s njima."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Napustili su prostoriju, a onda po\u010deli govoriti jedan drugome: \u00bbOvaj \u010dovjek nije u\u010dinio ni\u0161ta \u0161to zaslu\u017euje smrt ili zatvorsku kaznu.\u00ab"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A Agripa je rekao Festu: \u00bbOvaj je \u010dovjek ve\u0107 mogao biti oslobo\u0111en da nije zatra\u017eio su\u0111enje pred carem.\u00ab"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavlovo putovanje - Kad je odlu\u010deno da \u0107emo isploviti prema Italiji, Pavao i jo\u0161 neki zatvorenici predani su nekom zapovjedniku Juliju. On je bio satnik u elitnoj carskoj vojnoj jedinici."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ukrcali smo se na brod iz grada Adramitija, koji je upravo trebao krenuti prema Aziji, i isplovili. S nama se nalazio i Aristarh, Makedonac iz Soluna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sutradan smo pristali u Sidonu. Julije se ljubazno ophodio s Pavlom i dopustio mu da posjeti svoje prijatelje. Oni su se pobrinuli za sve \u0161to je Pavlu bilo potrebno."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isplovili smo iz Sidona i krenuli uz obalu Cipra jer nam je vjetar bio suprotan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Preplovili smo preko mora du\u017e Cilicije i Pamfilije i stigli u grad Miru u Liciji."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tamo je vojni zapovjednik na\u0161ao neki brod iz Aleksandrije. Brod je plovio u Italiju i on nas je ukrcao na njega."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Danima smo polako plovili i jedva stigli do Knida. Vjetar nam nije dopu\u0161tao da zadr\u017eimo smjer, stoga smo plovili ju\u017enom stranom Krete kod Salmone."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Te\u0161ko smo jedrili uz obalu i stigli do mjesta zvanog Sigurna Luka, u blizini grada Laseje."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Izgubili smo mnogo vremena i dan \u017eidovskog posta ve\u0107 je bio pro\u0161ao. Plovidba je postala opasna pa je Pavao upozorio posadu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rekao im je: \u00bbLjudi, vidim da ovo putovanje ne\u0107e pro\u0107i bez nevolja. Nastradat \u0107e i brod i teret na njemu. A i na\u0161i \u017eivoti mogli bi se na\u0107i u opasnosti.\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "No budu\u0107i da se kapetan i vlasnik broda nisu slo\u017eili s Pavlom, vojni je zapovjednik radije poslu\u0161ao njih nego Pavla."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S obzirom na to da luka nije bila sigurna kako bi brod ostao u njoj tijekom zime, ve\u0107ina je odlu\u010dila da se nastavi plovidba. Nadali su se da \u0107e, po mogu\u0107nosti, sti\u0107i do Feniksa i ondje prezimiti. Feniks je luka na Kreti i okrenuta je prema jugozapadu i sjeverozapadu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Oluja - Kad je zapuhao blagi, ju\u017eni vjetar, svi su pomislili da je to upravo ono \u0161to smo \u010dekali. Podigli smo sidro i zaplovili uz obalu Krete."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "No ubrzo se s otoka spustio jak olujni vjetar, sjeveroisto\u010dnjak, i odnio brod dalje od obale."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Budu\u0107i da nismo mogli ploviti protiv vjetra, pustili smo da nas nosi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Plovili smo ispod oto\u010di\u0107a zvanog Kauda i nekako uspjeli podi\u0107i \u010damac za spa\u0161avanje."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nakon \u0161to smo podigli \u010damac, konopcima smo u\u010dvrstili brod da se ne bi raspao. Svi su se bojali da \u0107emo se nasukati na Sirti pa su spustili jedro i pustili da nas nosi struja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sutradan je oluja bila tako stra\u0161na da su ljudi po\u010deli bacati teret u more,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a tre\u0107ega su dana sami pobacali u more i brodsku opremu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Danima nismo vidjeli ni sunca ni zvijezda. \u0160ibala nas je stra\u0161na oluja, a sve na\u0161e nade u spasenje su se raspr\u0161ile."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ljudi dugo nisu ni\u0161ta jeli. Tada je Pavao istupio i rekao: \u00bbLjudi, trebali ste poslu\u0161ati moj savjet da ne isplovljavamo s Krete. Tako biste izbjegli ovu nepogodu i \u0161tetu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "No sada vas pozivam da ne klonete duhom. Nitko od vas ne\u0107e poginuti, jedino \u0107emo izgubiti brod."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pro\u0161le mi se no\u0107i ukazao an\u0111eo. Poslao ga je Bog kojemu pripadam i slu\u017eim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "An\u0111eo mi je rekao: \u2018Ne boj se, Pavle. Ti mora\u0161 do\u0107i pred cara. Bog ti je obe\u0107ao da \u0107e radi tebe spasiti sve koji plove s tobom.\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Stoga, ljudi, ne posustajte! Ja vjerujem Bogu. Sve \u0107e se dogoditi to\u010dno onako kako je rekao an\u0111eo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "No nasukat \u0107emo se na neki otok.\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Spustila se i \u010detrnaesta no\u0107, a struja nas je jo\u0161 nosila po Jadranu. Negdje oko pono\u0107i mornari su osjetili da je blizu kopno."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Izmjerili su dubinu u\u017eetom za koje je bio privezan uteg\u2014iznosila je trideset i sedam metara. Malo kasnije ponovo su izmjerili dubinu i otkrili da iznosi oko dvadeset i osam metara."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bojali su se da \u0107emo udariti o kamenje pa su s krme bacili u more \u010detiri sidra i molili da jutro \u0161to prije svane."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Neki su mornari poku\u0161ali pobje\u0107i s broda pa su spustili u more \u010damac za spa\u0161avanje. Pravili su se da s pramca spu\u0161taju sidra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A Pavao je rekao zapovjedniku i vojnicima: \u00bbAko ovi ljudi ne ostanu na brodu, vi se ne mo\u017eete spasiti.\u00ab"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vojnici su presjekli u\u017ead koja je dr\u017eala \u010damac za spa\u0161avanje i pustili ga da padne u more."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ne\u0161to prije zore Pavao je po\u010deo nagovarati ljude da ne\u0161to pojedu: \u00bbDanas je \u010detrnaesti dan kako \u010dekate u neizvjesnosti, a ni\u0161ta niste jeli."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Molim vas, pojedite ne\u0161to! Morate jesti ako \u017eelite pre\u017eivjeti. Nikome od vas ne\u0107e pasti ni vlas s glave.\u00ab"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nakon tih rije\u010di, uzeo je kruh i pred svima zahvalio Bogu. Zatim je razdijelio kruh na komade i po\u010deo jesti."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Svi su se razvedrili pa su jeli."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Na brodu se nalazilo dvjesto sedamdeset i \u0161est putnika."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kada su se nasitili, pobacali su \u017eito u more i tako olak\u0161ali brod."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Brodolom - Kad se razdanilo, ugledali su kopno. Nisu ga prepoznali, ali su primijetili ne\u0161to kao zaljev s pje\u0161\u010danom pla\u017eom. Odlu\u010dili su ondje pristati, ako bude mogu\u0107e."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Prerezali su konopce i sidra ostavili u moru, a zatim su razvezali konopce koji su dr\u017eali kormila. Okrenuli su prednje jedro prema vjetru i krenuli prema obali."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "No brod je udario u neki greben i nasukao se. Pramac se zaglavio i nije se mogao pomaknuti, a krma se po\u010dela lomiti od ja\u010dine valova."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Vojnici su odlu\u010dili ubiti zatvorenike, kako ni jedan ne bi otplivao na obalu i pobjegao."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "No njihov je zapovjednik htio spasiti Pavla pa je sprije\u010dio vojnike da svoj plan provedu u djelo. Naredio je da najprije oni koji znaju plivati sko\u010de u more i doplivaju do obale."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ostali su se onamo uputili na daskama i olupinama broda. Na taj su na\u010din svi sretno stigli na obalu."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavao na Malti - Nakon \u0161to smo sretno stigli na kopno, saznali smo da se otok zove Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Stanovnici otoka prema nama su se pona\u0161ali neobi\u010dno ljubazno. Sve su nas srda\u010dno primili i zapalili vatru jer je po\u010dela ki\u0161a i bilo je hladno."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pavao je skupio hrpu granja i stavljao ga u vatru. Odjednom je, zbog vru\u0107ine, iz granja iza\u0161la zmija i ugrizla Pavla za ruku."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kad su stanovnici vidjeli zmiju kako visi na Pavlovoj ruci, rekli su jedni drugima: \u00bbOvaj je \u010dovjek sigurno ubojica. Iako se spasio iz mora, Pravda mu nije dopustila da \u017eivi.\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A Pavao je stresao zmiju u vatru i ni\u0161ta mu se nije dogodilo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mje\u0161tani su o\u010dekivali da \u0107e ote\u0107i ili iznenada pasti mrtav pa su dugo \u010dekali i promatrali ga. Kad su vidjeli da mu se nije dogodilo ni\u0161ta lo\u0161e, promijenili su mi\u0161ljenje i rekli da je bog."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "U blizini toga mjesta nalazila su se polja koja su pripadala poglavaru otoka. Zvao se Publije. On nas je primio u svoju ku\u0107u i tri nas dana ljubazno ugostio."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Publijev je otac le\u017eao u krevetu jer je bolovao od groznice i dizenterije. Pavao je u\u0161ao u sobu da ga pogleda. Nakon \u0161to se pomolio, stavio je ruke na njega i ozdravio ga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Potom su po\u010deli dolaziti i ostali bolesnici s otoka i ozdravljati."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oni su nam iskazali mnoge po\u010dasti, a prije nego \u0161to smo isplovili, opskrbili su nas svime \u0161to nam je bilo potrebno."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pavao odlazi u Rim - Nakon tri mjeseca isplovili smo brodom koji je bio iz Aleksandrije i koji je prezimio na otoku. S prednje je strane imao znak bogova blizanaca."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Stigli smo u Sirakuzu i ondje ostali tri dana,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a zatim smo isplovili prema Regiju. Sljede\u0107eg dana podigao se ju\u017eni vjetar i dan nakon toga stigli smo u Puteole."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ondje smo zatekli neku bra\u0107u koja su nas zamolila da ostanemo s njima tjedan dana. Napokon smo stigli u Rim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tamo\u0161nji su vjernici saznali da dolazimo pa su iza\u0161li sve do Apijeve tr\u017enice i Triju gostionica da nas do\u010dekaju. Kad ih je Pavao ugledao, zahvalio je Bogu i ohrabrio se."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pavao u Rimu - Kad smo stigli u Rim, Pavlu je bilo dopu\u0161teno da \u017eivi s\u00e2m, ali s njim je morao biti i vojnik koji bi ga \u010duvao."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tri dana kasnije, Pavao je sazvao \u017eidovske vo\u0111e. Kad su se svi okupili, rekao im je: \u00bbBra\u0107o, ja nisam u\u010dinio ni\u0161ta protiv na\u0161eg naroda ni protiv obi\u010daja na\u0161ih predaka. Pa ipak su me u Jeruzalemu uhitili i predali Rimljanima."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Rimljani su me ispitali i htjeli me osloboditi jer ni\u010dime nisam zaslu\u017eio smrtnu kaznu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "No kad su se \u017didovi tomu usprotivili, bio sam prisiljen zatra\u017eiti da mi se sudi pred carem. Me\u0111utim, ni za \u0161to ne optu\u017eujem svoj narod."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Zbog toga sam i zatra\u017eio da vas vidim i razgovaram s vama; u ovim sam lancima upravo zato \u0161to vjerujem u nadu Izraela.\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u017didovski su vo\u0111e rekli Pavlu: \u00bbNismo iz Judeje primili nikakvo pismo o tebi. Ni jedan brat, koji je stigao odande, nije nam priop\u0107io nikakvu novost niti iznio i\u0161ta lo\u0161e o tebi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ali htjeli bismo \u010duti tvoje stajali\u0161te jer znamo da se svuda govori protiv te sljedbe.\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ugovorili su s Pavlom dan kada \u0107e se sastati. Do\u0161li su k njemu u velikom broju, u ku\u0107u u kojoj je boravio, a on im je cijeli dan govorio o Bo\u017ejem kraljevstvu i iznosio im svoje svjedo\u010danstvo. Nastojao ih je uvjeriti u istinu o Isusu na temelju Mojsijevog zakona i proro\u010dkih knjiga."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Neki su povjerovali u ono \u0161to je govorio, dok drugi nisu htjeli povjerovati."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nastala je prepirka i svi su se ve\u0107 bili spremni razi\u0107i, a Pavao je tada dodao jo\u0161 samo ovo: \u00bbDobro je Sveti Duh govorio kad je preko proroka Izaije rekao va\u0161im precima:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u2018Idi ovom narodu i reci mu: Slu\u0161at \u0107ete i slu\u0161ati, ali ne\u0107ete razumjeti. Gledat \u0107ete i gledati, ali ne\u0107ete shvatiti."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jer, otvrdnulo je srce ovoga naroda. U\u0161i su za\u010depili, a o\u010di zatvorili. Tako da ne vide svojim o\u010dima, ne \u010duju svojim u\u0161ima, ne razumiju svojim srcem i ne obra\u0107aju se meni da ih ozdravim.\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Stoga, znajte: Bog \u0161alje ovo spasenje ne\u017eidovima. Oni \u0107e ga poslu\u0161ati!\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": ""
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pune je dvije godine Pavao ostao u ku\u0107i koju je s\u00e2m unajmio. U njoj je primao sve koji su mu dolazili."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Propovijedao je o Bo\u017ejem kraljevstvu i u\u010dio o Gospodinu Isusu Kristu. \u010cinio je to sasvim otvoreno i nitko ga u tome nije spre\u010davao."
                }
            }
        }
    }
}