{
    "version": "ostervald1996",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Au temps d'Assu\u00e9rus, de cet Assu\u00e9rus qui r\u00e9gnait depuis l'Inde jusqu'\u00e0 l'\u00c9thiopie sur cent vingt-sept provinces,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Il arriva, en ce temps-l\u00e0, que le roi Assu\u00e9rus \u00e9tant assis sur le tr\u00f4ne de son royaume, \u00e0 Suse, la capitale,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "La troisi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne, il fit un festin \u00e0 tous ses princes et \u00e0 ses serviteurs; l'arm\u00e9e de Perse et de M\u00e9die, les grands seigneurs, et les gouverneurs des provinces, \u00e9taient devant lui;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Il montra la richesse de la gloire de son royaume, et l'\u00e9clatante magnificence de sa grandeur, pendant un grand nombre de jours, cent quatre-vingts jours.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Et au bout de ces jours-l\u00e0, le roi fit un festin pendant sept jours, dans la cour du jardin du palais du roi, \u00e0 tout le peuple qui se trouvait \u00e0 Suse, la capitale, depuis le plus grand jusqu'au plus petit.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Des tentures blanches, vertes et pourpres, \u00e9taient retenues par des cordons de fin lin et d'\u00e9carlate \u00e0 des anneaux d'argent et \u00e0 des colonnes de marbre blanc. Les lits \u00e9taient d'or et d'argent sur un pav\u00e9 de porphyre, de marbre blanc, de nacre et de marbre tachet\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "On donnait \u00e0 boire dans des vases d'or, qui \u00e9taient de diverses fa\u00e7ons, et il y avait du vin royal en abondance, comme le roi pouvait le faire.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ainsi qu'il \u00e9tait ordonn\u00e9, on ne contraignait personne \u00e0 boire, car le roi avait express\u00e9ment command\u00e9 \u00e0 tous les officiers de la maison de faire comme chacun voudrait.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Vasthi, la reine, fit aussi un festin pour les femmes, dans la maison royale du roi Assu\u00e9rus.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Or, le septi\u00e8me jour, comme le roi avait le c\u0153ur \u00e9gay\u00e9 par le vin, il commanda \u00e0 M\u00e9human, Biztha, Harbona, Bigtha, Abagtha, Z\u00e9thar et Carcas, les sept eunuques qui servaient devant le roi Assu\u00e9rus,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "D'amener Vasthi, la reine, devant lui, avec la couronne royale, pour faire voir sa beaut\u00e9 aux peuples et aux seigneurs; car elle \u00e9tait belle de figure.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mais la reine Vasthi refusa de venir au commandement que le roi lui fit faire par les eunuques; et le roi se mit en fort grande col\u00e8re, et son courroux s'alluma au-dedans de lui.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Alors le roi parla aux sages, qui avaient la connaissance des temps. Car ainsi se traitaient les affaires du roi, devant tous ceux qui connaissaient la loi et le droit.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Et les plus proches de lui \u00e9taient alors Carsh\u00e9na, Sh\u00e9thar, Admatha, Tharsis, M\u00e9r\u00e8s, Mars\u00e9na, M\u00e9mucan, sept seigneurs de Perse et de M\u00e9die, qui voyaient la face du roi, et qui occupaient la premi\u00e8re place dans le royaume.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Que doit-on faire, dit-il, selon les lois, \u00e0 la reine Vasthi, pour n'avoir point ex\u00e9cut\u00e9 l'ordre que le roi Assu\u00e9rus lui a fait donner par les eunuques?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Alors M\u00e9mucan dit, en la pr\u00e9sence du roi et des seigneurs: La reine Vasthi n'a pas seulement mal agi \u00e0 l'\u00e9gard du roi, mais aussi envers tous les seigneurs et tous les peuples, qui sont dans toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Car, ce que la reine a fait, parviendra \u00e0 la connaissance de toutes les femmes, et leur fera m\u00e9priser leurs maris. Elles diront: Le roi Assu\u00e9rus avait command\u00e9 qu'on lui amen\u00e2t la reine, et elle n'est pas venue.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "D\u00e9sormais les dames de Perse et de M\u00e9die, qui auront appris cette action de la reine, r\u00e9pondront de m\u00eame \u00e0 tous les seigneurs du roi, d'o\u00f9 il arrivera beaucoup de m\u00e9pris et de col\u00e8re.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Si le roi le trouve bon, qu'on publie un \u00e9dit royal de sa part, et qu'il soit inscrit dans les d\u00e9crets de Perse et de M\u00e9die et soit irr\u00e9vocable, savoir, que Vasthi ne vienne plus devant le roi Assu\u00e9rus, et que le roi donne sa royaut\u00e9 \u00e0 une autre, meilleure qu'elle.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Et l'\u00e9dit que le roi aura fait \u00e9tant connu par tout son royaume, quelque grand qu'il soit, toutes les femmes honoreront leurs maris, depuis le plus grand jusqu'au plus petit.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Cette parole plut au roi et aux seigneurs; et le roi fit ce que M\u00e9mucan avait dit.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Il envoya des lettres par toutes les provinces du roi, \u00e0 chaque province selon sa mani\u00e8re d'\u00e9crire, et \u00e0 chaque peuple selon sa langue, afin que chacun f\u00fbt ma\u00eetre en sa maison; et cela fut publi\u00e9 selon la langue de chaque peuple.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Apr\u00e8s ces choses, lorsque la col\u00e8re du roi Assu\u00e9rus fut apais\u00e9e, il se souvint de Vasthi, de ce qu'elle avait fait, et de ce qui avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 \u00e0 son \u00e9gard.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Et les jeunes gens qui servaient le roi, dirent: Qu'on cherche pour le roi des jeunes filles, vierges et belles de figure;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Et que le roi \u00e9tablisse des commissaires, dans toutes les provinces de son royaume, qui assemblent toutes les jeunes filles, vierges et belles de figure, \u00e0 Suse, la capitale, dans la maison des femmes, sous la surveillance d'H\u00e9ga\u00ef, eunuque du roi et gardien des femmes; et qu'on leur donne ce qu'il leur faut pour se pr\u00e9parer.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Et la jeune fille qui plaira au roi r\u00e9gnera \u00e0 la place de Vasthi. La chose plut au roi, et il le fit ainsi.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Or il y avait \u00e0 Suse, la capitale, un Juif, nomm\u00e9 Mardoch\u00e9e, fils de Ja\u00efr, fils de Shime\u00ef, fils de Kis, Benjamite,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Qui avait \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 de J\u00e9rusalem avec les prisonniers qui avaient \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9s captifs avec J\u00e9conia, roi de Juda, que N\u00e9bucadnetsar, roi de Babylone, avait transport\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Il \u00e9levait Hadassa, qui est Esther, fille de son oncle; car elle n'avait ni p\u00e8re ni m\u00e8re. Et la jeune fille \u00e9tait belle de taille, et belle de figure; et, apr\u00e8s la mort de son p\u00e8re et de sa m\u00e8re, Mardoch\u00e9e l'avait prise pour sa fille.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Quand la parole du roi et son \u00e9dit furent connus, et que des jeunes filles en grand nombre eurent \u00e9t\u00e9 assembl\u00e9es \u00e0 Suse, la capitale, sous la garde d'H\u00e9ga\u00ef, Esther fut aussi amen\u00e9e dans la maison du roi, sous la garde d'H\u00e9ga\u00ef, gardien des femmes.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Et la jeune fille lui plut, et gagna ses bonnes gr\u00e2ces; il s'empressa de lui fournir ce qu'il fallait pour ses appr\u00eats et son entretien; et il lui donna sept jeunes filles choisies de la maison du roi, et la pla\u00e7a avec ses jeunes filles dans le meilleur appartement de la maison des femmes.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Esther ne d\u00e9clara point son peuple ni sa naissance; car Mardoch\u00e9e lui avait enjoint de n'en rien d\u00e9clarer.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mais chaque jour Mardoch\u00e9e se promenait devant la cour de la maison des femmes, pour savoir comment se portait Esther, et ce qu'on ferait d'elle.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Or quand arrivait pour chaque jeune fille le tour d'entrer chez le roi Assu\u00e9rus, apr\u00e8s s'\u00eatre conform\u00e9e au d\u00e9cret concernant les femmes pendant douze mois (car c'est ainsi que s'accomplissaient les jours de leurs pr\u00e9paratifs, six mois avec de l'huile de myrrhe, et six mois avec des aromates et d'autres appr\u00eats de femmes),\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Alors la jeune fille entrait vers le roi; on lui donnait tout ce qu'elle demandait, pour l'emporter avec elle de la maison des femmes \u00e0 la maison du roi.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Elle y entrait le soir; et sur le matin elle retournait dans la seconde maison des femmes, sous la garde de Shaashgaz, eunuque du roi, gardien des concubines. Elle n'entrait plus vers le roi, \u00e0 moins que le roi n'en e\u00fbt le d\u00e9sir, et qu'elle ne f\u00fbt appel\u00e9e par son nom.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Quand donc le tour d'Esther, fille d'Abicha\u00efl, oncle de Mardoch\u00e9e, qui l'avait prise pour sa fille, fut venu d'entrer vers le roi, elle ne demanda rien, sinon ce que dirait H\u00e9ga\u00ef, eunuque du roi, gardien des femmes. Or Esther gagnait les bonnes gr\u00e2ces de tous ceux qui la voyaient.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ainsi Esther fut amen\u00e9e vers le roi Assu\u00e9rus, dans sa maison royale, au dixi\u00e8me mois, qui est le mois de T\u00e9beth, dans la septi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Et le roi aima Esther plus que toutes les autres femmes, et elle gagna ses bonnes gr\u00e2ces et sa faveur plus que toutes les vierges; il mit la couronne royale sur sa t\u00eate, et il l'\u00e9tablit reine \u00e0 la place de Vasthi.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Alors le roi fit un grand festin, le festin d'Esther, \u00e0 tous ses seigneurs, et \u00e0 ses serviteurs; il soulagea les provinces, et fit des pr\u00e9sents, selon la puissance royale.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Or, comme on rassemblait des vierges pour la seconde fois, Mardoch\u00e9e \u00e9tait assis \u00e0 la porte du roi.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Esther n'avait fait conna\u00eetre ni sa naissance ni son peuple, selon que Mardoch\u00e9e le lui avait recommand\u00e9; car elle faisait ce que Mardoch\u00e9e lui ordonnait, comme lorsqu'elle \u00e9tait \u00e9lev\u00e9e chez lui.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "En ces jours-l\u00e0, Mardoch\u00e9e \u00e9tant assis \u00e0 la porte du roi, Bigthan et Th\u00e9r\u00e8sh, deux eunuques du roi, d'entre les gardes du seuil, s'\u00e9tant pris de col\u00e8re, cherchaient \u00e0 mettre la main sur le roi Assu\u00e9rus.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mardoch\u00e9e, l'ayant appris, le fit savoir \u00e0 la reine Esther, et Esther le redit au roi, de la part de Mardoch\u00e9e.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "On s'enquit de la chose, qui fut constat\u00e9e, et les eunuques furent tous deux pendus au bois; et cela fut \u00e9crit dans le livre des Chroniques, devant le roi.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Apr\u00e8s ces choses, le roi Assu\u00e9rus agrandit Haman, fils d'Hamm\u00e9datha, l'Agagien; il l'\u00e9leva, et mit son si\u00e8ge au-dessus de ceux de tous les seigneurs qui \u00e9taient avec lui.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Et tous les serviteurs du roi, qui \u00e9taient \u00e0 la porte du roi, s'inclinaient et se prosternaient devant Haman; car le roi l'avait ainsi ordonn\u00e9 \u00e0 son \u00e9gard. Mais Mardoch\u00e9e ne s'inclinait, ni ne se prosternait.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Et les serviteurs du roi, qui \u00e9taient \u00e0 la porte du roi, dirent \u00e0 Mardoch\u00e9e: Pourquoi violes-tu le commandement du roi?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Or il arriva qu'apr\u00e8s qu'ils le lui eurent dit plusieurs jours, et qu'il ne les eut point \u00e9cout\u00e9s, ils le rapport\u00e8rent \u00e0 Haman, pour voir si Mardoch\u00e9e serait ferme dans sa r\u00e9solution; car il leur avait d\u00e9clar\u00e9 qu'il \u00e9tait Juif.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Et Haman vit que Mardoch\u00e9e ne s'inclinait ni ne se prosternait devant lui; et il en fut rempli de col\u00e8re.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mais il d\u00e9daigna de mettre la main sur Mardoch\u00e9e seul, car on lui avait appris de quelle nation \u00e9tait Mardoch\u00e9e; et Haman chercha \u00e0 exterminer tous les Juifs, qui \u00e9taient dans tout le royaume d'Assu\u00e9rus, comme \u00e9tant la nation de Mardoch\u00e9e.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Au premier mois, qui est le mois de Nisan, la douzi\u00e8me ann\u00e9e du roi Assu\u00e9rus, on jeta le Pur, c'est-\u00e0-dire, le sort, devant Haman, pour chaque jour et pour chaque mois; et le sort tomba sur le douzi\u00e8me mois, qui est le mois d'Adar.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Alors Haman dit au roi Assu\u00e9rus: Il y a un peuple dispers\u00e9 parmi les peuples, par toutes les provinces de ton royaume, et qui, toutefois, se tient \u00e0 part, dont les lois sont diff\u00e9rentes de celles de tous les peuples, et qui n'observe point les lois du roi. Il n'est pas exp\u00e9dient au roi de le laisser en repos.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Si donc le roi le trouve bon, qu'on \u00e9crive pour le d\u00e9truire; et je livrerai entre les mains de ceux qui manient les affaires, dix mille talents d'argent, pour qu'on les porte dans les tr\u00e9sors du roi.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Alors le roi tira son anneau de sa main, et le donna \u00e0 Haman, fils d'Hamm\u00e9datha, l'Agagien, qui opprimait les Juifs.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Et le roi dit \u00e0 Haman: Cet argent t'est donn\u00e9, aussi bien que ce peuple, pour en faire ce que tu voudras.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Au treizi\u00e8me jour du premier mois, on appela donc les secr\u00e9taires du roi; et on \u00e9crivit aux satrapes du roi, comme Haman l'ordonna, aux gouverneurs de chaque province, et aux principaux de chaque peuple, \u00e0 chaque province selon sa fa\u00e7on d'\u00e9crire, et \u00e0 chaque peuple selon sa langue; tout fut \u00e9crit au nom du roi Assu\u00e9rus, et scell\u00e9 de l'anneau du roi.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Et les lettres furent envoy\u00e9es par des courriers, dans toutes les provinces du roi, afin qu'on e\u00fbt \u00e0 exterminer, \u00e0 tuer et \u00e0 d\u00e9truire tous les Juifs, tant les jeunes que les vieux, les petits enfants et les femmes, dans un m\u00eame jour, le treizi\u00e8me du douzi\u00e8me mois, qui est le mois d'Adar, et \u00e0 piller leurs d\u00e9pouilles.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Les lettres qui furent \u00e9crites portaient qu'on publierait l'ordonnance dans chaque province, et qu'on la notifierait publiquement \u00e0 tous les peuples, afin qu'on f\u00fbt pr\u00eat pour ce jour-l\u00e0.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Les courriers, press\u00e9s par le commandement du roi, partirent; l'ordonnance fut aussi publi\u00e9e \u00e0 Suse, la capitale. Et tandis que le roi et Haman \u00e9taient assis \u00e0 boire, la ville de Suse \u00e9tait dans la consternation.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Or, quand Mardoch\u00e9e eut appris tout ce qui avait \u00e9t\u00e9 fait, il d\u00e9chira ses v\u00eatements, se couvrit d'un sac et de cendre, et il sortit par la ville, criant d'un cri grand et amer.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Et il vint jusque devant la porte du roi; car il n'\u00e9tait point permis d'entrer dans le palais du roi, \u00e9tant v\u00eatu d'un sac.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Et dans chaque province, dans les lieux o\u00f9 la parole du roi et son ordonnance parvinrent, les Juifs furent en grand deuil, je\u00fbnant, pleurant et se lamentant; et plusieurs se couchaient sur le sac et la cendre.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Les servantes d'Esther et ses eunuques vinrent et lui rapport\u00e8rent cela; et la reine fut fort effray\u00e9e, et elle envoya des v\u00eatements pour en rev\u00eatir Mardoch\u00e9e, et pour qu'il \u00f4t\u00e2t son sac de dessus lui; mais il ne les accepta point.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Alors Esther appela Hathac, un des eunuques du roi, qu'il avait \u00e9tabli pour la servir; et elle lui donna ordre de savoir de Mardoch\u00e9e ce que c'\u00e9tait et pourquoi il en usait ainsi.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Hathac sortit donc vers Mardoch\u00e9e, sur la place de la ville qui \u00e9tait devant la porte du roi.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Et Mardoch\u00e9e lui d\u00e9clara tout ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9, et la somme d'argent qu'Haman avait promis de payer au tr\u00e9sor du roi, au sujet des Juifs, afin qu'on les d\u00e9truis\u00eet.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Et il lui donna une copie de l'ordonnance \u00e9crite, qui avait \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e \u00e0 Suse, en vue de les exterminer, pour qu'il la montr\u00e2t \u00e0 Esther, l'inform\u00e2t de tout, et lui ordonn\u00e2t d'entrer chez le roi, afin de lui demander gr\u00e2ce et de le prier pour sa nation.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hathac vint donc, et rapporta \u00e0 Esther les paroles de Mardoch\u00e9e.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Et Esther dit \u00e0 Hathac, et lui commanda de dire \u00e0 Mardoch\u00e9e:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Tous les serviteurs du roi et le peuple des provinces du roi savent que c'est une loi, la m\u00eame pour tous, que quiconque, homme ou femme, entre chez le roi, dans la cour int\u00e9rieure, sans y \u00eatre appel\u00e9, est mis \u00e0 mort; il n'y a que celui \u00e0 qui le roi tend le sceptre d'or, qui puisse vivre; et moi je n'ai point \u00e9t\u00e9 appel\u00e9e pour entrer chez le roi depuis trente jours.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "On rapporta donc les paroles d'Esther \u00e0 Mardoch\u00e9e.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Et Mardoch\u00e9e dit qu'on f\u00eet \u00e0 Esther cette r\u00e9ponse: Ne pense pas que tu \u00e9chapperas seule d'entre tous les Juifs parce que tu es dans la maison du roi.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Car, si tu te tais en ce temps-ci, les Juifs respireront et seront d\u00e9livr\u00e9s par quelque autre moyen; mais toi et la maison de ton p\u00e8re, vous p\u00e9rirez. Et qui sait si tu n'es point parvenue \u00e0 la royaut\u00e9 pour un temps comme celui-ci?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Alors Esther dit qu'on f\u00eet cette r\u00e9ponse \u00e0 Mardoch\u00e9e:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Va, assemble tous les Juifs qui se trouvent \u00e0 Suse, et je\u00fbnez pour moi; ne mangez ni ne buvez de trois jours, tant la nuit que le jour; et pour moi et mes servantes, nous je\u00fbnerons de m\u00eame; puis je m'en irai ainsi vers le roi, bien que ce soit contre la loi; et s'il arrive que je p\u00e9risse, je p\u00e9rirai!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mardoch\u00e9e s'en alla donc, et fit tout ce qu'Esther lui avait command\u00e9.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Or, le troisi\u00e8me jour, Esther se rev\u00eatit de son v\u00eatement royal, et se tint dans la cour int\u00e9rieure de la maison du roi, au-devant de la maison du roi. Le roi \u00e9tait assis sur le tr\u00f4ne de son royaume, dans la maison royale, vis-\u00e0-vis de la porte de la maison.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Et lorsque le roi vit la reine Esther qui se tenait debout dans la cour, elle trouva gr\u00e2ce \u00e0 ses yeux, et le roi tendit \u00e0 Esther le sceptre d'or qui \u00e9tait en sa main; et Esther s'approcha, et toucha le bout du sceptre.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Et le roi lui dit: Qu'as-tu, reine Esther, et quelle est ta demande? Quand ce serait jusqu'\u00e0 la moiti\u00e9 du royaume, elle te serait donn\u00e9e.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Esther r\u00e9pondit: Si le roi le trouve bon, que le roi vienne aujourd'hui, avec Haman, au festin que je lui ai pr\u00e9par\u00e9.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Alors le roi dit: Appelez promptement Haman, pour faire ce qu'a dit Esther. Le roi vint donc avec Haman au festin qu'Esther avait pr\u00e9par\u00e9.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Et le roi dit \u00e0 Esther, pendant qu'on buvait le vin: Quelle est ta demande? Et elle te sera accord\u00e9e. Et quelle est ta pri\u00e8re? Serait-ce la moiti\u00e9 du royaume, il y sera fait droit.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Et Esther r\u00e9pondit, et dit: Voici ma demande et ma pri\u00e8re:\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Si j'ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce devant le roi, et si le roi trouve bon de m'accorder ma demande, et de faire selon ma requ\u00eate, que le roi et Haman viennent au festin que je leur pr\u00e9parerai, et demain je ferai selon la parole du roi.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Or, Haman sortit, en ce jour-l\u00e0, joyeux et le c\u0153ur content; mais lorsqu'il vit, \u00e0 la porte du roi, Mardoch\u00e9e, qui ne se leva point et ne se remua point pour lui, il fut rempli de col\u00e8re contre Mardoch\u00e9e.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Toutefois Haman se contint, vint en sa maison, et envoya chercher ses amis et Z\u00e9r\u00e8sh, sa femme.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Puis Haman leur parla de la gloire de ses richesses, du nombre de ses enfants, de tout ce que le roi avait fait pour l'agrandir, et comment il l'avait \u00e9lev\u00e9 au-dessus des princes et serviteurs du roi.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Haman dit aussi: Et m\u00eame la reine Esther n'a fait venir que moi, avec le roi, au festin qu'elle a fait, et je suis encore convi\u00e9 par elle, pour demain, avec le roi.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mais tout cela ne me suffit pas, aussi longtemps que je verrai Mardoch\u00e9e, le Juif, assis \u00e0 la porte du roi.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Alors Z\u00e9r\u00e8sh, sa femme, et tous ses amis r\u00e9pondirent: Qu'on fasse un gibet haut de cinquante coud\u00e9es; et, demain matin, dis au roi qu'on y pende Mardoch\u00e9e; et va-t'en joyeux au festin avec le roi. Cette parole plut \u00e0 Haman, et il fit faire le gibet.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Cette nuit-l\u00e0 le roi ne pouvait pas dormir; et il commanda d'apporter le livre des m\u00e9moires, les Chroniques; et on les lut devant le roi.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Et on y trouva \u00e9crit que Mardoch\u00e9e avait donn\u00e9 avis au sujet de Bigthan et de Th\u00e9r\u00e8sh, les deux eunuques du roi, d'entre les gardes du seuil, qui avaient cherch\u00e9 \u00e0 mettre la main sur le roi Assu\u00e9rus.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Alors le roi dit: Quel honneur et quelle magnificence a-t-on faits \u00e0 Mardoch\u00e9e pour cela? Et les gens du roi, qui le servaient, r\u00e9pondirent: On ne lui en a point fait.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Et le roi dit: Qui est dans la cour? Or, Haman \u00e9tait venu dans la cour ext\u00e9rieure de la maison du roi, pour demander au roi qu'il f\u00eet pendre Mardoch\u00e9e au gibet qu'il lui avait fait pr\u00e9parer.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Et les gens du roi lui r\u00e9pondirent: Voil\u00e0 Haman qui est dans la cour; et le roi dit: Qu'il entre.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Haman entra donc, et le roi lui dit: Que faudrait-il faire \u00e0 un homme que le roi voudrait honorer? Or Haman dit en son c\u0153ur: A qui le roi voudrait-il faire plus d'honneur qu'\u00e0 moi?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Et Haman r\u00e9pondit au roi: Quant \u00e0 l'homme que le roi veut honorer,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Qu'on lui apporte le v\u00eatement royal, dont le roi se rev\u00eat, et le cheval sur lequel le roi monte, et qu'on lui mette la couronne royale sur la t\u00eate.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Qu'on donne ensuite ce v\u00eatement et ce cheval \u00e0 quelqu'un des chefs du roi, des grands seigneurs qui sont aupr\u00e8s du roi; qu'on rev\u00eate l'homme que le roi veut honorer; qu'on le fasse aller \u00e0 cheval par les rues de la ville, et qu'on crie devant lui: C'est ainsi qu'on fait \u00e0 l'homme que le roi veut honorer!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Alors le roi dit \u00e0 Haman: H\u00e2te-toi, prends le v\u00eatement et le cheval, comme tu l'as dit, et fais ainsi \u00e0 Mardoch\u00e9e, le Juif, qui est assis \u00e0 la porte du roi; n'omets rien de tout ce que tu as dit.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Haman prit donc le v\u00eatement et le cheval; il rev\u00eatit Mardoch\u00e9e, et le fit aller \u00e0 cheval par les rues de la ville, et il criait devant lui: C'est ainsi qu'on fait \u00e0 l'homme que le roi veut honorer!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Puis Mardoch\u00e9e retourna \u00e0 la porte du roi; mais Haman se retira promptement dans sa maison, tout afflig\u00e9, et ayant la t\u00eate couverte.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Et Haman raconta \u00e0 Z\u00e9r\u00e8sh, sa femme, et \u00e0 tous ses amis tout ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9. Et ses sages, et Z\u00e9r\u00e8sh, sa femme, lui r\u00e9pondirent: Si Mardoch\u00e9e, devant lequel tu as commenc\u00e9 de tomber, est de la race des Juifs, tu ne l'emporteras point sur lui; mais tu tomberas devant lui.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Cependant comme ils parlaient encore avec lui, les eunuques du roi survinrent, et se h\u00e2t\u00e8rent d'amener Haman au festin qu'Esther avait pr\u00e9par\u00e9.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Le roi et Haman vinrent donc au festin chez la reine Esther.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Et ce second jour, le roi dit encore \u00e0 Esther, pendant qu'on buvait le vin: Quelle est ta demande, reine Esther? Et elle te sera accord\u00e9e. Et quelle est ta pri\u00e8re? F\u00fbt-ce jusqu'\u00e0 la moiti\u00e9 du royaume, il y sera fait droit.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Alors la reine Esther r\u00e9pondit, et dit: Si j'ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce devant toi, \u00f4 roi! et si le roi le trouve bon, que ma vie me soit accord\u00e9e \u00e0 ma demande, et mon peuple \u00e0 ma pri\u00e8re!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Car nous avons \u00e9t\u00e9 vendus, moi et mon peuple, pour \u00eatre extermin\u00e9s, \u00e9gorg\u00e9s et d\u00e9truits. Que si nous n'avions \u00e9t\u00e9 vendus que pour \u00eatre esclaves et servantes, je me fusse tue, bien que l'oppresseur ne p\u00fbt d\u00e9dommager de la perte qui en reviendrait au roi.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Alors le roi Assu\u00e9rus prit la parole, et dit \u00e0 la reine Esther: Qui est, et o\u00f9 est cet homme, qui a os\u00e9 faire cela?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Et Esther r\u00e9pondit: L'oppresseur et l'ennemi est ce m\u00e9chant Haman. Alors Haman fut troubl\u00e9 en pr\u00e9sence du roi et de la reine.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Et le roi, en col\u00e8re, se leva du festin, et entra dans le jardin du palais; mais Haman se tint l\u00e0, afin de prier la reine Esther pour sa vie; car il voyait bien que sa perte \u00e9tait r\u00e9solue par le roi.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Quand le roi revint du jardin du palais dans la salle du festin, Haman s'\u00e9tait jet\u00e9 sur le lit o\u00f9 \u00e9tait Esther. Et le roi dit: Ferait-il bien encore violence \u00e0 la reine, en ma pr\u00e9sence, dans cette maison? D\u00e8s que cette parole fut sortie de la bouche du roi, on couvrit le visage d'Haman.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Et Harbona, l'un des eunuques, dit en pr\u00e9sence du roi: Voici, le gibet qu'Haman a fait faire pour Mardoch\u00e9e, qui parla dans l'int\u00e9r\u00eat du roi, est tout dress\u00e9 dans la maison d'Haman, haut de cinquante coud\u00e9es. Alors le roi dit: Qu'on l'y pende!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Et ils pendirent Haman au gibet qu'il avait pr\u00e9par\u00e9 pour Mardoch\u00e9e; et la col\u00e8re du roi fut apais\u00e9e.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "En ce m\u00eame jour, le roi Assu\u00e9rus donna \u00e0 la reine Esther la maison d'Haman, l'oppresseur des Juifs. Et Mardoch\u00e9e se pr\u00e9senta devant le roi; car Esther avait d\u00e9clar\u00e9 ce qu'il lui \u00e9tait.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Et le roi prit son anneau, qu'il avait fait \u00f4ter \u00e0 Haman, et le donna \u00e0 Mardoch\u00e9e; et Esther \u00e9tablit Mardoch\u00e9e sur la maison d'Haman.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Or Esther continua de parler en la pr\u00e9sence du roi, et se jetant \u00e0 ses pieds, elle pleura, et le supplia de faire que la malice d'Haman, l'Agagien, et ce qu'il avait machin\u00e9 contre les Juifs, n'e\u00fbt point d'effet.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Alors le roi tendit le sceptre d'or \u00e0 Esther. Esther se leva donc et se tint debout devant le roi;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Et elle dit: Si le roi le trouve bon, si j'ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce devant lui, si la chose semble raisonnable au roi, et si je lui suis agr\u00e9able, qu'on \u00e9crive pour r\u00e9voquer les lettres qui regardaient la machination d'Haman, fils d'Hamm\u00e9datha, l'Agagien, qu'il avait \u00e9crites afin de d\u00e9truire les Juifs qui sont dans toutes les provinces du roi.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Car comment pourrais-je voir le mal qui arriverait \u00e0 mon peuple, et comment pourrais-je voir la destruction de ma race?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Alors le roi Assu\u00e9rus dit \u00e0 la reine Esther et au Juif Mardoch\u00e9e: Voici, j'ai donn\u00e9 la maison d'Haman \u00e0 Esther, et on l'a pendu au gibet, parce qu'il avait \u00e9tendu sa main contre les Juifs.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Vous donc, \u00e9crivez au nom du roi en faveur des Juifs, comme il vous semblera bon, et scellez l'\u00e9crit de l'anneau du roi; car l'\u00e9criture qui est \u00e9crite au nom du roi et scell\u00e9e de l'anneau du roi, ne se r\u00e9voque point.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Aussit\u00f4t, au vingt-troisi\u00e8me jour du troisi\u00e8me mois, qui est le mois de Sivan, les secr\u00e9taires du roi furent appel\u00e9s, et on \u00e9crivit aux Juifs, comme Mardoch\u00e9e le commanda, et aux satrapes, aux gouverneurs et aux chefs des provinces, qui \u00e9taient depuis les Indes jusqu'en \u00c9thiopie, cent vingt-sept provinces, \u00e0 chaque province selon sa fa\u00e7on d'\u00e9crire, et \u00e0 chaque peuple selon sa langue, et aux Juifs selon leur fa\u00e7on d'\u00e9crire, et selon leur langue.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "On \u00e9crivit donc au nom du roi Assu\u00e9rus, et on scella les lettres avec l'anneau du roi; puis on les envoya par des courriers, mont\u00e9s sur des coursiers, sur des mulets n\u00e9s de juments.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ces lettres portaient que le roi permettait aux Juifs qui \u00e9taient dans chaque ville, de s'assembler et de se mettre en d\u00e9fense pour leur vie; d'exterminer, de tuer et de d\u00e9truire toute force arm\u00e9e du peuple et de la province qui les opprimerait, ainsi que les petits enfants et les femmes, et de piller leurs d\u00e9pouilles;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Et cela, en un m\u00eame jour, dans toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus, au treizi\u00e8me jour du douzi\u00e8me mois, qui est le mois d'Adar.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Les lettres qui furent \u00e9crites, portaient qu'on publierait l'ordonnance dans chaque province, et qu'on la notifierait publiquement \u00e0 tous les peuples, afin que les Juifs fussent pr\u00eats en ce jour \u00e0 se venger de leurs ennemis.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Les courriers mont\u00e9s sur des coursiers, sur des mulets, partirent, se d\u00e9p\u00eachant et se h\u00e2tant, d'apr\u00e8s l'ordre du roi. L'\u00e9dit fut aussi publi\u00e9 \u00e0 Suse, la capitale.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Et Mardoch\u00e9e sortit de devant le roi en v\u00eatement royal, pourpre et blanc, avec une grande couronne d'or, et un manteau de fin lin et d'\u00e9carlate; la ville de Suse poussait des cris de joie et se r\u00e9jouissait.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Il y eut pour les Juifs du bonheur et de la joie, de l'all\u00e9gresse et de l'honneur.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Et dans chaque province, et dans chaque ville, dans les lieux o\u00f9 la parole du roi et son ordonnance parvinrent, il y eut parmi les Juifs de l'all\u00e9gresse et de la joie, des festins et des jours de f\u00eates. Et beaucoup de gens d'entre les peuples du pays se firent Juifs, parce que la crainte des Juifs les avait saisis.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Au douzi\u00e8me mois, qui est le mois d'Adar, au treizi\u00e8me jour du mois, auquel la parole du roi et son \u00e9dit devaient \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9s, au jour o\u00f9 les ennemis des Juifs esp\u00e9raient en \u00eatre les ma\u00eetres, le contraire arriva, et les Juifs furent ma\u00eetres de ceux qui les ha\u00efssaient.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Les Juifs s'assembl\u00e8rent dans leurs villes, par toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus, pour mettre la main sur ceux qui cherchaient leur perte; et nul ne put subsister devant eux, parce que la frayeur qu'on avait d'eux avait saisi tous les peuples.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Et tous les chefs des provinces, les satrapes, les gouverneurs, et ceux qui faisaient les affaires du roi, soutenaient les Juifs, parce que la crainte qu'on avait de Mardoch\u00e9e les avait saisis.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Car Mardoch\u00e9e \u00e9tait grand dans la maison du roi; et sa renomm\u00e9e se r\u00e9pandait par toutes les provinces, parce que Mardoch\u00e9e allait toujours grandissant.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Les Juifs frapp\u00e8rent donc tous leurs ennemis \u00e0 coups d'\u00e9p\u00e9e; ce fut un massacre et une extermination; ils dispos\u00e8rent \u00e0 leur volont\u00e9 de ceux qui les ha\u00efssaient.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A Suse, la capitale, les Juifs tu\u00e8rent et firent p\u00e9rir cinq cents hommes.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ils tu\u00e8rent Parshandatha, Dalphon, Aspatha,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Poratha, Adalia, Aridatha,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Parmashtha, Arisa\u00ef, Arida\u00ef et Vaj\u00e9zatha,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Dix fils d'Haman, fils d'Hamm\u00e9datha, l'oppresseur des Juifs; mais ils ne mirent point la main au pillage.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "En ce jour-l\u00e0, on rapporta au roi le nombre de ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans Suse, la capitale.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Et le roi dit \u00e0 la reine Esther: Dans Suse, la capitale, les Juifs ont tu\u00e9 et d\u00e9truit cinq cents hommes, et les dix fils d'Haman; qu'auront-ils fait dans le reste des provinces du roi? Quelle est ta demande? Et elle te sera accord\u00e9e. Et quelle est encore ta pri\u00e8re? Il y sera fait droit.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Esther r\u00e9pondit: Si le roi le trouve bon, qu'il soit permis demain encore, aux Juifs qui sont \u00e0 Suse, de faire selon l'\u00e9dit d'aujourd'hui, et qu'on pende au gibet les dix fils d'Haman.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Et le roi commanda que cela f\u00fbt ainsi fait; l'\u00e9dit en fut publi\u00e9 dans Suse, et on pendit les dix fils d'Haman.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Les Juifs qui \u00e9taient \u00e0 Suse, s'assembl\u00e8rent donc encore au quatorzi\u00e8me jour du mois d'Adar, et ils tu\u00e8rent \u00e0 Suse trois cents hommes; mais ils ne mirent point la main au pillage.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Le reste des Juifs, qui \u00e9taient dans les provinces du roi, s'assembl\u00e8rent et se mirent en d\u00e9fense pour leur vie; et ils eurent du repos de leurs ennemis, et tu\u00e8rent soixante et quinze mille de ceux qui les ha\u00efssaient; mais ils ne mirent point la main au pillage.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "C'\u00e9tait le treizi\u00e8me jour du mois d'Adar; le quatorzi\u00e8me, ils se repos\u00e8rent, et en firent un jour de festin et de joie.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mais les Juifs qui \u00e9taient \u00e0 Suse, s'assembl\u00e8rent le treizi\u00e8me jour et le quatorzi\u00e8me jour du m\u00eame mois; ils se repos\u00e8rent le quinzi\u00e8me, et en firent un jour de festin et de joie.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "C'est pourquoi, les Juifs de la campagne, qui habitent dans les villes qui ne sont point ferm\u00e9es de murailles, font du quatorzi\u00e8me jour du mois d'Adar un jour de joie, de festin, un jour de f\u00eate, o\u00f9 l'on s'envoie des pr\u00e9sents l'un \u00e0 l'autre.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mardoch\u00e9e \u00e9crivit ces choses, et envoya des lettres \u00e0 tous les Juifs qui \u00e9taient dans toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus, au pr\u00e8s et au loin,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Leur ordonnant de c\u00e9l\u00e9brer chaque ann\u00e9e le quatorzi\u00e8me jour et le quinzi\u00e8me du mois d'Adar,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Comme les jours o\u00f9 les Juifs avaient eu du repos de leurs ennemis, et le mois o\u00f9 leur d\u00e9tresse fut chang\u00e9e en joie, et leur deuil en jour de f\u00eate, et d'en faire des jours de festin et de joie o\u00f9 l'on s'envoie des pr\u00e9sents l'un \u00e0 l'autre, et o\u00f9 l'on fait des dons aux pauvres.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Les Juifs adopt\u00e8rent donc ce qu'ils avaient commenc\u00e9 de faire, et ce que leur avait \u00e9crit Mardoch\u00e9e.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Car Haman, fils d'Hamm\u00e9datha, l'Agagien, l'oppresseur de tous les Juifs, avait machin\u00e9 contre les Juifs de les d\u00e9truire, et avait jet\u00e9 le Pur, c'est-\u00e0-dire le sort, pour les exterminer et les d\u00e9truire.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mais quand Esther fut venue devant le roi, il commanda par lettres que la m\u00e9chante machination qu'Haman avait faite contre les Juifs, retomb\u00e2t sur sa t\u00eate, et qu'on le pend\u00eet, lui et ses fils, au gibet.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "C'est pourquoi on appelle ces jours Purim, du nom de Pur. Par ces motifs, d'apr\u00e8s tout le contenu de cette lettre, d'apr\u00e8s ce qu'ils avaient vu et ce qui leur \u00e9tait arriv\u00e9,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Les Juifs \u00e9tablirent et adopt\u00e8rent, pour eux et pour leur post\u00e9rit\u00e9, et pour tous ceux qui se joindraient \u00e0 eux, de ne point manquer de c\u00e9l\u00e9brer, chaque ann\u00e9e, ces deux jours, selon leur r\u00e8gle \u00e9crite et leur \u00e9poque d\u00e9termin\u00e9e.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ces jours devaient \u00eatre rappel\u00e9s et c\u00e9l\u00e9br\u00e9s dans tous les \u00e2ges, dans chaque famille, dans chaque province et dans chaque ville; de telle sorte qu'on n'abol\u00eet point ces jours de Purim parmi les Juifs, et que le souvenir ne s'en effa\u00e7\u00e2t point parmi leurs descendants.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "La reine Esther, fille d'Abicha\u00efl, et le Juif Mardoch\u00e9e, \u00e9crivirent avec toute leur autorit\u00e9, pour confirmer une seconde fois cette lettre sur les Purim.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Et on envoya des lettres \u00e0 tous les Juifs, dans les cent vingt-sept provinces du royaume d'Assu\u00e9rus, avec des paroles de paix et de fid\u00e9lit\u00e9,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Pour \u00e9tablir ces jours de Purim en leur saison, comme le Juif Mardoch\u00e9e et la reine Esther les avaient \u00e9tablis pour eux, et comme ils les avaient \u00e9tablis pour eux-m\u00eames et pour leur post\u00e9rit\u00e9, \u00e0 l'occasion de leurs je\u00fbnes et de leurs lamentations.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Ainsi l'ordre d'Esther confirma cette institution des Purim, comme cela est \u00e9crit dans le livre.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Puis le roi Assu\u00e9rus imposa un tribut au pays et aux \u00eeles de la mer.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Or, quant \u00e0 tous les actes de sa puissance et \u00e0 ses exploits, et \u00e0 la description de la grandeur \u00e0 laquelle le roi \u00e9leva Mardoch\u00e9e, ces choses ne sont-elles pas \u00e9crites dans le livre des Chroniques des rois de M\u00e9die et de Perse?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Car le Juif Mardoch\u00e9e fut le second apr\u00e8s le roi Assu\u00e9rus, et il fut grand parmi les Juifs et agr\u00e9able \u00e0 la multitude de ses fr\u00e8res, recherchant le bien de son peuple, et parlant pour le bonheur de toute sa race.\n"
                }
            }
        }
    }
}