{
    "version": "ostervald1996",
    "book_name": "Romans",
    "book_nr": "45",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Paul, serviteur de J\u00e9sus-Christ, appel\u00e9 \u00e0 \u00eatre ap\u00f4tre, mis \u00e0 part pour annoncer l'\u00c9vangile de Dieu,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Qu'il avait promis auparavant par ses proph\u00e8tes, dans les saintes \u00c9critures,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Touchant son Fils, n\u00e9 de la race de David selon la chair,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Et, selon l'esprit de saintet\u00e9, d\u00e9clar\u00e9 Fils de Dieu avec puissance, par sa r\u00e9surrection des morts, savoir, J\u00e9sus-Christ notre Seigneur,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Par qui nous avons re\u00e7u la gr\u00e2ce et l'apostolat, afin d'amener \u00e0 l'ob\u00e9issance de la foi en son nom toutes les nations;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Du nombre desquels vous \u00eates aussi, vous qui avez \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s par J\u00e9sus-Christ;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A tous les bien-aim\u00e9s de Dieu, appel\u00e9s et saints, qui sont \u00e0 Rome; la gr\u00e2ce et la paix vous soient donn\u00e9es de la part de Dieu notre P\u00e8re et du Seigneur J\u00e9sus-Christ!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Avant toutes choses, je rends gr\u00e2ces au sujet de vous tous \u00e0 mon Dieu, par J\u00e9sus-Christ, de ce que votre foi est c\u00e9l\u00e8bre par tout le monde.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Car Dieu, que je sers en mon esprit dans l'\u00c9vangile de son Fils, m'est t\u00e9moin que je fais sans cesse mention de vous,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Lui demandant toujours dans mes pri\u00e8res, de pouvoir, si c'est sa volont\u00e9, trouver enfin quelque occasion favorable d'aller vous voir;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Car je souhaite fort de vous voir, pour vous faire part de quelque don spirituel, afin que vous soyez affermis,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "C'est-\u00e0-dire afin qu'\u00e9tant parmi vous, nous nous consolions ensemble par la foi qui nous est commune, \u00e0 vous et \u00e0 moi.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Or, mes fr\u00e8res, je ne veux pas que vous ignoriez que j'ai souvent form\u00e9 le dessein d'aller chez vous, afin de recueillir quelque fruit parmi vous, comme parmi les autres nations; mais j'en ai \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Je me dois aux Grecs et aux Barbares, aux savants et aux ignorants.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ainsi, autant qu'il d\u00e9pend de moi, je suis pr\u00eat \u00e0 vous annoncer aussi l'\u00c9vangile, \u00e0 vous qui \u00eates \u00e0 Rome.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Car je n'ai point honte de l'\u00c9vangile de Christ, car c'est la puissance de Dieu, pour le salut de tous ceux qui croient, du Juif d'abord, du Grec ensuite.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Car en lui la justice de Dieu est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e de foi en foi, selon qu'il est \u00e9crit: Le juste vivra par la foi.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Car la col\u00e8re de Dieu se d\u00e9clare du ciel contre toute l'impi\u00e9t\u00e9 et l'injustice des hommes, qui retiennent la v\u00e9rit\u00e9 dans l'injustice,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Parce que ce qu'on peut conna\u00eetre de Dieu est manifest\u00e9 parmi eux, car Dieu le leur a manifest\u00e9.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "En effet, les perfections invisibles de Dieu, sa puissance \u00e9ternelle et sa divinit\u00e9, se voient comme \u00e0 l'\u0153il, depuis la cr\u00e9ation du monde, quand on les consid\u00e8re dans ses ouvrages. De sorte qu'ils sont inexcusables,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Parce qu'ayant connu Dieu, ils ne l'ont point glorifi\u00e9 comme Dieu, et ne lui ont point rendu gr\u00e2ces: au contraire, ils sont devenus vains dans leurs raisonnements, et leur c\u0153ur destitu\u00e9 d'intelligence a \u00e9t\u00e9 rempli de t\u00e9n\u00e8bres.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Se vantant d'\u00eatre sages, ils sont devenus fous;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Et ils ont chang\u00e9 la gloire du Dieu incorruptible en des images qui repr\u00e9sentent l'homme corruptible, et les oiseaux, et les quadrup\u00e8des, et les reptiles.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "C'est pourquoi aussi, Dieu les a livr\u00e9s, dans les convoitises de leurs c\u0153urs, \u00e0 une impuret\u00e9 telle qu'ils ont d\u00e9shonor\u00e9 eux-m\u00eames leurs propres corps;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Eux qui ont chang\u00e9 la v\u00e9rit\u00e9 de Dieu en mensonge, et ont ador\u00e9 et servi la cr\u00e9ature, au lieu du Cr\u00e9ateur, qui est b\u00e9ni \u00e9ternellement. Amen!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "C'est pourquoi Dieu les a livr\u00e9s \u00e0 des passions honteuses; car les femmes parmi eux ont chang\u00e9 l'usage naturel en un autre qui est contre nature.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "De m\u00eame aussi, les hommes, laissant l'usage naturel de la femme, ont \u00e9t\u00e9 embras\u00e9s dans leur convoitise les uns pour les autres, commettant homme avec homme des choses inf\u00e2mes, et recevant en eux-m\u00eames la r\u00e9compense qui \u00e9tait due \u00e0 leur \u00e9garement.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Et, comme ils ne se sont pas souci\u00e9s de conna\u00eetre Dieu, Dieu les a livr\u00e9s \u00e0 un esprit d\u00e9prav\u00e9, en sorte qu'ils commettent des choses indignes.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ils sont remplis de toute injustice, d'impuret\u00e9, de m\u00e9chancet\u00e9, d'avarice, de malice; pleins d'envie, de meurtres, de querelles, de tromperies, et de malignit\u00e9;\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Rapporteurs, m\u00e9disants, ennemis de Dieu, outrageux, orgueilleux, vains, inventeurs de m\u00e9chancet\u00e9s, d\u00e9sob\u00e9issants \u00e0 p\u00e8res et \u00e0 m\u00e8res;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Sans intelligence, sans loyaut\u00e9, sans affection naturelle, implacables, sans compassion;\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Qui, connaissant le d\u00e9cret de Dieu, savoir: que ceux qui commettent de telles choses sont dignes de mort, non seulement les pratiquent, mais encore approuvent ceux qui les commettent.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Toi donc, \u00f4 homme, qui que tu sois, qui juges, tu es inexcusable; car en jugeant les autres, tu te condamnes toi-m\u00eame, puisque, toi qui juges, tu fais les m\u00eames choses.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Car nous savons que le jugement de Dieu contre ceux qui commettent de telles choses, est selon la v\u00e9rit\u00e9.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Et penses-tu, \u00f4 homme, qui juges ceux qui commettent de telles choses, et qui les commets, que tu \u00e9chapperas au jugement de Dieu?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ou m\u00e9prises-tu les richesses de sa bont\u00e9, de sa patience et de son long support, ne reconnaissant pas que la bont\u00e9 de Dieu te convie \u00e0 la repentance?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mais par ton endurcissement et ton c\u0153ur imp\u00e9nitent, tu t'amasses un tr\u00e9sor de col\u00e8re pour le jour de la col\u00e8re et de la manifestation du juste jugement de Dieu,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Qui rendra \u00e0 chacun selon ses ouvres,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Savoir, la vie \u00e9ternelle \u00e0 ceux qui, pers\u00e9v\u00e9rant dans les bonnes \u0153uvres, cherchent la gloire, l'honneur et l'immortalit\u00e9;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mais l'indignation et la col\u00e8re aux contentieux et \u00e0 ceux qui sont rebelles \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9, et qui ob\u00e9issent \u00e0 l'injustice;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "L'affliction et l'angoisse \u00e0 tout homme qui fait le mal; au Juif d'abord, puis au Grec;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mais la gloire, l'honneur et la paix \u00e0 tout homme qui fait le bien; au Juif d'abord, ensuite au Grec;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Car Dieu n'a point \u00e9gard \u00e0 l'apparence des personnes.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Tous ceux qui auront p\u00e9ch\u00e9 sans la loi, p\u00e9riront aussi sans la loi; et tous ceux qui auront p\u00e9ch\u00e9, ayant la loi, seront jug\u00e9s par la loi;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Car ce ne sont pas les auditeurs de la loi, qui sont justes devant Dieu; mais ce sont les observateurs de la loi, qui seront justifi\u00e9s.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Or, quand les Gentils, qui n'ont point la loi, font naturellement les choses de la loi, n'ayant point la loi, ils se tiennent lieu de loi \u00e0 eux-m\u00eames;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ils font voir que ce qui est prescrit par la loi est \u00e9crit dans leurs c\u0153urs: leur conscience leur rend t\u00e9moignage, et leurs pens\u00e9es les accusent ou les d\u00e9fendent;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ceci para\u00eetra au jour auquel Dieu jugera les actions secr\u00e8tes des hommes, par J\u00e9sus-Christ, selon mon \u00c9vangile.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Toi donc, qui portes le nom de Juif, et qui te reposes sur la loi, et qui te glorifies en Dieu;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Qui connais sa volont\u00e9, et discernes ce qui y est contraire, \u00e9tant instruit par la loi;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Qui crois \u00eatre le conducteur des aveugles, la lumi\u00e8re de ceux qui sont dans les t\u00e9n\u00e8bres,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Le docteur des ignorants, le ma\u00eetre des simples, ayant dans la loi la r\u00e8gle de la science et de la v\u00e9rit\u00e9;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Toi donc, qui enseignes les autres, tu ne t'enseignes pas toi-m\u00eame! Tu pr\u00eaches de ne pas d\u00e9rober, et tu d\u00e9robes\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Tu dis de ne pas commettre d'adult\u00e8re, et tu commets adult\u00e8re! Tu as en abomination les idoles, et tu commets des sacril\u00e8ges!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Toi, qui te glorifies de la loi, tu d\u00e9shonores Dieu par la transgression de la loi!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Car le nom de Dieu est blasph\u00e9m\u00e9 \u00e0 cause de vous parmi les Gentils, comme cela est \u00e9crit.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Il est vrai que la circoncision est utile, si tu observes la loi; mais si tu es transgresseur de la loi, de circoncis tu deviens incirconcis.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Si donc l'incirconcis garde les commandements de la loi, ne sera-t-il pas r\u00e9put\u00e9 circoncis, quoiqu'il soit incirconcis?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Et si l'incirconcis de naissance accomplit la loi, il te condamnera, toi qui, avec la lettre de la loi et la circoncision, es transgresseur de la loi.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Car celui-l\u00e0 n'est pas Juif qui ne l'est qu'en dehors, et la circoncision n'est pas ext\u00e9rieure en la chair;\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mais celui-l\u00e0 est Juif qui l'est au-dedans, et la circoncision est celle du c\u0153ur, selon l'esprit, et non selon la lettre; et la louange de ce Juif ne vient pas des hommes, mais de Dieu.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Quelle est donc la pr\u00e9rogative du Juif, ou quelle est l'utilit\u00e9 de la circoncision?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Elle est grande en toute mani\u00e8re, surtout en ce que les oracles de Dieu leur ont \u00e9t\u00e9 confi\u00e9s.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Quoi donc? si quelques-uns n'ont pas cru, leur incr\u00e9dulit\u00e9 an\u00e9antira-t-elle la fid\u00e9lit\u00e9 de Dieu?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Nullement! Mais que Dieu soit reconnu v\u00e9ritable, et tout homme menteur, selon qu'il est \u00e9crit: Afin que tu sois trouv\u00e9 juste dans tes paroles, et que tu gagnes ta cause lorsqu'on te juge.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mais si notre injustice \u00e9tablit la justice de Dieu, que dirons-nous? Dieu n'est-il pas injuste quand il punit? (Je parle comme les hommes. )\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Nullement! Si cela \u00e9tait, comment Dieu jugerait-il le monde?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Et si la v\u00e9rit\u00e9 de Dieu \u00e9clate davantage, \u00e0 sa gloire, par mon infid\u00e9lit\u00e9, pourquoi suis-je encore condamn\u00e9 comme p\u00e9cheur?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Et que ne faisons-nous du mal, afin qu'il en arrive du bien, comme quelques-uns, qui nous calomnient, assurent que nous le disons? La condamnation de ces gens est juste.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Et quoi? sommes-nous donc plus excellents? Nullement; car nous avons d\u00e9j\u00e0 fait voir que tous, Juifs et Grecs, sont assujettis au p\u00e9ch\u00e9,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Selon qu'il est \u00e9crit: Il n'y a point de juste, non pas m\u00eame un seul.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Il n'y a personne qui ait de l'intelligence; il n'y en a point qui cherche Dieu.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Tous se sont \u00e9gar\u00e9s, et se sont tous ensemble corrompus; il n'y en a point qui fasse le bien, non pas m\u00eame un seul.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Leur gosier est un s\u00e9pulcre ouvert; ils se sont servis de leurs langues pour tromper; il y a un venin d'aspic sous leurs l\u00e8vres.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Leur bouche est pleine de mal\u00e9diction et d'amertume.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ils ont les pieds l\u00e9gers pour r\u00e9pandre le sang.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "La d\u00e9solation et la ruine sont dans leurs voies.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ils n'ont point connu le chemin de la paix.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "La crainte de Dieu n'est point devant leurs yeux.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Or, nous savons que tout ce que la loi dit, elle le dit \u00e0 ceux qui sont sous la loi, afin que toute bouche soit ferm\u00e9e, et que tout le monde soit reconnu coupable devant Dieu.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Parce que personne ne sera justifi\u00e9 devant lui par les ouvres de la loi; car c'est la loi qui donne la connaissance du p\u00e9ch\u00e9.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mais maintenant, la justice de Dieu a \u00e9t\u00e9 manifest\u00e9e sans la loi, la loi et les proph\u00e8tes lui rendant t\u00e9moignage;\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "La justice de Dieu, dis-je, par la foi en J\u00e9sus-Christ, pour tous ceux et sur tous ceux qui croient;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Car il n'y a point de distinction, puisque tous ont p\u00e9ch\u00e9, et sont priv\u00e9s de la gloire de Dieu,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Et qu'ils sont justifi\u00e9s gratuitement par sa gr\u00e2ce, par la r\u00e9demption qui est en J\u00e9sus-Christ,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Que Dieu avait destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre une victime propitiatoire; par la foi, en son sang, afin de manifester sa justice par le pardon des p\u00e9ch\u00e9s commis auparavant, pendant les jours de la patience de Dieu;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Afin, dis-je, de faire para\u00eetre sa justice dans ce temps-ci, afin d'\u00eatre reconnu juste, et comme justifiant celui qui a la foi en J\u00e9sus.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "O\u00f9 est donc le sujet de se glorifier? Il est exclu. Par quelle loi? Par la loi des ouvres? Non, mais par la loi de la foi.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Nous concluons donc que l'homme est justifi\u00e9 par la foi, sans les ouvres de la loi.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Dieu est-il seulement le Dieu des Juifs? Ne l'est-il pas aussi des Gentils? Oui, il l'est aussi des Gentils;\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Car il y a un seul Dieu, qui justifiera les circoncis par la foi, et les incirconcis par la foi.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "An\u00e9antissons-nous donc la loi par la foi? Nullement! Au contraire, nous \u00e9tablissons la loi.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Quel avantage dirons-nous donc qu'Abraham, notre p\u00e8re, a obtenu selon la chair?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Car si Abraham a \u00e9t\u00e9 justifi\u00e9 par les ouvres, il a sujet de se glorifier, mais non pas devant Dieu.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Car que dit l'\u00c9criture? Abraham crut \u00e0 Dieu, et cela lui fut imput\u00e9 \u00e0 justice.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Or, le salaire de celui qui travaille, est regard\u00e9, non comme une gr\u00e2ce, mais comme une dette.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mais pour celui qui ne travaille point, mais qui croit en celui qui justifie le p\u00e9cheur, sa foi lui est imput\u00e9e \u00e0 justice.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "C'est ainsi que David exprime le bonheur de l'homme \u00e0 qui Dieu impute la justice sans les ouvres:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Heureux ceux dont les iniquit\u00e9s sont pardonn\u00e9es, et les p\u00e9ch\u00e9s couverts!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Heureux l'homme \u00e0 qui le Seigneur n'imputera point le p\u00e9ch\u00e9!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ce bonheur donc, n'est-il que pour les circoncis? Ou est-il aussi pour les incirconcis? car nous disons que la foi d'Abraham lui fut imput\u00e9e \u00e0 justice.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mais quand lui a-t-elle \u00e9t\u00e9 imput\u00e9e? Est-ce lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 circoncis, ou lorsqu'il ne l'\u00e9tait pas? Ce n'a point \u00e9t\u00e9 apr\u00e8s la circoncision, mais avant.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Et il re\u00e7ut le signe de la circoncision, comme un sceau de la justice de la foi qu'il avait eue, \u00e9tant incirconcis; afin d'\u00eatre le p\u00e8re de tous ceux qui croient quoique incirconcis; et que la justice leur f\u00fbt aussi imput\u00e9e;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Et afin d'\u00eatre aussi le p\u00e8re des circoncis, savoir, de ceux qui ne sont point seulement circoncis, mais encore qui suivent les traces de la foi, que notre p\u00e8re Abraham a eue avant d'\u00eatre circoncis.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "En effet, la promesse d'avoir le monde pour h\u00e9ritage, n'a pas \u00e9t\u00e9 faite \u00e0 Abraham ou \u00e0 sa post\u00e9rit\u00e9, par la loi, mais par la justice de la foi;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Car si ceux qui sont de la loi sont les h\u00e9ritiers, la foi est an\u00e9antie, et la promesse est abolie.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Car la loi produit la col\u00e8re; en effet, o\u00f9 il n'y a point de loi, il n'y a point de transgression.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "C'est donc par la foi que nous sommes h\u00e9ritiers, afin que ce soit par gr\u00e2ce, et que la promesse soit assur\u00e9e \u00e0 toute la post\u00e9rit\u00e9, non seulement \u00e0 celle qui est de la loi, mais aussi \u00e0 celle qui est de la foi d'Abraham,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Lequel (selon qu'il est \u00e9crit: Je t'ai \u00e9tabli pour \u00eatre p\u00e8re de plusieurs nations) est notre p\u00e8re \u00e0 tous devant Dieu, auquel il a cru, qui fait revivre les morts, et appelle les choses qui ne sont point, comme si elles \u00e9taient.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Esp\u00e9rant contre tout sujet d'esp\u00e9rer, il a cru qu'il deviendrait le p\u00e8re de plusieurs nations, selon ce qui avait \u00e9t\u00e9 dit: Telle sera ta post\u00e9rit\u00e9.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Et comme il n'\u00e9tait pas faible dans la foi, il n'eut point d'\u00e9gard \u00e0 ce que son corps \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 amorti, puisqu'il avait pr\u00e8s de cent ans; ni \u00e0 ce que Sara n'\u00e9tait plus en \u00e2ge d'avoir des enfants;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Et il n'eut ni doute ni d\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard de la promesse de Dieu, mais il fut fortifi\u00e9 par la foi, et il donna gloire \u00e0 Dieu,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9tant pleinement persuad\u00e9 que ce qu'il promet, il peut aussi l'accomplir.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "C'est pourquoi cela lui fut imput\u00e9 \u00e0 justice.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Or, ce n'est pas seulement pour lui qu'il est \u00e9crit que cela lui fut imput\u00e9;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mais c'est aussi pour nous, \u00e0 qui cela sera aussi imput\u00e9, pour nous qui croyons en Celui qui a ressuscit\u00e9 des morts J\u00e9sus notre Seigneur,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Lequel a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 pour nos offenses, et qui est ressuscit\u00e9 pour notre justification.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Etant donc justifi\u00e9s par la foi, nous avons la paix avec Dieu, par notre Seigneur J\u00e9sus-Christ,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Qui, par la foi, nous a aussi fait avoir acc\u00e8s \u00e0 cette gr\u00e2ce, dans laquelle nous demeurons fermes, et nous nous glorifions dans l'esp\u00e9rance de la gloire de Dieu;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Et non seulement en cela, mais nous nous glorifions m\u00eame dans les afflictions, sachant que l'affliction produit la patience,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Et la patience la vertu \u00e9prouv\u00e9e, et la vertu \u00e9prouv\u00e9e l'esp\u00e9rance.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Or, l'esp\u00e9rance ne trompe point, parce que l'amour de Dieu est r\u00e9pandu dans nos c\u0153urs, par l'Esprit-Saint qui nous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Car, lorsque nous \u00e9tions encore sans force, Christ est mort en son temps, pour des impies.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Car, \u00e0 peine mourrait-on pour un juste; peut-\u00eatre se r\u00e9soudrait-on \u00e0 mourir pour un homme de bien.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mais Dieu fait \u00e9clater son amour envers nous, en ce que, lorsque nous \u00e9tions encore des p\u00e9cheurs, Christ est mort pour nous.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9tant donc maintenant justifi\u00e9s par son sang, \u00e0 plus forte raison serons-nous sauv\u00e9s par lui de la col\u00e8re de Dieu.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Car si, lorsque nous \u00e9tions ennemis, nous avons \u00e9t\u00e9 r\u00e9concili\u00e9s avec Dieu par la mort de son Fils; \u00e0 plus forte raison, \u00e9tant d\u00e9j\u00e0 r\u00e9concili\u00e9s, serons-nous sauv\u00e9s par sa vie?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Non seulement cela; mais nous nous glorifions m\u00eame en Dieu, par notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, par lequel nous avons maintenant obtenu la r\u00e9conciliation.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "C'est pourquoi, comme par un seul homme le p\u00e9ch\u00e9 est entr\u00e9 dans le monde, et par le p\u00e9ch\u00e9 la mort; de m\u00eame la mort s'est \u00e9tendue sur tous les hommes, parce que tous ont p\u00e9ch\u00e9.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Car le p\u00e9ch\u00e9 a \u00e9t\u00e9 dans le monde avant la loi; mais le p\u00e9ch\u00e9 n'est point imput\u00e9, quand il n'y a point de loi.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "N\u00e9anmoins la mort a r\u00e9gn\u00e9 depuis Adam jusqu'\u00e0 Mo\u00efse, m\u00eame sur ceux qui n'avaient point p\u00e9ch\u00e9 par une transgression semblable \u00e0 celle d'Adam, qui est la figure de celui qui devait venir.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mais il n'en est pas du don gratuit comme du p\u00e9ch\u00e9. Car, si par le p\u00e9ch\u00e9 d'un seul plusieurs sont morts, \u00e0 plus forte raison la gr\u00e2ce de Dieu, et le don de la gr\u00e2ce qui vient d'un seul homme, savoir J\u00e9sus-Christ, s'est r\u00e9pandu abondamment sur plusieurs!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Et il n'en est pas de ce don, comme de ce qui est arriv\u00e9 par un seul qui a p\u00e9ch\u00e9, car le jugement de condamnation vient d'un seul p\u00e9ch\u00e9; mais le don gratuit, de plusieurs p\u00e9ch\u00e9s, a tir\u00e9 la justification.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Car, si par le p\u00e9ch\u00e9 d'un seul la mort a r\u00e9gn\u00e9 par un seul homme, \u00e0 plus forte raison ceux qui re\u00e7oivent l'abondance de la gr\u00e2ce et du don de la justice, r\u00e9gneront-ils dans la vie par un seul, savoir, par J\u00e9sus-Christ!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ainsi donc, comme un seul p\u00e9ch\u00e9 a valu la condamnation \u00e0 tous les hommes, de m\u00eame par une seule justice tous les hommes recevront la justification qui donne la vie.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Car, comme par la d\u00e9sob\u00e9issance d'un seul homme plusieurs ont \u00e9t\u00e9 rendus p\u00e9cheurs, ainsi par l'ob\u00e9issance d'un seul plusieurs seront rendus justes.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Or, la loi est intervenue pour faire abonder le p\u00e9ch\u00e9; mais o\u00f9 le p\u00e9ch\u00e9 a abond\u00e9, la gr\u00e2ce a surabond\u00e9,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Afin que, comme le p\u00e9ch\u00e9 a r\u00e9gn\u00e9 dans la mort, ainsi la gr\u00e2ce r\u00e9gn\u00e2t par la justice pour donner la vie \u00e9ternelle, par J\u00e9sus-Christ notre Seigneur.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Que dirons-nous donc? Demeurerons-nous dans le p\u00e9ch\u00e9, afin que la gr\u00e2ce abonde?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Nullement! Nous qui sommes morts au p\u00e9ch\u00e9, comment vivrions-nous encore en lui?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ne savez-vous pas que nous tous qui avons \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s en J\u00e9sus-Christ, nous avons \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s en sa mort?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Nous avons donc \u00e9t\u00e9 ensevelis avec lui par le bapt\u00eame en sa mort, afin que, comme Christ est ressuscit\u00e9 des morts par la gloire du P\u00e8re, de m\u00eame nous marchions, nous aussi, dans une vie nouvelle.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Car si, lui devenant semblables dans sa mort, nous avons \u00e9t\u00e9 faits une m\u00eame plante avec lui, nous le serons aussi \u00e0 sa r\u00e9surrection;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Sachant que notre vieil homme a \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 avec lui, afin que le corps du p\u00e9ch\u00e9 soit d\u00e9truit, et que nous ne soyons plus asservis au p\u00e9ch\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Car celui qui est mort, est affranchi du p\u00e9ch\u00e9.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Or, si nous sommes morts avec Christ, nous croyons que nous vivrons aussi avec lui,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Sachant que Christ ressuscit\u00e9 des morts ne meurt plus, et que la mort n'a plus de pouvoir sur lui.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Car en mourant, il est mort une seule fois pour le p\u00e9ch\u00e9; mais en vivant, il vit pour Dieu.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Vous aussi, consid\u00e9rez-vous comme morts au p\u00e9ch\u00e9, mais vivants \u00e0 Dieu en J\u00e9sus-Christ notre Seigneur.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Que le p\u00e9ch\u00e9 ne r\u00e8gne donc point dans votre corps mortel, pour lui ob\u00e9ir en ses convoitises;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ne livrez point vos membres au p\u00e9ch\u00e9, pour \u00eatre des instruments d'iniquit\u00e9; mais donnez-vous \u00e0 Dieu, comme de morts \u00e9tant devenus vivants, et consacrez vos membres \u00e0 Dieu, pour \u00eatre des instruments de justice.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Car le p\u00e9ch\u00e9 ne dominera pas sur vous, parce que vous n'\u00eates point sous la loi, mais sous la gr\u00e2ce.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Quoi donc, p\u00e9cherons-nous, parce que nous ne sommes point sous la loi, mais sous la gr\u00e2ce? Nullement!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ne savez-vous pas que si vous vous rendez esclaves de quelqu'un pour lui ob\u00e9ir, vous \u00eates esclaves de celui \u00e0 qui vous ob\u00e9issez; soit du p\u00e9ch\u00e9 pour la mort, soit de l'ob\u00e9issance pour la justice?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mais gr\u00e2ces soient rendues \u00e0 Dieu, de ce que, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 esclaves du p\u00e9ch\u00e9, vous avez ob\u00e9i de c\u0153ur \u00e0 la r\u00e8gle de doctrine qui vous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Or, ayant \u00e9t\u00e9 affranchis du p\u00e9ch\u00e9, vous \u00eates devenus esclaves de la justice.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Je parle suivant l'usage des hommes, \u00e0 cause de l'infirmit\u00e9 de votre chair. En effet, de m\u00eame que vous avez livr\u00e9 vos membres pour servir \u00e0 l'impuret\u00e9 et \u00e0 l'injustice pour l'iniquit\u00e9, ainsi livrez-les maintenant comme esclaves \u00e0 la justice pour la saintet\u00e9.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Car, lorsque vous \u00e9tiez esclaves du p\u00e9ch\u00e9, vous \u00e9tiez libres \u00e0 l'\u00e9gard de la justice.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Quel fruit retiriez-vous donc alors des choses dont vous avez honte pr\u00e9sentement? Car leur fin est la mort.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mais maintenant affranchis du p\u00e9ch\u00e9 et esclaves de Dieu, vous en retirez pour fruit la saintet\u00e9, et pour fin la vie \u00e9ternelle;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Car le salaire du p\u00e9ch\u00e9, c'est la mort; mais le don de Dieu, c'est la vie \u00e9ternelle en J\u00e9sus-Christ notre Seigneur.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Fr\u00e8res, ne savez-vous pas, (car je parle \u00e0 des personnes qui connaissent la loi, ) que la loi n'a de pouvoir sur l'homme que pendant qu'il est en vie?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "En effet, la femme qui est mari\u00e9e, est li\u00e9e par la loi \u00e0 son mari, tant qu'il est vivant; mais si le mari meurt, elle est d\u00e9gag\u00e9e de la loi du mari.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Si donc, durant la vie de son mari, elle \u00e9pouse un autre homme, elle sera appel\u00e9e adult\u00e8re; mais si son mari meurt, elle est affranchie de la loi, de sorte qu'elle n'est point adult\u00e8re, si elle \u00e9pouse un autre homme.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ainsi donc, vous aussi, mes fr\u00e8res, vous \u00eates morts \u00e0 la loi, par le corps de Christ, pour \u00eatre \u00e0 un autre, savoir, \u00e0 celui qui est ressuscit\u00e9 des morts, afin que nous portions des fruits pour Dieu.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Car lorsque nous \u00e9tions dans la chair, les passions des p\u00e9ch\u00e9s, excit\u00e9es par la loi, agissaient dans nos membres, de mani\u00e8re \u00e0 produire des fruits pour la mort.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mais maintenant que nous sommes d\u00e9livr\u00e9s de la loi, \u00e9tant morts \u00e0 celle sous laquelle nous \u00e9tions retenus, nous servons Dieu dans un esprit nouveau, et non selon la lettre, qui a vieilli.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Que dirons-nous donc? La loi est-elle la cause du p\u00e9ch\u00e9? Nullement! Au contraire, je n'ai connu le p\u00e9ch\u00e9 que par la loi; car je n'eusse point connu la convoitise, si la loi n'e\u00fbt dit: Tu ne convoiteras point.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mais le p\u00e9ch\u00e9, prenant occasion du commandement, a produit en moi toute sorte de convoitises. Car sans la loi, le p\u00e9ch\u00e9 est mort.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Pour moi, autrefois sans loi, je vivais; mais le commandement \u00e9tant venu, le p\u00e9ch\u00e9 a repris vie,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Et moi, je suis mort; et il s'est trouv\u00e9 que le commandement, qui devait me donner la vie, m'a donn\u00e9 la mort.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Car le p\u00e9ch\u00e9, prenant occasion du commandement m'a s\u00e9duit, et par lui m'a fait mourir.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ainsi la loi est sainte, et le commandement est saint, juste et bon.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ce qui est bon m'a-t-il donc donn\u00e9 la mort? Nullement! mais c'est le p\u00e9ch\u00e9, afin qu'il par\u00fbt p\u00e9ch\u00e9, en me donnant la mort par une chose bonne et que le p\u00e9ch\u00e9 dev\u00eent excessivement p\u00e9cheur par le commandement.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "En effet, nous savons que la loi est spirituelle; mais moi je suis charnel, vendu au p\u00e9ch\u00e9.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Car je n'approuve point ce que je fais, je ne fais point ce que je veux, mais je fais ce que je hais.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Or, si je fais ce que je ne veux pas, je reconnais par l\u00e0 que la loi est bonne.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Et maintenant ce n'est plus moi qui le fais, mais c'est le p\u00e9ch\u00e9 qui habite en moi.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Car je sais que le bien n'habite point en moi, c'est-\u00e0-dire, dans ma chair, parce que j'ai la volont\u00e9 de faire le bien; mais je ne parviens pas \u00e0 l'accomplir.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Car je ne fais pas le bien que je veux; mais je fais le mal que je ne veux pas faire.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Que si je fais ce que je ne veux pas, ce n'est plus moi qui le fais, mais c'est le p\u00e9ch\u00e9 qui habite en moi.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Je trouve donc cette loi en moi; c'est que quand je veux faire le bien, le mal est attach\u00e9 \u00e0 moi.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Car je prends plaisir \u00e0 la loi de Dieu, selon l'homme int\u00e9rieur;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mais je vois une autre loi dans mes membres, qui combat contre la loi de mon esprit et qui me rend captif sous la loi du p\u00e9ch\u00e9, qui est dans mes membres.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mis\u00e9rable homme que je suis! qui me d\u00e9livrera de ce fardeau de mort?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Je rends gr\u00e2ces \u00e0 Dieu par J\u00e9sus-Christ notre Seigneur! Je suis donc assujetti moi-m\u00eame, par l'esprit, \u00e0 la loi de Dieu, mais par la chair, \u00e0 la loi du p\u00e9ch\u00e9.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Il n'y a donc maintenant aucune condamnation pour ceux qui sont en J\u00e9sus-Christ, qui marchent, non selon la chair, mais selon l'esprit;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Parce que la loi de l'Esprit de vie, qui est en J\u00e9sus-Christ, m'a affranchi de la loi du p\u00e9ch\u00e9 et de la mort.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Car ce qui \u00e9tait impossible \u00e0 la loi, parce qu'elle \u00e9tait affaiblie par la chair, Dieu l'a fait: envoyant son propre Fils dans une chair semblable \u00e0 celle du p\u00e9ch\u00e9; et pour le p\u00e9ch\u00e9, il a condamn\u00e9 le p\u00e9ch\u00e9 dans la chair;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Afin que la justice de la loi f\u00fbt accomplie en nous, qui marchons, non selon la chair, mais selon l'esprit.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Car ceux qui vivent selon la chair, s'affectionnent aux choses de la chair; mais ceux qui vivent selon l'esprit, s'affectionnent aux choses de l'esprit.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Car l'affection de la chair c'est la mort; mais l'affection de l'esprit c'est la vie et la paix;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Parce que l'affection de la chair est inimiti\u00e9 contre Dieu; car elle ne se soumet pas \u00e0 la loi de Dieu; et en effet, elle ne le peut.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Or, ceux qui sont dans la chair, ne peuvent plaire \u00e0 Dieu.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Pour vous, vous n'\u00eates point dans la chair, mais dans l'esprit, s'il est vrai que l'Esprit de Dieu habite en vous. Or, si quelqu'un n'a point l'Esprit de Christ, celui-l\u00e0 n'est point \u00e0 Lui.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mais si Christ est en vous, le corps est bien mort \u00e0 cause du p\u00e9ch\u00e9, mais l'esprit est vivant \u00e0 cause de la justice.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Et si l'Esprit de celui qui a ressuscit\u00e9 J\u00e9sus des morts, habite en vous, celui qui a ressuscit\u00e9 Christ d'entre les morts rendra aussi la vie \u00e0 vos corps mortels, par son Esprit qui habite en vous.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ainsi donc, fr\u00e8res, nous ne sommes point redevables \u00e0 la chair, pour vivre selon la chair.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "En effet, si vous vivez selon la chair, vous mourrez; mais si, par l'Esprit, vous faites mourir les ouvres du corps, vous vivrez.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Car tous ceux qui sont conduits par l'Esprit de Dieu, sont enfants de Dieu.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Car vous n'avez point re\u00e7u un esprit de servitude, pour \u00eatre encore dans la crainte; mais vous avez re\u00e7u un Esprit d'adoption, par lequel nous crions: Abba, P\u00e8re.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Car l'Esprit lui-m\u00eame rend t\u00e9moignage \u00e0 notre esprit, que nous sommes enfants de Dieu.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Et si nous sommes enfants, nous sommes aussi h\u00e9ritiers; h\u00e9ritiers de Dieu, et coh\u00e9ritiers de Christ; si toutefois nous souffrons avec lui, afin que nous soyons aussi glorifi\u00e9s avec lui.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Car j'estime qu'il n'y a point de proportion entre les souffrances du temps pr\u00e9sent et la gloire \u00e0 venir, qui sera manifest\u00e9e en nous.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "En effet, la cr\u00e9ation attend, avec un ardent d\u00e9sir, que les enfants de Dieu soient manifest\u00e9s,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Car ce n'est pas volontairement que la cr\u00e9ation est assujettie \u00e0 la vanit\u00e9, mais c'est \u00e0 cause de Celui qui l'y a assujettie,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Dans l'esp\u00e9rance qu'elle sera aussi d\u00e9livr\u00e9e de la servitude de la corruption, pour \u00eatre dans la libert\u00e9 glorieuse des enfants de Dieu.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Car nous savons que, jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, toute la cr\u00e9ation soupire, et souffre les douleurs de l'enfantement;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Et non seulement elle, mais nous aussi qui avons les pr\u00e9mices de l'Esprit, nous soupirons en nous-m\u00eames, en attendant l'adoption, la r\u00e9demption de notre corps.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Car nous sommes sauv\u00e9s en esp\u00e9rance. Or, l'esp\u00e9rance que l'on voit n'est plus esp\u00e9rance; en effet, comment esp\u00e9rerait-on ce que l'on voit?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mais si nous esp\u00e9rons ce que nous ne voyons pas, c'est que nous l'attendons avec patience.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Et m\u00eame aussi l'Esprit nous soulage dans nos faiblesses; car nous ne savons ce que nous devons demander pour prier comme il faut; mais l'Esprit lui-m\u00eame interc\u00e8de pour nous par des soupirs qui ne se peuvent exprimer.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Toutefois celui qui sonde les c\u0153urs, conna\u00eet quelle est l'affection de l'Esprit, qui prie selon Dieu pour les saints.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Or, nous savons aussi que toutes choses concourent au bien de ceux qui aiment Dieu, de ceux qui sont appel\u00e9s, selon son dessein.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Car ceux qu'il a connus d'avance, il les a aussi pr\u00e9destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre conformes \u00e0 l'image de son Fils, afin que celui-ci soit le premier-n\u00e9 de plusieurs fr\u00e8res;\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Et ceux qu'il a pr\u00e9destin\u00e9s, il les a aussi appel\u00e9s; et ceux qu'il a appel\u00e9s, il les a aussi justifi\u00e9s; et ceux qu'il a justifi\u00e9s, il les a aussi glorifi\u00e9s.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Que dirons-nous donc sur cela? Si Dieu est pour nous, qui sera contre nous?\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Lui, qui n'a point \u00e9pargn\u00e9 son propre Fils, mais qui l'a livr\u00e9 pour nous tous, comment ne nous donnera-t-il point toutes choses avec lui?\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Qui accusera les \u00e9lus de Dieu? Dieu est celui qui les justifie.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Qui les condamnera? Christ est mort, et de plus il est ressuscit\u00e9, il est m\u00eame assis \u00e0 la droite de Dieu, et il interc\u00e8de aussi pour nous.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Qui nous s\u00e9parera de l'amour de Christ? Sera-ce l'affliction, ou l'angoisse, ou la pers\u00e9cution, ou la faim, ou la nudit\u00e9, ou le p\u00e9ril, ou l'\u00e9p\u00e9e?\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Selon qu'il est \u00e9crit: Nous sommes livr\u00e9s \u00e0 la mort tous les jours \u00e0 cause de toi, et nous sommes regard\u00e9s comme des brebis destin\u00e9es \u00e0 la tuerie.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Au contraire, dans toutes ces choses nous sommes plus que vainqueurs, par celui qui nous a aim\u00e9s.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Car je suis assur\u00e9 que ni la mort, ni la vie, ni les anges, ni les principaut\u00e9s, ni les puissances, ni les choses pr\u00e9sentes, ni les choses \u00e0 venir,\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Ni la hauteur, ni la profondeur, ni aucune autre cr\u00e9ature, ne pourra nous s\u00e9parer de l'amour de Dieu manifest\u00e9 en J\u00e9sus-Christ notre Seigneur.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Je dis la v\u00e9rit\u00e9 en Christ, je ne mens point; et ma conscience me rend ce t\u00e9moignage par le Saint-Esprit,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Que j'ai une grande tristesse, et un continuel tourment dans le c\u0153ur.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Car je d\u00e9sirerais moi-m\u00eame d'\u00eatre anath\u00e8me, loin de Christ, pour mes fr\u00e8res, mes parents selon la chair;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Qui sont Isra\u00e9lites, \u00e0 qui appartiennent l'adoption, la gloire, les alliances, l'\u00e9tablissement de la loi, le service divin et les promesses;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Qui descendent des p\u00e8res, et de qui est sorti, selon la chair, Christ, qui est Dieu au-dessus de toutes choses, b\u00e9ni \u00e9ternellement. Amen!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ce n'est pas que la parole de Dieu ait failli; car tous ceux qui descendent d'Isra\u00ebl, ne sont pas Isra\u00ebl;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Et pour \u00eatre la post\u00e9rit\u00e9 d'Abraham, ils ne sont pas tous ses enfants; mais il est dit: En Isaac sera une post\u00e9rit\u00e9 de ton nom;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "C'est-\u00e0-dire, que ce ne sont pas les enfants de la chair qui sont enfants de Dieu; mais que ce sont les enfants de la promesse qui sont r\u00e9put\u00e9s \u00eatre la post\u00e9rit\u00e9.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Car, voici les termes de la promesse: Je reviendrai en cette m\u00eame saison, et Sara aura un fils.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Et non seulement cela; mais il en arriva de m\u00eame \u00e0 R\u00e9becca, quand elle eut con\u00e7u, en une fois deux enfants, d'Isaac, notre p\u00e8re.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Car les enfants n'\u00e9taient pas encore n\u00e9s, et n'avaient fait ni bien ni mal, et afin que le d\u00e9cret d'\u00e9lection de Dieu demeur\u00e2t ferme,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Non \u00e0 cause des ouvres, mais \u00e0 cause de celui qui appelle, il lui fut dit: L'a\u00een\u00e9 sera assujetti au plus jeune.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Selon qu'il est \u00e9crit: J'ai aim\u00e9 Jacob, et j'ai ha\u00ef \u00c9sa\u00fc.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Que dirons-nous donc? Y a-t il de l'injustice en Dieu? Nullement.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Car il a dit \u00e0 Mo\u00efse: Je ferai mis\u00e9ricorde \u00e0 celui \u00e0 qui je ferai mis\u00e9ricorde, et j'aurai piti\u00e9 de celui de qui j'aurai piti\u00e9.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Cela ne vient donc ni de celui qui veut, ni de celui qui court; mais de Dieu qui fait mis\u00e9ricorde.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Car l'\u00c9criture dit \u00e0 Pharaon: Je t'ai suscit\u00e9 pour ceci, pour faire voir en toi ma puissance, et pour que mon nom soit proclam\u00e9 par toute la terre.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Il fait donc mis\u00e9ricorde \u00e0 qui il veut, et il endurcit celui qu'il veut.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Or tu me diras: Pourquoi Dieu se plaint-il encore? Car qui peut r\u00e9sister \u00e0 sa volont\u00e9?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mais plut\u00f4t, \u00f4 homme, qui es-tu, toi qui contestes avec Dieu? Le vase d'argile dira-t-il \u00e0 celui qui l'a form\u00e9: Pourquoi m'as-tu fait ainsi?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Le potier n'a-t-il pas le pouvoir de faire, d'une m\u00eame masse de terre, un vase pour des usages honorables, et un autre pour des usages vulgaires?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Et que dire, si Dieu, voulant montrer sa col\u00e8re et faire conna\u00eetre sa puissance, a support\u00e9 avec une grande patience les vases de col\u00e8re, pr\u00e9par\u00e9s pour la perdition?\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Afin de manifester aussi la richesse de sa gloire sur les vases de mis\u00e9ricorde, qu'il a pr\u00e9par\u00e9s pour la gloire,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Envers nous qu'il a aussi appel\u00e9s, non seulement d'entre les Juifs, mais aussi d'entre les Gentils?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Selon qu'il le dit en Os\u00e9e: J'appellerai mon peuple, celui qui n'\u00e9tait pas mon peuple, et la bien-aim\u00e9e, celle qui n'\u00e9tait pas la bien-aim\u00e9e;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Et il arrivera que dans le lieu m\u00eame o\u00f9 il leur avait \u00e9t\u00e9 dit: Vous n'\u00eates point mon peuple, ils seront appel\u00e9s les enfants du Dieu vivant.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9sa\u00efe s'\u00e9crie aussi au sujet d'Isra\u00ebl: Quand le nombre des enfants d'Isra\u00ebl \u00e9galerait le sable de la mer, un petit reste seul sera sauv\u00e9.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Car le Seigneur consommera et abr\u00e9gera l'affaire avec justice; le Seigneur fera une grande diminution sur la terre.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9sa\u00efe avait dit de m\u00eame auparavant: Si le Seigneur des arm\u00e9es ne nous e\u00fbt laiss\u00e9 des rejetons, nous serions devenus comme Sodome, et nous aurions \u00e9t\u00e9 rendus semblables \u00e0 Gomorrhe.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Que dirons-nous donc? Que les Gentils, qui ne cherchaient point la justice, sont parvenus \u00e0 la justice, \u00e0 la justice qui est par la foi;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Tandis qu'Isra\u00ebl, qui cherchait une loi de justice, n'est point parvenu \u00e0 cette loi de justice.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Pourquoi? Parce qu'ils ne l'ont point cherch\u00e9e par la foi, mais par les ouvres de la loi: en effet, ils se sont heurt\u00e9s contre la pierre d'achoppement;\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Selon qu'il est \u00e9crit: Voici, je mets en Sion une pierre d'achoppement et une pierre de scandale; et: Quiconque croit en lui, ne sera point confus.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Fr\u00e8res, le souhait de mon c\u0153ur, et ma pri\u00e8re \u00e0 Dieu pour les Isra\u00e9lites, c'est qu'ils soient sauv\u00e9s.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Car je leur rends ce t\u00e9moignage, qu'ils ont du z\u00e8le pour Dieu; mais un z\u00e8le sans connaissance;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Car ne connaissant point la justice de Dieu, et cherchant \u00e0 \u00e9tablir leur propre justice, ils ne se sont point soumis \u00e0 la justice de Dieu.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Car Christ est la fin de la loi, pour la justification de tout croyant.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "En effet, Mo\u00efse d\u00e9crit ainsi la justice qui vient de la loi: L'homme qui fera ces choses, vivra par elles.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mais la justice qui vient de la foi parle ainsi: Ne dis point en ton c\u0153ur: Qui montera au ciel? C'est en faire descendre Christ;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ou, qui descendra dans l'ab\u00eeme? C'est faire remonter Christ d'entre les morts.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Que dit-elle donc? La parole est pr\u00e8s de toi, dans ta bouche et dans ton c\u0153ur. Voil\u00e0 la parole de la foi que nous pr\u00eachons.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Elle dit que si tu confesses de ta bouche que J\u00e9sus est le Seigneur, et que tu croies dans ton c\u0153ur que Dieu l'a ressuscit\u00e9 des morts, tu seras sauv\u00e9.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Car on croit du c\u0153ur, pour obtenir la justice, et l'on fait confession de la bouche pour le salut.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "En effet, l'\u00c9criture dit: Quiconque croit en lui, ne sera point confus.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Car il n'y a point de distinction entre le Juif et le Grec, parce que tous ont un m\u00eame Seigneur, qui est riche pour tous ceux qui l'invoquent.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Car quiconque invoquera le nom du Seigneur, sera sauv\u00e9.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Comment donc invoqueront-ils celui auquel ils n'ont point cru? Et comment croiront-ils en celui dont ils n'ont pas entendu parler? Et comment en entendront-ils parler, s'il n'y a pas quelqu'un qui pr\u00eache?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Et comment pr\u00eachera-t-on, si l'on n'est pas envoy\u00e9? selon ce qui est \u00e9crit: Qu'ils sont beaux les pieds de ceux qui annoncent la paix, de ceux qui annoncent de bonnes choses!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mais tous n'ont pas ob\u00e9i \u00e0 l'\u00c9vangile; car \u00c9sa\u00efe dit: Seigneur, qui a cru \u00e0 notre pr\u00e9dication?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "La foi vient donc de ce qu'on entend; et ce qu'on entend, vient de la parole de Dieu.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mais je demande, ne l'ont-ils point entendue? Au contraire, leur voix est all\u00e9e par toute la terre, et leurs paroles jusqu'aux extr\u00e9mit\u00e9s du monde.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Je demande encore: Isra\u00ebl n'en a-t-il point eu connaissance? Mo\u00efse dit le premier: Je vous provoquerai \u00e0 la jalousie par ce qui n'est pas un peuple; je vous exciterai \u00e0 l'indignation par une nation priv\u00e9e d'intelligence.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Et \u00c9sa\u00efe ose dire: J'ai \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 par ceux qui ne me cherchaient point, j'ai \u00e9t\u00e9 connu par ceux qui ne s'informaient point de moi.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mais \u00e0 l'\u00e9gard d'Isra\u00ebl, il dit: J'ai tout le jour \u00e9tendu mes mains vers un peuple rebelle et contredisant.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Je demande donc: Dieu a-t-il rejet\u00e9 son peuple? Nullement; car je suis moi-m\u00eame Isra\u00e9lite, de la post\u00e9rit\u00e9 d'Abraham, de la tribu de Benjamin.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Dieu n'a point rejet\u00e9 son peuple qu'il a connu d'avance. Ne savez-vous pas ce que l'\u00c9criture rapporte d'\u00c9lie, comment il adressa \u00e0 Dieu cette plainte contre Isra\u00ebl:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Seigneur, ils ont tu\u00e9 tes proph\u00e8tes, et ils ont d\u00e9moli tes autels; et je suis demeur\u00e9 seul, et ils cherchent \u00e0 m'\u00f4ter la vie?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mais que lui dit la r\u00e9ponse divine? Je me suis r\u00e9serv\u00e9 sept mille hommes, qui n'ont point fl\u00e9chi le genou devant Bahal.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Il y en a donc aussi qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9s en ce temps, selon l'\u00e9lection de la gr\u00e2ce.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Or, si c'est par gr\u00e2ce, ce n'est plus par les ouvres; autrement la gr\u00e2ce ne serait plus une gr\u00e2ce; au contraire, si c'est par les ouvres, ce n'est plus par la gr\u00e2ce; autrement les ouvres ne seraient plus des ouvres.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Quoi donc? Ce qu'Isra\u00ebl recherche, il ne l'a point obtenu, mais les \u00e9lus l'ont obtenu, et les autres ont \u00e9t\u00e9 endurcis,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Selon qu'il est \u00e9crit: Dieu leur a donn\u00e9 un esprit d'\u00e9tourdissement, des yeux pour ne point voir, et des oreilles pour ne point entendre, jusqu'\u00e0 ce jour.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Et David dit: Que leur table leur soit un filet et un pi\u00e8ge, une occasion de chute, et leur salaire;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Que leurs yeux soient obscurcis pour ne point voir, et que leur dos soit courb\u00e9 continuellement.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Je demande donc: Ont-ils bronch\u00e9, afin de tomber? Nullement! mais le salut est venu aux Gentils par leur chute, afin de les exciter \u00e0 la jalousie.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Or, si leur chute a \u00e9t\u00e9 la richesse du monde, et leur diminution la richesse des Gentils, combien plus le sera leur conversion enti\u00e8re?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Car je vous le dis, \u00e0 vous, Gentils: \u00c9tant l'ap\u00f4tre des Gentils, je glorifie mon minist\u00e8re,\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Cherchant \u00e0 exciter, si je puis, l'\u00e9mulation de ceux de mon sang, et \u00e0 en sauver quelques-uns.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Car, si leur rejet a \u00e9t\u00e9 la r\u00e9conciliation du monde, que sera leur rappel, sinon une r\u00e9surrection des morts?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Or, si les pr\u00e9mices sont saintes, la masse l'est aussi; et si la racine est sainte, les rameaux le sont \u00e9galement.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mais si quelques-uns des rameaux ont \u00e9t\u00e9 retranch\u00e9s, et si toi, olivier sauvage, as \u00e9t\u00e9 ent\u00e9 \u00e0 leur place, et as \u00e9t\u00e9 fait participant de la racine et du suc de l'olivier,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ne te glorifie pas aux d\u00e9pens des rameaux; toutefois, si tu te glorifies, sache que ce n'est pas toi qui portes la racine, mais que c'est la racine qui te porte.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Tu diras: Les rameaux ont \u00e9t\u00e9 retranch\u00e9s, afin que moi je fusse ent\u00e9.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Fort bien; ils ont \u00e9t\u00e9 retranch\u00e9s \u00e0 cause de leur incr\u00e9dulit\u00e9; mais toi, tu subsistes par la foi; ne t'enorgueillis point, mais crains.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Car si Dieu n'a point \u00e9pargn\u00e9 les rameaux naturels, prends garde qu'il ne t'\u00e9pargne pas non plus.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Consid\u00e8re donc la bont\u00e9 et la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de Dieu; sa s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de ceux qui sont tomb\u00e9s, mais sa bont\u00e9 envers toi, si tu pers\u00e9v\u00e8res dans cette bont\u00e9; autrement, toi aussi tu seras retranch\u00e9.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Et quant \u00e0 eux, s'ils ne pers\u00e9v\u00e8rent pas dans l'incr\u00e9dulit\u00e9, ils seront ent\u00e9s; car Dieu a le pouvoir de les enter de nouveau.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "En effet, si tu as \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 de l'olivier sauvage de sa nature, et si contre l'ordre de la nature, tu as \u00e9t\u00e9 ent\u00e9 sur un olivier franc; combien plus ceux-ci qui sont les rameaux naturels seront-ils ent\u00e9s sur leur propre olivier?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Car je ne veux pas, fr\u00e8res, que vous ignoriez ce myst\u00e8re, afin que vous ne soyez pas sages \u00e0 vos propres yeux; c'est qu'une partie d'Isra\u00ebl est tomb\u00e9e dans l'endurcissement, jusqu'\u00e0 ce que toute la multitude des Gentils soit entr\u00e9e dans l'\u00c9glise.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Et ainsi tout Isra\u00ebl sera sauv\u00e9, comme il est \u00e9crit: Le lib\u00e9rateur viendra de Sion, et il \u00e9loignera de Jacob toute impi\u00e9t\u00e9;\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Et ce sera mon alliance avec eux, lorsque j'effacerai leurs p\u00e9ch\u00e9s.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Il est vrai qu'ils sont ennemis par rapport \u00e0 l'\u00c9vangile, \u00e0 cause de vous; mais \u00e0 l'\u00e9gard de l'\u00e9lection, ils sont aim\u00e9s \u00e0 cause de leurs p\u00e8res,\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Car les dons et la vocation de Dieu sont irr\u00e9vocables.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Et comme vous avez \u00e9t\u00e9 autrefois rebelles \u00e0 Dieu, et que maintenant vous avez obtenu mis\u00e9ricorde par leur r\u00e9bellion;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "De m\u00eame, ils ont \u00e9t\u00e9 maintenant rebelles, afin que par la mis\u00e9ricorde qui vous a \u00e9t\u00e9 faite, ils obtiennent aussi mis\u00e9ricorde.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Car Dieu a renferm\u00e9 tous les hommes dans la r\u00e9bellion, pour faire mis\u00e9ricorde \u00e0 tous.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "O profondeur de la richesse, et de la sagesse, et de la connaissance de Dieu! Que ses jugements sont imp\u00e9n\u00e9trables, et que ses voies sont incompr\u00e9hensibles!\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Car qui a connu la pens\u00e9e du Seigneur, ou, qui a \u00e9t\u00e9 son conseiller?\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Ou, qui lui a donn\u00e9 le premier, et en sera pay\u00e9 de retour?\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Car toutes choses sont de lui, et par lui, et pour lui: A lui soit la gloire dans tous les si\u00e8cles! Amen!\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Je vous exhorte donc, fr\u00e8res, par les compassions de Dieu, \u00e0 offrir vos corps en sacrifice vivant, saint, agr\u00e9able \u00e0 Dieu, c'est votre culte raisonnable.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Et ne vous conformez point au pr\u00e9sent si\u00e8cle, mais soyez transform\u00e9s par le renouvellement de votre esprit, afin que vous \u00e9prouviez que la volont\u00e9 de Dieu est bonne, agr\u00e9able et parfaite.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Or, par la gr\u00e2ce qui m'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e, je dis \u00e0 chacun d'entre vous, de n'avoir pas de lui-m\u00eame une plus haute opinion qu'il ne doit, mais d'avoir des sentiments modestes, selon la mesure de la foi que Dieu a d\u00e9partie \u00e0 chacun.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Car, comme nous avons plusieurs membres dans un seul corps, et que tous les membres n'ont pas une m\u00eame fonction;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ainsi nous, qui sommes plusieurs, nous sommes un seul corps en Christ; et nous sommes chacun en particulier les membres les uns des autres,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ayant toutefois des dons diff\u00e9rents, selon la gr\u00e2ce qui nous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e; soit la proph\u00e9tie, pour l'exercer selon la mesure de la foi;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Soit le minist\u00e8re, pour s'attacher au minist\u00e8re; soit l'enseignement, pour s'appliquer \u00e0 l'enseignement; soit l'exhortation, pour exhorter.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Celui qui distribue les aum\u00f4nes, qu'il le fasse avec simplicit\u00e9; celui qui pr\u00e9side, qu'il pr\u00e9side avec soin; celui qui exerce les ouvres de mis\u00e9ricorde, qu'il le fasse avec joie.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Que la charit\u00e9 soit sans hypocrisie. Ayez le mal en horreur, attachez-vous fortement au bien.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Quant \u00e0 l'amour fraternel, soyez pleins de tendresse les uns pour les autres. Quant \u00e0 l'honneur, pr\u00e9venez-vous les uns les autres.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Quant au z\u00e8le, ne soyez point paresseux. Soyez fervents d'esprit; servez le Seigneur.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Soyez joyeux dans l'esp\u00e9rance, patients dans l'affliction, pers\u00e9v\u00e9rants dans la pri\u00e8re.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Prenez part aux n\u00e9cessit\u00e9s des saints; empressez-vous \u00e0 exercer l'hospitalit\u00e9.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "B\u00e9nissez ceux qui vous pers\u00e9cutent; b\u00e9nissez, et ne maudissez point.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "R\u00e9jouissez-vous avec ceux qui se r\u00e9jouissent, et pleurez avec ceux qui pleurent.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ayez les m\u00eames sentiments entre vous; n'aspirez point aux grandeurs, mais accommodez-vous aux choses humbles; ne soyez pas sages \u00e0 vos propres yeux.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ne rendez \u00e0 personne le mal pour le mal; attachez-vous \u00e0 ce qui est bien devant tous les hommes.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "S'il se peut faire, et autant qu'il d\u00e9pend de vous, ayez la paix avec tous les hommes.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ne vous vengez point vous-m\u00eames, bien-aim\u00e9s, mais laissez faire la col\u00e8re divine; car il est \u00e9crit: A moi la vengeance; c'est moi qui r\u00e9tribuerai, dit le Seigneur.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Si donc ton ennemi a faim, donne-lui \u00e0 manger; s'il a soif, donne-lui \u00e0 boire; car en faisant cela, tu lui amasseras des charbons de feu sur la t\u00eate.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ne te laisse point surmonter par le mal; mais surmonte le mal par le bien.\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Que toute personne soit soumise aux puissances sup\u00e9rieures; car il n'y a point de puissance qui ne vienne de Dieu; et les puissances qui subsistent, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies de Dieu.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "C'est pourquoi, celui qui s'oppose \u00e0 la puissance, s'oppose \u00e0 l'ordre que Dieu a \u00e9tabli; or ceux qui s'y opposent, attireront la condamnation sur eux-m\u00eames.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Car ceux qui gouvernent ne sont pas \u00e0 craindre lorsqu'on fait de bonnes actions; mais seulement lorsqu'on en fait de mauvaises. Veux-tu donc ne point craindre les puissances? Fais le bien, et tu en seras lou\u00e9.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Car le prince est le ministre de Dieu pour ton bien; mais, si tu fais le mal, crains, car il ne porte point l'\u00e9p\u00e9e en vain; parce qu'il est ministre de Dieu, pour faire justice en punissant celui qui fait le mal.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "C'est pourquoi il est n\u00e9cessaire d'\u00eatre soumis, non seulement \u00e0 cause de la punition, mais aussi \u00e0 cause de la conscience.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "C'est aussi pour cela que vous payez des imp\u00f4ts, parce qu'ils sont les ministres de Dieu, en s'appliquant \u00e0 ces devoirs.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Rendez donc \u00e0 tous ce qui leur est d\u00fb: le tribut, \u00e0 qui vous devez le tribut; les imp\u00f4ts, \u00e0 qui les imp\u00f4ts; la crainte, \u00e0 qui la crainte; l'honneur, \u00e0 qui l'honneur.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ne devez rien \u00e0 personne, si ce n'est de vous aimer les uns les autres; car celui qui aime les autres, a accompli la loi.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "En effet, les commandements: Tu ne commettras point adult\u00e8re; tu ne tueras point; tu ne d\u00e9roberas point; tu ne diras point de faux t\u00e9moignage; tu ne convoiteras point; et tout autre commandement, tout cela se r\u00e9sume dans cette parole: Tu aimeras ton prochain comme toi-m\u00eame.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "L'amour ne fait point de mal au prochain; l'amour est donc l'accomplissement de la loi.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Et vous devez faire cela, vu le temps o\u00f9 nous sommes; car c'est ici l'heure de nous r\u00e9veiller enfin du sommeil, puisque le salut est maintenant plus pr\u00e8s de nous, que lorsque nous avons cru.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "La nuit est avanc\u00e9e, et le jour approche; d\u00e9pouillons-nous donc des ouvres de t\u00e9n\u00e8bres, et rev\u00eatons-nous des armes de lumi\u00e8re.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Marchons honn\u00eatement comme de jour, et non dans les d\u00e9bauches et dans l'ivrognerie, dans la luxure et dans les impudicit\u00e9s, dans les querelles et dans l'envie;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mais rev\u00eatez-vous du Seigneur J\u00e9sus-Christ, et ne flattez point la chair dans ses convoitises.\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Quant \u00e0 celui qui est faible dans la foi, accueillez-le avec bont\u00e9, sans discussion d'opinions.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "L'un croit pouvoir manger de tout; et celui qui est faible, ne mange que des herbes.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Que celui qui mange de tout, ne m\u00e9prise pas celui qui ne mange pas de tout; et que celui qui ne mange pas de tout, ne condamne pas celui qui mange de tout; car Dieu l'a re\u00e7u.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Qui es-tu, toi qui condamnes le serviteur d'autrui? S'il se tient ferme, ou s'il tombe, c'est \u00e0 son ma\u00eetre de le juger; mais il sera affermi, car Dieu est puissant pour l'affermir.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Celui-ci estime un jour sup\u00e9rieur \u00e0 un autre; celui-l\u00e0 estime tous les jours \u00e9gaux; que chacun soit pleinement persuad\u00e9 en son esprit.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Celui qui observe les jours, les observe, \u00e0 cause du Seigneur; et de m\u00eame celui qui ne les observe pas, ne les observe pas, \u00e0 cause du Seigneur; celui qui mange de tout, mange, \u00e0 cause du Seigneur, car il rend gr\u00e2ces \u00e0 Dieu; et celui qui ne mange pas de tout, ne mange pas \u00e0 cause du Seigneur, et il en rend aussi gr\u00e2ces \u00e0 Dieu.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "En effet, aucun de nous ne vit pour soi-m\u00eame, et aucun de nous ne meurt pour soi-m\u00eame.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Si nous vivons, nous vivons pour le Seigneur; et si nous mourons, nous mourons pour le Seigneur; soit donc que nous vivions, soit que nous mourions, nous sommes au Seigneur.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Car c'est pour cela que Christ est mort, et qu'il est ressuscit\u00e9, et qu'il a repris la vie, afin de dominer sur les morts et sur les vivants.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mais toi, pourquoi juges-tu ton fr\u00e8re? Ou toi, pourquoi m\u00e9prises-tu ton fr\u00e8re? puisque nous compara\u00eetrons tous devant le tribunal de Christ.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Car il est \u00e9crit: Je suis vivant, dit le Seigneur, tout genou fl\u00e9chira devant moi, et toute langue donnera gloire \u00e0 Dieu.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "C'est pourquoi, chacun de nous rendra compte \u00e0 Dieu pour lui-m\u00eame.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ne nous jugeons donc plus les uns les autres; mais jugez plut\u00f4t qu'il ne faut donner aucune occasion de chute, ni aucun scandale \u00e0 son fr\u00e8re.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Je sais, et je suis persuad\u00e9 par le Seigneur J\u00e9sus, qu'il n'y a rien de souill\u00e9 en soi; n\u00e9anmoins celui qui croit qu'une chose est souill\u00e9e, elle est souill\u00e9e pour lui.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mais si ton fr\u00e8re est afflig\u00e9 au sujet d'un aliment, tu ne te conduis plus selon la charit\u00e9. Ne fais pas p\u00e9rir, par ton aliment, celui pour lequel Christ est mort.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Que votre privil\u00e8ge ne soit donc point calomni\u00e9.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Car le royaume de Dieu ne consiste ni dans le manger, ni dans le boire, mais dans la justice, la paix, et la joie par le Saint-Esprit.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Celui qui sert Christ de cette mani\u00e8re, est agr\u00e9able \u00e0 Dieu, et approuv\u00e9 des hommes.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Recherchons donc les choses qui tendent \u00e0 la paix, et \u00e0 l'\u00e9dification mutuelle.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ne d\u00e9truis point l'ouvre de Dieu pour un aliment. Il est vrai que toutes choses sont pures, mais il y a du p\u00e9ch\u00e9 pour celui qui donne du scandale en mangeant.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Il est convenable de ne point manger de chair, de ne point boire de vin, et de s'abstenir de tout ce qui peut faire broncher ton fr\u00e8re, ou le scandaliser, ou l'affaiblir.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Toi, as-tu cette foi? garde-la en toi-m\u00eame devant Dieu. Heureux celui qui ne se condamne point lui-m\u00eame dans ce qu'il approuve.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mais celui qui doute au sujet d'un aliment, est condamn\u00e9 s'il en mange, parce qu'il n'agit pas avec foi; or tout ce que l'on ne fait pas avec foi, est un p\u00e9ch\u00e9.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Nous devons donc, nous qui sommes forts, supporter les infirmit\u00e9s des faibles, et ne pas nous complaire en nous-m\u00eames.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Que chacun de nous complaise plut\u00f4t \u00e0 son prochain, dans le bien, pour l'\u00e9dification;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Car aussi Christ ne s'est point complu en lui-m\u00eame; mais selon qu'il est \u00e9crit: Les outrages de ceux qui t'outragent, sont tomb\u00e9s sur moi.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Or, tout ce qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit autrefois, a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit pour notre instruction, afin que, par la patience et la consolation que donnent les \u00c9critures, nous poss\u00e9dions l'esp\u00e9rance.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Et que le Dieu de patience et de consolation vous donne d'avoir les m\u00eames sentiments entre vous selon J\u00e9sus-Christ;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Afin que, d'un m\u00eame c\u0153ur et d'une m\u00eame bouche, vous glorifiiez le Dieu qui est le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "C'est pourquoi accueillez-vous les uns les autres, comme Christ nous a accueillis pour la gloire de Dieu.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Je dis donc que J\u00e9sus-Christ a \u00e9t\u00e9 ministre des circoncis, pour montrer la fid\u00e9lit\u00e9 de Dieu, en accomplissant les promesses faites aux p\u00e8res;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Et afin que les Gentils glorifient Dieu \u00e0 cause de sa mis\u00e9ricorde, selon qu'il est \u00e9crit: C'est pour cela que je te louerai parmi les Gentils, et que je chanterai \u00e0 ton nom.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Il est dit encore: Gentils, r\u00e9jouissez-vous avec son peuple.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Et encore: Nations, louez toutes le Seigneur, et peuples, c\u00e9l\u00e9brez-le tous.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9sa\u00efe dit aussi: Jess\u00e9 aura un rejeton qui se l\u00e8vera pour gouverner les Gentils; les Gentils esp\u00e9reront en lui.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Que le Dieu d'esp\u00e9rance vous remplisse donc de toute sorte de joie et de paix, dans la foi, afin que vous abondiez en esp\u00e9rance, par la puissance du Saint-Esprit.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Pour moi, fr\u00e8res, j'ai la persuasion que vous \u00eates pleins de bont\u00e9, remplis de toute connaissance, et capables de vous exhorter les uns les autres.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Cependant, fr\u00e8res, je vous ai \u00e9crit plus librement en quelque sorte, pour r\u00e9veiller vos souvenirs, selon la gr\u00e2ce qui m'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e de Dieu,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "D'\u00eatre le ministre de J\u00e9sus-Christ aupr\u00e8s des Gentils et d'exercer les saintes fonctions de l'\u00c9vangile de Dieu, afin que l'oblation des Gentils lui soit agr\u00e9able, \u00e9tant sanctifi\u00e9e par le Saint-Esprit.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "J'ai donc un sujet de gloire en J\u00e9sus-Christ, dans les choses de Dieu.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Car je n'oserais parler de quoi que ce soit que Christ n'ait op\u00e9r\u00e9 par moi, pour amener les Gentils \u00e0 son ob\u00e9issance, par la parole et par les ouvres;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Par la vertu des miracles et des prodiges; par la puissance de l'Esprit de Dieu; de sorte que j'ai r\u00e9pandu l'\u00c9vangile de Christ depuis J\u00e9rusalem et les lieux voisins, jusqu'\u00e0 l'Illyrie.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Prenant ainsi \u00e0 t\u00e2che d'annoncer l'\u00c9vangile o\u00f9 Christ n'avait point \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9, afin de ne pas b\u00e2tir sur le fondement qu'un autre aurait pos\u00e9;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Selon qu'il est \u00e9crit: Ceux \u00e0 qui il n'avait point \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9, le verront, et ceux qui n'en avaient point entendu parler, l'entendront.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "C'est pour cela que j'ai \u00e9t\u00e9 souvent emp\u00each\u00e9 d'aller chez vous.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mais, comme \u00e0 pr\u00e9sent je n'ai plus affaire dans ce pays-ci, et que depuis plusieurs ann\u00e9es j'ai un grand d\u00e9sir d'aller vers vous,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Quand je me rendrai en Espagne, j'irai chez vous; car j'esp\u00e8re que je vous verrai en passant, et que vous m'y ferez conduire, apr\u00e8s que j'aurai satisfait en partie mon d\u00e9sir d'\u00eatre avec vous.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mais maintenant je vais \u00e0 J\u00e9rusalem, pour assister les Saints.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Car il a plu \u00e0 ceux de Mac\u00e9doine et d'Acha\u00efe de s'imposer une contribution pour les pauvres d'entre les Saints de J\u00e9rusalem.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Il leur a plu, en effet, et ils le leur devaient; car, si les Gentils ont eu part \u00e0 leurs biens spirituels, ils doivent aussi les assister dans les choses temporelles.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Apr\u00e8s donc que j'aurai achev\u00e9 cela, et que je leur aurai remis fid\u00e8lement ce produit, je partirai pour l'Espagne, en passant par chez vous.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Or, je sais qu'en me rendant aupr\u00e8s de vous, je viendrai avec la pl\u00e9nitude des b\u00e9n\u00e9dictions de l'\u00c9vangile de Christ.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Je vous conjure donc, fr\u00e8res, par notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, et par l'amour de l'Esprit, de combattre avec moi dans les pri\u00e8res que vous ferez \u00e0 Dieu pour moi;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Afin que je sois d\u00e9livr\u00e9 des incr\u00e9dules de Jud\u00e9e, et que mon minist\u00e8re \u00e0 J\u00e9rusalem soit agr\u00e9able aux Saints;\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "En sorte que, par la volont\u00e9 de Dieu, j'arrive chez vous avec joie, et que je me repose avec vous.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Que le Dieu de paix soit avec vous tous! Amen.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Je vous recommande Ph\u0153b\u00e9, notre s\u0153ur, qui est diaconesse de l'\u00c9glise de Cenchr\u00e9es;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Afin que vous la receviez dans le Seigneur, d'une mani\u00e8re digne des Saints; et que vous l'assistiez dans toutes les choses o\u00f9 elle aurait besoin de vous; car elle a re\u00e7u chez elle plusieurs personnes, et moi en particulier.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Saluez Priscille et Aquilas, mes compagnons d'\u0153uvre en J\u00e9sus-Christ,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Et qui ont expos\u00e9 leur vie pour la mienne; et ce n'est pas moi seul qui leur rends gr\u00e2ces, mais encore toutes les \u00c9glises des Gentils.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Saluez aussi l'\u00c9glise qui est dans leur maison. Saluez \u00c9pa\u00efn\u00e8te, mon bien-aim\u00e9, et qui le premier de l'Acha\u00efe s'est converti \u00e0 Christ.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Saluez Marie, qui a pris beaucoup de peine pour nous.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Saluez Andronicus et Junie, mes parents, et mes compagnons de captivit\u00e9. Ils sont consid\u00e9rables parmi les ap\u00f4tres, et m\u00eame ils ont cru en Christ avant moi.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Saluez Amplias, mon bien-aim\u00e9 dans le Seigneur.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Saluez Urbain, compagnon de nos travaux en Christ; et Stachys, mon bien-aim\u00e9.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Saluez Appelles, qui est \u00e9prouv\u00e9 en Christ. Saluez ceux de la maison d'Aristobule.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Saluez H\u00e9rodion, mon parent. Saluez ceux de la maison de Narcisse, qui sont dans le Seigneur.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Saluez Tryph\u00e8ne et Tryphose, qui ont travaill\u00e9 pour le Seigneur. Saluez Perside, la bien-aim\u00e9e, qui a beaucoup travaill\u00e9 pour le Seigneur.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Saluez Rufus, \u00e9lu du Seigneur, et sa m\u00e8re, qui est aussi la mienne.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Saluez Asyncrite, Phl\u00e9gon, Hermas, Patrobas, Herm\u00e8s, et les fr\u00e8res qui sont avec eux.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Saluez Philologue et Julie, N\u00e9r\u00e9a et sa s\u0153ur, et Olympe, et tous les Saints qui sont avec eux.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Saluez vous les uns les autres par un saint baiser. Les \u00c9glises de Christ vous saluent.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Cependant, je vous exhorte, fr\u00e8res, \u00e0 prendre garde \u00e0 ceux qui causent des divisions et des scandales contre la doctrine que vous avez apprise, et \u00e0 vous \u00e9loigner d'eux.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Car de telles gens ne servent point notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, mais leur propre ventre; et par des paroles douces et flatteuses ils s\u00e9duisent le c\u0153ur des simples.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Votre ob\u00e9issance est connue de tous; je m'en r\u00e9jouis donc \u00e0 cause de vous, et je souhaite que vous soyez sages \u00e0 l'\u00e9gard du bien, et purs \u00e0 l'\u00e9gard du mal.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Le Dieu de paix \u00e9crasera bient\u00f4t Satan sous vos pieds. La gr\u00e2ce de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ soit avec vous! Amen.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Timoth\u00e9e, mon compagnon d'ouvre, et Lucius, et Jason, et Sosipater, mes parents, vous saluent.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Je vous salue dans le Seigneur, moi Tertius, qui ai \u00e9crit cette \u00e9p\u00eetre.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ga\u00efus, mon h\u00f4te, et celui de toute l'\u00c9glise, vous salue. \u00c9raste, le tr\u00e9sorier de la ville, et Quartus, notre fr\u00e8re, vous saluent.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "La gr\u00e2ce de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ soit avec vous tous! Amen.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A celui qui peut vous affermir selon mon \u00c9vangile et la pr\u00e9dication de J\u00e9sus-Christ, selon la r\u00e9v\u00e9lation du myst\u00e8re cach\u00e9 pendant plusieurs si\u00e8cles,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mais pr\u00e9sentement manifest\u00e9 par les \u00e9crits des proph\u00e8tes, selon l'ordre du Dieu \u00e9ternel, et annonc\u00e9 \u00e0 toutes les nations, afin qu'elles ob\u00e9issent \u00e0 la foi;\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A Dieu seul sage soit la gloire dans tous les si\u00e8cles, par J\u00e9sus-Christ! Amen.\n"
                }
            }
        }
    }
}