{
    "version": "LBDEKU",
    "book_name": "Numbers",
    "book_nr": "4",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Antr\u0173j\u0173 met\u0173 po i\u0161\u0117jimo i\u0161 Egipto \u017eem\u0117s antro m\u0117nesio pirm\u0105 dien\u0105 VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei Susitikimo Palapin\u0117je, Sinajaus dykumoje, tardamas"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eSura\u0161ykite vis\u0105 izraelit\u0173 bendrij\u0105 pagal kiltis ir prot\u0117vi\u0173 namus, \u012fra\u0161ydami visus vyrus vardais."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tu ir Aaronas sura\u0161ysite pagal j\u0173 gretas visus dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresnius Izraelio vyrus, tinkamus karinei tarnybai."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gausite i\u0161 kiekvienos gimin\u0117s po \u017emog\u0173, jo prot\u0117vi\u0173 nam\u0173 galv\u0105, jums pad\u0117ti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vardai vyr\u0173, kurie jums pad\u0117s, yra \u0161ie: i\u0161 Rubeno \u2013 \u0160ede\u016bro s\u016bnus Elic\u016bras"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "i\u0161 Simeono \u2013 C\u016bri\u0161adajo s\u016bnus \u0160elumielis"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "i\u0161 Judo \u2013 Aminadabo s\u016bnus Nach\u0161onas"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "i\u0161 Isacharo \u2013 Cuaro s\u016bnus Netanelis"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "i\u0161 Zabulono \u2013 Helono s\u016bnus Eliabas"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "tarp Juozapo s\u016bn\u0173: i\u0161 Efraimo \u2013 Amihudo s\u016bnus Eli\u0161ama, i\u0161 Manaso \u2013 Pedac\u016bro s\u016bnus Gamelielis"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "i\u0161 Benjamino \u2013 Gideonio s\u016bnus Abidanas"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "i\u0161 Dano \u2013 Ami\u0161adajo s\u016bnus Ahiezeras"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "i\u0161 A\u0161ero \u2013 Ochrano s\u016bnus Pagielis"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "i\u0161 Gado \u2013 Deuelio s\u016bnus Eljasafas"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "i\u0161 Naftalio \u2013 Enano s\u016bnus Ahyra\u201c."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jie buvo bendrijos i\u0161rinkti savo prot\u0117vi\u0173 gimini\u0173 vadai; jie buvo Izraelio t\u016bkstan\u010di\u0173 galvos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tad Moz\u0117 ir Aaronas pasi\u0117m\u0117 tuos i\u0161vardytus vyrus"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ir antro m\u0117nesio pirm\u0105 dien\u0105 surinko vis\u0105 bendrij\u0105. Tada izraelitai buvo sura\u0161yti pagal savo prot\u0117vi\u0173 nam\u0173 kiltis, \u012fra\u0161ant dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresnius vyrus vardais."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kaip VIE\u0160PATS buvo Mozei \u012fsak\u0119s, taip jis ir sura\u0161\u0117 juos Sinajaus dykumoje."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Izraelio pirmagimio Rubeno palikuoni\u0173, pagal j\u0173 kil\u010di\u0173 kilm\u0119 ir prot\u0117vi\u0173 namus \u2013 vis\u0173 vyr\u0173 nuo dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresni\u0173, tinkam\u0173 karinei tarnybai, \u012fra\u0161yt\u0173 vardais \u012f s\u0105ra\u0161\u0105"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2013 sura\u0161yt\u0173 i\u0161 Rubeno gimin\u0117s, buvo keturiasde\u0161imt \u0161e\u0161i t\u016bkstan\u010diai penki \u0161imtai."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Simeono palikuoni\u0173, pagal j\u0173 kil\u010di\u0173 kilm\u0119 ir prot\u0117vi\u0173 namus \u2013 vis\u0173 vyr\u0173 nuo dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresni\u0173, tinkam\u0173 karinei tarnybai, \u012fra\u0161yt\u0173 vardais \u012f s\u0105ra\u0161\u0105"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u2013 sura\u0161yt\u0173 i\u0161 Simeono gimin\u0117s, buvo penkiasde\u0161imt devyni t\u016bkstan\u010diai trys \u0161imtai."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gado palikuoni\u0173, pagal j\u0173 kil\u010di\u0173 kilm\u0119 ir prot\u0117vi\u0173 namus \u012fra\u0161yt\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 vardais nuo dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresni\u0173, tinkam\u0173 karinei tarnybai"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u2013 sura\u0161yt\u0173 i\u0161 Gado gimin\u0117s, buvo keturiasde\u0161imt penki t\u016bkstan\u010diai \u0161e\u0161i \u0161imtai penkiasde\u0161imt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Judo palikuoni\u0173, pagal j\u0173 kil\u010di\u0173 kilm\u0119 ir prot\u0117vi\u0173 namus \u012fra\u0161yt\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 vardais nuo dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresni\u0173, tinkam\u0173 karinei tarnybai"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u2013 sura\u0161yt\u0173 i\u0161 Judo gimin\u0117s, buvo septyniasde\u0161imt keturi t\u016bkstan\u010diai \u0161e\u0161i \u0161imtai."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Isacharo palikuoni\u0173, pagal j\u0173 kil\u010di\u0173 kilm\u0119 ir prot\u0117vi\u0173 namus \u012fra\u0161yt\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 vardais nuo dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresni\u0173, tinkam\u0173 karinei tarnybai"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2013 sura\u0161yt\u0173 i\u0161 Isacharo gimin\u0117s, buvo penkiasde\u0161imt keturi t\u016bkstan\u010diai keturi \u0161imtai."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Zabulono palikuoni\u0173, pagal j\u0173 kil\u010di\u0173 kilm\u0119 ir prot\u0117vi\u0173 namus \u012fra\u0161yt\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 vardais nuo dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresni\u0173, tinkam\u0173 karinei tarnybai"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u2013 sura\u0161yt\u0173 i\u0161 Zabulono gimin\u0117s, buvo penkiasde\u0161imt septyni t\u016bkstan\u010diai keturi \u0161imtai."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tarp Juozapo palikuoni\u0173 \u2013 Efraimo palikuoni\u0173, pagal j\u0173 kil\u010di\u0173 kilm\u0119 ir prot\u0117vi\u0173 namus \u012fra\u0161yt\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 vardais nuo dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresni\u0173, tinkam\u0173 karinei tarnybai,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "sura\u0161yt\u0173 i\u0161 Efraimo gimin\u0117s, buvo keturiasde\u0161imt t\u016bkstan\u010di\u0173 penki \u0161imtai."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Manaso palikuoni\u0173, pagal j\u0173 kil\u010di\u0173 kilm\u0119 ir prot\u0117vi\u0173 namus \u012fra\u0161yt\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 vardais nuo dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresni\u0173, tinkam\u0173 karinei tarnybai"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u2013 sura\u0161yt\u0173 i\u0161 Manaso gimin\u0117s, buvo trisde\u0161imt du t\u016bkstan\u010diai ir du \u0161imtai."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Benjamino palikuoni\u0173, pagal j\u0173 kil\u010di\u0173 kilm\u0119 ir prot\u0117vi\u0173 namus \u012fra\u0161yt\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 vardais nuo dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresni\u0173, tinkam\u0173 karinei tarnybai"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u2013 sura\u0161yt\u0173 i\u0161 Benjamino gimin\u0117s, buvo trisde\u0161imt penki t\u016bkstan\u010diai keturi \u0161imtai."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dano palikuoni\u0173, pagal j\u0173 kil\u010di\u0173 kilm\u0119 ir prot\u0117vi\u0173 namus \u012fra\u0161yt\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 vardais nuo dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresni\u0173, tinkam\u0173 karinei tarnybai"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u2013 sura\u0161yt\u0173 i\u0161 Dano gimin\u0117s, buvo \u0161e\u0161iasde\u0161imt du t\u016bkstan\u010diai ir septyni \u0161imtai."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A\u0161ero palikuoni\u0173, pagal j\u0173 kil\u010di\u0173 kilm\u0119 ir prot\u0117vi\u0173 namus \u012fra\u0161yt\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 vardais nuo dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresni\u0173, tinkam\u0173 karinei tarnybai"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u2013 sura\u0161yt\u0173 i\u0161 A\u0161ero gimin\u0117s, buvo keturiasde\u0161imt vienas t\u016bkstantis ir penki \u0161imtai."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Naftalio palikuoni\u0173, pagal j\u0173 kil\u010di\u0173 kilm\u0119 ir prot\u0117vi\u0173 namus \u012fra\u0161yt\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 vardais nuo dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresni\u0173, tinkam\u0173 karinei tarnybai"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u2013 sura\u0161yt\u0173 i\u0161 Naftalio gimin\u0117s, buvo penkiasde\u0161imt trys t\u016bkstan\u010diai keturi \u0161imtai."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Tiek tat sura\u0161\u0117 Moz\u0117 ir Aaronas drauge su Izraelio vadais, kuri\u0173 buvo dvylika, po vien\u0105 i\u0161 kiekvien\u0173 prot\u0117vi\u0173 nam\u0173."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Taigi vis\u0173 izraelit\u0173, \u012fra\u0161yt\u0173 pagal prot\u0117vi\u0173 namus nuo dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresni\u0173, tinkam\u0173 karinei tarnybai"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "i\u0161 viso buvo \u0161e\u0161i \u0161imtai trys t\u016bkstan\u010diai penki \u0161imtai penkiasde\u0161imt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ta\u010diau levitai kartu su kitais nebuvo sura\u0161yti pagal j\u0173 prot\u0117vi\u0173 gimin\u0119."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "VIE\u0160PATS buvo Mozei kalb\u0117j\u0119s, tardamas"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u201eKartu su kitomis nesura\u0161ysi tik Levio gimin\u0117s, j\u0173 sura\u0161ymo kartu su kitomis gimin\u0117mis nedarysi."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Levitus \u012fpareigosi r\u016bpintis Sandoros Padangte, visais reikmenimis ir viskuo, kas jai priklauso. Jie turi ne\u0161ti Padangt\u0119 ir visus jos reikmenis; j\u0105 tur\u0117s pri\u017ei\u016br\u0117ti ir aplink j\u0105 palapines statytis."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Kai Padangt\u0117 tur\u0117s leistis \u012f kelion\u0119, levitai j\u0105 nuardys; o kai Padangt\u0117 tur\u0117s b\u016bti pastatyta, levitai j\u0105 statys. Kas i\u0161 pa\u0161alie\u010di\u0173 prie jos artint\u0173si, bus nubaustas mirtimi."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Kiti izraelitai statysis palapines gretomis, kiekvienas savo dalinyje prie savo \u017eenklo."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Bet levitai statysis palapines aplink Sandoros Padangt\u0119, kad [Dievo] r\u016bstyb\u0117 nei\u0161tikt\u0173 izraelit\u0173 bendrijos. Levitai eis Sandoros Padangt\u0117s sargyb\u0105\u201c."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Visa tai izraelitai \u012fvykd\u0117, kaip VIE\u0160PATS buvo Mozei \u012fsak\u0119s."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei ir Aaronui, tardamas"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eIzraelitai statysis palapines kiekvienas savo dalinyje, prie savo prot\u0117vi\u0173 nam\u0173 \u017eenklo. Jie statysis palapines aplinkui Susitikimo Palapin\u0119, atstu nuo jos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ryt\u0173 pus\u0117je, \u012f saul\u0117tekio pus\u0119, bus Judo stovyklos \u017eenklas ir greta prie gretos. Judo \u017emoni\u0173 vadas bus Aminadabo s\u016bnus Nach\u0161onas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jo vyr\u0173, pasak sura\u0161ymo, buvo septyniasde\u0161imt keturi t\u016bkstan\u010diai \u0161e\u0161i \u0161imtai."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0160alia jo statysis palapines Isacharo gimin\u0117. Isacharo \u017emoni\u0173 vadas bus Cuaro s\u016bnus Netanelis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jo vyr\u0173, pasak sura\u0161ymo, buvo penkiasde\u0161imt keturi t\u016bkstan\u010diai keturi \u0161imtai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Toliau \u2013 Zabulono gimin\u0117. Zabulono \u017emoni\u0173 vadas bus Helono s\u016bnus Eliabas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jo vyr\u0173, pasak sura\u0161ymo, buvo penkiasde\u0161imt septyni t\u016bkstan\u010diai keturi \u0161imtai."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I\u0161 viso \u012fra\u0161yta \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 Judo stovykloje pagal j\u0173 gretas \u0161imtas a\u0161tuoniasde\u0161imt \u0161e\u0161i t\u016bkstan\u010diai keturi \u0161imtai. Jie pakils \u012f kelion\u0119 pirmieji."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Piet\u0173 pus\u0117je bus Rubeno stovyklos \u017eenklas ir greta prie gretos. Rubeno gimin\u0117s vadas bus \u0160ede\u016bro s\u016bnus Elic\u016bras."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jo vyr\u0173, pasak sura\u0161ymo, buvo keturiasde\u0161imt \u0161e\u0161i t\u016bkstan\u010diai penki \u0161imtai."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0160alia jo statysis palapines Simeono gimin\u0117. Simeono \u017emoni\u0173 vadas bus C\u016bri\u0161adajo s\u016bnus \u0160elumielis."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jo vyr\u0173, pasak sura\u0161ymo, buvo penkiasde\u0161imt devyni t\u016bkstan\u010diai trys \u0161imtai."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Toliau \u2013 Gado gimin\u0117. Gado gimin\u0117s vadas bus Reuelio s\u016bnus Eljasafas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jo vyr\u0173, pasak sura\u0161ymo, buvo keturiasde\u0161imt penki t\u016bkstan\u010diai \u0161e\u0161i \u0161imtai penkiasde\u0161imt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I\u0161 viso \u012fra\u0161yta \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 Rubeno stovykloje pagal j\u0173 gretas \u0161imtas penkiasde\u0161imt vienas t\u016bkstantis keturi \u0161imtai penkiasde\u0161imt. Jie pakils \u012f kelion\u0119 antrieji."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tada Susitikimo Palapin\u0117 drauge su levit\u0173 stovykla pakils \u012f kelion\u0119 viduryje tarp kit\u0173 stovykl\u0173. Kaip jie gyveno palapin\u0117se, taip ir keliaus, kiekvienas savo vietoje, prie savo \u017eenklo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vakar\u0173 pus\u0117je bus Efraimo stovyklos \u017eenklas ir greta prie gretos. Efraimo \u017emoni\u0173 vadas bus Amihudo s\u016bnus Eli\u0161ama."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jo vyr\u0173, pasak sura\u0161ymo, buvo keturiasde\u0161imt t\u016bkstan\u010di\u0173 penki \u0161imtai."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0160alia jo statysis palapines Manaso gimin\u0117. Manaso \u017emoni\u0173 vadas bus Pedac\u016bro s\u016bnus Gamelielis."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jo vyr\u0173, pasak sura\u0161ymo, buvo trisde\u0161imt du t\u016bkstan\u010diai du \u0161imtai."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Toliau \u2013 Benjamino gimin\u0117. Benjamino gimin\u0117s vadas bus Gideonio s\u016bnus Abidanas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jo vyr\u0173, pasak sura\u0161ymo, buvo trisde\u0161imt penki t\u016bkstan\u010diai ir keturi \u0161imtai."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I\u0161 viso \u012fra\u0161yta \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 Efraimo stovykloje pagal j\u0173 gretas \u0161imtas a\u0161tuoni t\u016bkstan\u010diai ir vienas \u0161imtas. Jie pakils \u012f kelion\u0119 tretieji."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0160iaur\u0117s pus\u0117je bus Dano stovykla, greta prie gretos. Dano \u017emoni\u0173 vadas bus Ami\u0161adajo s\u016bnus Ahiezeras."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jo vyr\u0173, pasak sura\u0161ymo, buvo \u0161e\u0161iasde\u0161imt du t\u016bkstan\u010diai septyni \u0161imtai."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0160alia jo statysis palapines A\u0161ero gimin\u0117. A\u0161ero \u017emoni\u0173 vadas bus Ochrano s\u016bnus Pagielis."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jo vyr\u0173, pasak sura\u0161ymo, buvo keturiasde\u0161imt vienas t\u016bkstantis penki \u0161imtai."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Toliau \u2013 Naftalio gimin\u0117. Naftalio \u017emoni\u0173 vadas bus Enano s\u016bnus Ahyra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jo vyr\u0173, pasak sura\u0161ymo, buvo penkiasde\u0161imt trys t\u016bkstan\u010diai keturi \u0161imtai."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "I\u0161 viso \u012fra\u0161yta \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 Dano stovykloje \u0161imtas penkiasde\u0161imt septyni t\u016bkstan\u010diai \u0161e\u0161i \u0161imtai. Jie pakils \u012f kelion\u0119 paskutiniai, greta po gretos.\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tiek sura\u0161yta izraelit\u0173 pagal j\u0173 prot\u0117vi\u0173 namus. I\u0161 viso \u012fra\u0161yta pagal j\u0173 gretas stovyklose \u0161e\u0161i \u0161imtai trys t\u016bkstan\u010diai penki \u0161imtai penkiasde\u0161imt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ta\u010diau levitai nebuvo \u012fra\u0161yti \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 tarp kit\u0173 izraelit\u0173, kaip VIE\u0160PATS ir buvo Mozei \u012fsak\u0119s."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Izraelitai visa dar\u0117, kaip VIE\u0160PATS buvo Mozei \u012fsak\u0119s. Statydamiesi palapines ir keliaudami, jie buvo su savo gretomis, kiekvienas pagal savo kilt\u012f ir prot\u0117vi\u0173 namus."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0160tai Aarono ir Moz\u0117s palikuonys tuo metu, kai VIE\u0160PATS kalb\u0117josi su Moze ant Sinajaus kalno"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aarono s\u016bnus pirmagimis Nadabas ir Abihuvas, Eleazaras ir Itamaras."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tokie tat yra vardai Aarono s\u016bn\u0173, patept\u0173 b\u016bti kunigais, kuriuos jis pa\u0161ventino eiti kunigo tarnyb\u0105."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bet Nadabas ir Abihuvas mir\u0117 VIE\u0160PATIES akivaizdoje Sinajaus dykumoje, atna\u0161audami ne\u0161ventint\u0105 ugn\u012f VIE\u0160PATIES akivaizdoje. Vaik\u0173 jiedu netur\u0117jo. Taigi Eleazaras ir Itamaras \u0117jo kunigo tarnyb\u0105 per vis\u0105 savo t\u0117vo Aarono gyvenim\u0105."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eAtvesk Levio gimin\u0119 ar\u010diau ir pristatyk juos pad\u0117ti kunigui Aaronui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tarnaudami prie Padangt\u0117s, jie atliks pareigas u\u017e j\u012f ir vis\u0105 bendrij\u0105 prie\u0161ais Susitikimo Palapin\u0119, tarnaudami prie Padangt\u0117s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tarnaudami prie Padangt\u0117s, jie tur\u0117s pri\u017ei\u016br\u0117ti visus Susitikimo Palapin\u0117s reikmenis ir atlikti izraelit\u0173 pareigas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pavesi levitus Aaronui ir jo palikuonims; jie i\u0161 izraelit\u0173 bes\u0105lygi\u0161kai jam pavesti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O Aaron\u0105 ir jo palikuonis paskirsi eiti kunigyst\u0117s pareigas. Kiekvienas pa\u0161alietis, dr\u012fstantis brautis, bus nubaustas mirtimi\u201c."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201e\u0160tai i\u0161 izraelit\u0173 vietoj motin\u0173 \u012fs\u010dias atv\u0117rusi\u0173 pirmagimi\u0173 a\u0161 paimu levitus. Levitai bus mano"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "nes man priklauso visi pirmagimiai. Kai i\u0161marinau visus pirmagimius Egipto \u017eem\u0117je, padariau sau \u0161ventus Izraelyje visus pirmagimius \u2013 ir \u017emoni\u0173, ir gyvuli\u0173 pirmagimius. Jie yra mano. A\u0161 esu VIE\u0160PATS\u201c."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei Sinajaus dykumoje, tardamas"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201ePadaryk levit\u0173 s\u0105ra\u0161\u0105 pagal prot\u0117vi\u0173 namus ir kiltis. \u012era\u0161yk \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 visus vyrus vieno m\u0117nesio ir vyresnius\u201c."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Moz\u0117 padar\u0117 j\u0173 s\u0105ra\u0161\u0105, kaip jam buvo liepta pagal VIE\u0160PATIES \u017eod\u012f."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Levio s\u016bn\u0173 vardai: Ger\u0161onas, Kehatas ir Meraris."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0160tai Ger\u0161ono s\u016bn\u0173 vardai pagal j\u0173 kiltis: Libnis ir \u0160im\u0117jas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kehato s\u016bn\u016bs pagal j\u0173 kiltis: Amramas, Iccharas, Hebronas ir Uzielis."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Merario s\u016bn\u016bs pagal j\u0173 kiltis: Machlis ir Mu\u0161is. Tokios tat buvo levit\u0173 kiltys pagal j\u0173 prot\u0117vi\u0173 namus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ger\u0161onui priklaus\u0117 libni\u0173 kiltis ir \u0161imi\u0173 kiltis. Tokios tat buvo ger\u0161on\u0173 kiltys."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I\u0161 viso \u012fra\u0161yta \u012f s\u0105ra\u0161\u0105, \u012fskaitant visus vyrus vieno m\u0117nesio ir vyresnius, septyni t\u016bkstan\u010diai penki \u0161imtai."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ger\u0161on\u0173 kiltys tur\u0117jo statytis palapines \u012f vakarus u\u017e Padangt\u0117s."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u0173 prot\u0117vi\u0173 nam\u0173 galva buvo Laelio s\u016bnus Eljasafas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Susitikimo Palapin\u0117je Ger\u0161ono \u017emon\u0117ms buvo pavesta r\u016bpintis viskuo, kas priklaus\u0117 Padangt\u0117s tarnybai, Palapine ir jos priedanga, u\u017euolaida ant Susitikimo Palapin\u0117s \u012f\u0117jimo"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "kiemo dangomis, u\u017euolaida ant \u012f\u0117jimo \u012f kiem\u0105, supant\u012f Padangt\u0119 bei aukur\u0105, ir dang\u0173 virv\u0117mis."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kehatui priklaus\u0117 amram\u0173 kiltis, icchar\u0173 kiltis, hebron\u0173 kiltis ir uzielit\u0173 kiltis. Tokios tat buvo kehat\u0173 kiltys."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Skai\u010diuojant visus vyrus vieno m\u0117nesio ir vyresnius, j\u0173 buvo a\u0161tuoni t\u016bkstan\u010diai trys \u0161imtai, esan\u010di\u0173 \u0161ventyklos tarnyboje."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kehat\u0173 kiltys tur\u0117jo statytis palapines \u012f pietus nuo Padangt\u0117s."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kehat\u0173 kil\u010di\u0173 prot\u0117vi\u0173 nam\u0173 galva buvo Uzielio s\u016bnus Elicafanas."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jiems buvo pavesta r\u016bpintis viskuo, kas susij\u0119 su Skrynia, stalu, \u017evakide, aukurais bei \u0161ventyklos reikmenimis, kurie naudojami apeigose, ir u\u017euolaida."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vyriausioji levit\u0173 galva buvo Aarono s\u016bnus Eleazaras. Jam pavesta pri\u017ei\u016br\u0117ti tarnaujan\u010diuosius \u0161ventykloje."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Merariui priklaus\u0117 machli\u0173 kiltis ir mu\u0161i\u0173 kiltis. Tokios tat buvo merari\u0173 kiltys."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u012era\u0161yt\u0173 \u012f j\u0173 s\u0105ra\u0161\u0105, \u012fskaitant visus vyrus vieno m\u0117nesio ir vyresnius, buvo \u0161e\u0161i t\u016bkstan\u010diai du \u0161imtai."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Merari\u0173 kil\u010di\u0173 prot\u0117vi\u0173 nam\u0173 galva buvo Abihailo s\u016bnus C\u016brielis. Jie tur\u0117jo statytis palapines \u012f \u0161iaur\u0119 nuo Padangt\u0117s."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Merario s\u016bnums buvo pavesta r\u016bpintis viskuo, kas susij\u0119 su Padangt\u0117s lentomis, kartimis, stulpais, pastovais ir visais reikmenimis"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "taip pat kiem\u0105 supan\u010diais stulpais drauge su pastovais, kuoleliais ir virv\u0117mis."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u012e rytus nuo Padangt\u0117s, tai yra Susitikimo Palapin\u0117s priekyje, \u012f saul\u0117tekio pus\u0119, buvo pastatytos Moz\u0117s ir Aarono bei jo s\u016bn\u0173 palapin\u0117s. Jie atlikin\u0117jo \u0161ventyklos tarnyb\u0105 kaip pareig\u0105 izraelit\u0173 labui. Kiekvienas pa\u0161alietis, i\u0161dr\u012fs\u0119s \u012fsibrauti, tur\u0117jo b\u016bti nubaustas mirtimi."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Vis\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 \u012ftraukt\u0173 levit\u0173, kuriuos Moz\u0117 ir Aaronas, vykdydami VIE\u0160PATIES \u012fsakym\u0105, \u012ftrauk\u0117 pagal j\u0173 kiltis, vis\u0173 vyr\u0173 vieno m\u0117nesio ir vyresni\u0173 buvo dvide\u0161imt du t\u016bkstan\u010diai."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS tar\u0117 Mozei: \u201e\u012etrauk \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 visus pirmagimius izraelit\u0173 vyrus, vieno m\u0117nesio ir vyresnius, ir suskaityk j\u0173 vardus."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Tada paimsi man levitus, \u2013 a\u0161 esu VIE\u0160PATS \u2013 vietoj vis\u0173 izraelit\u0173 pirmagimi\u0173, taip pat levit\u0173 galvijus vietoj vis\u0173 izraelit\u0173 galvij\u0173 pirmagimi\u0173\u201c."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Tad Moz\u0117 \u012ftrauk\u0117 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 visus izraelit\u0173 pirmagimius, kaip VIE\u0160PATS buvo jam \u012fsak\u0119s."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Vis\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 \u012ftraukt\u0173 pirmagimi\u0173 vyr\u0173, vieno m\u0117nesio ir vyresni\u0173, pagal j\u0173 vard\u0173 skai\u010di\u0173 buvo dvide\u0161imt du t\u016bkstan\u010diai du \u0161imtai septyniasde\u0161imt trys."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u201ePaimk levitus vietoj vis\u0173 izraelit\u0173 pirmagimi\u0173 ir levit\u0173 galvijus vietoj j\u0173 galvij\u0173. Levitai priklausys man. A\u0161 esu VIE\u0160PATS."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "O u\u017e du \u0161imtus septyniasde\u0161imt tris izraelit\u0173 pirmagimius, vir\u0161ijan\u010dius levit\u0173 skai\u010di\u0173, kaip i\u0161pirkimo kain\u0105"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "u\u017e kiekvien\u0105 paimsi penkis \u0161ekelius pagal \u0161ventyklos \u0161ekel\u012f, skai\u010diuodamas dvide\u0161imt ger\u0173 viename \u0161ekelyje."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Atiduok Aaronui ir jo s\u016bnums pinigus, kuriais buvo i\u0161pirkti vir\u0161ijantys skai\u010di\u0173\u201c."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Tad Moz\u0117 pa\u0117m\u0117 i\u0161pirkimo pinigus i\u0161 t\u0173, kurie vir\u0161ijo levit\u0173 i\u0161pirktuosius"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "jis i\u0161 izraelit\u0173 pa\u0117m\u0117 pirmagimi\u0173 pinigus \u2013 vien\u0105 t\u016bkstant\u012f tris \u0161imtus \u0161e\u0161iasde\u0161imt \u0161ekeli\u0173, skai\u010diuojant pagal \u0161ventyklos \u0161ekel\u012f."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Tada Moz\u0117 padav\u0117 i\u0161pirkimo pinigus Aaronui ir jo s\u016bnums pagal VIE\u0160PATIES \u017eod\u012f, kaip VIE\u0160PATS buvo Mozei \u012fsak\u0119s."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei ir Aaronui, tardamas"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eSura\u0161ykite Kehato \u017emones atskirai nuo kit\u0173 levit\u0173 pagal j\u0173 prot\u0117vi\u0173 namus ir kiltis"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "nuo trisde\u0161imt met\u0173 ir vyresnius ligi penkiasde\u0161imt met\u0173, kurie privalo eiti tarnyb\u0105, atlikdami darbus Susitikimo Palapin\u0117je."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kehato \u017emoni\u0173 tarnyba susijusi su Susitikimo Palapine ir \u0161ven\u010diausiais daiktais."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Perkeliant stovykl\u0105, Aaronas ir jo s\u016bn\u016bs \u012feis, nuims skirian\u010di\u0105j\u0105 u\u017edang\u0105 ir apdengs ja Sandoros Skryni\u0105."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ant jos u\u017eklos apdangal\u0105 i\u0161 teha\u0161imo odos, u\u017eties skais\u010diai m\u0117lyn\u0105 audin\u012f ir suki\u0161 kartis."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ant pad\u0117tin\u0117s duonos stalo u\u017eties m\u0117lyn\u0105 skar\u0105; sud\u0117s ant jo l\u0117k\u0161tes, smilkal\u0173 indus, liejam\u0173j\u0173 atna\u0161\u0173 dubenis ir \u0105so\u010dius; ant jo bus ir \u012fprastin\u0117 duona."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tada jie u\u017eties ant j\u0173 tamsiai raudonos spalvos audin\u012f, apdengs j\u012f apdangalu i\u0161 teha\u0161imo odos ir suki\u0161 kartis."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pa\u0117m\u0119 m\u0117lyn\u0105 audin\u012f, apdengs \u017evakid\u0119 su \u017eibintais, \u017enypl\u0117mis, pad\u0117klais ir visais aliejaus indais, kurie jai skirti"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u012fvynioj\u0119 j\u0105 drauge su visais reikmenimis \u012f teha\u0161imo odos apdangal\u0105, u\u017ekels ant ne\u0161tuv\u0173."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aukso aukur\u0105 apdengs m\u0117lynu audiniu, u\u017eklos apdangalu i\u0161 teha\u0161imo odos ir suki\u0161 kartis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pa\u0117m\u0119 visus \u0161ventyklos tarnyboje naudojamus reikmenis, suvynios \u012f m\u0117lyn\u0105 audin\u012f, apdengs teha\u0161imo odos apdangalu ir pad\u0117s ant ne\u0161tuv\u0173."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nuval\u0119 pelenus nuo aukuro, apdengs j\u012f violetiniu audiniu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ant jo sud\u0117s visus aukuro reikmenis, naudojamus tarnyboje: keptuves, \u0161akes, kau\u0161us ir dubenis \u2013 visus aukuro reikmenis; apdengs j\u012f teha\u0161imo odos apdangalu ir suki\u0161 kartis."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tik Aaronui ir jo s\u016bnums pabaigus vynioti \u0161ventykl\u0105 bei visus reikmenis ir stovyklai leid\u017eiantis \u012f kelion\u0119, teateis Kehato \u017emon\u0117s j\u0173 gabenti, kad neprisiliest\u0173 prie \u0161vent\u0173j\u0173 daikt\u0173 ir nenumirt\u0173. Tokie tat yra Susitikimo Palapin\u0117s daiktai, kuriuos turi gabenti Kehato \u017emon\u0117s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kunigo Aarono s\u016bnui Eleazarui bus pavesta r\u016bpintis aliejumi \u017eibintams, kvapiuoju smilkalu, \u012fprastine jav\u0173 atna\u0161a ir patepimo aliejumi \u2013 prie\u017ei\u016bra visos Padangt\u0117s ir visko, kas joje, \u0161ventykla ir jos reikmenimis\u201c."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei ir Aaronui, tardamas"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eNeleiskite, kad kehat\u0173 kil\u010di\u0173 \u0161eima b\u016bt\u0173 i\u0161naikinta tarp levit\u0173."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0160tai kaip turite elgtis, kad jie i\u0161likt\u0173 gyvi ir nenumirt\u0173, artindamiesi prie \u0161ven\u010diausi\u0173 daikt\u0173: Aaronas ir jo s\u016bn\u016bs turi \u012feiti ir paskirti kiekvienam jo pareig\u0105 ir na\u0161t\u0105."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Patys Kehato \u017emon\u0117s, kad nenumirt\u0173, negali eiti \u012f vid\u0173 pasi\u017ei\u016br\u0117ti \u012f \u0161ventuosius daiktus n\u0117 akimirkos\u201c."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eTaip pat sura\u0161yk Ger\u0161ono \u017emones pagal j\u0173 prot\u0117vi\u0173 namus ir kiltis."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u012etrauksi \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 visus nuo trisde\u0161imt met\u0173 ir vyresnius ligi penkiasde\u0161imt met\u0173, kurie privalo eiti tarnyb\u0105, atlikdami Susitikimo Palapin\u0117s tarnyb\u0105."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ger\u0161ono kil\u010di\u0173 tarnyba apima darb\u0105 ir na\u0161t\u0173 gabenim\u0105."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jie ne\u0161 Padangt\u0117s dangas, Susitikimo Palapin\u0119 su u\u017edanga ir teha\u0161imo odos priedang\u0105, esan\u010di\u0105 ant jos, Susitikimo Palapin\u0117s \u012f\u0117jimo u\u017euolaid\u0105"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "kiemo dangas, kiemo aplink Padangt\u0119 ir aukur\u0105 vart\u0173 u\u017euolaid\u0105, virves ir visus reikmenis kiemo tarnybai. Jie atliks visa, k\u0105 reikia \u010dia padaryti."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Visos Ger\u0161ono \u017emoni\u0173 pareigos \u2013 visas na\u0161t\u0173 gabenimas ir visa j\u0173 tarnyba \u2013 bus atliekamos Aaronui ir jo s\u016bnums \u012fsakius. Jiems pavesi r\u016bpintis na\u0161t\u0173 gabenimu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tokia yra ger\u0161on\u0173 kil\u010di\u0173 tarnyba Susitikimo Palapinei. Jie atliks savo pareigas kunigo Aarono s\u016bnaus Itamaro pri\u017ei\u016brimi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Merario \u017emones \u012ftrauksi \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 pagal j\u0173 kiltis ir prot\u0117vi\u0173 namus"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "nuo trisde\u0161imt met\u0173 ir vyresnius ligi penkiasde\u0161imt met\u0173, kurie privalo eiti tarnyb\u0105, atlikdami Susitikimo Palapin\u0117s darbus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jiems pavesta gabenti \u0161iuos Susitikimo Palapin\u0117s reikmenis: Padangt\u0117s lentas, skersinius, stulpus ir pastovus"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "kiem\u0105 supan\u010dius stulpus su j\u0173 pastovais, kuolais bei virv\u0117mis ir visus reikmenis j\u0173 tarnybai. Sura\u0161ykite vardus gabenan\u010di\u0173 na\u0161tas, u\u017e kurias kiekvienas atsakingas."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tokia tat yra Merario kil\u010di\u0173 tarnyba; visa j\u0173 tarnyba susijusi su Susitikimo Palapine, kunigo Aarono s\u016bnaus Itamaro pri\u017ei\u016brima\u201c."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Taigi Moz\u0117 ir Aaronas bei bendrijos galvos \u012ftrauk\u0117 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 Kehato \u017emones pagal j\u0173 kiltis ir prot\u0117vi\u0173 namus"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "nuo trisde\u0161imt met\u0173 ir vyresnius ligi penkiasde\u0161imt met\u0173, kurie prival\u0117jo eiti tarnyb\u0105, susijusi\u0105 su Susitikimo Palapine."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u012etraukt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 buvo du t\u016bkstan\u010diai septyni \u0161imtai penkiasde\u0161imt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tiek buvo s\u0105ra\u0161e \u012fra\u0161yt\u0173 i\u0161 kehat\u0173 kil\u010di\u0173, \u0117jusi\u0173 tarnyb\u0105 Susitikimo Palapin\u0117je. Moz\u0117 ir Aaronas \u012ftrauk\u0117 juos \u012f s\u0105ra\u0161\u0105, vykdydami Mozei duot\u0105 VIE\u0160PATIES \u012fsakym\u0105."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u012etraukt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 Ger\u0161ono \u017emoni\u0173 pagal j\u0173 kiltis ir prot\u0117vi\u0173 namus"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "nuo trisde\u0161imt met\u0173 ir vyresni\u0173 ligi penkiasde\u0161imt met\u0173, prival\u0117jusi\u0173 eiti tarnyb\u0105, susijusi\u0105 su Susitikimo Palapine"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "s\u0105ra\u0161e \u012fra\u0161yt\u0173 pagal j\u0173 kiltis ir prot\u0117vi\u0173 namus, buvo du t\u016bkstan\u010diai \u0161e\u0161i \u0161imtai trisde\u0161imt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Tiek buvo \u012ftraukt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 Ger\u0161ono \u017emoni\u0173, \u0117jusi\u0173 tarnyb\u0105 Susitikimo Palapin\u0117je. Moz\u0117 ir Aaronas \u012ftrauk\u0117 juos \u012f s\u0105ra\u0161\u0105, vykdydami VIE\u0160PATIES \u012fsakym\u0105."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u012etraukt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 i\u0161 Merario kil\u010di\u0173 pagal j\u0173 kiltis ir prot\u0117vi\u0173 namus"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "nuo trisde\u0161imt met\u0173 ir vyresni\u0173 ligi penkiasde\u0161imt met\u0173, prival\u0117jusi\u0173 eiti tarnyb\u0105 Susitikimo Palapin\u0117je"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "s\u0105ra\u0161e \u012fra\u0161yt\u0173 pagal j\u0173 kiltis, buvo trys t\u016bkstan\u010diai du \u0161imtai."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tiek buvo \u012fra\u0161yt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 i\u0161 Merario kil\u010di\u0173, kuriuos Moz\u0117 ir Aaronas \u012fra\u0161\u0117 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105, vykdydami Mozei duot\u0105 VIE\u0160PATIES \u012fsakym\u0105."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Vis\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 \u012ftraukt\u0173j\u0173, kuriuos Moz\u0117 ir Aaronas bei Izraelio galvos sura\u0161\u0117 pagal j\u0173 kiltis ir prot\u0117vi\u0173 namus"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "nuo trisde\u0161imt met\u0173 ir vyresnius ligi penkiasde\u0161imt met\u0173, prival\u0117jusius atlikti tarnybos ir gabenimo darbus, susijusius su Susitikimo Palapine"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u012fra\u0161yt\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 buvo a\u0161tuoni t\u016bkstan\u010diai penki \u0161imtai a\u0161tuoniasde\u0161imt."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "VIE\u0160PATIES \u012fsakymu per Moz\u0119 buvo padarytas j\u0173 sura\u0161ymas, ir kiekvienam nurodyta, kok\u012f darb\u0105 turi atlikti ir koki\u0105 na\u0161t\u0105 gabenti. Taip jie buvo sura\u0161yti \u012f s\u0105ra\u0161\u0105, kaip VIE\u0160PATS \u012fsak\u0117 Mozei."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u012esakyk izraelitams i\u0161varyti i\u0161 stovyklos kiekvien\u0105 raupsuot\u0105j\u012f ar ken\u010diant\u012f s\u0117klos i\u0161siliejim\u0105 ir kiekvien\u0105, tapus\u012f ne\u0161var\u0173 d\u0117l prisilietimo prie numir\u0117lio."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I\u0161varykite tiek vyrus, tiek moteris. I\u0161varykite juos u\u017e stovyklos, kad nei\u0161niekint\u0173 stovyklos t\u0173, tarp kuri\u0173 a\u0161 gyvenu\u201c."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Izraelitai taip ir padar\u0117, i\u0161varydami juos u\u017e stovyklos. Kaip VIE\u0160PATS buvo Mozei kalb\u0117j\u0119s, taip izraelitai ir padar\u0117."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eKalb\u0117k izraelitams: kai vyras ar moteris kuo nors nusikalsta artimui, u\u017egaudamas VIE\u0160PAT\u012e, tas \u017emogus u\u017esitraukia kalt\u0119."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jie tur\u0117s i\u0161pa\u017einti savo padaryt\u0105 nuod\u0117m\u0119. Tas \u017emogus sugr\u0105\u017eins nuskriaustajam vis\u0105 sum\u0105, prid\u0117damas vir\u0161aus vien\u0105 penktadal\u012f."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jei nuskriaustasis netur\u0117t\u0173 artimiausio giminai\u010dio, kuriam b\u016bt\u0173 galima atsilyginti u\u017e skriaud\u0105, atlyginimas u\u017e skriaud\u0105 eis VIE\u0160PATIES kunigui, i\u0161skyrus permaldavimo avin\u0105, kuriuo kunigas atlieka permaldavim\u0105 u\u017e kalt\u0105j\u012f."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pana\u0161iai kiekviena dovana i\u0161 \u0161vent\u0173j\u0173 auk\u0173, kurias izraelitai atne\u0161a kunigui, jam ir priklausys."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u017dmogaus \u0161ventosios aukos priklauso jam pa\u010diam, o k\u0105 \u017emogus duoda kunigui, priklauso kunigui\u201c."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eKalb\u0117k izraelitams ir sakyk jiems: jei kieno nors \u017emona nueina klaidingu keliu ir tampa nei\u0161tikima"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "jei kitas vyras tur\u0117jo lytini\u0173 santyki\u0173 su ja, ne\u017einant jos vyrui, ta\u010diau ji lieka nesusekta, nors ir susiter\u0161usi, o liudytoj\u0173 prie\u0161 j\u0105 n\u0117ra, nes svetimaujant nebuvo pagauta"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "bet j\u012f apimt\u0173 pavyduliavimo dvasia ir imt\u0173 pavyduliauti savo \u017emonai, kuri save suter\u0161\u0117, arba jei j\u012f apimt\u0173 pavyduliavimo dvasia ir imt\u0173 pavyduliauti savo \u017emonai, nors ji ir n\u0117ra sav\u0119s suter\u0161usi"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "tai toks vyras atves savo \u017emon\u0105 pas kunig\u0105. Jis atne\u0161 kaip atna\u0161\u0105 u\u017e j\u0105 vien\u0105 de\u0161imtadal\u012f efos mie\u017ei\u0173 milt\u0173. Nepils ant j\u0173 aliejaus, nebers ant j\u0173 smilkal\u0173, nes tai pavyduliavimo jav\u0173 atna\u0161a \u2013 priminimo jav\u0173 atna\u0161a, kuri primena kalt\u0119."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tada kunigas atves j\u0105 \u012f priek\u012f ir pastatys VIE\u0160PATIES akivaizdoje."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kunigas \u012fpils \u0161vento vandens \u012f molin\u012f ind\u0105 ir, pa\u0117m\u0119s nuo Padangt\u0117s aslos truput\u012f dulki\u0173, subers \u012f vanden\u012f."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pastat\u0119s moter\u012f VIE\u0160PATIES akivaizdoje, kunigas sutar\u0161ys moters plaukus ir paduos jai \u012f rankas priminimo jav\u0173 atna\u0161\u0105, kuri yra pavyduliavimo jav\u0173 atna\u0161a. O savo paties rankoje kunigas laikys kartyb\u0117s vanden\u012f, ne\u0161ant\u012f prakeikim\u0105."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tada kunigas j\u0105 prisaikdins, tardamas: \u2018Jei joks svetimas vyras su tavimi negul\u0117jo, jei tu nenuklydai \u012f susiter\u0161im\u0105, b\u016bdama savo vyro \u017emona, b\u016bk apsaugota nuo \u0161io kartyb\u0117s vandens, ne\u0161an\u010dio prakeikim\u0105."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bet jei tu nuklydai, b\u016bdama savo vyro \u017emona, jei suter\u0161ei save, ir kitas \u017emogus, o ne tavo vyras, tur\u0117jo lytini\u0173 santyki\u0173 su tavimi,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "teprisaikdina kunigas moter\u012f prakeikimo priesaika ir tesako moteriai: \u2013 tepadaro tave VIE\u0160PATS prakeikimo ir priesaikos pavyzd\u017eiu \u017emon\u0117ms, kai VIE\u0160PATS padarys, kad sunykt\u0173 tavo \u0161launys ir i\u0161sip\u016bst\u0173 tavo pilvas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tad tepatenka \u0161is vanduo, ne\u0161antis prakeikim\u0105, \u012f tavo vidurius ir tepadaro, kad tavo pilvas i\u0161sip\u016bst\u0173 ir \u0161launys sunykt\u0173!\u2019 O moteris sakys: \u2018Amen! Amen!\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tada kunigas sura\u0161ys \u0161iuos prakeikimus ritinyje ir nuplaus juos kartyb\u0117s vandeniu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pagirdys moter\u012f kartyb\u0117s vandeniu, ne\u0161an\u010diu prakeikim\u0105, kad prakeikim\u0105 ne\u0161antis vanduo patekt\u0173 \u012f j\u0105 ir sukelt\u0173 kart\u0173 skausm\u0105."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kunigas paims jav\u0173 atna\u0161\u0105, pasi\u016bbuos jav\u0173 atna\u0161\u0105 VIE\u0160PATIES akivaizdoje ir nune\u0161 j\u0105 ant aukuro."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pas\u0117m\u0119s i\u0161 jav\u0173 atna\u0161os jav\u0173 sauj\u0105 kaip priminimo auk\u0105, kunigas pavers juos d\u016bmais. Galop moter\u012f pagirdys vandeniu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Po to, kai bus pagird\u0119s vandeniu, jei ji i\u0161 tikro save suter\u0161usi ir buvusi nei\u0161tikima savo vyrui, prakeikim\u0105 ne\u0161antis vanduo pereis per j\u0105 ir sukels kart\u0173 skausm\u0105; jos pilvas i\u0161sip\u016bs, ir jos \u0161launys sunyks. Moteris taps prakeikimu tarp sav\u0173j\u0173."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bet jei moteris n\u0117ra sav\u0119s suter\u0161usi ir yra nekalta, ji bus atspari ir gal\u0117s gimdyti vaikus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tokios tat yra apeigos pavyduliavimo atvejais, kai moteris, b\u016bdama savo vyro \u017emona, nuklysta ir save suter\u0161ia"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "arba kai pavyduliavimo dvasia apima vyr\u0105, ir jis ima pavyduliauti savo \u017emonai. Tada moteris bus pastatyta VIE\u0160PATIES akivaizdoje, ir kunigas pritaikys jai visas \u0161ias apeigas."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vyras bus laisvas nuo kalt\u0117s, bet moteris u\u017esitrauks kalt\u0119\u201c."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eKalb\u0117k izraelitams, sakydamas: kai kas nors, vyras ar moteris, padaro ypating\u0105 \u012f\u017ead\u0105 \u2013 nazyro \u012f\u017ead\u0105 \u2013 pasi\u0161v\u0119sti VIE\u0160PA\u010cIUI"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "toks \u017emogus turi susilaikyti nuo vyno ir kit\u0173 svaigal\u0173, susilaikyti nuo acto i\u0161 vyno ar bet koki\u0173 kit\u0173 svaigal\u0173, negerti jokios vynuogi\u0173 sunkos ir nevalgyti nei \u0161vie\u017ei\u0173, nei d\u017eiovint\u0173 vynuogi\u0173."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vis\u0105 laik\u0105, kol yra nazyras, jis nevalgys nieko, kas gaunama i\u0161 vynmed\u017eio, nevalgys net s\u0117kl\u0173 bei \u017eieveli\u0173."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Per visas nazyrato \u012f\u017eado dienas skustuvas nepalies jo galvos; kol nepasibaigs laikas, kuriam jis \u012f\u017eadu pasi\u0161vent\u0117 VIE\u0160PA\u010cIUI, jis bus pa\u0161v\u0119stas, augins ilgus plaukus ir pins \u012f kasas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Per visas dienas, kuriomis pasi\u0161vent\u0117 VIE\u0160PA\u010cIUI, jis ne\u012f\u017eengs \u012f viet\u0105, kur yra numir\u0117lis."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Net jeigu numirt\u0173 jo t\u0117vas ar motina, brolis ar sesuo, jis negali sav\u0119s suter\u0161ti, nes jo pasi\u0161ventimas yra jam ant galvos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vis\u0105 laik\u0105, kol jis yra nazyras, jis pa\u0161v\u0119stas VIE\u0160PA\u010cIUI."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jeigu kas nors labai staiga \u0161alia jo numirt\u0173, suter\u0161damas pa\u0161v\u0119st\u0105 galv\u0105, jis nusiskus galv\u0105 t\u0105 dien\u0105, kai taps \u0161varus; septint\u0105 dien\u0105 jis nusiskus galv\u0105."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u0161tunt\u0105 dien\u0105 jis atne\u0161 du purplelius ar du jaunus baland\u017eius kunigui prie \u012f\u0117jimo \u012f Susitikimo Palapin\u0119."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kunigas paaukos vien\u0105 kaip auk\u0105 u\u017e nuod\u0117m\u0119, o kit\u0105 \u2013 kaip deginam\u0105j\u0105 auk\u0105 ir atliks permaldavim\u0105 u\u017e j\u012f, nes jis u\u017esitrauk\u0117 kalt\u0119 per numir\u0117l\u012f. T\u0105 pa\u010di\u0105 dien\u0105 jis v\u0117l pa\u0161v\u0119s savo galv\u0105"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "v\u0117l paskirs VIE\u0160PA\u010cIUI nazyrato dienas ir atves metin\u012f avin\u0117l\u012f kaip atna\u0161\u0105 u\u017e nuod\u0117m\u0119. Ankstesnis laikas nebus \u012fskaitytas, nes pa\u0161v\u0119stoji galva buvo suter\u0161ta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tokios yra nazyro apeigos: t\u0105 dien\u0105, kai jo pa\u0161ventimo laikas baigiasi, jis turi b\u016bti atvestas prie Susitikimo Palapin\u0117s \u012f\u0117jimo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kaip savo dovan\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI jis atves vien\u0105 sveik\u0105 mitul\u0119 av\u012f kaip deginam\u0105j\u0105 auk\u0105, vien\u0105 sveik\u0105 mitul\u0119 av\u012f kaip auk\u0105 u\u017e nuod\u0117m\u0119, vien\u0105 sveik\u0105 avin\u0105 kaip bendravimo auk\u0105"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "atne\u0161 pintin\u0119 neraugintos duonos kepal\u0173 i\u0161 geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi, neraugint\u0173, aliejumi aptept\u0173 plok\u0161taini\u0173 drauge su jav\u0173 ir liejamosiomis atna\u0161omis."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Visa kunigas atna\u0161aus VIE\u0160PATIES akivaizdoje, paaukos jo auk\u0105 u\u017e nuod\u0117m\u0119 bei deginam\u0105j\u0105 auk\u0105"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "atna\u0161aus avin\u0105 kaip bendravimo auk\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI drauge su neraugintos duonos pintine; kunigas taip pat paaukos jav\u0173 bei liejam\u0105j\u0105 atna\u0161\u0105."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tada nazyras nusiskus pa\u0161v\u0119st\u0105 galv\u0105 prie \u012f\u0117jimo \u012f Susitikimo Palapin\u0119 ir, nune\u0161\u0119s plaukus nuo pa\u0161v\u0119stos galvos, pad\u0117s juos ant ugnies po bendravimo auka."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tada, kai jis bus nusiskut\u0119s savo pa\u0161v\u0119st\u0105 galv\u0105, kunigas paims i\u0161virt\u0105 avino ment\u0119, vien\u0105 neraugint\u0105 kepal\u0105 i\u0161 pintin\u0117s, vien\u0105 neraugint\u0105 plok\u0161tain\u012f ir pad\u0117s juos nazyrui ant deln\u0173."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Paskui kunigas pakyl\u0117s juos kaip si\u016bbuojam\u0105j\u0105 atna\u0161\u0105 VIE\u0160PATIES akivaizdoje. Jie bus kunigui \u0161venta dalis drauge su si\u016bbuojamosios atna\u0161os kr\u016btine ir dovanos atna\u0161os mente. Po to nazyras gali gerti vyn\u0105."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tokios tat yra \u012f\u017ead\u0105 daran\u010dio nazyro pareigos. Jo atna\u0161a VIE\u0160PA\u010cIUI turi b\u016bti pagal nazyrato \u012f\u017ead\u0105, neskaitant to, k\u0105 dar jis i\u0161gali duoti. Pagal tai, kok\u012f \u012f\u017ead\u0105 jis bus padar\u0119s, taip jis turi ir elgtis, vykdydamas savo pa\u0161ventimo nuostatus\u201c."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eKalb\u0117k Aaronui ir jo s\u016bnums ir sakyk jiems: \u2018Taip laiminsite izraelitus. Sakykite jiems"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "VIE\u0160PATS telaimina ir tesaugo tave!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "VIE\u0160PATS tenu\u0161vie\u010dia tave savo veidu\nir teb\u016bna tau maloningas!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "VIE\u0160PATS tepa\u017evelgia \u012f tave maloniai\nir tesuteikia tau ramyb\u0119!\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Taip jie tars mano vard\u0105 izraelitams, ir a\u0161 juos palaiminsiu\u201c."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u0105 dien\u0105, kai Moz\u0117 baig\u0117 statyti Padangt\u0119, patep\u0117 ir pa\u0161vent\u0117 j\u0105 su visu jos apstatymu, patep\u0117 ir pa\u0161vent\u0117 aukur\u0105 su visais jo reikmenimis"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "atna\u0161as \u012fteik\u0117 Izraelio vadai, b\u016btent galvos j\u0173 prot\u0117vi\u0173 nam\u0173, gimini\u0173 vadai ir vadovavusieji sura\u0161ytiesiems."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atna\u0161os, kurias jie atgabeno VIE\u0160PATIES akivaizdon, buvo \u0161e\u0161i dengti ve\u017eimai ir dvylika jau\u010di\u0173 \u2013 po ve\u017eim\u0105 nuo dviej\u0173 vad\u0173 ir po jaut\u012f nuo kiekvieno. Jos buvo \u012fteiktos prie Padangt\u0117s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS tar\u0117 Mozei"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201ePriimk jas i\u0161 j\u0173 Susitikimo Palapin\u0117s tarnybai ir atiduok levitams pagal j\u0173 tarnyb\u0105\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Moz\u0117 pri\u0117m\u0117 ve\u017eimus bei jau\u010dius ir perdav\u0117 levitams."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ve\u017eimus ir keturis jau\u010dius dav\u0117 Ger\u0161ono \u017emon\u0117ms pagal j\u0173 tarnyb\u0105"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "o keturis ve\u017eimus ir a\u0161tuonis jau\u010dius \u2013 Merario \u017emon\u0117ms pagal j\u0173 tarnyb\u0105, kunigo Aarono s\u016bnaus Itamaro pri\u017ei\u016brim\u0105."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O Kehato \u017emon\u0117ms nedav\u0117 jokio ve\u017eimo, nes jiems buvo pavesta r\u016bpintis \u0161ventaisiais daiktais, kurie tur\u0117jo b\u016bti ne\u0161ami ant pe\u010di\u0173."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vadai dav\u0117 atna\u0161as ir aukurui pa\u0161v\u0119sti t\u0105 dien\u0105, kai jis buvo pateptas. Vadams prie aukuro \u012fteikiant savo atna\u0161as"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "VIE\u0160PATS tar\u0117 Mozei: \u201eTeduoda jie savo atna\u0161as aukurui pa\u0161v\u0119sti kasdien po vien\u0105\u201c."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pirm\u0105 dien\u0105 savo atna\u0161\u0105 \u012fteik\u0117 Aminadabo s\u016bnus Nach\u0161onas i\u0161 Judo gimin\u0117s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jo atna\u0161a buvo sidabro dubuo, sveriantis \u0161imt\u0105 trisde\u0161imt \u0161ekeli\u0173, sidabro taur\u0117, sverianti septyniasde\u0161imt \u0161ekeli\u0173 pagal \u0161ventyklos \u0161ekel\u012f, \u2013 abu pilni geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi, jav\u0173 atna\u0161ai"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "aukso l\u0117k\u0161t\u0117, sverianti de\u0161imt \u0161ekeli\u0173, pilna smilkal\u0173"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "jautukas, avinas ir mitulis avin\u0117lis deginamajai aukai"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "o\u017eys aukai u\u017e nuod\u0117m\u0119"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ir du jau\u010diai, penki avinai, penki o\u017eiai bei penki mituliai avin\u0117liai bendravimo aukai. Tokia buvo Aminadabo s\u016bnaus Nach\u0161ono atna\u0161a."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Antr\u0105 dien\u0105 atna\u0161\u0105 \u012fteik\u0117 Isacharo vadas Netanelio s\u016bnus Cuaras. Jis \u012fteik\u0117 kaip savo atna\u0161\u0105 sidabro duben\u012f, sveriant\u012f \u0161imt\u0105 trisde\u0161imt \u0161ekeli\u0173"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "sidabro taur\u0119, sverian\u010di\u0105 septyniasde\u0161imt \u0161ekeli\u0173 pagal \u0161ventyklos \u0161ekel\u012f, \u2013 abu pilnus geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi, jav\u0173 atna\u0161ai"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "aukso l\u0117k\u0161t\u0119, sverian\u010di\u0105 de\u0161imt \u0161ekeli\u0173, piln\u0105 smilkal\u0173"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "jautuk\u0105, avin\u0105 ir mitul\u012f avin\u0117l\u012f kaip deginam\u0105j\u0105 auk\u0105"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "o\u017e\u012f kaip auk\u0105 u\u017e nuod\u0117m\u0119"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ir du jau\u010dius, penkis avinus, penkis o\u017eius bei penkis mitulius avin\u0117lius kaip bendravimo auk\u0105. Tokia buvo Netanelio s\u016bnaus Cuaro atna\u0161a."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tre\u010di\u0105 dien\u0105 \u2013 Zabulono gimin\u0117s vadas Helono s\u016bnus Eliabas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jo atna\u0161a buvo sidabro dubuo, sveriantis \u0161imt\u0105 trisde\u0161imt \u0161ekeli\u0173, sidabro taur\u0117, sverianti septyniasde\u0161imt \u0161ekeli\u0173 pagal \u0161ventyklos \u0161ekel\u012f, \u2013 abu pilni geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi, jav\u0173 atna\u0161ai"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "aukso l\u0117k\u0161t\u0117, sverianti de\u0161imt \u0161ekeli\u0173, pilna smilkal\u0173"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "jautukas, avinas ir mitulis avin\u0117lis deginamajai aukai"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "o\u017eys aukai u\u017e nuod\u0117m\u0119"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "ir du jau\u010diai, penki avinai, penki o\u017eiai bei penki mituliai avin\u0117liai bendravimo aukai. Tokia buvo Helono s\u016bnaus Eliabo atna\u0161a."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ketvirt\u0105 dien\u0105 \u2013 Rubeno gimin\u0117s vadas \u0160ede\u016bro s\u016bnus Elic\u016bras."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jo atna\u0161a buvo sidabro dubuo, sveriantis \u0161imt\u0105 trisde\u0161imt \u0161ekeli\u0173, sidabro taur\u0117, sverianti septyniasde\u0161imt \u0161ekeli\u0173 pagal \u0161ventyklos \u0161ekel\u012f, \u2013 abu pilni geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi, jav\u0173 atna\u0161ai"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "aukso l\u0117k\u0161t\u0117, sverianti de\u0161imt \u0161ekeli\u0173, pilna smilkal\u0173"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "jautukas, avinas ir mitulis avin\u0117lis deginamajai aukai"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "o\u017eys aukai u\u017e nuod\u0117m\u0119"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ir du jau\u010diai, penki avinai, penki o\u017eiai bei penki mituliai avin\u0117liai bendravimo aukai. Tokia buvo \u0160ede\u016bro s\u016bnaus Elic\u016bro atna\u0161a."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Penkt\u0105 dien\u0105 \u2013 Simeono gimin\u0117s vadas C\u016bri\u0161adajo s\u016bnus \u0160elumielis."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jo atna\u0161a buvo sidabro dubuo, sveriantis \u0161imt\u0105 trisde\u0161imt \u0161ekeli\u0173, sidabro taur\u0117, sverianti septyniasde\u0161imt \u0161ekeli\u0173 pagal \u0161ventyklos \u0161ekel\u012f, \u2013 abu pilni geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi, jav\u0173 atna\u0161ai"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "aukso l\u0117k\u0161t\u0117, sverianti de\u0161imt \u0161ekeli\u0173, pilna smilkal\u0173"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "jautukas, avinas ir mitulis avin\u0117lis deginamajai aukai"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "o\u017eys aukai u\u017e nuod\u0117m\u0119"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "ir du jau\u010diai, penki avinai, penki o\u017eiai bei penki mituliai avin\u0117liai bendravimo aukai. Tokia buvo C\u016bri\u0161adajo s\u016bnaus \u0160elumielio atna\u0161a."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u0160e\u0161t\u0105 dien\u0105 \u2013 Gado gimin\u0117s vadas Deuelio s\u016bnus Eljasafas."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jo atna\u0161a buvo sidabro dubuo, sveriantis \u0161imt\u0105 trisde\u0161imt \u0161ekeli\u0173, sidabro taur\u0117, sverianti septyniasde\u0161imt \u0161ekeli\u0173 pagal \u0161ventyklos \u0161ekel\u012f, \u2013 abu pilni geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi, jav\u0173 atna\u0161ai"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "aukso l\u0117k\u0161t\u0117, sverianti de\u0161imt \u0161ekeli\u0173, pilna smilkal\u0173"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "jautukas, avinas ir mitulis avin\u0117lis deginamajai aukai"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "o\u017eys aukai u\u017e nuod\u0117m\u0119"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "ir du jau\u010diai, penki avinai, penki o\u017eiai bei penki mituliai avin\u0117liai bendravimo aukai. Tokia buvo Deuelio s\u016bnaus Eljasafo atna\u0161a."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Septint\u0105 dien\u0105 \u2013 Efraimo gimin\u0117s vadas Amihudo s\u016bnus Eli\u0161ama."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Jo atna\u0161a buvo sidabro dubuo, sveriantis \u0161imt\u0105 trisde\u0161imt \u0161ekeli\u0173, sidabro taur\u0117, sverianti septyniasde\u0161imt \u0161ekeli\u0173 pagal \u0161ventyklos \u0161ekel\u012f, \u2013 abu pilni geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi, jav\u0173 atna\u0161ai"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "aukso l\u0117k\u0161t\u0117, sverianti de\u0161imt \u0161ekeli\u0173, pilna smilkal\u0173"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "jautukas, avinas ir mitulis avin\u0117lis deginamajai aukai"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "o\u017eys aukai u\u017e nuod\u0117m\u0119"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "ir du jau\u010diai, penki avinai, penki o\u017eiai bei penki mituliai avin\u0117liai bendravimo aukai. Tokia buvo Amihudo s\u016bnaus Eli\u0161amos atna\u0161a."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "A\u0161tunt\u0105 dien\u0105 \u2013 Manaso gimin\u0117s vadas Pedac\u016bro s\u016bnus Gamelielis."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Jo atna\u0161a buvo sidabro dubuo, sveriantis \u0161imt\u0105 trisde\u0161imt \u0161ekeli\u0173, sidabro taur\u0117, sverianti septyniasde\u0161imt \u0161ekeli\u0173 pagal \u0161ventyklos \u0161ekel\u012f, \u2013 abu pilni geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi, jav\u0173 atna\u0161ai"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "aukso l\u0117k\u0161t\u0117, sverianti de\u0161imt \u0161ekeli\u0173, pilna smilkal\u0173"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "jautukas, avinas ir mitulis avin\u0117lis deginamajai aukai"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "o\u017eys aukai u\u017e nuod\u0117m\u0119"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "ir du jau\u010diai, penki avinai, penki o\u017eiai bei penki mituliai avin\u0117liai bendravimo aukai. Tokia buvo Pedac\u016bro s\u016bnaus Gamelielio atna\u0161a."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Devint\u0105 dien\u0105 \u2013 Benjamino gimin\u0117s vadas Gideonio s\u016bnus Abidanas."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Jo atna\u0161a buvo sidabro dubuo, sveriantis \u0161imt\u0105 trisde\u0161imt \u0161ekeli\u0173, sidabro taur\u0117, sverianti septyniasde\u0161imt \u0161ekeli\u0173 pagal \u0161ventyklos \u0161ekel\u012f, \u2013 abu pilni geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi, jav\u0173 atna\u0161ai"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "aukso l\u0117k\u0161t\u0117, sverianti de\u0161imt \u0161ekeli\u0173, pilna smilkal\u0173"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "jautukas, avinas ir mitulis avin\u0117lis deginamajai aukai"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "o\u017eys aukai u\u017e nuod\u0117m\u0119"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "ir du jau\u010diai, penki avinai, penki o\u017eiai bei penki mituliai avin\u0117liai bendravimo aukai. Tokia buvo Gideonio s\u016bnaus Abidano atna\u0161a."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "De\u0161imt\u0105 dien\u0105 \u2013 Dano gimin\u0117s vadas Ami\u0161adajo s\u016bnus Ahiezeras."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Jo atna\u0161a buvo sidabro dubuo, sveriantis \u0161imt\u0105 trisde\u0161imt \u0161ekeli\u0173, sidabro taur\u0117, sverianti septyniasde\u0161imt \u0161ekeli\u0173 pagal \u0161ventyklos \u0161ekel\u012f, \u2013 abu pilni geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi, jav\u0173 atna\u0161ai"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "aukso l\u0117k\u0161t\u0117, sverianti de\u0161imt \u0161ekeli\u0173, pilna smilkal\u0173"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "jautukas, avinas ir mitulis avin\u0117lis deginamajai aukai"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "o\u017eys aukai u\u017e nuod\u0117m\u0119"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "ir du jau\u010diai, penki avinai, penki o\u017eiai bei penki mituliai avin\u0117liai bendravimo aukai. Tokia buvo Ami\u0161adajo s\u016bnaus Ahiezero atna\u0161a."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Vienuolikt\u0105 dien\u0105 \u2013 A\u0161ero \u017emoni\u0173 vadas Ochrano s\u016bnus Pagielis."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Jo atna\u0161a buvo sidabro dubuo, sveriantis \u0161imt\u0105 trisde\u0161imt \u0161ekeli\u0173, sidabro taur\u0117, sverianti septyniasde\u0161imt \u0161ekeli\u0173 pagal \u0161ventyklos \u0161ekel\u012f, \u2013 abu pilni geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi, jav\u0173 atna\u0161ai"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "aukso l\u0117k\u0161t\u0117, sverianti de\u0161imt \u0161ekeli\u0173, pilna smilkal\u0173"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "jautukas, avinas ir mitulis avin\u0117lis deginamajai aukai"
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "o\u017eys aukai u\u017e nuod\u0117m\u0119"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "ir du jau\u010diai, penki avinai, penki o\u017eiai bei penki mituliai avin\u0117liai bendravimo aukai."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "Dvylikt\u0105 dien\u0105 \u2013 Naftalio \u017emoni\u0173 vadas Enano s\u016bnus Ahyra."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "Jo atna\u0161a buvo sidabro dubuo, sveriantis \u0161imt\u0105 trisde\u0161imt \u0161ekeli\u0173, sidabro taur\u0117, sverianti septyniasde\u0161imt \u0161ekeli\u0173 pagal \u0161ventyklos \u0161ekel\u012f, \u2013 abu pilni geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi, jav\u0173 atna\u0161ai"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "aukso l\u0117k\u0161t\u0117, sverianti de\u0161imt \u0161ekeli\u0173, pilna smilkal\u0173"
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "jautukas, avinas ir mitulis avin\u0117lis deginamajai aukai"
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "o\u017eys aukai u\u017e nuod\u0117m\u0119"
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "ir du jau\u010diai, penki avinai, penki o\u017eiai bei penki mituliai avin\u0117liai bendravimo aukai. Tokia buvo Enano s\u016bnaus Ahyros atna\u0161a."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "Tokia tat buvo pa\u0161ventimo atna\u0161a aukurui i\u0161 Izraelio vad\u0173 t\u0105 dien\u0105, kai jis buvo pateptas: dvylika sidabro duben\u0173, dvylika sidabro tauri\u0173"
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "kiekvienas dubuo, sveriantis \u0161imt\u0105 trisde\u0161imt \u0161ekeli\u0173, o kiekviena taur\u0117 \u2013 septyniasde\u0161imt, i\u0161 viso sidabro ind\u0173 buvo du t\u016bkstan\u010diai keturi \u0161imtai \u0161ekeli\u0173 pagal \u0161ventyklos \u0161ekel\u012f"
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "dvylika aukso l\u0117k\u0161\u010di\u0173, piln\u0173 smilkal\u0173, kiekviena sverianti de\u0161imt \u0161ekeli\u0173 pagal \u0161ventyklos \u0161ekel\u012f, i\u0161 viso aukso l\u0117k\u0161\u010di\u0173 buvo \u0161imtas dvide\u0161imt \u0161ekeli\u0173"
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "i\u0161 viso galvij\u0173 deginamajai aukai buvo dvylika jau\u010di\u0173, dvylika avin\u0173, dvylika mituli\u0173 avin\u0117li\u0173 drauge su j\u0173 jav\u0173 atna\u0161a ir dvylika o\u017ei\u0173 aukai u\u017e nuod\u0117m\u0119"
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "i\u0161 viso bendravimo aukai galvij\u0173 buvo: dvide\u0161imt keturi jau\u010diai, \u0161e\u0161iasde\u0161imt avin\u0173, \u0161e\u0161iasde\u0161imt o\u017ei\u0173 ir \u0161e\u0161iasde\u0161imt mituli\u0173 avin\u0117li\u0173. Tokia buvo pa\u0161ventimo atna\u0161a aukurui po to, kai jis buvo pateptas."
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "Kada tik Moz\u0117 \u012feidavo \u012f Susitikimo Palapin\u0119 kalb\u0117tis su VIE\u0160PA\u010cIU, jis gird\u0117davo jam kalbant bals\u0105 nuo malon\u0117s sosto, kuris buvo ant Sandoros Skrynios tarp dviej\u0173 kerub\u0173. Taip jis kalb\u0117davo jam."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eKalb\u0117k Aaronui ir sakyk jam: \u2018Kai d\u0117si \u017eibintus, teap\u0161vie\u010dia septynetas \u017eibint\u0173 viet\u0105 \u017evakid\u0117s priekyje\u2019\u201c."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aaronas taip ir padar\u0117. Jis \u012fd\u0117jo \u017eibintus, kad ap\u0161viest\u0173 viet\u0105 \u017evakid\u0117s priekyje, kaip VIE\u0160PATS buvo Mozei \u012fsak\u0119s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O \u017evakid\u0117 buvo \u0161itaip padirbta: ji buvo kalstyto aukso dirbinys, nukalta nuo pat koto ligi vainiklapio pagal pavyzd\u012f, kur\u012f VIE\u0160PATS parod\u0117 Mozei. Taip jis padirbo \u017evakid\u0119."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201ePaimk levitus i\u0161 izraelit\u0173 ir apvalyk juos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0160tai k\u0105 tur\u0117si daryti, kad juos apvalytum. Ap\u0161lakstyk juos apvalymo vandeniu, tepereina vis\u0105 savo k\u016bn\u0105 skustuvu, tei\u0161siskalbia drabu\u017eius ir teapvalo save."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tada jie tepaima jautuk\u0105 ir geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi, jav\u0173 atna\u0161ai, o tu paimsi kit\u0105 jautuk\u0105 aukai u\u017e nuod\u0117m\u0119."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atvesi levitus prie\u0161ais Susitikimo Palapin\u0119 ir su\u0161auksi vis\u0105 izraelit\u0173 bendrij\u0105."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tau atvedus levitus prie\u0161ais VIE\u0160PAT\u012e, izraelitai u\u017ed\u0117s savo rankas ant levit\u0173"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "o Aaronas paaukos levitus kaip si\u016bbuojam\u0105j\u0105 atna\u0161\u0105 nuo izraelit\u0173, kad jie atlikt\u0173 VIE\u0160PATIES tarnyb\u0105."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dabar levitai u\u017ed\u0117s rankas jau\u010diams ant galvos, ir jis paaukos vien\u0105 kaip auk\u0105 u\u017e nuod\u0117m\u0119, o kit\u0105 \u2013 kaip deginam\u0105j\u0105 auk\u0105 permaldavimui u\u017e levitus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atved\u0119s levitus prie\u0161ais Aaron\u0105 ir jo s\u016bnus, paaukosi juos kaip si\u016bbuojam\u0105j\u0105 atna\u0161\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Taip atskirsi levitus nuo kit\u0173 izraelit\u0173, kad jie b\u016bt\u0173 mano."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Paskui levitai gali \u012feiti atlikti tarnyb\u0105 Susitikimo Palapin\u0117je. Tu juos apvalei ir paaukojai kaip si\u016bbuojam\u0105j\u0105 atna\u0161\u0105"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "nes jie i\u0161 izraelit\u0173 pa\u0161v\u0119sti man bes\u0105lygi\u0161kai. A\u0161 juos pasi\u0117miau vietoj vis\u0173, kurie atveria \u012fs\u010dias, vis\u0173 izraelit\u0173 pirmagimi\u0173"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "nes visi izraelit\u0173 pirmagimiai \u2013 \u017emoni\u0173 ir gyvuli\u0173 pirmagimiai \u2013 yra mano. A\u0161 juos pa\u0161ven\u010diau sau nuo tos dienos, kuri\u0105 i\u0161tikau pirmagimius Egipto \u017eem\u0117je."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A\u0161 pasi\u0117miau levitus vietoj vis\u0173 izraelit\u0173 pirmagimi\u0173."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Be to, a\u0161 daviau levitus i\u0161 izraelit\u0173 kaip dovan\u0105 Aaronui ir jo s\u016bnums, kad tarnaut\u0173 u\u017e izraelitus prie Susitikimo Palapin\u0117s ir atlikt\u0173 permaldavim\u0105 u\u017e izraelitus, idant nei\u0161tikt\u0173 izraelit\u0173 kokia ryk\u0161t\u0117 u\u017e \u0117jim\u0105 per arti prie \u0161ventyklos\u201c."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Moz\u0117 ir Aaronas bei visa izraelit\u0173 bendrija taip ir pasielg\u0117 su levitais. Izraelitai elg\u0117si su levitais, kaip VIE\u0160PATS buvo \u012fsak\u0119s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Levitai apsival\u0117 nuo nuod\u0117m\u0117s ir i\u0161siskalb\u0117 drabu\u017eius. Tada Aaronas paaukojo juos kaip si\u016bbuojam\u0105j\u0105 atna\u0161\u0105 VIE\u0160PATIES akivaizdoje; Aaronas u\u017e juos atliko permaldavim\u0105 jiems apvalyti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Po to levitai \u012f\u0117jo \u012f Susitikimo Palapin\u0119 eiti savo tarnybos Aarono ir jo s\u016bn\u0173 pri\u017ei\u016brimi. Kaip VIE\u0160PATS buvo Mozei d\u0117l levit\u0173 \u012fsak\u0119s, taip jie ir padar\u0117."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201e\u0160tai levit\u0173 nuostatai: nuo dvide\u0161imt penkeri\u0173 met\u0173 ir vyresni jie prad\u0117s atlikin\u0117ti pareigas Susitikimo Palapin\u0117s tarnyboje"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "sulauk\u0119 penkiasde\u0161imt met\u0173, pasitrauks i\u0161 tarnybos pareig\u0173 ir daugiau nebetarnaus."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jie gali pad\u0117ti savo broliams Susitikimo Palapin\u0117je eiti pareigas, bet tarnybos nebeatliks. Taip elgsiesi su levitais, skirstydamas jiems pareigas\u201c."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei Sinajaus dykumoje antr\u0173j\u0173 met\u0173 pirm\u0105 m\u0117nes\u012f po j\u0173 i\u0161\u0117jimo i\u0161 Egipto, tardamas"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eTeatna\u0161auja izraelitai Pasch\u0105 nustatytu laiku."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0160io m\u0117nesio keturiolikt\u0105 dien\u0105 temstant atna\u0161ausite j\u0105 nustatytu laiku, atna\u0161ausite j\u0105 pagal visus \u012fstatus ir apeigas\u201c."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tad Moz\u0117 paliep\u0117 izraelitams atna\u0161auti Pasch\u0105"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ir jie atna\u0161avo pirmo m\u0117nesio keturiolikt\u0105 dien\u0105 temstant Sinajaus dykumoje. Izraelitai visa padar\u0117, kaip VIE\u0160PATS buvo Mozei \u012fsak\u0119s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atsitiko taip, kad buvo \u017emoni\u0173, kurie tapo ne\u0161var\u016bs d\u0117l prisilietimo prie numir\u0117lio ir negal\u0117jo t\u0105 dien\u0105 atna\u0161auti Paschos. T\u0105 pa\u010di\u0105 dien\u0105 jie atskub\u0117jo pas Moz\u0119 ir Aaron\u0105"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ir sak\u0117 jiems: \u201eNors ir esame ne\u0161var\u016bs d\u0117l prisilietimo prie numir\u0117lio, kod\u0117l gi mums turi b\u016bti neleid\u017eiama aukoti nustatytu laiku VIE\u0160PATIES atna\u0161\u0105 drauge su kitais izraelitais?\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Moz\u0117 atsak\u0117 jiems: \u201ePalaukite, leiskite man i\u0161girsti, k\u0105 VIE\u0160PATS \u012fsakys\u201c."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eKalb\u0117k izraelitams, sakydamas: \u2018Jei kas nors i\u0161 j\u016bs\u0173 ar i\u0161 j\u016bs\u0173 palikuoni\u0173 tapt\u0173 ne\u0161varus, paliesdamas numir\u0117l\u012f, ar b\u016bt\u0173 tolimoje kelion\u0117je, vis d\u0117lto gal\u0117s atna\u0161auti Pasch\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jie atna\u0161aus j\u0105 antro m\u0117nesio keturiolikt\u0105 dien\u0105, temstant; jie valgys avin\u0117l\u012f su nerauginta duona ir kar\u010diosiomis \u017eol\u0117mis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nieko i\u0161 jo nepaliks ligi ryto, nesulau\u017eys jokio kaulo. Jie atna\u0161aus j\u012f pagal Paschos apeigas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bet jei kas nors, b\u016bdamas \u0161varus ir ne kelion\u0117je, susilaikyt\u0173 atna\u0161auti Pasch\u0105, jis bus atskirtas nuo tautos, nes neatna\u0161avo VIE\u0160PA\u010cIUI aukos nustatytu laiku. Tas \u017emogus tur\u0117s pakelti savo nuod\u0117m\u0117s padarinius."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jei ateivis, gyvenantis tarp j\u016bs\u0173, nor\u0117t\u0173 atna\u0161auti Pasch\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI, jis tai turi daryti pagal Paschos nuostatus ir apeigas. Abiem \u2013 ateiviui ir kra\u0161to pilie\u010diui \u2013 apeigos bus tos pa\u010dios\u2019\u201c."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u0105 dien\u0105, kai buvo pastatyta Padangt\u0117, debesis apdeng\u0117 Padangt\u0119, Sandoros Palapin\u0119. O nuo vakaro ligi ryto jis buvo vir\u0161um Padangt\u0117s tarsi ugnis."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Taip b\u016bdavo nuolat: dien\u0105 j\u0105 dengdavo debesis, o nakt\u012f pasidarydavo tarsi ugnis."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kai tik debesis pakildavo nuo Padangt\u0117s, izraelitai leisdavosi kelion\u0117n ir toje vietoje, kur debesis sustodavo, \u012fsirengdavo stovykl\u0105."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "VIE\u0160PA\u010cIUI \u012fsakius, izraelitai i\u0161keliaudavo ir, VIE\u0160PA\u010cIUI \u012fsakius, \u012fsirengdavo stovykl\u0105. Kol debesis laikydavosi vir\u0161um Padangt\u0117s, tol jie pasilikdavo stovykloje."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Net jeigu debesis pasilikdavo vir\u0161um Padangt\u0117s daug dien\u0173, izraelitai paklusdavo VIE\u0160PA\u010cIUI ir nekeliaudavo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ta\u010diau kartais debesis pasilikdavo vir\u0161um Padangt\u0117s tik kelet\u0105 dien\u0173. VIE\u0160PATIES \u012fsakymu jie statydavosi palapines ir VIE\u0160PATIES \u012fsakymu i\u0161keliaudavo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kartais debesis pasilikdavo tik nuo vakaro ligi ryto; kai debesis pakildavo ryto met\u0105, jie leisdavosi kelion\u0117n. Dien\u0105 ar nakt\u012f, kai tik debesis pakildavo, jie i\u0161keliaudavo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ar por\u0105 dien\u0173, ar m\u0117nes\u012f, ar ilgesn\u012f laik\u0105 debesis l\u016bkuriuodavo vir\u0161um Padangt\u0117s, izraelitai pasilikdavo stovykloje ir nei\u0161keliaudavo, bet kai tik jis pakildavo, jie leisdavosi \u012f kelion\u0119."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "VIE\u0160PA\u010cIUI \u012fsakius, jie \u012fsirengdavo stovykl\u0105 ir, VIE\u0160PA\u010cIUI \u012fsakius, leisdavosi \u012f kelion\u0119. Jie laik\u0117si VIE\u0160PATIES \u012fsakymo, paklusdami VIE\u0160PA\u010cIUI per Moz\u0119."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201ePasidirbk du trimitus; padirbsi juos i\u0161 kalstyto sidabro. Panaudosi juos bendrijai su\u0161aukti ir stovykl\u0173 gretoms kelionei parengti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sugaudus abiem trimitams, visa bendrija rinksis pas tave prie Susitikimo Palapin\u0117s \u012f\u0117jimo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sugaudus tik vienam, pas tave rinksis vadai \u2013 Izraelio gimini\u0173 galvos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kai pirm\u0105kart sutrimituosite pavoj\u0173, pakils \u012f kelion\u0119 stovykl\u0173 gretos ryt\u0173 pus\u0117je"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "kai antr\u0105kart sutrimituosite pavoj\u0173, pakils \u012f kelion\u0119 stovykl\u0173 gretos piet\u0173 pus\u0117je. Pavojus turi b\u016bti skelbiamas, kai tik jie turi leistis \u012f kelion\u0119."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O kai turi b\u016bti su\u0161aukta bendrija, trimituosite, bet pavojaus neskelbsite."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aarono s\u016bn\u016bs, kunigai, p\u016bs trimitus. Tai bus am\u017einas \u012fstatas visoms j\u016bs\u0173 kartoms."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kai \u017eygiuosite \u012f kar\u0105 savo kra\u0161te su jus engian\u010diu prie\u0161u, trimitais skelbsite pavoj\u0173, kad b\u016btum\u0117te prisiminti VIE\u0160PATIES, j\u016bs\u0173 Dievo, ir i\u0161gelb\u0117ti nuo prie\u0161\u0173."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Taip pat ir d\u017eiugesio dienomis \u2013 j\u016bs\u0173 nustatytomis \u0161vent\u0117mis, jaunaties dienomis \u2013 p\u016bsite trimitus prie savo deginam\u0173j\u0173 atna\u0161\u0173 ir bendravimo auk\u0173. Jie primins jus VIE\u0160PA\u010cIUI, j\u016bs\u0173 Dievui. A\u0161 esu VIE\u0160PATS, j\u016bs\u0173 Dievas\u201c."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Antr\u0173j\u0173 met\u0173 antro m\u0117nesio dvide\u0161imt\u0105 dien\u0105 debesis pakilo nuo Sandoros Padangt\u0117s"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ir izraelitai, tarpais sustodami, leidosi \u012f kelion\u0119 i\u0161 Sinajaus dykumos. Debesis sustojo Parano dykumoje."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pirm\u0105kart jie leidosi \u012f kelion\u0119, vykdydami VIE\u0160PATIES \u012fsakym\u0105, duot\u0105 per Moz\u0119."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Judo stovykla su savo \u017eenklu greta po gretos pajud\u0117jo pirmoji. Aminadabo s\u016bnus Nach\u0161onas ved\u0117 jos gretas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuaro s\u016bnus Netanelis ved\u0117 Isacharo gimin\u0117s gretas"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "o Helono s\u016bnus Eliabas \u2013 Zabulono gimin\u0117s gretas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I\u0161ard\u017eius Padangt\u0119, \u012f kelion\u0119 leidosi Ger\u0161ono ir Merario \u017emon\u0117s, Padangt\u0117s ne\u0161\u0117jai."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Po to pajud\u0117jo Rubeno stovykla su savo \u017eenklu greta po gretos. \u0160ede\u016bro s\u016bnus Elic\u016bras ved\u0117 jos gretas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u016bri\u0161adajo s\u016bnus \u0160elumielis ved\u0117 Simeono gimin\u0117s gretas"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "o Reuelio s\u016bnus Eljasafas \u2013 Gado gimin\u0117s gretas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tada leidosi \u012f kelion\u0119 Kehato \u017emon\u0117s, \u0161vent\u0173j\u0173 daikt\u0173 ne\u0161\u0117jai. Dar jiems neatkeliavus, Padangt\u0117 v\u0117l buvo pastatyta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Po to pajud\u0117jo Efraimo stovykla su savo \u017eenklu greta po gretos. Amihudo s\u016bnus Eli\u0161ama ved\u0117 jos gretas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pedac\u016bro s\u016bnus Gamelielis ved\u0117 Manaso gimin\u0117s gretas"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "o Gideonio s\u016bnus Abidanas \u2013 Benjamino gimin\u0117s gretas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Galop kaip vis\u0173 stovykl\u0173 u\u017enugaris pajud\u0117jo su savo \u017eenklu greta po gretos Dano stovykla. Ami\u0161adajo s\u016bnus Ahiezeras ved\u0117 jos gretas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ochrano s\u016bnus Pagielis ved\u0117 A\u0161ero gimin\u0117s gretas"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "o Enano s\u016bnus Ahyra \u2013 Naftalio gimin\u0117s gretas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tokia buvo izraelit\u0173 \u017eygio tvarka greta po gretos, kai jie leidosi \u012f kelion\u0119."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Moz\u0117 tar\u0117 Hobabui, savo uo\u0161vio Reuelio Midjanie\u010dio s\u016bnui: \u201eKeliaujame ton vieton, apie kuri\u0105 VIE\u0160PATS yra pasak\u0119s: \u2018Duosiu j\u0105 jums\u2019. Eik\u0161 su mumis! Mes b\u016bsime tau dosn\u016bs, nes VIE\u0160PATS pa\u017ead\u0117jo b\u016bti dosnus Izraeliui\u201c."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bet \u0161is atsak\u0117: \u201eNe, a\u0161 neisiu. Ver\u010diau gr\u012f\u0161iu \u012f gimt\u0105j\u012f kra\u0161t\u0105 pas savo gimines\u201c."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Moz\u0117 tar\u0117: \u201ePra\u0161au m\u016bs\u0173 nepalikti, nes tu \u017einai, kur dykumoje tur\u0117tume \u012fsirengti stovykl\u0105. B\u016bsi m\u016bs\u0173 akys!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Be to, jeigu eisi su mumis, k\u0105 gero VIE\u0160PATS mums daro, t\u0105 pat mes tau darysime\u201c."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tad jie nu\u017eygiavo nuo VIE\u0160PATIES kalno trejeto dien\u0173 keli\u0105. Sandoros Skrynia keliavo j\u0173 priekyje per t\u0105 trejeto dien\u0173 kelion\u0119, ie\u0161kodama vietos sustoti poilsio."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jiems i\u0161keliavus, dien\u0105 VIE\u0160PATIES debesis buvo vir\u0161um j\u0173."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kai tik Sandoros Skrynia b\u016bdavo pakeliama kelionei, Moz\u0117 sakydavo:\n\u201ePakilk, VIE\u0160PATIE!\nTeb\u016bna i\u0161sklaidyti tavo prie\u0161ai,\nteb\u0117ga nuo tavo veido tie, kurie tav\u0119s neapken\u010dia!\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "O kai tik ji b\u016bdavo padedama poilsio, jis sakydavo:\n\u201eSugr\u012f\u017ek, VIE\u0160PATIE,\nprie nesuskaitom\u0173 Izraelio t\u016bkstan\u010di\u0173!\u201c"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Atsitiko taip, kad \u017emon\u0117s prad\u0117jo kar\u010diai murm\u0117ti prie\u0161 VIE\u0160PAT\u012e d\u0117l savo nelaimi\u0173. VIE\u0160PATS tai i\u0161girdo ir u\u017esideg\u0117 pyk\u010diu. Tada VIE\u0160PATIES ugnis suliepsnojo prie\u0161 juos, sunaikindama stovyklos pakra\u0161\u010dius."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u017dmon\u0117s \u0161auk\u0117si Moz\u0117s. Moz\u0117 meld\u0117si VIE\u0160PA\u010cIUI, ir ugnis u\u017egeso."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ta vieta buvo pavadinta Tabera, nes ten VIE\u0160PATIES ugnis buvo u\u017esidegusi prie\u0161 juos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tarp j\u0173 buv\u0119 valkatos buvo apimti godaus alkio. Ir izraelitai v\u0117l \u0117m\u0117 verkti ir kalb\u0117ti: \u201eKas duos mums m\u0117sos pavalgyti?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atsimename \u017euvis, kurias Egipte dykai valgydavome, agurkus, melionus, porus, svog\u016bnus ir \u010desnakus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u016bs\u0173 stempl\u0117s susitrauk\u0117! Visi\u0161kai nieko n\u0117ra! Vien man\u0105 temato m\u016bs\u0173 akys\u201c."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mana buvo pana\u0161i \u012f koriandro s\u0117kl\u0105, ir jos spalva buvo tarsi bdelio sak\u0173."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u017dmon\u0117s vaik\u0161\u010diodavo po apylink\u0119, rinkdavo j\u0105, maldavo girnomis ar trindavo gr\u016bstuve, virdavo puode ir darydavo plok\u0161tainius. Jos skonis buvo pana\u0161us \u012f plok\u0161taini\u0173 su aliejumi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nakt\u012f, krintant rasai, su ja i\u0161krisdavo ir mana."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Moz\u0117 gird\u0117jo \u017emones verkiant, \u0161eim\u0105 po \u0161eimos, visus prie savo palapini\u0173 angos. VIE\u0160PATS u\u017esideg\u0117 pyk\u010diu, o Moz\u0117 kamavosi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eKod\u0117l taip blogai elgiesi su savo tarnu? \u2013 klaus\u0117 Moz\u0117 VIE\u0160PAT\u012e. \u2013 Kod\u0117l neradau malon\u0117s tavo akyse, kad u\u017ekrovei ant man\u0119s vis\u0173 \u0161i\u0173 \u017emoni\u0173 na\u0161t\u0105?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Argi a\u0161 prad\u0117jau vis\u0105 \u0161i\u0105 taut\u0105? Nejau a\u0161 juos pagimd\u017eiau, kad tur\u0117tum man sakyti: \u2018Ne\u0161k juos ant rank\u0173, kaip kad \u017eindyv\u0117 ne\u0161ioja nenujunkyt\u0105 k\u016bdik\u012f\u2019, \u2013 \u012f kra\u0161t\u0105, kur\u012f prisiekdamas pa\u017ead\u0117jai j\u0173 prot\u0117viams?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I\u0161 kurgi imsiu m\u0117sos visiems \u0161iems \u017emon\u0117ms? Juk jie pas mane eina, verkia ir sako: \u2018Duok mums m\u0117sos pavalgyti!\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A\u0161 vienas nepaj\u0117giu ne\u0161ti vis\u0173 \u0161i\u0173 \u017emoni\u0173, nes jie man per sunk\u016bs."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jei tu taip su manimi elgsiesi, ver\u010diau u\u017emu\u0161k mane; maldauju \u2013 jei radau malon\u0119 tavo akyse, \u2013 kad daugiau nebematy\u010diau savo nelaim\u0117s\u201c."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS tar\u0117 Mozei: \u201eParink man septyniasde\u0161imt Izraelio seni\u016bn\u0173 \u2013 vyr\u0173, kuriuos laikai \u017emoni\u0173 seni\u016bnais ir apskaitininkais, \u2013 ir atvesk juos prie Susitikimo Palapin\u0117s. Teu\u017eima jie ten savo viet\u0105 drauge su tavimi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u0161 nu\u017eengsiu ir su tavimi kalb\u0117siuosi, paimsiu tave gaubian\u010dios dvasios ir suteiksiu jos jiems. Jie ne\u0161 \u017emoni\u0173 na\u0161t\u0105 su tavimi, kad tau nebereik\u0117t\u0173 vis\u0105 vienam ne\u0161ti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O \u017emon\u0117ms sakyk: \u2018Pa\u0161v\u0119skite save rytojui ir tur\u0117site m\u0117sos valgyti, nes verk\u0161lenote, VIE\u0160PA\u010cIUI girdint, sakydami: \u2039Kas duos mums m\u0117sos pavalgyti? Egipte tikrai mums buvo geriau!\u203a Tod\u0117l VIE\u0160PATS duos jums m\u0117sos valgyti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Valgysite ne tik vien\u0105 ar dvi, ar penkias, ar de\u0161imt, ar dvide\u0161imt dien\u0173"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "bet vis\u0105 m\u0117nes\u012f, kol nebenor\u0117site n\u0117 pauostyti ir kol jums ne\u012fgris, nes atmet\u0117te VIE\u0160PAT\u012e, esant\u012f tarp j\u016bs\u0173, ir verk\u0161lenote prie\u0161 j\u012f, sakydami: \u2039Ak, kam mes i\u0161\u0117jome i\u0161 Egipto!\u203a\u2019\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bet Moz\u0117 tar\u0117: \u201eTauta, kuri yra su manimi, turi \u0161e\u0161is \u0161imtus t\u016bkstan\u010di\u0173 p\u0117s\u010di\u0173 vyr\u0173, o tu sakai: \u2018A\u0161 duosiu jiems pakankamai m\u0117sos valgyti vis\u0105 m\u0117nes\u012f\u2019."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Argi yra tiek avi\u0173 kaimeni\u0173 ir galvij\u0173 band\u0173 jiems paskersti? Argi yra j\u016broje tiek \u017euv\u0173 jiems pagauti?\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "VIE\u0160PATS Mozei atsak\u0117: \u201eNejau VIE\u0160PATIES ranka tokia trumpa? Tu tuojau pamatysi, ar mano \u017eodis \u012fvyks, ar ne\u201c."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tad Moz\u0117 i\u0161\u0117jo ir perdav\u0117 \u017emon\u0117ms VIE\u0160PATIES \u017eod\u017eius. Jis parinko septyniasde\u0161imt seni\u016bn\u0173 i\u0161 \u017emoni\u0173 ir pastat\u0117 juos prie Padangt\u0117s."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS nu\u017eeng\u0117 debesyje, kalb\u0117josi su juo, pa\u0117m\u0117 dal\u012f j\u012f gaubusios dvasios ir suteik\u0117 jos septyniasde\u0161im\u010diai seni\u016bn\u0173. Dvasiai ant j\u0173 nusileidus ils\u0117tis, jie \u0117m\u0117 prana\u0161auti. Bet v\u0117liau jie daugiau nebeprana\u0161avo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du vyrai, vienas vardu Eldadas, kitas vardu Medadas, buvo pasilik\u0119 stovykloje, ta\u010diau dvasia nusileido ant j\u0173 ils\u0117tis. Jie buvo tarp \u012fra\u0161yt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105, bet nebuvo nu\u0117j\u0119 prie Padangt\u0117s, u\u017etat prana\u0161avo stovykloje."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kai vienas vaikinas, atb\u0117g\u0119s pas Moz\u0119, prane\u0161\u0117: \u201eEldadas ir Medadas prana\u0161auja stovykloje\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u016bno s\u016bnus Jozu\u0117, Moz\u0117s pad\u0117j\u0117jas ir vienas jo rinktini\u0173 vyr\u0173, tar\u0117: \u201eMano vie\u0161patie Moze, u\u017edrausk jiems!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bet Moz\u0117 atsak\u0117 jam: \u201eAr tu d\u0117l man\u0119s pavydi? Teb\u016bna visi VIE\u0160PATIES \u017emon\u0117s prana\u0161ai, tesuteikia VIE\u0160PATS savo dvasios visiems!\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tuomet Moz\u0117 ir Izraelio seni\u016bnai sugr\u012f\u017eo \u012f stovykl\u0105."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tuo tarpu pakilo VIE\u0160PATIES si\u0173stas v\u0117jas, atp\u016bt\u0117 nuo j\u016bros putpeli\u0173 ir nublo\u0161k\u0117 jas \u0161alia stovyklos, ma\u017edaug dienos kelion\u0117s nuotoliu vienoje pus\u0117je ir dienos kelion\u0117s nuotoliu kitoje pus\u0117je, visur aplinkui stovykl\u0105, ma\u017edaug poros uolek\u010di\u0173 sluoksniu ant \u017eem\u0117s."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u017dmon\u0117s buvo ant koj\u0173 vis\u0105 t\u0105 dien\u0105 bei nakt\u012f ir rytojaus dien\u0105, rinkdami putpeles. Net tas, kuris ma\u017eiausiai surinko, tur\u0117jo de\u0161imt homer\u0173. Tada jie i\u0161skleid\u0117 jas visur aplink stovykl\u0105."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bet m\u0117sai tebesant jiems tarp dant\u0173, net dar jos nesukram\u010dius, \u012fsiliepsnojo VIE\u0160PATIES pyktis ant \u017emoni\u0173, ir VIE\u0160PATS i\u0161tiko juos labai skaud\u017eia ryk\u0161te."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "U\u017etat ta vieta buvo pavadinta Kibrot Taava, nes ten buvo palaidoti \u017emon\u0117s, pasidav\u0119 godumui."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nuo Kibrot Taavos \u017emon\u0117s nukeliavo \u012f Hacerotus."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jiems esant Hacerotuose, Mirjama ir Aaronas kalb\u0117jo prie\u0161 Moz\u0119 d\u0117l jo ku\u0161it\u0117s \u017emonos, kuri\u0105 buvo ved\u0119s, nes jis i\u0161 tikr\u0173j\u0173 buvo ved\u0119s ku\u0161it\u0119."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jie sak\u0117: \u201eArgi VIE\u0160PATS tik per Moz\u0119 kalb\u0117jo? Argi jis nekalb\u0117jo ir per mus?\u201c VIE\u0160PATS tai i\u0161girdo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O Moz\u0117 buvo labai kuklus \u017emogus, kuklesnis u\u017e bet k\u0105 kit\u0105 visoje \u017eem\u0117je."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u016amai VIE\u0160PATS pa\u0161auk\u0117 Moz\u0119, Aaron\u0105 ir Mirjam\u0105: \u201eAteikite visi trys prie Susitikimo Palapin\u0117s\u201c. Jiems at\u0117jus"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "VIE\u0160PATS nu\u017eeng\u0117 debesies stulpe, sustojo prie Padangt\u0117s \u012f\u0117jimo ir su\u0161uko: \u201eAaronai ir Mirjama!\u201c O kai jiedu prisiartino"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "jis tar\u0117:\n\u201ePra\u0161au klausytis mano \u017eod\u017ei\u0173!\nJei tarp j\u016bs\u0173 b\u016bt\u0173 prana\u0161as,\na\u0161 apsireik\u0161\u010diau jam reg\u0117jime,\na\u0161 kalb\u0117\u010diau jam sapne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bet ne toks yra mano tarnas Moz\u0117:\njam patik\u0117ti visi mano namai."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Su juo a\u0161 kalbu tiesiogiai,\nai\u0161kiai, ne m\u012fsl\u0117mis.\nJis mato pat\u012f VIE\u0160PAT\u012e.\nTad kod\u0117l nebijote kalb\u0117ti prie\u0161 mano tarn\u0105 Moz\u0119?\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vis dar pyk\u010dio ant j\u0173 apimtas, VIE\u0160PATS nu\u0117jo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Debesiui nuo Padangt\u0117s pasitraukus, Mirjama stov\u0117jo balta kaip sniegas \u2013 raupsuota. Aaronas atsisuko \u012f Mirjam\u0105 ir pamat\u0117, kad ji susirgusi raupsais."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jis tar\u0117 Mozei: \u201eAk, mano vie\u0161patie, pra\u0161y\u010diau nebausti m\u016bs\u0173 u\u017e nuod\u0117m\u0119, kuri\u0105 taip kvailai padar\u0117me!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Neleisk jai tapti tarsi negyvu gemalu, i\u0161einan\u010diu i\u0161 motinos \u012fs\u010di\u0173 pusiau sunaikintu k\u016bnu\u201c."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Moz\u0117 \u0161auk\u0117si VIE\u0160PATIES, tardamas: \u201eO, Dieve, maldauju, i\u0161gydyk j\u0105!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bet VIE\u0160PATS atsak\u0117 Mozei: \u201eJei jos t\u0117vas b\u016bt\u0173 spjov\u0119s jai \u012f veid\u0105, argi ji neb\u016bt\u0173 tur\u0117jusi g\u0117dytis septynet\u0105 dien\u0173? Teb\u016bna ji u\u017edaryta u\u017e stovyklos septynet\u0105 dien\u0173. Tik tada ji gal\u0117s b\u016bti sugr\u0105\u017einta atgal\u201c."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Taigi Mirjama buvo u\u017edaryta u\u017e stovyklos septynias dienas. \u017dmon\u0117s nesileido \u012f kelion\u0119, kol Mirjama nebuvo sugr\u0105\u017einta atgal."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paskui \u017emon\u0117s i\u0161keliavo i\u0161 Hacerot\u0173 ir pasistat\u0117 stovykl\u0105 Parano dykumoje."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eSi\u0173sk vyrus i\u0161\u017evalgyti Kanaano kra\u0161t\u0105, kur\u012f a\u0161 duodu izraelitams. Pasi\u0173sk po vien\u0105 vyr\u0105 i\u0161 kiekvieno j\u0173 prot\u0117vi\u0173 gimin\u0117s; kiekvienas j\u0173 turi b\u016bti gimin\u0117s vadas.\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "VIE\u0160PATIES \u012fsakymu Moz\u0117 i\u0161siunt\u0117 juos i\u0161 Parano dykumos. Visi jie buvo vadovaujantys vyrai tarp izraelit\u0173."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0160tai j\u0173 vardai: i\u0161 Rubeno gimin\u0117s \u2013 Zak\u016bro s\u016bnus \u0160am\u016bva"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "i\u0161 Simeono gimin\u0117s \u2013 Horio s\u016bnus \u0160afatas"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "i\u0161 Judo gimin\u0117s \u2013 Jefun\u0117s s\u016bnus Kalebas"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "i\u0161 Isacharo gimin\u0117s \u2013 Juozapo s\u016bnus Igalas"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "i\u0161 Efraimo gimin\u0117s \u2013 N\u016bno s\u016bnus Oz\u0117jas"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "i\u0161 Benjamino gimin\u0117s \u2013 Rafuvo s\u016bnus Paltis"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "i\u0161 Zabulono gimin\u0117s \u2013 Sod\u017eio s\u016bnus Gadielis"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "i\u0161 Juozapo gimin\u0117s, tai yra Manaso gimin\u0117s, \u2013 Susio s\u016bnus Gadis"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "i\u0161 Dano gimin\u0117s \u2013 Gemalio s\u016bnus Amielis"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "i\u0161 A\u0161ero gimin\u0117s \u2013 Mykolo s\u016bnus Set\u016bras"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "i\u0161 Naftalio gimin\u0117s \u2013 Vofsio s\u016bnus Nachbis"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "i\u0161 Gado gimin\u0117s \u2013 Machio s\u016bnus Geuelis."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tie buvo vardai vyr\u0173, kuriuos Moz\u0117 siunt\u0117 i\u0161\u017evalgyti kra\u0161to. O N\u016bno s\u016bn\u0173 Oz\u0117j\u0105 Moz\u0117 pavadino Jozue."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Si\u0173sdamas juos i\u0161\u017evalgyti Kanaano kra\u0161to, Moz\u0117 tar\u0117: \u201eKilkite auk\u0161tyn \u012f Negeb\u0105 ir u\u017ekopkite \u012f kra\u0161to auk\u0161tumas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ap\u017ei\u016br\u0117kite kra\u0161t\u0105, \u012f k\u0105 jis pana\u0161us. Ar jame gyvenantys \u017emon\u0117s stipr\u016bs, ar silpni, ar j\u0173 ma\u017eai, ar daug?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ar kra\u0161tas, kuriame jie gyvena, geras, ar blogas? Ar miestai, kuriuose jie gyvena, neturi sien\u0173, ar yra \u012ftvirtinti?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ar \u017eem\u0117 derlinga, ar skurdi, ar yra joje med\u017ei\u0173, ar ne? B\u016bkite dr\u0105s\u016bs ir parne\u0161kite \u0161\u012f t\u0105 i\u0161 kra\u0161to vaisi\u0173\u201c. Tuomet buvo ankstyv\u0173j\u0173 vynuogi\u0173 metas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jie i\u0161keliavo ir i\u0161\u017evalg\u0117 kra\u0161t\u0105 nuo Cino dykumos ligi Rehobo prie Lebo Hamato."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jie pakilo \u012f Negeb\u0105 ir nu\u0117jo \u012f Hebron\u0105, kur gyveno anakie\u010diai Ahimanas, \u0160e\u0161ajas ir Talmajas. (Hebronas buvo \u012fkurtas septyneriais metais anks\u010diau negu Coanas Egipte.)"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pasiek\u0119 E\u0161kolo sl\u0117n\u012f, nusikirto ten vynmed\u017eio \u0161ak\u0105 su viena vynuogi\u0173 keke, kuri\u0105 ant karties ne\u0161\u0117 du vyrai. Jie ne\u0161\u0117si ir granatmed\u017eio obuoli\u0173 bei fig\u0173."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ta vieta buvo pavadinta E\u0161kolo sl\u0117niu pagal kek\u0119, kuri\u0105 izraelitai ten nusikirto."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Praslinkus keturiasde\u0161imt dien\u0173, jie sugr\u012f\u017eo i\u0161 kra\u0161to \u017evalgybos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "At\u0117j\u0119 tiesiai pas Moz\u0119 ir Aaron\u0105 bei vis\u0105 izraelit\u0173 bendrij\u0105 \u012f Kade\u0161\u0105 Parano dykumoje, jie papasakojo jiems bei visai bendrijai ir parod\u0117 jiems kra\u0161to vaisius."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jie papasakojo Mozei: \u201eMes nu\u0117jome \u012f kra\u0161t\u0105, \u012f kur\u012f mus siuntei. Tikrai jis pienu ir medumi teka. \u0160tai jo vaisiai."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ta\u010diau \u017emon\u0117s, gyvenantys kra\u0161te, yra stipr\u016bs, miestai \u012ftvirtinti ir did\u017eiuliai. Be to, mes mat\u0117me ten ir Anako palikuonis."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amalekie\u010diai gyvena Negebo kra\u0161te; hetitai, jebusie\u010diai ir amoritai gyvena kra\u0161to auk\u0161tumose, o kanaanie\u010diai gyvena prie j\u016bros ir palei Jordan\u0105\u201c."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kalebas nutild\u0117 \u017emones, murm\u0117jusius prie\u0161 Moz\u0119, ir tar\u0117: \u201eKeliaukime tu\u010dtuojau ir u\u017eimkime j\u012f, nes tikrai galime juos nugal\u0117ti\u201c."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tada vyrai, kurie buvo \u0117j\u0119 su juo, sak\u0117: \u201eMes nepaj\u0117gsime t\u0173 \u017emoni\u0173 pulti, nes jie u\u017e mus stipresni\u201c."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Taigi jie primelavo izraelitams apie kra\u0161t\u0105, kur\u012f buvo i\u0161\u017evalg\u0119, sakydami: \u201eKra\u0161tas, kur\u012f per\u0117jome ir i\u0161\u017evalg\u0117me, yra kra\u0161tas, kuris suryja savo gyventojus. Visi \u017emon\u0117s, kuriuos ten mat\u0117me, yra auk\u0161ta\u016bgiai."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tenai mat\u0117me tikr\u0173 mil\u017ein\u0173 (anakie\u010diai kil\u0119 i\u0161 mil\u017ein\u0173), o mes jaut\u0117m\u0117s kaip \u017eiogai. Taip mes jiems ir atrod\u0117me\u201c."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Visa bendrija \u0117m\u0117 aimanuoti nesavais balsais; \u017emon\u0117s nesiliov\u0117 verk\u0119 vis\u0105 t\u0105 nakt\u012f."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Visi izraelitai murm\u0117jo prie\u0161 Moz\u0119 ir Aaron\u0105. \u201eVer\u010diau b\u016btume mir\u0119 Egipto \u017eem\u0117je! \u2013 sak\u0117 visa bendrija. \u2013 Arba ver\u010diau mirtume \u0161ioje dykumoje!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kod\u0117l VIE\u0160PATS veda mus \u012f t\u0105 kra\u0161t\u0105 \u017e\u016bti nuo kalavijo? M\u016bs\u0173 \u017emonos ir ma\u017eyliai taps grobiu! Argi neb\u016bt\u0173 mums geriau eiti atgal \u012f Egipt\u0105?\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jie sak\u0117 vieni kitiems: \u201ePasiskirkime vad\u0105 ir gr\u012f\u017ekime \u012f Egipt\u0105\u201c."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tuomet Moz\u0117 ir Aaronas puol\u0117 kni\u016bbsti prie\u0161 vis\u0105 susirinkusi\u0105 izraelit\u0173 bendrij\u0105."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O N\u016bno s\u016bnus Jozu\u0117 ir Jefun\u0117s s\u016bnus Kalebas, buv\u0119 tarp \u017evalgiusi\u0173j\u0173 kra\u0161t\u0105, persipl\u0117\u0161\u0117 drabu\u017eius"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ir kreip\u0117si \u012f izraelit\u0173 bendrij\u0105: \u201eKra\u0161tas, kur\u012f mes per\u0117jome ir i\u0161\u017evalg\u0117me, yra nepaprastai gera \u0161alis."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jei VIE\u0160PATS bus mums malonus, jis mus nuves \u012f t\u0105 kra\u0161t\u0105 ir duos mums \u017eem\u0119, tekan\u010di\u0105 pienu ir medumi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tik nemai\u0161taukite prie\u0161 VIE\u0160PAT\u012e! Nebijokite to kra\u0161to \u017emoni\u0173, nes jie mums yra tik duona! J\u0173 apsauga paliko juos, o VIE\u0160PATS yra su mumis. Nebijokite j\u0173!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Visai bendrijai \u0117mus grasinti u\u017emu\u0161ti juos akmenimis, VIE\u0160PATIES \u0161lov\u0117 pasirod\u0117 visiems izraelitams prie Susitikimo Palapin\u0117s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "VIE\u0160PATS Mozei tar\u0117: \u201eKiek ilgai \u0161i tauta niekins mane? Kiek ilgai, nepaisydama vis\u0173 \u017eenkl\u0173, kuriuos jiems padariau, atsisakin\u0117s pasitik\u0117ti manimi?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I\u0161tiksiu juos maru ir i\u0161si\u017ead\u0117siu j\u0173. Padarysiu i\u0161 tav\u0119s taut\u0105 gausesn\u0119 ir galingesn\u0119 negu jie\u201c."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bet Moz\u0117 tar\u0117 VIE\u0160PA\u010cIUI: \u201eKai egiptie\u010diai, i\u0161 kuri\u0173 i\u0161vedei \u0161i\u0105 taut\u0105 savo galybe, apie tai i\u0161girs"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "jie papasakos \u0161io kra\u0161to gyventojams. Jie gird\u0117jo, kad tu, VIE\u0160PATIE, esi \u0161ioje tautoje, nes tu, VIE\u0160PATIE, esi regimas veidu \u012f veid\u0105, kai tavo debesis ilsisi vir\u0161um j\u0173, kai tu eini pirma j\u0173 debesies stulpe dien\u0105 ir ugnies stulpe nakt\u012f."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jei i\u0161\u017eudytum visus \u0161iuos \u017emones iki vieno, tautos, gird\u0117jusios apie tave, sakyt\u0173"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2018D\u0117l to, kad nepaj\u0117g\u0117 nuvesti \u0161ios tautos \u012f kra\u0161t\u0105, kur\u012f buvo prisiek\u0119s jiems duoti, VIE\u0160PATS i\u0161\u017eud\u0117 juos dykumoje\u2019."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tod\u0117l maldauju \u2013 teb\u016bna mano Vie\u0161paties galyb\u0117 tokia didinga, kaip parei\u0161kei, tardamas"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u2018VIE\u0160PATS yra l\u0117tas pykti,\ngausus gerumo,\natleid\u017eiantis kalt\u0119 ir nusi\u017eengim\u0105,\nta\u010diau nepaliekantis kalt\u0173j\u0173 be bausm\u0117s\nir baud\u017eiantis vaikus u\u017e t\u0117v\u0173 kalt\u0119\nligi tre\u010dios ir ketvirtos kartos\u2019."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Atleisk, maldauju, \u0161ios tautos kalt\u0119 d\u0117l savo i\u0161tikimos meil\u0117s didyb\u0117s, kaip atleidai \u0161iai tautai nuo Egipto iki \u010dia\u201c."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS tar\u0117: \u201eA\u0161 atleid\u017eiu, kaip tu pra\u0161ai."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kaip a\u0161 gyvas ir kaip visa \u017eem\u0117 pilna VIE\u0160PATIES \u0161lov\u0117s"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "n\u0117 vienas t\u0173 \u017emoni\u0173, kurie mat\u0117 mano \u0161lov\u0119 ir \u017eenklus, padarytus Egipte bei dykumoje, ir vis d\u0117lto mane band\u0117 \u0161iuos de\u0161imt kart\u0173 ir neklaus\u0117 mano balso"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "nematys kra\u0161to, kur\u012f a\u0161 prisiekiau duoti j\u0173 prot\u0117viams. N\u0117 vienas t\u0173, kurie mane paniekino, jo nematys."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bet savo tarn\u0105 Kaleb\u0105, kadangi jis buvo \u012fkv\u0117ptas kitokios dvasios ir liko man i\u0161tikimas, a\u0161 \u012fvesiu \u012f kra\u0161t\u0105, \u012f kur\u012f jis buvo nu\u0117j\u0119s, ir jo palikuonys j\u012f paveld\u0117s."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dabar amalekie\u010diai ir kanaanie\u010diai gyvena sl\u0117niuose. Tad pakilkite rytoj ir leiskit\u0117s \u012f kelion\u0119 per dykum\u0105 Nendri\u0173 j\u016bros keliu\u201c."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "VIE\u0160PATS dar kalb\u0117jo Mozei ir Aaronui, tardamas"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201eKiek ilgai \u0161i nedora bendrija murm\u0117s prie\u0161 mane? A\u0161 atkreipiau d\u0117mes\u012f \u012f izraelit\u0173 murm\u0117jimus prie\u0161 mane."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sakyk jiems: \u2018Kaip a\u0161 gyvas, \u2013 sako VIE\u0160PATS, \u2013 padarysiu jums, k\u0105 gird\u0117jau jus sakant."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u016bs\u0173 lavonai supus \u0161ioje dykumoje. I\u0161 vis\u0173 j\u016bs\u0173, kurie buvote \u012fskaityti sura\u0161yme, nuo dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresni\u0173, murm\u0117jusi\u0173 prie\u0161 mane"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "n\u0117 vienas ne\u012f\u017eengs \u012f kra\u0161t\u0105, kuriame prisiekiau jus apgyvendinti, i\u0161skyrus Jefun\u0117s s\u016bn\u0173 Kaleb\u0105 ir N\u016bno s\u016bn\u0173 Jozu\u0119."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ta\u010diau j\u016bs\u0173 ma\u017eylius, kurie, j\u016bs sak\u0117te, bus pagrobti, a\u0161 nuvesiu; jie pa\u017eins kra\u0161t\u0105, kur\u012f j\u016bs paniekinote."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "O j\u016bs\u0173 lavonai supus \u0161ioje dykumoje."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u016bs\u0173 vaikai klajos po dykum\u0105 keturiasde\u0161imt met\u0173 ir kent\u0117s d\u0117l j\u016bs\u0173 nei\u0161tikimumo, kol j\u016bs visi ligi vieno neatgulsite negyvi dykumoje."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Keturiasde\u0161imt dien\u0173 praleidote \u017evalgydami kra\u0161t\u0105, keturiasde\u0161imt met\u0173 kent\u0117site u\u017e savo kalt\u0119: metus u\u017e kiekvien\u0105 dien\u0105. Taip j\u016bs pa\u017einsite mano apmaud\u0105\u2019."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A\u0161, VIE\u0160PATS, kalbu! Tikrai taip padarysiu visai \u0161iai nedorai bendrijai, susimokiusiai prie\u0161 mane. \u0160ioje dykumoje visi ligi vieno ras gal\u0105, \u010dia jie i\u0161mirs\u201c."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Taigi vyrai, kuriuos Moz\u0117 buvo pasiunt\u0119s i\u0161\u017evalgyti kra\u0161to ir kurie, meluodami apie kra\u0161t\u0105, padar\u0117, kad visa bendrija murm\u0117t\u0173 prie\u0161 j\u012f"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "tie vyrai, kurie paskleid\u0117 melus apie kra\u0161t\u0105, mir\u0117 nuo maro VIE\u0160PATIES akivaizdoje."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tik N\u016bno s\u016bnus Jozu\u0117 ir Jefun\u0117s s\u016bnus Kalebas i\u0161liko gyvi i\u0161 t\u0173, kurie \u0117jo i\u0161\u017evalgyti kra\u0161to."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kai Moz\u0117 pakartojo \u0161iuos \u017eod\u017eius visiems izraelitams, \u017emon\u0117s buvo \u0161irdg\u0117los apimti."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Atsik\u0117l\u0119 anksti ryt\u0105, jie leidosi kra\u0161to kalnag\u016bbri\u0173 link, sakydami: \u201eMes \u010dia! Esame pasireng\u0119 eiti \u012f viet\u0105, apie kuri\u0105 VIE\u0160PATS kalb\u0117jo, nes i\u0161 tikr\u0173j\u0173 nusid\u0117jome\u201c."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Bet Moz\u0117 sak\u0117: \u201eKod\u0117l norite v\u0117l nusi\u017eengti VIE\u0160PATIES \u012fsakymui? \u017dygis nebus s\u0117kmingas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Neikite, nes VIE\u0160PATS ne su jumis. Jei eisite, b\u016bsite prie\u0161\u0173 sumu\u0161ti."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Juk amalekie\u010diai ir kanaanie\u010diai pastos ten jums keli\u0105, ir krisite nuo kalavijo. Kadangi nusigr\u0119\u017e\u0117te nuo VIE\u0160PATIES, VIE\u0160PATS nebus su jumis\u201c."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Bet jie, pasitik\u0117dami savimi, \u017eygiavo \u012f kra\u0161to auk\u0161tum\u0173 g\u016bbrius, nors VIE\u0160PATIES Sandoros Skrynia ir Moz\u0117 nebuvo pasijudin\u0119 i\u0161 stovyklos."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Kaln\u0173 auk\u0161tumose gyven\u0119 amalekie\u010diai ir kanaanie\u010diai nusileido i\u0161 auk\u0161tum\u0173 ir sumu\u0161\u0117 juos, vydamiesi net ligi Hormos."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eKalb\u0117k izraelitams ir sakyk: \u2018Kai \u012f\u017eengsite \u012f kra\u0161t\u0105, kur\u012f jums duodu gyventi"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ir duosite ugnin\u0119 atna\u0161\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI i\u0161 jau\u010di\u0173 bandos ar avi\u0173 kaimen\u0117s, deginam\u0105j\u0105 ar kitoki\u0105 auk\u0105, vykdydami \u012f\u017ead\u0105 ar kaip geros valios atna\u0161\u0105, ar per j\u016bs\u0173 nustatytas \u0161ventes, nor\u0117dami pateikti malon\u0173 kvap\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "duodantis toki\u0105 atna\u0161\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI tur\u0117s duoti ir jav\u0173 atna\u0161\u0105 \u2013 vien\u0105 de\u0161imtadal\u012f efos geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 ketvirtadaliu hino aliejaus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Be to, su deginam\u0105ja ar kitokia auka atna\u0161ausi ketvirtadal\u012f hino vyno kaip liejam\u0105j\u0105 atna\u0161\u0105 su kiekviena avimi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Su avinu atna\u0161ausi jav\u0173 atna\u0161\u0105: du de\u0161imtadalius efos geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 tre\u010ddaliu hino aliejaus"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ir tre\u010ddal\u012f hino vyno kaip malonaus kvapo liejam\u0105j\u0105 atna\u0161\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jei atna\u0161autum jaut\u012f kaip deginam\u0105j\u0105 auk\u0105 ar kaip kitoki\u0105 auk\u0105, vykdydamas \u012f\u017ead\u0105 ar kaip bendravimo auk\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "duosi su jau\u010diu jav\u0173 atna\u0161\u0105 \u2013 tris de\u0161imtadalius efos geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 puse hino aliejaus"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "taip pat duosi kaip liejam\u0105j\u0105 atna\u0161\u0105 pus\u0119 hino vyno, malonaus kvapo ugnines atna\u0161as VIE\u0160PA\u010cIUI."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Taip bus daroma su kiekvienu jau\u010diu, avinu, avin\u0117liu ar o\u017eiu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Koks skai\u010dius \u0161i\u0173 atna\u0161\u0173, toks turi b\u016bti ir skai\u010dius jav\u0173 bei liejam\u0173j\u0173 atna\u0161\u0173."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kiekvienas nami\u0161kis izraelitas, aukodamas ugnines malonaus kvapo atna\u0161as VIE\u0160PA\u010cIUI, aukos jas taip."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jei ateivis, gyvenantis su jumis ar j\u016bs\u0173 palikuonimis nor\u0117t\u0173 paaukoti malonaus kvapo ugnin\u0119 atna\u0161\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI, kaip j\u016bs darote, taip ir jis tedaro."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Visai bendruomenei bus vienas \u012fstatas, jums ir apsigyvenusiam ateiviui, am\u017einas \u012fstatas per j\u016bs\u0173 kartas. VIE\u0160PATIES akivaizdoje j\u016bs ir ateivis b\u016bsite vienodi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u016bs ir ateivis, gyvenantis su jumis, tur\u0117s tas pa\u010dias apeigas ir t\u0105 pat\u012f \u012fstat\u0105\u2019\u201c."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eKalb\u0117k izraelitams ir sakyk: \u2018\u012e\u0117j\u0119 \u012f kra\u0161t\u0105, \u012f kur\u012f jus vedu"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "kada tik valgysite kra\u0161to duon\u0105, atid\u0117kite atna\u0161\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I\u0161 pirmien\u0173 te\u0161los duosite kepal\u0105 kaip atna\u0161\u0105, atid\u0117site j\u012f kaip atna\u0161\u0105, kaip atidedate atna\u0161\u0105 nuo klojimo aslos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Per visas kartas duosite VIE\u0160PA\u010cIUI dal\u012f savo pirmien\u0173 te\u0161los\u2019\u201c."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eJei nety\u010diomis ne\u012fvykdysite kurio nors i\u0161 \u012fsakym\u0173, VIE\u0160PATIES paskelbt\u0173 per Moz\u0119"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "viso to, k\u0105 VIE\u0160PATS \u012fsak\u0117 jums per Moz\u0119 nuo tos dienos, kai VIE\u0160PATS dav\u0117 \u012fsakym\u0105, ir v\u0117liau per visas j\u016bs\u0173 kartas"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "jei tai b\u016bt\u0173 padaryta nety\u010diomis per bendrijos neapsi\u017ei\u016br\u0117jim\u0105, visa bendrija atna\u0161aus jautuk\u0105 deginamajai aukai d\u0117l malonaus kvapo VIE\u0160PA\u010cIUI drauge su jav\u0173 atna\u0161a bei jos liejam\u0105ja atna\u0161a pagal \u012fsak\u0105 ir o\u017e\u012f aukai u\u017e nuod\u0117m\u0119."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kunigas atliks permaldavim\u0105 u\u017e vis\u0105 izraelit\u0173 bendrij\u0105, ir jiems bus atleista, nes tai buvo neapsi\u017ei\u016br\u0117jimas, ir u\u017e savo klaid\u0105 jie atna\u0161avo auk\u0105 \u2013 ugnin\u0119 atna\u0161\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI bei atna\u0161\u0105 u\u017e nuod\u0117m\u0119 VIE\u0160PATIES akivaizdoje."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ne tik izraelit\u0173 bendrijai, bet ir ateiviams tarp j\u016bs\u0173 bus atleista, nes neapsi\u017ei\u016br\u0117jimo kalt\u0117 paliet\u0117 visus \u017emones."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jei pavienis \u017emogus nusid\u0117t\u0173 per neapsi\u017ei\u016br\u0117jim\u0105, jis atna\u0161aus vieneri\u0173 met\u0173 o\u017ek\u0105 aukai u\u017e nuod\u0117m\u0119."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kunigas atliks permaldavim\u0105 VIE\u0160PATIES akivaizdoje u\u017e padarius\u012fj\u012f klaid\u0105, nes jis padar\u0117 j\u0105 per neapsi\u017ei\u016br\u0117jim\u0105. Atlikus u\u017e j\u012f permaldavim\u0105, jam bus atleista."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tiek vietiniam izraelitui, tiek tarp j\u0173 gyvenan\u010diam ateiviui tur\u0117site tas pa\u010dias apeigas bet kam i\u0161 j\u0173, nusid\u0117jusiam per neapsi\u017ei\u016br\u0117jim\u0105."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bet jei kas nors, elgdamasis savavali\u0161kai, vietinis ar ateivis, u\u017egaut\u0173 VIE\u0160PAT\u012e, toks \u017emogus bus pa\u0161alintas i\u0161 tautos."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u0117l to, kad paniekino VIE\u0160PATIES \u017eod\u012f ir sulau\u017e\u0117 jo \u012fsakym\u0105, toks \u017emogus turi b\u016bti pa\u0161alintas. Kaltinti jis gali tik pats save\u201c."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "B\u016bdami dykumoje, izraelitai u\u017etiko \u017emog\u0173, renkant\u012f malkas \u0161abo dien\u0105."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "U\u017etikusieji renkant\u012f malkas atved\u0117 pas Moz\u0119, Aaron\u0105 ir vis\u0105 bendrij\u0105."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jis buvo u\u017edarytas \u012f kal\u0117jim\u0105, nes nebuvo ai\u0161ku, k\u0105 su juo reik\u0117t\u0173 daryti."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS tar\u0117 Mozei: \u201eTas \u017emogus turi b\u016bti nubaustas mirtimi. Visa bendrija turi u\u017emu\u0161ti j\u012f akmenimis u\u017e stovyklos\u201c."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Visa bendrija i\u0161ved\u0117 j\u012f u\u017e stovyklos ir u\u017emu\u0161\u0117 akmenimis, kaip VIE\u0160PATS buvo Mozei \u012fsak\u0119s."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "VIE\u0160PATS tar\u0117 Mozei"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201eKalb\u0117k izraelitams ir liepk pasidaryti kutus drabu\u017ei\u0173 kampuose per visas kartas. Teprisiri\u0161a m\u0117lyn\u0105 virvel\u0119 prie kuto kiekviename kampe."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "J\u016bs tur\u0117site kut\u0105, kad, \u017evelgdami \u012f j\u012f, atsimintum\u0117te visus mano \u012fsakymus ir vykdytum\u0117te juos, nenuklysdami paskui savo \u0161irdies ir aki\u0173 u\u017egaidas."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Taigi j\u016bs atsiminsite ir vykdysite visus mano \u012fsakymus, b\u016bsite \u0161venti savo Dievui."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A\u0161 esu VIE\u0160PATS, j\u016bs\u0173 Dievas, kuris i\u0161ved\u017eiau i\u0161 Egipto \u017eem\u0117s, kad b\u016b\u010diau j\u016bs\u0173 Dievas. A\u0161 esu VIE\u0160PATS, j\u016bs\u0173 Dievas!\u201c"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Levio s\u016bnaus Kehato s\u016bnaus Iccharo s\u016bnus Korachas drauge su Eliabo s\u016bnumis Datanu ir Abiramu bei Peleto s\u016bnumi Onu, Rubeno palikuonimis, pasi\u0117m\u0117"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "du \u0161imtus penkiasde\u0161imt izraelit\u0173 \u2013 bendrijos vad\u0173, tarybos nari\u0173, \u017eymi\u0173 vyr\u0173 \u2013 ir sukilo prie\u0161 Moz\u0119."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jie susib\u016br\u0117 prie\u0161 Moz\u0119 ir Aaron\u0105, sakydami: \u201ePer toli nu\u0117jote! Juk visa bendrija, visi iki vieno yra \u0161venti, ir VIE\u0160PATS yra tarp j\u0173. Tad kod\u0117l keliate save auk\u0161\u010diau u\u017e VIE\u0160PATIES bendrij\u0105?\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tai i\u0161gird\u0119s, Moz\u0117 puol\u0117 kni\u016bbs\u010dias."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jis kalb\u0117jo Korachui ir visai jo draugei: \u201eRytoj ryt\u0105 VIE\u0160PATS parodys, kas jam priklauso, kas yra \u0161ventas ir kam bus leista prie jo artintis! K\u0105 jis bus i\u0161sirink\u0119s, tam jis ir leis prie sav\u0119s artintis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0160tai k\u0105 j\u016bs turite daryti. Tu, Korachai, ir visa tavo draug\u0117 paimkite smilkytuvus"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u012fd\u0117kite rytoj \u012f juos ugnies ir u\u017eberkite smilkal\u0173 VIE\u0160PATIES akivaizdoje. Vyras, kur\u012f VIE\u0160PATS bus i\u0161sirink\u0119s, bus \u0161ventas. Levitai, j\u016bs per toli nu\u0117jote!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tada Moz\u0117 tar\u0117 Korachui: \u201eJ\u016bs, levitai, klausykit\u0117s man\u0119s!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Argi jums per ma\u017ea, kad Izraelio Dievas i\u0161skyr\u0117 jus i\u0161 Izraelio bendrijos, leisdamas jums artintis prie sav\u0119s, atlikti tarnyb\u0105 VIE\u0160PATIES Padangt\u0117je ir b\u016bti pasiruo\u0161usiems pad\u0117ti bendrijai ir jai tarnauti?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Argi d\u0117l to, kad jis leido tau ir visiems tavo broliams levitams su tavimi artintis prie sav\u0119s, j\u016bs reikalaujate ir kunigyst\u0117s?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I\u0161 tikr\u0173j\u0173 prie\u0161 VIE\u0160PAT\u012e tu ir tavo draug\u0117 susib\u016br\u0117te! O Aaronas, kas jis toks, kad prie\u0161 j\u012f murmate?\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Moz\u0117 pasiunt\u0117 pa\u0161aukti Eliabo s\u016bnus Datan\u0105 ir Abiram\u0105, bet jie atsak\u0117: \u201eMes neisime!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Argi neu\u017etenka, kad i\u0161vedei mus i\u0161 kra\u0161to, tekan\u010dio pienu ir medumi, u\u017emu\u0161ti dykumoje, bet dar nori ir mus valdyti?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ai\u0161ku kaip dien\u0105, kad tu neatvedei m\u016bs\u0173 \u012f kra\u0161t\u0105, tekant\u012f pienu ir medumi, ir nedavei mums lauk\u0173 ir vynuogyn\u0173 paveldo. Nejau nor\u0117tum \u0161iems vyrams akis i\u0161lupti? Mes neisime!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Moz\u0117 labai supyko ir tar\u0117 VIE\u0160PA\u010cIUI: \u201eNe\u017ei\u016br\u0117k \u012f j\u0173 atna\u0161\u0105. Jokio asilo i\u0161 j\u0173 nepa\u0117miau, n\u0117 vieno nenuskriaud\u017eiau\u201c."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O Korachui Moz\u0117 tar\u0117: \u201eRytoj tu ir visa tavo draug\u0117 b\u016bkite VIE\u0160PATIES akivaizdoje \u2013 ir tu, ir jie, ir Aaronas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paimkite kiekvienas savo smilkytuv\u0105, \u012fberkite \u012f j\u012f smilkal\u0173, ir kiekvienas teatna\u0161auja savo smilkytuv\u0105 VIE\u0160PATIES akivaizdoje, du \u0161imtus penkiasde\u0161imt smilkytuv\u0173, ir tu, ir Aaronas, kiekvienas su savo smilkytuvu\u201c."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Taigi visi vyrai pasi\u0117m\u0117 savo smilkytuvus, \u012fd\u0117jo \u012f juos ugnies, u\u017eb\u0117r\u0117 smilkal\u0173 ir atsistojo prie Susitikimo Palapin\u0117s \u012f\u0117jimo drauge su Moze ir Aaronu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kai Korachas surinko prie\u0161ais juos prie Susitikimo Palapin\u0117s \u012f\u0117jimo vis\u0105 bendrij\u0105, tada VIE\u0160PATIES \u0161lov\u0117 pasirod\u0117 visai bendrijai."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei ir Aaronui, tardamas"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201ePasitraukite nuo \u0161ios bendrijos, kad gal\u0117\u010diau viena akimirka juos sunaikinti\u201c."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Parpuol\u0119 kni\u016bbsti, jie tar\u0117: \u201eO Dieve, visos \u017emonijos alsavimo \u0161altini! Argi vienam \u017emogui nusid\u0117jus, tu ant visos bendrijos pyksi?\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eKalb\u0117k bendrijai ir sakyk: \u2018Pasitraukite nuo Koracho, Datano ir Abiramo buveini\u0173\u2019\u201c."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Moz\u0117 pakilo ir nu\u0117jo pas Datan\u0105 ir Abiram\u0105; Izraelio seni\u016bnai sek\u0117 paskui j\u012f."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jis kreip\u0117si \u012f bendrij\u0105, tardamas: \u201eEikite \u0161alin nuo palapini\u0173 \u0161i\u0173 nedor\u0173 vyr\u0173, nelieskite nieko, kas jiems priklauso, kad neb\u016btum\u0117te sunaikinti u\u017e visas j\u0173 nuod\u0117mes\u201c."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jie pasitrauk\u0117 nuo Koracho, Datano ir Abiramo buveini\u0173. O Datanas ir Abiramas buvo i\u0161\u0117j\u0119 ir stov\u0117jo prie savo palapini\u0173 \u012f\u0117jimo drauge su savo \u017emonomis, vaikais ir ma\u017eyliais."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Moz\u0117 tar\u0117: \u201e\u0160itaip j\u016bs su\u017einosite, kad VIE\u0160PATS mane siunt\u0117 atlikti visus \u0161iuos darbus. Tai nebuvo mano sumanymas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jei \u0161ie vyrai mirs, kaip mir\u0161ta \u017emon\u0117s, jei j\u0173 likimas bus kaip vis\u0173 \u017emoni\u0173, tai VIE\u0160PATS nebus man\u0119s siunt\u0119s."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bet jei VIE\u0160PATS padarys k\u0105 nors negird\u0117ta, jei \u017eem\u0117 pravers savo burn\u0105 ir praris juos su viskuo, kas jiems priklauso, ir jie gyvi nu\u017eengs \u012f \u0160eol\u0105, j\u016bs \u017einosite, kad \u0161ie vyrai neklaus\u0117 VIE\u0160PATIES\u201c."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vos jam i\u0161tarus \u0161iuos \u017eod\u017eius, \u017eem\u0117 prasiv\u0117r\u0117 po j\u0173 kojomis."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u017dem\u0117 prav\u0117r\u0117 savo burn\u0105 ir prarijo juos drauge su \u0161eimomis \u2013 visa, kas priklaus\u0117 Korachui, ir j\u0173 nuosavyb\u0119."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Su viskuo, kas jiems priklaus\u0117, jie nugrimzdo gyvi \u012f \u0160eol\u0105. \u017dem\u0117 apdeng\u0117 juos, ir jie pra\u017euvo i\u0161 bendrijos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Visi izraelitai, stov\u0117j\u0119 aplink, jiems klykiant, i\u0161b\u0117giojo, nes man\u0117: \u201e\u017dem\u0117 praris ir mus!\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "VIE\u0160PATIES ugnis prasiver\u017e\u0117 ir sunaikino anuos du \u0161imtus penkiasde\u0161imt vyr\u0173, atna\u0161avusi\u0173 smilkalus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": ""
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": ""
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": ""
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": ""
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": ""
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": ""
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": ""
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": ""
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": ""
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": ""
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": ""
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": ""
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": ""
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": ""
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201ePaliepk kunigo Aarono s\u016bnui Eleazarui i\u0161rinkti smilkytuvus i\u0161 \u017earij\u0173 ir i\u0161\u017earstyk ugn\u012f toli \u012f visas puses."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Juk \u0161i\u0173 nusid\u0117j\u0117li\u0173 smilkytuvai tapo \u0161venti j\u0173 mirties kaina. Teb\u016bna jie perkalti \u012f skard\u0105 aukurui apdengti, nes, panaudoti VIE\u0160PA\u010cIUI atna\u0161auti, jie tapo \u0161venti. Teb\u016bna jie izraelitams \u012fsp\u0117jimo \u017eenklas\u201c."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kunigas Eleazaras surinko atna\u0161os metu sudegusius vario smilkytuvus ir perkal\u0117 juos \u012f skard\u0105 aukurui apdengti"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "kaip VIE\u0160PATS buvo paliep\u0119s per Moz\u0119. Tai tur\u0117jo b\u016bti priminimas izraelitams, kad joks pa\u0161alietis, kuris n\u0117ra i\u0161 Aarono palikuoni\u0173, nesiartint\u0173 atna\u0161auti smilkal\u0173 VIE\u0160PATIES akivaizdoje ir nenukent\u0117t\u0173 kaip Korachas ir jo draug\u0117."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ta\u010diau rytojaus dien\u0105 visa izraelit\u0173 bendrija murm\u0117jo prie\u0161 Moz\u0119 ir Aaron\u0105, sakydami: \u201eJ\u016bs u\u017emu\u0161\u0117te VIE\u0160PATIES \u017emones\u201c."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bendrijai susib\u016brus prie\u0161 juos, Moz\u0117 ir Aaronas pasuko Susitikimo Palapin\u0117s link. \u017di\u016bri, j\u0105 dengia debesis, ir pasirodo VIE\u0160PATIES \u0161lov\u0117."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kai Moz\u0117 ir Aaronas pri\u0117jo prie Susitikimo Palapin\u0117s priekio"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201ePasitraukite i\u0161 \u0161ios bendrijos, kad gal\u0117\u010diau juos tuojau pat sunaikinti\u201c. Jiedu parpuol\u0117 kni\u016bbsti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Moz\u0117 tar\u0117 Aaronui: \u201ePaimk savo smilkytuv\u0105, \u012fd\u0117k \u012f j\u012f ugnies nuo aukuro, u\u017eberk smilkal\u0173, skub\u0117k pas bendrij\u0105 ir atlik u\u017e juos permaldavim\u0105. VIE\u0160PATIES pyktis at\u0117jo, maras jau siau\u010dia\u201c."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aaronas pa\u0117m\u0117 smilkytuv\u0105, kaip Moz\u0117 buvo jam paliep\u0119s, ir nub\u0117go \u012f susib\u016brusi\u0173j\u0173 vidur\u012f, kur jau siaut\u0117 maras. U\u017eb\u0117r\u0119s smilkal\u0173, jis atliko permaldavim\u0105 u\u017e \u017emones"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ir atsistojo tarp gyv\u0173j\u0173 ir mirusi\u0173j\u0173. Maras buvo sutramdytas."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "VIE\u0160PATS tar\u0117 Aaronui: \u201eTu ir tavo s\u016bn\u016bs drauge su savo prot\u0117vi\u0173 namais b\u016bsite atsakingi u\u017e bet koki\u0105 kalt\u0119, susijusi\u0105 su \u0161ventykla, o atsakomyb\u0117 u\u017e kaltes, susijusias su kunigyste, kris ant tav\u0119s ir tavo s\u016bn\u0173."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tad priimsi savo brolius i\u0161 Levio \u2013 savo prot\u0117vi\u0173 \u2013 gimin\u0117s, kad b\u016bt\u0173 su tavimi ir tau tarnaut\u0173, o tu ir tavo s\u016bn\u016bs tarnausite Sandoros \u012esakym\u0173 Palapin\u0117s priekyje."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jie tetarnauja jums ir tesir\u016bpina visa Palapine, ta\u010diau tenesiartina nei prie \u0161ventyklos reikmen\u0173, nei prie aukuro, kad j\u016bs ir jie nenumirtum\u0117te."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jie pajungti tau, kad atlikt\u0173 darbus Susitikimo Palapin\u0117je, eit\u0173 vis\u0105 Palapin\u0117s tarnyb\u0105. Bet joks pa\u0161alietis tenesibrauna \u012f j\u016bs\u0173 tarp\u0105."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tik j\u016bs atliksite darbus, susijusius su \u0161ventykla ir aukuru, kad r\u016bstyb\u0117 niekada daugiau nebei\u0161tikt\u0173 izraelit\u0173."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0160tai a\u0161 paimu tavo brolius levitus i\u0161 izraelit\u0173 tarpo. Jie yra dovana jums, pa\u0161v\u0119sti VIE\u0160PA\u010cIUI eiti Susitikimo Palapin\u0117s tarnyb\u0105."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tuo tarpu tu ir tavo s\u016bn\u016bs su tavimi stropiai eis visas aukuro ir vietos u\u017e u\u017edangos kunigi\u0161kas pareigas. A\u0161 duodu j\u016bs\u0173 kunigyst\u0117s tarnyb\u0105 kaip dovan\u0105. Bet koks pa\u0161alietis, kuris braunasi, turi b\u016bti nubaustas mirtimi\u201c."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Aaronui: \u201e\u0160tai a\u0161 tau paved\u017eiau visas man duodamas atna\u0161as, visas \u0161ventas izraelit\u0173 dovanas. Am\u017einu \u012fstatu daviau jas tau ir tavo s\u016bnums kaip kunigi\u0161k\u0105j\u0105 dal\u012f."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tur\u0117si teis\u0119 \u012f dal\u012f ypa\u010d \u0161vent\u0173 auk\u0173 \u2013 ugnini\u0173 atna\u0161\u0173: kiekviena atna\u0161a, kuri\u0105 jie man teikia kaip \u0161ven\u010diausi\u0105 atna\u0161\u0105, ar tai b\u016bt\u0173 jav\u0173 atna\u0161a, ar auka u\u017e nuod\u0117m\u0119, ar atna\u0161a u\u017e kalt\u0119, priklausys tau ir tavo s\u016bnums."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Valgysi jas kaip ypa\u010d \u0161ventas atna\u0161as; vien vyrai jas valgys, tau jos bus \u0161ventos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tau priklausys ir tai, kas atidedama \u012f \u0161al\u012f i\u0161 vis\u0173 izraelit\u0173 si\u016bbuojam\u0173j\u0173 atna\u0161\u0173 auk\u0173. Am\u017einu \u012fstatu tai daviau tau, tavo s\u016bnums ir tavo dukterims. Kas tik \u0161varus tavo namuose, gali jas valgyti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kas geriausia i\u0161 \u0161vie\u017eio aliejaus, kas geriausia i\u0161 naujo vyno ir jav\u0173 \u2013 geriausi\u0105 derli\u0173, kur\u012f jie atna\u0161auja VIE\u0160PA\u010cIUI, daviau tau."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Visos kra\u0161to pirmienos, kurias jie atne\u0161a VIE\u0160PA\u010cIUI, bus tavo. Kas tik \u0161varus tavo namuose, gali jas valgyti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Visa, kas yra Izraelyje \u012f\u017eadu pa\u0161v\u0119sta [VIE\u0160PA\u010cIUI], bus tavo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kas pirmas atveria \u012fs\u010dias tarp vis\u0173 gyv\u016bn\u0173 \u2013 ar \u017emoni\u0173, ar gyvuli\u0173, \u2013 kas atna\u0161aujama VIE\u0160PA\u010cIUI, bus tavo. Ta\u010diau privalai leisti i\u0161pirkti \u017emoni\u0173 pirmagim\u012f; leisi i\u0161pirkti ir ne\u0161varaus gyvulio pirmagim\u012f."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vienam m\u0117nesiui praslinkus, nustatysi j\u0173 i\u0161pirkimo kain\u0105: penkis sidabrinius \u0161ekelius pagal \u0161ventyklos \u0161ekel\u012f, tai yra dvide\u0161imt ger\u0173."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bet karv\u0117s pirmagimis ar avies pirmagimis, ar o\u017ekos pirmagimis negali b\u016bti i\u0161pirktas. Jie pa\u0161v\u0119sti. J\u0173 krauj\u0105 turi i\u0161lieti ant aukuro, o j\u0173 taukus paversi d\u016bmais kaip malonaus kvapo ugnin\u0119 atna\u0161\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "o j\u0173 m\u0117sa priklausys tau, lygiai kaip tavo yra si\u016bbuojamosios atna\u0161os kr\u016btin\u0117 ir de\u0161inioji koja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Visas \u0161vent\u0105sias atna\u0161as, kurias izraelitai atideda VIE\u0160PA\u010cIUI, daviau tau ir tavo s\u016bnums, ir tavo dukterims, esantiems su tavimi, kaip am\u017ein\u0105 duokl\u0119. Tai am\u017eina druskos sandora VIE\u0160PATIES akivaizdoje tau ir tavo palikuonims\u201c."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS tar\u0117 Aaronui: \u201eNetur\u0117si \u017eem\u0117s paveldo j\u0173 kra\u0161te, tarp j\u0173 netur\u0117si dalies. A\u0161 b\u016bsiu tavo dalis ir paveldas Izraelyje."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Levitams daviau visas de\u0161imtines Izraelyje kaip dal\u012f u\u017e tarnyb\u0105, kuri\u0105 jie atlieka, tarnyb\u0105 Susitikimo Palapin\u0117je."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Taigi izraelitai daugiau nebesiartins prie Susitikimo Palapin\u0117s, kad neu\u017esitraukt\u0173 kalt\u0117s ir nenumirt\u0173."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tik levitai vykdys Susitikimo Palapin\u0117s tarnyb\u0105 ir bus atsakingi u\u017e savo pa\u010di\u0173 kaltes. Tai bus am\u017einas \u012fstatas izraelitams per visas kartas. Bet tarp izraelit\u0173 jie netur\u0117s \u017eem\u0117s paveldo"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "nes kaip dal\u012f levitams daviau izraelit\u0173 de\u0161imtin\u0119, kuri\u0105 jie atideda kaip atna\u0161\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI. U\u017etat apie juos ir pasakiau: \u2018Jie netur\u0117s \u017eem\u0117s paveldo Izraelyje\u2019\u201c."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eKalb\u0117k levitams ir sakyk: \u2018Kai paimate i\u0161 izraelit\u0173 de\u0161imtin\u0119, mano duot\u0105 jums kaip dal\u012f, turite atid\u0117ti i\u0161 jos atna\u0161\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI \u2013 de\u0161imtin\u0119 nuo de\u0161imtin\u0117s."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ji bus \u012fskaityta jums kaip dovana, kaip \u0161vie\u017ei javai nuo klojimo aslos ar naujas vynas i\u0161 vynin\u0117s."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Taigi ir j\u016bs atid\u0117site atna\u0161\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI i\u0161 vis\u0173 de\u0161imtini\u0173, kurias paimate i\u0161 izraelit\u0173; i\u0161 j\u0173 duosite VIE\u0160PATIES atna\u0161\u0105 kunigui Aaronui."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Atid\u0117site visas atna\u0161as, kurios priklauso VIE\u0160PA\u010cIUI, nuo visko, kas jums dovanota. I\u0161 j\u0173 vis\u0173 atid\u0117site, kas geriausia \u2013 \u0161vent\u0105j\u0105 dal\u012f\u2019."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Be to, pasakyk jiems: \u2018Kai b\u016bsite atid\u0117j\u0119 geriausi\u0105 de\u0161imtin\u0117s dal\u012f, likusi de\u0161imtin\u0117 levitams bus kaip klojimo aslos ar vynin\u0117s derlius."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tu ir tavo namai galite j\u012f valgyti bet kokioje vietoje, nes tai atlygis u\u017e j\u016bs\u0173 tarnyb\u0105 Susitikimo Palapin\u0117je."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tod\u0117l kalt\u0117s neu\u017esitrauksite, jei atna\u0161avote i\u0161 j\u0173, kas geriausia. Nei\u0161niekinkite izraelit\u0173 \u0161vent\u0173j\u0173 dovan\u0173, kad nenumirtum\u0117te\u2019\u201c."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei ir Aaronui, tardamas"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u0160tai VIE\u0160PATIES duoti \u012fstatai apeigoms. Paliepk izraelitams atvesti \u017eal\u0105 tely\u010di\u0105, sveik\u0105 ir be tr\u016bkum\u0173, dar nebuvusi\u0105 po jungu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Perduosite j\u0105 kunigui Eleazarui. Ji bus i\u0161vesta u\u017e stovyklos ir jo akivaizdoje papjauta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pada\u017e\u0119s pir\u0161t\u0105 jos kraujyje, kunigas Eleazaras pa\u0161lakstys juo septynis kartus Susitikimo Palapin\u0117s priekio link."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tada, jam matant, tely\u010dia bus sudeginta \u2013 oda, m\u0117sa, kraujas drauge su atmatomis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kunigas paims kedro malk\u0173, yzopo, tamsiai raudonos spalvos si\u016bl\u0173 ir \u012fmes juos \u012f ugn\u012f, kurioje dega tely\u010dia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Po to kunigas i\u0161siskalbs drabu\u017eius ir apsiplaus vandeniu. Tada jis gali gr\u012f\u017eti \u012f stovykl\u0105, bet bus ne\u0161varus iki vakaro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pana\u0161iai ir tas, kuris sudegino tely\u010di\u0105, i\u0161siskalbs drabu\u017eius vandenyje ir apsiplaus k\u016bn\u0105 vandeniu. Jis bus ne\u0161varus iki vakaro."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tada kas nors, kas yra \u0161varus, susems tely\u010dios pelenus ir supils juos \u0161varioje vietoje u\u017e stovyklos. Jie bus laikomi vandeniui izraelit\u0173 bendrijai apvalyti. Tai auka u\u017e nuod\u0117m\u0119."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tas, kuris susemia tely\u010dios pelenus, i\u0161siskalbs drabu\u017eius ir bus ne\u0161varus iki vakaro.\nTai am\u017einas \u012fstatas ir izraelitams, ir tarp j\u0173 gyvenantiems ateiviams\u201c."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eKas palie\u010dia bet kokio \u017emogaus lavon\u0105, bus ne\u0161varus septynias dienas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jis apsivalys vandeniu tre\u010di\u0105 dien\u0105 bei septint\u0105 dien\u0105 ir bus \u0161varus. Bet jei neapsivalo tre\u010di\u0105 dien\u0105 ir septint\u0105 dien\u0105, jis netaps \u0161varus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kas palie\u010dia lavon\u0105, numir\u0117lio k\u016bn\u0105, ir neapsivalo, i\u0161niekina VIE\u0160PATIES Padangt\u0119. Toks \u017emogus bus pa\u0161alintas i\u0161 Izraelio. Kadangi nebuvo ap\u0161lakstytas apvalymo vandeniu, jis yra ne\u0161varus; jo ne\u0161varumas pasilieka ant jo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0160tai apeigos, kai kas nors numir\u0161ta palapin\u0117je: visi, kurie \u012feina \u012f palapin\u0119, ir visi, kurie yra palapin\u0117je, bus ne\u0161var\u016bs septynias dienas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pana\u0161iai ir kiekvienas atviras ar neu\u017edengtas antvo\u017eu indas bus ne\u0161varus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kas atvirame lauke prisiliest\u0173 prie \u017emogaus, nu\u017eudyto kalaviju ar mirusio sava mirtimi, ar prie \u017emogaus kaul\u0173, ar kapo, bus ne\u0161varus septynias dienas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne\u0161variajam \u017emogui turi b\u016bti paimta sudegintos apvalymo atna\u0161os pelen\u0173 ir \u012fpilta tekan\u010dio vandens \u012f ind\u0105"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "tuomet \u0161varus asmuo paims yzop\u0105, pamirkys vandenyje ir pa\u0161lakstys palapin\u0119, vis\u0105 apstatym\u0105, ten esan\u010dius \u017emones ir kiekvien\u0105 prisilietus\u012fj\u012f prie kaul\u0173, nu\u017eudyto \u017emogaus lavono ar prie kapo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0160varusis pa\u0161lakstys ne\u0161var\u0173j\u012f tre\u010di\u0105 dien\u0105 ir septint\u0105 dien\u0105. Taip apvalytas, septint\u0105 dien\u0105 jis i\u0161siskalbs drabu\u017eius, apsiplaus vandeniu ir vakare bus v\u0117l \u0161varus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jei kas nors, tap\u0119s ne\u0161varus, neapsivalo, bus atskirtas nuo bendrijos, nes jis i\u0161niekino VIE\u0160PATIES \u0161ventykl\u0105. Kadangi apvalymo vandeniu nebuvo ap\u0161lakstytas, jis yra ne\u0161varus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tai bus jiems am\u017einas \u012fstatas. Be to, kas pa\u0161lakst\u0117 apvalymo vandeniu, i\u0161siskalbs drabu\u017eius, o kas palie\u010dia apvalymo vanden\u012f, bus ne\u0161varus iki vakaro."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u0105 tik ne\u0161varusis palie\u010dia, taps ne\u0161varus, ir kas j\u012f palie\u010dia, bus ne\u0161varus iki vakaro\u201c."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pirm\u0105 m\u0117nes\u012f izraelitai \u2013 visa bendrija \u2013 at\u0117jo \u012f Cino dykum\u0105. \u017dmon\u0117s apsistojo Kade\u0161e. Ten numir\u0117 ir buvo palaidota Mirjama."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bendrija netur\u0117jo vandens. Tod\u0117l jie susib\u016br\u0117 prie\u0161 Moz\u0119 ir Aaron\u0105."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u017dmon\u0117s gin\u010dijosi su Moze, sakydami: \u201eVer\u010diau b\u016btume \u017euv\u0119, kai m\u016bs\u0173 gimin\u0117s \u017euvo VIE\u0160PATIES akivaizdoje!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kod\u0117l atved\u0117te VIE\u0160PATIES bendrij\u0105 \u012f \u0161i\u0105 dykum\u0105 mums ir m\u016bs\u0173 galvijams numirti?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kod\u0117l i\u0161ved\u0117te mus i\u0161 Egipto, kad atvestum\u0117te \u012f \u0161i\u0105 baisi\u0105 viet\u0105, kur n\u0117ra nei gr\u016bd\u0173, nei fig\u0173, nei vynmed\u017ei\u0173, nei granatmed\u017ei\u0173? N\u0117ra net vandens atsigerti!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pa\u0117j\u0117j\u0119 nuo bendrijos prie \u012f\u0117jimo \u012f Susitikimo Palapin\u0119, Moz\u0117 ir Aaronas parpuol\u0117 kni\u016bbsti. Jiems pasirod\u0117 VIE\u0160PATIES \u0161lov\u0117."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201ePaimk lazd\u0105, surink bendrij\u0105 tu ir tavo brolis Aaronas, ir, jiems matant, \u012fsakykite uolai duoti vandens. Taip j\u016bs duosite jiems vandens i\u0161 uolos ir pagirdysite bendrij\u0105 bei galvijus\u201c."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Moz\u0117 pa\u0117m\u0117 lazd\u0105, buvusi\u0105 VIE\u0160PATIES akivaizdoje, kaip jis buvo jam \u012fsak\u0119s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Moz\u0117 ir Aaronas surinko bendrij\u0105 ties uola ir tar\u0117 jiems: \u201eKlausykit\u0117s, j\u016bs mai\u0161tininkai! Ar i\u0161gausime jums vandens i\u0161 \u0161ios uolos?\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tada Moz\u0117 pak\u0117l\u0117 rank\u0105 ir sudav\u0117 du kartus lazda \u012f uol\u0105. Pasipyl\u0117 vandens srautas, atsig\u0117r\u0117 bendrija ir j\u0173 galvijai."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bet VIE\u0160PATS tar\u0117 Mozei ir Aaronui: \u201eKadangi netik\u0117jote, kad a\u0161 galiu patvirtinti savo \u0161ventum\u0105 izraelit\u0173 akyse, judu ne\u012fvesite \u0161ios bendrijos \u012f kra\u0161t\u0105, kur\u012f jiems daviau\u201c."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tai buvo vanduo Meribos, kur izraelitai bar\u0117si su VIE\u0160PA\u010cIU, ir per kur\u012f VIE\u0160PATS patvirtino savo \u0161ventum\u0105."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Moz\u0117 i\u0161siunt\u0117 i\u0161 Kade\u0161o pasiuntinius pas Edomo karali\u0173: \u201eTaip sako tavo brolis Izraelis: \u2018Tu \u017einai apie visas nelaimes, kurios mus i\u0161tiko."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u016bs\u0173 prot\u0117viai nu\u0117jo \u012f Egipt\u0105, mes gyvenome Egipte ilg\u0105 laik\u0105, ir egiptie\u010diai eng\u0117 mus bei m\u016bs\u0173 prot\u0117vius."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mes \u0161auk\u0117m\u0117s VIE\u0160PATIES, jis i\u0161girdo m\u016bs\u0173 bals\u0105, pasiunt\u0117 angel\u0105 ir i\u0161ved\u0117 mus i\u0161 Egipto. \u0160tai dabar mes Kade\u0161e, mieste prie tavo \u017eem\u0117s pakra\u0161\u010dio."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pra\u0161om leisti mums pereiti per tavo kra\u0161t\u0105. Mes neisime per laukus ar vynuogynus ir negersime vandens i\u0161 \u0161ulini\u0173. Mes eisime Karaliaus vie\u0161keliu, nesukdami nei \u012f de\u0161in\u0119, nei \u012f kair\u0119, kol nepereisime per tavo \u017eem\u0119\u2019\u201c."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bet Edomas atsak\u0117: \u201eNeisi per \u010dia! Jei bandysi, prie\u0161 tave \u017eygiuosiu su kalaviju\u201c."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eMes laikysim\u0117s vie\u0161kelio, \u2013 sak\u0117 izraelitai, \u2013 jei gertume tavo vandens mes ir m\u016bs\u0173 galvijai, u\u017e j\u012f atsilyginsime. Tai tik ma\u017emo\u017eis. Mes pra\u0161ome tik leisti pereiti p\u0117s\u010diomis\u201c."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bet jis atsak\u0117: \u201eNeisi!\u201c Ir Edomas i\u0161\u0117jo prie\u0161 juos su didele ir gerai ginkluota kariuomene."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Edomui atsisakius leisti izraelitams pereiti per savo \u017eem\u0119, Izraelis pasitrauk\u0117."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pakil\u0119 i\u0161 Kade\u0161o, izraelitai atkeliavo prie Horo kalno."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Prie Horo kalno, ant Edomo kra\u0161to ribos, VIE\u0160PATS tar\u0117 Mozei ir Aaronui"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eJau laikas Aaronui eiti pas savo prot\u0117vius. Jis ne\u012f\u017eengs \u012f kra\u0161t\u0105, kur\u012f daviau izraelitams, nes judu abu mai\u0161tavote prie\u0161 mane prie Meribos vandens."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tad paimk Aaron\u0105 ir jo s\u016bn\u0173 Eleazar\u0105, u\u017evesk juos ant Horo kalno"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "nuvilk nuo Aarono drabu\u017eius ir apvilk jais jo s\u016bn\u0173 Eleazar\u0105. Ten Aaronas bus paimtas pas savo prot\u0117vius, ten jis mirs\u201c."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Moz\u0117 padar\u0117, kaip VIE\u0160PATS buvo jam \u012fsak\u0119s. Jie u\u017ekop\u0117 visos bendrijos akyse ant Horo kalno."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Moz\u0117 nuvilko Aaronui drabu\u017eius ir apvilko jais jo s\u016bn\u0173 Eleazar\u0105. Aaronas mir\u0117 ten, ant kalno vir\u0161\u016bn\u0117s, o Moz\u0117 ir Eleazaras nusileido nuo kalno."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Visa bendrija, matydama, kad Aaronas mir\u0119s, visi Izraelio namai raudojo Aarono trisde\u0161imt dien\u0173."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I\u0161gird\u0119s, kad Izraelis ateina per Atarimus, Negebe gyven\u0119s kanaanietis Arado karalius i\u0161\u0117jo kovoti su Izraeliu ir pa\u0117m\u0117 kai kuriuos j\u0173 \u012f nelaisv\u0119."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tada Izraelis padar\u0117 \u0161\u012f \u012f\u017ead\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI: \u201eJei atiduosi \u0161i\u0105 taut\u0105 \u012f m\u016bs\u0173 rankas, mes visi\u0161kai sunaikinsime j\u0173 miestus\u201c."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "VIE\u0160PATS i\u0161klaus\u0117 Izraelio mald\u0105 ir atidav\u0117 kanaanie\u010dius. Izraelitai visi\u0161kai sunaikino juos ir j\u0173 miestus. Tod\u0117l ta vieta buvo pavadinta Horma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nuo Horo kalno jie leidosi \u012f kelion\u0119 Nendri\u0173 j\u016bros keliu, nor\u0117dami apeiti Edomo kra\u0161t\u0105. Bet pakeliui \u017emon\u0117s neteko kantryb\u0117s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jie kalb\u0117jo prie\u0161 Diev\u0105 ir Moz\u0119: \u201eKod\u0117l i\u0161vedei mus i\u0161 Egipto numirti dykumoje? Juk \u010dia n\u0117ra nei maisto, nei vandens: mes bjaurim\u0117s tuo niekam tikusiu maistu\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS pasiunt\u0117 \u017emon\u0117ms ugningus \u017eal\u010dius. Jie g\u0117l\u0117 \u017emones, ir nuo to daug izraelit\u0173 mir\u0117."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u017dmon\u0117s \u0117jo pas Moz\u0119 ir sak\u0117: \u201eNusid\u0117jome, nes kalb\u0117jome prie\u0161 VIE\u0160PAT\u012e ir prie\u0161 tave. U\u017etark VIE\u0160PA\u010cIUI, kad atimt\u0173 nuo m\u016bs\u0173 \u017eal\u010dius\u201c. Moz\u0117 meld\u0117si u\u017e \u017emones."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "VIE\u0160PATS tar\u0117 Mozei: \u201ePasidirbk ugning\u0105 \u017ealt\u012f ir prid\u0117k j\u012f prie stulpo. Kiekvienas, kuris yra \u012fgeltas, pa\u017evelgs \u012f j\u012f ir i\u0161liks gyvas\u201c."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Moz\u0117 tada padirbo vario \u017ealt\u012f ir prid\u0117jo j\u012f prie stulpo. Kai tik \u017ealtys k\u0105 nors \u012fgeldavo, tas \u017emogus pa\u017evelgdavo \u012f vario \u017ealt\u012f ir likdavo gyvas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Izraelitai keliavo toliau ir pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Obot\u0173."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Obot\u0173, jie pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Ije Abarim\u0173, dykumoje \u012f rytus nuo Moabo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pakil\u0119 i\u0161 ten, jie stat\u0117si palapines Zeredo tarpeklyje."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I\u0161 ten nukeliavo ir pasistat\u0117 stovykl\u0105 anapus Arnono, tai yra dykumoje, kuri driekiasi nuo amorit\u0173 \u017eem\u0117s, nes Arnonas yra riba tarp Moabo ir amorit\u0173."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tod\u0117l ir sakoma VIE\u0160PATIES Kar\u0173 knygoje:\n\u201eVahebas Sufoje ir tarpekliai, Arnonas"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ir tarpekli\u0173 \u0161laitai,\nbesidriekiantys Aro buvein\u0117s link\nir besi\u0161liejantys palei Moabo rib\u0105\u201c."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I\u0161 ten jie keliavo Beero link, tai yra prie to \u0161ulinio, apie kur\u012f VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei: \u201eSu\u0161auk \u017emones, duosiu a\u0161 jiems vandens\u201c."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izraelitai giedojo giesm\u0119:\n\u201ePrasiver\u017ek, \u0161uliny! \u2013 giedokite jam!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0160ulinys, kur\u012f i\u0161kas\u0117 vadai,\nkur\u012f i\u0161raus\u0117 tautos did\u017ei\u016bnai\nskeptru, savo lazdomis\u201c.\nI\u0161 Midbaro jie nukeliavo \u012f Matan\u0105"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "i\u0161 Matanos \u012f Nahaliel\u012f, i\u0161 Nahalielio \u012f Bamotus"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "o i\u0161 Bamot\u0173 \u012f sl\u0117n\u012f, kuris yra Moabo \u0161alyje prie Pisgos vir\u0161\u016bn\u0117s, \u017evelgian\u010dios \u017eemyn \u012f Je\u0161imon\u0105."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tada Izraelis i\u0161siunt\u0117 pasiuntinius pas amorit\u0173 karali\u0173 Sihon\u0105, tardamas"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eLeisk man pereiti per tavo kra\u0161t\u0105. Mes nepasuksime \u012f laukus ar vynuogynus ir negersime vandens i\u0161 tavo \u0161ulini\u0173. Eisime Karaliaus vie\u0161keliu, kol pereisime tavo \u017eem\u0119\u201c."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sihonas nesutiko leisti Izraeliui pereiti per savo \u017eem\u0119, bet, sub\u016br\u0119s visas savo paj\u0117gas, i\u0161\u0117jo \u012f dykum\u0105 prie\u0161 Izrael\u012f ir, at\u017eygiav\u0119s \u012f Jahac\u0105, kovojo su Izraeliu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Izraelis sumu\u0161\u0117 j\u012f a\u0161triu kalaviju ir u\u017e\u0117m\u0117 jo kra\u0161t\u0105 nuo Arnono iki Jaboko \u2013 iki pat Amono kra\u0161to, nes Amono riba buvo \u012ftvirtinta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Izraelis pa\u0117m\u0117 visus tuos miestus. Izraelis apsigyveno visuose amorit\u0173 miestuose, He\u0161bone ir visose jam pavald\u017eiose gyvenviet\u0117se."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "O He\u0161bonas buvo sostin\u0117 amorit\u0173 karaliaus Sihono, kuris buvo kariav\u0119s su ankstesniu Moabo karaliumi ir pa\u0117m\u0119s vis\u0105 jo kra\u0161t\u0105 iki pat Arnono."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tod\u0117l dainiai sako:\n\u201eAteikite \u012f He\u0161bon\u0105, teb\u016bna jis atstatytas;\nteb\u016bna Sihono sostin\u0117 tvirtai atkurta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Juk ugnis i\u0161\u0117jo i\u0161 He\u0161bono,\nliepsna i\u0161 Sihono miesto.\nJi sunaikino Moabo Ar\u0105\nir prarijo Arnono auk\u0161tumas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vargas tau, Moabai!\nEsi \u017euvusi, Kemo\u0161o tauta!\nJis leido jo s\u016bnums tapti b\u0117gliais,\njo dukterims b\u016bti paimtoms \u012f nelaisv\u0119\npas amorit\u0173 karali\u0173 Sihon\u0105."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u017duvo j\u0173 palikuonys\nnuo He\u0161bono iki Dibono;\nniokojome, kol ugnis pasiek\u0117 Medeb\u0105\u201c."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Taip Izraelis apsigyveno amorit\u0173 kra\u0161te."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tada Moz\u0117 i\u0161siunt\u0117 i\u0161\u017evalgyti Jazero. U\u017e\u0117m\u0119 jo gyvenvietes, jie i\u0161var\u0117 ten gyvenusius amoritus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tada jie pasuko ir nu\u0117jo keliu \u012f Ba\u0161an\u0105. Ba\u0161ano karalius Ogas, jis ir visi jo \u017emon\u0117s, i\u0161\u0117jo \u012f m\u016b\u0161\u012f su izraelitais prie Edr\u0117jo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bet VIE\u0160PATS tar\u0117 Mozei: \u201eNebijok jo, nes a\u0161 duodu tau \u012f rankas j\u012f, vis\u0105 jo taut\u0105 ir vis\u0105 jo kra\u0161t\u0105. Padarysi jam, k\u0105 padarei Sihonui, He\u0161bone gyvenusiam amorit\u0173 karaliui\u201c."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jie u\u017emu\u0161\u0117 j\u012f, jo s\u016bnus ir visus \u017emones \u2013 visus iki vieno, o kra\u0161t\u0105 pa\u0117m\u0117 savo nuosavyb\u0117n."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tada izraelitai leidosi \u012f kelion\u0119 ir pasistat\u0117 stovykl\u0105 Moabo lygumose, U\u017ejordan\u0117je, prie\u0161ais Jerich\u0105."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ciporo s\u016bnus Balakas mat\u0117 visa, k\u0105 Izraelis padar\u0117 amoritams."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Moabas nerimo i\u0161 baim\u0117s d\u0117l tos tautos, nes izraelitai buvo labai gaus\u016bs. Moabas dreb\u0117jo, bijodamas izraelit\u0173."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Moabas sak\u0117 Midjano seni\u016bnams: \u201eJuk \u0161i gauja nu\u0117s \u0161variai visa, kas aplink mus, kaip kad jautis nu\u0117da lauko \u017eol\u0119\u201c.\nCiporo s\u016bnus Balakas tuo metu buvo Moabo karalius."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jis i\u0161siunt\u0117 pasiuntinius pas Beoro s\u016bn\u0173 Bileam\u0105 \u012f Petor\u0105, kuris yra giminai\u010di\u0173 kra\u0161te prie Up\u0117s, pakviesti j\u012f, tardamas: \u201e\u0160tai i\u0161\u0117jo i\u0161 Egipto tauta, ji apdeng\u0117 vis\u0105 \u017eem\u0119 ir \u012fsik\u016br\u0117 \u0161alia man\u0119s!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Maldauju, ateik ir prakeik t\u0105 taut\u0105, nes ji stipresn\u0117 u\u017e mane. Galb\u016bt a\u0161 paj\u0117gsiu j\u0105 nugal\u0117ti ir i\u0161varyti i\u0161 \u0161io kra\u0161to, nes \u017einau, kad k\u0105 tu palaimini, tas tikrai palaimintas, o k\u0105 prakeiki, tas tikrai prakeiktas\u201c."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tad Moabo seni\u016bnai ir Midjano seni\u016bnai i\u0161vyko su u\u017emokes\u010diu rankose u\u017e b\u016brim\u0105. Atvyk\u0119 pas Bileam\u0105, perdav\u0117 jam Balako \u017eod\u017eius."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0160is tar\u0117 jiems: \u201ePasilikite \u010dia \u0161i\u0105 nakt\u012f, duosiu atsakym\u0105, kaip VIE\u0160PATS man palieps\u201c. Moabo did\u017ei\u016bnai apsistojo pas Bileam\u0105."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "At\u0117j\u0119s pas Bileam\u0105, Dievas tar\u0117: \u201eKas tie vyrai, kurie apsistojo pas tave?\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bileamas atsak\u0117 Dievui: \u201eMoabo karalius Balakas, Ciporo s\u016bnus, atsiunt\u0117 man tok\u012f \u017eod\u012f"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2018\u0160tai at\u0117jo i\u0161 Egipto tauta ir apdeng\u0117 vis\u0105 \u017eem\u0119. Tad ateik ir prakeik juos. Galb\u016bt a\u0161 paj\u0117gsiu j\u0105 nugal\u0117ti ir i\u0161varyti\u2019\u201c."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dievas tar\u0117 Bileamui: \u201eNeisi su jais, tos tautos neprakeiksi, nes ji palaiminta\u201c."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atsik\u0117l\u0119s kit\u0105 ryt\u0105, Bileamas pasak\u0117 Balako did\u017ei\u016bnams: \u201eGr\u012f\u017ekite \u012f savo kra\u0161t\u0105, nes VIE\u0160PATS atsisak\u0117 leisti man eiti su jumis\u201c."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Moabo did\u017ei\u016bnai i\u0161keliavo ir, sugr\u012f\u017e\u0119 pas Balak\u0105, pasak\u0117 jam: \u201eBileamas atsisak\u0117 eiti su mumis\u201c."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Balakas v\u0117l pasiunt\u0117 did\u017ei\u016bnus, daugiau ir garbingesnius negu pirmieji."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Atvyk\u0119 pas Bileam\u0105, jie tar\u0117: \u201eTaip kalb\u0117jo Ciporo s\u016bnus Balakas: \u2018Pra\u0161y\u010diau neatsisakyti pas mane ateiti."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u0161 tave did\u017eiai pagerbsiu, k\u0105 tik sakysi, t\u0105 darysiu. Ateik, maldauju, prakeik t\u0105 taut\u0105\u2019\u201c."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bet Bileamas atsak\u0117 Balako pareig\u016bnams: \u201eNors Balakas atiduot\u0173 man sidabro ir aukso pilnus namus, negal\u0117\u010diau padaryti nieko \u2013 nei ma\u017eo, nei didelio dalyko, \u2013 kas prie\u0161inga VIE\u0160PATIES, mano Dievo, \u012fsakymui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pra\u0161y\u010diau ir jus pasilikti \u010dia per nakt\u012f, kad gal\u0117\u010diau su\u017einoti, k\u0105 daugiau VIE\u0160PATS man pasakys\u201c."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "T\u0105 nakt\u012f Dievas at\u0117jo pas Bileam\u0105 ir tar\u0117 jam: \u201eJei tie vyrai at\u0117jo tav\u0119s pasi\u0161aukti, kelkis ir eik su jais, bet daryk tik tai, k\u0105 sakysiu daryti\u201c."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ryto met\u0105 Bileamas atsik\u0117l\u0117 ir, pasibalnoj\u0119s savo asil\u0105, i\u0161keliavo su Moabo did\u017ei\u016bnais."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bet jo kelion\u0117 suk\u0117l\u0117 Dievo pykt\u012f, ir VIE\u0160PATIES angelas atsistojo ant kelio jam sutrukdyti. O jis, dviej\u0173 tarn\u0173 lydimas, jojo ant asil\u0117s."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pama\u010diusi ant kelio stovint\u012f angel\u0105 su i\u0161trauktu i\u0161 mak\u0161ties kalaviju rankoje, asil\u0117 pasuko i\u0161 kelio ir nu\u0117jo \u012f laukus. Bileamas tur\u0117jo j\u0105 mu\u0161ti, kad ji gr\u012f\u017et\u0173 \u012f keli\u0105."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATIES angelas atsistojo skersai siauro tako tarp vynuogyn\u0173 su sienomis i\u0161 abiej\u0173 pusi\u0173."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pama\u010diusi VIE\u0160PATIES angel\u0105, asil\u0117 \u0161liejosi prie sienos ir nudr\u0117sk\u0117 \u012f sien\u0105 Bileamui koj\u0105. O \u0161is v\u0117l j\u0105 mu\u0161\u0117."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATIES angelas pa\u0117j\u0117jo pirmyn ir atsistojo tokioje siauroje vietoje, kur nebebuvo \u012fmanoma pasukti nei \u012f de\u0161in\u0119, nei \u012f kair\u0119."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pama\u010diusi VIE\u0160PATIES angel\u0105, asil\u0117 susmuko po Bileamu. Bileamas \u012fnir\u0161o ir mu\u0161\u0117 asil\u0119 lazda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS atv\u0117r\u0117 asil\u0117s burn\u0105, ir ji tar\u0117 Bileamui: \u201eK\u0105 tau padariau, kad mane mu\u0161ei tuos tris kartus?\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bileamas atsak\u0117 asilei: \u201eKad tu mane pajuokei! O kad tur\u0117\u010diau rankoje kalavij\u0105! Tuojau pat tave u\u017emu\u0161\u010diau!\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ta\u010diau asil\u0117 tar\u0117 Bileamui: \u201eBet ar a\u0161 nesu tavo asil\u0117, ant kurios jodin\u0117jai vis\u0105 savo gyvenim\u0105 ligi \u0161ios dienos? Argi esu taip pasielgusi su tavimi kada nors anks\u010diau?\u201c \u2013 \u201eNe\u201c, \u2013 atsak\u0117 jis."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS atv\u0117r\u0117 Bileamui akis. Ir jis pamat\u0117 VIE\u0160PATIES angel\u0105, stovint\u012f ant kelio su i\u0161trauktu i\u0161 mak\u0161ties kalaviju rankoje. Jis nusilenk\u0117 ir parpuol\u0117 kni\u016bbs\u010dias."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "VIE\u0160PATIES angelas tar\u0117 jam: \u201eKod\u0117l mu\u0161ei savo asil\u0119 tuos tris kartus? \u0160tai a\u0161 at\u0117jau sutrukdyti, nes tavo kelion\u0117 man nepatinka."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Asil\u0117, mane matydama, met\u0117si \u012f \u0161al\u012f nuo man\u0119s tuos tris kartus. Jei ji neb\u016bt\u0173 metusis \u012f \u0161al\u012f, tave b\u016b\u010diau u\u017emu\u0161\u0119s, o j\u0105 gyv\u0105 palik\u0119s\u201c."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tada Bileamas tar\u0117 VIE\u0160PATIES angelui: \u201eNusid\u0117jau, nes ne\u017einojau, kad stov\u0117jai ant kelio man pasiprie\u0161inti. Tod\u0117l dabar, jei tau tai nepatinka, gr\u012f\u0161iu namo\u201c."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "VIE\u0160PATIES angelas tar\u0117 Bileamui: \u201eEik su tais vyrais. Bet kalb\u0117k tik tai, k\u0105 sakysiu kalb\u0117ti\u201c. Bileamas tada keliavo toliau su Balako did\u017ei\u016bnais."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "I\u0161gird\u0119s, kad atvyko Bileamas, Balakas i\u0161\u0117jo jo pasitikti prie Ir Moabo, esan\u010dio prie Arnono ribos, pa\u010diame \u0161alies pakra\u0161tyje."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Balakas tar\u0117 Bileamui: \u201eArgi nesiun\u010diau pasiuntini\u0173 tav\u0119s pakviesti? Kod\u0117l tada neat\u0117jai pas mane? Argi i\u0161 tikr\u0173j\u0173 nepaj\u0117gsiu tav\u0119s pagerbti?\u201c"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bileamas atsak\u0117 Balakui: \u201e\u0160tai at\u0117jau pas tave, bet ar tikrai turiu galios k\u0105 nors kalb\u0117ti? A\u0161 galiu tarti tik \u017eod\u012f, kur\u012f Dievas \u012fdeda man \u012f l\u016bpas\u201c."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Tada Bileamas keliavo drauge su Balaku ir atvyko \u012f Kirjat Hucotus."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u010cia Balakas, paaukoj\u0119s jau\u010di\u0173 ir avi\u0173, patiek\u0117 j\u0173 Bileamui ir su juo buvusiems did\u017ei\u016bnams."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Kit\u0105 dien\u0105 Balakas pa\u0117m\u0117 Bileam\u0105 ir u\u017eved\u0117 j\u012f ant Bamot Baalo. I\u0161 ten jis gal\u0117jo matyti dal\u012f tautos."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bileamas tar\u0117 Balakui: \u201ePastatyk man \u010dia septynis aukurus ir par\u016bpink septynis jau\u010dius bei septynis avinus\u201c."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Balakas padar\u0117, kaip Bileamas buvo paliep\u0119s. Balakas ir Bileamas paaukojo ant kiekvieno aukuro po jaut\u012f ir avin\u0105."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tada Bileamas tar\u0117 Balakui: \u201eStov\u0117k \u010dia, prie savo deginamosios aukos, kol a\u0161 gr\u012f\u0161iu. Gal ateis VIE\u0160PATS man\u0119s pasitikti. K\u0105 jis man apreik\u0161, tau pasakysiu\u201c. Ir jis palyp\u0117jo ant plikos kalvos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dievas pasitiko Bileam\u0105. \u201eParengiau anuos septynis aukurus ir paaukojau ant kiekvieno aukuro po jaut\u012f ir avin\u0105\u201c, \u2013 pasak\u0117 jam Bileamas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "VIE\u0160PATS, \u012fd\u0117j\u0119s \u017eod\u012f Bileamui \u012f l\u016bpas, tar\u0117: \u201eGr\u012f\u017ek pas Balak\u0105 ir taip jam kalb\u0117k\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jis sugr\u012f\u017eo pas Balak\u0105 ir \u017ei\u016bri: tas tebestovi prie savo deginamosios aukos drauge su visais Moabo did\u017ei\u016bnais."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tada Bileamas \u0117m\u0117 prana\u0161auti, sakydamas:\n\u201eBalakas atved\u0117 mane i\u0161 Aramo,\nMoabo karalius i\u0161 Ryt\u0173 kaln\u0173:\n\u2018Ateik, prakeik man Jok\u016bb\u0105;\nateik, pasmerk Izrael\u012f!\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kaip a\u0161 galiu prakeikti,\nko Dievas neprakeik\u0117?\nKaip a\u0161 galiu pasmerkti tuos,\nkuri\u0173 VIE\u0160PATS nepasmerk\u0117?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Net nuo uol\u0173 vir\u0161\u016bn\u0117s a\u0161 juos matau,\nnuo kalv\u0173 juos stebiu.\n\u0160tai tauta, atskirai gyvenanti,\nji atokiai laikosi nuo kit\u0173 taut\u0173!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kas gali suskaityti Jok\u016bbo dulkes\nir \u017einoti v\u0117jo ne\u0161am\u0173 Izraelio dulkeli\u0173 skai\u010di\u0173?\nTeb\u016bna man leista mirti teisi\u0173j\u0173 mirtimi,\nteb\u016bna, kad mano galas b\u016bt\u0173 pana\u0161us \u012f jo!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tada Balakas tar\u0117 Bileamui: \u201eK\u0105 tu padarei? A\u0161 atved\u017eiau tave prakeikti mano prie\u0161us, o tu juos laiminte palaiminai!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eArgi ne tai, k\u0105 VIE\u0160PATS deda man \u012f burn\u0105, a\u0161 turiu i\u0161tikimai pakartoti?\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Balakas tar\u0117: \u201ePra\u0161y\u010diau eiti su manimi \u012f kit\u0105 viet\u0105, i\u0161 kur gal\u0117si juos matyti. Matysi tik dal\u012f, vis\u0173 j\u0173 nematysi. Tada i\u0161 ten juos prakeik\u201c."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tada u\u017eved\u0117 j\u012f \u012f Cofimo lauk\u0105 ant Pisgos vir\u0161\u016bn\u0117s ir, pastat\u0119s septynis aukurus, paaukojo ant kiekvieno aukuro po jaut\u012f ir avin\u0105."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bileamas tar\u0117 Balakui: \u201eStov\u0117k \u010dia prie savo deginamosios aukos, kol a\u0161 ten sutiksiu VIE\u0160PAT\u012e\u201c."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "VIE\u0160PATS sutiko Bileam\u0105 ir, \u012fd\u0117j\u0119s \u017eod\u012f jam \u012f l\u016bpas, tar\u0117: \u201eGr\u012f\u017ek pas Balak\u0105 ir taip jam kalb\u0117k\u201c."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bileamas sugr\u012f\u017eo pas j\u012f ir \u017ei\u016bri: jis tebestovi prie savo deginamosios aukos drauge su Moabo did\u017ei\u016bnais. \u201eK\u0105 pasak\u0117 VIE\u0160PATS?\u201c \u2013 paklaus\u0117 Balakas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tada Bileamas \u0117m\u0117 prana\u0161auti, sakydamas:\n\u201eAtsistok, Balakai, ir klausykis;\npalenk aus\u012f mano liudijimui, Ciporo s\u016bnau."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dievas n\u0117ra \u017emogus, kad meluot\u0173,\nar mirtingasis, kad keist\u0173 savo mint\u012f.\nTai argi jis ne\u012fvykdys,\nk\u0105 pa\u017ead\u0117jo?\nArgi jis nepadarys, k\u0105 pasak\u0117?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u017di\u016br\u0117k, a\u0161 gavau \u012fsakym\u0105 palaiminti:\nkai jis palaimina,\na\u0161 negaliu to pakeisti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Negresia pavojus Jok\u016bbui,\nnematyti nelaim\u0117s Izraelyje.\nVIE\u0160PATS, j\u0173 Dievas, yra su jais;\nsu jais j\u0173 Karaliaus pergal\u0117."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dievas, vedantis juos i\u0161 Egipto,\njiems tarsi laukinio jau\u010dio rag\u0173 galia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u017di\u016br\u0117k! Tikrai n\u0117ra ker\u0173 prie\u0161 Jok\u016bb\u0105,\nn\u0117ra burt\u0173 prie\u0161 Izrael\u012f.\nN\u016bnai bus sakoma apie Jok\u016bb\u0105 ir Izrael\u012f:\n\u2018\u017di\u016br\u0117k, k\u0105 padar\u0117 Dievas!\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tai tauta, besikelianti tarsi li\u016bt\u0117,\npa\u0161okanti tarsi li\u016btas!\nJi negula, kol nesu\u0117da grobio\nir nei\u0161geria u\u017emu\u0161t\u0173j\u0173 kraujo\u201c."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201eJei negali j\u0173 prakeikti, \u2013 Balakas tar\u0117 Bileamui, \u2013 tai bent nelaimink!\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bet Bileamas atsak\u0117 Balakui: \u201eArgi a\u0161 tau nesakiau: \u2018K\u0105 VIE\u0160PATS sako, tai a\u0161 turiu sakyti\u2019?\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tada Balakas tar\u0117 Bileamui: \u201ePra\u0161om eiti, nuvesiu tave \u012f kit\u0105 viet\u0105. Galb\u016bt Dievui patiks, kad prakeiktumei juos i\u0161 ten\u201c."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Balakas u\u017eved\u0117 Bileam\u0105 ant Peoro vir\u0161\u016bn\u0117s, \u017evelgian\u010dios \u017eemyn \u012f Je\u0161imon\u0105."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bileamas tar\u0117 Balakui: \u201ePastatyk \u010dia septynis aukurus ir par\u016bpink septynis jau\u010dius ir septynis avinus\u201c."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Balakas padar\u0117, kaip Bileamas buvo paliep\u0119s, ir paaukojo ant kiekvieno aukuro po jaut\u012f ir avin\u0105."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O Bileamas, matydamas, kad VIE\u0160PA\u010cIUI malonu laiminti Izrael\u012f, neb\u0117jo kaip anks\u010diau ie\u0161koti \u017eenkl\u0173, bet atgr\u0119\u017e\u0117 veid\u0105 dykumos link."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pak\u0117l\u0119s akis, Bileamas mat\u0117 Izrael\u012f, gyvenant\u012f stovykloje gimin\u0117 prie gimin\u0117s. Tada, Dievo dvasios apimtas"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "jis \u0117m\u0117 prana\u0161auti, sakydamas:\n\u201eBeoro s\u016bnaus Bileamo \u017eodis,\n\u017eodis \u017emogaus, turin\u010dio teising\u0105 ak\u012f"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u017eodis girdin\u010dio Dievo \u017eod\u017eius,\nmatan\u010dio reg\u0117jim\u0105 i\u0161 Visagalio,\nparpuolusio kni\u016bbs\u010dio, bet atmerktomis akimis."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kokios puikios tavo palapin\u0117s, Jok\u016bbai,\ntavo buvein\u0117s, Izraeli!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tarsi toli besit\u0119siantys palmi\u0173 mi\u0161keliai,\ntarsi sodai prie up\u0117s,\ntarsi VIE\u0160PATIES pasodintas alavijas,\ntarsi kedrai prie vandens!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vanduo liesis i\u0161 jo kibir\u0173,\ns\u0117kl\u0105 jis s\u0117s dr\u0117gnuose laukuose;\njo karalius bus i\u0161kilesnis u\u017e Agag\u0105,\nbus i\u0161auk\u0161tinta jo karalyst\u0117."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dievas, vedantis j\u012f i\u0161 Egipto,\njam tarsi laukinio jau\u010dio rag\u0173 galia.\nJis suris sau prie\u0161ingas tautas,\nsutrupindamas j\u0173 kaulus,\nperverdamas juos savo str\u0117l\u0117mis."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Prit\u016bp\u0119s jis guli tarsi li\u016btas\nir li\u016bt\u0117.\nKas i\u0161dr\u012fs j\u012f prikelti?\nPalaimintas, kas tave laimina,\nprakeiktas, kas tave keikia\u201c."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tada Balakas, \u012fnir\u0161\u0119s ant Bileamo, suplojo delnais ir tar\u0117 Bileamui: \u201eA\u0161 pasi\u0161aukiau tave prakeikti mano prie\u0161\u0173, o tu juos palaiminai jau tris kartus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pradink i\u0161 \u010dia! Eik namo! Sakiau gausiai tau atlyginsi\u0105s, ta\u010diau VIE\u0160PATS neleido tau jokio atlygio duoti\u201c."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bileamas atsak\u0117 Balakui: \u201eArgi ne\u012fsp\u0117jau tavo pasiuntini\u0173, si\u0173st\u0173 pas mane"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2018Nors Balakas man duot\u0173 ir namus, pilnus sidabro bei aukso, negal\u0117\u010diau savo ruo\u017etu, eidamas prie\u0161 VIE\u0160PATIES \u017eod\u012f, padaryti nei gero, nei blogo. K\u0105 VIE\u0160PATS sako, tai turiu pakartoti\u2019?\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eO dabar, kai a\u0161 gr\u012f\u017etu pas savo taut\u0105, leisk man \u012fsp\u0117ti tave, k\u0105 \u0161i tauta padarys tavo tautai ateinan\u010diomis dienomis\u201c."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tada jis \u0117m\u0117 prana\u0161auti, sakydamas:\n\u201e\u017dodis Beoro s\u016bnaus Bileamo,\n\u017eodis \u017emogaus, turin\u010dio teising\u0105 ak\u012f"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u017eodis, girdin\u010dio Dievo \u017eod\u017eius,\ngaunan\u010dio \u017einojim\u0105 i\u0161 Auk\u0161\u010diausiojo,\nmatan\u010dio reg\u0117jim\u0105 i\u0161 Visagalio,\nparpuolusio kni\u016bbs\u010dio, bet atmerktomis akimis."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Matau j\u012f, bet ne dabartyje,\nstebiu, bet ne i\u0161 arti:\n\u017evaig\u017ed\u0117 patek\u0117s i\u0161 Jok\u016bbo,\nskeptras pakils i\u0161 Izraelio,\nkuris nualins Moabo pasienio sritis\nir vis\u0173 Seto vaik\u0173 \u017eem\u0119."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Edomas taps pavaldus,\nSeyras \u2013 jo prie\u0161\u0173 nuosavyb\u0117,\no Izraelis bus pergalingas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I\u0161 Jok\u016bbo kils valdovas\nir sunaikins i\u0161likusius Ire\u201c."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I\u0161vyd\u0119s Amalek\u0105, \u0117m\u0117 prana\u0161auti, sakydamas:\n\u201eAmalekas \u2013 taut\u0173 pirmasis,\nbet jo likimas \u2013 am\u017eina pra\u017e\u016btis\u201c."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I\u0161vyd\u0119s kainitus, \u0117m\u0117 prana\u0161auti, sakydamas:\n\u201eNors tavo buvein\u0117 ir saugi,\no tavo lizdas sukrautas uoloje"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kainas bus sunaikintas,\nkai A\u0161\u016bras paims tave \u012f nelaisv\u0119\u201c."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u0117l jis \u0117m\u0117 prana\u0161auti, sakydamas:\n\u201eDeja! Kas liks gyvas, kai \u0161itai padarys Dievas?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Atplauks laivai i\u0161 Kitim\u0173\nir pavergs A\u0161\u016br\u0105 ir Eber\u0105.\nJis irgi \u017eus am\u017einai\u201c."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tada Bileamas pakilo ir sugr\u012f\u017eo \u012f savo viet\u0105. Ir Balakas nu\u0117jo savo keliu."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izraeliui gyvenant \u0160itimuose, \u017emon\u0117s prad\u0117jo \u017eeminti save, kek\u0161audami su Moabo moterimis."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O jos kviesdavosi \u017emones prie auk\u0173 savo dievui. \u017dmon\u0117s dalydavosi valgiu ir garbindavo t\u0105 diev\u0105."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Izraeliui prijunkus prie Peoro Baalo, VIE\u0160PATS \u012fnir\u0161o ant Izraelio."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "VIE\u0160PATS tar\u0117 Mozei: \u201ePaimk visus tautos vadus ir vie\u0161ai pasmeik juos ant baslio VIE\u0160PATIES akivaizdoje, kad VIE\u0160PATIES pyk\u010dio \u012fnir\u0161is b\u016bt\u0173 nugr\u0119\u017etas nuo Izraelio\u201c."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Moz\u0117 tar\u0117 Izraelio teis\u0117jams: \u201eKiekvienas j\u016bs\u0173 turi u\u017emu\u0161ti visus tuos savo \u017emones, kurie prijunko prie Peoro Baalo\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kaip tik tuo metu vienas izraelitas at\u0117jo ir atsived\u0117 \u012f savo \u0161eim\u0105 midjaniet\u0119 moter\u012f, matant Mozei ir visai izraelit\u0173 bendrijai, beverkian\u010diai prie \u012f\u0117jimo \u012f Susitikimo Palapin\u0119."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tai pamat\u0119s, kunigo Aarono s\u016bnaus Eleazaro s\u016bnus Finehas atsik\u0117l\u0117 ir nu\u0117jo nuo bendrijos. Pasi\u0117m\u0119s \u012f rank\u0105 iet\u012f"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "jis nusek\u0117 izraelit\u0105 \u012f palapin\u0119 ir perd\u016br\u0117 per pilv\u0105 abu \u2013 izraelit\u0105 ir moter\u012f. Tad maras tarp izraelit\u0173 buvo sutramdytas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O vis d\u0117lto maru mir\u0117 dvide\u0161imt keturi t\u016bkstan\u010diai."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eKunigo Aarono s\u016bnaus Eleazaro s\u016bnus Finehas nukreip\u0117 mano pykt\u012f nuo izraelit\u0173, parodydamas tok\u012f atsidavim\u0105 man, kad a\u0161 savo \u012f\u0161\u0117limu nebesunaikinau izraelit\u0173."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tod\u0117l pasakyk: \u2018A\u0161 suteikiu jam draugyst\u0117s Sandor\u0105."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ji bus jam ir jo palikuonims po jo am\u017einos kunigyst\u0117s sandora, nes jis, atlikdamas permaldavim\u0105 u\u017e izraelitus, elg\u0117si atsiduodamas savo Dievui\u2019\u201c."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "U\u017emu\u0161tasis izraelitas, u\u017emu\u0161tas drauge su midjaniete, buvo Saluvo s\u016bnus Zimris, Simeono giminei priklausan\u010di\u0173 prot\u0117vi\u0173 nam\u0173 galva"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "o u\u017emu\u0161toji midjaniet\u0117 \u2013 C\u016bro, kuris buvo vienos kilties, tai yra vien\u0173 prot\u0117vi\u0173 nam\u0173 Midjane galva, dukt\u0117 Kozb\u0117."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "VIE\u0160PATS tar\u0117 Mozei"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eNeduok midjanie\u010diams ramyb\u0117s ir nugal\u0117k juos"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "nes jie nedav\u0117 jums ramyb\u0117s apgaule, kuria apgavo jus per Peor\u0105 ir per Midjano vado dukter\u012f Kozb\u0119, savo seser\u012f. Ji buvo u\u017emu\u0161ta t\u0105 dien\u0105, kai d\u0117l Peoro jus i\u0161tiko maras\u201c."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei ir kunigo Aarono s\u016bnui Eleazarui"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eSura\u0161ykite vis\u0105 izraelit\u0173 bendrij\u0105 nuo dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresnius pagal j\u0173 prot\u0117vi\u0173 namus, visus tinkamus karinei tarnybai Izraelyje\u201c."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Moz\u0117 ir kunigas Eleazaras taip paai\u0161kino jiems Moabo lygumose prie Jordano, prie\u0161ais Jerich\u0105, tardami"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201e[sura\u0161ysime \u017emones] nuo dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresnius\u201c, kaip VIE\u0160PATS buvo Mozei \u012fsak\u0119s.\n\u0160tai izraelitai, i\u0161\u0117j\u0119 i\u0161 Egipto \u017eem\u0117s"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Izraelio pirmagimis Rubenas. Rubeno palikuonys: i\u0161 Henocho \u2013 henoch\u0173 kiltis, i\u0161 Paluvo \u2013 paluv\u0173 kiltis"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "i\u0161 Hecrono \u2013 hecron\u0173 kiltis, i\u0161 Karmio \u2013 karmi\u0173 kiltis."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tokios tat yra ruben\u0173 kiltys. \u012etraukt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 buvo keturiasde\u0161imt trys t\u016bkstan\u010diai septyni \u0161imtai trisde\u0161imt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paluvo palikuonis \u2013 Eliabas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eliabo palikuonys: Nemuelis, Datanas ir Abiramas. Tai tie patys sueigoje i\u0161rinkti Datanas ir Abiramas, kurie sukilo prie\u0161 Moz\u0119 ir Aaron\u0105 kartu su Korachu, mai\u0161taudami prie\u0161 VIE\u0160PAT\u012e."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tada \u017eem\u0117, prav\u0117rusi savo burn\u0105, prarijo juos drauge su Korachu, kai toji draug\u0117 \u017euvo, ir ugnis sunaikino du \u0161imtus penkiasde\u0161imt vyr\u0173. Jie buvo \u012fsp\u0117jimo \u017eenklas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ta\u010diau Koracho palikuonys nei\u0161mir\u0117."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Simeono palikuonys pagal j\u0173 kiltis: i\u0161 Nemuelio \u2013 nemuelit\u0173 kiltis, i\u0161 Jamino \u2013 jamin\u0173 kiltis, i\u0161 Jachino \u2013 jachin\u0173 kiltis"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "i\u0161 Zeracho \u2013 zerach\u0173 kiltis, i\u0161 Sauliaus \u2013 sauli\u0173 kiltis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tokios tat yra simeon\u0173 kiltys, i\u0161 viso dvide\u0161imt du t\u016bkstan\u010diai du \u0161imtai."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gado palikuonys pagal j\u0173 kiltis: i\u0161 Cefono \u2013 cefon\u0173 kiltis, i\u0161 Hagio \u2013 hagi\u0173 kiltis, i\u0161 \u0160\u016bnio \u2013 \u0161\u016bni\u0173 kiltis"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "i\u0161 Oznio \u2013 ozni\u0173 kiltis, i\u0161 Erio \u2013 eri\u0173 kiltis"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "i\u0161 Arodo \u2013 arod\u0173 kiltis, i\u0161 Arelio \u2013 arelit\u0173 kiltis."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tokios tat yra Gado kiltys. \u012etraukt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 buvo keturiasde\u0161imt t\u016bkstan\u010di\u0173 penki \u0161imtai."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Judo s\u016bn\u016bs: Eras ir Onanas; Eras ir Onanas numir\u0117 Kanaano kra\u0161te."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Judo palikuonys pagal j\u0173 kiltis: i\u0161 \u0160elos \u2013 \u0161el\u0173 kiltis, i\u0161 Pereco \u2013 perec\u0173 kiltis, i\u0161 Zeracho \u2013 zerach\u0173 kiltis."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pereco palikuonys: i\u0161 Hecrono \u2013 hecron\u0173 kiltis, i\u0161 Hamulo \u2013 hamul\u0173 kiltis."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tokios tat yra Judo kiltys. \u012etraukt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 buvo septyniasde\u0161imt \u0161e\u0161i t\u016bkstan\u010diai penki \u0161imtai."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isacharo palikuonys pagal j\u0173 kiltis: i\u0161 Tolos \u2013 tol\u0173 kiltis, i\u0161 P\u016bvos \u2013 p\u016bv\u0173 kiltis"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "i\u0161 Ja\u0161ubo \u2013 ja\u0161ub\u0173 kiltis, i\u0161 \u0160imrono \u2013 \u0161imron\u0173 kiltis."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tokios tat yra Isacharo kiltys. \u012etraukt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 buvo \u0161e\u0161iasde\u0161imt keturi t\u016bkstan\u010diai trys \u0161imtai."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Zabulono palikuonys pagal j\u0173 kiltis: i\u0161 Seredo \u2013 sered\u0173 kiltis, i\u0161 Elono \u2013 elon\u0173 kiltis, i\u0161 Jachleelio \u2013 jachleelit\u0173 kiltis."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tokios tat yra zabulon\u0173 kiltys. \u012etraukt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 buvo \u0161e\u0161iasde\u0161imt t\u016bkstan\u010di\u0173 penki \u0161imtai."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Juozapo palikuonys pagal j\u0173 kiltis: Manasas ir Efraimas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Manaso palikuonys: i\u0161 Machyro \u2013 machyr\u0173 kiltis. Machyras buvo Gileado t\u0117vas, o i\u0161 Gileado kilo gileadie\u010di\u0173 kiltys."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gileado palikuonys: i\u0161 Jezero \u2013 jezer\u0173 kiltis, i\u0161 Heleko \u2013 helek\u0173 kiltis"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "i\u0161 Asrielio \u2013 asrielit\u0173 kiltis, i\u0161 \u0160echemo \u2013 \u0161echem\u0173 kiltis"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "i\u0161 \u0160emidos \u2013 \u0161emid\u0173 kiltis, i\u0161 Hefero \u2013 hefer\u0173 kiltis."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hefero s\u016bnus Celofhadas s\u016bn\u0173 netur\u0117jo, tik dukteris. Dukter\u0173 vardai: Machla, Noja, Hogla, Milka ir Tirca."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tokios tat yra Manaso kiltys. \u012etraukt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 buvo penkiasde\u0161imt du t\u016bkstan\u010diai septyni \u0161imtai."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u0160tai Efraimo palikuonys pagal j\u0173 kiltis: i\u0161 \u0160utelacho \u2013 \u0161utelach\u0173 kiltis, i\u0161 Bechero \u2013 becher\u0173 kiltis, i\u0161 Tahano \u2013 tahan\u0173 kiltis."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u0160utelacho palikuonys: i\u0161 Erano \u2013 eran\u0173 kiltis."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tokios tat yra Efraimo kiltys. \u012etraukt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 buvo trisde\u0161imt du t\u016bkstan\u010diai penki \u0161imtai. Tokie tat yra Juozapo palikuonys pagal j\u0173 kiltis."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Benjamino palikuonys pagal j\u0173 kiltis: i\u0161 Belos \u2013 bel\u0173 kiltis, i\u0161 A\u0161belio \u2013 a\u0161belit\u0173 kiltis, i\u0161 Ahiramo \u2013 ahiram\u0173 kiltis"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "i\u0161 \u0160efufamo \u2013 \u0161efufam\u0173 kiltis, i\u0161 Hufamo \u2013 hufam\u0173 kiltis."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Belos s\u016bn\u016bs: Ardas ir Naamanas. I\u0161 Ardo \u2013 ard\u0173 kiltis, i\u0161 Naamano \u2013 naaman\u0173 kiltis."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Tokie tat yra Benjamino palikuonys pagal j\u0173 kiltis. \u012etraukt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 buvo keturiasde\u0161imt penki t\u016bkstan\u010diai \u0161e\u0161i \u0161imtai."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u0160tai Dano palikuonys pagal j\u0173 kiltis: i\u0161 \u0160uhamo \u2013 \u0161uham\u0173 kiltis. Tokie tat yra Dano palikuonys pagal j\u0173 kiltis."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "I\u0161 vis\u0173 \u0160uhamo kil\u010di\u0173 \u012ftraukt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 buvo \u0161e\u0161iasde\u0161imt keturi t\u016bkstan\u010diai keturi \u0161imtai."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A\u0161ero palikuonys pagal j\u0173 kiltis: i\u0161 Imnos \u2013 imn\u0173 kiltis, i\u0161 I\u0161vio \u2013 i\u0161vi\u0173 kiltis, i\u0161 Berijos \u2013 berij\u0173 kiltis."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Berijos palikuonys: i\u0161 Hebero \u2013 heber\u0173 kiltis, i\u0161 Malkielio \u2013 malkielit\u0173 kiltis."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "A\u0161ero dukters vardas buvo Seracha."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Tokios tat yra A\u0161ero kiltys. \u012etraukt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 buvo penkiasde\u0161imt trys t\u016bkstan\u010diai keturi \u0161imtai."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Naftalio palikuonys pagal j\u0173 kiltis: i\u0161 Jachceelio \u2013 jachceelit\u0173 kiltis, i\u0161 G\u016bnio \u2013 g\u016bni\u0173 kiltis"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "i\u0161 Jecero \u2013 jecer\u0173 kiltis, i\u0161 \u0160ilemo \u2013 \u0161ilem\u0173 kiltis."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Tokios tat yra Naftalio kiltys, kiltis po kilties. \u012etraukt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 buvo keturiasde\u0161imt penki t\u016bkstan\u010diai keturi \u0161imtai."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u012etraukt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 izraelit\u0173 buvo \u0161e\u0161i \u0161imtai ir vienas t\u016bkstantis septyni \u0161imtai trisde\u0161imt."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u201eTai jiems pagal vard\u0173 skai\u010di\u0173 kra\u0161tas bus padalytas kaip paveldas."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Didelei kil\u010diai \u2013 didelis paveldas, ma\u017eai kil\u010diai \u2013 ma\u017eas paveldas. Kiekvienai giminei paveldas bus duotas pagal \u012ftraukt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 skai\u010di\u0173."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Be to, kra\u0161tas turi b\u016bti padalytas metant burtus; jie gaus paveld\u0105 pagal savo prot\u0117vi\u0173 gimini\u0173 skai\u010di\u0173."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "J\u0173 paveldas bus paskirstytas burtais ir didelei, ir ma\u017eai [giminei]\u201c."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Levitai, \u012ftraukti \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 pagal j\u0173 kiltis: i\u0161 Ger\u0161ono kilo ger\u0161on\u0173 kiltis, i\u0161 Kehato \u2013 kehat\u0173 kiltis, i\u0161 Merario \u2013 merari\u0173 kiltis."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u0160tai Levio kiltys: libni\u0173 kiltis, hebron\u0173 kiltis, machli\u0173 kiltis, mu\u0161i\u0173 kiltis, korach\u0173 kiltis. Kehatui gim\u0117 Amramas."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Amramo \u017emona buvo Jochebeda, Levio dukt\u0117, gimusi Leviui Egipte. Ji pagimd\u0117 Amramui Aaron\u0105, Moz\u0119 ir j\u0173 seser\u012f Mirjam\u0105."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Aaronui gim\u0117 Nadabas, Abihuvas, Eleazaras ir Itamaras."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Ta\u010diau Nadabas ir Abihuvas mir\u0117, atna\u0161audami ne\u0161vent\u0105 ugn\u012f VIE\u0160PATIES akivaizdoje."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u012etraukt\u0173j\u0173 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 buvo dvide\u0161imt trys t\u016bkstan\u010diai, \u012fskaitant visus vieno m\u0117nesio ir vyresnius vyri\u0161kius. Jie nebuvo \u012ftraukti \u012f s\u0105ra\u0161\u0105 tarp izraelit\u0173, nes jiems nebuvo paskirtos dalies tarp izraelit\u0173."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Taigi tokie buvo Moz\u0117s ir kunigo Eleazaro \u012fra\u0161ytieji \u012f s\u0105ra\u0161\u0105, sura\u0161ant izraelitus Moabo lygumose prie Jordano, prie\u0161ais Jerich\u0105."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Tarp j\u0173 nebuvo n\u0117 vieno i\u0161 t\u0173, kuriuos Moz\u0117 ir Aaronas buvo \u012ftrauk\u0119 \u012f s\u0105ra\u0161\u0105, sura\u0161ydami izraelitus Sinajaus dykumoje"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "nes VIE\u0160PATS apie juos buvo pasak\u0119s: \u201eJie mirs dykumoje!\u201c N\u0117 vienas j\u0173 nei\u0161liko, i\u0161skyrus Jefun\u0117s s\u016bn\u0173 Kaleb\u0105 ir N\u016bno s\u016bn\u0173 Jozu\u0119."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tada i\u0161\u0117jo \u012f priek\u012f Celofhado dukterys. Celofhadas buvo Manaso s\u016bnaus Machyro s\u016bnaus Gileado s\u016bnaus Hefero s\u016bnus; jis priklaus\u0117 vienai i\u0161 Juozapo s\u016bnaus Manaso kil\u010di\u0173. Dukter\u0173 vardai buvo Machla, Noja, Hogla, Milka ir Tirca."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jos atsistojo prie\u0161ais Moz\u0119, kunig\u0105 Eleazar\u0105, vadus bei vis\u0105 bendrij\u0105 prie \u012f\u0117jimo \u012f Susitikimo Palapin\u0119 ir pasak\u0117"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eM\u016bs\u0173 t\u0117vas mir\u0117 dykumoje. Jis nebuvo tarp susib\u016brusi\u0173j\u0173 prie\u0161 VIE\u0160PAT\u012e Koracho draug\u0117je, bet numir\u0117 u\u017e savo paties nuod\u0117m\u0119. O s\u016bn\u0173 jis nepaliko."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kod\u0117l m\u016bs\u0173 t\u0117vo vardas tur\u0117t\u0173 dingti i\u0161 jo kilties d\u0117l to, kad jis neturi s\u016bnaus? Duokite mums nuosavyb\u0119 tarp m\u016bs\u0173 t\u0117vo broli\u0173\u201c."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Moz\u0117 pateik\u0117 j\u0173 atvej\u012f VIE\u0160PA\u010cIUI."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo jam, tardamas"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eCelofhado dukterys teisingai kalba. Tu tikrai turi duoti joms paveldim\u0105 nuosavyb\u0119 tarp j\u0173 t\u0117vo broli\u0173. Pervesk joms j\u0173 t\u0117vo paveld\u0105."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Be to, izraelitams kalb\u0117k ir sakyk: \u2018Jei mir\u0161ta vyras, netur\u0117damas s\u016bnaus, jo paveld\u0105 pervesite jo dukteriai."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jei jis neturi dukters, atiduosite jo paveld\u0105 broliams."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jei jis neturi broli\u0173, atiduosite jo paveld\u0105 jo t\u0117vo broliams."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O jei jo t\u0117vas neturi broli\u0173, atiduosite jo paveld\u0105 artimiausiam jo kilties giminai\u010diui, ir jis paveld\u0117s j\u012f. Tai bus izraelitams \u012fstatas ir \u012fsakas, kaip VIE\u0160PATS \u012fsak\u0117 Mozei\u2019\u201c."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas: \u201eU\u017ekopk \u012f \u0161\u012f Abarim\u0173 virtin\u0117s kaln\u0105 ir pamatyk kra\u0161t\u0105, kur\u012f duodu izraelitams."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kai b\u016bsi j\u012f pamat\u0119s, ir tu b\u016bsi paimtas pas savo gimin\u0119, kaip buvo paimtas tavo brolis"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "nes judu prie\u0161inot\u0117s mano \u017eod\u017eiui Cino dykumoje, kai bendrija mai\u0161tavo. Judu nepatvirtinote mano \u0161ventumo j\u0173 akyse prie vandens\u201c. (Tai Meribat Kade\u0161o vanduo Cino dykumoje.)"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Moz\u0117 kalb\u0117jo VIE\u0160PA\u010cIUI, tardamas"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eTepaskiria VIE\u0160PATS, kiekvieno \u017emogaus dvasios Dievas, bendrijai vesti \u017emog\u0173"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "kuris eit\u0173 j\u0173 priekyje, i\u0161eit\u0173 ir nueit\u0173, i\u0161vest\u0173 ir \u012fvest\u0173 juos, kad VIE\u0160PATIES bendrija neb\u016bt\u0173 kaip avys be piemens\u201c."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "VIE\u0160PATS atsak\u0117 Mozei: \u201ePaimk N\u016bno s\u016bn\u0173 Jozu\u0119, dvasios vyr\u0105, ir u\u017ed\u0117k ant jo savo rank\u0105."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pastatyk j\u012f prie\u0161ais kunig\u0105 Eleazar\u0105 bei vis\u0105 bendrij\u0105 ir \u012fgaliok j\u012f vis\u0173 akyse."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Suteik jam savo prakilnumo, kad paklust\u0173 visa izraelit\u0173 bendrija."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jis remsis kunigu Eleazaru, kuris Urimais ie\u0161kos nuosprend\u017eio jo labui VIE\u0160PATIES akivaizdoje. Jo \u012fsakymu jie i\u0161eis ir jo \u012fsakymu \u012feis, jis ir drauge su juo visi izraelitai \u2013 visa bendrija\u201c."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Moz\u0117 dar\u0117, kaip VIE\u0160PATS jam \u012fsak\u0117. Pa\u0117m\u0119s Jozu\u0119, liep\u0117 jam stotis prie\u0161ais kunig\u0105 Eleazar\u0105 ir vis\u0105 bendrij\u0105."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tada u\u017ed\u0117jo ant jo rankas ir \u012fgaliojo j\u012f, kaip VIE\u0160PATS buvo per Moz\u0119 kalb\u0117j\u0119s."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u012esakyk izraelitams ir sakyk jiems: \u2018Mano atna\u0161\u0105 \u2013 maist\u0105 malonaus kvapo ugnin\u0117ms atna\u0161oms \u2013 r\u016bpinkit\u0117s atna\u0161auti nustatytu laiku\u2019."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sakysi jiems: \u2018\u0160tai ugnin\u0117 auka, kuri\u0105 turite aukoti VIE\u0160PA\u010cIUI: kasdien du sveikus metinius avin\u0117lius kaip nuolatin\u0119 deginam\u0105j\u0105 auk\u0105."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vien\u0105 avin\u0117l\u012f atna\u0161ausite ryt\u0105, o kit\u0105 avin\u0117l\u012f \u2013 vakare"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "kiekvien\u0105 su de\u0161imtadaliu efos geriausi\u0173 milt\u0173 jav\u0173 atna\u0161ai, \u012fmai\u0161yt\u0173 su ketvirtadaliu hino gr\u016bst\u0173 alyv\u0173 aliejaus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tai nuolatin\u0117 deginamoji auka, prie Sinajaus kalno nustatyta malonaus kvapo ugninei atna\u0161ai VIE\u0160PA\u010cIUI."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jo liejamoji auka bus ketvirtis hino kiekvienam avin\u0117liui; stipraus g\u0117rimo liejam\u0105j\u0105 atna\u0161\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI i\u0161liesite \u0161ventykloje."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O kit\u0105 avin\u0117l\u012f atna\u0161ausite vakare su tokia pat jav\u0173 atna\u0161a ir tokia pat liejam\u0105ja atna\u0161a, kaip ryt\u0105; atna\u0161ausite j\u0105 kaip ugnin\u0119 atna\u0161\u0105 d\u0117l malonaus kvapo VIE\u0160PA\u010cIUI."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0160abo dien\u0105 aukosite du sveikus metinius avin\u0117lius ir du de\u0161imtadalius efos geriausi\u0173 milt\u0173 jav\u0173 atna\u0161ai, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi, ir jos liejam\u0105j\u0105 atna\u0161\u0105."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tokia yra kiekvieno \u0161abo deginamoji auka, neskaitant nuolatin\u0117s deginamosios aukos ir jos liejamosios atna\u0161os."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kiekvien\u0105 jaunat\u012f atna\u0161ausite deginam\u0105j\u0105 auk\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI: du jautukus, vien\u0105 avin\u0105 ir septynis sveikus mitulius avin\u0117lius"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "tris de\u0161imtadalius efos geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi, jav\u0173 atna\u0161ai prie kiekvieno jau\u010dio, du de\u0161imtadalius geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi, jav\u0173 atna\u0161ai prie avino"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ir de\u0161imtadal\u012f geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi, jav\u0173 atna\u0161ai prie kiekvieno avin\u0117lio \u2013 deginam\u0105j\u0105 auk\u0105, malonaus kvapo ugnin\u0119 atna\u0161\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O j\u0173 liejamosios atna\u0161os bus pus\u0117 hino vyno prie jau\u010dio, tre\u010ddalis hino prie avino ir ketvirtadalis hino prie avin\u0117lio. Tokia yra m\u0117nesin\u0117 deginamoji auka per visas met\u0173 jaunatis."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Be to, bus paaukotas ir o\u017eys kaip auka u\u017e nuod\u0117m\u0119 VIE\u0160PA\u010cIUI, neskaitant nuolatin\u0117s deginamosios aukos ir jos liejamosios atna\u0161os."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pirmo m\u0117nesio keturiolikt\u0105 dien\u0105 bus Pascha VIE\u0160PA\u010cIUI"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "o to m\u0117nesio penkiolikt\u0105 dien\u0105 \u2013 i\u0161kilm\u0117s. Septynias dienas bus valgoma nerauginta duona."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pirm\u0105j\u0105 dien\u0105 bus \u0161venta sueiga: nedirbsite jokio savo tarnybos darbo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Atna\u0161ausite ugnin\u0119 auk\u0105 \u2013 deginam\u0105j\u0105 auk\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI: du jautukus, vien\u0105 avin\u0105 ir septynis metinius avin\u0117lius. \u017di\u016br\u0117k, kad jie b\u016bt\u0173 sveiki."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u0173 jav\u0173 atna\u0161a bus geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi: tris de\u0161imtadalius efos atna\u0161ausite su jau\u010diu ir du de\u0161imtadalius su avinu"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "o su kiekvienu i\u0161 septyni\u0173 avin\u0117li\u0173 atna\u0161ausite de\u0161imtadal\u012f."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Be to, vien\u0105 o\u017e\u012f atna\u0161ausite u\u017e nuod\u0117m\u0119 atlikti permaldavimui j\u016bs\u0173 labui."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Atna\u0161ausite tai, neskaitant ryto deginamosios aukos, kuri priklauso nuolatinei deginamajai aukai."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Atna\u0161ausite t\u0105 pat kasdien septynias dienas \u2013 maist\u0105 ugnin\u0117s atna\u0161os d\u0117l malonaus kvapo VIE\u0160PA\u010cIUI. Tai bus atna\u0161aujama, neskaitant nuolatin\u0117s deginamosios aukos ir jos liejamosios atna\u0161os."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O septint\u0105 dien\u0105 tur\u0117site \u0161vent\u0105 sueig\u0105: nedirbsite jokio savo tarnybos darbo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pirmien\u0173 dien\u0105, kai atna\u0161ausite \u0161vie\u017ei\u0173 jav\u0173 atna\u0161\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI per Savai\u010di\u0173 \u0161vent\u0119, bus jums \u0161venta sueiga: nedirbsite jokio savo tarnybos darbo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Atna\u0161ausite deginam\u0105j\u0105 malonaus kvapo auk\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI: du jautukus, vien\u0105 avin\u0105, septynis metinius avin\u0117lius."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u0173 jav\u0173 atna\u0161a bus i\u0161 geriausi\u0173 milt\u0173, \u012fmai\u0161yt\u0173 aliejumi: trys de\u0161imtadaliai efos su kiekvienu jau\u010diu, du de\u0161imtadaliai su avinu"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "ir de\u0161imtadalis prie kiekvieno i\u0161 septyni\u0173 avin\u0117li\u0173"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "be to, o\u017eys atlikti permaldavim\u0105 j\u016bs\u0173 labui."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Atna\u0161ausite juos \u2013 \u017ei\u016br\u0117k, kad b\u016bt\u0173 sveiki \u2013 ir j\u0173 liejam\u0105j\u0105 atna\u0161\u0105, neskaitant nuolatin\u0117s deginamosios aukos su jos liejam\u0105ja auka."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Septinto m\u0117nesio pirm\u0105 dien\u0105 tur\u0117site \u0161vent\u0105 sueig\u0105: nedirbsite jokio savo tarnybos darbo. Ji turi jums b\u016bti rago gausmo diena."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Atna\u0161ausite deginam\u0105j\u0105 auk\u0105 d\u0117l malonaus kvapo VIE\u0160PA\u010cIUI: jautuk\u0105, avin\u0105, septynis sveikus mitulius avin\u0117lius."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u0173 jav\u0173 atna\u0161a bus geriausi miltai, \u012fmai\u0161yti aliejumi: trys de\u0161imtadaliai efos prie jau\u010dio, du de\u0161imtadaliai prie avino"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ir de\u0161imtadalis prie kiekvieno septyni\u0173 avin\u0117li\u0173."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Be to, o\u017eys bus atna\u0161aujamas u\u017e nuod\u0117m\u0119 atlikti permaldavimui j\u016bs\u0173 labui."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tai turi b\u016bti atna\u0161aujama, neskaitant jaunaties deginamosios aukos ir jos jav\u0173 atna\u0161os, nuolatin\u0117s deginamosios aukos ir jos atna\u0161os, kiekviena j\u0173 su savo liejam\u0105ja atna\u0161a pagal \u012fsak\u0105 kaip malonaus kvapo ugnin\u0117 atna\u0161a VIE\u0160PA\u010cIUI."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0160io septinto m\u0117nesio de\u0161imt\u0105 dien\u0105 tur\u0117site \u0161vent\u0105 sueig\u0105 ir pasninkausite. Nedirbsite jokio darbo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atna\u0161ausite VIE\u0160PA\u010cIUI malonaus kvapo deginam\u0105j\u0105 auk\u0105: jautuk\u0105, avin\u0105, septynis mitulius avin\u0117lius. Jie turi b\u016bti sveiki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u0173 jav\u0173 atna\u0161a bus geriausi miltai, \u012fmai\u0161yti aliejumi: trys de\u0161imtadaliai efos prie jau\u010dio, du de\u0161imtadaliai prie avino"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ir vienas de\u0161imtadalis prie kiekvieno septyni\u0173 avin\u0117li\u0173."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Be to, o\u017eys bus atna\u0161aujamas u\u017e nuod\u0117m\u0119, neskaitant permaldavimo u\u017e nuod\u0117m\u0119 atna\u0161os ir nuolatin\u0117s deginamosios aukos, jos jav\u0173 atna\u0161os ir liejamosios atna\u0161os."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Septinto m\u0117nesio penkiolikt\u0105 dien\u0105 jums bus \u0161venta sueiga: nedirbsite jokio savo tarnybos darbo. Septynias dienas \u0161v\u0119site i\u0161kilmes VIE\u0160PA\u010cIUI."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atna\u0161ausite deginam\u0105j\u0105 auk\u0105 d\u0117l malonaus kvapo VIE\u0160PA\u010cIUI: trylika jautuk\u0173, du avinus, keturiolika mituli\u0173 avin\u0117li\u0173. Jie turi b\u016bti sveiki."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Prie j\u0173 jav\u0173 atna\u0161a bus geriausi miltai, \u012fmai\u0161yti aliejumi: trys de\u0161imtadaliai efos prie kiekvieno i\u0161 trylikos jau\u010di\u0173, du de\u0161imtadaliai prie kiekvieno i\u0161 dviej\u0173 avin\u0173"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ir de\u0161imtadalis prie kiekvieno i\u0161 keturiolikos avin\u0117li\u0173."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Be to, o\u017eys bus atna\u0161aujamas u\u017e nuod\u0117m\u0119, neskaitant nuolatin\u0117s deginamosios aukos, jos jav\u0173 atna\u0161os ir liejamosios atna\u0161os."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Antr\u0105 dien\u0105 \u2013 dvylika jautuk\u0173, du avinus, keturiolika sveik\u0173 mituli\u0173 avin\u0117li\u0173"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "su jav\u0173 atna\u0161a ir liejamosiomis atna\u0161omis prie jau\u010di\u0173, avin\u0173 ir avin\u0117li\u0173, kaip \u012fsakyta pagal j\u0173 skai\u010di\u0173"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "be to, o\u017eys bus atna\u0161aujamas u\u017e nuod\u0117m\u0119, neskaitant nuolatin\u0117s deginamosios aukos, jos jav\u0173 atna\u0161os ir j\u0173 liejam\u0173j\u0173 atna\u0161\u0173."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tre\u010di\u0105 dien\u0105 \u2013 vienuolika jau\u010di\u0173, du avinus, keturiolika sveik\u0173 mituli\u0173 avin\u0117li\u0173"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "su jav\u0173 atna\u0161a ir liejamosiomis atna\u0161omis prie jau\u010di\u0173, prie avin\u0173 ir prie avin\u0117li\u0173, kaip \u012fsakyta pagal j\u0173 skai\u010di\u0173."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Be to, o\u017eys bus atna\u0161aujamas u\u017e nuod\u0117m\u0119, neskaitant deginamosios aukos, jos jav\u0173 atna\u0161os ir liejamosios atna\u0161os."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ketvirt\u0105 dien\u0105 \u2013 de\u0161imt jau\u010di\u0173, du avinus, keturiolika sveik\u0173 mituli\u0173 avin\u0117li\u0173"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "su jav\u0173 atna\u0161a ir liejamosiomis atna\u0161omis prie jau\u010di\u0173, prie avin\u0173 ir avin\u0117li\u0173, kaip \u012fsakyta pagal j\u0173 skai\u010di\u0173."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Be to, o\u017eys bus atna\u0161aujamas u\u017e nuod\u0117m\u0119, neskaitant nuolatin\u0117s deginamosios aukos, jos jav\u0173 atna\u0161os ir liejamosios atna\u0161os."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Penkt\u0105 dien\u0105 \u2013 devynis jau\u010dius, du avinus, keturiolika sveik\u0173 mituli\u0173 avin\u0117li\u0173"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "su jav\u0173 atna\u0161a ir liejamosiomis atna\u0161omis prie jau\u010di\u0173, avin\u0173 ir avin\u0117li\u0173, kaip \u012fsakyta pagal j\u0173 skai\u010di\u0173."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Be to, o\u017eys bus atna\u0161aujamas u\u017e nuod\u0117m\u0119, neskaitant nuolatin\u0117s deginamosios aukos, jos jav\u0173 atna\u0161os ir liejamosios atna\u0161os."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0160e\u0161t\u0105 dien\u0105 \u2013 a\u0161tuonis jau\u010dius, du avinus, keturiolika sveik\u0173 mituli\u0173 avin\u0117li\u0173"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "su jav\u0173 atna\u0161a ir liejamosiomis atna\u0161omis prie jau\u010di\u0173, prie avin\u0173 ir prie avin\u0117li\u0173, kaip \u012fsakyta pagal j\u0173 skai\u010di\u0173."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Be to, o\u017eys bus atna\u0161aujamas u\u017e nuod\u0117m\u0119, neskaitant nuolatin\u0117s deginamosios aukos, jos jav\u0173 atna\u0161os ir liejamosios atna\u0161os."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Septint\u0105 dien\u0105 \u2013 septynis jau\u010dius, du avinus, keturiolika sveik\u0173 mituli\u0173 avin\u0117li\u0173"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "su jav\u0173 atna\u0161a ir liejamosiomis atna\u0161omis prie jau\u010di\u0173, prie avin\u0173 ir prie avin\u0117li\u0173, kaip \u012fsakyta pagal j\u0173 skai\u010di\u0173."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Be to, o\u017eys bus atna\u0161aujamas u\u017e nuod\u0117m\u0119, neskaitant nuolatin\u0117s deginamosios aukos, jos jav\u0173 atna\u0161os ir liejamosios atna\u0161os."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A\u0161tunt\u0105 dien\u0105 jums bus i\u0161kilminga sueiga; nedirbsite jokio tarnybos darbo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Atna\u0161ausite deginam\u0105j\u0105 auk\u0105, malonaus kvapo atna\u0161\u0105, sudeginam\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI: jaut\u012f, avin\u0105, septynis sveikus metinius avin\u0117lius"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "su jav\u0173 atna\u0161a ir liejamosiomis atna\u0161omis prie jau\u010dio, prie avino ir prie avin\u0117li\u0173, kaip \u012fsakyta pagal j\u0173 skai\u010di\u0173."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Be to, o\u017eys bus atna\u0161aujamas u\u017e nuod\u0117m\u0119, neskaitant nuolatin\u0117s deginamosios aukos, jos jav\u0173 atna\u0161os ir liejamosios atna\u0161os."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Visa tai atna\u0161ausite VIE\u0160PA\u010cIUI savo i\u0161kilmingose \u0161vent\u0117se, neskaitant j\u016bs\u0173 \u012f\u017eado ir geros valios auk\u0173, ar tai b\u016bt\u0173 deginamosios aukos, ar jav\u0173, liejamosios bei bendravimo aukos\u2019\u201c."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Moz\u0117 persak\u0117 visa izraelitams, kaip VIE\u0160PATS buvo Mozei \u012fsak\u0119s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tada Moz\u0117 kalb\u0117jo izraelit\u0173 gimini\u0173 galvoms, tardamas: \u201e\u0160tai k\u0105 VIE\u0160PATS \u012fsak\u0117"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2018Kai \u017emogus padaro \u012f\u017ead\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI ar priesaika \u012fsipareigoja \u012fvykdyti pa\u017ead\u0105, savo \u017eod\u017eio nelau\u017eys. Jis \u012fvykdys visa, kas i\u0161\u0117jo i\u0161 jo l\u016bp\u0173."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kai moteris padaro \u012f\u017ead\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI ar \u012fsipareigoja pa\u017eadu, b\u016bdama jaunut\u0117 dar savo t\u0117vo namuose"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ir jos t\u0117vas nugirsta apie jos \u012f\u017ead\u0105 ar pa\u017ead\u0105, kuriuo ji \u012fsipareigojo, bet nieko jai nesako, visi jos \u012f\u017eadai ir bet koks pa\u017eadas, kuriuo ji \u012fsipareigojo, galioja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bet jei t\u0117vas parei\u0161kia nepritarim\u0105 t\u0105 dien\u0105, kai apie tai i\u0161girdo, joks jos \u012f\u017eadas ir joks pa\u017eadas, kuriuo ji \u012fsipareigojo, negalios. VIE\u0160PATS jai atleis, nes jos t\u0117vas buvo parei\u0161k\u0119s nepritarim\u0105."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jei ji i\u0161tek\u0117t\u0173, galiojant jos \u012f\u017eadams ar bet kokiam neapgalvotam \u017eod\u017eiui, kuriuo ji \u012fsipareigojo"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ir jos vyras apie tai nugirst\u0173, bet nieko jai nesakyt\u0173 t\u0105 dien\u0105, kai apie tai i\u0161girdo, jos \u012f\u017eadai galioja ir visi jos pa\u017eadai, kuriais ji \u012fsipareigojo, galioja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bet jei t\u0105 dien\u0105, kai jos vyras apie tai i\u0161girdo, parei\u0161kia nepritarim\u0105, kartu jis panaikins jos \u012f\u017ead\u0105, kuriuo ji buvo saistoma, ar neapgalvot\u0105 pa\u017ead\u0105, kuriuo ji buvo \u012fsipareigojusi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ta\u010diau na\u0161l\u0117s ar i\u0161siskyrusios moters kiekvienas \u012f\u017eadas, kuriuo ji yra \u012fsipareigojusi, bus galiojantis."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jei moteris padaryt\u0173 \u012f\u017ead\u0105, b\u016bdama savo vyro namuose, ar \u012fsipareigot\u0173 prisiekdama pa\u017eadu"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ir jos vyras, apie tai i\u0161gird\u0119s, nieko jai nesakyt\u0173 ir nepritarimo nepareik\u0161t\u0173, visi jos \u012f\u017eadai galios ir bet koks pa\u017eadas, kuriuo ji \u012fsipareigojo, galios."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bet jei vyras panaikina juos t\u0105 dien\u0105, kai apie juos su\u017eino, visi i\u0161 jos l\u016bp\u0173 i\u0161\u0117j\u0119 \u012f\u017eadai ar padaryti pa\u017eadai negalios. Jos vyras juos panaikino; VIE\u0160PATS jai atleis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bet kok\u012f jos \u012f\u017ead\u0105 ar bet koki\u0105 priesaik\u0105 susitramdyti vyras gali patvirtinti ar panaikinti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bet jei jos vyras dien\u0105 kit\u0105 jai nieko nesako, jis patvirtina visus jos \u012f\u017eadus ar pa\u017eadus, kuriais ji yra \u012fsipareigojusi: jis patvirtino juos, nes nesak\u0117 jai nieko t\u0105 dien\u0105, kai apie tai su\u017einojo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O jei panaikins juos po tos dienos, kuri\u0105 apie juos su\u017einojo, jis u\u017esitrauks kalt\u0119\u2019\u201c."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAtker\u0161yk midjanie\u010diams u\u017e izraelitus; po to tu b\u016bsi paimtas pas savo gimin\u0119\u201c."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tod\u0117l Moz\u0117 kalb\u0117jo \u017emon\u0117ms: \u201eTeb\u016bna i\u0161 j\u016bs\u0173 i\u0161rinkti ir apginkluoti vyrai \u017eygiui, te\u017eygiuoja jie prie\u0161 midjanie\u010dius i\u0161lieti VIE\u0160PATIES ker\u0161to Midjane."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pasi\u0173skite \u012f \u017eyg\u012f po t\u016bkstant\u012f vyr\u0173 i\u0161 kiekvienos Izraelio gimin\u0117s\u201c."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Taigi i\u0161 Izraelio t\u016bkstan\u010di\u0173 buvo pa\u0161aukti \u012f karo tarnyb\u0105 po t\u016bkstant\u012f i\u0161 kiekvienos gimin\u0117s \u2013 dvylika t\u016bkstan\u010di\u0173, ginkluot\u0173 m\u016b\u0161iui."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Moz\u0117 i\u0161siunt\u0117 juos \u012f \u017eyg\u012f po t\u016bkstant\u012f i\u0161 kiekvienos gimin\u0117s drauge su kunigo Eleazaro s\u016bnumi Finehu, kuris ne\u0161\u0117si \u0161ventyklos reikmenis ir trimitus pavojaus \u017eenklui duoti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jie i\u0161\u017eygiavo \u012f m\u016b\u0161\u012f prie\u0161 Midjan\u0105, kaip VIE\u0160PATS buvo Mozei \u012fsak\u0119s, ir i\u0161\u017eud\u0117 visus vyrus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Be u\u017emu\u0161t\u0173j\u0173 m\u016b\u0161yje, jie nu\u017eud\u0117 ir Midjano karalius: Ev\u012f, Rekem\u0105, C\u016br\u0105, H\u016br\u0105 ir Reb\u0105 \u2013 penkis Midjano karalius. Jie u\u017emu\u0161\u0117 kalaviju ir Beoro s\u016bn\u0173 Bileam\u0105."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Midjano moteris drauge su j\u0173 ma\u017eyliais izraelitai pa\u0117m\u0117 \u012f nelaisv\u0119. Jie pasi\u0117m\u0117 kaip grob\u012f ir visus j\u0173 galvijus, kaimenes bei vis\u0105 turt\u0105."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Visus miestus, kur jie buvo \u012fsik\u016br\u0119, ir j\u0173 stovyklas jie sudegino."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tada, pasi\u0117m\u0119 vis\u0105 karo grob\u012f ir laimik\u012f \u2013 \u017emones ir gyvulius"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "jie atgabeno belaisvius, karo grob\u012f ir laimik\u012f pas Moz\u0119, kunig\u0105 Eleazar\u0105 ir izraelit\u0173 bendrij\u0105 \u012f stovykl\u0105 Moabo lygumose prie Jordano netoli Jericho."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Moz\u0117, kunigas Eleazaras ir visi bendrijos vadai i\u0161\u0117jo j\u0173 pasitikti u\u017e stovyklos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Moz\u0117 \u012fnir\u0161o ant kariuomen\u0117s vad\u0173, t\u016bkstantinink\u0173 ir \u0161imtinink\u0173, sugr\u012f\u017eusi\u0173 i\u0161 karo \u017eygio."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201ePalikote gyvas visas \u0161ias moteris? \u2013 tar\u0117 jis jiems."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Juk \u0161ios moterys, Bileamo patariamos, paskatino izraelitus taip nusi\u017eengti VIE\u0160PA\u010cIUI Peoro reikalu, kad VIE\u0160PATIES bendrij\u0105 i\u0161tiko maras."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "U\u017etat dabar nu\u017eudykite visus ma\u017eus berniukus, nu\u017eudykite ir visas moteris, pa\u017einusias vyr\u0105"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "o jaunas mergaites, nepa\u017einusias vyro, pasilikite sau gyvas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Be to, turite i\u0161b\u016bti septynias dienas u\u017e stovyklos, o kas i\u0161 j\u016bs\u0173 u\u017emu\u0161\u0117 \u017emog\u0173 ar paliet\u0117 lavon\u0105, turite apsivalyti tre\u010di\u0105 ir septint\u0105 dien\u0105."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Turite apvalyti ir kiekvien\u0105 drabu\u017e\u012f, kiekvien\u0105 odin\u012f daikt\u0105, kas tik i\u0161austa i\u0161 o\u017ekos viln\u0173, ir kiekvien\u0105 medin\u012f daikt\u0105\u201c."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kunigas Eleazaras sugr\u012f\u017eusiems i\u0161 m\u016b\u0161io kareiviams tar\u0117: \u201eToks yra apeiginis \u012fstatas, kur\u012f VIE\u0160PATS dav\u0117 per Moz\u0119."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Auksas, sidabras, varis, gele\u017eis, alavas ir \u0161vinas"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "visa, kas gali atsispirti ugniai \u2013 turi b\u016bti apvalyta ugnimi ir bus apvalyta. Nepaisant to, jie turi b\u016bti apvalyti ir apvalymo vandeniu. O kas negali atsispirti ugniai, turi b\u016bti nuplauta vandeniu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I\u0161siskalbsite savo drabu\u017eius septint\u0105 dien\u0105 ir b\u016bsite \u0161var\u016bs. Po to gal\u0117site \u012feiti \u012f stovykl\u0105\u201c."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eTu, kunigas Eleazaras ir bendrijos prot\u0117vi\u0173 nam\u0173 galvos sura\u0161ykite paimt\u0105 grob\u012f \u2013 ir \u017emones, ir galvijus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tada grob\u012f padalykite lygiai \u012f dvi dalis: kareiviams, \u017eygiavusiems \u012f m\u016b\u0161\u012f, ir visai bendrijai."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I\u0161 \u017eygiavusi\u0173 \u012f m\u016b\u0161\u012f kareivi\u0173 dalies atid\u0117k kaip duokl\u0119 VIE\u0160PA\u010cIUI po vien\u0105 i\u0161 kiekvieno penketo \u0161imt\u0173 \u017emoni\u0173, jau\u010di\u0173, asil\u0173, avi\u0173 ar o\u017ek\u0173."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Paimk tai i\u0161 j\u0173 pus\u0117s ir atiduok kunigui Eleazarui kaip atna\u0161\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "O i\u0161 izraelit\u0173 pus\u0117s paimsi po vien\u0105 i\u0161 kiekvieno penkiasde\u0161imt \u017emoni\u0173, jau\u010di\u0173, asil\u0173, avi\u0173 ar o\u017ek\u0173 \u2013 vis\u0173 gyvuli\u0173 \u2013 ir atiduosi juos levitams, atliekantiems tarnyb\u0105 VIE\u0160PATIES Padangt\u0117je\u201c."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Moz\u0117 ir Eleazaras padar\u0117, kaip VIE\u0160PATS buvo Mozei \u012fsak\u0119s."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Grobio kiekis, neskaitant kareivi\u0173 pasigrobto karo laimikio, i\u0161 viso buvo \u0161e\u0161i \u0161imtai septyniasde\u0161imt penki t\u016bkstan\u010diai avi\u0173"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "septyniasde\u0161imt du t\u016bkstan\u010diai jau\u010di\u0173"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0161e\u0161iasde\u0161imt vienas t\u016bkstantis asil\u0173"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "trisde\u0161imt du t\u016bkstan\u010diai \u017emoni\u0173, b\u016btent moter\u0173, kurios dar nebuvo pa\u017einusios vyro."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Taigi pus\u0117 \u2013 dalis, tekusi \u0117jusiems \u012f karo \u017eyg\u012f \u2013 buvo trys \u0161imtai trisde\u0161imt septyni t\u016bkstan\u010diai avi\u0173 ir o\u017ek\u0173"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "o VIE\u0160PATIES avi\u0173 ir o\u017ek\u0173 duokl\u0117 \u2013 \u0161e\u0161i \u0161imtai septyniasde\u0161imt penkios."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jau\u010di\u0173 buvo trisde\u0161imt \u0161e\u0161i t\u016bkstan\u010diai, i\u0161 j\u0173 septyniasde\u0161imt du \u2013 duokl\u0117 VIE\u0160PA\u010cIUI."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Asil\u0173 buvo trisde\u0161imt t\u016bkstan\u010di\u0173 penki \u0161imtai, i\u0161 j\u0173 \u0161e\u0161iasde\u0161imt vienas \u2013 duokl\u0117 VIE\u0160PA\u010cIUI."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u017dmoni\u0173 buvo \u0161e\u0161iolika t\u016bkstan\u010di\u0173, i\u0161 j\u0173 trisde\u0161imt du \u2013 duokl\u0117 VIE\u0160PA\u010cIUI."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Moz\u0117 duokl\u0119 \u2013 atna\u0161\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI \u2013 atidav\u0117 kunigui Eleazarui, kaip VIE\u0160PATS buvo Mozei \u012fsak\u0119s."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "O izraelit\u0173 pus\u0117 \u2013 Moz\u0117s atid\u0117toji nuo \u0117jusi\u0173 \u012f karo \u017eyg\u012f vyr\u0173,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "ta bendrijos pus\u0117 buvo trys \u0161imtai trisde\u0161imt septyni t\u016bkstan\u010diai avi\u0173 ir o\u017ek\u0173"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "trisde\u0161imt \u0161e\u0161i t\u016bkstan\u010diai jau\u010di\u0173"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "trisde\u0161imt t\u016bkstan\u010di\u0173 penki \u0161imtai asil\u0173"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "ir \u0161e\u0161iolika t\u016bkstan\u010di\u0173 \u017emoni\u0173."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "I\u0161 izraelit\u0173 pus\u0117s Moz\u0117 pa\u0117m\u0117 po vien\u0105 i\u0161 kiekvieno penkiasde\u0161imt \u017emoni\u0173 bei gyvuli\u0173 ir atidav\u0117 juos levitams, atliekantiems tarnyb\u0105 VIE\u0160PATIES Padangt\u0117je, kaip VIE\u0160PATS buvo Mozei \u012fsak\u0119s."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Tada at\u0117jo pas Moz\u0119 vadai, ved\u0119 kariuomen\u0117s t\u016bkstan\u010dius, t\u016bkstantininkai ir \u0161imtininkai."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u201eMes, tavo tarnai, \u2013 tar\u0117 jie Mozei, \u2013 suskai\u010diavome mums pavestus kareivius, n\u0117 vieno i\u0161 m\u016bsi\u0161ki\u0173 netr\u016bksta."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Tod\u0117l atne\u0161\u0117me VIE\u0160PATIES atna\u0161\u0105, k\u0105 kiekvienas m\u016bs\u0173 aptiko \u2013 auksinius daiktus, antrankovius ir apyrankes, antspaud\u0173 \u017eiedus, auskarus ir karolius, \u2013 kad b\u016bt\u0173 atliktas permaldavimas u\u017e mus VIE\u0160PATIES akivaizdoje\u201c."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Moz\u0117 ir kunigas Eleazaras pri\u0117m\u0117 i\u0161 j\u0173 auks\u0105 ir visokius dirbinius."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Viso j\u0173 paaukoto atna\u0161os aukso buvo \u0161e\u0161iolika t\u016bkstan\u010di\u0173 septyni \u0161imtai penkiasde\u0161imt \u0161ekeli\u0173."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "O \u017eygyje dalyvavusieji kareiviai karo laimik\u012f pasilaik\u0117 sau."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Moz\u0117 ir kunigas Eleazaras pri\u0117m\u0117 auks\u0105 i\u0161 pareig\u016bn\u0173, [vedusi\u0173] t\u016bkstan\u010dius ir \u0161imtus, ir \u012fne\u0161\u0117 j\u012f \u012f Susitikimo Palapin\u0119 kaip priminimo auk\u0105 izraelit\u0173 labui VIE\u0160PATIES akivaizdoje."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rubeno gimin\u0117s \u017emon\u0117s ir Gado gimin\u0117s \u017emon\u0117s tur\u0117jo labai dideles galvij\u0173 bandas. Pamat\u0119, kad Jazero kra\u0161tas bei Gileado kra\u0161tas tinkami galvijams"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gado ir Rubeno \u017emon\u0117s at\u0117jo pas Moz\u0119, kunig\u0105 Eleazar\u0105 ir bendrijos vadus, sakydami"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eAtarotai, Dibonas, Jazeras, Nimra, He\u0161bonas, Eleal\u0117, Sebamas, Nebojas ir Beonas"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u017eem\u0117, kuri\u0105 VIE\u0160PATS u\u017ekariavo Izraelio bendrijai \u2013 yra galvij\u0173 kra\u0161tas. O j\u016bs\u0173 tarnai turi galvij\u0173."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jei radome malon\u0119 tavo akyse, \u2013 t\u0119s\u0117 jie, \u2013 teb\u016bna \u0161is kra\u0161tas duotas mums, tavo tarnams, kaip nuosavyb\u0117. Neversk m\u016bs\u0173 keltis per Jordan\u0105\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Moz\u0117 atsak\u0117 Gado ir Rubeno \u017emon\u0117ms: \u201eArgi j\u016bs\u0173 broliai eis \u012f kar\u0105, o j\u016bs \u010dia s\u0117d\u0117site?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kod\u0117l norite pakirsti izraelit\u0173 ry\u017et\u0105 eiti \u012f kra\u0161t\u0105, kur\u012f jiems VIE\u0160PATS yra dav\u0119s?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u016bs\u0173 t\u0117vai tai padar\u0117, kai i\u0161 Kade\u0161 Barn\u0117jos siun\u010diau juos kra\u0161to i\u0161\u017evalgyti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nukeliav\u0119 iki E\u0161kolo sl\u0117nio ir pamat\u0119 t\u0105 kra\u0161t\u0105, jie pakirto izraelit\u0173 ry\u017et\u0105 eiti \u012f kra\u0161t\u0105, kur\u012f VIE\u0160PATS buvo jiems dav\u0119s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u0105 dien\u0105 pyktis ap\u0117m\u0117 VIE\u0160PAT\u012e, ir jis prisiek\u0117, tardamas"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2018N\u0117 vienas i\u0161 \u017emoni\u0173, kurie i\u0161\u0117jo i\u0161 Egipto, nuo dvide\u0161imt met\u0173 ir vyresni\u0173, nematys kra\u0161to, kur\u012f prisiekiau duoti Abraomui, Izaokui ir Jok\u016bbui, nes jie i\u0161tikimai man\u0119s nesek\u0117"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "n\u0117 vienas, i\u0161skyrus keniz\u0105 Jefun\u0117s s\u016bn\u0173 Kaleb\u0105 ir N\u016bno s\u016bn\u0173 Jozu\u0119, nes jiedu i\u0161tikimai sek\u0117 VIE\u0160PAT\u012e\u2019."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pyktis ant Izraelio ap\u0117m\u0117 VIE\u0160PAT\u012e, ir jis ved\u017eiojo juos po dykum\u0105 keturiasde\u0161imt met\u0173, kol pradingo visa karta, padariusi pikta VIE\u0160PATIES akyse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vadinasi, dabar j\u016bs, nusid\u0117j\u0117li\u0173 i\u0161peros, pakeit\u0117te savo t\u0117vus, didindami VIE\u0160PATIES pyk\u010dio ant Izraelio \u012fnir\u0161\u012f!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jei j\u016bs atsisakote j\u012f sekti, jis v\u0117l paliks juos dykumoje; j\u016bs sunaikinsite \u0161i\u0105 vis\u0105 taut\u0105\u201c."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O jie, pri\u0117j\u0119 ar\u010diau, tar\u0117: \u201ePastatysime \u010dia aptvarus savo kaimen\u0117ms ir miestus m\u016bs\u0173 ma\u017eyliams"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "bet patys imsim\u0117s ginkl\u0173, \u017eygiuodami pirma izraelit\u0173, kol nuvesime juos \u012f viet\u0105. Tuo tarpu m\u016bs\u0173 ma\u017eyliai gali pasilikti \u012ftvirtintuose miestuose, apsaugoti nuo vietos gyventoj\u0173."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Negr\u012f\u0161ime \u012f savo namus, kol visi izraelitai nebus u\u017e\u0117m\u0119 savo paveldo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dalies su jais kitoje pus\u0117je, U\u017ejordan\u0117je, netur\u0117sime, nes savo paveld\u0105 jau turime rytin\u0117je Jordano pus\u0117je\u201c."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Moz\u0117 jiems atsak\u0117: \u201eJei darote, kaip sakote, jei imat\u0117s ginkl\u0173, \u017eygiuodami \u012f kar\u0105 kaip VIE\u0160PATIES priekin\u0117 sauga"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ir visi, tinkami karinei tarnybai, pereinate Jordan\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI reikalaujant, kolei jis nenuvarys sau i\u0161 kelio prie\u0161\u0173"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ir kolei kra\u0161tas netaps pavaldus VIE\u0160PATIES akivaizdoje, galite sugr\u012f\u017eti ir b\u016bsite nenusikalt\u0119 VIE\u0160PA\u010cIUI ir Izraeliui. O \u0161is kra\u0161tas bus j\u016bs\u0173 nuosavyb\u0117 VIE\u0160PATIES akivaizdoje."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bet jei taip nedarysite, tik\u0117kite manimi, b\u016bsite nusid\u0117j\u0119 VIE\u0160PA\u010cIUI. Galite b\u016bti tikri, kad j\u016bs\u0173 nuod\u0117m\u0117 jus pasivys."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tad statykite miestus savo ma\u017eyliams ir aptvarus savo kaimen\u0117ms, bet vykdykite, k\u0105 esate pa\u017ead\u0117j\u0119\u201c."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tada Gado ir Rubeno \u017emon\u0117s tar\u0117 Mozei: \u201eTavo tarnai elgsis kaip tu, m\u016bs\u0173 vie\u0161pats, \u012fsakai."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u016bs\u0173 ma\u017eyliai, m\u016bs\u0173 \u017emonos, m\u016bs\u0173 kaimen\u0117s ir visi kiti m\u016bs\u0173 galvijai pasiliks Gileado miestuose"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "tuo tarpu tavo tarnai, kiekvienas apsiginklav\u0119s kariauti, persikels ir kovos u\u017e VIE\u0160PAT\u012e, kaip tu, m\u016bs\u0173 vie\u0161patie, \u012fsakai\u201c."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Moz\u0117 dav\u0117 d\u0117l j\u0173 \u012fsakym\u0105 kunigui Eleazarui, N\u016bno s\u016bnui Jozuei ir izraelit\u0173 prot\u0117vi\u0173 nam\u0173 galvoms."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Moz\u0117 tar\u0117 jiems: \u201eJei Gado ir Rubeno \u017emon\u0117s, visi apsiginklav\u0119 kariauti VIE\u0160PATIES akivaizdoje, persikels su jumis per Jordan\u0105 ir kra\u0161tas pasidarys jums pavaldus, atiduosite jiems Gileado kra\u0161t\u0105 kaip nuosavyb\u0119."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bet jei ginkluoti jie nepersikels su jumis, jie tur\u0117s nuosavyb\u0119 tarp j\u016bs\u0173 Kanaano kra\u0161te\u201c."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gado ir Rubeno \u017emon\u0117s atsak\u0117: \u201eK\u0105 VIE\u0160PATS yra pasak\u0119s apie tavo tarnus, t\u0105 mes ir darysime."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mes kelsim\u0117s apsiginklav\u0119 VIE\u0160PATIES akivaizdoje \u012f Kanaano kra\u0161t\u0105, bet m\u016bs\u0173 paveldo nuosavyb\u0117 bus \u0161ioje Jordano pus\u0117je\u201c."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Moz\u0117 dav\u0117 jiems \u2013 Gado ir Rubeno giminei bei pusei Juozapo s\u016bnaus Manaso gimin\u0117s \u2013 amorit\u0173 karaliaus Sihono karalyst\u0119 ir Ba\u0161ano karaliaus Ogo karalyst\u0119, kra\u0161t\u0105 bei miestus su aplinkini\u0173 miest\u0173 valdomis."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Gado \u017emon\u0117s atstat\u0117 Dibon\u0105, Atarotus, Aroer\u0105"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Atrot \u0160ofan\u0105, Jazer\u0105, Jogboh\u0105"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bet Nimr\u0105 ir Bet Haran\u0105, \u012ftvirtino miestus ir aptvarus avims."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "O Rubeno \u017emon\u0117s atstat\u0117 He\u0161bon\u0105, Eleal\u0119, Kirjataimus"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Neboj\u0105, Baal Meon\u0105, pakeisdami kai kuri\u0173 vardus, ir Sibm\u0105. Atstatytiems miestams jie dav\u0117 savo pa\u010di\u0173 vardus."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Manaso s\u016bnaus Machyro palikuonys patrauk\u0117 \u012f Gilead\u0105 ir, i\u0161var\u0119 ten gyvenusius amoritus, u\u017e\u0117m\u0117 j\u012f."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Moz\u0117 atidav\u0117 Gilead\u0105 Manaso s\u016bnui Machyrui, ir \u0161is ten \u012fsik\u016br\u0117."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "O Manaso s\u016bnus Jayras patrauk\u0117, u\u017e\u0117m\u0117 j\u0173 kaimus ir pavadino juos Havot Jayru."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Nobachas kovojo prie\u0161 Kenat\u0105, u\u017e\u0117m\u0117 j\u012f bei jo kaimus ir pavadino Nobachu \u2013 savo vardu."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0160tai izraelit\u0173 sustojimo vietos, per kurias, vedami Moz\u0117s ir Aarono, jie i\u0161\u0117jo greta po gretos i\u0161 Egipto \u017eem\u0117s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "VIE\u0160PA\u010cIUI \u012fsakius, Moz\u0117 sura\u0161\u0117 vietas, per kurias jie \u0117jo, sustojimo viet\u0105 po sustojimo vietos. \u0160tai j\u0173 sustojimo vietos pagal vietoves, per kurias jie \u0117jo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jie i\u0161keliavo i\u0161 Ramzio pirmo m\u0117nesio\npenkiolikt\u0105 dien\u0105.\nDien\u0105 po Paschos izraelitai i\u0161\u0117jo\ndr\u0105siai, visam Egiptui matant."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egiptie\u010diai tuo tarpu laidojo\nVIE\u0160PATIES i\u0161tiktus savo pirmagimius.\nVIE\u0160PATS net j\u0173 dievus nuteis\u0117!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Izraelitai i\u0161keliavo i\u0161 Ramzio ir pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Sukoto."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Sukoto, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Etamo, kuris yra dykumos pakra\u0161tyje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Etamo, pasuko atgal \u012f Pi Hahirot\u0105, prie\u0161ais Baal Cefon\u0105 ir pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie\u0161ais Migdol\u0105."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Hahiroto, per\u0117jo per j\u016br\u0105 \u012f dykum\u0105, tris dienas keliavo per Etamo dykum\u0105 ir pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Maros."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Maros, at\u0117jo \u012f Elimus. Elimuose buvo dvylika vandens \u0161altini\u0173 ir septyniasde\u0161imt palmi\u0173. Ten jie pasistat\u0117 stovykl\u0105."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Elim\u0173, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Nendri\u0173 j\u016bros."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 nuo Nendri\u0173 j\u016bros, sustojo Sino dykumoje."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Sino dykumos, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Dofkos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Dofkos, pasistat\u0117 stovykl\u0105 Alu\u0161e."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Alu\u0161o, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Refidim\u0173. Ten vandens \u017emon\u0117ms gerti nebuvo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Refidim\u0173, pasistat\u0117 stovykl\u0105 Sinajaus dykumoje."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Sinajaus dykumos, jie pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Kibrot Taavos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Kibrot Taavos, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Hacerot\u0173."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Hacerot\u0173, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Ritmos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Ritmos, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Rimon Pereco."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Rimon Pereco, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Libnos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Libnos, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Risos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Risos, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Kehelatos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Kehelatos, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie \u0160efero kalno."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 nuo \u0160efero kalno, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Harados."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Harados, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Makhelot\u0173."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Makhelot\u0173, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Tahato."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Tahato, pasistat\u0117 palapines prie Teracho."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Teracho, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Mitkos."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Mitkos, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Ha\u0161monos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Ha\u0161monos, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Moserot\u0173."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Moserot\u0173, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Bene Jaakano."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Bene Jaakano, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Hor Gidgado."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Hor Gidgado, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Jotbatos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Jotbatos, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Abronos."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Abronos, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Ecjon Gebero."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Ecjon Gebero, pasistat\u0117 stovykl\u0105 Cino dykumoje, tai yra Kade\u0161e."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Kade\u0161o, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Horo kalno, ties pat Edomo kra\u0161to riba."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "VIE\u0160PA\u010cIUI \u012fsakius, kunigas Aaronas u\u017ekop\u0117 ant Horo kalno ir ten mir\u0117 penkto m\u0117nesio pirm\u0105 dien\u0105 keturiasde\u0161imt met\u0173 po izraelit\u0173 i\u0161\u0117jimo i\u0161 Egipto \u017eem\u0117s."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Aaronas buvo \u0161imto dvide\u0161imt met\u0173, kai mir\u0117 ant Horo kalno."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kanaanietis Arado karalius, gyvenantis Negebe, Kanaano kra\u0161te, su\u017einojo apie izraelit\u0173 at\u0117jim\u0105."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 nuo Horo kalno, jie pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Calmonos."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Calmonos, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Punono."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Punono, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Obot\u0173."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Obot\u0173, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Ije Abarim\u0173 Moabo \u017eem\u0117je."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Ijim\u0173, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Dibon Gado."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Dibon Gado, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Almon Diblataimos."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 i\u0161 Almon Diblataimos, pasistat\u0117 stovykl\u0105 Abarim\u0173 kalnuose, prie\u0161ais Nebojo kaln\u0105."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "I\u0161keliav\u0119 nuo Abarim\u0173 kaln\u0173, pasistat\u0117 stovykl\u0105 Moabo lygumose palei Jordan\u0105 prie Jericho."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Jie stat\u0117si stovykl\u0105 Moabo lygumose palei Jordan\u0105 nuo Bet Je\u0161imot\u0173 ligi pat Abel \u0160itim\u0173."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Moabo lygumose palei Jordan\u0105 prie Jericho VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u201eKalb\u0117k izraelitams ir sakyk: \u2018Kai persikelsite per Jordan\u0105 \u012f Kanaano kra\u0161t\u0105"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "i\u0161varysite visus kra\u0161to gyventojus, sunaikinsite visas j\u0173 statulas, sunaikinsite visus liedintus atvaizdus, i\u0161griausite visas j\u0173 \u0161ventas vietas auk\u0161tumose."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "U\u017eimsite kra\u0161t\u0105 ir jame \u012fsikursite, nes a\u0161 jums daviau t\u0105 kra\u0161t\u0105 paveld\u0117ti."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Padalysite kra\u0161t\u0105 burt\u0173 keliu savo kiltims, \u2013 dideliam duosite didesn\u012f paveld\u0105, o ma\u017eesniam \u2013 ma\u017eesn\u012f; paveldas priklausys tam asmeniui, kuriam lems burtai; gausite dalis pagal savo prot\u0117vi\u0173 gimines."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Bet jei nei\u0161varysite kra\u0161to gyventoj\u0173, tie, kuriems leisite pasilikti, bus spygliai j\u016bs\u0173 akyse ir dygliai j\u016bs\u0173 \u0161onuose. Jie kamuos jus kra\u0161te, kuriame gyvenate."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Atsitiks taip, kad pasielgsiu su jumis, kaip buvau u\u017esimoj\u0119s su jais pasielgti\u2019\u201c."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eDuok izraelitams \u0161\u012f \u012fsakym\u0105. Sakyk jiems: \u2018Kai b\u016bsite \u012f\u0117j\u0119 \u012f Kanaano kra\u0161t\u0105 \u2013 tai \u017eem\u0117, kuri teks jums kaip paveldas, visas Kanaano kra\u0161tas,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "j\u016bs\u0173 pietin\u0117 dalis drieksis nuo Cino dykumos palei Edomo pakra\u0161t\u012f. Taigi j\u016bs\u0173 pietin\u0117 riba rytuose prasid\u0117s prie Druskos j\u016bros galo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tuomet j\u016bs\u0173 riba pasuks \u012f pietus nuo Akrabim\u0173 per\u0117jos, eis per Cin\u0105, nusidrieks \u012f pietus nuo Kade\u0161 Barn\u0117jos, pasiekdama Hacar Adar\u0105, ir nueis \u012f Acmon\u0105."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nuo Acmono riba pasisuks Egipto up\u0117s link ir baigsis prie J\u016bros."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vakar\u0173 siena jums bus Did\u017eioji j\u016bra ir jos krantai. Tai bus j\u016bs\u0173 vakarin\u0117 riba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O \u0161tai j\u016bs\u0173 \u0161iaurin\u0117 riba. Nuo Did\u017eiosios j\u016bros nubr\u0117\u017ekite linij\u0105 ligi Horo kalno"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "nuo Horo kalno nubr\u0117\u017ekite linij\u0105 ligi Lebo Hamato. Riba tepasiekia Cedad\u0105."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tada riba nusidrieks iki Zifrono ir baigsis prie Hacar Enano. Tai bus j\u016bs\u0173 \u0161iaurin\u0117 riba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pa\u017eym\u0117site savo rytin\u0119 rib\u0105 nuo Hacar Enano ligi \u0160efamo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nuo \u0160efamo riba nusileis \u012f Ribl\u0105 rytiniame Aino pakra\u0161tyje; i\u0161 ten v\u0117l nusileis ir atsimu\u0161 \u012f rytin\u012f Kinereto j\u016bros \u0161lait\u0105"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "i\u0161 \u010dia riba nusileis Jordano link ir baigsis prie Druskos j\u016bros. Tai bus j\u016bs\u0173 kra\u0161tas, nustatytas tomis ribomis\u2019\u201c."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Moz\u0117 nurod\u0117 izraelitams, tardamas: \u201eTai kra\u0161tas, kur\u012f j\u016bs gausite burt\u0173 keliu kaip savo paveld\u0105. VIE\u0160PATS \u012fsak\u0117, kad jis b\u016bt\u0173 duotas devynioms gimin\u0117ms ir pusei gimin\u0117s"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "mat Rubeno gimin\u0117 pagal jos prot\u0117vi\u0173 namus ir Gado gimin\u0117 pagal j\u0173 prot\u0117vi\u0173 namus jau yra pasi\u0117musios savo paveld\u0105, taip pat ir pus\u0117 Manaso gimin\u0117s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Anos dvi gimin\u0117s ir ana pus\u0117 gimin\u0117s jau pasi\u0117m\u0117 savo paveld\u0105 U\u017ejordan\u0117je prie\u0161ais Jerich\u0105, ryt\u0173 pakra\u0161tyje\u201c."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201e\u0160tai vardai vyr\u0173, kurie padalys jums kra\u0161t\u0105 paveldui: kunigas Eleazaras ir N\u016bno s\u016bnus Jozu\u0117."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Be to, paimsite po vien\u0105 vad\u0105 i\u0161 kiekvienos gimin\u0117s kra\u0161tui kaip paveldui padalyti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0160tai vyr\u0173 vardai: i\u0161 Judo gimin\u0117s \u2013 Jefun\u0117s s\u016bnus Kalebas"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "i\u0161 Simeono gimin\u0117s \u2013 Amihudo s\u016bnus Samuelis"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "i\u0161 Benjamino gimin\u0117s \u2013 Kislono s\u016bnus Elidadas"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "i\u0161 Dano gimin\u0117s \u2013 vadas Joglio s\u016bnus Bukis"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "i\u0161 Juozapo s\u016bn\u0173, i\u0161 Manaso gimin\u0117s \u2013 vadas Efodo s\u016bnus Hanielis"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "i\u0161 Efraimo gimin\u0117s \u2013 vadas \u0160iftano s\u016bnus Kemuelis"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "i\u0161 Zabulono gimin\u0117s \u2013 vadas Parnacho s\u016bnus Elicafanas"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "i\u0161 Isacharo gimin\u0117s \u2013 vadas Azano s\u016bnus Paltielis"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "i\u0161 A\u0161ero gimin\u0117s \u2013 vadas \u0160elomio s\u016bnus Ahihudas"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "i\u0161 Naftalio gimin\u0117s \u2013 vadas Amihudo s\u016bnus Pedahelis\u201c."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tokie tat buvo \u017emon\u0117s, kuriems VIE\u0160PATS \u012fsak\u0117 padalyti paveld\u0105 izraelitams Kanaano kra\u0161te."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei Moabo lygumose prie Jordano netoli Jericho, tardamas"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u012esakyk izraelitams duoti i\u0161 jiems paskirto nuosavyb\u0117s paveldo miestus levitams gyventi; duoti levitams ir ganykl\u0173 aplinkui j\u0173 miestus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Miestai bus jiems gyventi, o miest\u0173 ganyklos bus j\u0173 gyvuliams \u2013 galvijams ir visiems kitiems gyvuliams."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Miest\u0173 ganyklos, kurias duosite levitams, t\u0119sis nuo miesto sienos per t\u016bkstant\u012f uolek\u010di\u0173 aplinkui."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atmatuosite du t\u016bkstan\u010dius uolek\u010di\u0173 u\u017e miesto palei rytin\u012f pakra\u0161t\u012f, du t\u016bkstan\u010dius uolek\u010di\u0173 palei pietin\u012f, du t\u016bkstan\u010dius uolek\u010di\u0173 palei vakarin\u012f ir du t\u016bkstan\u010dius uolek\u010di\u0173 palei \u0161iaurin\u012f, miest\u0105 palikdami viduryje. Tai priklausys jiems kaip ganyklos j\u0173 miestams."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tarp miest\u0173, kuriuos paskirsite levitams, tur\u0117s b\u016bti \u0161e\u0161i prieglaudos miestai, \u012f kuriuos leisite pab\u0117gti \u017eudikui. Be \u0161i\u0173, duosite dar keturiasde\u0161imt du."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Taigi skai\u010dius miest\u0173, kuriuos turite duoti levitams, bus keturiasde\u0161imt a\u0161tuoni su ganyklomis."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skirdami miestus i\u0161 izraelit\u0173 nuosavyb\u0117s, imkite i\u0161 didesni\u0173 gimini\u0173 daugiau, o i\u0161 ma\u017eesni\u0173 gimini\u0173 \u2013 ma\u017eiau. Kiekviena duos levitams i\u0161 savo miest\u0173 pagal gaut\u0105 paveld\u0105\u201c."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "VIE\u0160PATS kalb\u0117jo Mozei, tardamas"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eKalb\u0117k izraelitams ir sakyk: \u2018Kai b\u016bsite per\u0117j\u0119 per Jordan\u0105 \u012f Kanaano kra\u0161t\u0105"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "atrinkite miestus \u2013 prieglaudos miestus, kad \u017eudikas, nety\u010diomis u\u017emu\u0161\u0119s \u017emog\u0173, gal\u0117t\u0173 ten pab\u0117gti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tie miestai bus prieglauda nuo ker\u0161ytojo u\u017e krauj\u0105, kad \u017eudikas nemirt\u0173, kol nebus teistas bendrijos akivaizdoje."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Miestai, kuriuos paskirsite prieglaudos miestais, turi b\u016bti \u0161e\u0161i"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "prieglaudos miestais paskirsite tris U\u017ejordan\u0117je ir tris Kanaano kra\u0161te."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tie \u0161e\u0161i miestai bus prieglauda ne tik izraelitams, bet ir ateiviams, kurie nuolat ar laikinai tarp j\u0173 gyvena, kad bet kas, nety\u010dia u\u017emu\u0161\u0119s \u017emog\u0173, gal\u0117t\u0173 ten pab\u0117gti\u2019\u201c."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eBet jei kas nors taip smogia kitam gele\u017einiu daiktu, kad tas \u017emogus mir\u0161ta, jis yra \u017emog\u017eudys. \u017dmog\u017eudys turi b\u016bti nubaustas mirtimi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Arba jei kas nors smogia kitam akmeniniu \u012frankiu, galin\u010diu b\u016bti mirties prie\u017eastimi, ir tas \u017emogus mir\u0161ta, jis yra \u017emog\u017eudys. \u017dmog\u017eudys turi b\u016bti nubaustas mirtimi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Arba jei kas nors smogia kitam mediniu ginklu, galin\u010diu b\u016bti mirties prie\u017eastimi, ir tas \u017emogus mir\u0161ta, jis yra \u017emog\u017eudys. \u017dmog\u017eudys turi b\u016bti nubaustas mirtimi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u012f sutik\u0119s ker\u0161ytojas u\u017e krauj\u0105 nubaus \u017emog\u017eud\u012f mirtimi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pana\u0161iai, jei kas u\u017egauna kit\u0105 i\u0161 pyk\u010dio ar patykoj\u0119s svied\u017eia k\u0105 nors \u012f kit\u0105, ir \u0161\u012f i\u0161tinka mirtis"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ar, b\u016bdamas nesantaikoje, smogia kitam ranka, ir \u0161\u012f i\u0161tinka mirtis, u\u017egav\u0117jas turi b\u016bti nubaustas mirtimi. Jis yra \u017emog\u017eudys. J\u012f sutik\u0119s ker\u0161ytojas u\u017e krauj\u0105 nubaus mirtimi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bet jei kas kit\u0105 pastumia staiga, neb\u016bdamas nesantaikoje, ar netykodamas svied\u017eia kok\u012f daikt\u0105"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ar, mesdamas akmen\u012f, galint\u012f b\u016bti mirties prie\u017eastimi, nety\u010diomis pataiko \u012f \u017emog\u0173, ir \u0161\u012f i\u0161tinka mirtis, nors jis nebuvo jo prie\u0161as ir nenor\u0117jo jo u\u017egauti"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "bendrija tur\u0117s i\u0161spr\u0119sti byl\u0105 tarp \u017eudiko ir ker\u0161ytojo u\u017e krauj\u0105 pagal \u0161iuos \u012fsakus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bendrija turi i\u0161gelb\u0117ti \u017eudik\u0105 i\u0161 ker\u0161ytojo u\u017e krauj\u0105 rank\u0173 ir sugr\u0105\u017einti \u012f prieglaudos miest\u0105, \u012f kur\u012f \u0161is buvo pab\u0117g\u0119s. \u017dudikas turi jame gyventi iki vyriausiojo kunigo, patepto aliejumi, mirties."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bet jei \u017eudikas i\u0161eit\u0173 savo noru bet kada i\u0161 prieglaudos miesto, \u012f kur\u012f buvo pab\u0117g\u0119s"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "o ker\u0161ytojas u\u017e krauj\u0105, atrad\u0119s j\u012f u\u017e prieglaudos miesto rib\u0173, u\u017emu\u0161t\u0173, jam neb\u016bt\u0173 kraujo kalt\u0117s."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u017dudikas turi i\u0161b\u016bti prieglaudos mieste ligi vyriausiojo kunigo mirties. Tik po vyriausiojo kunigo mirties \u017eudikas gali gr\u012f\u017eti namo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tokie tat bus \u012fstatai ir \u012fsakai per visas j\u016bs\u0173 kartas ir visose j\u016bs\u0173 gyvenviet\u0117se."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jei kas u\u017emu\u0161a \u017emog\u0173, gali b\u016bti nubaustas mirtimi tik liudytoj\u0173 parodymu. Vieno liudytojo parodymo neu\u017etenka nubausti \u017emog\u0173 mirtimi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Be to, neimsite i\u0161pirkimo u\u017e gyvyb\u0119 \u017emog\u017eud\u017eio, nuteisto mirties bausme. \u017dmog\u017eudys turi b\u016bti nubaustas mirtimi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Neimsite i\u0161pirkimo nei u\u017e nub\u0117gus\u012fj\u012f \u012f prieglaudos miest\u0105, duodant\u012f galimyb\u0119 b\u0117gliui sugr\u012f\u017eti gyventi kur nors kra\u0161te prie\u0161 vyriausiojo kunigo mirt\u012f."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nesuter\u0161kite kra\u0161to, kuriame gyvenate. Kadangi kraujo praliejimas suter\u0161ia kra\u0161t\u0105, permaldavim\u0105 u\u017e kra\u0161t\u0105 d\u0117l jame pralieto kraujo galima atlikti tik krauju to, kuris praliejo krauj\u0105."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nei\u0161niekinkite kra\u0161to, kuriame gyvenate, kur ir a\u0161 pats esu, nes a\u0161, VIE\u0160PATS, esu tarp izraelit\u0173\u201c."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tada kilties, kilusios i\u0161 Manaso s\u016bnaus Machyro s\u016bnaus Gileado, vienos i\u0161 Juozapo gimin\u0117s kil\u010di\u0173, prot\u0117vi\u0173 \u0161eim\u0173 galvos i\u0161\u0117jo \u012f priek\u012f ir kreip\u0117si \u012f Moz\u0119 ir vadus bei izraelit\u0173 prot\u0117vi\u0173 \u0161eim\u0173 galvas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jie sak\u0117: \u201eTau, m\u016bs\u0173 vie\u0161patie, VIE\u0160PATS \u012fsak\u0117 padalyti kra\u0161t\u0105 kaip izraelit\u0173 paveld\u0105 burt\u0173 keliu. M\u016bs\u0173 vie\u0161pa\u010diui buvo VIE\u0160PATIES \u012fsakyta atiduoti m\u016bs\u0173 brolio Celofhado paveld\u0105 jo dukterims."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bet jei jos nuteka \u012f kit\u0105 izraelit\u0173 gimin\u0119, j\u0173 paveldas bus paimtas i\u0161 m\u016bs\u0173 prot\u0117vi\u0173 ir prid\u0117tas prie paveldo gimin\u0117s, \u012f kuri\u0105 jos nuteka. Taigi jis bus atimtas i\u0161 paveldo dalies, kuri mums priklauso."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "At\u0117jus izraelit\u0173 jubiliejaus metams, j\u0173 paveldas bus prid\u0117tas prie paveldo gimin\u0117s, \u012f kuri\u0105 jos bus nutek\u0117jusios. Taigi j\u0173 paveldas bus atimtas i\u0161 m\u016bs\u0173 prot\u0117vi\u0173 gimin\u0117s paveldo\u201c."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tada Moz\u0117 \u012fsak\u0117 izraelitams pagal VIE\u0160PATIES \u017eod\u012f, tardamas: \u201eTeisingai kalba Juozapo gimin\u0117s palikuonys."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0160tai k\u0105 VIE\u0160PATS \u012fsako d\u0117l Celofhado dukter\u0173: \u2018Teteka jos u\u017e to, kas joms patinka, bet su s\u0105lyga, kad nutek\u0117s \u012f savo t\u0117vo gimin\u0117s kiltis."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Joks izraelit\u0173 paveldas nebus perkeltas i\u0161 vienos gimin\u0117s \u012f kit\u0105, nes visi izraelitai turi i\u0161laikyti savo prot\u0117vi\u0173 gimini\u0173 paveld\u0105."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tod\u0117l kiekviena dukt\u0117 su paveldu bet kurioje izraelit\u0173 gimin\u0117je turi tek\u0117ti u\u017e vyro i\u0161 savo t\u0117vo gimin\u0117s kilties, kad izraelitai neprarast\u0173 savo prot\u0117vi\u0173 paveldo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Taigi joks paveldas nebus perkeltas i\u0161 vienos gimin\u0117s \u012f kit\u0105, nes kiekviena izraelit\u0173 gimin\u0117 turi i\u0161laikyti savo paveld\u0105\u2019\u201c."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Celofhado dukterys padar\u0117, kaip VIE\u0160PATS buvo Mozei \u012fsak\u0119s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Celofhado dukterys Machla, Tirca, Hogla, Milka ir Noja i\u0161tek\u0117jo u\u017e savo t\u0117vo broli\u0173 s\u016bn\u0173."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jos i\u0161tek\u0117jo \u012f Juozapo s\u016bnaus Manaso palikuoni\u0173 kiltis, ir j\u0173 paveldas pasiliko j\u0173 t\u0117vo kilties gimin\u0117je."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tokie tat yra \u012fsakymai ir \u012fsakai, kuriuos VIE\u0160PATS dav\u0117 izraelitams per Moz\u0119 Moabo lygumose prie Jordano netoli Jericho."
                }
            }
        }
    }
}