{
    "version": "LBDEKU",
    "book_name": "Obadiah",
    "book_nr": "31",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abdijo reg\u0117jimas.\nTaip kalba Vie\u0161pats DIEVAS\napie Edom\u0105: \u2013\nGird\u0117jome prane\u0161im\u0105 i\u0161 VIE\u0160PATIES,\npasiuntinys buvo pasi\u0173stas tautoms:\n\u201eKilkite! Kilkime \u012f kar\u0105 prie\u0161 j\u012f!\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tik\u0117k manimi! Padarysiu tave ma\u017eiausi\u0105 tarp taut\u0173.\nTu b\u016bsi visi\u0161kai paniekintas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u012e\u017e\u016bli \u0161irdis apakino tave,\ngyvenant\u012f uol\u0173 ply\u0161iuose,\nturint\u012f b\u016bst\u0105 auk\u0161tumose.\nSakai savo \u0161irdyje:\n\u201eKas gali mane nulaipinti \u017eem\u0117n?\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nors skraidytumei auk\u0161tai kaip erelis,\nnors tavo lizdas b\u016bt\u0173 sukrautas tarp \u017evaig\u017ed\u017ei\u0173,\nnulaipinsiu tave i\u0161 ten, \u2013\ntai VIE\u0160PATIES \u017eodis."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jei vagys ateit\u0173 pas tave\nar pl\u0117\u0161ikai nak\u010dia,\nkaip tu gal\u0117tumei b\u016bti taip sunaikintas?\nArgi jie nevogt\u0173 tik tiek,\nkiek jiems gana?\nJei vynuogi\u0173 rink\u0117jai ateit\u0173 pas tave,\nargi jie nepalikt\u0173 i\u0161rank\u0173?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kaip buvo apipl\u0117\u0161tas Ezavas\nir i\u0161nar\u0161ytos jo sankaupos!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Prie sienos nust\u016bm\u0117 tave\nvisi tavo s\u0105jungininkai;\ntave apgavo, prisl\u0117g\u0117 tavo bi\u010diuliai;\nvalgantieji tavo duon\u0105\npaspend\u0117 tau sp\u0105stus.\nTo jis visi\u0161kai nesupranta!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Argi t\u0105 dien\u0105, \u2013 tai VIE\u0160PATIES \u017eodis, \u2013\nnesunaikinsiu i\u0161min\u010di\u0173 Edome\nir supratimo Ezavo kalne?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Temane, tavo gali\u016bnai praras dr\u0105s\u0105,\nir bus sunaikinti\nvisi iki vieno Ezavo kalne."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "U\u017e \u017eudynes ir smurt\u0105,\npadaryt\u0105 tavo broliui Jok\u016bbui,\nrausi i\u0161 g\u0117dos\nir b\u016bsi sunaikintas am\u017einai."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "T\u0105 dien\u0105, kai laikeisi nuo\u0161aliai,\nt\u0105 dien\u0105, kai svetimieji ne\u0161\u0117si jo turtus\nir svetim\u0161aliai \u0117jo pro jo vartus\nbei met\u0117 burt\u0105 d\u0117l Jeruzal\u0117s,\ntu irgi buvai kaip vienas i\u0161 j\u0173."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Netur\u0117jai d\u017eiaugtis jo nelaime\nsavo brolio dien\u0105;\nnetur\u0117jai d\u017ei\u016bgauti d\u0117l Judo \u017emoni\u0173\nj\u0173 \u017euvimo dien\u0105;\nnetur\u0117jai i\u0161did\u017eiai kalb\u0117ti kan\u010dios dien\u0105!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Netur\u0117jai eiti pro mano tautos vartus\nj\u0173 nedalios dien\u0105;\nbent netur\u0117jai d\u017eiaugtis Judo nelaime\njo nedalios dien\u0105;\nnetur\u0117jai grobti jo nuosavyb\u0117s\njo nedalios dien\u0105!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Netur\u0117jai stotis ant kry\u017ekeli\u0173\njo pab\u0117g\u0117li\u0173 \u017eudyti;\nnetur\u0117jai i\u0161duoti jo i\u0161likusi\u0173j\u0173\njo kan\u010dios dien\u0105!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "VIE\u0160PATIES diena jau arti visoms tautoms!\nKaip tu darei,\ntaip ir tau bus daroma;\ntavo darbai kris ant tavo galvos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kaip j\u016bs g\u0117r\u0117te mano \u0161ventajame kalne,\ntaip gers ir visos tautos be perstojo.\nJos gers ir prisigers,\nlyg j\u0173 niekada neb\u016bt\u0173 buv\u0119."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bet Siono kalne prisiglaus i\u0161likusieji,\nir kalnas bus \u0161ventas;\nJok\u016bbo namai i\u0161kraustys tuos,\nkurie buvo juos i\u0161kraust\u0119."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jok\u016bbo namai taps ugnimi,\nJuozapo namai \u2013 liepsna,\no Ezavo namai \u2013 ra\u017eienomis;\njie padegs jas ir suris.\nNei\u0161liks n\u0117 vienas i\u0161 Ezavo nam\u0173,\nnes VIE\u0160PATS taip pasak\u0117!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gyvenantys Negebe u\u017eims Ezavo kaln\u0105, o gyvenantys \u0160efeloje \u2013 filistin\u0173 kra\u0161t\u0105. Jie u\u017eims Efraimo \u017eem\u0119 ir Samarijos \u017eem\u0119, o Benjaminas u\u017eims Gilead\u0105."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Izraelio tremtiniai, esantys Halache, u\u017eims Finikij\u0105 ligi pat Sareptos, o Jeruzal\u0117s tremtiniai, esantys Sefarade, u\u017eims Negebo miestus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I\u0161gelb\u0117tojai kops \u012f Siono kaln\u0105 valdyti Ezavo kalno, o karalyst\u0117 bus VIE\u0160PATIES!"
                }
            }
        }
    }
}