{
    "version": "SLB",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, z Bo\u017eej v\u00f4le povolan\u00fd apo\u0161tol Krista Je\u017ei\u0161a, a brat Sostenes"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "cirkevn\u00e9mu zboru Bo\u017eiemu v Korinte, posv\u00e4ten\u00fdm v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi, povolan\u00fdm sv\u00e4t\u00fdm, so v\u0161etk\u00fdmi, ktor\u00ed vz\u00fdvaj\u00fa meno n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista na ka\u017edom mieste u nich aj u n\u00e1s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Milos\u0165 v\u00e1m a pokoj od Boha, n\u00e1\u0161ho Otca, a od P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Neprestajne \u010fakujem Bohu za v\u00e1s, za Bo\u017eiu milos\u0165, ktorej sa v\u00e1m dostalo v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u017ee ste v \u0147om boli obohaten\u00ed v\u0161etk\u00fdm, ka\u017ed\u00fdm slovom a v\u0161etkou zn\u00e1mos\u0165ou"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "len \u010do sa utvrdilo medzi vami svedectvo o Kristovi"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "tak\u017ee nem\u00e1te nedostatok v nijakom dare milosti, o\u010dak\u00e1vaj\u00fac zjavenie sa n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "On v\u00e1s aj utvrd\u00ed a\u017e do konca, aby ste boli bez \u00fahony v de\u0148 n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vern\u00fd je Boh, ktor\u00fd v\u00e1s povolal do spolo\u010denstva svojho Syna Je\u017ei\u0161a Krista, n\u00e1\u0161ho P\u00e1na."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A tak v\u00e1s napom\u00ednam, bratia, menom n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista, aby ste v\u0161etci rovnako hovorili a aby neboli roztr\u017eky medzi vami, ale aby ste jednako mysleli a zm\u00fd\u0161\u013eali."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lebo \u013eudia z domu Chloe mi ozn\u00e1mili o v\u00e1s, bratia moji, \u017ee s\u00fa spory medzi vami."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mysl\u00edm toti\u017e na to, \u017ee ka\u017ed\u00fd z v\u00e1s hovor\u00ed: Ja som Pavlov, ja v\u0161ak Apollov, ja v\u0161ak K\u00e9fasov, ja v\u0161ak Kristov."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u010ci je Kristus rozdelen\u00fd? \u010ci Pavel bol ukri\u017eovan\u00fd za v\u00e1s? Alebo \u010di ste v meno Pavlovo boli pokrsten\u00ed?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u010eakujem [Bohu], \u017ee som nekrstil nikoho z v\u00e1s, len Krispa a G\u00e1ja"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "aby nikto nepovedal, \u017ee ste v moje meno boli pokrsten\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ba pokrstil som aj dom\u00e1cnos\u0165 \u0160tefanovu, in\u00e1\u010d neviem, \u010di som pokrstil niekoho in\u00e9ho"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "lebo ma Kristus neposlal krsti\u0165, ale zvestova\u0165 evanjelium, pravda, nie m\u00fadros\u0165ou v slov\u00e1ch, aby Kristov kr\u00ed\u017e nebol zbaven\u00fd v\u00fdznamu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Slovo o kr\u00ed\u017ei je toti\u017e bl\u00e1znovstvom t\u00fdm, \u010do hyn\u00fa, ale n\u00e1m, ktor\u00ed dosahujeme spasenie, je mocou Bo\u017eou."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve\u010f je nap\u00edsan\u00e9:\nZni\u010d\u00edm m\u00fadros\u0165 m\u00fadrych\na zmar\u00edm rozumnos\u0165 rozumn\u00fdch."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kde je m\u00fadry? Kde z\u00e1konn\u00edk? Kde mudrlant tohto veku? \u010ci Boh neobr\u00e1til m\u00fadros\u0165 sveta na bl\u00e1znovstvo?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee svet (vlastnou) m\u00fadros\u0165ou nepoznal Boha v Jeho m\u00fadrosti, za\u013e\u00fabilo sa Bohu spasi\u0165 veriacich bl\u00e1znovstvom k\u00e1zania (o Kristovi)"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "lebo aj \u017didia \u017eiadaj\u00fa znamenia, aj Gr\u00e9ci h\u013eadaj\u00fa m\u00fadros\u0165"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "my v\u0161ak k\u00e1\u017eeme ukri\u017eovan\u00e9ho Krista - \u017didom s\u00edce pohor\u0161enie, pohanom bl\u00e1znovstvo"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ale povolan\u00fdm, aj \u017didom aj Gr\u00e9kom Krista, Bo\u017eiu moc a Bo\u017eiu m\u00fadros\u0165."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ve\u010f Bo\u017eie bl\u00e1znovstvo je m\u00fadrej\u0161ie ako \u013eudia a Bo\u017eia slabos\u0165 silnej\u0161ia ako \u013eudia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pozrite len svoje povolanie, bratia! Nie mnoh\u00ed ste m\u00fadri pod\u013ea tela, nie mnoh\u00ed mocn\u00ed, nie mnoh\u00ed urodzen\u00ed"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\"ale \u010do je svetu bl\u00e1zniv\u00e9, vyvolil si Boh, aby m\u00fadrych zahanbil; \u010do je svetu slab\u00e9, vyvolil si Boh, aby mocn\u00fdch zahanbil;\""
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u010do je svetu neurodzen\u00e9 a opovrhnut\u00e9, vyvolil si Boh, a \u010doho niet, (vyvolil si), aby zni\u010dil to, \u010do je"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "aby sa nikto nechv\u00e1lil pred Bohom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Z Neho aj vy ste v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi, ktor\u00e9ho n\u00e1m Boh u\u010dinil m\u00fadros\u0165ou a spravodlivos\u0165ou a posv\u00e4ten\u00edm a vyk\u00fapen\u00edm"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "aby (platilo), \u010do je nap\u00edsan\u00e9: Kto sa chv\u00e1li, nech sa chv\u00e1li v P\u00e1novi."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\"Aj ja, ke\u010f som pri\u0161iel k v\u00e1m, bratia, pri\u0161iel som nie s vyberan\u00fdmi slovami, alebo s m\u00fadros\u0165ou zvestova\u0165 v\u00e1m svedectvo o Bohu;\""
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "lebo som si umienil, \u017ee medzi vami nebudem vedie\u0165 ni\u010d in\u00e9, jedine Je\u017ei\u0161a Krista, a toho ukri\u017eovan\u00e9ho."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A ja som bol u v\u00e1s i slab\u00fd i bojazliv\u00fd a ve\u013emi prestra\u0161en\u00fd"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "moja re\u010d a moja k\u00e1ze\u0148 nebola v presved\u010div\u00fdch slov\u00e1ch m\u00fadrosti, ale v dokazovan\u00ed Ducha a moci"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "aby sa va\u0161a viera nezakladala na \u013eudskej m\u00fadrosti, ale na Bo\u017eej moci."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\"My v\u0161ak hovor\u00edme m\u00fadros\u0165 medzi dokonal\u00fdmi; pravda, nie m\u00fadros\u0165 tohto sveta, ani knie\u017eat tohto sveta, ktor\u00e9 hyn\u00fa,\""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ale hovor\u00edme m\u00fadros\u0165 Bo\u017eiu, skryt\u00fa v tajomstve, ktor\u00fa Boh pred vekmi ur\u010dil n\u00e1m na sl\u00e1vu"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\"a nikto ju nepoznal z knie\u017eat tohto veku, ve\u010f keby ju boli poznali, neboli by P\u00e1na sl\u00e1vy ukri\u017eovali;\""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ale, ako je nap\u00edsan\u00e9:\nAni oko nev\u00eddalo,\nani ucho nesl\u00fdchalo,\nani do srdca \u010dloveku nevst\u00fapilo,\n\u010do pripravil Boh t\u00fdm,\nktor\u00ed Ho miluj\u00fa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\"Boh toti\u017e zjavil n\u00e1m to Duchom; lebo Duch sk\u00fama v\u0161etko, aj h\u013abky Bo\u017eie.\""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ve\u010f kto z \u013eud\u00ed vie, \u010do je v \u010dloveku, ak nie duch \u010dloveka, ktor\u00fd je v \u0148om? Tak ani veci Bo\u017eie nepoznal nikto, iba Duch Bo\u017e\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "My sme v\u0161ak neprijali ducha sveta, ale Ducha, ktor\u00fd je z Boha, aby sme vedeli, \u010do sme z milosti Bo\u017eej dostali."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O tom aj hovor\u00edme, nie s\u00edce nau\u010den\u00fdmi slovami \u013eudskej m\u00fadrosti, ale (slovami), ktor\u00e9 u\u010d\u00ed Duch. A tak duchovn\u00e9 posudzujeme duchovne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Prirodzen\u00fd \u010dlovek, pravda, neprij\u00edma veci Ducha Bo\u017eieho, lebo s\u00fa mu bl\u00e1znovstvom, a nem\u00f4\u017ee ich pozna\u0165, preto\u017ee ich duchovne treba posudzova\u0165."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\"Duchovn\u00fd v\u0161ak posudzuje v\u0161etko, ale jeho nikto nem\u00f4\u017ee pos\u00fadi\u0165;\""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "lebo kto poznal myse\u013e P\u00e1novu, aby Ho u\u010dil? My v\u0161ak myse\u013e Kristovu m\u00e1me!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ani ja, bratia, nemohol som v\u00e1m hovori\u0165 ako duchovn\u00fdm, ale ako telesn\u00fdm, ako nedospel\u00fdm v Kristovi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mliekom som v\u00e1s k\u0155mil, nie tvrd\u00fdm pokrmom, lebo by ste ho neboli mohli znies\u0165, ba e\u0161te ani teraz nem\u00f4\u017eete"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "lebo ste e\u0161te telesn\u00ed, ke\u010f s\u00fa \u017eiarlivos\u0165 a sv\u00e1ry medzi vami. \u010ci nie ste telesn\u00ed a nest\u00fdkate sa pr\u00edli\u0161 \u013eudsky?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ke\u010f jeden hovor\u00ed: Ja som Pavlov! a druh\u00fd: Ja Apollov! \u010di nie ste pr\u00edli\u0161 \u013eudia?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u010co je Apollo? \u010co Pavel? Slu\u017eobn\u00edci, skrze ktor\u00fdch ste uverili, a to ka\u017ed\u00fd tak, ako mu dal P\u00e1n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\"Ja som zasadil, Apollo polial, ale Boh dal vzrast;\""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "tak\u017ee ani ten, \u010do sad\u00ed, ani ten, \u010do polieva, ni\u010d nie je, ale Boh, ktor\u00fd d\u00e1va vzrast."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kto sad\u00ed a kto polieva, s\u00fa jedno, ale ka\u017ed\u00fd dostane svoju odmenu pod\u013ea vlastnej pr\u00e1ce."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lebo my sme Bo\u017e\u00ed spolupracovn\u00edci, vy ste Bo\u017eia ro\u013ea a Bo\u017eia stavba!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\"Ja ako m\u00fadry stavite\u013e, pod\u013ea milosti Bohom mi danej, polo\u017eil som z\u00e1klad, ale in\u00fd stavia na \u0148om; ka\u017ed\u00fd v\u0161ak nech si d\u00e1va pozor, ako na\u0148 stavia!\""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lebo nik nem\u00f4\u017ee polo\u017ei\u0165 in\u00fd z\u00e1klad okrem toho, \u010do je polo\u017een\u00fd, a t\u00fdm je Je\u017ei\u0161 Kristus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u010ci na tomto z\u00e1klade stavia niekto zlato, striebro, drahokamy, drevo, seno, slamu"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\"ka\u017ed\u00e9ho dielo vyjde najavo; uk\u00e1\u017ee to toti\u017e (s\u00fadny) de\u0148, ktor\u00fd to zjav\u00ed v ohni, a s\u00e1m ohe\u0148 sprobuje dielo ka\u017ed\u00e9ho, ak\u00e9 je.\""
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\"Ak niekomu zostane dielo, \u010do postavil, dostane odmenu;\""
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\"ak niekomu dielo zhor\u00ed, utrp\u00ed \u0161kodu; s\u00e1m sa s\u00edce zachr\u00e1ni, ale len ako cez ohe\u0148.\""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u010ci neviete, \u017ee ste chr\u00e1m Bo\u017e\u00ed a Duch Bo\u017e\u00ed preb\u00fdva vo v\u00e1s?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kto kaz\u00ed chr\u00e1m Bo\u017e\u00ed, toho skaz\u00ed Boh, lebo chr\u00e1m Bo\u017e\u00ed je sv\u00e4t\u00fd, a t\u00fdm ste vy!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nech sa nikto neklame! Ak si niekto z v\u00e1s nam\u00fd\u0161\u013ea, \u017ee je m\u00fadry v tomto svete, nech bude bl\u00e1znom, aby bol m\u00fadry."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lebo m\u00fadros\u0165 tohto sveta je bl\u00e1znovstvom pred Bohom. Ve\u010f je nap\u00edsan\u00e9: On chyt\u00e1 m\u00fadrych v ich chytr\u00e1ctve."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A zase: P\u00e1n pozn\u00e1 my\u0161lienky m\u00fadrych, \u017ee s\u00fa m\u00e1rne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A tak nech sa nikto nechv\u00e1li \u013eu\u010fmi. Ve\u010f v\u0161etko je va\u0161e"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u010di Pavel, \u010di Apollo, \u010di K\u00e9fas, \u010di svet, \u010di \u017eivot, \u010di smr\u0165, \u010di pr\u00edtomn\u00e9, \u010di bud\u00face veci, v\u0161etko je va\u0161e"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ale vy ste Kristovi a Kristus je Bo\u017e\u00ed."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tak zm\u00fd\u0161\u013eaj o n\u00e1s ka\u017ed\u00fd ako o slu\u017eobn\u00edkoch Kristov\u00fdch a o \u0161af\u00e1roch tajomstiev Bo\u017e\u00edch."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Od \u0161af\u00e1rov sa vy\u017eaduje, aby ka\u017ed\u00fd bol vern\u00fd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ale mne najmenej z\u00e1le\u017e\u00ed na tom, \u010di ma vy s\u00fadite, alebo ak\u00fdko\u013evek \u013eudsk\u00fd s\u00fad, ani s\u00e1m sa nes\u00fadim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\"Lebo ni\u010doho nie som si vedom\u00fd, ale nie v tom je moje ospravedlnenie; ale P\u00e1n je Ten, ktor\u00fd ma s\u00fadi.\""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Preto ni\u010d nes\u00fa\u010fte pred\u010dasne, dokia\u013e nepr\u00edde P\u00e1n, ktor\u00fd osvieti to, \u010do je vo tme skryt\u00e9, a zjav\u00ed \u00famysly s\u0155dc, a vtedy ka\u017ed\u00fd dostane pochvalu od Boha."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Toto v\u0161ak, bratia, vz\u0165ahoval som na seba a na Apolla ako podobenstvo pre v\u00e1s, aby ste sa na n\u00e1s nau\u010dili: Ni\u010d nad to, \u010do je nap\u00edsan\u00e9! - aby sa nikto nevychva\u013eoval jedn\u00fdm proti druh\u00e9mu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ve\u010f kto\u017ee ti prisudzuje prednos\u0165? A \u010do m\u00e1\u0161, \u010do by si nebol dostal? A ke\u010f si dostal, \u010do sa chv\u00e1li\u0161, ako by si nebol dostal?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\"U\u017e ste sa nas\u00fdtili; u\u017e ste zbohatli; bez n\u00e1s ste po\u010dali kra\u013eova\u0165 - no, len by ste kra\u013eovali, aby sme aj my spolu s vami kra\u013eovali!\""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\"Lebo tak sa mi zd\u00e1, \u017ee n\u00e1m, apo\u0161tolom, vyk\u00e1zal Boh posledn\u00e9 miesto ako ods\u00faden\u00fdm na smr\u0165; ve\u010f sme sa stali divadlom svetu, aj anjelom aj \u013eu\u010fom.\""
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\"My sme bl\u00e1zni pre Krista, a vy rozumn\u00ed v Kristovi. My slab\u00ed, a vy siln\u00ed; vy sl\u00e1vni, a my zneva\u017eovan\u00ed.\""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A\u017e do tejto hodiny aj hladn\u00ed sme, aj sm\u00e4dn\u00ed, aj nah\u00ed, aj bit\u00ed, aj bez pr\u00edstre\u0161ia"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\"aj sa nam\u00e1hame, pracuj\u00fac vlastn\u00fdmi rukami; zlore\u010dia n\u00e1m, a my dobrore\u010d\u00edme; prenasleduj\u00fa n\u00e1s, a my trp\u00edme;\""
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "hanobia n\u00e1s, a my sa im prihov\u00e1rame. Sme ako smeti sveta, vyvrhe\u013emi v\u0161etk\u00fdch a\u017e dosia\u013e."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nep\u00ed\u0161em toto preto, aby som v\u00e1s zahanbil, ale aby som v\u00e1s priviedol k rozumu ako svoje milovan\u00e9 deti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\"Lebo keby ste mali aj desa\u0165tis\u00edc vychov\u00e1vate\u013eov v Kristovi, otcov v\u0161ak nem\u00e1te mnoho; ve\u010f ja som v\u00e1s evanjeliom splodil v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi.\""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Preto v\u00e1s napom\u00ednam: napodob\u0148ujte ma!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\"Na to som v\u00e1m poslal Timotea, svoje milovan\u00e9 die\u0165a a vern\u00e9ho v P\u00e1novi; on v\u00e1m pripomenie moje cesty v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi, ako u\u010d\u00edm v\u0161ade, v ka\u017edom cirkevnom zbore.\""
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\"Niektor\u00ed spy\u0161neli, preto\u017ee neprich\u00e1dzam k v\u00e1m;\""
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\"ale \u010doskoro pr\u00eddem, ak P\u00e1n bude chcie\u0165, a spozn\u00e1m nie re\u010d nadut\u00fdch, ale (ich) moc;\""
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "lebo kr\u00e1\u013eovstvo Bo\u017eie nie je v re\u010di, ale v moci."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u010co chcete? Pr\u00eds\u0165 k v\u00e1m s palicou, a \u010di s l\u00e1skou a v duchu tichosti?"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00f4bec po\u010du\u0165, \u017ee je medzi vami smilstvo, a to tak\u00e9 smilstvo, ak\u00e9ho niet ani medzi pohanmi, (toti\u017e), aby niekto \u017eil s man\u017eelkou otcovou."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A vy sa e\u0161te nad\u00favate, nie, aby ste sa rad\u0161ej rm\u00fatili a vyvrhli spomedzi seba toho, \u010do sa dopustil tak\u00e9ho skutku!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja toti\u017e, hoci telesne vzdialen\u00fd, ale duchom pr\u00edtomn\u00fd, u\u017e som rozs\u00fadil, ako keby som bol pr\u00edtomn\u00fd"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "z\u00ed\u010fme sa v mene P\u00e1na Je\u017ei\u0161a, vy a m\u00f4j duch s mocou n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a toho, \u010do sa nie\u010doho tak\u00e9ho dopustil, vydajme satanovi na zahubenie tela, aby duch bol zachr\u00e1nen\u00fd v de\u0148 P\u00e1nov."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nie je dobr\u00e1 va\u0161a chv\u00e1la! \u010ci neviete, \u017ee m\u00e1lo kvasu nakvas\u00ed cel\u00e9 cesto?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vy\u010distite star\u00fd kvas, aby ste boli nov\u00fdm cestom, ve\u010f ste nenakvasen\u00ed, lebo aj n\u00e1\u0161 ve\u013ekono\u010dn\u00fd Bar\u00e1nok, Kristus, bol [za n\u00e1s] obetovan\u00fd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Preto sl\u00e1vme sviatky nie v starom kvase, ani v kvase zlosti a ne\u0161\u013eachetnosti, ale ako nenakvasen\u00ed v \u010distote a v pravde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\"Nap\u00edsal som v\u00e1m v liste, aby ste sa nest\u00fdkali so smiln\u00edkmi;\""
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "nie so smiln\u00edkmi tohto sveta v\u00f4bec, ani s lakomcami, vydiera\u010dmi alebo modloslu\u017eobn\u00edkmi, ve\u010f tak by ste museli ujs\u0165 zo sveta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ale teraz som v\u00e1m nap\u00edsal, aby ste neobcovali s tak\u00fdm, ktor\u00fd sa menuje bratom, a pritom je smiln\u00edk, lakomec, modloslu\u017eobn\u00edk, r\u00faha\u010d, opilec, vydiera\u010d. S tak\u00fdmi ani len nejed\u00e1vajte!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ve\u010f \u010do\u017ee m\u00e1m s\u00fadi\u0165 tak\u00fdch, ktor\u00ed s\u00fa mimo n\u00e1s? \u010ci vy nem\u00e1te s\u00fadi\u0165 t\u00fdch, \u010do s\u00fa spomedzi n\u00e1s?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A t\u00fdch, \u010do s\u00fa mimo, s\u00fadi\u0165 bude Boh. Vyvrhnite toho zlostn\u00edka spomedzi seba!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ke\u010f m\u00e1 niekto spor s niek\u00fdm, \u010di sa opov\u00e1\u017ei s\u00fadi\u0165 pred nespravodliv\u00fdmi, a nie pred sv\u00e4t\u00fdmi?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A \u010di neviete, \u017ee sv\u00e4t\u00ed bud\u00fa s\u00fadi\u0165 svet? A ke\u010f vy m\u00e1te svet s\u00fadi\u0165, \u010di nie ste hodn\u00ed s\u00fadi\u0165 malichernosti?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u010ci neviete, \u017ee anjelov s\u00fadi\u0165 budeme? Nie veci v\u0161edn\u00e9ho \u017eivota!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ke\u010f m\u00e1te teda s\u00fady o veci v\u0161edn\u00e9ho \u017eivota, \u010di si posad\u00edte za sudcov tak\u00fdch, \u010do nemaj\u00fa v\u00e1\u017enos\u0165 v zbore?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\"Na va\u0161e zahanbenie hovor\u00edm; \u010di niet medzi vami ani jedn\u00e9ho rozumn\u00e9ho, \u010do by vedel rozs\u00fadi\u0165 (spor) medzi bratmi?\""
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ale brat sa s\u00fadi s bratom, a to pred neveriacimi!?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "U\u017e aj to je \u00fapadok pri v\u00e1s, \u017ee sa s\u00fadite medzi sebou. Pre\u010do netrp\u00edte rad\u0161ej krivdu? Pre\u010do nezn\u00e1\u0161ate rad\u0161ej \u0161kodu?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ale vy krivd\u00edte a \u0161kod\u00edte, a to bratom!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alebo \u010di neviete, \u017ee nespravodliv\u00ed nebud\u00fa dedi\u010dmi kr\u00e1\u013eovstva Bo\u017eieho? Nem\u00fd\u013ete sa! Ani smiln\u00edci, ani modloslu\u017eobn\u00edci, ani cudzolo\u017en\u00edci, ani mu\u017ei s\u00falo\u017eiaci s mu\u017emi"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ani zlodeji, ani lakomci, ani opilci, ani r\u00faha\u010di, ani vydiera\u010di nebud\u00fa dedi\u010dmi kr\u00e1\u013eovstva Bo\u017eieho!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\"A tak\u00fdmi ste vy niektor\u00ed boli; ale dali ste sa obmy\u0165, boli ste posv\u00e4ten\u00ed, ospravedlnen\u00ed v mene P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista a v Duchu n\u00e1\u0161ho Boha.\""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u0161etko je mi dovolen\u00e9, ale nie v\u0161etko je mi prospe\u0161n\u00e9. V\u0161etko je mi dovolen\u00e9, ale ja sa ni\u010d\u00edm ned\u00e1m ovl\u00e1dnu\u0165!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pokrmy bruchu a brucho pokrmom! Boh v\u0161ak zni\u010d\u00ed tamto aj tieto. No telo nie je pre smilstvo, ale pre P\u00e1na, a P\u00e1n pre telo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Boh vzkriesil aj P\u00e1na a vzkriesi aj n\u00e1s svojou mocou."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u010ci neviete, \u017ee va\u0161e tel\u00e1 s\u00fa \u00fadmi Kristov\u00fdmi? \u010ci teda vezmem \u00fady Kristove a sprav\u00edm ich \u00fadmi smilnice? V\u00f4bec nie!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alebo \u010di neviete, \u017ee kto sa prip\u00e1ja k smilnici, je jedno telo s \u0148ou? Ve\u010f je povedan\u00e9: Dvaja bud\u00fa jedno telo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kto sa pripoj\u00ed k P\u00e1novi, je s N\u00edm jeden Duch."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\"Varujte sa smilstva! Ka\u017ed\u00fd (in\u00fd) hriech, ktor\u00e9ho sa \u010dlovek dopust\u00ed, je mimo tela; ale kto smiln\u00ed, hre\u0161\u00ed proti vlastn\u00e9mu telu.\""
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alebo \u010di neviete, \u017ee va\u0161e telo je chr\u00e1mom Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho, ktor\u00fd je vo v\u00e1s, ktor\u00e9ho m\u00e1te od Boha, a \u017ee nie ste sami svoji?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ve\u010f ve\u013emi draho ste boli k\u00fapen\u00ed! Osl\u00e1vte teda Boha svoj\u00edm telom [i svoj\u00edm duchom, \u010do oboje n\u00e1le\u017e\u00ed Bohu]."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O \u010dom ste [mi] p\u00edsali - dobre by bolo, keby sa \u010dlovek nedot\u00fdkal \u017eeny."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ale aby sa vyhlo smilstvu, nech m\u00e1 ka\u017ed\u00fd svoju \u017eenu a ka\u017ed\u00e1 vlastn\u00e9ho mu\u017ea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nech mu\u017e pln\u00ed svoje povinnosti k \u017eene, podobne aj \u017eena k mu\u017eovi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\"\u017dena nevl\u00e1dne svoj\u00edm telom, ale (jej) mu\u017e; podobne ani mu\u017e nevl\u00e1dne svoj\u00edm telom, ale (jeho) \u017eena.\""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Neodopierajte si man\u017eelsk\u00e9 povinnosti, len ak so spolo\u010dn\u00fdm s\u00fahlasom na \u010das, aby ste sa venovali modlitbe, a zase sa z\u00ed\u010fte, aby v\u00e1s nepok\u00fa\u0161al satan pre va\u0161u nezdr\u017eanlivos\u0165."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Toto v\u00e1m uv\u00e1dzam ako mo\u017enos\u0165, nie ako rozkaz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\"R\u00e1d by som bol, keby v\u0161etci \u013eudia boli, ako som ja; len\u017ee ka\u017ed\u00fd m\u00e1 svoj zvl\u00e1\u0161tny dar od Boha, jeden tak, druh\u00fd inak.\""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\"Ne\u017eenat\u00fdm a vdov\u00e1m hovor\u00edm: dobre urobia, ke\u010f zostan\u00fa tak, ako som ja;\""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ale ak sa nevedia zdr\u017ea\u0165, nech vst\u00fapia do man\u017eelstva, lebo lep\u0161ie je \u017ei\u0165 v man\u017eelstve, ako horie\u0165 v\u00e1\u0161\u0148ou."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Man\u017eelom v\u0161ak prikazujem - vlastne nie ja, ale P\u00e1n: nech \u017eena neodch\u00e1dza od mu\u017ea"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a ak by aj odi\u0161la, nech ostane nevydat\u00e1, alebo nech sa zmieri s mu\u017eom. A mu\u017e nech neprep\u00fa\u0161\u0165a \u017eenu!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ostatn\u00fdm hovor\u00edm ja, nie P\u00e1n: ak niektor\u00fd brat m\u00e1 neveriacu \u017eenu a ona chce \u017ei\u0165 s n\u00edm, nech ju neprep\u00fa\u0161\u0165a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A ak niektor\u00e1 \u017eena m\u00e1 neveriaceho mu\u017ea a on chce \u017ei\u0165 s \u0148ou, nech neop\u00fa\u0161\u0165a mu\u017ea."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\"Lebo neveriaci mu\u017e sa posv\u00e4cuje v \u017eene a neveriaca \u017eena posv\u00e4cuje sa v bratovi; ve\u010f in\u00e1\u010d va\u0161e deti boli by ne\u010dist\u00e9, a predsa s\u00fa sv\u00e4t\u00e9.\""
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\"Ak sa v\u0161ak neveriaci chce rozvies\u0165, nech sa rozvedie; v tak\u00fdch pr\u00edpadoch brat alebo sestra nie s\u00fa otrocky viazan\u00ed, Boh v\u00e1s povolal ku pokoju.\""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u010ci ty, \u017eena, vie\u0161, \u010di zachr\u00e1ni\u0161 mu\u017ea? Alebo \u010di ty, mu\u017e, vie\u0161, \u010di zachr\u00e1ni\u0161 \u017eenu?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Len nech ka\u017ed\u00fd \u017eije v tom, \u010do mu udelil P\u00e1n a ako ho Boh povolal. Takto prikazujem aj vo v\u0161etk\u00fdch ostatn\u00fdch cirkevn\u00fdch zboroch."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bol niekto povolan\u00fd ako obrezan\u00fd? Nezakr\u00fdvaj to! Bol in\u00fd povolan\u00fd ako neobrezan\u00fd? Ned\u00e1vaj sa obreza\u0165!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Obriezka nie je ni\u010d, ani neobriezka nie je ni\u010d, ale zachov\u00e1va\u0165 Bo\u017eie prik\u00e1zania (je v\u0161etko)."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nech ka\u017ed\u00fd zostane v povolan\u00ed, v ktorom bol povolan\u00fd!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\"Bol si povolan\u00fd ako otrok? Ni\u010d si nerob z toho! Ale ak by si sa aj mohol sta\u0165 slobodn\u00fdm, rad\u0161ej to vyu\u017ei (na spasenie);\""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\"lebo otrok, v P\u00e1novi povolan\u00fd, je P\u00e1nov oslobodenec; a podobne slobodn\u00fd, (v P\u00e1novi) povolan\u00fd, je Kristov zotro\u010denec.\""
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ve\u013emi draho ste boli k\u00fapen\u00ed! Nebu\u010fte otrokmi \u013eud\u00ed!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bratia, nech ka\u017ed\u00fd zost\u00e1va pred Bohom v tom, v \u010dom bol povolan\u00fd!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O pann\u00e1ch nem\u00e1m s\u00edce pr\u00edkaz P\u00e1nov, ale rad\u00edm ako tak\u00fd, ktor\u00e9ho P\u00e1n omilostil, aby som bol vern\u00fd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mysl\u00edm teda - a pre nast\u00e1vaj\u00face \u0165a\u017ekosti je to spr\u00e1vne - dobre je \u010dloveku zosta\u0165 tak, ako je."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Viazan\u00fd si k \u017eene? Nevyh\u013ead\u00e1vaj rozvod! Si bez \u017eeny? Neh\u013eadaj \u017eenu!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\"Ale keby si sa aj o\u017eenil, neprehre\u0161\u00ed\u0161 sa, a keby sa panna vydala, neprehre\u0161\u00ed sa; ale tak\u00ed trpie\u0165 bud\u00fa telesne, a pr\u00e1ve toho by som v\u00e1s chcel u\u0161etri\u0165.\n\""
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ale prizvukujem, bratia, \u010das je kr\u00e1tky! Ostatne, aj \u017eenat\u00ed nech s\u00fa, akoby nemali \u017eenu"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "a pla\u010d\u00faci, akoby neplakali, a raduj\u00faci sa, akoby sa neradovali, a kupuj\u00faci, akoby ni\u010d nemali"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a t\u00ed, \u010do u\u017e\u00edvaj\u00fa svet, akoby neu\u017e\u00edvali, lebo sp\u00f4soby tohto sveta hyn\u00fa."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\"Ja by som v\u0161ak chcel, aby ste boli bez starosti. Ne\u017eenat\u00fd star\u00e1 sa o veci P\u00e1nove, ako by sa p\u00e1\u010dil P\u00e1novi;\""
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "ale \u017eenat\u00fd star\u00e1 sa o veci sveta, ako by sa p\u00e1\u010dil \u017eene"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "a je rozpolten\u00fd. I nevydat\u00e1 \u017eena i panna staraj\u00fa sa o veci P\u00e1nove, aby boli sv\u00e4t\u00e9 telom i duchom. Vydat\u00e1 v\u0161ak star\u00e1 sa o veci sveta, ako by sa p\u00e1\u010dila mu\u017eovi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ale toto hovor\u00edm pre va\u0161e dobro, a nie, aby som v\u00e1m slu\u010dku hodil na hrdlo, ale aby ste slu\u0161ne a nerozpolten\u00ed vytrvali pri P\u00e1novi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\"Ak niekto mysl\u00ed, \u017ee neslu\u0161ne naklad\u00e1 so svojou pannou, ke\u010f u\u017e prekro\u010dila vek, a tak by mala zosta\u0165, nech urob\u00ed, ako chce, nehre\u0161\u00ed; nech sa zober\u00fa.\""
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ale kto sa bez n\u00fatenia neochvejne rozhodol v srdci, \u017ee si zachov\u00e1 pannu, dobre urob\u00ed."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A tak: aj ten, \u010do vyd\u00e1 pannu, dobre urob\u00ed, ale kto ju nevyd\u00e1, lep\u0161ie urob\u00ed."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\"\u017dena je viazan\u00e1 dotia\u013e, dokia\u013e jej mu\u017e \u017eije; ke\u010f v\u0161ak umrie, je slobodn\u00e1, m\u00f4\u017ee sa vyda\u0165, za koho chce, ale iba v P\u00e1novi.\""
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Len\u017ee pod\u013ea mojej mienky blahoslavenej\u0161ie je, ke\u010f tak ostane. A nazd\u00e1vam sa, \u017ee aj ja m\u00e1m Ducha Bo\u017eieho."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O m\u00e4se modl\u00e1m obetovanom vieme, \u017ee: v\u0161etci m\u00e1me poznanie. Ale poznanie vedie k namyslenosti, l\u00e1ska v\u0161ak buduje."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ak si niekto mysl\u00ed, \u017ee poznal nie\u010do, e\u0161te v\u017edy nepoznal tak, ako treba pozna\u0165."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ale ke\u010f niekto miluje Boha, toho pozn\u00e1 Boh."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O pokrmoch obetovan\u00fdch modl\u00e1m vieme, \u017ee modla na svete nie je ni\u010d, a niet Boha okrem Jedin\u00e9ho."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A hoci s\u00fa takzvan\u00ed bohovia, u\u017e \u010di na nebi a \u010di na zemi, ako je aj mnoho bohov a mnoho p\u00e1nov"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ale my m\u00e1me jedin\u00e9ho Boha - Otca, z ktor\u00e9ho je v\u0161etko, a my pre Neho, a jedin\u00e9ho P\u00e1na, Je\u017ei\u0161a Krista, skrze ktor\u00e9ho je v\u0161etko, aj my skrze Neho."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\"Ale nie v\u0161etci maj\u00fa toto poznanie; ve\u010f niektor\u00ed, zvyknut\u00ed na modly, a\u017e doteraz jedia z m\u00e4sa ako z obetovan\u00e9ho modl\u00e1m a ich slab\u00e9 svedomie sa po\u0161kvr\u0148uje.\""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\"Ale pokrm n\u00e1s nepribli\u017euje k Bohu; ak nejeme, ni\u010d nestrat\u00edme, ak jeme, ni\u010d nez\u00edskame.\""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Len dbajte, aby t\u00e1to na\u0161a sloboda nebola na pohor\u0161enie slab\u00fdm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lebo ke\u010f teba, ktor\u00fd m\u00e1\u0161 poznanie, uvid\u00ed niekto stolova\u0165 v modl\u00e1rskom chr\u00e1me, \u010di jeho svedomie, ak je slab\u00fd, neposmel\u00ed sa, aby aj on jedol z obetovan\u00e9ho modl\u00e1m?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tak slab\u00fd zahynie pre tvoje poznanie, - brat, za ktor\u00e9ho umrel Kristus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A ke\u010f takto hre\u0161\u00edte proti bratom a ub\u00edjate ich slab\u00e9 svedomie, hre\u0161\u00edte proti Kristovi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Preto: ak pokrm pohor\u0161uje m\u00f4jho brata, nebudem jes\u0165 m\u00e4so naveky, aby som brata nepohor\u0161il."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u010ci nie som slobodn\u00fd? \u010ci nie som apo\u0161tol? \u010ci som nevidel Je\u017ei\u0161a, n\u00e1\u0161ho P\u00e1na? \u010ci vy nie ste moje dielo v P\u00e1novi?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ak in\u00fdm aj nie som apo\u0161tolom, ale v\u00e1m ur\u010dite som, lebo vy ste pe\u010da\u0165ou m\u00f4jho apo\u0161tolstva v P\u00e1novi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Moja obrana pred t\u00fdmi, \u010do ma posudzuj\u00fa, je t\u00e1to"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u010ci nem\u00e1me pr\u00e1vo jes\u0165 a pi\u0165?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u010ci nem\u00e1me pr\u00e1vo bra\u0165 so sebou sestru-\u017eenu ako aj ostatn\u00ed apo\u0161tolovia, aj bratia P\u00e1novi, aj K\u00e9fas?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alebo \u010di len ja a Barnab\u00e1\u0161 nem\u00e1me pr\u00e1vo nepracova\u0165?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kto kedy vojen\u010d\u00ed na vlastn\u00e9 trovy? Kto sad\u00ed vinicu, a neje z nej ovocie? Alebo kto pasie st\u00e1do, a nepo\u017e\u00edva mlieko od st\u00e1da?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u010ci to hovor\u00edm (len) po \u013eudsky? \u010ci to nehovor\u00ed aj z\u00e1kon?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ve\u010f je nap\u00edsan\u00e9 v Moj\u017ei\u0161ovom z\u00e1kone: Nezavia\u017ee\u0161 volovi hubu, ke\u010f ml\u00e1ti! \u010ci sa Boh star\u00e1 (len) o voly?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alebo \u010di to nehovor\u00ed pre n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch? Ve\u010f pre n\u00e1s je nap\u00edsan\u00e9: Or\u00e1\u010d m\u00e1 ora\u0165 v n\u00e1deji a mlatec ml\u00e1ti\u0165 v n\u00e1deji na podiel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ke\u010f sme my rozsievali medzi vami duchovn\u00e9, \u010di je takou ve\u013ekou vecou, ke\u010f \u017eneme telesn\u00e9?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\"Ak in\u00ed maj\u00fa u v\u00e1s toto pr\u00e1vo, pre\u010do nie t\u00fdm viac my? Ale my sme nepou\u017eili toto pr\u00e1vo; \u00e1no, v\u0161etko zn\u00e1\u0161ame, len aby sme neprek\u00e1\u017eali evanjeliu Kristovmu.\""
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u010ci neviete, \u017ee t\u00ed, \u010do pri sv\u00e4t\u00fdch veciach pracuj\u00fa, zo sv\u00e4t\u00fdch vec\u00ed aj jedia, a ktor\u00ed sl\u00fa\u017eia pri olt\u00e1ri, z olt\u00e1ra maj\u00fa podiel?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tak to nariadil aj P\u00e1n, aby z evanjelia \u017eili t\u00ed, \u010do zvestuj\u00fa evanjelium."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\"Ale ja som z toho nepou\u017eil ni\u010d. Ani toto som nenap\u00edsal preto, aby sa pri mne tak dialo; lebo lep\u0161ie by mi bolo umrie\u0165, ne\u017e aby mi niekto zmaril t\u00fato chv\u00e1lu.\""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\"Lebo ke\u010f k\u00e1\u017eem evanjelium, to nie je chv\u00e1lou pre m\u0148a, to je moja povinnos\u0165; beda by mi bolo, keby som nek\u00e1zal evanjelium.\""
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lebo m\u00e1m odmenu (len vtedy), ke\u010f to \u010din\u00edm dobrovo\u013ene, ale ak nedobrovo\u013ene, bolo mi to zveren\u00e9 len ako \u00farad."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ak\u00fa odmenu m\u00e1m teda? \u017de ke\u010f k\u00e1\u017eem evanjelium, predklad\u00e1m ho bezplatne, aby som nevyu\u017eil svoje pr\u00e1vo pri evanjeliu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lebo hoci aj slobodn\u00fd od v\u0161etk\u00fdch, dal som sa do slu\u017eby v\u0161etk\u00fdm, aby som \u010d\u00edm viacer\u00fdch z\u00edskal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\"\u017didom som bol \u017did, aby som \u017didov z\u00edskal; t\u00fdm, \u010do s\u00fa pod z\u00e1konom, (bol som aj ja) akoby pod z\u00e1konom, hoci nie som pod z\u00e1konom, aby som z\u00edskal t\u00fdch, \u010do s\u00fa pod z\u00e1konom;\""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\"t\u00fdm, \u010do s\u00fa bez z\u00e1kona, (bol som) akoby bez z\u00e1kona, hoci nie som bez z\u00e1kona Bo\u017eieho, ke\u010f\u017ee som pod z\u00e1konom Kristov\u00fdm, aby som z\u00edskal t\u00fdch, \u010do s\u00fa bez z\u00e1kona;\""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\"slab\u00fdm bol som slab\u00fd, aby som slab\u00fdch z\u00edskal; v\u0161etk\u00fdm bol som v\u0161etko, aby som aspo\u0148 niektor\u00fdch priviedol ku spaseniu.\""
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A to v\u0161etko rob\u00edm pre evanjelium, aby som bol jeho spolu\u00fa\u010dastn\u00edkom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u010ci neviete, \u017ee t\u00ed, \u010do be\u017eia na z\u00e1vodisku, be\u017eia s\u00edce v\u0161etci, ale iba jeden cenu dost\u00e1va? Tak be\u017ete, aby ste ju dosiahli!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\"A ka\u017ed\u00fd, kto z\u00e1vod\u00ed, zdr\u017euje sa v\u0161etk\u00e9ho; oni preto, aby dostali poru\u0161ite\u013en\u00fd veniec, my v\u0161ak neporu\u0161ite\u013en\u00fd.\""
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\"Preto ja tak be\u017e\u00edm, nie ako na neisto; tak z\u00e1pas\u00edm, nie akoby som vzduch rozr\u00e1\u017eal,\""
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ale uk\u00e1z\u0148ujem si telo a slu\u017ebe ho podrobujem, aby som s\u00e1m nebol nehodn\u00fd, ke\u010f in\u00fdm k\u00e1\u017eem."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nechcem v\u0161ak, bratia, aby ste nevedeli, \u017ee na\u0161i otcovia v\u0161etci boli pod oblakom, v\u0161etci pre\u0161li morom"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "v\u0161etci boli pokrsten\u00ed v Moj\u017ei\u0161a v oblaku a mori"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "v\u0161etci jedli ten ist\u00fd duchovn\u00fd pokrm"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a v\u0161etci pili ten ist\u00fd duchovn\u00fd n\u00e1poj, pili toti\u017e z duchovnej skaly, ktor\u00e1 \u0161la za nimi, a tou skalou bol Kristus"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ale vo v\u00e4\u010d\u0161ine z nich nemal Boh za\u013e\u00fabenia, lebo zahynuli na p\u00fa\u0161ti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\"A toto stalo sa (v\u00fdstra\u017en\u00fdm) pr\u00edkladom pre n\u00e1s, aby sme neboli \u017eiadostiv\u00ed zl\u00e9ho, ako aj oni boli;\""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\"ani nebu\u010fte modloslu\u017eobn\u00edkmi, ako niektor\u00ed z nich, ako je nap\u00edsan\u00e9: Posadil sa \u013eud, aby jedol a pil, a vstali, aby sa zab\u00e1vali;\""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\"ani nesmilnime, ako niektor\u00ed z nich smilnili, a padlo ich za de\u0148 dvadsa\u0165tritis\u00edc;\""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\"ani nepok\u00fa\u0161ajme P\u00e1na, ako (Ho) niektor\u00ed z nich pok\u00fa\u0161ali, a zahynuli od hadov;\""
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ani nereptajte, ako niektor\u00ed z nich reptali, a zahynuli od zhubcu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Toto sa im prihodilo ako pr\u00edklad, a n\u00e1m, ktor\u00fdch zastihol koniec sveta, je to nap\u00edsan\u00e9 na v\u00fdstrahu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A tak, kto si mysl\u00ed, \u017ee stoj\u00ed, nech si d\u00e1va pozor, aby nepadol."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Poku\u0161enie, ktor\u00e9 v\u00e1s zachv\u00e1tilo, je len \u013eudsk\u00e9, ale Boh je vern\u00fd, On nedopust\u00ed pok\u00fa\u0161a\u0165 v\u00e1s nad mo\u017enos\u0165, ale s poku\u0161en\u00edm sp\u00f4sob\u00ed aj vyslobodenie, aby ste ho mohli znies\u0165."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Preto, moji milovan\u00ed, utekajte pred modloslu\u017eobn\u00edctvom!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\"Hovor\u00edm ako rozumn\u00fdm; s\u00fa\u010fte sami, \u010do hovor\u00edm:\""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u010ci kalich dobrore\u010denia, ktor\u00e9mu dobrore\u010d\u00edme, nie je spolo\u010denstvom krvi Kristovej? A chlieb, ktor\u00fd l\u00e1meme, \u010di nie je spolo\u010denstvom tela Kristovho?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee je jeden chlieb, jedno telo sme, \u010do aj mnoh\u00ed, lebo v\u0161etci m\u00e1me podiel na jednom chlebe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\"Pozrite na Izrael pod\u013ea tela; t\u00ed, \u010do jedia obete, \u010di nie s\u00fa \u00fa\u010dastn\u00edkmi olt\u00e1ra?\""
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u010co (t\u00fdm) chcem poveda\u0165? (Vari), \u017ee obe\u0165 (prinesen\u00e1) modle je nie\u010do? Alebo \u017ee modla je nie\u010do?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ale \u010do (pohania) obetuj\u00fa, to obetuj\u00fa d\u00e9monom, a nie Bohu. A ja nechcem, aby ste boli spolo\u010dn\u00edkmi d\u00e9monov."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem\u00f4\u017eete pi\u0165 z kalicha P\u00e1novho aj z kalicha d\u00e9monov: nem\u00f4\u017eete ma\u0165 podiel pri stole P\u00e1novom aj pri stole d\u00e9monov."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u010ci chceme azda rozhneva\u0165 P\u00e1na? Vari sme mocnej\u0161\u00ed ako On?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u0161etko je dovolen\u00e9, ale nie v\u0161etko prospe\u0161n\u00e9. V\u0161etko je dovolen\u00e9, ale nie v\u0161etko buduje."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nech nikto neh\u013ead\u00e1, \u010do jemu prospeje, ale \u010do prospeje in\u00e9mu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V\u0161etko, \u010do sa pred\u00e1va v jatk\u00e1ch, jedzte a na ni\u010d sa nevypytujte pre svedomie."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Lebo: P\u00e1nova je zem aj to, \u010do ju nap\u013a\u0148a."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ak v\u00e1s niekto z neveriacich vol\u00e1, a chcete \u00eds\u0165, v\u0161etko, \u010do v\u00e1m predlo\u017eia, jedzte a na ni\u010d sa nevypytujte pre svedomie!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ale ak v\u00e1m niekto povie: Toto je modl\u00e1m obetovan\u00e9! nejedzte kv\u00f4li tomu, \u010do v\u00e1s na to upozornil, ale kv\u00f4li svedomiu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nehovor\u00edm o va\u0161om svedom\u00ed, ale o svedom\u00ed toho druh\u00e9ho, lebo pre\u010do m\u00e1 svedomie in\u00e9ho s\u00fadi\u0165 moju slobodu?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ke\u010f ja s v\u010fakou po\u017e\u00edvam nie\u010do, pre\u010do ma niekto m\u00e1 tupi\u0165 pre to, za \u010do ja \u010fakujem?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u010ci teda jete, alebo pijete, a \u010doko\u013evek \u010din\u00edte, v\u0161etko \u010di\u0148te na sl\u00e1vu Bo\u017eiu!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nebu\u010fte na pohor\u0161enie ani \u017didom ani Gr\u00e9kom ani cirkvi Bo\u017eej"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "ako sa aj ja v\u0161etk\u00fdm chcem p\u00e1\u010di\u0165 vo v\u0161etkom a neh\u013ead\u00e1m svoj prospech, ale prospech mnoh\u00fdch, aby boli spasen\u00ed."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Napodob\u0148ujte ma ako ja Krista!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Chv\u00e1lim v\u00e1s, [bratia], \u017ee pam\u00e4t\u00e1te na m\u0148a vo v\u0161etkom a zachov\u00e1vate ustanovenia, ako som v\u00e1m ich odovzdal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ale chcem, aby ste vedeli, \u017ee hlavou ka\u017ed\u00e9ho mu\u017ea je Kristus, hlavou \u017eeny je v\u0161ak mu\u017e a hlavou Krista je Boh."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\"Ka\u017ed\u00fd mu\u017e, ktor\u00fd sa modl\u00ed alebo prorokuje s prikrytou hlavou, zneuc\u0165uje si hlavu;\""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ale ka\u017ed\u00e1 \u017eena, ktor\u00e1 sa modl\u00ed alebo prorokuje s nezahalenou hlavou, zneuc\u0165uje si hlavu: lebo to je to ist\u00e9, ako by sa oholila."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\"Lebo ak sa \u017eena nezaha\u013euje, nech sa aj ostrih\u00e1; ak je \u017eene potupou ostriha\u0165 sa alebo oholi\u0165, nech sa zaha\u013euje!\""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\"Mu\u017e si toti\u017e nemus\u00ed prikry\u0165 hlavu, lebo je obrazom Bo\u017e\u00edm a Jeho sl\u00e1vou; \u017eena je v\u0161ak sl\u00e1vou mu\u017eovou.\""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\"Lebo nie mu\u017e je zo \u017eeny, ale \u017eena z mu\u017ea;\""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ani nebol stvoren\u00fd mu\u017e kv\u00f4li \u017eene, ale \u017eena kv\u00f4li mu\u017eovi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Preto \u017eena - pre anjelov - m\u00e1 ma\u0165 na hlave znak mu\u017eovej moci."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pravda, v P\u00e1novi ani \u017eena nie je bez mu\u017ea, ani mu\u017e nie je bez \u017eeny"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "lebo ako je \u017eena z mu\u017ea, tak je aj mu\u017e skrze \u017eenu a v\u0161etko je z Boha."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Us\u00fa\u010fte sami medzi sebou: \u010di sa \u017eene patr\u00ed modli\u0165 sa k Bohu a nezahali\u0165 sa?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u010ci v\u00e1s neu\u010d\u00ed sama pr\u00edroda, \u017ee je mu\u017eovi na potupu, ke\u010f m\u00e1 dlh\u00e9 vlasy?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ale ke\u010f \u017eena m\u00e1 dlh\u00e9 vlasy, tej je to na \u010des\u0165, lebo dlh\u00e9 vlasy s\u00fa jej miesto z\u00e1voja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ak by sa v\u0161ak niekto chcel h\u00e1da\u0165, my to nem\u00e1me v oby\u010daji, ani cirkevn\u00e9 zbory Bo\u017eie."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ke\u010f toto pripom\u00ednam, nechv\u00e1lim v\u00e1s, \u017ee sa nesch\u00e1dzate na lep\u0161ie, ale na hor\u0161ie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Predov\u0161etk\u00fdm toti\u017e po\u010d\u00favam, \u017ee s\u00fa roztr\u017eky medzi vami, ke\u010f sa sch\u00e1dzate v cirkevnom zbore, a \u010dias to\u010d ne tomu aj ver\u00edm."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve\u010f musia by\u0165 medzi vami aj roztr\u017eky, aby bolo zjavn\u00e9, ktor\u00ed sa osved\u010dili medzi vami."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\"Ke\u010f sa teda vy sch\u00e1dzate, to nie je po\u017e\u00edva\u0165 ve\u010deru P\u00e1novu;\""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "lebo pri jeden\u00ed ka\u017ed\u00fd si predlo\u017e\u00ed svoju ve\u010deru, a potom jeden hladuje a druh\u00fd sa op\u00edja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nu\u017e, \u010di nem\u00e1te vlastn\u00fdch domov, kde by ste jedli a pili? Alebo \u010di cirkev Bo\u017eiu chcete znev\u00e1\u017ei\u0165 a zahanbi\u0165 t\u00fdch, \u010do ni\u010d nemaj\u00fa? \u010co v\u00e1m na to poveda\u0165? Pochv\u00e1li\u0165 v\u00e1s? Za to v\u00e1s nechv\u00e1lim!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lebo ja som prijal do P\u00e1na, \u010do som v\u00e1m aj odovzdal: P\u00e1n Je\u017ei\u0161 v t\u00fa noc, ke\u010f bol zraden\u00fd, vzal chlieb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\"a ke\u010f dobrore\u010dil, l\u00e1mal a riekol: Vezmite, jedzte, toto je moje telo, ktor\u00e9 sa za v\u00e1s [vyd\u00e1va]; to \u010di\u0148te na moju pamiatku!\""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Podobne po ve\u010deri (vzal) aj kalich a riekol: Tento kalich je nov\u00e1 zmluva v mojej krvi: to \u010di\u0148te, kedyko\u013evek budete pi\u0165, na moju pamiatku!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Lebo kedyko\u013evek by ste jedli tento chlieb a pili z kalicha, zvestujete smr\u0165 P\u00e1novu, k\u00fdm nepr\u00edde!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Preto ktoko\u013evek by nehodne jedol chlieb alebo pil z kalicha P\u00e1novho, previn\u00ed sa proti telu a krvi P\u00e1novej."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\"Sk\u00famaj sa teda, \u010dlove\u010de, a tak jedz z chleba a pi z kalicha;\""
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "lebo kto nehodne je a pije, ods\u00fadenie si je a pije, lebo nerozozn\u00e1va telo [P\u00e1novo]."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Preto je medzi vami mnoho slab\u00fdch a nemocn\u00fdch, a mnoh\u00ed odumieraj\u00fa."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\"Keby sme sa toti\u017e sami s\u00fadili, neboli by sme s\u00faden\u00ed;\""
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "t\u00fdm v\u0161ak, \u017ee sme s\u00faden\u00ed, P\u00e1n n\u00e1s vychov\u00e1va, aby sme neboli ods\u00faden\u00ed so svetom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A tak, bratia moji, ke\u010f sa sch\u00e1dzate jes\u0165, \u010dakajte na seba!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ak je niekto hladn\u00fd, nech sa naje doma, aby ste sa nesch\u00e1dzali na ods\u00fadenie. A ostatn\u00e9 zariadim, ke\u010f pr\u00eddem."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ani o duchovn\u00fdch daroch, bratia, nechcem, aby ste nevedeli."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Viete, \u017ee ke\u010f ste boli pohania, k nem\u00fdm modl\u00e1m ste chodievali, ako ste sa dali vies\u0165."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Preto d\u00e1vam v\u00e1m na vedomie, \u017ee nikto, hovoriaci v Duchu Bo\u017eom, nepovie: Prekliaty Je\u017ei\u0161! A nikto nem\u00f4\u017ee poveda\u0165: P\u00e1n Je\u017ei\u0161! ak len nie v Duchu Sv\u00e4tom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\"Lebo rozdelen\u00e9 s\u00fa dary milosti, ale ten ist\u00fd je Duch;\""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\"a podelen\u00e9 s\u00fa prisluhovania, ale ten ist\u00fd je P\u00e1n;\""
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "a podelen\u00e1 je p\u00f4sobnos\u0165, ale ten ist\u00fd je Boh, ktor\u00fd p\u00f4sob\u00ed v\u0161etko vo v\u0161etk\u00fdch."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\"A ka\u017ed\u00e9mu je dan\u00fd prejav Ducha na (v\u0161eobecn\u00fd) \u00fa\u017eitok;\""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "lebo jedn\u00e9mu sa dost\u00e1va od Ducha re\u010d m\u00fadrosti, in\u00e9mu slovo zn\u00e1mosti od toho ist\u00e9ho Ducha"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "in\u00e9mu viera v tom istom Duchu, in\u00e9mu zas dar uzdravova\u0165 v jednom a tom istom Duchu"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "in\u00e9mu op\u00e4\u0165 schopnosti \u010dini\u0165 divy, a zas in\u00e9mu prorokova\u0165, op\u00e4\u0165 in\u00e9mu rozli\u0161ova\u0165 duchov, in\u00e9mu druhy jazykov a in\u00e9mu vyklada\u0165 jazyky."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ale v\u0161etko toto p\u00f4sob\u00ed jeden a ten ist\u00fd Duch, ktor\u00fd rozde\u013euje ka\u017ed\u00e9mu osve, ako chce."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lebo ako telo je jedno a m\u00e1 mnoho \u00fadov, ale v\u0161etky \u00fady tvoria jedno telo, aj ke\u010f ich je mnoho: tak aj Kristus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\"Ve\u010f aj my v\u0161etci v jednom Duchu sme boli pokrsten\u00ed v jedno telo, \u010di \u017didia alebo Gr\u00e9ci, \u010di otroci alebo slobodn\u00ed; a v\u0161etci sme boli napojen\u00ed jedn\u00fdm Duchom.\""
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A ve\u010f ani telo nie je jeden \u00fad, ale mnoho (\u00fadov)."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Keby noha povedala: Preto\u017ee nie som oko, nie som z tela - \u010di zato nie je z tela?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A keby ucho povedalo: Preto\u017ee nie som oko, nie som z tela - \u010di zato nie je z tela?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Keby cel\u00e9 telo bolo oko, kde\u017ee by bol sluch? Keby cel\u00e9 (telo bolo) sluch, kde\u017ee by bol \u010duch?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Takto v\u0161ak Boh rozlo\u017eil \u00fady v tele, jeden ka\u017ed\u00fd z nich, ako On chcel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Keby v\u0161ak v\u0161etky (\u00fady) boli jedn\u00fdm \u00fadom, kde\u017ee by bolo telo?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Takto je s\u00edce mnoho \u00fadov, ale jedno telo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ve\u010f oko nem\u00f4\u017ee poveda\u0165 ruke: Nepotrebujem \u0165a! alebo hlava zas noh\u00e1m: Nepotrebujem v\u00e1s!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ba \u010do viac: \u00fady tela, ktor\u00e9 sa zdaj\u00fa slab\u0161\u00edmi, s\u00fa ve\u013emi potrebn\u00e9"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a tie, ktor\u00e9 sa n\u00e1m zdaj\u00fa menej cenn\u00fdmi na tele, t\u00fdm v\u00e4\u010d\u0161mi si ich uctievame, a na\u0161im neslu\u0161n\u00fdm (\u00fadom) dost\u00e1va sa t\u00fdm slu\u0161nej\u0161ieho odenia"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ale na\u0161e slu\u0161n\u00e9 (\u00fady) to nepotrebuj\u00fa. Tak zostavil Boh telo, \u017ee zaostal\u00e9mu dal v\u00e4\u010d\u0161iu \u010des\u0165"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "aby nebol v tele rozkol, ale aby \u00fady navz\u00e1jom rovnako sa starali o seba."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\"A preto ke\u010f trp\u00ed jeden \u00fad, spolu s n\u00edm trpia v\u0161etky \u00fady; ke\u010f sa jedn\u00e9mu \u00fadu dost\u00e1va oslava, raduj\u00fa sa s n\u00edm v\u0161etky \u00fady.\n\""
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vy (spolu) ste telo Kristovo a ka\u017ed\u00fd osve (Jeho) \u00fad."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Niektor\u00fdch toti\u017e ustanovil Boh v cirkvi: jedn\u00fdch za apo\u0161tolov, druh\u00fdch za prorokov, tret\u00edch za u\u010dite\u013eov, potom \u013eud\u00ed divotvornej moci, \u010falej s darom uzdravova\u0165, pom\u00e1ha\u0165, spravova\u0165 a hovori\u0165 (r\u00f4znymi) druhmi jazykov."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u010ci s\u00fa v\u0161etci apo\u0161tolovia? V\u0161etci proroci? \u010ci s\u00fa v\u0161etci u\u010ditelia? V\u0161etci divotvorcovia?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u010ci v\u0161etci maj\u00fa dary uzdravova\u0165? \u010ci v\u0161etci hovoria jazykmi? \u010ci ich v\u0161etci vedia vyklada\u0165?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sna\u017ete sa v\u0161ak o vy\u0161\u0161ie dary! A ja v\u00e1m uk\u00e1\u017eem e\u0161te lep\u0161iu cestu!"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A \u010do by som \u013eudsk\u00fdmi jazykmi hovoril, aj anjelsk\u00fdmi, a l\u00e1sky by som nemal, bol by som iba cvend\u017eiacim kovom a zvu\u010diacim zvonom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A \u010do by som vedel aj prorokova\u0165 a poznal v\u0161etky tajomstv\u00e1 a mal v\u0161etko mo\u017en\u00e9 poznanie, a \u010do by som mal tak\u00fa vieru, \u017ee by som hory pren\u00e1\u0161al, a l\u00e1sky by som nemal - ni\u010d nie som."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A \u010do by som rozdal v\u0161etok svoj majetok, i telo si dal sp\u00e1li\u0165, a l\u00e1sky by som nemal, ni\u010d mi to nepom\u00f4\u017ee."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\"L\u00e1ska je trpezliv\u00e1, l\u00e1ska je dobrotiv\u00e1, nez\u00e1vid\u00ed, l\u00e1ska sa nevystatuje a nenad\u00fava;\""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "nie je neslu\u0161n\u00e1, nie je sebeck\u00e1, neroz\u010du\u013euje sa, nezm\u00fd\u0161\u013ea zle"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\"neraduje sa z nepr\u00e1vosti, ale te\u0161\u00ed sa s pravdou;\""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "v\u0161etko zn\u00e1\u0161a, v\u0161etk\u00e9mu ver\u00ed, v\u0161etk\u00e9ho sa n\u00e1dej\u00e1, v\u0161etko pretrp\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1ska nikdy neprestane. Ale proroctv\u00e1 sa pomin\u00fa, jazyky um\u013aknu, poznanie sa pominie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lebo s\u010diastky pozn\u00e1vame a s\u010diastky prorokujeme"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ale ke\u010f pr\u00edde dokonal\u00e9, \u010diasto\u010dn\u00e9 sa pominie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\"Ke\u010f som bol die\u0165a, hovoril som ako die\u0165a, zm\u00fd\u0161\u013eal som ako die\u0165a, usudzoval som ako die\u0165a; ale ke\u010f som sa stal mu\u017eom, zanechal som detsk\u00e9 sp\u00f4soby.\""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Doteraz toti\u017e vid\u00edme len hmlist\u00e9 obrazy, akoby v zrkadle, ale potom tv\u00e1rou v tv\u00e1r. Doteraz pozn\u00e1vam \u010diasto\u010dne, ale potom pozn\u00e1m tak, ako aj m\u0148a poznal (Boh)."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Teraz v\u0161ak zost\u00e1va viera, n\u00e1dej, l\u00e1ska, to troje, ale najv\u00e4\u010d\u0161ia z nich je l\u00e1ska."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Usilujte sa o l\u00e1sku a horlite za duchovn\u00e9 dary, najm\u00e4 v\u0161ak, aby ste prorokovali."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\"Lebo kto hovor\u00ed jazykom, nehovor\u00ed \u013eu\u010fom, ale Bohu. Nikto ho toti\u017e nech\u00e1pe, lebo v duchu hovor\u00ed tajomstv\u00e1;\""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ale kto prorokuje, \u013eu\u010fom hovor\u00ed to, \u010do buduje, napom\u00edna a pote\u0161uje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kto jazykom hovor\u00ed, seba buduje, ale kto prorokuje, cirkev buduje."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Chcem v\u0161ak, aby ste v\u0161etci hovorili jazykmi, ale e\u0161te viac, aby ste prorokovali, lebo ten, kto prorokuje, je v\u00e4\u010d\u0161\u00ed ako ten, kto hovor\u00ed jazykmi, ak to len nevylo\u017e\u00ed, aby sa cirkev budovala."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A preto, bratia, \u010do by som v\u00e1m oso\u017eil, keby som pri\u0161iel k v\u00e1m a hovoril jazykmi, a nehovoril v\u00e1m alebo slovami zjavenia alebo poznania alebo proroctva alebo u\u010denia?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ve\u010f aj ne\u017eiv\u00e9 n\u00e1stroje, ktor\u00e9 vyd\u00e1vaj\u00fa zvuk, \u010di je to flauta \u010di citara, ak by nevyd\u00e1vali rozdielne zvuky, ako by sme vedeli, \u010do sa hr\u00e1 na flaute a \u010do na citare?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ve\u010f ak po\u013enica zaznie nejasne, kto sa bude pripravova\u0165 do boja?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tak aj vy, ak nevyd\u00e1te jazykom zrozumite\u013en\u00e9 slovo, kto bude vedie\u0165, \u010do hovor\u00edte? Budete hovori\u0165 len do vetra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ve\u010f kto vie, ko\u013eko rozli\u010dn\u00fdch re\u010d\u00ed je na svete, a ani jedna [z nich] (nie je) bez hlasu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ke\u010f teda nepozn\u00e1m zmysel hlasu, budem cudzincom tomu, \u010do hovor\u00ed, a ten, \u010do hovor\u00ed, bude mne cudzincom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tak aj vy, ke\u010f\u017ee horl\u00edte za duchovn\u00e9 dary, h\u013ea\u010fte, aby ste sa rozhoj\u0148ovali v nich na budovanie cirkvi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Preto, kto hovor\u00ed jazykom, nech sa modl\u00ed, aby mohol aj vyklada\u0165."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lebo ke\u010f sa modl\u00edm jazykom, modl\u00ed sa m\u00f4j duch, ale moja myse\u013e je bez ovocia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u010co teda? Budem sa modli\u0165 duchom, ale budem sa modli\u0165 aj mys\u013eou, \u017ealmy spieva\u0165 duchom a \u017ealmy spieva\u0165 aj mys\u013eou."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lebo ak (len) duchom dobrore\u010d\u00ed\u0161, ako povie pr\u00edtomn\u00fd prost\u00fd \u010dlovek: Amen! na to, za \u010do si dobrore\u010dil, ke\u010f nevie, \u010do si hovoril?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty, pravda, kr\u00e1sne dobrore\u010d\u00ed\u0161, ale in\u00fd sa t\u00fdm nevzdel\u00e1va."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u010eakujem Bohu, \u017ee lep\u0161ie hovor\u00edm jazykmi ako vy v\u0161etci"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ale v cirkvi rad\u0161ej chcem prehovori\u0165 p\u00e4\u0165 slov zrozumite\u013en\u00fdch, aby som aj in\u00fdch pou\u010dil, ne\u017e desa\u0165tis\u00edc slov nezrozumite\u013en\u00fdm jazykom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\"Bratia, nebu\u010fte pri usudzovan\u00ed ako deti, ale v zlom bu\u010fte deti; v usudzovan\u00ed bu\u010fte dospel\u00ed.\""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V z\u00e1kone je nap\u00edsan\u00e9: Cudz\u00edmi jazykmi a \u00fastami cudzincov budem hovori\u0165 tomuto \u013eudu, a ani tak ma nepo\u010d\u00favnu, hovor\u00ed P\u00e1n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Preto s\u00fa jazyky znamen\u00edm nie pre veriacich, ale pre neveriacich, a prorokovanie nie je pre neveriacich, ale pre veriacich."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Keby sa tak cel\u00fd cirkevn\u00fd zbor zi\u0161iel na tom istom mieste a v\u0161etci by hovorili jazykmi, a pri\u0161li by tam prost\u00ed alebo neveriaci, \u010di nepovedia, \u017ee blazniete?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Keby v\u0161ak v\u0161etci prorokovali, a pri\u0161iel by neveriaci alebo prost\u00fd, v\u0161etci ho presved\u010dia, v\u0161etci ho pos\u00fadia"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "tajnosti srdca bud\u00fa zjaven\u00e9, a tak, padn\u00fac na tv\u00e1r, bude vz\u00fdva\u0165 Boha a vyzn\u00e1va\u0165: Iste Boh je vo v\u00e1s!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tak \u010do, bratia? Kedyko\u013evek sa z\u00eddete, ka\u017ed\u00fd m\u00e1 nie\u010do: \u017ealm, pou\u010denie, zjavenie, re\u010d jazykmi, (jej) v\u00fdklad - to v\u0161etko nech vzdel\u00e1va."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ke\u010f niekto hovor\u00ed jazykom, nech s\u00fa to dvaja alebo najviac traja, a to po jednom, a jeden nech vyklad\u00e1."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\"Ale ak nem\u00e1 kto vysvet\u013eova\u0165, nech rad\u0161ej ml\u010dia v cirkevnom zhroma\u017eden\u00ed; pravda, sebe a Bohu nech hovoria.\""
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Proroci v\u0161ak nech hovoria dvaja alebo traja, a ostatn\u00ed nech rozsudzuj\u00fa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ale ak by in\u00e9mu pr\u00edtomn\u00e9mu bolo nie\u010do zjaven\u00e9, prv\u00fd nech ml\u010d\u00ed."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lebo v\u0161etci m\u00f4\u017eete po jednom prorokova\u0165, aby sa v\u0161etci pou\u010dili a v\u0161etci povzbudili."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\"Duchovia prorokov podd\u00e1vaj\u00fa sa prorokom;\""
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "lebo Boh nie je Bohom neporiadku, ale pokoja.\nAko vo v\u0161etk\u00fdch zboroch sv\u00e4t\u00fdch"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "tak aj vo (va\u0161ich) zhroma\u017edeniach \u017eeny nech ml\u010dia, lebo sa im nedovo\u013euje hovori\u0165, ale maj\u00fa by\u0165 poddan\u00e9, ako aj z\u00e1kon hovor\u00ed."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ak sa v\u0161ak chc\u00fa nie\u010domu nau\u010di\u0165, nech sa doma sp\u00fdtaj\u00fa vlastn\u00fdch mu\u017eov, lebo je neslu\u0161n\u00e9, ke\u010f \u017eena hovor\u00ed v cirkevnom zhroma\u017eden\u00ed."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u010ci od v\u00e1s vy\u0161lo slovo Bo\u017eie a \u010di jedine k v\u00e1m sam\u00fdm pri\u0161lo?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ak sa niekto nazd\u00e1va, \u017ee je prorok, alebo duchovn\u00fd, nech vie, \u017ee je pr\u00edkaz P\u00e1nov, \u010do v\u00e1m p\u00ed\u0161em."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kto v\u0161ak nevie, nech nevie."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A tak, bratia moji, sna\u017ete sa prorokova\u0165, a jazykmi hovori\u0165 nezabra\u0148ujte!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ale v\u0161etko nech sa deje slu\u0161ne a v poriadku!"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pripom\u00ednam v\u00e1m, bratia, evanjelium, ktor\u00e9 som v\u00e1m zvestoval, ktor\u00e9 ste aj prijali, aj zotrv\u00e1vate v \u0148om"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a skrze ktor\u00e9 aj dosahujete spasenie, ak ho zachov\u00e1vate tak, ako som v\u00e1m ho zvestoval, iba ak by ste boli nadarmo uverili."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Odovzdal som v\u00e1m toti\u017e predov\u0161etk\u00fdm, \u010do som aj s\u00e1m prijal, \u017ee Kristus umrel pre na\u0161e hriechy pod\u013ea P\u00edsem"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a bol pochovan\u00fd a v tret\u00ed de\u0148 bol vzkriesen\u00fd pod\u013ea P\u00edsem"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "i uk\u00e1zal sa K\u00e9fasovi, potom dvan\u00e1stim"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "potom zjavil sa naraz viac ako p\u00e4\u0165sto bratom, z ktor\u00fdch v\u00e4\u010d\u0161ina \u017eije a\u017e dosia\u013e, niektor\u00ed v\u0161ak umreli."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Potom sa uk\u00e1zal Jakubovi, potom v\u0161etk\u00fdm apo\u0161tolom"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a zo v\u0161etk\u00fdch posledn\u00e9mu - ako nedoch\u00f4d\u010da\u0165u - uk\u00e1zal sa aj mne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ve\u010f ja som najmen\u0161\u00ed z apo\u0161tolov, ani nie hoden vola\u0165 sa apo\u0161tolom, preto\u017ee som prenasledoval cirkev Bo\u017eiu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ale z milosti Bo\u017eej som, \u010do som, a Jeho milos\u0165 nebola pri mne daromn\u00e1. Ve\u010f viac som sa napracoval ako oni v\u0161etci, no nie ja, ale milos\u0165 Bo\u017eia, ktor\u00e1 je so mnou."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Preto, \u010di ja \u010di oni tak k\u00e1\u017eeme, a tak ste uverili."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f teda k\u00e1\u017eeme o Kristovi, \u017ee bol vzkriesen\u00fd, ako je to, \u017ee niektor\u00ed z v\u00e1s hovoria: Nieto zm\u0155tvychvstania?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u010f ak nieto zm\u0155tvychvstania, ani Kristus nebol vzkriesen\u00fd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A ak Kristus nebol vzkriesen\u00fd, tak je pr\u00e1zdne na\u0161e k\u00e1zanie, pr\u00e1zdna je aj va\u0161a viera."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tak potom nach\u00e1dzame sa tu aj ako falo\u0161n\u00ed svedkovia Bo\u017e\u00ed, lebo sme sved\u010dili proti Bohu, \u017ee vzkriesil Krista, ktor\u00e9ho nevzkriesil, ak toti\u017e m\u0155tvi nie s\u00fa kriesen\u00ed z m\u0155tvych."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lebo ak m\u0155tvi nevst\u00e1vaj\u00fa, ani Kristus nebol vzkriesen\u00fd"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ale ak Kristus nebol vzkriesen\u00fd, daromn\u00e1 je va\u0161a viera, e\u0161te v\u017edy ste vo svojich hriechoch."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A vtedy zahynuli aj t\u00ed, \u010do umreli v Kristovi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ale ak jedine v tomto \u017eivote m\u00e1me n\u00e1dej v Krista, tak sme naj\u00fabohej\u0161\u00ed zo v\u0161etk\u00fdch \u013eud\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ale Kristus bol vzkriesen\u00fd z m\u0155tvych, prvotina z umret\u00fdch."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\"Lebo ako smr\u0165 skrze \u010dloveka, tak skrze \u010dloveka aj zm\u0155tvychvstanie;\""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ako toti\u017e v\u0161etci umieraj\u00fa v Adamovi, tak v\u0161etci aj o\u017eij\u00fa v Kristovi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pravda, ka\u017ed\u00fd, ke\u010f pr\u00edde rad na neho: ako prvotina Kristus, potom pri Jeho pr\u00edchode t\u00ed, \u010do s\u00fa Kristovi"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "a potom bude koniec, ke\u010f odovzd\u00e1 kr\u00e1\u013eovstvo Bohu a Otcovi, ke\u010f u\u017e zni\u010dil ka\u017ed\u00e9 knie\u017eatstvo, ka\u017ed\u00fa mocnos\u0165 a moc."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lebo On mus\u00ed kra\u013eova\u0165, dokia\u013e Mu nepolo\u017e\u00ed pod nohy v\u0161etk\u00fdch nepriate\u013eov."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\"Ako posledn\u00fd nepriate\u013e zni\u010den\u00e1 bude smr\u0165;\""
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ve\u010f v\u0161etko Jemu poddal pod nohy. Ke\u010f v\u0161ak hovor\u00ed, \u017ee v\u0161etko je poddan\u00e9, je jasn\u00e9, \u017ee v\u0161etko okrem Toho, ktor\u00fd Jemu v\u0161etko poddal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A ke\u010f Jemu v\u0161etko bude poddan\u00e9, vtedy aj s\u00e1m Syn podd\u00e1 sa Tomu, ktor\u00fd Jemu v\u0161etko poddal, aby Boh bol v\u0161etko vo v\u0161etkom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "In\u00e1\u010d \u010do robia t\u00ed, ktor\u00ed sa d\u00e1vaj\u00fa krsti\u0165 miesto m\u0155tvych? Ak m\u0155tvi v\u00f4bec nie s\u00fa kriesen\u00ed, na\u010do sa d\u00e1vaj\u00fa krsti\u0165 miesto nich?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pre\u010do sa aj my vystavujeme st\u00e1lemu nebezpe\u010denstvu?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd de\u0148 umieram, ako \u017ee ste vy, bratia, moja chv\u00e1la v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi, na\u0161om P\u00e1novi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u017de som sa v Efeze boril so \u0161elmami ako ostatn\u00ed \u013eudia, \u010do mi to oso\u017e\u00ed? Ak m\u0155tvi nie s\u00fa kriesen\u00ed, tak potom: Jedzme a pime, lebo zajtra umrieme."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nedajte sa klama\u0165! Zl\u00e9 re\u010di kazia dobr\u00e9 mravy."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\"Vytriezvite, ako sa patr\u00ed, a nehre\u0161te; ve\u010f na va\u0161e zahanbenie hovor\u00edm, \u017ee niektor\u00ed nepoznaj\u00fa Boha.\""
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ale niekto povie: Ako s\u00fa m\u0155tvi kriesen\u00ed? V akom tele pr\u00eddu?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00d3, nem\u00fadry! \u010co ty rozsieva\u0161, neo\u017eije, ak neodumrie."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A ke\u010f rozsieva\u0161, nerozsieva\u0161 telo, ktor\u00e9 m\u00e1 vznikn\u00fa\u0165, ale hol\u00e9 zrno, ako pr\u00edde, p\u0161eni\u010dn\u00e9 alebo nejak\u00e9 in\u00e9."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A Boh mu d\u00e1va telo, ak\u00e9 s\u00e1m chce, a ka\u017ed\u00e9mu semenu jeho vlastn\u00e9 telo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\"Nie je ka\u017ed\u00e9 telo to ist\u00e9 telo; ve\u010f in\u00e9 je telo \u013eudsk\u00e9, in\u00e9 telo zvieracie, in\u00e9 zase telo vt\u00e1\u010die a in\u00e9 rybie.\""
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\"S\u00fa aj nebesk\u00e9 tel\u00e1, s\u00fa aj zemsk\u00e9; ale in\u00fd je lesk nebesk\u00fdch a in\u00fd zemsk\u00fdch;\""
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\"in\u00fd je lesk slnka, in\u00fd mesiaca a in\u00fd hviezd; ve\u010f leskom l\u00ed\u0161i sa hviezda od hviezdy.\n\""
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\"Tak aj pri zm\u0155tvychvstan\u00ed. Rozsieva sa poru\u0161ite\u013en\u00e9, vzkriesen\u00e9 je neporu\u0161ite\u013en\u00e9;\""
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\"rozsieva sa nesl\u00e1vne, vzkriesen\u00e9 je sl\u00e1vne; rozsieva sa slab\u00e9, vzkriesen\u00e9 je siln\u00e9;\""
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "rozsieva sa telo telesn\u00e9, vzkriesen\u00e9 je telo duchovn\u00e9. Lebo ako je telesn\u00e9 telo, tak je aj duchovn\u00e9."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tak je aj nap\u00edsan\u00e9: Adam, prv\u00fd \u010dlovek, stal sa \u017eiv\u00fdm tvorom, posledn\u00fd Adam o\u017eivuj\u00facim Duchom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Nie je v\u0161ak sk\u00f4r duchovn\u00e9, ale telesn\u00e9, a len potom duchovn\u00e9."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Prv\u00fd \u010dlovek bol zo zeme, zemsk\u00fd, druh\u00fd \u010dlovek je z neba."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ak\u00fd je ten zemsk\u00fd, tak\u00ed s\u00fa aj ostatn\u00ed zemsk\u00ed, a ak\u00fd je ten nebesk\u00fd, tak\u00ed s\u00fa aj ostatn\u00ed nebesk\u00ed."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "A ako sme niesli obraz zemsk\u00e9ho, tak ponesieme aj obraz nebesk\u00e9ho."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "To v\u0161ak tvrd\u00edm, bratia, \u017ee telo a krv nem\u00f4\u017eu dosiahnu\u0165 dedi\u010dstvo kr\u00e1\u013eovstva Bo\u017eieho, ani poru\u0161ite\u013enos\u0165 nezded\u00ed neporu\u0161ite\u013enos\u0165."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ajh\u013ea, poviem v\u00e1m tajomstvo: v\u0161etci neumrieme, ale v\u0161etci sa premen\u00edme"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "razom, ihne\u010f, len \u010do zaznie hlas poslednej tr\u00faby. Lebo zaznie tr\u00faba a m\u0155tvi bud\u00fa vzkriesen\u00ed neporu\u0161ite\u013en\u00ed a my sa premen\u00edme."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ve\u010f poru\u0161ite\u013en\u00e9 telo mus\u00ed obliec\u0165 neporu\u0161ite\u013enos\u0165 a smrte\u013en\u00e9 mus\u00ed obliec\u0165 nesmrte\u013enos\u0165."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "A\u017e poru\u0161ite\u013en\u00e9 oble\u010die neporu\u0161ite\u013enos\u0165 a smrte\u013en\u00e9 nesmrte\u013enos\u0165, vtedy sa spln\u00ed slovo, ktor\u00e9 je nap\u00edsan\u00e9:\nPohlten\u00e1 je smr\u0165 vo v\u00ed\u0165azstve."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Kde je, \u00f3 smr\u0165, tvoje v\u00ed\u0165azstvo?\nKde je, \u00f3 smr\u0165, oste\u0148 tvoj?"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ost\u0148om smrti je v\u0161ak hriech a silou hriechu je z\u00e1kon."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ale v\u010faka Bohu, ktor\u00fd n\u00e1m dal v\u00ed\u0165azstvo v na\u0161om P\u00e1novi Je\u017ei\u0161ovi Kristovi!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "A tak, bratia moji milovan\u00ed, bu\u010fte pevn\u00ed, nekl\u00e1tiv\u00ed, rozhoj\u0148ujte sa st\u00e1le v diele P\u00e1novom, vediac, \u017ee va\u0161a n\u00e1maha nie je m\u00e1rna v P\u00e1novi."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "So zbierkou pre sv\u00e4t\u00fdch urobte aj vy tak, ako som prik\u00e1zal cirkevn\u00fdm zborom v Gal\u00e1cii."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nech ka\u017ed\u00fd z v\u00e1s ka\u017ed\u00fa nede\u013eu odlo\u017e\u00ed, \u010do mohol uspori\u0165, aby sa zbierky nekonali pr\u00e1ve vtedy, ke\u010f pr\u00eddem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ke\u010f pr\u00eddem, po\u0161lem t\u00fdch, ktor\u00fdch uzn\u00e1te za hodn\u00fdch, s listom do Jeruzalema zanies\u0165 v\u00e1\u0161 milodar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ale ak by bolo vhodn\u00e9, aby som i\u0161iel i ja, p\u00f4jdu so mnou."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00eddem k v\u00e1m, ke\u010f prejdem Maced\u00f3niu, lebo Maced\u00f3niou (len) prejdem"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ale u v\u00e1s h\u00e1dam ostanem alebo aj prezimujem, aby ste ma vyprevadili, kamko\u013evek by som i\u0161iel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nechcem v\u00e1s toti\u017e vidie\u0165 len mimochodom, lebo m\u00e1m n\u00e1dej osta\u0165 u v\u00e1s nejak\u00fd \u010das, ak P\u00e1n dovol\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V Efeze zostanem a\u017e do Letn\u00edc"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "lebo tu sa mi otv\u00e1ra \u0161irok\u00e9 pole pr\u00e1ce, ale aj protivn\u00edkov je mnoho."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\"Ke\u010f pr\u00edde k v\u00e1m Timoteos, h\u013ea\u010fte, aby sa nemusel b\u00e1\u0165 u v\u00e1s; ve\u010f kon\u00e1 dielo P\u00e1novo ako aj ja.\""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nech teda nikto n\u00edm nepoh\u0155da. Ale ho vypreva\u010fte v pokoji, aby pri\u0161iel ku mne, lebo ho \u010dak\u00e1m medzi bratmi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\"Brata Apolla som ve\u013emi prosil, aby \u0161iel k v\u00e1m s bratmi, ale v\u00f4bec nemal v\u00f4\u013eu \u00eds\u0165 teraz k v\u00e1m; pr\u00edde v\u0161ak vo vhodn\u00fd \u010das. \""
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bdejte, stojte vo viere zmu\u017eil\u00ed a siln\u00ed!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u0161etko nech sa deje medzi vami v l\u00e1ske!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\"Pros\u00edm v\u00e1s v\u0161ak, bratia, pozn\u00e1te dom\u00e1cnos\u0165 \u0160tefanovu, \u017ee je z prv\u00fdch v Ach\u00e1ji a dala sa do slu\u017eby sv\u00e4t\u00fdch;\""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "bu\u010fte poddan\u00ed tak\u00fdmto a ka\u017ed\u00e9mu, kto spolupracuje a nam\u00e1ha sa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Te\u0161\u00edm sa, \u017ee pri\u0161li \u0160tefan, Fortunatos a Achaikos, lebo nahradili mi va\u0161u nepr\u00edtomnos\u0165."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ve\u010f pote\u0161ili ducha m\u00f4jho i v\u00e1\u0161ho. Nu\u017e, v\u00e1\u017ete si tak\u00fdchto!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\"Pozdravuj\u00fa v\u00e1s cirkevn\u00e9 zbory \u00c1zie; pozdravuj\u00fa v\u00e1s mnohokr\u00e1t v P\u00e1novi Akvila a Priska i cirkevn\u00fd zbor v ich dome.\""
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pozdravuj\u00fa v\u00e1s v\u0161etci bratia. Pozdravte sa vospolok sv\u00e4t\u00fdm bozkom!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pozdrav mojou (vlastnou) rukou, Pavlovou."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ak niekto nemiluje P\u00e1na, nech je prekliaty! Maranata!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Milos\u0165 P\u00e1na Je\u017ei\u0161a s vami!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Moja l\u00e1ska so v\u0161etk\u00fdmi vami v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi! [Amen]."
                }
            }
        }
    }
}