{
    "version": "SLB",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prv\u00fa knihu, Teofil, nap\u00edsal som o v\u0161etkom, \u010do Je\u017ei\u0161 \u010dinil a u\u010dil od po\u010diatku"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a\u017e do toho d\u0148a, v ktor\u00fd bol vzat\u00fd do neba, ke\u010f skrze Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho dal poverenie apo\u0161tolom, ktor\u00fdch si vyvolil"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ktor\u00fdm sa po svojom umu\u010den\u00ed aj prejavoval \u017eiv\u00fd mnoh\u00fdmi d\u00f4kazmi, ukazuj\u00fac sa im \u0161tyridsa\u0165 dn\u00ed a hovoriac o kr\u00e1\u013eovstve Bo\u017eom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ke\u010f boli spolu, prik\u00e1zal im, aby neodch\u00e1dzali z Jeruzalema, ale aby o\u010dak\u00e1vali zas\u013e\u00fabenie Otcovo - o ktorom (tak im riekol) po\u010duli ste odo m\u0148a"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "(toti\u017e) \u017ee J\u00e1n krstil vodou, ale vy o nieko\u013eko dn\u00ed budete pokrsten\u00ed Duchom Sv\u00e4t\u00fdm."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A oni, tam z\u00edden\u00ed, sp\u00fdtali sa Ho: Pane, \u010di v tomto \u010dase obnov\u00ed\u0161 kr\u00e1\u013eovstvo pre Izrael?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Odpovedal im: Nie je va\u0161ou vecou pozna\u0165 \u010dasy a pr\u00edhodn\u00e9 chv\u00edle, ktor\u00e9 Otec ur\u010dil svojou mocou"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ale prijmite moc Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho, ktor\u00fd zost\u00fapi na v\u00e1s, a budete mi svedkami aj v Jeruzaleme, aj po celom Judsku, aj v Sam\u00e1rii a a\u017e do posledn\u00fdch kon\u010d\u00edn zeme."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Len \u010do to povedal, vzniesol sa im pred o\u010dami do v\u00fd\u0161in a oblak vzal im Ho spred o\u010d\u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A ako tak uprene h\u013eadeli do neba, ke\u010f odch\u00e1dzal, ajh\u013ea, dvaja mu\u017eovia v bielom r\u00fachu postavili sa ved\u013ea nich"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "hovoriac: Mu\u017eovia galilejsk\u00ed, \u010do stoj\u00edte a h\u013ead\u00edte do neba? Tento Je\u017ei\u0161, ktor\u00fd v\u00e1m bol vzat\u00fd do neba, pr\u00edde zase tak, ako ste Ho videli odch\u00e1dza\u0165 do neba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Potom sa vr\u00e1tili do Jeruzalema z vrchu Olivov\u00e9ho, ktor\u00fd je bl\u00edzko Jeruzalema, vzdialen\u00fd od neho na cestu sobotn\u00e9ho d\u0148a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ke\u010f tam pri\u0161li, vst\u00fapili Peter, J\u00e1n, Jakub, Ondrej, Filip, Tom\u00e1\u0161, Bartolomej, Mat\u00fa\u0161, Jakub Alfeov, horlivec \u0160imon a Jud\u00e1\u0161 Jakubov do vrchnej dvorany, kde ob\u010das b\u00fdvali."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00ed v\u0161etci jednomyse\u013ene zotrv\u00e1vali na modlitb\u00e1ch spolu so \u017eenami, s M\u00e1riou, matkou Je\u017ei\u0161ovou, a s Jeho bratmi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V tie dni povstal Peter v kruhu bratov - bol tam z\u00e1stup \u013eud\u00ed, asi stodvadsa\u0165 du\u0161\u00ed - a prehovoril"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mu\u017eovia, bratia, muselo sa naplni\u0165 P\u00edsmo, ako predpokladal Duch Sv\u00e4t\u00fd \u00fastami D\u00e1vidov\u00fdmi o Jud\u00e1\u0161ovi, ktor\u00fd sa stal vodcom t\u00fdch, \u010do zlapali Je\u017ei\u0161a."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lebo patril do n\u00e1\u0161ho po\u010dtu a mal podiel na tejto slu\u017ebe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ten si teda k\u00fapil pole za mzdu nepr\u00e1vosti a zr\u00fatil sa dolu hlavou, rozpukol sa, tak\u017ee mu vypadli v\u0161etky vn\u00fatornosti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I dozvedeli sa o tom v\u0161etci obyvatelia jeruzalemsk\u00ed, a preto pomenovali to pole vo svojej re\u010di Akeldamach, to jest Pole krvi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lebo je nap\u00edsan\u00e9 v knihe \u017dalmov:\nNech mu spustne pr\u00edbytok,\nnech nieto, kto by v \u0148om b\u00fdval!\na: Jeho \u00farad nech prevezme in\u00fd!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Preto je potrebn\u00e9, aby z mu\u017eov, ktor\u00ed boli s nami za cel\u00fd \u010das, k\u00fdm P\u00e1n Je\u017ei\u0161 chodil medzi nami"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "po\u010dn\u00fac od J\u00e1novho krstu a\u017e do d\u0148a, ke\u010f vzat\u00fd bol spomedzi n\u00e1s do neba, stal sa niektor\u00fd spolu s nami svedkom Jeho vzkriesenia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Postavili teda dvoch: Jozefa, ktor\u00fd sa volal Barsab\u00e1\u0161 a mal pr\u00edmenie Spravodliv\u00fd, a Mateja."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Potom sa modlili takto: Pane, ktor\u00fd pozn\u00e1\u0161 srdcia v\u0161etk\u00fdch, Ty n\u00e1m uk\u00e1\u017e, ktor\u00e9ho si si vyvolil z t\u00fdchto dvoch"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "aby prevzali t\u00fato slu\u017ebu a apo\u0161tolstvo, z ktor\u00e9ho vypadol Jud\u00e1\u0161, aby odi\u0161iel na svoje miesto."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\"Nato im dali l\u00f3sy; a l\u00f3s padol na Mateja, i bol priraden\u00fd k jeden\u00e1stim apo\u0161tolom.\""
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161iel de\u0148 Letn\u00edc, boli spolu na jednom mieste."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tu zrazu povstal zvuk z neba, ako ke\u010f sa prudk\u00fd vietor val\u00ed, a naplnil cel\u00fd dom, v ktorom sedeli."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I uk\u00e1zali sa im rozdelen\u00e9 jazyky akoby z oh\u0148a, usadili sa na ka\u017ed\u00e9ho z nich"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a Duch Sv\u00e4t\u00fd naplnil v\u0161etk\u00fdch, tak\u017ee za\u010dali hovori\u0165 in\u00fdmi jazykmi, ako im Duch d\u00e1val hovori\u0165."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A boli vtedy v Jeruzaleme \u017didia, zbo\u017en\u00ed mu\u017eovia zo v\u0161etk\u00fdch n\u00e1rodov pod nebom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ke\u010f povstal ten zvuk, zbehlo sa mnoho \u013eud\u00ed a \u017easli, \u017ee po\u010duli apo\u0161tolov hovori\u0165 ka\u017ed\u00fd vo svojej re\u010di."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I u\u017easli v\u0161etci a divili sa hovoriac medzi sebou: \u010ci, h\u013ea, v\u0161etci t\u00edto, ktor\u00ed hovoria, nie s\u00fa Galilejci?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ako ich teda po\u010dujeme (hovori\u0165) ka\u017ed\u00fd vo svojej re\u010di, v ktorej sme sa narodili."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Partovia, M\u00e9dovia, Elamiti a obyvatelia Mezopot\u00e1mie, Judska, Kappadokie, Pontu, \u00c1zie"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00fdgie, Pamfylie, Egypta a krajov L\u00edbye pri Kyr\u00e9ne, prechodne b\u00fdvaj\u00faci Rimania"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u017didia a prozelyti, Kr\u00e9\u0165ania a Arabi, po\u010dujeme ich vo svojich re\u010diach hovori\u0165 ve\u013ek\u00e9 veci Bo\u017eie?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A v\u0161etci \u017easli a bezradne sa spytovali medzi sebou: \u010co to m\u00e1 znamena\u0165?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ale in\u00ed sa posmievali hovoriac: Opili sa mlad\u00fdm v\u00ednom!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tu povstal Peter s jeden\u00e1stimi a pozdvihn\u00fac svoj hlas, takto prehovoril: Mu\u017eovia, \u017didia, a v\u0161etci, ktor\u00ed b\u00fdvate v Jeruzaleme, po\u010dujte moje slov\u00e1 a vedzte toto"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\"T\u00edto iste nie s\u00fa opit\u00ed, ako sa domnievate; ve\u010f je e\u0161te len dev\u00e4\u0165 hod\u00edn r\u00e1no.\""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ale toto je, \u010do povedal prorok Joel"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\"V posledn\u00e9 dni - hovor\u00ed Boh -\nvylejem zo svojho Ducha\nna v\u0161etk\u00fdch \u013eud\u00ed,\na va\u0161i synovia a va\u0161e dc\u00e9ry\nbud\u00fa prorokova\u0165;\nva\u0161i ml\u00e1denci bud\u00fa v\u00edda\u0165 videnia\na va\u0161i starci sn\u00edva\u0165 sny.\n\""
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aj na svojich slu\u017eobn\u00edkov\na na svoje slu\u017eobnice\nvylejem v tie dni zo svojho Ducha,\na bud\u00fa prorokova\u0165."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A urob\u00edm z\u00e1zraky hore na nebi\na znamenia dolu na zemi:\nkrv, ohe\u0148 a dymov\u00fa paru."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Slnko sa premen\u00ed na tmu\na mesiac na krv\nsk\u00f4r, ako pr\u00edde ve\u013ek\u00fd\na sl\u00e1vny de\u0148 P\u00e1nov."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A vtedy ka\u017ed\u00fd,\nkto bude vz\u00fdva\u0165 meno P\u00e1novo,\nbude zachr\u00e1nen\u00fd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mu\u017eovia izraelsk\u00ed, po\u010dujte tieto slov\u00e1: Je\u017ei\u0161a Nazaretsk\u00e9ho, mu\u017ea, ktor\u00e9mu Boh vydal pred vami svedectvo mocn\u00fdmi skutkami, z\u00e1zrakmi a znameniami, ktor\u00e9, ako sami viete, Boh \u010dinil skrze Neho medzi vami"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Toho, ktor\u00e9ho ulo\u017een\u00e1 rada a predv\u00eddav\u00e1 m\u00fadros\u0165 Bo\u017eia vydala, ste vy zamordovali, tak\u017ee ste Ho ruk\u00e1m zlo\u010dincov dali pribi\u0165 na kr\u00ed\u017e."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ale Boh Ho vzkriesil a zbavil bolest\u00ed smrti, ako ani nemohol zosta\u0165 v jej moci."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tak zaiste hovor\u00ed o \u0147om D\u00e1vid:\nVidel som P\u00e1na ustavi\u010dne\npred sebou,\nve\u010f mi je po pravici,\naby som sa nekl\u00e1til."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Preto rozveselilo sa mi srdce\na jazyk zaplesal,\n\u00e1no, aj telo mi bude odpo\u010d\u00edva\u0165\nv n\u00e1deji"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\"preto\u017ee neprenech\u00e1\u0161 ma r\u00ed\u0161i smrti\na svojmu Sv\u00e4t\u00e9mu\nned\u00e1\u0161 vidie\u0165 poru\u0161enie;\n\""
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "ozn\u00e1mil si mi cesty \u017eivota\na napln\u00ed\u0161 ma pote\u0161en\u00edm\npred svojou tv\u00e1rou."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mu\u017eovia, bratia! M\u00f4\u017eem v\u00e1m otvorene hovori\u0165 o patriarchovi D\u00e1vidovi, \u017ee umrel, pochovali ho, a jeho hrob je a\u017e do dne\u0161n\u00e9ho d\u0148a medzi nami."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ale ke\u010f\u017ee bol prorok a vedel, \u010do mu Boh pod pr\u00edsahou s\u013e\u00fabil, toti\u017e, \u017ee z jeho potomstva posad\u00ed na jeho tr\u00f3n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "predv\u00eddal a predpovedal vzkriesenie Kristovo, \u017ee ani Jeho du\u0161a nezostala v podsvet\u00ed, ani Jeho telo nevidelo poru\u0161enie."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tohto Je\u017ei\u0161a vzkriesil Boh a my v\u0161etci sme svedkami toho."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ke\u010f ho teda pravica Bo\u017eia pov\u00fd\u0161ila a prijal od Otca zas\u013e\u00fabenie o Duchu Sv\u00e4tom, vylial ho, a vy to (teraz) vid\u00edte a po\u010dujete."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e1vid toti\u017e nevst\u00fapil na nebo, ale hovor\u00ed:\nRiekol P\u00e1n m\u00f4jmu P\u00e1novi:\nPosa\u010f sa mi po pravici"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "dokia\u013e Ti Tvojich nepriate\u013eov\nnepolo\u017e\u00edm za podno\u017eie."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Nech teda vie bezpe\u010dne cel\u00fd dom izraelsk\u00fd, \u017ee aj P\u00e1nom, aj Kristom u\u010dinil Boh toho Je\u017ei\u0161a, ktor\u00e9ho ste vy ukri\u017eovali."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ke\u010f to po\u010duli, bodlo ich to v srdci, a povedali Petrovi a ostatn\u00fdm apo\u0161tolom: \u010co robi\u0165, mu\u017eovia, bratia?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "I odpovedal im Peter: Kajajte sa! A nech sa ka\u017ed\u00fd z v\u00e1s d\u00e1 pokrsti\u0165 v meno Je\u017ei\u0161a Krista na odpustenie hriechov. A prijmete dar Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Lebo iste v\u00e1m plat\u00ed to zas\u013e\u00fabenie, aj va\u0161im de\u0165om a v\u0161etk\u00fdm, ktor\u00ed s\u00fa \u010faleko, ktor\u00fdchko\u013evek povol\u00e1 P\u00e1n, n\u00e1\u0161 Boh."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Potom e\u0161te mnoh\u00fdmi in\u00fdmi slovami vyd\u00e1val svedectvo a napom\u00ednal ich hovoriac: Dajte sa zachr\u00e1ni\u0165 z tohto skazen\u00e9ho pokolenia!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\"A t\u00ed, \u010do ochotne prijali jeho slov\u00e1, dali sa pokrsti\u0165; i pripojilo sa v ten de\u0148 okolo tritis\u00edc du\u0161\u00ed.\""
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "T\u00edto zotrv\u00e1vali v apo\u0161tolskom u\u010den\u00ed a v spolo\u010denstve, v l\u00e1man\u00ed chleba a na modlitb\u00e1ch."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "I pri\u0161la b\u00e1ze\u0148 na v\u0161etky du\u0161e, a apo\u0161tolovia robili mnoho z\u00e1zrakov a znamen\u00ed."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A v\u0161etci veriaci, ktor\u00ed boli pospolu, v\u0161etko mali spolo\u010dn\u00e9"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\"aj statky a majetky pred\u00e1vali a rozde\u013eovali v\u0161etk\u00fdm, ako kto potreboval;\""
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "de\u0148 \u010do de\u0148 zotrv\u00e1vali jednomyse\u013ene v chr\u00e1me, l\u00e1mali chlieb po domoch a prij\u00edmali pokrm s plesaj\u00facim a \u00faprimn\u00fdm srdcom"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "chv\u00e1lili Boha a boli ob\u013e\u00faben\u00ed u v\u0161etk\u00e9ho \u013eudu. A P\u00e1n prid\u00e1val na ka\u017ed\u00fd de\u0148 t\u00fdch, ktor\u00ed boli zachr\u00e1nen\u00ed."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V modlitebn\u00fa hodinu o tretej popoludn\u00ed vystupovali Peter a J\u00e1n do chr\u00e1mu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pr\u00e1ve priniesli mu\u017ea, chrom\u00e9ho od narodenia, ktor\u00e9ho ka\u017ed\u00fd de\u0148 kl\u00e1dli ku chr\u00e1mov\u00fdm dver\u00e1m, takzvan\u00fdm Kr\u00e1snym, aby si p\u00fdtal almu\u017enu od t\u00fdch, \u010do vch\u00e1dzali do chr\u00e1mu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A ten, ke\u010f videl Petra a J\u00e1na vstupova\u0165 do chr\u00e1mu, prosil si od nich almu\u017enu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Peter a J\u00e1n zah\u013eadeli sa uprene na neho a povedali: Pozri na n\u00e1s!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I pod\u00edval sa pozorne na nich, lebo d\u00fafal, \u017ee dostane nie\u010do od nich."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I povedal mu Peter: Striebra, zlata nem\u00e1m, ale \u010do m\u00e1m, to ti d\u00e1vam: v mene Je\u017ei\u0161a Krista Nazaretsk\u00e9ho [vsta\u0148 a] cho\u010f!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nato ho chytil za prav\u00fa ruku a zodvihol. A hne\u010f zmocneli mu nohy a k\u013aby"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "tak\u017ee vysko\u010dil, postavil sa na nohy, chodil a vo\u0161iel s nimi do chr\u00e1mu, chodil poskakuj\u00fac a chv\u00e1liac Boha."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A v\u0161etok \u013eud videl, ako chod\u00ed a chv\u00e1li Boha."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\"I poznali ho, \u017ee je to ten, \u010do sed\u00e1val pri chr\u00e1mov\u00fdch Kr\u00e1snych dver\u00e1ch a prosieval o almu\u017enu; a zachv\u00e1til v\u0161etk\u00fdch \u00fades a vytr\u017eenie nad t\u00fdm, \u010do sa s n\u00edm stalo.\""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A ke\u010f\u017ee sa potom pridr\u017eiaval Petra a J\u00e1na, v\u0161etok \u013eud zbehol sa k nim do siene, takzvanej \u0160alam\u00fanovej, a v\u0161etci boli prestra\u0161en\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f to Peter videl, prehovoril k \u013eudu: Mu\u017eovia izraelsk\u00ed, \u010do sa div\u00edte tomuto? Alebo \u010do h\u013ead\u00edte na n\u00e1s tak uprene, akoby sme svojou silou alebo zbo\u017enos\u0165ou boli sp\u00f4sobili, \u017ee chod\u00ed!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Boh Abrah\u00e1mov, Iz\u00e1kov, J\u00e1kobov, Boh na\u0161ich otcov, osl\u00e1vil svojho Slu\u017eobn\u00edka Je\u017ei\u0161a, ktor\u00e9ho ste vy vydali a zapreli pred Pil\u00e1tom, ke\u010f Pil\u00e1t us\u00fadil, \u017ee Ho treba prepusti\u0165."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vy ste zapreli toho Sv\u00e4t\u00e9ho a Spravodliv\u00e9ho a vy\u017eiadali si ako milos\u0165 mu\u017ea-vraha"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\"ale zamordovali ste Vodcu \u017eivota, ktor\u00e9ho Boh vzkriesil z m\u0155tvych; a my sme svedkami toho.\""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A teraz pre vieru v Jeho meno prinavr\u00e1tilo Jeho meno silu tomu, ktor\u00e9ho vid\u00edte a pozn\u00e1te, a viera, ktor\u00e1 je skrze Neho, dala mu toto \u00fapln\u00e9 zdravie pred tv\u00e1rou v\u0161etk\u00fdch v\u00e1s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\"Ale teraz viem, bratia, \u017ee ste to z nevedomosti urobili, ako aj va\u0161i popredn\u00ed mu\u017eovia;\""
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Boh v\u0161ak takto splnil, \u010do predzvestoval \u00fastami v\u0161etk\u00fdch prorokov, toti\u017e, \u017ee jeho Pomazan\u00fd bude trpie\u0165."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Preto kajajte sa a obr\u00e1\u0165te, aby v\u00e1m boli zahladen\u00e9 hriechy"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "pri\u0161li v\u00e1m \u010dasy duchovn\u00e9ho osvie\u017eenia od P\u00e1na a aby v\u00e1m poslal predur\u010den\u00e9ho Krista Je\u017ei\u0161a"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ktor\u00e9ho musia prija\u0165 nebes\u00e1 a\u017e do \u010dasu, v ktorom Boh naprav\u00ed v\u0161etko, o \u010dom od vekov hovoril \u00fastami svojich sv\u00e4t\u00fdch prorokov."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\"Ve\u010f Moj\u017ei\u0161 riekol: P\u00e1n Boh vzbud\u00ed v\u00e1m spomedzi va\u0161ich bratov proroka ako m\u0148a; toho budete posl\u00facha\u0165 vo v\u0161etkom, \u010doko\u013evek bude v\u00e1m hovori\u0165;\""
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ale vyhuben\u00e1 bude z \u013eudu ka\u017ed\u00e1 du\u0161a, ktor\u00e1 by neposl\u00fachala toho proroka."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "V\u0161etci proroci od Samuela rad radom, ktor\u00edko\u013evek hovorili, zvestovali aj tieto dni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vy ste synovia prorokov a synovia zmluvy, ktor\u00fa uzavrel Boh s va\u0161imi otcami, ke\u010f povedal Abrah\u00e1movi: V tvojom potomkovi bud\u00fa po\u017eehnan\u00e9 v\u0161etky \u010de\u013eade zeme."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Predov\u0161etk\u00fdm v\u00e1m teda vzkriesil Boh svojho Slu\u017eobn\u00edka a poslal Ho, aby v\u00e1s po\u017eehnal t\u00fdm, \u017ee v\u00e1s v\u0161etk\u00fdch odvr\u00e1ti od va\u0161ich nepr\u00e1vost\u00ed."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ke\u010f hovorili \u013eudu, prist\u00fapili k nim k\u0148azi a velite\u013e chr\u00e1movej str\u00e1\u017ee a sadukaji"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ktor\u00ed sa hnevali na nich, \u017ee u\u010dili \u013eud a zvestovali vzkriesenie z m\u0155tvych v Je\u017ei\u0161ovi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I polo\u017eili ruky na nich a vsadili ich do v\u00e4zenia do druh\u00e9ho d\u0148a, ke\u010f\u017ee bol u\u017e ve\u010der."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\"Ale mnoh\u00ed, ktor\u00ed po\u010duli t\u00fa re\u010d, uverili; po\u010det mu\u017eov vzr\u00e1stol asi na p\u00e4\u0165tis\u00edc.\""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148 zhroma\u017edili sa ich popredn\u00ed mu\u017eovia, star\u0161\u00ed a z\u00e1konn\u00edci v Jeruzaleme"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\"aj ve\u013ek\u0148az Ann\u00e1\u0161 a Kaif\u00e1\u0161, J\u00e1n Alexander a v\u0161etci, ktor\u00edko\u013evek boli z rodu ve\u013ek\u0148azsk\u00e9ho;\""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "postavili ich do prostriedku a vypytovali sa: Akou mocou a v mene koho ste to u\u010dinili?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nato Peter, naplnen\u00fd Duchom Sv\u00e4t\u00fdm, odpovedal im: Vodcovia \u013eudu a star\u0161\u00ed!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee n\u00e1s vy\u0161etrujete dnes pre dobr\u00fd skutok na nemocnom \u010dloveku, ako bol uzdraven\u00fd"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "vedzte teda vy v\u0161etci, aj v\u0161etok \u013eud izraelsk\u00fd, \u017ee tento \u010dlovek stoj\u00ed pred vami zdrav\u00fd v mene Je\u017ei\u0161a Krista Nazaretsk\u00e9ho, ktor\u00e9ho ste vy ukri\u017eovali, ale Boh Ho vzkriesil z m\u0155tvych."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Toto je ten kame\u0148, ktor\u00fd ste vy, stavitelia, zavrhli, ale ktor\u00fd sa stal uholn\u00fdm kame\u0148om."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A nieto spasenia v nikom inom, lebo nebolo dan\u00e9 pre \u013eud\u00ed in\u00e9 meno pod nebom, v ktorom by sme mali d\u00f4js\u0165 spasenia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\"Ke\u010f videli smelos\u0165 Petrovu a J\u00e1novu a dozvedeli sa, \u017ee s\u00fa neu\u010den\u00ed a prost\u00ed \u013eudia, divili sa; lebo ich poznali, \u017ee boli s Je\u017ei\u0161om.\""
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A ke\u010f videli st\u00e1\u0165 pri nich aj uzdraven\u00e9ho \u010dloveka, nevedeli, \u010do im namieta\u0165."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e1zali im teda vyjs\u0165 z rady, potom sa radili medzi sebou"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "hovoriac: \u010co urob\u00edme s t\u00fdmito \u013eu\u010fmi?! Ve\u010f t\u00ed, \u010do b\u00fdvaj\u00fa v Jeruzaleme, vedia, \u017ee prostredn\u00edctvom nich stalo sa zjavn\u00e9 znamenie a my to nem\u00f4\u017eeme popiera\u0165."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ale aby sa to e\u0161te v\u00e4\u010d\u0161mi neroz\u0161irovalo medzi \u013eudom, pohrozme im, aby nikomu viac nehovorili v tom mene."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Predvolali si ich teda a prik\u00e1zali im, aby nikdy viac ani nehovorili ani neu\u010dili v mene Je\u017ei\u0161ovom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ale Peter a J\u00e1n odpovedali im takto: S\u00fa\u010fte, \u010di je spravodliv\u00e9 pred Bohom posl\u00facha\u0165 viac v\u00e1s ako Boha!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lebo my nem\u00f4\u017eeme nehovori\u0165 o tom, \u010do sme videli a po\u010duli."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\"Nato im pohrozili a prepustili ich, lebo nena\u0161li sp\u00f4sob, ako ich potresta\u0165, a najm\u00e4 kv\u00f4li \u013eudu, preto\u017ee v\u0161etci velebili Boha za to, \u010do sa stalo;\""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ke\u010f\u017ee \u010dlovek, na ktorom sa stalo znamenie uzdravenia, mal vy\u0161e \u0161tyridsa\u0165 rokov."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Len \u010do ich prepustili, pri\u0161li k svojim a ozn\u00e1mili im, \u010do im povedali ve\u013ek\u0148azi a star\u0161\u00ed."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ke\u010f to t\u00edto po\u010duli, jednomyse\u013ene zvolali k Bohu povznesen\u00fdm hlasom: Pane, Ty si [Boh, ktor\u00fd] stvoril nebo a zem, more a v\u0161etko, \u010do je v nich."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ty si hovoril Duchom Sv\u00e4t\u00fdm \u00fastami svojho slu\u017eobn\u00edka D\u00e1vida, n\u00e1\u0161ho otca:\nPre\u010do sa b\u00farili n\u00e1rody\na \u013eudia zm\u00fd\u0161\u013eali daromn\u00e9 veci?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kr\u00e1li zemsk\u00ed povstali\na knie\u017eat\u00e1 sa spol\u010dili\nproti P\u00e1novi a Pomazan\u00e9mu!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Naozaj, proti Tvojmu sv\u00e4t\u00e9mu Slu\u017eobn\u00edkovi, ktor\u00e9ho si pomazal, spol\u010dili sa v tomto meste Herodes a Pontsk\u00fd Pil\u00e1t s pohanmi a s izraelsk\u00fdm \u013eudom"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "aby vykonali, \u010do Tvoja ruka a Tvoja rada predur\u010dila, aby sa stalo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A teraz, Pane, v\u0161imni si ich hrozby a svojim slu\u017eobn\u00edkom pom\u00e1haj smelo vyzn\u00e1va\u0165 Tvoje slovo"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "vystieraj\u00fac svoju ruku, aby sa uzdravovania, znamenia a z\u00e1zraky diali menom Tvojho sv\u00e4t\u00e9ho Slu\u017eobn\u00edka Je\u017ei\u0161a."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A ke\u010f sa takto modlili, zatriaslo sa miesto, kde boli zhroma\u017eden\u00ed, v\u0161etci boli naplnen\u00ed Duchom Sv\u00e4t\u00fdm a smelo hovorili slovo Bo\u017eie."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A to mno\u017estvo veriacich bolo jedno srdce a jedna du\u0161a: a nikto z toho, \u010do mal, ni\u010d nepokladal za svoje, ale v\u0161etko im bolo spolo\u010dn\u00e9."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\"Apo\u0161tolovia v\u0161ak ve\u013emi mocne vyd\u00e1vali svedectvo o vzkriesen\u00ed P\u00e1na Je\u017ei\u0161a a ve\u013ek\u00e1 milos\u0165 spo\u010dinula na nich na v\u0161etk\u00fdch;\""
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "medzi nimi toti\u017e nikto nebol n\u00fadzny, lebo v\u0161etci, ktor\u00ed mali polia alebo domy, pred\u00e1vali ich, a \u010do ut\u0155\u017eili, prin\u00e1\u0161ali"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "skladali apo\u0161tolom k noh\u00e1m a ka\u017ed\u00e9mu nadelili, ko\u013eko potreboval."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tak Jozef, ktor\u00e9mu apo\u0161tolovia dali pr\u00edmenie Barnab\u00e1\u0161 - v preklade znamen\u00e1: Syn pote\u0161enia - lev\u00edta, rodom z Cypru"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "ktor\u00fd mal pole, predal ho a peniaze priniesol a polo\u017eil apo\u0161tolom k noh\u00e1m."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "No nejak\u00fd mu\u017e, menom Anani\u00e1\u0161, s man\u017eelkou Zafirou predal majetok"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s vedom\u00edm man\u017eelky odlo\u017eil si z ut\u0155\u017eenej ceny a len \u010diastku priniesol a polo\u017eil apo\u0161tolom k noh\u00e1m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I povedal mu Peter: Anani\u00e1\u0161, pre\u010do ti satan opanoval srdce, \u017ee si luhal Duchu Sv\u00e4t\u00e9mu a odlo\u017eil si z ut\u0155\u017eenej ceny za pole?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u010ci by nebolo zostalo tebe, keby si ho nebol predal? A ke\u010f si ho predal, \u010di nebolo tvoje? Ako ti len pri\u0161lo na um nie\u010do tak\u00e9? Nie \u013eu\u010fom si luhal, ale Bohu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Len \u010do Anani\u00e1\u0161 po\u010dul tieto slov\u00e1, padol a vypustil du\u0161u. A pri\u0161la ve\u013ek\u00e1 b\u00e1ze\u0148 na v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed po\u010duli o tom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I vstan\u00fac mlad\u0161\u00ed z nich, vzali ho, vyniesli a pochovali."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Asi o tri hodiny nato pri\u0161la jeho man\u017eelka, ktor\u00e1 nevedela, \u010do sa stalo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Peter jej povedal: Povedz mi, \u010di ste za to\u013eko predali pole? Prisved\u010dila: \u00c1no, za to\u013eko!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\"Peter jej odpovedal: Pre\u010do ste sa dohovorili, \u017ee budete pok\u00fa\u0161a\u0165 Ducha P\u00e1novho? Ajh\u013ea, nohy t\u00fdch, \u010do ti pochovali man\u017eela, s\u00fa predo dvermi; vynes\u00fa aj teba!\""
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\"Hne\u010f nato padla mu k noh\u00e1m a vypustila du\u0161u. Ke\u010f ml\u00e1denci vo\u0161li, na\u0161li ju m\u0155tvu; vyniesli ju a pochovali k man\u017eelovi.\""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ale na cel\u00fd cirkevn\u00fd zbor a na v\u0161etk\u00fdch, \u010do po\u010duli o tom, pri\u0161la ve\u013ek\u00e1 b\u00e1ze\u0148."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\"Rukami apo\u0161tolov diali sa medzi \u013eudom mnoh\u00e9 znamenia a z\u00e1zraky. A v\u0161etci jednomyse\u013ene b\u00fdvali v sieni \u0160alam\u00fanovej;\""
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "z ostatn\u00fdch v\u0161ak nikto sa neodv\u00e1\u017eil pripoji\u0165 k nim, ale \u013eud ich zveleboval."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A \u010d\u00edm \u010falej, t\u00fdm viac prib\u00fadalo veriacich v P\u00e1na, mnoho mu\u017eov a \u017eien"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "tak\u017ee aj na ulice vyn\u00e1\u0161ali chor\u00fdch a ukladali ich na l\u00f4\u017eka a na nosidl\u00e1, aby, ke\u010f Peter p\u00f4jde tade, \u010do aj len jeho tie\u0148 padol na niektor\u00e9ho z nich."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aj z miest okolo Jeruzalema prich\u00e1dzali v z\u00e1stupoch, prin\u00e1\u0161ali svojich nemocn\u00fdch a tr\u00e1pen\u00fdch ne\u010dist\u00fdmi duchmi - a v\u0161etci boli uzdravovan\u00ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tu povstal ve\u013ek\u0148az a v\u0161etci, ktor\u00ed boli s n\u00edm - bola to strana sadukajov - a, naplnen\u00ed \u017eiarlivos\u0165ou"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "polo\u017eili ruky na apo\u0161tolov a vsadili ich do obecn\u00e9ho v\u00e4zenia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ale anjel P\u00e1nov otvoril v noci dvere v\u00e4zenia, vyviedol ich vraviac"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cho\u010fte, postavte sa a hovorte \u013eudu v chr\u00e1me v\u0161etky slov\u00e1 tohto \u017eivota."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ke\u010f to po\u010duli, vo\u0161li na \u00fasvite do chr\u00e1mu a u\u010dili. Tu pri\u0161iel ve\u013ek\u0148az a t\u00ed, \u010do boli s n\u00edm, zvolali radu a v\u0161etk\u00fdch star\u0161\u00edch zo synov izraelsk\u00fdch a poslali do v\u00e4zenia, aby predviedli apo\u0161tolov."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ke\u010f dr\u00e1bi pri\u0161li, nena\u0161li ich vo v\u00e4zen\u00ed. Vr\u00e1tili sa a ozn\u00e1mili to"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "hovoriac: Na\u0161li sme v\u00e4zenie d\u00f4kladne zatvoren\u00e9, aj str\u00e1\u017ecov st\u00e1\u0165 pri dver\u00e1ch, ale ke\u010f sme otvorili, nena\u0161li sme dnu nikoho."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ke\u010f velite\u013e chr\u00e1movej str\u00e1\u017ee a ve\u013ek\u0148azi po\u010duli t\u00fato spr\u00e1vu, pri\u0161li do ve\u013ek\u00fdch rozpakov, \u010do sa stalo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ale pri\u0161iel ktosi a ozn\u00e1mil im: Mu\u017eovia, ktor\u00fdch ste vsadili do v\u00e4zenia, ajh\u013ea, stoja v chr\u00e1me a u\u010dia \u013eud."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Velite\u013e ihne\u010f odi\u0161iel s dr\u00e1bmi a priviedol ich, ale bez n\u00e1silia, lebo sa b\u00e1li \u013eudu, aby ich neukame\u0148ovali."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tak ich priviedli a postavili pred radu. I vypytoval sa ich ve\u013ek\u0148az"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "hovoriac im: Pr\u00edsne sme v\u00e1m zak\u00e1zali u\u010di\u0165 v tom mene. A h\u013ea, cel\u00fd Jeruzalem naplnili ste svoj\u00edm u\u010den\u00edm a chcete uvali\u0165 na n\u00e1s krv toho \u010dloveka."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ale Peter a apo\u0161tolovia odpovedali: Boha treba viac posl\u00facha\u0165 ako \u013eud\u00ed!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Boh na\u0161ich otcov vzkriesil Je\u017ei\u0161a, ktor\u00e9ho ste vy zamordovali, ke\u010f ste Ho povesili na drevo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Toho Boh pov\u00fd\u0161il svojou pravicou za Vodcu a Spasite\u013ea, aby dal Izraelovi pok\u00e1nie a odpustenie hriechov."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A svedkami toho sme my a Duch Sv\u00e4t\u00fd, ktor\u00e9ho dal Boh t\u00fdm, \u010do Ho posl\u00fachaj\u00fa."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ako to po\u010duli, z\u00farili a chceli ich zabi\u0165."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ale jeden z farizejov, menom Gamaliel, u\u010dite\u013e z\u00e1kona, ktor\u00e9ho si v\u0161etok \u013eud ve\u013emi v\u00e1\u017eil, povstan\u00fac v rade, k\u00e1zal vyvies\u0165 na chv\u00ed\u013eu apo\u0161tolov."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A potom hovoril: Mu\u017eovia izraelsk\u00ed, dobre si rozv\u00e1\u017ete, \u010do urobi\u0165 s t\u00fdmito \u013eu\u010fmi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Lebo pred ned\u00e1vnom povstal Teudas, ktor\u00fd sa vyd\u00e1val za nejak\u00e9ho ve\u013ek\u00e9ho, a pripojilo sa k nemu asi \u0161tyristo mu\u017eov. Ale ho zabili a v\u0161etci, ktor\u00ed ho posl\u00fachali, sa rozp\u0155chli a vy\u0161li navnivo\u010d."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\"Po \u0148om, v d\u0148och popisu, povstal Jud\u00e1\u0161 Galilejsk\u00fd a strhol so sebou \u013eud; aj on zahynul a v\u0161etci, ktor\u00ed ho posl\u00fachali, boli rozpr\u00e1\u0161en\u00ed.\""
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\"Preto v\u00e1m teraz hovor\u00edm: Dajte pokoj t\u00fdmto \u013eu\u010fom a nechajte ich. Lebo ak je z \u013eud\u00ed t\u00e1to rada alebo toto dielo, rozpadne sa;\""
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\"ak je v\u0161ak z Boha, nebudete ich m\u00f4c\u0165 zahubi\u0165. Aby sa nedok\u00e1zalo, \u017ee bojujete aj proti Bohu.\nA posl\u00fachli ho;\""
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "predvolali si apo\u0161tolov, dali ich zbi\u010dova\u0165, prik\u00e1zali im nehovori\u0165 v mene Je\u017ei\u0161ovom a prepustili ich."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Odi\u0161li teda z rady a radovali sa, \u017ee boli uznan\u00ed za hodn\u00fdch zn\u00e1\u0161a\u0165 potupu pre to meno."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ale neprestali de\u0148 \u010do de\u0148 u\u010di\u0165 v chr\u00e1me a po domoch a zvestova\u0165 evanjelium Krista Je\u017ei\u0161a."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V tie dni, ke\u010f prib\u00fadalo u\u010den\u00edkov, za\u010dali Helenisti repta\u0165 proti Hebrejcom, \u017ee zanedb\u00e1vaj\u00fa ich vdovy pri ka\u017edodennom obsluhovan\u00ed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dvan\u00e1sti zvolali teda v\u0161etk\u00fdch u\u010den\u00edkov a povedali: Neprichod\u00ed n\u00e1m opusti\u0165 slovo Bo\u017eie a obsluhova\u0165 pri stoloch."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\"Preto vyhliadnite si, bratia, spomedzi seba sedem osved\u010den\u00fdch mu\u017eov, pln\u00fdch Ducha a m\u00fadrosti, ktor\u00fdch ustanov\u00edme na t\u00fato slu\u017ebu;\""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "my v\u0161ak budeme usilovn\u00ed na modlitb\u00e1ch a v slu\u017ebe slova."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00e1to re\u010d sa p\u00e1\u010dila v\u0161etk\u00fdm, a vyvolili si \u0160tefana, mu\u017ea pln\u00e9ho viery a Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho, \u010falej Filipa, Prochora, Nik\u00e1nora, Timona, Parm\u00e9na a Mikul\u00e1\u0161a, prozelytu z Antiochie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Postavili ich pred apo\u0161tolov, pomodlili sa a ruky kl\u00e1dli na nich."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A slovo Bo\u017eie r\u00e1stlo a po\u010det u\u010den\u00edkov v Jeruzaleme sa ve\u013emi rozmno\u017eoval. A aj z k\u0148azov ve\u013emi mnoh\u00ed uverili."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0160tefan v\u0161ak, pln\u00fd [viery], milosti a moci, \u010dinil ve\u013ek\u00e9 znamenia a z\u00e1zraky medzi \u013eudom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ale povstali niektor\u00ed z takzvanej synag\u00f3gy nazvanej synag\u00f3ga Libert\u00edncov, Kyr\u00e9n\u010dan a Alexandrij\u010dan, z Cil\u00edcie a \u00c1zie a h\u00e1dali sa so \u0160tefanom"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ale nevl\u00e1dali odporova\u0165 m\u00fadrosti a Duchu, ktor\u00fdm hovoril."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nato nastrojili mu\u017eov, ktor\u00ed \u017ealovali: Po\u010duli sme ho hovori\u0165 r\u00fahav\u00e9 slov\u00e1 proti Moj\u017ei\u0161ovi a proti Bohu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A pob\u00farili \u013eud, aj star\u0161\u00edch a z\u00e1konn\u00edkov, oborili sa na\u0148ho, chytili ho a viedli do rady."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tu postavili falo\u0161n\u00fdch svedkov, ktor\u00ed sved\u010dili: Tento \u010dlovek neprest\u00e1va hovori\u0165 r\u00fahav\u00e9 slov\u00e1 oproti tomuto sv\u00e4t\u00e9mu miestu a proti z\u00e1konu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lebo po\u010duli sme ho hovori\u0165, \u017ee Nazaretsk\u00fd Je\u017ei\u0161 zbor\u00ed toto miesto a zmen\u00ed poriadky, ktor\u00e9 n\u00e1m dal Moj\u017ei\u0161."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A ke\u010f v\u0161etci, ktor\u00ed boli v rade, uprene h\u013eadeli na neho, videli jeho tv\u00e1r ako tv\u00e1r anjela."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I sp\u00fdtal sa ho ve\u013ek\u0148az: \u010ci je to tak?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A (\u0160tefan) odpovedal: Po\u010dujte, mu\u017eovia, bratia a otcovia! Boh sl\u00e1vy uk\u00e1zal sa n\u00e1\u0161mu otcovi Abrah\u00e1movi, ke\u010f bol v Mezopot\u00e1mii, sk\u00f4r, ako b\u00fdval v Ch\u00e1rane"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a riekol mu: Vyjdi zo svojej zeme a spomedzi svojho pr\u00edbuzenstva a cho\u010f do zeme, ktor\u00fa ti uk\u00e1\u017eem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vy\u0161iel teda z Chaldejska a b\u00fdval v Ch\u00e1rane. Ke\u010f mu otec umrel, pres\u0165ahoval ho (Boh) odtia\u013e do tejto zeme, v ktorej teraz vy b\u00fdvate."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\"Ale nedal mu v nej dedi\u010dstvo ani na stopu nohy; s\u013e\u00fabil mu v\u0161ak, \u017ee mu ju d\u00e1 do vlastn\u00edctva, aj jeho potomstvu po \u0148om, hoci nemal die\u0165a.\""
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Takto toti\u017e hovoril Boh: Tvoje potomstvo bude b\u00fdva\u0165 ako hos\u0165 v cudzej zemi, zotro\u010dia ho tam a zle bud\u00fa naklada\u0165 s n\u00edm \u0161tyristo rokov"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ale n\u00e1rod, ktor\u00e9mu bud\u00fa otro\u010di\u0165, ja budem s\u00fadi\u0165, povedal Boh, a potom vyjd\u00fa a bud\u00fa mi sl\u00fa\u017ei\u0165 na tomto mieste."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\"Nato dal mu zmluvu obriezky. Tak splodil Iz\u00e1ka a obrezal ho na \u00f4smy de\u0148; Iz\u00e1k (splodil) J\u00e1koba a J\u00e1kob dvan\u00e1s\u0165 patriarchov.\n\""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Patriarchovia \u017eiarlili v\u0161ak na Jozefa a predali ho do Egypta. Ale Boh bol s n\u00edm"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "vyslobodil ho zo v\u0161etk\u00fdch \u00fazkost\u00ed a dal mu milos\u0165 a m\u00fadros\u0165 pred fara\u00f3nom, egyptsk\u00fdm kr\u00e1\u013eom, ktor\u00fd ho ustanovil za spr\u00e1vcu nad Egyptom a nad cel\u00fdm svoj\u00edm domom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Potom pri\u0161iel na cel\u00fd Egypt a Kana\u00e1n hlad a ve\u013ek\u00e9 s\u00fa\u017eenie, tak\u017ee na\u0161i otcovia nenach\u00e1dzali potraviny."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f J\u00e1kob po\u010dul, \u017ee v Egypte maj\u00fa obilie, poslal tam na\u0161ich otcov prv\u00fd raz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Na druhom raze dal sa Jozef pozna\u0165 svojim bratom a fara\u00f3n sa dozvedel o rode Jozefovom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vtedy Jozef dal zavola\u0165 k sebe otca J\u00e1koba a cel\u00fa jeho rodinu, po\u010dtom sedemdesiatp\u00e4\u0165 du\u0161\u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A \u0161iel J\u00e1kob do Egypta a skonal on aj na\u0161i otcovia."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I preniesli ich do S\u00edchemu a pochovali v hrobe, ktor\u00fd k\u00fapil Abrah\u00e1m za zjednan\u00e9 striebro od synov Emorov\u00fdch v S\u00edcheme."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ako sa potom pribli\u017eoval \u010das zas\u013e\u00fabenia, ktor\u00e9 Hospodin s pr\u00edsahou dal Abrah\u00e1movi, r\u00e1stol a rozmno\u017eoval sa \u013eud v Egypte"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a\u017e nast\u00fapil in\u00fd kr\u00e1\u013e v Egypte, ktor\u00fd nepoznal Jozefa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ten podv\u00e1dzal n\u00e1\u0161 rod a tr\u00e1pil na\u0161ich otcov, tak\u017ee boli n\u00faten\u00ed vyhadzova\u0165 svoje nemluvniatka, aby nezostali na\u017eive."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V tomto \u010dase narodil sa Moj\u017ei\u0161 a bol mil\u00fd Bohu. Tri mesiace chovali ho v jeho otcovskom dome"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a ke\u010f ho vylo\u017eili, vzala si ho dc\u00e9ra fara\u00f3nova a vychovala za syna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A nau\u010dil sa Moj\u017ei\u0161 v\u0161etku egyptsk\u00fa m\u00fadros\u0165 a bol mocn\u00fd v slov\u00e1ch aj v skutkoch."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ke\u010f v\u0161ak dov\u0155\u0161il \u0161tyridsa\u0165 rokov, zat\u00fa\u017eil v srdci nav\u0161t\u00edvi\u0165 svojich bratov, synov izraelsk\u00fdch."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A ke\u010f videl, ako sa jedn\u00e9mu z nich krivd\u00ed, zastal sa ho, pomstil utla\u010dovan\u00e9ho a zabil Egyp\u0165ana."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Domnieval sa, \u017ee jeho bratia porozumej\u00fa, \u017ee im Boh posiela z\u00e1chranu skrze jeho ruky, ale neporozumeli."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\"Na druh\u00fd de\u0148 pri\u0161iel k nim, ke\u010f sa vadili medzi sebou; napom\u00ednal ich k pokoju hovoriac: Mu\u017eovia, ste bratia. Pre\u010do si navz\u00e1jom krivd\u00edte?\""
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ale ten, \u010do krivdil svojmu bl\u00ed\u017enemu, odbil ho slovami: Kto \u0165a ustanovil za vlad\u00e1ra a sudcu nad nami?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u010ci chce\u0161 zabi\u0165 aj m\u0148a, ako si v\u010dera zabil Egyp\u0165ana?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pre tieto slov\u00e1 utiekol Moj\u017ei\u0161 a b\u00fdval ako cudzinec v Madiansku, kde splodil dvoch synov."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A ke\u010f minulo \u0161tyridsa\u0165 rokov, uk\u00e1zal sa mu na p\u00fa\u0161ti vrchu Sinaj anjel [P\u00e1nov] v plameni horiaceho kra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ke\u010f to Moj\u017ei\u0161 uvidel, divil sa tomu videniu. A ke\u010f podi\u0161iel, aby sa pozrel, ozval sa k nemu hlas P\u00e1nov"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ja som Boh tvojich otcov, Boh Abrah\u00e1mov, Iz\u00e1kov a J\u00e1kobov. I pre\u013eakol sa Moj\u017ei\u0161 a neodv\u00e1\u017eil sa pozrie\u0165 (v t\u00fa stranu)."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e1n mu v\u0161ak hovoril (\u010falej): Zobuj si obuv z n\u00f4h, lebo miesto, na ktorom stoj\u00ed\u0161, je sv\u00e4t\u00e1 zem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\"Videl som, videl, ako zle zach\u00e1dzaj\u00fa s moj\u00edm \u013eudom v Egypte, a po\u010dul som jeho stonanie; preto som zost\u00fapil, aby som ho vyslobodil. A teraz po\u010f, po\u0161lem \u0165a do Egypta.\""
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Toho Moj\u017ei\u0161a teda, ktor\u00e9ho zapreli, ke\u010f mu povedali: Kto \u0165a ustanovil za vlad\u00e1ra a sudcu? toho ako vodcu a vyslobodite\u013ea poslal skrze anjela, ktor\u00fd sa mu uk\u00e1zal v kre."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A on ich aj vyviedol, \u010diniac znamenia a z\u00e1zraky v zemi egyptskej a na \u010cervenom mori, aj na p\u00fa\u0161ti za \u0161tyridsa\u0165 rokov."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "To je ten Moj\u017ei\u0161, ktor\u00fd povedal synom izraelsk\u00fdm: P\u00e1n Boh vzbud\u00ed v\u00e1m spomedzi va\u0161ich bratov proroka ako m\u0148a. [Toho po\u010d\u00favajte!]"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\"To je ten, ktor\u00fd bol v zhroma\u017eden\u00ed na p\u00fa\u0161ti prostredn\u00edkom medzi anjelom, ktor\u00fd hovoril k nemu na vrchu Sinaj, a medzi na\u0161imi otcami; on prijal \u017eiv\u00e9 slov\u00e1, aby ich vydal n\u00e1m;\""
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "ktor\u00e9ho na\u0161i otcovia nechceli posl\u00facha\u0165, ale ho zavrhli a obr\u00e1tili sa srdcom k Egyptu"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "hovoriac \u00c1ronovi: Urob n\u00e1m bohov, ktor\u00ed p\u00f4jdu pred nami, lebo nevieme, \u010do je s Moj\u017ei\u0161om, ktor\u00fd n\u00e1s vyviedol z Egypta."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "I urobili si v tie dni te\u013ea a obetovali tejto modle, veseliac sa z diela svojich r\u00fak."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ale Boh sa odvr\u00e1til od nich a vydal ich, aby uctievali hviezdy na nebi, ako \u010d\u00edtame v knihe prorokov:\n\u010ci ste mi, dom izraelsk\u00fd,\nza t\u00fdch \u0161tyridsa\u0165 rokov na p\u00fa\u0161ti\nvari obetovali zvierat\u00e1 a (in\u00e9) obete?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u010ci ste nebr\u00e1vali so sebou\nrad\u0161ej st\u00e1nok Molochov\na hviezdu svojho boha Romfa,\nobrazy, ktor\u00e9 ste si sami urobili,\naby ste ich vz\u00fdvali?\nPreto v\u00e1s pres\u0165ahujem\na\u017e za Babylon."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Na\u0161i otcovia mali st\u00e1nok svedectva na p\u00fa\u0161ti, ako nariadil Ten, ktor\u00fd rozkazoval Moj\u017ei\u0161ovi urobi\u0165 ho pod\u013ea vzoru, ak\u00fd videl."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tento (st\u00e1nok) prevzali aj na\u0161i otcovia, vniesli ho s J\u00f3zuom do zeme pohanov, ktor\u00fdch vyhnal pred na\u0161imi otcami (a mali ho) a\u017e do d\u0148ov D\u00e1vidov\u00fdch."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e1vid na\u0161iel milos\u0165 u Boha a prosil, aby mohol n\u00e1js\u0165 st\u00e1nok Bohu J\u00e1kobovmu."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u0160alam\u00fan Mu potom vystavil dom."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ale Najvy\u0161\u0161\u00ed neb\u00fdva v chr\u00e1moch rukou vybudovan\u00fdch, ako hovor\u00ed prorok"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\"Nebes\u00e1 s\u00fa mi tr\u00f3nom\na zem podno\u017e\u00edm;\nak\u00fd mi teda vystav\u00edte dom,\n- hovor\u00ed P\u00e1n,\nalebo kde je ak\u00e9 miesto\npre m\u00f4j odpo\u010dinok?\n\""
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u010ci to v\u0161etko neurobila\nmoja ruka?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\"Vy tvrdo\u0161ijn\u00ed a neobrezan\u00e9ho srdca a u\u0161\u00ed, vy sa v\u017edy protiv\u00edte Duchu Sv\u00e4t\u00e9mu; ako va\u0161i otcovia, tak aj vy.\""
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\"Ktor\u00e9ho z prorokov neprenasledovali va\u0161i otcovia? Pomordovali t\u00fdch, \u010do predzvestovali pr\u00edchod toho Spravodliv\u00e9ho; a Jeho zradcami a vrahmi ste teraz vy,\""
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "ktor\u00ed ste prostredn\u00edctvom anjelov prijali z\u00e1kon, ale ste ho nezachov\u00e1vali."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ke\u010f to po\u010duli, z\u00farili v srdci a \u0161kr\u00edpali zubami na neho."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ale on, pln\u00fd Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho, vzhliadol k nebes\u00e1m, videl sl\u00e1vu Bo\u017eiu a Je\u017ei\u0161a st\u00e1\u0165 na pravici Bo\u017eej"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "i riekol: Ajh\u013ea, vid\u00edm nebes\u00e1 otvoren\u00e9 a Syna \u010dloveka st\u00e1\u0165 na pravici Bo\u017eej."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Oni v\u0161ak skr\u00edkli mohutn\u00fdm hlasom, zapch\u00e1vaj\u00fac si u\u0161i, a potom sa jednomyse\u013ene oborili na neho."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Vyhnali ho z mesta a kame\u0148ovali. Svedkovia poodkladali si \u0161aty k noh\u00e1m ml\u00e1denca menom Saul."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "A kame\u0148ovali \u0160tefana, ktor\u00fd sa modlil: Pane Je\u017ei\u0161i, prijmi m\u00f4jho ducha!"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Potom pok\u013eakol, zvolal siln\u00fd hlasom: Pane, nepo\u010d\u00edtaj im tento hriech! A len \u010do dopovedal, usnul."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul schva\u013eoval, \u017ee ho zavra\u017edili.\nV ten de\u0148 za\u010dali ukrutne prenasledova\u0165 cirkevn\u00fd zbor v Jeruzaleme, tak\u017ee sa v\u0161etci, okrem apo\u0161tolov, rozp\u0155chli po Judsku a Sam\u00e1rii."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0160tefana v\u0161ak pochovali n\u00e1bo\u017en\u00ed mu\u017eovia a ve\u013emi plakali nad n\u00edm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ale Saul nivo\u010dil cirkev, chodil po domoch, lapal mu\u017eov a \u017eeny a vrhal ich do v\u00e4zenia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A t\u00ed, \u010do sa rozp\u0155chli, rozi\u0161li sa po okol\u00ed a zvestovali slovo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filip zi\u0161iel do samarsk\u00e9ho mesta a zvestoval im Krista."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Z\u00e1stupy s jednomyse\u013enou pozornos\u0165ou sledovali, \u010do hovoril Filip, ke\u010f po\u010duli a videli znamenia, ktor\u00e9 robil."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\"Lebo z mnoh\u00fdch posadnut\u00fdch vych\u00e1dzali ne\u010dist\u00ed duchovia a kri\u010dali siln\u00fdm hlasom; aj mnoh\u00ed porazen\u00ed a chrom\u00ed boli uzdraven\u00ed.\""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A bola v tom meste ve\u013ek\u00e1 rados\u0165."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V meste v\u0161ak u\u017e predt\u00fdm \u017eil ist\u00fd mu\u017e menom \u0160imon, ktor\u00fd svojou m\u00e1giou uv\u00e1dzal do \u00fa\u017easu obyvate\u013eov Sam\u00e1rie. Hovoril o sebe, \u017ee je niekto ve\u013ek\u00fd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A v\u0161etci, od najmen\u0161ieho a\u017e po najv\u00e4\u010d\u0161ieho, ho po\u010d\u00favali a hovorili: Tento mu\u017e je t\u00e1 ve\u013ek\u00e1 moc Bo\u017eia!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Venovali mu ve\u013ek\u00fa pozornos\u0165, lebo ich \u010darami u\u017e dlho nap\u013a\u0148al \u00fa\u017easom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ale ke\u010f uverili Filipovi, ktor\u00fd im k\u00e1zal o kr\u00e1\u013eovstve Bo\u017eom a o mene P\u00e1na Je\u017ei\u0161a, dali sa krsti\u0165 mu\u017eovia i \u017eeny."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aj s\u00e1m \u0160imon uveril, dal sa pokrsti\u0165, prid\u0155\u017eal sa Filipa a \u017easol, vidiac ve\u013ek\u00e9 znamenia a z\u00e1zraky, ktor\u00e9 sa diali."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f apo\u0161tolovia v Jeruzaleme po\u010duli, \u017ee Sam\u00e1ria prijala slovo Bo\u017eie, poslali k nim Petra a J\u00e1na."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A t\u00ed pri\u0161li a modlili sa za nich, aby prijali Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\"lebo na nikoho z nich dovtedy nezost\u00fapil; len pokrsten\u00ed boli v meno P\u00e1na Je\u017ei\u0161a.\""
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kl\u00e1dli teda ruky na nich a oni prijali Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ke\u010f \u0160imon videl, \u017ee sa Duch Sv\u00e4t\u00fd ude\u013euje kladen\u00edm r\u00fak apo\u0161tolov, priniesol im peniaze"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a prosil: Dajte aj mne tak\u00fa moc, aby ka\u017ed\u00fd prijal Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho, na koho polo\u017e\u00edm ruky."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Odpovedal mu Peter: Nech zahynie tvoje striebro aj s tebou, preto\u017ee si sa nazdal, \u017ee za peniaze si nadobudne\u0161 dar Bo\u017e\u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem\u00e1\u0161 podiel ani \u00fa\u010das\u0165 na \u0148om, lebo tvoje srdce nie je \u00faprimn\u00e9 pred Bohom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Preto sa kajaj z tejto svojej prevr\u00e1tenosti a pros P\u00e1na, \u010di by ti azda neodpustil \u00famysel tvojho srdca"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "lebo vid\u00edm, \u017ee si ako hork\u00e1 \u017el\u010d a sputnan\u00fd nepr\u00e1vos\u0165ou."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I odpovedal \u0160imon: Modlite sa za m\u0148a k P\u00e1novi, aby ma nestihlo nie\u010do z toho, \u010do ste povedali."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ke\u010f skon\u010dili svedectvo a zvestovanie slova P\u00e1novho, navracali sa do Jeruzalema, zvestuj\u00fac evanjelium v mnoh\u00fdch samarsk\u00fdch meste\u010dk\u00e1ch."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tu anjel P\u00e1nov hovoril Filipovi: Vsta\u0148 a cho\u010f na juh, na cestu, \u010do vedie z Jeruzalema do Gazy a je pust\u00e1."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "I vstal a \u0161iel. A h\u013ea, mu\u017e z Eti\u00f3pie, eunuch, dvoran eti\u00f3pskej kr\u00e1\u013eovnej Kand\u00e1ky, spr\u00e1vca cel\u00e9ho jej pokladu, ktor\u00fd pri\u0161iel do Jeruzalema, aby vz\u00fdval Boha"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\"vracal sa (domov); sedel na svojom voze a \u010d\u00edtal proroka Izai\u00e1\u0161a.\""
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I povedal Duch Filipovi: Prist\u00fap a pripoj sa k vozu!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ke\u010f Filip pribehol, po\u010dul, ako \u010d\u00edta proroka Izai\u00e1\u0161a, a sp\u00fdtal sa: \u010ci aj rozumie\u0161, \u010do \u010d\u00edta\u0161?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Odpovedal mu: Ako\u017ee by som rozumel, ak mi len niekto nevysvetl\u00ed? Potom prosil Filipa, aby vy\u0161iel (na voz) a prisadol k nemu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sta\u0165 P\u00edsma, ktor\u00fa \u010d\u00edtal, bola:\nViedli Ho ako ovcu na zabitie,\na ako bar\u00e1nok ml\u010d\u00ed pred t\u00fdm,\nkto ho strih\u00e1,\ntak neotvoril \u00fasta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jeho pon\u00ed\u017een\u00edm\nbol s\u00fad nad N\u00edm zru\u0161en\u00fd,\na Jeho rod kto vypo\u010d\u00edta?\nLebo Jeho \u017eivot je vzat\u00fd\nzo zeme."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ohl\u00e1sil sa eunuch a povedal Filipovi: Pros\u00edm \u0165a, o kom to hovor\u00ed prorok? S\u00e1m o sebe, a \u010di o niekom inom?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vtedy Filip otvoril \u00fasta a po\u010dn\u00fac t\u00fdmto miestom P\u00edsma, zvestoval mu Je\u017ei\u0161a."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ako \u0161li cestou \u010falej, pri\u0161li k akejsi vode. I prehovoril eunuch: Ajh\u013ea, voda! \u010co mi prek\u00e1\u017ea da\u0165 sa pokrsti\u0165?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "[Filip mu povedal: Ak ver\u00ed\u0161 z cel\u00e9ho srdca, m\u00f4\u017ee sa sta\u0165. A (eunuch) odpovedal: Ver\u00edm, \u017ee Je\u017ei\u0161 Kristus je Syn Bo\u017e\u00ed.]"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\"Nato k\u00e1zal zastavi\u0165 voz a obaja, Filip a eunuch, zost\u00fapili do vody; i pokrstil ho.\""
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ke\u010f vyst\u00fapil z vody, Duch P\u00e1nov uchopil Filipa, a eunuch ho viac nevidel, ale rozradosten\u00fd \u0161iel svojou cestou."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Potom sa Filip na\u0161iel v Az\u00f3te, pochodil v\u0161etky mest\u00e1 a zvestoval evanjelium, a\u017e pri\u0161iel do Cezarey."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Saul e\u0161te v\u017edy z\u00faril proti u\u010den\u00edkom P\u00e1nov\u00fdm, dychtiac po ich vyvra\u017eden\u00ed. I\u0161iel teda ku ve\u013ek\u0148azovi"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a vy\u017eiadal si od neho listy na synag\u00f3gy v Damasku, aby pr\u00edvr\u017eencov toho u\u010denia, ak tam niektor\u00fdch n\u00e1jde, poviazan\u00fdch priviedol do Jeruzalema, mu\u017eov aj \u017eeny."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\"Ako \u0161iel a bl\u00ed\u017eil sa k Damasku, o\u017eiarilo ho odrazu svetlo z neba;\""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "padol na zem a po\u010dul hlas, ktor\u00fd mu vravel: Saul, Saul, pre\u010do ma prenasleduje\u0161?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A on povedal: Kto si, Pane? Odpovedal mu: Ja som Je\u017ei\u0161, ktor\u00e9ho ty prenasleduje\u0161."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ale [\u0165a\u017eko sa ti bude spiera\u0165 ost\u0148u. Tras\u00fac sa a diviac, spytoval sa (Saul): \u010co chce\u0161, Pane, aby som \u010dinil? P\u00e1n odpovedal:] Vsta\u0148 a cho\u010f do mesta a povedia ti, \u010do m\u00e1\u0161 robi\u0165."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A mu\u017eovia, ktor\u00ed \u0161li s n\u00edm, st\u00e1li ako ohromen\u00ed, lebo po\u010duli s\u00edce hlas, ale nevideli nikoho."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\"Saul teda vstal zo zeme, ale ke\u010f otvoril o\u010di, ni\u010d nevidel; i vzali ho za ruky a zaviedli do Damasku.\""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A tri dni nevidel, ani nejedol, ani nepil."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A bol v Damasku u\u010den\u00edk menom Anani\u00e1\u0161. Tomu povedal P\u00e1n vo viden\u00ed: Anani\u00e1\u0161! A on povedal: Tu som, Pane!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\"A P\u00e1n mu na to: Vsta\u0148, cho\u010f do ulice, ktor\u00e1 sa vol\u00e1 Rovn\u00e1, a vyh\u013eadaj v dome J\u00fadovom Saula, pr\u00edmenom Tarzensk\u00e9ho; lebo, h\u013ea, modl\u00ed sa,\""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a videl vo viden\u00ed mu\u017ea menom Anani\u00e1\u0161, ako vch\u00e1dza k nemu a kladie ruky na neho, aby zase videl."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\"Anani\u00e1\u0161 odpovedal: Pane, od mnoh\u00fdch som po\u010dul o tom mu\u017eovi, ko\u013eko zl\u00e9ho narobil Tvojim sv\u00e4t\u00fdm v Jeruzaleme;\""
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "aj tu m\u00e1 moc od ve\u013ek\u0148azov, aby poviazal v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed vz\u00fdvaj\u00fa Tvoje meno."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Riekol mu P\u00e1n: Len cho\u010f, lebo on mi je vyvolenou n\u00e1dobou, aby niesol moje meno pred pohanov, aj pred kr\u00e1\u013eov a pred synov izraelsk\u00fdch."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lebo ja mu uk\u00e1\u017eem, ko\u013eko mus\u00ed trpie\u0165 pre moje meno."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Odi\u0161iel teda Anani\u00e1\u0161 a vojd\u00fac do toho domu, polo\u017eil ruky na neho a povedal mu: Brat Saul, P\u00e1n Je\u017ei\u0161, ktor\u00fd sa ti uk\u00e1zal na ceste, po ktorej si pri\u0161iel, poslal ma, aby si zase videl a bol naplnen\u00fd Duchom Sv\u00e4t\u00fdm."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A vtom spadli mu z o\u010d\u00fa akoby \u0161upiny, zase videl a dal sa pokrsti\u0165."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Potom prijal pokrm a zmocnel.\nNieko\u013eko dn\u00ed zostal Saul s u\u010den\u00edkmi, ktor\u00ed boli v Damasku"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a hne\u010f zvestoval v synag\u00f3gach Je\u017ei\u0161a, \u017ee On je Syn Bo\u017e\u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u0161etci, ktor\u00ed ho po\u010duli, u\u017easli hovoriac: \u010ci je toto nie ten, \u010do v Jeruzaleme hubil v\u0161etk\u00fdch vyznava\u010dov toho mena a aj sem na to pri\u0161iel, aby ich poviazan\u00fdch odviedol ku ve\u013ek\u0148azom?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ale Saul vystupoval t\u00fdm neohrozenej\u0161ie a \u017didov, ktor\u00ed b\u00fdvali v Damasku, uv\u00e1dzal do rozpakov dokazuj\u00fac, \u017ee On (toti\u017e Je\u017ei\u0161) je Kristus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ke\u010f pre\u0161lo mnoho dn\u00ed, dohodli sa \u017didia, \u017ee ho zabij\u00fa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Saul sa v\u0161ak dozvedel o ich \u00faklade. Aj br\u00e1ny str\u00e1\u017eili vo dne-v noci, aby ho zabili"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ale u\u010den\u00edci vzali ho v noci a spustili v ko\u0161i dolu hradbami."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161iel do Jeruzalema, pok\u00fasil sa pripoji\u0165 k u\u010den\u00edkom, ale v\u0161etci sa ho b\u00e1li, lebo neverili, \u017ee je u\u010den\u00edk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ujal sa ho v\u0161ak Barnab\u00e1\u0161 a uved\u00fac ho k apo\u0161tolom, rozpovedal im, ako na ceste videl P\u00e1na a \u017ee hovoril s N\u00edm, aj ako neohrozene k\u00e1zal v Damasku v mene Je\u017ei\u0161ovom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A preb\u00fdval s nimi v Jeruzaleme, k\u00e1zal neohrozene v mene P\u00e1novom"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "rozpr\u00e1val a h\u00e1dal sa aj s Helenistami, a oni chystali sa ho zabi\u0165."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ke\u010f sa bratia dozvedeli o tom, odviedli ho do Cezarey a poslali do Tarzu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A tak cirkev po celom Judsku i v Galilei i v Sam\u00e1rii mala pokoj, budovala sa, chodila v b\u00e1zni P\u00e1novej a rozhoj\u0148ovala sa pote\u0161en\u00edm Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ke\u010f Peter pochodil v\u0161etk\u00fdch, pri\u0161iel aj k sv\u00e4t\u00fdm, ktor\u00ed b\u00fdvali v Lyde."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Na\u0161iel tam \u010dloveka menom Ene\u00e1\u0161, ktor\u00fd od \u00f4smich rokov le\u017eal na posteli ochrnut\u00fd."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\"I povedal mu Peter: Ene\u00e1\u0161, uzdravuje \u0165a Je\u017ei\u0161 Kristus; vsta\u0148 a poste\u013e si! A hne\u010f vstal.\""
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\"I videli ho v\u0161etci, ktor\u00ed b\u00fdvali v Lyde a Sarone; a t\u00edto obr\u00e1tili sa k P\u00e1novi.\""
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bola v\u0161ak v Joppe u\u010den\u00ed\u010dka menom Tabita, \u010do v preklade znamen\u00e1 Srnka. A bola bohat\u00e1 na dobr\u00e9 skutky a d\u00e1vala \u0161tedr\u00e9 almu\u017eny."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "I stalo sa v tie dni, \u017ee ochorela a umrela. Umyli ju a polo\u017eili vo vrchnej dvorane."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A ke\u010f\u017ee Lyda bola bl\u00edzko Joppy, u\u010den\u00edci, ke\u010f po\u010duli, \u017ee je Peter tam, poslali k nemu dvoch mu\u017eov a prosili ho: Ne\u0165a\u017ekaj si pr\u00eds\u0165 k n\u00e1m."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A Peter vstal a \u0161iel s nimi. Ako pri\u0161iel, voviedli ho do vrchnej dvorany. Tu ho obst\u00fapili v\u0161etky vdovy a nariekali, ukazuj\u00fac sukne a pl\u00e1\u0161te, \u010do im urobila Srnka, k\u00fdm bola s nimi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Peter poslal v\u0161etk\u00fdch von, padol na kolen\u00e1, modlil sa a - obr\u00e1ten\u00fd k (m\u0155tvemu) telu - povedal: Tabita, vsta\u0148! I otvorila o\u010di, a ke\u010f videla Petra, posadila sa."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Peter jej podal ruku, zodvihol ju, potom zavolal sv\u00e4t\u00fdch a vdovy a postavil ju pred nich \u017eiv\u00fa."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "To sa roznieslo po celej Joppe a mnoh\u00e9 uverili v P\u00e1na."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "(Peter) zostal potom nieko\u013eko dn\u00ed v Joppe u ist\u00e9ho \u0160imona, garbiara."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u017dil v Cezarei mu\u017e menom Kornelius, stotn\u00edk takzvan\u00e9ho italsk\u00e9ho pr\u00e1pora"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e1bo\u017en\u00fd a bohabojn\u00fd s cel\u00fdm svoj\u00edm domom, ktor\u00fd d\u00e1val \u013eudu \u0161tedr\u00e9 almu\u017eny a ustavi\u010dne sa modlieval k Bohu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Raz okolo tretej hodiny popoludn\u00ed jasne videl vo viden\u00ed, ako anjel Bo\u017e\u00ed prist\u00fapil k nemu a oslovil ho: Kornelius!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Uprene sa zah\u013eadel na anjela a pre\u013eaknut\u00fd povedal: \u010co je, Pane? Odpovedal mu: Tvoje modlitby a almu\u017eny vst\u00fapili pred tv\u00e1r Bo\u017eiu a Boh sa rozpomenul na ne."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\"Po\u0161li teda mu\u017eov do Joppy a povolaj si \u0160imona, pr\u00edmenom Petra;\""
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "b\u00fdva u ist\u00e9ho garbiara \u0160imona, ktor\u00fd m\u00e1 dom pri mori. [A on ti povie, \u010do m\u00e1\u0161 robi\u0165.]"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Len \u010do anjel, ktor\u00fd hovoril k nemu, odi\u0161iel, zavolal si (Kornelius) dvoch zo sluhov a zbo\u017en\u00e9ho vojaka spomedzi t\u00fdch, \u010do st\u00e1le boli pri \u0148om"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "vyrozpr\u00e1val im v\u0161etko a poslal ich do Joppy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148, ako \u0161li a bl\u00ed\u017eili sa k mestu, tak okolo poludnia, vy\u0161iel Peter na strechu domu, aby sa pomodlil."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Potom vyhladol a chcel si zajes\u0165. Ale k\u00fdm mu nie\u010do pripravovali, pri\u0161iel do vytr\u017eenia"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\"videl otvoren\u00e9 nebo a ak\u00e1si n\u00e1doba - ako ve\u013ek\u00e9 prestieradlo na \u0161tyroch rohoch zviazan\u00e9 - zostupovala k nemu a sp\u00fa\u0161\u0165ala sa na zem;\""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a v nej v\u0161etky mo\u017en\u00e9 \u0161tvornoh\u00e9 zvierat\u00e1 [div\u00e1 zver], plazy a nebesk\u00e9 vt\u00e1ctvo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A zaznel k nemu hlas: Vsta\u0148, Peter, zab\u00edjaj a jedz!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ale Peter povedal: Nie, Pane, preto\u017ee som nikdy nejedol ni\u010d po\u0161kvrnen\u00e9 a ne\u010dist\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A aj druh\u00fd raz zaznel k nemu hlas: \u010co Boh o\u010distil, to ty nemaj za po\u0161kvrnen\u00e9!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\"Tak sa to opakovalo tri razy; a hne\u010f nato zdvihla sa n\u00e1doba do neba.\""
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00fdm bol Peter v rozpakoch, \u010do znamen\u00e1 videnie, ktor\u00e9 videl, ajh\u013ea, mu\u017eovia, poslovia Korneliovi, dopytovali sa na \u0160imonov dom a zastali pred br\u00e1nou."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00fdtali sa: \u010ci tu b\u00fdva \u0160imon, pr\u00edmenom Peter?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A ke\u010f Peter rozm\u00fd\u0161\u013eal o viden\u00ed, riekol mu Duch: Ajh\u013ea, dvaja mu\u017eovia \u0165a h\u013eadaj\u00fa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vsta\u0148, z\u00ed\u010f dolu, cho\u010f s nimi a nev\u00e1haj, lebo ja som ich poslal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Peter zi\u0161iel k mu\u017eom a povedal im: Ajh\u013ea, ja som, ktor\u00e9ho h\u013ead\u00e1te. Kv\u00f4li \u010domu ste pri\u0161li?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Odpovedali mu: Stotn\u00edk Kornelius, mu\u017e spravodliv\u00fd a bohabojn\u00fd, ktor\u00e9mu cel\u00fd \u017eidovsk\u00fd n\u00e1rod vyd\u00e1va dobr\u00e9 svedectvo, dostal rozkaz od sv\u00e4t\u00e9ho anjela, aby \u0165a povolal do svojho domu a vypo\u010dul tvoje slov\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\"Zavolal ich teda dnu a pohostil. Na druh\u00fd de\u0148 zobral sa a \u0161iel s nimi; aj niektor\u00ed bratia z Joppy \u0161li s n\u00edm.\""
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148 pri\u0161li do Cezarey. Kornelius ich u\u017e \u010dakal a zvolal si pr\u00edbuzn\u00fdch a d\u00f4vern\u00fdch priate\u013eov."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ako Peter vch\u00e1dzal dnu, vy\u0161iel mu Kornelius naproti, a padn\u00fac mu k noh\u00e1m, vz\u00fdval ho."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ale Peter ho zodvihol hovoriac mu: Vsta\u0148! Ve\u010f aj ja som len \u010dlovek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Medzi rozhovorom vo\u0161iel dnu a na\u0161iel tam mnoh\u00fdch zhroma\u017eden\u00fdch."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I povedal im: Vy viete, \u017ee \u017didovi nie je dovolen\u00e9 pripoji\u0165 sa alebo prist\u00fapi\u0165 k pohanovi. Ale mne Boh uk\u00e1zal, aby som nikoho nemal za po\u0161kvrnen\u00e9ho alebo ne\u010dist\u00e9ho."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Preto pri\u0161iel som bez odporu, ke\u010f ste ma povolali. A teraz sa spytujem: Na\u010do ste ma volali?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A Kornelius odpovedal: Pred \u0161tyrmi d\u0148ami [postil som sa a\u017e po t\u00fato hodinu a] o tretej hodine popoludn\u00ed modlil som sa vo svojom dome. A tu naraz st\u00e1l predo mnou mu\u017e v lesklom r\u00fachu"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\"hovoriac mi: Kornelius, Boh vysly\u0161al tvoju modlitbu a rozpomenul sa na tvoje almu\u017eny;\""
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "po\u0161li teda do Joppy a povolaj si \u0160imona, pr\u00edmenom Petra, ktor\u00fd b\u00fdva v dome garbiara \u0160imona pri mori. [A on pr\u00edde a bude hovori\u0165 s tebou.]"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hne\u010f som teda poslal po teba, a ty si dobre urobil, \u017ee si pri\u0161iel. H\u013ea, tu stoj\u00edme teraz v\u0161etci pred Bohom, aby sme po\u010duli v\u0161etko, \u010do ti prik\u00e1zal P\u00e1n."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nato Peter otvoril \u00fasta a hovoril: Naozaj, teraz pozn\u00e1vam, \u017ee Boh nikoho neuprednost\u0148uje"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ale \u017ee Mu je pr\u00edjemn\u00fd, kto v ktoromko\u013evek n\u00e1rode sa Ho boj\u00ed a kon\u00e1 spravodlivo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "To slovo, ktor\u00e9 poslal synom izraelsk\u00fdm, ke\u010f dal zvestova\u0165 pokoj skrze Je\u017ei\u0161a Krista - a On je P\u00e1nom v\u0161etk\u00fdch"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\"ve\u010f vy viete, \u010do sa dialo po celom Judsku, po\u010dn\u00fac od Galiley, po krste, ktor\u00fd hl\u00e1sal J\u00e1n;\""
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ako Boh Duchom Sv\u00e4t\u00fdm a mocou pomazal Je\u017ei\u0161a Nazaretsk\u00e9ho, ktor\u00fd chodil, dobre \u010dinil a uzdravoval v\u0161etk\u00fdch diablom posadnut\u00fdch, preto\u017ee Boh bol s N\u00edm."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A my sme svedkami v\u0161etk\u00e9ho, \u010do \u010dinil v Judsku a v Jeruzaleme, ako Ho aj zamordovali, povesiac Ho na drevo."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Toho Boh vzkriesil v tret\u00ed de\u0148 a dal Mu zjavova\u0165 sa"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "nie v\u0161etk\u00e9mu \u013eudu, ale svedkom, Bohom vopred vyvolen\u00fdm, n\u00e1m, ktor\u00ed sme s N\u00edm jedli a pili po Jeho zm\u0155tvychvstan\u00ed."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A s\u00e1m prik\u00e1zal zvestova\u0165 \u013eudu a sved\u010di\u0165, \u017ee On je ten Bohom ustanoven\u00fd sudca \u017eiv\u00fdch a m\u0155tvych."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "O \u0147om sved\u010dia v\u0161etci proroci, \u017ee pre Jeho meno dosiahne odpustenie hriechov ka\u017ed\u00fd, kto ver\u00ed v Neho."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "E\u0161te Peter hovoril tieto slov\u00e1, ke\u010f Duch Sv\u00e4t\u00fd zost\u00fapil na v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed po\u010d\u00favali jeho re\u010d."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\"A spomedzi \u017didov veriaci, ktor\u00ed pri\u0161li s Petrom, u\u017easli, \u017ee aj na pohanov vylial (Boh) dar Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho;\""
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "lebo ich po\u010duli hovori\u0165 jazykmi a velebi\u0165 Boha. Vtedy povedal Peter"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u010ci m\u00f4\u017ee niekto zabr\u00e1ni\u0165 pokrsti\u0165 vodou t\u00fdch, \u010do prijali Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho ako aj my?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Preto rozk\u00e1zal, aby boli pokrsten\u00ed v mene Je\u017ei\u0161a Krista. I prosili ho, aby pobudol nieko\u013eko dn\u00ed medzi nimi."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apo\u0161tolovia a bratia v Judsku po\u010duli, \u017ee i pohania prijali slovo Bo\u017eie."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ke\u010f teda Peter pri\u0161iel do Jeruzalema, napadli ho t\u00ed, ktor\u00ed boli spomedzi obrezan\u00fdch"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a dohov\u00e1rali mu: Vo\u0161iel si k \u013eu\u010fom neobrezan\u00fdm a jedol si s nimi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nato im Peter za\u010dal rozpr\u00e1va\u0165 rad radom"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bol som v meste Joppe a modlil som sa. Vo vytr\u017een\u00ed mal som videnie: ak\u00e1si n\u00e1doba - ako ve\u013ek\u00e9 prestieradlo, za \u0161tyri rohy spusten\u00e9 z neba - zostupovala a pri\u0161la ku mne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ke\u010f som pozorne nazrel do nej, videl som tam \u0161tvornoh\u00e9 zvierat\u00e1 zemsk\u00e9, div\u00fa zver, plazy a nebesk\u00fdch vt\u00e1kov."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aj hlas som po\u010dul hovoriaci mi: Vsta\u0148, Peter, zab\u00edjaj a jedz!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Odpovedal som: Nie, Pane, preto\u017ee po\u0161kvrnen\u00e9 alebo ne\u010dist\u00e9 nevo\u0161lo mi nikdy do \u00fast."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aj druh\u00fd raz hovoril mi hlas z neba: \u010co Boh o\u010distil, to ty nemaj za po\u0161kvrnen\u00e9!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Takto sa to opakovalo tri razy, potom sa v\u0161etko zase zodvihlo do neba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A h\u013ea, pri dome, v ktorom sme boli, sa pr\u00e1ve zastavili traja mu\u017eovia, poslan\u00ed ku mne z Cezarey."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tu riekol mi Duch, aby som \u0161iel s nimi a nerobil rozdiely. A \u0161li so mnou aj t\u00edto \u0161iesti bratia a vo\u0161li sme do domu onoho mu\u017ea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\"Tu n\u00e1m vyrozpr\u00e1val, ako videl vo svojom dome anjela, ktor\u00fd sa postavil (pred n\u00edm) a hovoril mu: Po\u0161li do Joppy a povolaj si \u0160imona, pr\u00edmen\u00edm Petra;\""
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "on ti povie slov\u00e1, ktor\u00e9 spasia teba a cel\u00fd tvoj dom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ako som potom za\u010dal hovori\u0165, zost\u00fapil Duch Sv\u00e4t\u00fd na nich, ako aj na n\u00e1s na po\u010diatku."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tu som sa rozpomenul na slovo P\u00e1novo, ktor\u00e9 povedal: J\u00e1n krstil vodou, ale vy pokrsten\u00ed budete Duchom Sv\u00e4t\u00fdm."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ke\u010f teda Boh dal im ten ist\u00fd dar ako aj n\u00e1m, ktor\u00ed sme uverili v P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista, kto\u017ee som ja, aby som mohol prek\u00e1\u017ea\u0165 Bohu?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ke\u010f to po\u010duli, uspokojili sa a velebili Boha hovoriac: Teda aj pohanom dal Boh pok\u00e1nie, aby mali \u017eivot."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A t\u00ed, \u010do sa rozp\u0155chli pre s\u00fa\u017eenie, ktor\u00e9 pri\u0161lo pre \u0160tefana, za\u0161li do Fen\u00edcie, Cypru a Antiochie, nikomu v\u0161ak nek\u00e1zali slovo (Bo\u017eie), len \u017didom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ale niektor\u00ed z nich boli z Cypru a z Kyr\u00e9ny, a ke\u010f pri\u0161li do Antiochie, hovorili aj Gr\u00e9kom a zvestovali P\u00e1na Je\u017ei\u0161a."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A ruka P\u00e1nova bola s nimi, tak \u017ee ve\u013emi mnoh\u00ed uverili a obr\u00e1tili sa k P\u00e1novi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\"Spr\u00e1va o tomto dostala sa aj do cirkevn\u00e9ho zboru v Jeruzaleme; preto vyslali Barnab\u00e1\u0161a a\u017e do Antiochie.\""
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161iel tam a videl milos\u0165 Bo\u017eiu, zaradoval sa a napom\u00ednal v\u0161etk\u00fdch, aby pod\u013ea \u00famyslu srdca zostali vern\u00ed P\u00e1novi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bol toti\u017e (Barnab\u00e1\u0161) mu\u017e dobr\u00fd, pln\u00fd Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho a viery."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Potom odi\u0161iel (Barnab\u00e1\u0161) do Tarzu vyh\u013eada\u0165 Saula"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "a ke\u010f ho na\u0161iel, priviedol ho do Antiochie. Cel\u00fd rok pobudli v tomto cirkevnom zbore a vyu\u010dovali zna\u010dn\u00fd z\u00e1stup, a v Antiochii u\u010den\u00edci prv\u00fd raz dali si meno kres\u0165ania."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V tie dni pri\u0161li do Antiochie proroci z Jeruzalema."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jeden z nich, menom Agabos, povstal a oznamoval mocou Ducha, \u017ee nastane ve\u013ek\u00fd hlad po celom svete. Tento hlad aj nastal za Klaudia."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Preto si u\u010den\u00edci umienili, \u017ee ka\u017ed\u00fd pod\u013ea svojej mo\u017enosti po\u0161le nie\u010do bratom v Judsku na pomoc."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tak aj urobili a poslali star\u0161\u00edm (podporu) po Barnab\u00e1\u0161ovi a Saulovi."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\"V tom \u010dase za\u010dal kr\u00e1\u013e Herodes tr\u00e1pi\u0165 niektor\u00fdch z cirkevn\u00e9ho zboru;\""
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "dal s\u0165a\u0165 Jakuba, brata J\u00e1novho"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\"a ke\u010f videl, \u017ee sa to \u017didom p\u00e1\u010di, rozk\u00e1zal zlapa\u0165 aj Petra; a boli pr\u00e1ve dni nekvasen\u00fdch chlebov.\""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ke\u010f sa ho zmocnil, uvrhol ho do v\u00e4zenia a odovzdal \u0161tyrom \u017eoldnierskym oddielom po \u0161tyroch mu\u017eoch, aby ho str\u00e1\u017eili, lebo po ve\u013ekono\u010dn\u00fdch sl\u00e1vnostiach chcel ho da\u0165 predvies\u0165 \u013eudu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Str\u00e1\u017eili teda Petra vo v\u00e4zen\u00ed, ale cirkevn\u00fd zbor sa horlivo modlil k Bohu za neho."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V t\u00fa noc, ke\u010f Herodes mal da\u0165 predvies\u0165 Petra, spal tento medzi dvoma \u017eoldniermi, zviazan\u00fd dvoma re\u0165azami, a str\u00e1\u017enici str\u00e1\u017eili v\u00e4zenie predo dvermi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A h\u013ea, zjavil sa anjel P\u00e1nov a svetlo o\u017eiarilo miestnos\u0165. (Anjel) udrel Petra do boku a zobudil ho hovoriac: Vsta\u0148, r\u00fdchlo! A okovy spadli mu z r\u00fak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I povedal mu anjel: Op\u00e1\u0161 sa a obuj! Urobil tak. Anjel hovoril (\u010falej): Preho\u010f si pl\u00e1\u0161\u0165 a nasleduj ma!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\"I vy\u0161iel a nasledoval ho; ale nevedel, \u017ee je to skuto\u010dnos\u0165, \u010do sa deje skrze anjela; myslel si, \u017ee vid\u00ed videnie.\""
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ako pre\u0161li prv\u00fa str\u00e1\u017e, aj druh\u00fa a pri\u0161li k \u017eeleznej br\u00e1ne, ktor\u00e1 viedla do mesta, otvorila sa im sama. A ke\u010f vy\u0161li a pre\u0161li prvou ulicou, anjel hne\u010f odst\u00fapil od neho."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vtedy sa Peter spam\u00e4tal a povedal: Teraz naozaj viem, \u017ee P\u00e1n poslal svojho anjela a vyslobodil ma z ruky Herodesovej a zo v\u0161etk\u00e9ho, \u010do \u013eud \u017eidovsk\u00fd o\u010dak\u00e1val."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\"Ke\u010f si to uvedomil, i\u0161iel k domu M\u00e1rie, matky J\u00e1na, ktor\u00fd mal pr\u00edmeno Marek; tam sa zi\u0161li mnoh\u00ed a modlili sa.\""
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ako zaklopal na dvere br\u00e1ny, slu\u017eobn\u00e1 dievka menom Rod\u00e9 vy\u0161la nasl\u00facha\u0165"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a ako poznala Petrov hlas, od radosti ani neotvorila br\u00e1nu, ale vbehla a ozn\u00e1mila, \u017ee Peter stoj\u00ed pred br\u00e1nou."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oni jej v\u0161ak povedali: Bl\u00e1zni\u0161! Ale ona tvrdila, \u017ee je tak. I povedali: Je to jeho anjel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Peter v\u0161ak neprest\u00e1val klopa\u0165, a ke\u010f otvorili a videli ho, u\u017easli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "On im dal rukou znamenie aby ml\u010dali, a vyrozpr\u00e1val im, ako ho P\u00e1n vyviedol z v\u00e4zenia, a potom povedal: Ozn\u00e1mte to Jakubovi a bratom. Nato vy\u0161iel a odobral sa na in\u00e9 miesto."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ke\u010f sa rozodnilo, medzi \u017eoldniermi bolo nemal\u00e9 zdesenie, \u010do sa stalo s Petrom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herodes ho toti\u017e h\u013eadal, a ke\u010f nena\u0161iel, vy\u0161etroval str\u00e1\u017enikov, rozk\u00e1zal ich odvies\u0165, odi\u0161iel z Judska do Cezarey a tam preb\u00fdval."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\"(Herodes) sa hneval na T\u00fdranov a Sidoncov. Preto jednomyse\u013ene pri\u0161li k nemu a nakloniac si kr\u00e1\u013eovho komorn\u00edka Blasta, prosili o pokoj; ich krajina \u017eivila sa toti\u017e z kr\u00e1\u013eovskej (zeme).\""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V ur\u010den\u00fd de\u0148 obliekol si Herodes kr\u00e1\u013eovsk\u00e9 r\u00facho, posadil sa na tr\u00f3n a prehovoril k nim."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A \u013eud volal: To je hlas Bo\u017e\u00ed, a nie \u013eudsk\u00fd!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A zaraz ranil ho anjel P\u00e1nov, preto\u017ee nevzdal Bohu sl\u00e1vu a - \u017eran\u00fd \u010dervami - vypustil du\u0161u."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Slovo P\u00e1novo v\u0161ak r\u00e1stlo a \u0161\u00edrilo sa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161 a Saul, ke\u010f skon\u010dili svoju slu\u017ebu, vr\u00e1tili sa z Jeruzalema a vzali so sebou J\u00e1na, pr\u00edmenom Marka."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V Antiochii, pri tamoj\u0161om cirkevnom zbore, boli prorokmi a u\u010dite\u013emi Barnab\u00e1\u0161, \u0160imon, pr\u00edmenom \u010cierny, Kyr\u00e9nsky Lukios, Manahen, odkojen\u00fd spolu s tetrarchom Herodesom, a Saul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ke\u010f raz sl\u00fa\u017eili P\u00e1novi a postili sa, riekol Duch Sv\u00e4t\u00fd: Odde\u013ete mi Barnab\u00e1\u0161a a Saula pre pr\u00e1cu, do ktorej som ich povolal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\"Nato sa postili a modlili; potom kl\u00e1dli ruky na nich a prepustili ich.\""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A oni, vyslan\u00ed Duchom Sv\u00e4t\u00fdm, zi\u0161li do Seleukie, odtia\u013e sa preplavili na Cyprus"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a ke\u010f pri\u0161li do Salam\u00edny, zvestovali slovo Bo\u017eie v \u017eidovsk\u00fdch synag\u00f3gach. Mali so sebou J\u00e1na, aby im posluhoval."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ke\u010f pre\u0161li cel\u00fdm ostrovom a\u017e do Pafu, na\u0161li tam mu\u017ea, ak\u00e9hosi \u010darodejn\u00edka, falo\u0161n\u00e9ho proroka, \u017dida menom Barjezus"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ktor\u00fd bol tam s vlad\u00e1rom Sergiom Pavlom, mu\u017eom rozumn\u00fdm. Tento (Sergios) povolal si Barnab\u00e1\u0161a a Saula a \u017eiadal si po\u010du\u0165 slovo Bo\u017eie."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ale Elymas, \u010darodejn\u00edk - toto znamen\u00e1 toti\u017e v preklade jeho meno - postavil sa proti nim a sna\u017eil sa odvr\u00e1ti\u0165 vlad\u00e1ra od viery."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vtedy Saul, ktor\u00fd sa volal aj Pavel, naplnen\u00fd Duchom Sv\u00e4t\u00fdm, uprene sa zah\u013eadel na neho"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a povedal mu: \u010clove\u010de, pln\u00fd v\u0161etkej \u013esti a ka\u017edej ne\u0161\u013eachetnosti, syn diablov a nepriate\u013e ka\u017edej spravodlivosti, \u010di neprestane\u0161 prevraca\u0165 priame cesty P\u00e1nove?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Teraz, ajh\u013ea, ruka P\u00e1nova proti tebe, oslepne\u0161 a za\u010das neuvid\u00ed\u0161 slnko. A zaraz obk\u013e\u00fa\u010dila ho mr\u00e1kota a tma, i chodil sem-tam a h\u013eadal niekoho, kto by ho vodil za ruku."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f vlad\u00e1r videl, \u010do sa stalo, uveril a ve\u013emi sa divil P\u00e1novmu u\u010deniu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ke\u010f sa Pavel a t\u00ed, \u010do boli s n\u00edm, pustili z Pafu na more, pri\u0161li do Pergy v Pamfylii. J\u00e1n sa v\u0161ak oddelil od nich a vr\u00e1til sa do Jeruzalema."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\"Oni \u0161li z Pergy \u010falej a pri\u0161li do Pisidskej Antiochie; v de\u0148 sobotn\u00fd \u0161li do synag\u00f3gy a sadli si.\""
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Po pre\u010d\u00edtan\u00ed zo Z\u00e1kona a Prorokov poslali im predstaven\u00ed synag\u00f3gy odkaz: Mu\u017eovia, bratia! Ak m\u00e1te nejak\u00e9 napomenutie pre \u013eud, hovorte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vstal teda Pavel a daj\u00fac rukou znamenie, hovoril: Mu\u017eovia izraelsk\u00ed a v\u0161etci, ktor\u00ed sa boj\u00edte Boha, po\u010d\u00favajte!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Boh tohto \u013eudu izraelsk\u00e9ho vyvolil si na\u0161ich otcov a vyv\u00fd\u0161il tento \u013eud, ke\u010f b\u00fdval v cudzine v Egypte, vyviedol ich odtia\u013e silnou rukou"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "asi \u0161tyridsa\u0165 rokov \u017eivil ich na p\u00fa\u0161ti"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\"vyhubil sedem n\u00e1rodov v Kana\u00e1ne a ich zem im podelil losovan\u00edm;\""
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "potom asi \u0161tyristop\u00e4\u0165desiat rokov d\u00e1val im sudcov a\u017e po proroka Samuela"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\"od toho \u010dasu \u017eiadali si kr\u00e1\u013ea, a dal im Boh na \u0161tyridsa\u0165 rokov Saula, syna K\u00edzovho, mu\u017ea z kme\u0148a Benjam\u00ednovho;\""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\"a ke\u010f tohto zavrhol, povolal im za kr\u00e1\u013ea D\u00e1vida, ktor\u00e9mu s\u00e1m vydal svedectvo t\u00fdmito slovami: Na\u0161iel som D\u00e1vida, syna Jesseho, mu\u017ea pod\u013ea svojho srdca; ktor\u00fd bude kona\u0165 v\u0161etko po mojej v\u00f4li.\""
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A z jeho potomstva, ako bol zas\u013e\u00fabil, vyviedol Boh Izraelovi Spasite\u013ea Je\u017ei\u0161a"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pred ktor\u00e9ho pr\u00edchodom hl\u00e1sal J\u00e1n krst pok\u00e1nia v\u0161etk\u00e9mu \u013eudu izraelsk\u00e9mu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\"A ke\u010f J\u00e1n dokon\u00e1val beh \u017eivota, hovoril: Nie som t\u00fdm, za koho ma poklad\u00e1te; ale, ajh\u013ea, za mnou prich\u00e1dza, ktor\u00e9mu nie som hoden rozviaza\u0165 obuv na noh\u00e1ch.\n\""
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mu\u017eovia, bratia, synovia z rodu Abrah\u00e1movho, a t\u00ed, \u010do sa medzi vami boja Boha, n\u00e1m bolo poslan\u00e9 slovo tohto spasenia."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lebo obyvatelia jeruzalemsk\u00ed a ich popredn\u00ed mu\u017eovia Ho nepoznali a t\u00fdm, \u017ee Ho ods\u00fadili, naplnili re\u010di prorock\u00e9, ktor\u00e9 \u010d\u00edtavame ka\u017ed\u00fa sobotu"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "a hoci nena\u0161li pr\u00ed\u010diny smrti, predsa \u017eiadali Pil\u00e1ta, aby Ho dal zahubi\u0165."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A ke\u010f vykonali v\u0161etko, \u010do bolo nap\u00edsan\u00e9 o \u0147om, s\u0148ali ho z kr\u00ed\u017ea a polo\u017eili do hrobu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ale Boh Ho vzkriesil z m\u0155tvych"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a mnoho dn\u00ed zjavoval sa t\u00fdm, \u010do pri\u0161li s N\u00edm z Galiley do Jeruzalema a teraz s\u00fa Mu svedkami pred \u013eudom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aj my v\u00e1m zvestujeme evanjelium, \u017ee zas\u013e\u00fabenie, dan\u00e9 otcom"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\"splnil Boh n\u00e1m, ich de\u0165om, vzkriesiac Je\u017ei\u0161a. Ako je nap\u00edsan\u00e9 aj v druhom \u017ealme: Ty si m\u00f4j syn; ja som \u0164a splodil dnes.\""
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A \u017ee vzkriesil z m\u0155tvych, aby sa nikdy viac nevr\u00e1til do poru\u0161enia, to predpovedal takto: D\u00e1m v\u00e1m sv\u00e4t\u00e9 zas\u013e\u00fabenie, u\u010dinen\u00e9 D\u00e1vidovi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Preto hovor\u00ed aj na inom mieste: Nedovol\u00ed\u0161, aby Tvoj Sv\u00e4t\u00fd pod\u013eahol z\u00e1hube."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Lebo ke\u010f D\u00e1vid posl\u00fa\u017eil svojmu pokoleniu po v\u00f4li Bo\u017eej, umrel a bol pripojen\u00fd k otcom: videl teda poru\u0161enie."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ale Ten, ktor\u00e9ho Boh vzkriesil, nevidel poru\u0161enie."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vedzte teda, mu\u017eovia, bratia, \u017ee sa v\u00e1m skrze Neho zvestuje odpustenie hriechov a \u017ee od v\u0161etk\u00fdch (hriechov), od ktor\u00fdch v\u00e1s ani z\u00e1kon Moj\u017ei\u0161ov nemohol ospravedlni\u0165"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "je ka\u017ed\u00fd veriaci ospravedlnen\u00fd skrze Neho."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Preto h\u013ea\u010fte, aby nepri\u0161lo na v\u00e1s, \u010do povedali proroci"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pozrite, poh\u0155da\u010di,\ndivte sa a zahy\u0148te,\npreto\u017ee vykon\u00e1m za va\u0161ich dn\u00ed\nskutok,\nktor\u00e9mu neuver\u00edte,\naj ke\u010f by v\u00e1m niekto rozpr\u00e1val\no \u0148om."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ke\u010f potom vych\u00e1dzali, prosili ich, aby im aj na druh\u00fa sobotu hovorili o t\u00fdchto veciach."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A ke\u010f sa zhroma\u017edenie rozch\u00e1dzalo, mnoho \u017didov a bohabojn\u00fdch prozelytov nasledovalo Pavla a Barnab\u00e1\u0161a, ktor\u00ed hovorili s nimi a povzbudzovali ich, aby zotrvali v milosti Bo\u017eej."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Na druh\u00fa sobotu zi\u0161lo sa temer cel\u00e9 mesto, aby po\u010d\u00favali slovo Bo\u017eie."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ale \u017didia, ke\u010f videli z\u00e1stupy, naplnen\u00ed z\u00e1vis\u0165ou, odporovali tomu, \u010do Pavel hovoril, a r\u00fahali sa."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\"Nato im Pavel a Barnab\u00e1\u0161 povedali mu\u017ene: Najprv v\u00e1m sme museli k\u00e1za\u0165 slovo Bo\u017eie; ale ke\u010f ho zavrhujete a nepoklad\u00e1te sa za hodn\u00fdch ve\u010dn\u00e9ho \u017eivota, ajh\u013ea, obraciame sa k pohanom.\""
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Lebo tak n\u00e1m prik\u00e1zal P\u00e1n:\nPolo\u017eil som \u0164a za svetlo pohanom,\naby si bol spasen\u00edm\na\u017e do kon\u010d\u00edn zeme."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ke\u010f to po\u010duli pohania, zaradovali sa, velebili slovo P\u00e1novo a uverili v\u0161etci, ktor\u00ed boli ur\u010den\u00ed na ve\u010dn\u00fd \u017eivot."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "A slovo P\u00e1novo roz\u0161\u00edrilo sa po celej tej krajine."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ale \u017didia vzb\u00farili bohabojn\u00e9 vzne\u0161en\u00e9 \u017eeny a popredn\u00fdch me\u0161\u0165anov, podnietili prenasledovanie proti Pavlovi a Barnab\u00e1\u0161ovi a vyhnali ich zo svojich kon\u010d\u00edn."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "A oni stras\u00fac pred nimi prach z n\u00f4h, odi\u0161li do Ikonie."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A u\u010den\u00edci naplnen\u00ed boli rados\u0165ou a Duchom Sv\u00e4t\u00fdm."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V Ik\u00f3nii vo\u0161li podobne do \u017eidovskej synag\u00f3gy a hovorili tak, \u017ee ve\u013emi mnoh\u00ed uverili aj spomedzi \u017didov aj spomedzi Gr\u00e9kov."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ale \u017didia, ktor\u00ed neuverili, vzb\u00farili a rozdr\u00e1\u017edili mysle pohanov proti bratom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Predsa str\u00e1vili tam dlh\u0161\u00ed \u010das a neohrozene hovorili o P\u00e1novi, ktor\u00fd vyd\u00e1val svedectvo slovu svojej milosti a d\u00e1val im (moc) \u010dini\u0165 znamenia a z\u00e1zraky svojimi rukami."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I rozdvojili sa obyvatelia mesta: jedni boli so \u017didmi, in\u00ed s apo\u0161tolmi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ke\u010f sa v\u0161ak pohania a \u017didia so svojimi popredn\u00fdmi mu\u017emi pripravovali zhanobi\u0165 ich a ukame\u0148ova\u0165"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "upozornen\u00ed na to, utiekli do lykaonsk\u00fdch miest: Lystry, Derby a do ich okolia"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a tam zvestovali evanjelium."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I bol v Lystre mu\u017e, nevl\u00e1dny na nohy, chrom\u00fd od narodenia, ktor\u00fd (len) sedel a nikdy nechodil."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ten po\u010d\u00faval Pavla, ke\u010f hovoril. Pavel sa uprene zah\u013eadel na neho, a ke\u010f videl, \u017ee ver\u00ed vo svoje uzdravenie"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "povedal mu siln\u00fdm hlasom: Postav sa na rovn\u00e9 nohy! I vysko\u010dil a chodil."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ke\u010f z\u00e1stupy videli, \u010do Pavel urobil, pozdvihli svoj hlas a po lykaonsky povedali: Bohovia sa pripodobnili \u013eu\u010fom a zost\u00fapili k n\u00e1m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161a pomenovali Jupiterom a Pavla, preto\u017ee on hovoril, Hermesom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u0148az Jupiterovho chr\u00e1mu, ktor\u00fd bol pred mestom, priviedol k br\u00e1nam junce a vence a so z\u00e1stupmi chcel obetova\u0165."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f to apo\u0161tolovia Barnab\u00e1\u0161 a Pavel po\u010duli, roztrhli si r\u00facha a vybehn\u00fac k z\u00e1stupu hlasno volali"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u010co to rob\u00edte, mu\u017eovia? Aj my sme \u013eudia v\u00e1m podobn\u00ed a zvestujeme v\u00e1m evanjelium, aby ste sa od t\u00fdch m\u00e1rnost\u00ed obr\u00e1tili k \u017eiv\u00e9mu Bohu, Stvorite\u013eovi neba a zeme, mora i v\u0161etk\u00e9ho, \u010do je v nich"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ktor\u00fd v pominul\u00fdch pokoleniach nechal v\u0161etk\u00fdch pohanov chodi\u0165 po ich cest\u00e1ch"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hoci sa aj nenechal bez osved\u010denia, ale \u010dinil dobre, d\u00e1val v\u00e1m z neba da\u017ede a \u00farodn\u00e9 \u010dasy a napl\u0148oval v\u00e1s pokrmom a pote\u0161en\u00edm."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tak\u00fdmito slovami podarilo sa im horko-\u0165a\u017eko upokoji\u0165 z\u00e1stupy, aby im neobetovali."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pri\u0161li v\u0161ak \u017didia z Antiochie a Ik\u00f3nie, z\u00edskali si z\u00e1stupy a kame\u0148uj\u00fac Pavla, vyvliekli ho z mesta, lebo si mysleli, \u017ee umrel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ale (Pavel), ako ho u\u010den\u00edci obst\u00fapili, vstal, vo\u0161iel do mesta a na druh\u00fd de\u0148 odi\u0161iel s Barnab\u00e1\u0161om do Derby."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\"Potom, ke\u010f v tomto meste zvestovali evanjelium a z\u00edskali mnoho u\u010den\u00edkov, vr\u00e1tili sa do Lystry, Ik\u00f3nie a Antiochie;\""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "utvrdzovali du\u0161e u\u010den\u00edkov povzbudzuj\u00fac ich, aby zotrvali vo viere, a \u017ee: Cez mnoh\u00e9 s\u00fa\u017eenie mus\u00edme vojs\u0165 do kr\u00e1\u013eovstva Bo\u017eieho."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nato po cirkevn\u00fdch zboroch ustanovili star\u0161\u00edch a na modlitb\u00e1ch a p\u00f4stoch por\u00fa\u010dali ich P\u00e1novi, v ktor\u00e9ho uverili."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Potom prejd\u00fac Pisidiou, pre\u0161li do Pamf\u00fdlie"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "hl\u00e1sali slovo v Perge a zi\u0161li do Att\u00e1lie."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Odtia\u013e sa preplavili do Antiochie, odkia\u013e (vy\u0161li), poru\u010den\u00ed milosti Bo\u017eej, do pr\u00e1ce, ktor\u00fa (pr\u00e1ve) dokon\u010dili."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ako ta pri\u0161li, zhroma\u017edili cirkevn\u00fd zbor a ozn\u00e1mili im, \u010do v\u0161etko u\u010dinil Boh s nimi, a \u017ee aj pohanom otvoril dvere viery."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A str\u00e1vili tam s u\u010den\u00edkmi nemal\u00fd \u010das."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ale niektor\u00ed, \u010do pri\u0161li z Judska, u\u010dili bratov: Ak sa ned\u00e1te obreza\u0165 pod\u013ea ustanovenia Moj\u017ei\u0161ovho, nem\u00f4\u017eete d\u00f4js\u0165 spasenia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee z toho povstal spor a nemal\u00e1 h\u00e1dka medzi Pavlom, Barnab\u00e1\u0161om a medzi nimi, nariadili, aby Pavel, Barnab\u00e1\u0161 a niektor\u00ed \u010fal\u0161\u00ed z nich i\u0161li v tejto spornej ot\u00e1zke k apo\u0161tolom a star\u0161\u00edm do Jeruzalema."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vyprevaden\u00ed teda cirkevn\u00fdm zborom, pre\u0161li Fen\u00edciou a Sam\u00e1riou, rozpr\u00e1vali o obr\u00e1ten\u00ed pohanov a v\u0161etk\u00fdm bratom sp\u00f4sobili ve\u013ek\u00fa rados\u0165."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161li do Jeruzalema, prijal ich cirkevn\u00fd zbor, aj apo\u0161tolovia a star\u0161\u00ed. Tu vyrozpr\u00e1vali, \u010do v\u0161etko u\u010dinil Boh s nimi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ale povstali niektor\u00ed, \u010do sa zo strany farizejov stali veriacimi, a vyhl\u00e1sili, \u017ee ich treba obreza\u0165 a prik\u00e1za\u0165 im, aby zachov\u00e1vali z\u00e1kon Moj\u017ei\u0161ov."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nato zi\u0161li sa apo\u0161tolovia a star\u0161\u00ed, aby uva\u017eovali o tom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Po dlh\u00fdch h\u00e1dkach povstal Peter a hovoril im: Mu\u017eovia, bratia, vy viete, \u017ee si ma Boh odd\u00e1vna vyvolil spomedzi v\u00e1s, aby pohania z mojich \u00fast po\u010duli evanjelium a aby uverili."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Boh, ktor\u00fd pozn\u00e1 srdcia, osved\u010dil sa za nich, ke\u010f im dal Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho ako aj n\u00e1m"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a nerobil rozdiel medzi nami a medzi nimi, ale vierou o\u010distil im srdce."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u010co teda pok\u00fa\u0161ate teraz Boha a kladiete u\u010den\u00edkom na \u0161iju jarmo, ktor\u00e9 ani na\u0161i otcovia, ani my nevl\u00e1dali sme nies\u0165?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ale ver\u00edme, \u017ee z milosti P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista d\u00f4jdeme spasenia ako aj oni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cel\u00e9 zhroma\u017edenie ml\u010dalo a po\u010d\u00favali Barnab\u00e1\u0161a a Pavla, ktor\u00ed im rozpr\u00e1vali, ak\u00e9 znamenia a z\u00e1zraky \u010dinil Boh skrze nich medzi pohanmi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ke\u010f zam\u013akli, odpovedal Jakub: Mu\u017eovia, bratia, po\u010dujte ma!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0160imon rozpovedal, ako sa Boh od po\u010diatku staral, aby si z\u00edskal spomedzi pohanov \u013eud pre svoje meno."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A s t\u00fdm s\u00fahlasia aj prorock\u00e9 re\u010di, ako je nap\u00edsan\u00e9"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\"Potom sa vr\u00e1tim\na znovu vybudujem\nrozpadnut\u00fd st\u00e1nok D\u00e1vidov;\njeho zr\u00facaniny znovu vybudujem\na vyzdvihnem ho,\n\""
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "aby h\u013eadali P\u00e1na ostatn\u00ed \u013eudia\na v\u0161etci pohania,\nnad ktor\u00fdmi bolo vysloven\u00e9 moje\nmeno,\nhovor\u00ed P\u00e1n,\nktor\u00fd to"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "zn\u00e1mym \u010din\u00ed od vekov."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\"Preto tak s\u00fadim, aby sme nerobili \u0165a\u017ekosti t\u00fdm, ktor\u00ed sa spomedzi pohanov obracaj\u00fa k Bohu;\""
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ale nap\u00ed\u0161eme im, aby sa zdr\u017eiavali modl\u00e1rskych po \u0161kv\u0155n, smilstva a m\u00e4sa zo zadusen\u00e9ho a krvi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lebo Moj\u017ei\u0161, ktor\u00e9ho ka\u017ed\u00fa sobotu \u010d\u00edtaj\u00fa v synag\u00f3gach, m\u00e1 od d\u00e1vnych pokolen\u00ed po mest\u00e1ch kazate\u013eov."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nato sa apo\u0161tolovia a star\u0161\u00ed s cel\u00fdm cirkevn\u00fdm zborom uzniesli vybra\u0165 spomedzi seba mu\u017eov a posla\u0165 s Pavlom a Barnab\u00e1\u0161om do Antiochie, a to J\u00fadu, pr\u00edmenom Barsab\u00e1\u0161a, a S\u00edla, popredn\u00fdch mu\u017eov medzi bratmi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A nap\u00edsali im po nich: Apo\u0161tolovia a star\u0161\u00ed bratia posielaj\u00fa pozdrav bratom, ktor\u00ed s\u00fa z pohanov a b\u00fdvaj\u00fa v Antiochii, S\u00fdrii a Cil\u00edcii."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee sme po\u010duli, \u017ee niektor\u00ed z n\u00e1s, hoci sme im to nek\u00e1zali, znepokojili v\u00e1s svojimi re\u010dami a poplietli v\u00e1m mysle"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "jednomyse\u013ene sme sa uzniesli posla\u0165 k v\u00e1m vybran\u00fdch mu\u017eov s na\u0161\u00edm milovan\u00fdm Barnab\u00e1\u0161om a Pavlom"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "s mu\u017emi, ktor\u00ed \u017eivoty nasadili pre meno n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Poslali sme teda J\u00fadu a S\u00edla, a oni v\u00e1m aj \u00fastne ozn\u00e1mia to ist\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Duch Sv\u00e4t\u00fd a my sme sa rozhodli neuklada\u0165 v\u00e1m nijak\u00e9 in\u00e9 bremeno okrem t\u00fdchto nevyhnutn\u00fdch vec\u00ed"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "aby ste sa zdr\u017eiavali m\u00e4sa modl\u00e1m obetovan\u00e9ho, krvi, m\u00e4sa zo zadusen\u00e9ho a smilstva. Ak sa t\u00fdchto vec\u00ed budete chr\u00e1ni\u0165, dobre urob\u00edte. Majte sa dobre!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Takto prepusten\u00ed pri\u0161li do Antiochie, zvolali z\u00e1stup a odovzdali im list."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ke\u010f ho pre\u010d\u00edtali, zaradovali sa tomu napomenutiu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00fada a S\u00edlas, ktor\u00ed tie\u017e boli proroci, povzbudzovali potom bratov a posil\u0148ovali mnoh\u00fdmi slovami."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nejak\u00fd \u010das str\u00e1vili tam, potom ich bratia prepustili v pokoji k t\u00fdm, \u010do ich poslali."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "[Ale S\u00edlas sa rozhodol zosta\u0165.]"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pavel a Barnab\u00e1\u0161 ostali v Antiochii, u\u010dili a s mnoh\u00fdmi in\u00fdmi zvestovali slovo P\u00e1novo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "O nieko\u013eko dn\u00ed povedal Pavel Barnab\u00e1\u0161ovi: Vr\u00e1\u0165me sa a po v\u0161etk\u00fdch mest\u00e1ch, v ktor\u00fdch sme zvestovali slovo P\u00e1novo, ponav\u0161tevujeme bratov, ako sa maj\u00fa."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161 chcel vzia\u0165 aj J\u00e1na, pr\u00edmenom Marka."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ale Pavel n\u00e1stojil, aby ho nebral, preto\u017ee sa v Pamf\u00fdlii odl\u00fa\u010dil od nich a ne\u0161iel pracova\u0165 s nimi."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Povstal teda rozpor medzi nimi, tak\u017ee sa rozi\u0161li. Barnab\u00e1\u0161 vzal Marka a odplavil sa na Cyprus."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pavel si v\u0161ak pribral S\u00edla a por\u00fa\u010dan\u00fd bratmi milosti P\u00e1novej odi\u0161iel"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "pochodil S\u00fdriu a Cil\u00edciu, posi\u013e\u0148uj\u00fac cirkevn\u00e9 zbory."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tak pri\u0161iel (Pavel) aj do Derby a Lystry. A h\u013ea, bol tam u\u010den\u00edk menom Timoteos, syn veriacej \u017eeny \u017didovky a otca Gr\u00e9ka"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "o ktorom bratia v Lystre a Ik\u00f3nii vyd\u00e1vali dobr\u00e9 svedectvo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\"Pavel chcel, aby \u0161iel s n\u00edm; i vzal ho so sebou a obrezal kv\u00f4li \u017didom v t\u00fdch krajoch, ke\u010f\u017ee v\u0161etci vedeli, \u017ee mal otca Gr\u00e9ka.\""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kadia\u013e chodili po mest\u00e1ch, v\u0161ade naria\u010fovali zachov\u00e1va\u0165 ustanovenia, na ktor\u00fdch sa uzniesli apo\u0161tolovia a star\u0161\u00ed v Jeruzaleme."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A tak sa cirkevn\u00e9 zbory utvrdzovali vo viere a rozmno\u017eovali po\u010dtom zo d\u0148a na de\u0148."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Potom pre\u0161li Fr\u00fdgiou a Gal\u00e1ciou, ale Duch Sv\u00e4t\u00fd im zak\u00e1zal hl\u00e1sa\u0165 slovo v \u00c1zii."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161li k M\u00fdzii, pok\u00fa\u0161ali sa \u00eds\u0165 do Bit\u00fdnie, ale Duch Je\u017ei\u0161ov im nedovolil."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pre\u0161li teda M\u00fdziou a zi\u0161li do Troady."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tu sa uk\u00e1zalo Pavlovi v noci videnie: nejak\u00fd mu\u017e, Maced\u00f3nec, st\u00e1l pred n\u00edm a prosil ho hovoriac: Prejdi do Maced\u00f3nie a pom\u00f4\u017e n\u00e1m!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ako videl toto videnie, pon\u00e1h\u013eali sme sa do Maced\u00f3nie, presved\u010den\u00ed, \u017ee n\u00e1s Boh vol\u00e1, aby sme im zvestovali evanjelium."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pustili sme sa teda z Troady na more a plavili priamo na Samotr\u00e1ku, na druh\u00fd de\u0148 do Neapolisu"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "odtia\u013e do Filipisu, ktor\u00e9 je prv\u00fdm mestom, kol\u00f3niou v tejto \u010dasti Maced\u00f3nie."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\"V sobotn\u00fd de\u0148 vy\u0161li sme za br\u00e1nu k rieke, kde - ako sme sa nazd\u00e1vali - (\u017didia) sa modlievali; sadli sme si a hovorili sme so \u017eenami, ktor\u00e9 sa tam zi\u0161li.\""
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Po\u010d\u00favala (ich) aj jedna bohabojn\u00e1 \u017eena menom L\u00fddia, obchodn\u00ed\u010dka so \u0161arl\u00e1tom z mesta Tyat\u00edry. Tej otvoril P\u00e1n srdce, aby pozorne po\u010d\u00favala, \u010do Pavel hovoril."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ke\u010f sa dala pokrsti\u0165 i so svoj\u00edm domom, prosila n\u00e1s hovoriac: Ke\u010f ste ma uznali za vern\u00fa P\u00e1novi, vojdite do m\u00f4jho domu a zosta\u0148te u m\u0148a. A prin\u00fatila n\u00e1s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ke\u010f sme potom i\u0161li na miesto, kde sa modlievali, stretla sa s nami slu\u017eobn\u00e1 dievka, ktor\u00e1 mala ve\u0161tiaceho ducha a ve\u0161ten\u00edm prin\u00e1\u0161ala svojim p\u00e1nom bohat\u00fd z\u00e1robok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nasledovala Pavla a volaj\u00fac za nami, hovorila: T\u00edto \u013eudia s\u00fa slu\u017eobn\u00edci najvy\u0161\u0161ieho Boha, ktor\u00ed v\u00e1m zvestuj\u00fa cestu spasenia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A robila to mnoho dn\u00ed. Ale Pavel sa hneval a obr\u00e1tiac sa, povedal tomu duchovi: Prikazujem ti v mene Je\u017ei\u0161a Krista, aby si vy\u0161iel z nej. A vy\u0161iel z nej v t\u00fa hodinu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\"Ke\u010f jej p\u00e1ni videli, \u017ee im u\u0161la n\u00e1dej na z\u00e1robok, chytili Pavla a S\u00edla a vliekli ich na n\u00e1mestie pred (mestsk\u00fd) s\u00fad;\""
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\"i predviedli ich pred sudcov hovoriac: T\u00edto \u013eudia b\u00faria na\u0161e mesto; s\u00fa \u017didia\""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a hl\u00e1saj\u00fa oby\u010daje, ktor\u00e9 my Rimania nesmieme prija\u0165, ani zachov\u00e1va\u0165."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00fa\u010dasne aj z\u00e1stup povstal proti nim a sudcovia strhli z nich r\u00facho a rozk\u00e1zali ich zbi\u010dova\u0165."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ke\u010f ich zbi\u010dovali, uvrhli ich do v\u00e4zenia a \u017eal\u00e1rnikovi prik\u00e1zali, aby ich starostlivo str\u00e1\u017eil."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ke\u010f dostal tak\u00fd pr\u00edkaz, uvrhol ich do vn\u00fatorn\u00e9ho v\u00e4zenia a nohy im tuho zovrel do klady."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Okolo polnoci modlili sa Pavel a S\u00edlas, spievali Bohu chv\u00e1ly a v\u00e4zni ich po\u010d\u00favali."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Odrazu nastalo ve\u013ek\u00e9 zemetrasenie, tak\u017ee sa otriasali z\u00e1klady \u017eal\u00e1ra, v\u0161etky dvere sa razom otvorili a v\u0161etk\u00fdm sa uvo\u013enili okovy."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\"Ke\u010f sa \u017eal\u00e1rnik prebudil a dvere v\u00e4zenia videl otvoren\u00e9, tasil me\u010d a chcel si vzia\u0165 \u017eivot; domnieval sa toti\u017e, \u017ee v\u00e4zni utiekli.\""
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ale Pavel zavolal siln\u00fdm hlasom: Neubli\u017euj si! Ve\u010f sme v\u0161etci tu!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I p\u00fdtal si svetlo, vbehol a tras\u00fac sa padol pred Pavlom a S\u00edlom"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "vyviedol ich hovoriac: P\u00e1ni, \u010do m\u00e1m \u010dini\u0165, aby som bol spasen\u00fd?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Odpovedali mu: Ver v P\u00e1na Je\u017ei\u0161a a bude\u0161 spasen\u00fd ty aj tvoj dom!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Potom hovorili mu slovo Bo\u017eie, aj v\u0161etk\u00fdm v jeho dome."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "V t\u00fa no\u010dn\u00fa hodinu prijal ich k sebe, umyl im rany a hne\u010f sa dal pokrsti\u0165 aj on, aj v\u0161etci jeho dom\u00e1ci."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Potom ich zaviedol do domu, pripravil st\u00f4l a veselil sa s cel\u00fdm domom, \u017ee uveril Bohu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ke\u010f sa rozodnilo, poslali sudcovia dr\u00e1bov s odkazom: Vypus\u0165 t\u00fdch \u013eud\u00ed!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u017dal\u00e1rnik ozn\u00e1mil Pavlovi tie slov\u00e1: Sudcovia odk\u00e1zali, aby sme v\u00e1s prepustili. Vyjdite teda a cho\u010fte v pokoji!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\"Ale Pavel im povedal: Verejne a bez ods\u00fadenia zbili n\u00e1s, r\u00edmskych ob\u010danov, a uvrhli do v\u00e4zenia; a teraz n\u00e1s e\u0161te tajne vyh\u00e1\u0148aj\u00fa? To nie; nech sami pr\u00eddu a vyved\u00fa n\u00e1s!\""
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dr\u00e1bi ozn\u00e1mili sudcom tieto slov\u00e1. I pre\u013eakli sa, ke\u010f po\u010duli, \u017ee s\u00fa Rimania."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A pri\u0161li, odprosovali ich, potom ich vyviedli a prosili, aby odi\u0161li z mesta."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vyjd\u00fac z v\u00e4zenia, vo\u0161li k L\u00fddii, ponav\u0161tevovali, ponapom\u00ednali bratov a odi\u0161li."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161li cez Amfipolis a Apol\u00f3niu, pri\u0161li do Tesaloniky, kde \u017didia mali synag\u00f3gu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pavel pod\u013ea svojho zvyku vo\u0161iel medzi nich a po tri soboty rozpr\u00e1val sa s nimi o P\u00edsmach"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "vysvet\u013eoval im a vykladal, \u017ee musel Kristus trpie\u0165 a vsta\u0165 z m\u0155tvych. A t\u00fdmto Kristom, (hovoril), je Je\u017ei\u0161, ktor\u00e9ho v\u00e1m ja zvestujem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Niektor\u00ed z nich uverili a pripojili sa k Pavlovi a S\u00edlovi, aj spomedzi bohabojn\u00fdch Gr\u00e9kov ve\u013emi mnoh\u00ed a z popredn\u00fdch \u017eien nem\u00e1lo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ale \u017didia, pln\u00ed \u017eiarlivosti, pribrali si nieko\u013eko podliakov z ulice, urobili poplach, vzb\u00farili mesto, napadli dom Jasonov a h\u013eadali ich, aby ich vyviedli pred \u013eud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ke\u010f ich v\u0161ak nena\u0161li, vyvliekli Jasona a niektor\u00fdch bratov pred predstaven\u00fdch mesta a kri\u010dali: T\u00edto rozvracaj\u00fa cel\u00fd svet a teraz pri\u0161li aj sem"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\"a Jason ich prijal; v\u0161etci konaj\u00fa proti cis\u00e1rov\u00fdm nariadeniam, lebo rozhlasuj\u00fa, \u017ee in\u00fd je kr\u00e1\u013eom, ak\u00fdsi Je\u017ei\u0161.\""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Takto pob\u00farili z\u00e1stup a predstaven\u00fdch mesta, ktor\u00ed to po\u010duli."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ale ke\u010f dostali z\u00e1ruku od Jasona a ostatn\u00fdch, prepustili ich."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tu bratia hne\u010f v noci vypravili Pavla a S\u00edla do Berie. Ako tam pri\u0161li, vyh\u013eadali \u017eidovsk\u00fa synag\u00f3gu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\"T\u00edto (\u017didia) boli \u0161\u013eachetnej\u0161ieho zm\u00fd\u0161\u013eania ako v Tesalonike; ve\u013emi ochotne prij\u00edmali slovo a ka\u017ed\u00fd de\u0148 sk\u00famali P\u00edsma, \u010di je skuto\u010dne tak.\""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A mnoh\u00ed z nich uverili, aj spomedzi popredn\u00fdch gr\u00e9ckych \u017eien a mu\u017eov nem\u00e1lo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ako sa \u017didia v Tesalonike dozvedeli, \u017ee Pavel aj v Berii zvestuje slovo Bo\u017eie, pri\u0161li aj tam, podnietili a vzb\u00farili z\u00e1stupy."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\"Vtedy bratia r\u00fdchle vystrojili Pavla, aby odi\u0161iel a\u017e k moru; ale S\u00edlas a Timoteos zostali tam.\""
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A t\u00ed, \u010do vyprev\u00e1dzali Pavla, doprevadili ho a\u017e do At\u00e9n a vr\u00e1tili sa, ke\u010f prevzali odkaz pre S\u00edla a Timotea, aby \u010d\u00edm najsk\u00f4r pri\u0161li za n\u00edm."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dokia\u013e ich Pavel vy\u010dk\u00e1val v At\u00e9nach, rozhor\u013eoval sa v \u0148om jeho duch vidiac, \u017ee je mesto oddan\u00e9 modloslu\u017ebe."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Zhov\u00e1ral sa teda v synag\u00f3ge so \u017didmi a s bohabojn\u00fdmi mu\u017emi a na n\u00e1mest\u00ed de\u0148 po de\u0148 so v\u0161etk\u00fdmi, s ktor\u00fdmi sa pr\u00e1ve zi\u0161iel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pustili sa s n\u00edm do debaty aj niektor\u00ed epikurejsk\u00ed a stoick\u00ed filozofi. Jedni hovorili: \u010co to chce poveda\u0165 tento t\u00e1raj? In\u00ed zase: Tak sa zd\u00e1, \u017ee hl\u00e1sa cudzie bo\u017estv\u00e1. A to preto, \u017ee zvestoval Je\u017ei\u0161a a vzkriesenie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Chytili ho teda, odviedli na Areop\u00e1g a povedali: \u010ci m\u00f4\u017eeme zvedie\u0165, \u010do je to za nov\u00e9 u\u010denie, ktor\u00e9 hl\u00e1sa\u0161?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\"Lebo nie\u010do nesl\u00fdchan\u00e9 po\u010d\u00favaj\u00fa na\u0161e u\u0161i; chceme teda zvedie\u0165, \u010do to m\u00e1 by\u0165.\""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u0161etci At\u00e9n\u010dania toti\u017e, aj cudzinci, ktor\u00ed tam preb\u00fdvali, na ni\u010d in\u00e9 neboli tak\u00ed ochotn\u00ed, ako rozpr\u00e1va\u0165 alebo po\u010d\u00fava\u0165 nie\u010do nov\u00e9."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\"Nato sa Pavel postavil prostred Areop\u00e1gu a hovoril: Mu\u017eovia, At\u00e9n\u010dania, zo v\u0161etk\u00e9ho vid\u00edm, \u017ee ste ve\u013emi bohabojn\u00ed;\""
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "lebo ke\u010f som chodil po va\u0161ich sv\u00e4tyniach a obzeral si ich, na\u0161iel som aj olt\u00e1r s n\u00e1pisom: Nezn\u00e1memu Bohu. Nu\u017e, Toho, ktor\u00e9ho vy nepozn\u00e1te, a (predsa) ct\u00edte, ja v\u00e1m zvestujem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Boh, ktor\u00fd stvoril vesm\u00edr a v\u0161etko, \u010do je v \u0148om, preto\u017ee je P\u00e1nom neba a zeme, neb\u00fdva v chr\u00e1moch rukami vybudovan\u00fdch"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\"a ned\u00e1 si sl\u00fa\u017ei\u0165 \u013eudsk\u00fdm ruk\u00e1m, akoby da\u010do potreboval; ve\u010f On s\u00e1m d\u00e1va v\u0161etk\u00fdm \u017eivot, d\u00fdchanie a v\u0161etko.\""
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\"On urobil z jednej krvi v\u0161etky pokolenia \u013eudsk\u00e9, aby ob\u00fdvali cel\u00fd povrch zeme; stanovil ur\u010dit\u00e9 \u010dasy a hranice ich preb\u00fdvania,\""
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "aby h\u013eadali Boha, \u010di by Ho azda nenahmatali a nena\u0161li. Ve\u010f On predsa nie je \u010faleko od nikoho z n\u00e1s"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "lebo N\u00edm \u017eijeme, h\u00fdbeme sa a trv\u00e1me, ako aj ktor\u00fdsi z va\u0161ich b\u00e1snikov povedali:\nLebo aj my Jeho rod sme."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee sme teda rod Bo\u017e\u00ed, nesmieme si myslie\u0165, \u017ee bo\u017estvo je podobn\u00e9 zlatu alebo striebru, alebo kame\u0148u, dielu \u013eudsk\u00e9ho umenia a d\u00f4vtipu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\"Ale na \u010dasy tejto nevedomosti neh\u013ead\u00ed Boh, no teraz d\u00e1va zvestova\u0165 \u013eu\u010fom, aby sa v\u0161etci v\u0161ade kajali;\""
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "lebo ur\u010dil de\u0148, ke\u010f spravodlivo bude s\u00fadi\u0165 svet skrze Mu\u017ea na to ustanoven\u00e9ho, a v\u0161etk\u00fdm pom\u00e1ha veri\u0165 v Neho t\u00fdm, \u017ee Ho vzkriesil z m\u0155tvych."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ako po\u010duli o vzkriesen\u00ed z m\u0155tvych, jedni sa posmievali a in\u00ed povedali: Budeme \u0165a o tomto aj inokedy po\u010d\u00fava\u0165."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tak odi\u0161iel Pavel spomedzi nich."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Niektor\u00ed mu\u017eovia pripojili sa v\u0161ak k nemu a uverili. Medzi nimi bol aj Dion\u00fdzios a Areopagita, \u017eena menom Damaris a in\u00ed."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Potom odi\u0161iel z At\u00e9n a pri\u0161iel do Korintu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "(Tu) na\u0161iel \u017dida menom Akvila, rod\u00e1ka z Pontu, a jeho man\u017eelku Priscillu. Akvila len ned\u00e1vno pri\u0161iel z It\u00e1lie, ke\u010f Klaudius nariadil, aby sa v\u0161etci \u017didia vys\u0165ahovali z R\u00edma. \u0160iel teda k nim"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a \u017ee bol toho ist\u00e9ho remesla - robili toti\u017e stany - zostal u nich a pracovali."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fa sobotu viedol rozpravy v synag\u00f3ge a presvied\u010dal \u017didov a Gr\u00e9kov."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161li z Maced\u00f3nie S\u00edlas a Timoteos, venoval sa Pavel celkom k\u00e1zaniu slova a osved\u010doval \u017didom, \u017ee Je\u017ei\u0161 je Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ke\u010f mu odporovali a r\u00fahali sa, vytriasol prach z r\u00facha a povedal im: Va\u0161a krv na va\u0161u hlavu! Som \u010dist\u00fd. Odteraz p\u00f4jdem ku pohanom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Odi\u0161iel odtia\u013e a \u0161iel do domu bohabojn\u00e9ho mu\u017ea, Tita Justa, ktor\u00e9ho dom susedil so synag\u00f3gou."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Predstaven\u00fd synag\u00f3gy Krispos v\u0161ak uveril P\u00e1novi s cel\u00fdm svoj\u00edm domom, aj spomedzi Korin\u0165anov mnoh\u00ed, ktor\u00ed po\u010d\u00favali, uverili a dali sa pokrsti\u0165."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I riekol P\u00e1n v noci vo viden\u00ed Pavlovi: Neboj sa, len hovor a neml\u010d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\"preto\u017ee ja som s tebou, a nikto nesiahne na teba, aby ti ubl\u00ed\u017eil; m\u00e1m zaiste mnoho \u013eudu v tomto meste.\""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I zostal tam rok a \u0161es\u0165 mesiacov a vyu\u010doval medzi nimi slovu Bo\u017eiemu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f vlad\u00e1rom Achaje bol Gallio, povstali \u017didia jednomyse\u013ene proti Pavlovi, predviedli ho pred s\u00fadnu stolicu"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a \u017ealovali na neho: Tento zv\u00e1dza \u013eud\u00ed cti\u0165 Boha proti z\u00e1konu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f Pavel chcel otvori\u0165 \u00fasta, povedal Gallio \u017didom: \u017didia, keby \u0161lo o nejak\u00fa nepr\u00e1vos\u0165 alebo o zlo\u010din, vypo\u010dul by som v\u00e1s trpezlivo, ako sa patr\u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\"Ale ke\u010f je to spor len o slov\u00e1 a o men\u00e1 a o v\u00e1\u0161 z\u00e1kon, vybavte si to sami; ja nechcem by\u0165 v tom sudcom.\""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A odohnal ich od s\u00fadnej stolice."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\"Oni v\u0161ak v\u0161etci chytili predstaven\u00e9ho synag\u00f3gy Sostena a bili ho pred s\u00fadnou stolicou; a Gallio sa v\u00f4bec nestaral o to.\""
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\"Pavel zostal tam e\u0161te mnoho dn\u00ed; potom sa rozl\u00fa\u010dil s bratmi a plavil sa do S\u00fdrie spolu s Priscillou a Akvilom, ke\u010f si v Kenchre\u00e1ch dal ostriha\u0165 hlavu, lebo dal s\u013eub.\""
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ako do\u0161li do Efezu, opustil ich, vo\u0161iel do synag\u00f3gy a h\u00e1dal sa so \u017didmi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hoc ho prosili, aby zostal dlh\u0161iu dobu medzi nimi, nepovolil"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\"ale rozl\u00fa\u010dil sa s nimi hovoriac: [Nast\u00e1vaj\u00face sl\u00e1vnosti mus\u00edm str\u00e1vi\u0165 v Jeruzaleme;] ak bude v\u00f4\u013ea Bo\u017eia, vr\u00e1tim sa zase k v\u00e1m. A odi\u0161iel z Efezu.\""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161iel do Cezarey, vyst\u00fapil, pozdravil cirkevn\u00fd zbor a zi\u0161iel do Antiochie."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\"Za nejak\u00fd \u010das pobudol tam, a potom odi\u0161iel; rad radom pochodil Gal\u00e1ciu aj Fr\u00fdgiu a utvrdzoval v\u0161etk\u00fdch u\u010den\u00edkov.\n\""
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Do Efezu pri\u0161iel \u017did menom Apollo, rod\u00e1k z Alexandrie, mu\u017e v\u00fdre\u010dn\u00fd a zbehl\u00fd v P\u00edsmach."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bol vyu\u010den\u00fd ceste P\u00e1novej, duchom vr\u00facny, hovoril a u\u010dil spr\u00e1vne o Je\u017ei\u0161ovi, hoci poznal len krst J\u00e1nov."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tento Apollo za\u010dal neohrozene hovori\u0165 v synag\u00f3ge. Ako ho Priscilla a Akvila po\u010duli, prijali ho k sebe a d\u00f4kladnej\u0161ie mu vylo\u017eili cestu Bo\u017eiu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A ke\u010f chcel od\u00eds\u0165 do Achaje, posme\u013eovali ho bratia a p\u00edsali u\u010den\u00edkom, aby ho prijali. Ke\u010f tam pri\u0161iel, ve\u013emi pomohol t\u00fdm, ktor\u00ed sa v\u010faka milosti stali veriacimi"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "lebo \u00faplne vyvr\u00e1til tvrdenie \u017didov, verejne dokazuj\u00fac z P\u00edsem, \u017ee Je\u017ei\u0161 je Kristus."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ke\u010f Apollo bol v Korinte, pre\u0161iel Pavel horn\u00fdmi krajinami, pri\u0161iel do Efezu a na\u0161iel (tam) niektor\u00fdch u\u010den\u00edkov."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I sp\u00fdtal sa ich: \u010ci ste prijali Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho, ke\u010f ste uverili? A oni mu odpovedali: Nie, ani sme len nepo\u010duli, \u017ee je Duch Sv\u00e4t\u00fd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Povedal im: V \u010do ste teda boli pokrsten\u00ed? Odvetili: J\u00e1nov\u00fdm krstom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nato im Pavel povedal: J\u00e1n krstil krstom pok\u00e1nia a prikazoval \u013eudu, aby verili v Toho, ktor\u00fd prich\u00e1dza po \u0148om, to jest v [Krista] Je\u017ei\u0161a."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ke\u010f to po\u010duli, dali sa pokrsti\u0165 v meno P\u00e1na Je\u017ei\u0161a [Krista]."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ako Pavel polo\u017eil ruky na nich, zost\u00fapil na nich Duch Sv\u00e4t\u00fd, i hovorili jazykmi a prorokovali."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A bolo ich v\u0161etk\u00fdch spolu asi dvan\u00e1s\u0165 mu\u017eov."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Potom vo\u0161iel do synag\u00f3gy, neohrozene vystupoval a tri mesiace viedol rozpravy s nimi, presvied\u010daj\u00fac ich o kr\u00e1\u013eovstve Bo\u017eom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A ke\u010f sa niektor\u00ed zatvrdili a neposl\u00fachali, ale potupovali to u\u010denie pred z\u00e1stupom, odl\u00fa\u010dil sa od nich, oddelil u\u010den\u00edkov a ka\u017ed\u00fd de\u0148 hovoril v \u0161kole Tyranovej."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "To trvalo dva roky, tak\u017ee po\u010duli slovo P\u00e1novo v\u0161etci, ktor\u00ed b\u00fdvali v \u00c1zii, \u017didia a Gr\u00e9ci."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A Boh robil neoby\u010dajn\u00e9 divy rukami Pavla"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\"tak\u017ee \u013eudia \u0161atky a z\u00e1stery z jeho tela nosili na nemocn\u00fdch a neduhy sa vz\u010fa\u013eovali od nich; aj zl\u00ed duchovia vych\u00e1dzali z nich.\n\""
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aj niektor\u00ed z potuln\u00fdch \u017eidovsk\u00fdch zakl\u00edna\u010dov pok\u00fasili sa vyslovova\u0165 meno P\u00e1na Je\u017ei\u0161a nad \u013eu\u010fmi, ktor\u00ed mali zl\u00fdch duchov, a hovorili: Zakl\u00ednam v\u00e1s Je\u017ei\u0161om, ktor\u00e9ho k\u00e1\u017ee Pavel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Robili to siedmi synovia nejak\u00e9ho Skevu, \u017eidovsk\u00e9ho ve\u013ek\u0148aza."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\"Ale zl\u00fd duch im odpovedal: Je\u017ei\u0161a pozn\u00e1m, aj o Pavlovi viem; ale kto ste vy?\""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A oboril sa na nich ten \u010dlovek, v ktorom b\u00fdval zl\u00fd duch, zmocnil sa ich oboch, a tak ich doriadil, \u017ee nah\u00ed a dor\u00e1\u0148an\u00ed zutekali z toho domu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I dozvedeli sa o tom v\u0161etci \u017didia i Gr\u00e9ci, ktor\u00ed b\u00fdvali v Efeze, a v\u0161etk\u00fdch pochytila b\u00e1ze\u0148 a zvelebovali meno P\u00e1na Je\u017ei\u0161a."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mnoh\u00ed, ktor\u00ed uverili, prich\u00e1dzali, vyzn\u00e1vali a vyrozpr\u00e1vali svoje skutky."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\"Mnoh\u00ed zase, ktor\u00ed sa zaoberali \u010darodejn\u00edctvom, pozn\u00e1\u0161ali svoje knihy a sp\u00e1lili ich v\u0161etk\u00fdm pred o\u010dami; a ke\u010f spo\u010d\u00edtali ich cenu, dostali p\u00e4\u0165desiattis\u00edc strieborn\u00fdch.\""
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Takto mocou P\u00e1novou r\u00e1stlo slovo a dokazovalo svoju silu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Po t\u00fdchto udalostiach rozhodol sa v duchu Pavel prejs\u0165 Maced\u00f3niou a Ach\u00e1jou a \u00eds\u0165 do Jeruzalema povediac si: Ke\u010f pobudnem tam, treba sa mi pod\u00edva\u0165 aj do R\u00edma."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dvoch zo svojich pomocn\u00edkov, Timotea a Erasta, poslal teda do Maced\u00f3nie a s\u00e1m zostal e\u0161te na \u010das v \u00c1zii."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V ten \u010das strhla sa nemal\u00e1 vzbura pre to u\u010denie."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jeden zlatn\u00edk toti\u017e, menom Demeter, vyr\u00e1bal strieborn\u00e9 chr\u00e1my Dianine a t\u00fdm d\u00e1val remeseln\u00edkom nemal\u00fd z\u00e1robok."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\"Ten si ich zvolal, aj robotn\u00edkov, ktor\u00ed pracovali pri tom, a hovoril im: Mu\u017eovia, vy viete, \u017ee z tohto remesla je n\u00e1\u0161 blahobyt;\""
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "a teraz vid\u00edte a po\u010dujete, \u017ee tento Pavel nielen v Efeze, ale temer po celej \u00c1zii presved\u010dil a odvr\u00e1til ve\u013emi mnoh\u00fdch, lebo hovor\u00ed, \u017ee bohovia rukami uroben\u00ed nie s\u00fa bohovia."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A nielen toto nebezpe\u010denstvo n\u00e1m hroz\u00ed, ale aj to, \u017ee ani chr\u00e1m ve\u013ekej Diany nebud\u00fa ma\u0165 za ni\u010d a ol\u00fapia o bo\u017esk\u00fa velebnos\u0165 i ju, ktor\u00fa si ct\u00ed cel\u00e1 \u00c1zia a cel\u00fd svet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ako to po\u010duli, vzb\u013akli hnevom a kri\u010dali: Ve\u013ek\u00e1 je Diana efezsk\u00e1!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\"A cel\u00e9 mesto bolo pln\u00e9 vzbury; v\u0161etci sa jednomyse\u013ene valili do divadla a vliekli so sebou Maced\u00f3ncov, Gaja a Aristarcha, spolo\u010dn\u00edkov Pavlov\u00fdch.\""
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Aj Pavel chcel \u00eds\u0165 do zhroma\u017edenia, ale u\u010den\u00edci mu nedovolili."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c1no, aj niektor\u00ed z aziarchov, ktor\u00ed mu boli naklonen\u00ed, poslali mu odkaz a prosili ho, aby ne\u0161iel do divadla."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jedni kri\u010dali tak, druh\u00ed inak. Lebo cel\u00e9 zhroma\u017edenie bolo sam\u00e1 trma-vrma a v\u00e4\u010d\u0161ina ani nevedela, pre\u010do sa zi\u0161li."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tu vytiahli zo z\u00e1stupu Alexandra, ktor\u00e9ho \u017didia potisli dopredu. Alexander dal rukou znamenie a chcel poveda\u0165 \u013eudu obrann\u00fa re\u010d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ale ako poznali, \u017ee je \u017did, zvolali v\u0161etci jedn\u00fdm hlasom, kri\u010diac asi dve hodiny: Ve\u013ek\u00e1 je Diana efezsk\u00e1!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ke\u010f mestsk\u00fd pis\u00e1r ut\u00ed\u0161il z\u00e1stup, prehovoril k nim: Mu\u017eovia efezsk\u00ed, kto z \u013eud\u00ed by nevedel, \u017ee mesto Efez je str\u00e1\u017ecom chr\u00e1mu ve\u013ekej Diany a jej obrazu, ktor\u00fd padol z neba?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ke\u010f to teda nemo\u017eno poprie\u0165, treba sa v\u00e1m upokoji\u0165 a v ni\u010dom sa nepren\u00e1hli\u0165."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Lebo priviedli ste [sem] t\u00fdchto mu\u017eov, a ani sv\u00e4tokr\u00e1de\u017ee sa nedopustili, ani sa ner\u00fahali na\u0161ej bohyni."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ale ak Demeter a remeseln\u00edci, ktor\u00ed s\u00fa s n\u00edm, maj\u00fa nie\u010do proti niekomu, na to s\u00fa obecn\u00e9 s\u00fady a tam s\u00fa vlad\u00e1ri, nech \u017ealuj\u00fa."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A ak okrem toho m\u00e1te nejak\u00e9 \u017eiadosti, to sa vyrie\u0161i v z\u00e1konnom zhroma\u017eden\u00ed."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Lebo hroz\u00ed n\u00e1m nebezpe\u010denstvo, \u017ee n\u00e1s pre dne\u0161n\u00fa udalos\u0165 ob\u017ealuj\u00fa zo vzbury, ke\u010f\u017ee nieto d\u00f4vodu, ktor\u00fdm by sme mohli ospravedlni\u0165 toto zhluknutie. S t\u00fdmito slovami rozpustil zhroma\u017edenie."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ke\u010f sa vzbura ut\u00ed\u0161ila, povolal si Pavel u\u010den\u00edkov, ponapom\u00ednal ich a rozl\u00fa\u010diac sa s nimi, vybral sa do Maced\u00f3nie."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ke\u010f pre\u0161iel tie krajiny a mnoh\u00fdmi slovami ponapom\u00ednal veriacich, pri\u0161iel do Gr\u00e9cka."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tri mesiace pobudol tam, a ke\u010f\u017ee mu \u017didia chystali \u00faklady, ke\u010f sa mal plavi\u0165 do S\u00fdrie, umienil si vr\u00e1ti\u0165 sa cez Maced\u00f3niu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Odprev\u00e1dzali ho Sopater, syn Pyrov z Berie, spomedzi Tesaloni\u010danov Aristarchos a Sekundos, z Derby Gajos, Timoteos a z \u00c1zijcov Tychikos a Trofimos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00edto \u0161li vopred a \u010dakali na n\u00e1s v Troade"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "my sme sa v\u0161ak odplavili z Filipis po d\u0148och nekvasen\u00fdch chlebov a za p\u00e4\u0165 dn\u00ed pri\u0161li sme k nim do Troady, kde sme str\u00e1vili sedem dn\u00ed."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ke\u010f sme sa v prv\u00fd de\u0148 po sobote zi\u0161li na l\u00e1manie chleba, zhov\u00e1ral sa s nimi Pavel, lebo na druh\u00fd de\u0148 mal u\u017e odcestova\u0165, a pretiahol re\u010d a\u017e do polnoci."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vo vrchnej sieni, kde sme boli zhroma\u017eden\u00ed, bolo mnoho l\u00e1mp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tu jeden ml\u00e1denec menom Eutychos sedel v okne, pohr\u00fa\u017een\u00fd v hlbok\u00fd sp\u00e1nok, a ke\u010f\u017ee Pavel dlho hovoril, premo\u017een\u00fd sp\u00e1nkom, spadol z tretieho poschodia, a zodvihli ho m\u0155tveho."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ale Pavel zi\u0161iel dolu, hodil sa na\u0148ho a objal ho vraviac: Neznepokojujte sa, ve\u010f jeho du\u0161a je v \u0148om."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Potom vy\u0161iel hore, l\u00e1mal chlieb, aj jedol a e\u0161te dlho im hovoril, a\u017e do svitania, a tak odi\u0161iel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ml\u00e1denca v\u0161ak priviedli \u017eiv\u00e9ho a ve\u013emi sa pote\u0161ili."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\"My sme \u0161li vopred na lo\u010f a plavili sme sa do Asa, kde sme mali pribra\u0165 Pavla; tak n\u00e1m toti\u017e k\u00e1zal, ke\u010f\u017ee s\u00e1m chcel \u00eds\u0165 po suchu.\""
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f sa v Ase zi\u0161iel s nami, vzali sme ho a pri\u0161li sme do Mityl\u00e9ny."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Odtia\u013e sme sa plavili \u010falej a nasleduj\u00faci de\u0148 pri\u0161li sme proti Chiu, na druh\u00fd de\u0148 priplavili sme sa k Samu, a [ke\u010f sme pobudli v Trogylii], pri\u0161li sme nasleduj\u00faceho d\u0148a do Mil\u00e9tu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pavel si toti\u017e umienil ob\u00eds\u0165 Efez, aby sa nezdr\u017eal v \u00c1zii, lebo sa pon\u00e1h\u013eal, aby o Letniciach, ak by bolo mo\u017en\u00e9, bol v Jeruzaleme."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Preto poslal do Efezu a povolal si star\u0161\u00edch cirkevn\u00e9ho zboru."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ke\u010f pri\u0161li k nemu, hovoril im: Vy sami viete, ako od prv\u00e9ho d\u0148a, v ktor\u00fd som pri\u0161iel do \u00c1zie, bol som s vami cel\u00fd \u010das"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\"a sl\u00fa\u017eil som P\u00e1novi vo v\u0161etkej pokore, so slzami a v poku\u0161eniach, \u010do prich\u00e1dzali na m\u0148a pre \u00faklady \u017eidovsk\u00e9;\""
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\"ako som ni\u010d u\u017eito\u010dn\u00e9 nezaml\u010dal, ke\u010f som v\u00e1m k\u00e1zal a v\u00e1s verejne aj po domoch vyu\u010doval;\""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ale vyd\u00e1val som svedectvo aj \u017didom, aj Gr\u00e9kom, aby sa obr\u00e1tili k Bohu a verili v n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a [Krista]."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A teraz, h\u013ea, n\u00faten\u00fd duchom, idem do Jeruzalema a neviem, \u010do ma tam o\u010dak\u00e1va"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "len \u010do mi Duch Sv\u00e4t\u00fd osved\u010duje po mest\u00e1ch hovoriac, \u017ee ma o\u010dak\u00e1va v\u00e4zenie a s\u00fa\u017eenie."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ale mne \u017eivot nestoj\u00ed za re\u010d, len nech [s rados\u0165ou] dokon\u00e1m beh a slu\u017ebu, ktor\u00fa som prijal od P\u00e1na Je\u017ei\u0161a: sved\u010di\u0165 o evanjeliu milosti Bo\u017eej."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A teraz, ajh\u013ea, u\u017e viem, \u017ee neuvid\u00edte viac moju tv\u00e1r, ani jeden z v\u00e1s, medzi ktor\u00fdmi som chodil a k\u00e1zal o kr\u00e1\u013eovstve Bo\u017eom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Preto osved\u010dujem v\u00e1m dnes, \u017ee som \u010dist\u00fd od krvi v\u0161etk\u00fdch"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "lebo nedal som sa zastra\u0161i\u0165, aby som v\u00e1m nezvestoval cel\u00fa v\u00f4\u013eu Bo\u017eiu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bedlite teda o seba a o cel\u00e9 st\u00e1do, v ktorom v\u00e1s Duch Sv\u00e4t\u00fd ustanovil za biskupov, aby ste p\u00e1sli cirkev Bo\u017eiu, ktor\u00fa si vydobyl svojou krvou."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Viem, \u017ee po mojom odchode pa\u017erav\u00ed vlci vtrhn\u00fa medzi v\u00e1s a nebud\u00fa \u0161etri\u0165 st\u00e1do."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Aj spomedzi v\u00e1s sam\u00fdch povstan\u00fa mu\u017eovia, ktor\u00ed bud\u00fa prevr\u00e1tene hovori\u0165, aby si pri\u0165ahovali u\u010den\u00edkov."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Preto bdite a pam\u00e4tajte, \u017ee som tri roky de\u0148 a noc neprest\u00e1val so slzami napom\u00edna\u0165 ka\u017ed\u00e9ho z v\u00e1s."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A teraz u\u017e por\u00fa\u010dam v\u00e1s P\u00e1novi a slovu Jeho milosti, ktor\u00e9 m\u00e1 silu vybudova\u0165 v\u00e1s a da\u0165 v\u00e1m dedi\u010dstvo so v\u0161etk\u00fdmi posv\u00e4ten\u00fdmi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ani striebro, ani zlato, ani r\u00facho ne\u017eiadal som od nikoho."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ve\u010f vy sami viete, \u017ee tieto ruky vyrobili v\u0161etko, \u010do n\u00e1m bolo treba, mne aj t\u00fdm, \u010do boli so mnou."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\"Vo v\u0161etkom som v\u00e1m uk\u00e1zal pr\u00edklad, \u017ee tak mus\u00edme pracova\u0165 a uj\u00edma\u0165 sa slab\u00fdch a pam\u00e4ta\u0165 na slov\u00e1 P\u00e1na Je\u017ei\u0161a; ve\u010f On povedal: Blahoslavenej\u0161ie je d\u00e1va\u0165, ako bra\u0165.\n\""
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ako dohovoril, padol na kolen\u00e1 a modlil sa s nimi v\u0161etk\u00fdmi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tu dali sa do usedav\u00e9ho pla\u010du, padali Pavlovi okolo hrdla a bozk\u00e1vali ho."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A najv\u00e4\u010d\u0161mi \u017ealostili nad t\u00fdm slovom, ktor\u00e9 povedal, \u017ee u\u017e nikdy viac neuvidia jeho tv\u00e1r. A tak ho vyprevadili a\u017e na lo\u010f."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ke\u010f sme sa s nimi rozl\u00fa\u010dili a pustili zase na more, plavili sme sa rovno k ostrovu Kos, na druh\u00fd de\u0148 k Rodu a odtia\u013e do Patary."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tu sme na\u0161li lo\u010f plaviacu sa do Fen\u00edcie a vst\u00fapiac na \u0148u, plavili sme sa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uvideli sme Cyprus, nechali sme ho na\u013eavo a plavili sme sa do S\u00fdrie. Prist\u00e1li sme v T\u00fdre, lebo tam mali sklada\u0165 n\u00e1klad z lode."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee sme tam na\u0161li u\u010den\u00edkov, pobudli sme tam sedem dn\u00ed, a oni z vnuknutia Ducha prosili Pavla, aby nechodil do Jeruzalema."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ke\u010f v\u0161ak ubehol \u010das, vydali sme sa \u010falej na cestu a vyprevadili n\u00e1s a\u017e za mesto, v\u0161etci so \u017eenami a de\u0165mi. Tam na brehu sme si pok\u013eakli a pomodlili sme sa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A potom rozl\u00fa\u010diac sa, vst\u00fapili sme na lo\u010f a oni sa vr\u00e1tili domov."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\"My sme skon\u010dili plavbu, prijd\u00fac od T\u00fdru do Ptolemaidy; tam, pozdraviac bratov, zostali sme u nich de\u0148.\""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\"Na druh\u00fd de\u0148 sme odi\u0161li a pri\u0161li sme do C\u00e9zarey; i vo\u0161li sme do domu evanjelistu Filipa, jedn\u00e9ho zo siedmich (diakonov), a pobudli sme u neho.\""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ten mal \u0161tyri dc\u00e9ry, panny, ktor\u00e9 prorokovali."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ke\u010f sme tam boli u\u017e nieko\u013eko dn\u00ed, pri\u0161iel z Judska prorok menom Agabos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ako pri\u0161iel k n\u00e1m, vzal Pavlov p\u00e1s, zviazal si nohy aj ruky hovoriac: Toto hovor\u00ed Duch Sv\u00e4t\u00fd: Takto zvia\u017eu \u017didia v Jeruzaleme mu\u017ea, ktor\u00e9mu patr\u00ed tento p\u00e1s, a vydaj\u00fa ho pohanom do r\u00fak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f sme to po\u010duli, prosili sme (Pavla), my aj tamoj\u0161\u00ed, aby nechodil do Jeruzalema."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ale Pavel odpovedal: \u010co nariekate a korm\u00fatite mi srdce? Ve\u010f ja som hotov\u00fd nielen da\u0165 sa zviaza\u0165, ale aj umrie\u0165 v Jeruzaleme pre meno P\u00e1na Je\u017ei\u0161a."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee sa teda nedal prehovori\u0165, zat\u00edchli sme povediac: Nech sa stane v\u00f4\u013ea P\u00e1nova."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Po t\u00fdchto d\u0148och sme sa pripravili a odi\u0161li do Jeruzalema."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0160li s nami aj niektor\u00ed u\u010den\u00edci z C\u00e9zarey a zaviedli n\u00e1s k ist\u00e9mu Mn\u00e1zonovi z Cypru, star\u00e9mu u\u010den\u00edkovi, aby sme boli jeho hos\u0165ami."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ke\u010f sme pri\u0161li do Jeruzalema, bratia n\u00e1s radi prijali."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148 i\u0161iel Pavel s nami k Jakubovi, kde sa zi\u0161li v\u0161etci star\u0161\u00ed"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "pozdravil ich a vyrozpr\u00e1val dopodrobna v\u0161etko, \u010do jeho slu\u017ebou vykonal Boh medzi pohanmi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\"Ke\u010f to po\u010duli, velebili Boha hovoriac: Vid\u00ed\u0161, brat n\u00e1\u0161, ko\u013eko desa\u0165tis\u00edc \u017didov uverilo, a v\u0161etci horlia za z\u00e1kon;\""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ale o tebe maj\u00fa spr\u00e1vu, \u017ee u\u010d\u00ed\u0161 odpad\u00fava\u0165 od Moj\u017ei\u0161a v\u0161etk\u00fdch \u017didov medzi pohanmi hovoriac im, aby si deti nedali obreza\u0165 a nezachov\u00e1vali star\u00e9 oby\u010daje."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u010co teda? Iste\u017ee [mus\u00ed sa z\u00eds\u0165 zhroma\u017edenie, lebo] sa dopo\u010duj\u00fa, \u017ee si pri\u0161iel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\"Urob teda, \u010do ti rad\u00edme: m\u00e1me tu \u0161tyroch mu\u017eov, ktor\u00ed zlo\u017eili s\u013eub;\""
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "vezmi ich, daj sa s nimi o\u010disti\u0165, zapla\u0165 za nich v\u00fdkupn\u00e9, aby si dali oholi\u0165 hlavu, a tak potom v\u0161etci poznaj\u00fa, \u017ee niet pravdy na tom, \u010do vravia o tebe, ale \u017ee aj ty \u017eije\u0161, zachov\u00e1vaj\u00fac z\u00e1kon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A o pohanoch, ktor\u00ed uverili, tak sme us\u00fadili, aj p\u00edsomne ozn\u00e1mili, \u017ee [im netreba v\u0161etko toto zachov\u00e1va\u0165, ale] maj\u00fa sa chr\u00e1ni\u0165 m\u00e4sa modl\u00e1m obetovan\u00e9ho, krvi, m\u00e4sa zo zadusen\u00fdch zvierat a smilstva."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nato Pavel vzal t\u00fdch mu\u017eov a na druh\u00fd de\u0148 dal sa s nimi o\u010disti\u0165, vo\u0161iel do chr\u00e1mu, ozn\u00e1mil, kedy vypr\u0161ia dni o\u010dis\u0165ovania, dokia\u013e za ka\u017ed\u00e9ho z nich bude prinesen\u00e1 obe\u0165."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ke\u010f sa sedem dn\u00ed ch\u00fdlilo ku koncu, videli ho \u017didia z \u00c1zie v chr\u00e1me, vzb\u00farili v\u0161etok \u013eud, a polo\u017eiac ruky na neho"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "kri\u010dali: Mu\u017eovia izraelsk\u00ed, pom\u00e1hajte! Ajh\u013ea, toto je ten, \u010do u\u010d\u00ed v\u0161ade proti \u013eudu a proti z\u00e1konu aj proti tomuto miestu, a teraz e\u0161te aj Gr\u00e9kov voviedol do chr\u00e1mu a po\u0161kvrnil toto sv\u00e4t\u00e9 miesto."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Predt\u00fdm videli s n\u00edm toti\u017e v meste Efe\u017eana Trofima a mysleli si, \u017ee ho Pavel voviedol do chr\u00e1mu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tu pohlo sa cel\u00e9 mesto, \u013eudia sa zbehli a chytiac Pavla, vyvliekli ho z chr\u00e1mu a hne\u010f zamkli dvere."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Medzit\u00fdm, ke\u010f ho chceli zamordova\u0165, dostala sa a\u017e k velite\u013eovi pr\u00e1poru spr\u00e1va, \u017ee sa vzb\u00faril cel\u00fd Jeruzalem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ten hne\u010f vzal so sebou vojakov a stotn\u00edkov a pribehli k nim. Ako (\u017didia) uvideli velite\u013ea a vojakov, prestali bi\u0165 Pavla."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nato sa velite\u013e pribl\u00ed\u017eil k nim, chytil ho a daj\u00fac ho zviaza\u0165 dvoma re\u0165azami, vypytoval sa, kto je a \u010do urobil."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ale v z\u00e1stupe ka\u017ed\u00fd in\u00e9 kri\u010dal. Ke\u010f sa teda pre hluk nemohol dozvedie\u0165 ni\u010d ur\u010dit\u00e9, dal ho odvies\u0165 do kas\u00e1rne."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ke\u010f (Pavel) vy\u0161iel na schody, museli ho vojaci nies\u0165 pre n\u00e1silie \u013eudu"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "lebo cel\u00e9 to mno\u017estvo \u013eudu hrnulo sa za n\u00edm kri\u010diac: Pre\u010d s n\u00edm!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A ke\u010f ho u\u017e mali vovies\u0165 do kas\u00e1rne, povedal Pavel velite\u013eovi: Smiem ti nie\u010do poveda\u0165? Odpovedal mu: Ty vie\u0161 gr\u00e9cky?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Nie si teda ten Egyp\u0165an, \u010do ned\u00e1vno vyvolal vzburu a vyviedol na p\u00fa\u0161\u0165 t\u00fdch \u0161tyritis\u00edc lotrov?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "I povedal mu Pavel: Som \u017did z Tarzu, ob\u010dan nie bezv\u00fdznamn\u00e9ho mesta Cil\u00edcie. Pros\u00edm \u0165a, dovo\u013e mi prehovori\u0165 k \u013eudu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A ke\u010f mu dovolil, postavil sa Pavel na schodoch, dal rukou \u013eudu znamenie, a ke\u010f nastalo \u00fapln\u00e9 ticho, takto prehovoril po hebrejsky"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mu\u017eovia, bratia a otcovia, po\u010dujte teraz moju obranu pred vami."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ke\u010f po\u010duli, \u017ee hovor\u00ed k nim v hebrejskom n\u00e1re\u010d\u00ed, tich\u0161ie sa spr\u00e1vali. A (Pavel) hovoril"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\"Som \u017did, naroden\u00fd v Tarze, v Cil\u00edcii, vychovan\u00fd v\u0161ak v tomto meste pri noh\u00e1ch Gamalielov\u00fdch, vyu\u010den\u00fd d\u00f4kladne otcovsk\u00e9mu z\u00e1konu. A bol som, ako ste vy v\u0161etci dnes, horlivcom Bo\u017e\u00edm;\""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\"a\u017e na smr\u0165 som prenasledoval toto u\u010denie; viazal som a vrhal do v\u00e4zenia mu\u017eov a \u017eeny,\""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ako mi to dosved\u010d\u00ed aj s\u00e1m ve\u013ek\u0148az a v\u0161etci star\u0161\u00ed, od ktor\u00fdch som dostal aj listy na bratov, a \u0161iel som do Damasku, aby som i tamoj\u0161\u00edch priviedol do Jeruzalema zviazan\u00fdch, aby boli potrestan\u00ed."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\"Ale ako som i\u0161iel a okolo poludnia bl\u00ed\u017eil sa k Damasku, obk\u013e\u00fa\u010dilo ma odrazu ve\u013ek\u00e9 svetlo z neba;\""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "i padol som na zem a po\u010dul som hlas, ktor\u00fd mi hovoril: Saul, Saul, pre\u010do ma prenasleduje\u0161?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A sp\u00fdtal som sa: Kto si, Pane? A On mi odpovedal: Ja som Je\u017ei\u0161 Nazaretsk\u00fd, ktor\u00e9ho ty prenasleduje\u0161."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A t\u00ed, \u010do boli so mnou, videli svetlo [a predesili sa], ale nepo\u010duli hlas Toho, ktor\u00fd hovoril so mnou."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\"I povedal som: \u010co robi\u0165, Pane? A P\u00e1n mi odpovedal: Vsta\u0148 a cho\u010f do Damasku; tam ti povedia v\u0161etko, \u010do ti je ulo\u017een\u00e9 robi\u0165.\""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A ke\u010f\u017ee som pre jas toho svetla nevidel, viedli ma za ruku t\u00ed, \u010do boli so mnou, a pri\u0161iel som do Damasku."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tu pri\u0161iel ku mne ist\u00fd Anani\u00e1\u0161, mu\u017e n\u00e1bo\u017en\u00fd pod\u013ea z\u00e1kona a dobrej povesti pred v\u0161etk\u00fdmi obyvate\u013emi \u017eidovsk\u00fdmi"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a postavil sa predo mnou vraviac mi: Brat Saul, vi\u010f znova! A ja som v t\u00fa chv\u00ed\u013eu pozrel na neho."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tu mi povedal: Boh na\u0161ich otcov \u0165a vyvolil, aby si poznal Jeho v\u00f4\u013eu a videl Spravodliv\u00e9ho a po\u010dul hlas z Jeho \u00fast"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "preto\u017ee pred v\u0161etk\u00fdmi \u013eu\u010fmi bude\u0161 Jeho svedkom o tom, \u010do si videl a po\u010dul."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u010co teraz u\u017e v\u00e1ha\u0161? Vsta\u0148, daj sa pokrsti\u0165, umy sa z hriechov a vz\u00fdvaj Jeho meno!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A ke\u010f som sa vr\u00e1til do Jeruzalema a modlil som sa v chr\u00e1me, pri\u0161iel som do vytr\u017eenia"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a videl som Ho, ako mi hovor\u00ed: Pon\u00e1h\u013eaj sa a od\u00ed\u010f r\u00fdchlo z Jeruzalema, preto\u017ee neprijm\u00fa tvoje svedectvo o mne."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Odpovedal som Mu: Pane, oni vedia, \u017ee som vrhal do v\u00e4zenia a po synag\u00f3gach bil t\u00fdch, \u010do verili v Teba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A ke\u010f prelievali krv Tvojho svedka \u0160tefana, aj ja som tam st\u00e1l, schva\u013euj\u00fac jeho zamordovanie a str\u00e1\u017eiac \u0161aty t\u00fdch, \u010do ho mordovali."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ale On mi povedal: Cho\u010f, lebo \u0165a po\u0161lem \u010faleko medzi pohanov."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A\u017e po tieto slov\u00e1 ho po\u010d\u00favali, ale tu skr\u00edkli siln\u00fdm hlasom: Pre\u010d zo zeme s tak\u00fdmto \u010dlovekom, lebo nie je hoden \u017ei\u0165!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A ke\u010f len kri\u010dali, rozh\u00e1\u0148aj\u00fac sa pl\u00e1\u0161\u0165ami a h\u00e1d\u017euc prach do vzduchu"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "rozk\u00e1zal velite\u013e odvies\u0165 ho do kas\u00e1rne a k\u00e1zal ho zbi\u010dova\u0165, aby sa dozvedel, pre\u010do kri\u010dali tak na neho."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ale ako ho vytiahli, aby ho bi\u010dovali, povedal Pavel stotn\u00edkovi, ktor\u00fd tam st\u00e1l: \u010ci smiete bi\u010dova\u0165 r\u00edmskeho ob\u010dana, a to k tomu neods\u00faden\u00e9ho?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ke\u010f to stotn\u00edk po\u010dul, prist\u00fapil k velite\u013eovi a povedal mu: \u010co to rob\u00ed\u0161? Ve\u010f ten \u010dlovek je r\u00edmsky ob\u010dan!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Prist\u00fapil teda velite\u013e a povedal mu: Povedz mi, si ty r\u00edmsky ob\u010dan? A on odpovedal: \u00c1no, som."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A velite\u013e povedal: Ja som si za drah\u00e9 peniaze zadov\u00e1\u017eil to ob\u010dianstvo. Ale Pavel odpovedal: Ja som sa v\u0161ak narodil (ako r\u00edmsky ob\u010dan)."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hne\u010f nato odst\u00fapili od neho, ktor\u00ed ho mali bi\u010dova\u0165. Aj s\u00e1m velite\u013e sa pre\u013eakol, ke\u010f zvedel, \u017ee je r\u00edmsky ob\u010dan, a on \u017ee ho dal poviaza\u0165."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\"Na druh\u00fd de\u0148, ke\u010f\u017ee sa chcel spo\u013eahlivo dozvedie\u0165, \u010do to vlastne \u017didia \u017ealuj\u00fa na neho, dal ho rozviaza\u0165 a rozk\u00e1zal, aby sa zi\u0161li ve\u013ek\u0148azi a cel\u00e1 rada; i dal predvies\u0165 Pavla a postavil ho pred nich.\""
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel sa uprene zah\u013eadel na radu a prehovoril: Mu\u017eovia, bratia! A\u017e do dne\u0161n\u00e9ho d\u0148a robil som vo v\u0161etkom pod\u013ea svojho najlep\u0161ieho svedomia pred Bohom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tu ve\u013ek\u0148az Anani\u00e1\u0161 rozk\u00e1zal t\u00fdm, \u010do st\u00e1li pri \u0148om, aby ho bili po \u00fastach."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Povedal mu Pavel: Boh bude bi\u0165 teba, obielen\u00e1 stena! Ty sed\u00ed\u0161 tu, aby si ma s\u00fadil pod\u013ea z\u00e1kona, a k\u00e1\u017ee\u0161 ma bi\u0165 proti z\u00e1konu?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ale t\u00ed, \u010do tam st\u00e1li, dohov\u00e1rali mu: Ve\u013ek\u0148azovi Bo\u017eiemu zlore\u010d\u00ed\u0161?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\"Odpovedal Pavel: Nevedel som, bratia, \u017ee je ve\u013ek\u0148az; lebo je nap\u00edsan\u00e9: Vlad\u00e1rovi svojho \u013eudu nebude\u0161 zlore\u010di\u0165.\""
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee v\u0161ak Pavel vedel, \u017ee pr\u00edtomn\u00ed s\u00fa s\u010diastky sadukaji a s\u010diastky farizeji, zvolal v rade: Mu\u017eovia, bratia, som farizej, syn farizejov, a pre (moju) n\u00e1dej, pre (vieru v) zm\u0155tvychvstanie ma s\u00fadia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ako to povedal, povstal rozkol medzi farizejmi a medzi sadukajmi a zhroma\u017edenie sa rozdvojilo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\"Sadukaji toti\u017e hovoria, \u017ee niet zm\u0155tvychvstania ani anjela, ani ducha; k\u00fdm farizeji vyzn\u00e1vaj\u00fa oboje.\""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Strhol sa teda ohromn\u00fd krik. Spomedzi farizejov povstali niektor\u00ed z\u00e1konn\u00edci a ostro sa h\u00e1dali volaj\u00fac: Ni\u010d zl\u00e9 nenach\u00e1dzame na tomto \u010dloveku. A \u010do ak Duch hovoril s n\u00edm alebo anjel? [Nebojujme proti Bohu!]"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\"Ke\u010f\u017ee povstal ve\u013ek\u00fd rozkol, ob\u00e1val sa velite\u013e, \u017ee roztrhaj\u00fa Pavla; rozk\u00e1zal vojakom z\u00eds\u0165 dolu, vytrhn\u00fa\u0165 im ho a odvies\u0165 do kas\u00e1rne.\""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\"V nasleduj\u00facu noc postavil sa P\u00e1n ved\u013ea neho a riekol mu: Bu\u010f zmu\u017eil\u00fd, [Pavel]; lebo ako si sved\u010dil o mne v Jeruzaleme, tak mus\u00ed\u0161 sved\u010di\u0165 aj v R\u00edme.\n\""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f sa rozodnilo, zhluklo sa nieko\u013eko \u017didov a zaprisahali sa s kliatbou, \u017ee nebud\u00fa ani jes\u0165, ani pi\u0165, dokia\u013e Pavla nezabij\u00fa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A bolo ich vy\u0161e \u0161tyridsa\u0165, ktor\u00ed sa takto sprisahali."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00edto predst\u00fapili pred ve\u013ek\u0148azov a star\u0161\u00edch hovoriac: Kliatbou sme sa zaprisahali, \u017ee neok\u00fasime ni\u010d, k\u00fdm Pavla nezabijeme."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Preto teraz, po dohode s radou, ozn\u00e1mte velite\u013eovi, aby v\u00e1m ho zajtra predviedol, ako keby ste chceli zvedie\u0165 o \u0148om nie\u010do ur\u010ditej\u0161ie, a my sme hotov\u00ed zabi\u0165 ho prv, ako sa pribl\u00ed\u017ei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ale po\u010dul o tomto \u00faklade syn Pavlovej sestry a pri\u0161iel, vo\u0161iel do kas\u00e1rne a rozpovedal to Pavlovi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\"Pavel si povolal jedn\u00e9ho zo stotn\u00edkov a povedal mu: Zave\u010f tohto ml\u00e1denca k velite\u013eovi; lebo mu m\u00e1 nie\u010do ozn\u00e1mi\u0165.\""
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vzal ho teda a zaviedol k velite\u013eovi vraviac: V\u00e4ze\u0148 Pavel si ma zavolal a prosil, aby som priviedol k tebe tohto ml\u00e1denca, ktor\u00fd ti m\u00e1 nie\u010do poveda\u0165."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Velite\u013e ho vzal za ruku, utiahol sa s n\u00edm a sp\u00fdtal sa: \u010co je to, \u010do mi m\u00e1\u0161 ozn\u00e1mi\u0165?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A on mu odpovedal: \u017didia sa uzniesli poprosi\u0165 \u0165a, aby si zajtra dal privies\u0165 Pavla do rady, ako by chceli zvedie\u0165 o \u0148om nie\u010do ur\u010ditej\u0161ieho."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\"Ale ty im nepovo\u013e; lebo viac ako \u0161tyridsa\u0165 z nich mu stroj\u00ed \u00faklady a s kliatbou sa zaprisahali, \u017ee nebud\u00fa ani jes\u0165, ani pi\u0165, dokia\u013e ho nezabij\u00fa. A u\u017e s\u00fa pripraven\u00ed, \u010dakaj\u00fa len na tvoj s\u00fahlas.\""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Velite\u013e prepustil ml\u00e1denca a prik\u00e1zal mu: Nikomu nehovor, \u017ee si mi to ozn\u00e1mil."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nato si zavolal dvoch stotn\u00edkov a povedal im: Pripravte na deviatu hodinu ve\u010der dvesto vojakov, aby mohli od\u00eds\u0165 do C\u00e9zarey, aj sedemdesiat jazdcov a dvesto kopijn\u00edkov."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aj jazdn\u00e9 zvierat\u00e1 mali pripravi\u0165, aby posadili na ne Pavla a dopravili ho bez \u00farazu k vlad\u00e1rovi Felixovi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jemu v\u0161ak nap\u00edsal list tohto znenia"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Klaudius Lyzi\u00e1\u0161 v\u00fdborn\u00e9mu vlad\u00e1rovi Felixovi zasiela pozdrav."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tohto mu\u017ea chytili \u017didia a chceli ho zm\u00e1rni\u0165. Ale pri\u0161iel som s vojskom a vytrhol som im ho, ke\u010f som sa dozvedel, \u017ee je r\u00edmsky ob\u010dan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Chcel som zvedie\u0165 pr\u00ed\u010dinu, pre ktor\u00fa ho \u017ealuj\u00fa, a dal som ho predvies\u0165 pred radu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tu som zistil, \u017ee \u017ealuj\u00fa na neho pre ak\u00e9si h\u00e1dky o svojom z\u00e1kone, ale \u017ee nie je obvinen\u00fd zo zlo\u010dinu, pre ktor\u00fd by zasluhoval smr\u0165 alebo \u017eal\u00e1r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ke\u010f mi v\u0161ak bolo ozn\u00e1men\u00e9, \u017ee stroja \u00faklady tomuto mu\u017eovi, ihne\u010f som ho poslal k tebe a nalo\u017eil som \u017ealobn\u00edkom, aby tebe povedali, \u010do maj\u00fa proti nemu. [Maj sa dobre!]"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vojaci pod\u013ea rozkazu vzali Pavla a odviedli ho v noci do Antipatridy."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148 vypravili s n\u00edm jazdcov a vr\u00e1tili sa do kas\u00e1rne."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "T\u00ed pri\u0161li do C\u00e9zarey, odovzdali vlad\u00e1rovi list a postavili pred neho aj Pavla."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ke\u010f (vlad\u00e1r) pre\u010d\u00edtal (list), sp\u00fdtal sa, z ktorej krajiny je, a ke\u010f sa dozvedel, \u017ee z Cil\u00edcie"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "povedal mu: Vypo\u010dujem \u0165a, ke\u010f pr\u00eddu aj tvoji \u017ealobcovia. A rozk\u00e1zal ho str\u00e1\u017ei\u0165 v Herodesovom pal\u00e1ci."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Po piatich d\u0148och zi\u0161iel ve\u013ek\u0148az Anani\u00e1\u0161 so star\u0161\u00edmi a s nejak\u00fdm re\u010dn\u00edkom Tertulom a \u017ealovali vlad\u00e1rovi na Pavla."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ke\u010f Pavla predvolali, za\u010dal Tertulus \u017ealova\u0165 hovoriac: \u017de tvojou z\u00e1sluhou po\u017e\u00edvame \u00fapln\u00fd pokoj a tvoja m\u00fadros\u0165 vykonala mnoh\u00e9 n\u00e1pravy v prospech tohto n\u00e1roda"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "to, v\u00fdborn\u00fd Felix, v\u017edy a v\u0161ade s najv\u00e4\u010d\u0161ou v\u010fa\u010dnos\u0165ou uzn\u00e1vame."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ale, aby som \u0165a nezdr\u017eiaval dlho, pros\u00edm \u0165a, vypo\u010duj n\u00e1s v kr\u00e1tkosti s pr\u00edvetivos\u0165ou tebe vlastnou."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Zistili sme toti\u017e, \u017ee tento mu\u017e je ako mor, po celom svete vyvol\u00e1va vzbury medzi \u017didmi a je vodcom nazaretskej sekty."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1no, pok\u00fasil sa po\u0161kvrni\u0165 aj chr\u00e1m. Chytili sme ho v\u0161ak [a chceli sme ho s\u00fadi\u0165 pod\u013ea svojho z\u00e1kona."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ale pri\u0161iel velite\u013e Lyzi\u00e1\u0161, vytrhol n\u00e1m ho n\u00e1silne z r\u00fak"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a rozk\u00e1zal, aby jeho \u017ealobn\u00edci \u0161li k tebe.] Ke\u010f ho vy\u0161etr\u00ed\u0161, s\u00e1m sa dozvie\u0161 o v\u0161etkom, \u010do \u017ealujeme na\u0148ho."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aj \u017didia prisvied\u010dali a tvrdili, \u017ee je tak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vtedy Pavel, ke\u010f mu vlad\u00e1r dal znamenie, aby hovoril, odpovedal: Ke\u010f\u017ee viem, \u017ee si od mnoh\u00fdch rokov sudcom tohto n\u00e1roda, budem sa br\u00e1ni\u0165 s dobrou mys\u013eou"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "lebo sa m\u00f4\u017ee\u0161 presved\u010di\u0165, \u017ee nie je tomu viac ako dvan\u00e1s\u0165 dn\u00ed, \u010do som pri\u0161iel do Jeruzalema, aby som vz\u00fdval Boha."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\"A ani v chr\u00e1me ma nena\u0161li h\u00e1da\u0165 sa s niek\u00fdm alebo vyvol\u00e1va\u0165 vzbury v z\u00e1stupe, ani v synag\u00f3gach, ani v meste;\""
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ani nem\u00f4\u017eu dok\u00e1za\u0165, \u010do teraz \u017ealuj\u00fa na m\u0148a."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ale prizn\u00e1vam sa ti, \u017ee sl\u00fa\u017eim Bohu svojich otcov pod\u013ea u\u010denia, ktor\u00e9 naz\u00fdvaj\u00fa sektou, a ver\u00edm v\u0161etk\u00e9mu, \u010do je nap\u00edsan\u00e9 v z\u00e1kone a prorokoch"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "i n\u00e1dej m\u00e1m v Bohu, ktor\u00fa aj oni prechov\u00e1vaj\u00fa, \u017ee bude vzkriesenie spravodliv\u00fdch aj nespravodliv\u00fdch"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Preto sa aj ja sna\u017e\u00edm zachova\u0165 si v\u017edy \u010dist\u00e9 svedomie pred Bohom i pred \u013eu\u010fmi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Po nieko\u013ek\u00fdch rokoch pri\u0161iel som, aby som doniesol milodary svojmu n\u00e1rodu a obete."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A pritom na\u0161li ma v chr\u00e1me, o\u010disten\u00e9ho, nie so z\u00e1stupom ani s hlukom"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\"niektor\u00ed \u017didia z \u00c1zie; oni mali by st\u00e1\u0165 tu pred tebou a \u017ealova\u0165, ak maj\u00fa nie\u010do proti mne.\""
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alebo nech t\u00edto tu povedia, \u010do na\u0161li pri mne neprav\u00e9, ke\u010f som st\u00e1l pred radou"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a\u017e na jedin\u00fd v\u00fdkrik, ktor\u00fd som zavolal, stojac medzi nimi: Pre vzkriesenie z m\u0155tvych ma dnes s\u00fadite."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "[Po\u010duj\u00fac to], Felix odro\u010dil vec, lebo ve\u013emi dobre poznal to u\u010denie, a povedal: A\u017e z\u00edde sem velite\u013e Lyzi\u00e1\u0161, pos\u00fadim v\u00e1\u0161 spor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Stotn\u00edkovi v\u0161ak nariadil, aby d\u00e1val pozor na\u0148ho, dal ho do \u013eahkej v\u00e4zby, nebr\u00e1niac nikomu z jeho priate\u013eov, ak by mu chceli posluhova\u0165."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Po nieko\u013ek\u00fdch d\u0148och pri\u0161iel Felix s man\u017eelku Druzilou, ktor\u00e1 bola \u017didovka, predvolal si Pavla a vypo\u010d\u00faval ho o jeho viere v Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\"Ale ke\u010f Pavel hovoril o spravodlivosti, o zdr\u017eanlivosti a o bud\u00facom s\u00fade, na\u013eakal sa Felix a odpovedal: Nateraz m\u00f4\u017ee\u0161 od\u00eds\u0165; v pr\u00edhodnom \u010dase si \u0165a predvol\u00e1m.\""
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\"Pritom v\u0161ak d\u00fafal, \u017ee mu Pavel d\u00e1 peniaze; preto si ho \u010dastej\u0161ie predvol\u00e1val a hovorieval s n\u00edm.\n\""
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Po uplynut\u00ed dvoch rokov dostal Felix n\u00e1stupcu Porcia Festa a, chcej\u00fac sa zav\u010fa\u010di\u0165 \u017didom, ponechal Pavla v \u017eal\u00e1ri."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ke\u010f Festus prevzal vlad\u00e1rstvo, odi\u0161iel po troch d\u0148och z C\u00e9zarey do Jeruzalema."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ve\u013ek\u0148azi a popredn\u00ed \u017didia podali mu \u017ealobu na Pavla, prosili ho"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\"a ako priaze\u0148 (pre seba) \u017eiadali proti Pavlovi, aby ho dal previes\u0165 do Jeruzalema; strojili mu toti\u017e \u00faklady, \u017ee ho cestou zabij\u00fa.\""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Festus v\u0161ak odpovedal, \u017ee Pavla str\u00e1\u017eia v C\u00e9zarei, a on s\u00e1m \u017ee onedlho tam od\u00edde"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00ed teda - hovoril - ktor\u00ed z v\u00e1s m\u00f4\u017eu, nech sa vyber\u00fa so mnou a ak je nie\u010do zl\u00e9 pri tom mu\u017eovi, nech \u017ealuj\u00fa na neho."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\"Ke\u010f pobudol medzi nimi nie dlh\u0161ie ako osem alebo desa\u0165 dn\u00ed, zi\u0161iel do C\u00e9zarey; na druh\u00fd de\u0148 posadil sa na s\u00fadnu stolicu a rozk\u00e1zal predvies\u0165 Pavla.\""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ke\u010f ho priviedli, obst\u00fapili ho \u017didia, ktor\u00ed pri \u0161li z Jeruzalema a predn\u00e1\u0161ali mnoh\u00e9 a \u0165a\u017ek\u00e9 \u017ealoby, ktor\u00e9 v\u0161ak nevedeli dok\u00e1za\u0165"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ke\u010f sa Pavel br\u00e1nil: V ni\u010dom som sa neprevinil ani proti \u017eidovsk\u00e9mu z\u00e1konu, ani proti chr\u00e1mu, ani proti cis\u00e1rovi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ale Festus, chcej\u00fac preuk\u00e1za\u0165 \u017didom priaze\u0148, sp\u00fdtal sa Pavla: \u010ci chce\u0161 \u00eds\u0165 do Jeruzalema, aby si tam bol s\u00faden\u00fd predo mnou pre tieto veci?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ale Pavel odpovedal: Stoj\u00edm pred s\u00fadnou stolicou cis\u00e1rovou, nech ma t\u00e1 s\u00fadi! Proti \u017didom som sa v ni\u010dom neprevinil, ako aj s\u00e1m dobre vie\u0161."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\"Ak som teda vinn\u00fd a vykonal som nie\u010do, za \u010do si zasluhujem smr\u0165, nezdr\u00e1ham sa umrie\u0165; ale ak nieto ni\u010doho v tom, \u010do t\u00edto \u017ealuj\u00fa na m\u0148a, nem\u00f4\u017ee ma im nikto vyda\u0165 do r\u00fak. Odvol\u00e1vam sa k cis\u00e1rovi.\""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vtedy sa Festus pozhov\u00e1ral s radou a odpovedal: Odvolal si sa k cis\u00e1rovi, k cis\u00e1rovi p\u00f4jde\u0161."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O nieko\u013eko dn\u00ed pri\u0161li do C\u00e9zarey kr\u00e1\u013e Agripa a Bernika pozdravi\u0165 Festa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f tam pobudli nieko\u013eko dn\u00ed, predniesol Festus kr\u00e1\u013eovi Pavlovu vec hovoriac: Zanechal tu Felix mu\u017ea v\u00e4z\u0148a"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "na ktor\u00e9ho, ke\u010f som bol v Jeruzaleme, \u017eidovsk\u00ed ve\u013ek\u0148azi a star\u0161\u00ed podali \u017ealobu a \u017eiadali ho ods\u00fadi\u0165."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Odpovedal som im, \u017ee nie je r\u00edmskou oby\u010dajou vyda\u0165 niekoho prv, ako by ob\u017ealovan\u00fd mal pr\u00edle\u017eitos\u0165 br\u00e1ni\u0165 sa proti obvineniu, postaven\u00fd zo\u010di-vo\u010di so \u017ealobn\u00edkom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ke\u010f potom pri\u0161li so mnou sem, neodkladal som, ale hne\u010f na druh\u00fd de\u0148 posadil som sa na s\u00fadnu stolicu a rozk\u00e1zal som predvies\u0165 toho mu\u017ea."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\"Jeho \u017ealobcovia povstali proti nemu, ale neobvi\u0148ovali ho z nijak\u00fdch zlo\u010dinov, ak\u00e9 som predpokladal;\""
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "mali s n\u00edm len ak\u00e9si h\u00e1dky pre svoje n\u00e1bo\u017eenstvo a pre nejak\u00e9ho m\u0155tveho Je\u017ei\u0161a, o ktorom Pavel tvrdil, \u017ee \u017eije."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee som bol v rozpakoch, ako vyrie\u0161i\u0165 tieto veci, sp\u00fdtal som sa ho, \u010di chce \u00eds\u0165 do Jeruzalema a tam by\u0165 s\u00faden\u00fd pre ne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ke\u010f sa Pavel odvolal, aby zostal vo v\u00e4zbe a\u017e do rozhodnutia Jeho Veli\u010denstva, rozk\u00e1zal som ho str\u00e1\u017ei\u0165, dokia\u013e ho nepo\u0161lem k cis\u00e1rovi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nato Agripa povedal Festovi: Aj ja by som si \u017eiadal po\u010du\u0165 toho \u010dloveka. Odpovedal mu: Zajtra ho po\u010duje\u0161."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148 teda, ke\u010f Agripa a Bernika pri\u0161li s ve\u013ekou ok\u00e1zalos\u0165ou a vo\u0161li do s\u00fadnej siene s velite\u013emi a popredn\u00fdmi mu\u017emi mesta, na Festov rozkaz predviedli Pavla."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\"A Festus povedal: Kr\u00e1\u013e Agripa a v\u0161etci vy pr\u00edtomn\u00ed mu\u017eovia, vid\u00edte tohto (\u010dloveka); pre neho cel\u00e9 mno\u017estvo \u017didov aj v Jeruzaleme aj tu nalieha na m\u0148a s krikom, \u017ee nesmie \u010falej \u017ei\u0165.\""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ale ja som sa presved\u010dil, \u017ee ni\u010d nevykonal, za \u010do by zasluhoval smr\u0165, a ke\u010f sa aj on odvolal k jeho veli\u010denstvu, rozhodol som sa posla\u0165 ho tam."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ale nem\u00f4\u017eem ni\u010d ur\u010dit\u00e9ho nap\u00edsa\u0165 o \u0148om svojmu p\u00e1novi. Preto som ho dal predvies\u0165 pred v\u00e1s a hlavne pred teba, kr\u00e1\u013e Agripa, aby som ho vypo\u010dul a vedel, \u010do nap\u00edsa\u0165 o \u0148om."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lebo zd\u00e1 sa mi nerozumn\u00fdm posla\u0165 v\u00e4z\u0148a a neuda\u0165 jeho vinu."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I povedal Agripa Pavlovi: Smie\u0161 hovori\u0165 na svoju obranu. Nato Pavel vystrel ruku a takto sa br\u00e1nil"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\"Poklad\u00e1m sa za \u0161\u0165astn\u00e9ho, \u017ee sa pred tebou, kr\u00e1\u013e Agripa, smiem br\u00e1ni\u0165 proti v\u0161etk\u00e9mu, z \u010doho ma \u017didia obvi\u0148uj\u00fa;\""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ve\u010f ty najlep\u0161ie pozn\u00e1\u0161 v\u0161etky oby\u010daje a sporn\u00e9 ot\u00e1zky \u017didov. Preto pros\u00edm \u0165a, vypo\u010duj ma trpezlivo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ak\u00fd bol m\u00f4j \u017eivot od mladosti, od prvopo\u010diatku v mojom n\u00e1rode, aj v Jeruzaleme, vedia v\u0161etci \u017didia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ve\u010f poznaj\u00fa ma odd\u00e1vna - len keby chceli vyda\u0165 svedectvo - \u017ee som \u017eil pod\u013ea najpr\u00edsnej\u0161ej strany n\u00e1\u0161ho n\u00e1bo\u017eenstva ako farizej."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A teraz stoj\u00edm tu ob\u017ealovan\u00fd pre svoju n\u00e1dej zas\u013e\u00fabenia, ktor\u00fa na\u0161i otcovia prijali od Boha"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a n\u00e1\u0161 dvan\u00e1s\u0165kme\u0148ov\u00fd n\u00e1rod ustavi\u010dne, d\u0148om-nocou sl\u00fa\u017eiac Bohu, d\u00fafa, \u017ee bude ma\u0165 \u00fa\u010das\u0165 na tom zas\u013e\u00faben\u00ed. Pre t\u00fato n\u00e1dej, kr\u00e1\u013e [Agripa], \u017ealuj\u00fa \u017didia na m\u0148a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ale \u010do neuverite\u013en\u00e9 vid\u00edte v tom, \u017ee Boh kriesi m\u0155tvych?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aj ja som sa nazd\u00e1val kedysi, \u017ee sa mi treba v\u0161emo\u017ene protivi\u0165 menu Je\u017ei\u0161a Nazaretsk\u00e9ho."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aj som to robil v Jeruzaleme a mnoh\u00fdch sv\u00e4t\u00fdch som pozatv\u00e1ral, ke\u010f som dostal moc od ve\u013ek\u0148azov. A ke\u010f ich mordovali, schva\u013eoval som to."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1no, po v\u0161etk\u00fdch synag\u00f3gach \u010dasto som ich trestami n\u00fatil r\u00faha\u0165 sa a v nesmiernej z\u00farivosti prenasledoval som ich aj po vidieckych mest\u00e1ch."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f som takto s mocou a povolen\u00edm ve\u013ek\u0148azov i\u0161iel do Damasku"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "cestou na prav\u00e9 poludnie som videl, kr\u00e1\u013e m\u00f4j, svetlo z neba, jasnej\u0161ie nad slnko, ktor\u00e9 ma o\u017eiarilo, aj ostatn\u00fdch, ktor\u00ed \u0161li so mnou."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f sme v\u0161etci padli na zem, po\u010dul som hlas, ktor\u00fd mi hovoril hebrejskou re\u010dou: Saul, Saul, \u010do ma prenasleduje\u0161? \u0164a\u017eko sa ti protivi\u0165 ost\u0148u!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sp\u00fdtal som sa: Kto si, Pane? A P\u00e1n odpovedal: Ja som Je\u017ei\u0161, ktor\u00e9ho prenasleduje\u0161."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ale vsta\u0148 a postav sa na nohy, lebo preto som sa ti zjavil, aby som si \u0165a vyvolil za slu\u017eobn\u00edka a za svedka, aj toho, ako si ma videl, aj toho, ako sa ti uk\u00e1\u017eem"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ke\u010f som \u0165a vytrhol zo (\u017eidovsk\u00e9ho) \u013eudu a z pohanov, ku ktor\u00fdm \u0165a posielam"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "otv\u00e1ra\u0165 im o\u010di, aby sa obr\u00e1tili od tmy ku svetlu a od diabolskej moci k Bohu a tak dosiahli odpustenie hriechov a podiel s t\u00fdmi, \u010do s\u00fa posv\u00e4ten\u00ed vierou vo m\u0148a."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Preto, kr\u00e1\u013e Agripa, nebol som neposlu\u0161n\u00fd nebesk\u00e9mu videniu"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ale k\u00e1zal som najprv t\u00fdm v Damasku, potom v Jeruzaleme a v celom Judsku, aj pohanom, aby sa kajali, obr\u00e1tili sa k Bohu, a konali skutky hodn\u00e9 pok\u00e1nia."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pre toto ma \u017didia zlapali v chr\u00e1me a pok\u00fasili sa zabi\u0165 ma."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\"Ale Boh mi pom\u00e1hal a\u017e do dne\u0161n\u00e9ho d\u0148a; a tak tu stoj\u00edm a sved\u010d\u00edm mal\u00e9mu aj ve\u013ek\u00e9mu, a nehovor\u00edm ni\u010d in\u00e9, ako \u010do aj Moj\u017ei\u0161 a proroci predpovedali, \u017ee sa stane,\""
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "u\u017e \u010di to, \u017ee Kristus musel trpie\u0165 to, a \u010di to, \u017ee prv\u00fd musel vsta\u0165 z m\u0155tvych a zvestova\u0165 svetlo aj (\u017eidovsk\u00e9mu) \u013eudu, aj pohanom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ke\u010f sa takto br\u00e1nil, zvolal Festus siln\u00fdm hlasom: Bl\u00e1zni\u0161, Pavel! Tvoja ve\u013ek\u00e1 u\u010denos\u0165 \u017eenie \u0165a do bl\u00e1znovstva."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ale Pavel povedal: Nebl\u00e1znim, v\u00fdborn\u00fd Festus, ale hovor\u00edm pravdiv\u00e9 a rozumn\u00e9 slov\u00e1."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\"Ve\u010f vie o t\u00fdchto veciach kr\u00e1\u013e, pred ktor\u00fdm tie\u017e otvorene hovor\u00edm; never\u00edm, \u017ee mu je tajn\u00e9 nie\u010do z toho, lebo sa to nedialo v skrytosti.\""
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u010ci ver\u00ed\u0161 prorokom, kr\u00e1\u013e Agripa? Viem, \u017ee ver\u00ed\u0161!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I povedal Agripa Pavlovi: Bezm\u00e1la by si ma presved\u010dil a urobil zo m\u0148a kres\u0165ana."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\"A Pavel (odvetil): \u017diadal by som si od Boha, aby nielen ty, ale v\u0161etci, ktor\u00ed ma dnes po\u010d\u00favate, stali ste sa sk\u00f4r alebo nesk\u00f4r tak\u00fdmi, ako som ja; okrem t\u00fdchto p\u00fat.\n\""
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tu vstal kr\u00e1\u013e aj vlad\u00e1r a Bernika, podobne ostatn\u00ed, ktor\u00ed sedeli s nimi"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a pri odchode hovorili medzi sebou: Tento \u010dlovek nerob\u00ed ni\u010d, za \u010do by zasluhoval smr\u0165 alebo \u017eal\u00e1r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A Agripa povedal Festovi: Tento \u010dlovek mohol by\u0165 prepusten\u00fd, keby sa nebol odvolal k cis\u00e1rovi."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ke\u010f u\u017e bolo rozhodnut\u00e9, \u017ee sa budeme plavi\u0165 do It\u00e1lie, odovzdali Pavla a niektor\u00fdch in\u00fdch v\u00e4z\u0148ov J\u00faliovi, stotn\u00edkovi cis\u00e1rskeho pr\u00e1pora."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vst\u00fapili sme teda na adramitsk\u00fa lo\u010f, ktor\u00e1 mala pl\u00e1va\u0165 popri pobre\u017e\u00ed \u00c1zie, a pohli sme sa. Bol s nami aj Maced\u00f3nsky Aristarchos z Tesaloniky."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148 prist\u00e1li sme v Sidone a J\u00falius, ktor\u00fd sa pr\u00edvetivo spr\u00e1val k Pavlovi, dovolil mu \u00eds\u0165 k priate\u013eom a prija\u0165 od nich zaopatrenie."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ke\u010f sme sa pohli odtia\u013e, plavili sme sa poni\u017ee Cypru, lebo vetry duli proti n\u00e1m"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "preplavili sme sa Cilick\u00fdm a Pamfilsk\u00fdm morom a do\u0161li sme do Myry v L\u00fdcii."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tu na\u0161iel stotn\u00edk alexandrijsk\u00fa lo\u010f, ktor\u00e1 sa mala plavi\u0165 do It\u00e1lie, a nalo\u017eil n\u00e1s na \u0148u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mnoho dn\u00ed plavili sme sa u\u017e pomaly, s n\u00e1mahou dostali sme sa ku Kn\u00eddu, a ke\u010f\u017ee n\u00e1m vietor prek\u00e1\u017eal, plavili sme sa poni\u017ee Kr\u00e9ty ved\u013ea Salmony."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Horko-\u0165a\u017eko sme ju minuli a pri\u0161li na miesto, menovan\u00e9 Pekn\u00fd pr\u00edstav, ne\u010faleko ktor\u00e9ho bolo mesto Lasea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Uplynulo zase hodne \u010dasu a aj plavba bola nebezpe\u010dn\u00e1, lebo bolo u\u017e po p\u00f4ste D\u0148a zmierenia, preto povedal Pavel"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mu\u017eovia, predv\u00eddam, \u017ee plavba bude n\u00e1ro\u010dn\u00e1 a spojen\u00e1 s ve\u013ekou stratou nielen pre n\u00e1klad a pre lo\u010f, ale aj pre na\u0161e \u017eivoty."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ale stotn\u00edk v\u00e4\u010d\u0161mi d\u00f4veroval kormideln\u00edkovi a majite\u013eovi lode ako slov\u00e1m Pavlov\u00fdm."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A ke\u010f\u017ee ani pr\u00edstav nebol vhodn\u00fd na prezimovanie, v\u00e4\u010d\u0161ina sa rozhodla pusti\u0165 odtia\u013e, \u010di by sa im azda nepodarilo d\u00f4js\u0165 do Feniky, kr\u00e9tskeho pr\u00edstavu, obr\u00e1ten\u00e9ho na juho a severoz\u00e1pad, a tam prezimova\u0165."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\"Ke\u010f\u017ee zavial ju\u017en\u00fd vietor, mysleli si, \u017ee uskuto\u010dnia svoj pl\u00e1n; vytiahli kotvu a plavili sa pozd\u013a\u017e Kr\u00e9ty.\""
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ale onedlho sa strhol b\u00farliv\u00fd vietor, takzvan\u00fd severov\u00fdchodn\u00fd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ke\u010f lo\u010f, n\u00edm zachv\u00e1ten\u00e1, nemohla odola\u0165 vetru, ponechali sme ju samu na seba, a tak sme boli un\u00e1\u0161an\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Podbehli sme popod neve\u013ek\u00fd ostrov, pomenovan\u00fd Klauda, a len s n\u00e1mahou sme sa mohli zmocni\u0165 z\u00e1chrann\u00e9ho \u010dlna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ke\u010f ho vytiahli, pou\u017eili pomocn\u00e9 prostriedky a podp\u00e1sali lo\u010f. V obave, \u017ee narazia na plyt\u010dinu Syrtu, stiahli plachty, a tak sa dali un\u00e1\u0161a\u0165."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee vietor nimi ve\u013emi zmietal, na druh\u00fd de\u0148 vyh\u00e1dzali n\u00e1klad"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "na tret\u00ed de\u0148 vlastn\u00fdmi rukami vyh\u00e1dzali aj lodn\u00e9 n\u00e1radie"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a ke\u010f nieko\u013eko dn\u00ed sa ani slnko ani hviezdy neukazovali a b\u00farka st\u00e1le z\u00farila, stratili v\u0161etku n\u00e1dej, \u017ee sa zachr\u00e1nia."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ke\u010f im u\u017e dlho ani jes\u0165 nechutilo, postavil sa Pavel prostred nich a povedal: Mu\u017eovia, mali ste ma posl\u00fachnu\u0165 a neh\u00fdba\u0165 sa od Kr\u00e9ty, a boli by ste si usporili tohto tr\u00e1penia, aj straty."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\"Ale teraz v\u00e1s napom\u00ednam: bu\u010fte dobrej mysle; lebo ani jeden z v\u00e1s nezahynie, okrem lode.\""
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tejto noci zjavil sa mi toti\u017e anjel toho Boha, ktor\u00e9mu patr\u00edm a ktor\u00e9mu sl\u00fa\u017eim"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "a riekol mi: Neboj sa, Pavel, pred cis\u00e1rom mus\u00ed\u0161 st\u00e1\u0165, a h\u013ea, Boh ti daroval v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed sa plavia s tebou."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Preto bu\u010fte dobrej mysle, mu\u017eovia, lebo ver\u00edm Bohu, \u017ee sa tak stane, ako mi ozn\u00e1mil."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mus\u00edme v\u0161ak prirazi\u0165 k nejak\u00e9mu ostrovu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ke\u010f u\u017e bola \u0161trn\u00e1sta noc, ako n\u00e1s sem-tam zmietalo na Adriatickom mori, okolo polnoci spozorovali n\u00e1morn\u00edci, \u017ee sa k n\u00e1m bl\u00ed\u017ei ak\u00e1si zem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\"Spustili hne\u010f olovnicu a zistili h\u013abku na dvadsa\u0165 siah; poodi\u0161li \u010falej, spustili zase olovnicu a zistili h\u013abku na p\u00e4tn\u00e1s\u0165 siah.\n\""
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V obave, \u017ee naraz\u00edme na \u00faskalie, spustili odzadu \u0161tyri kotvy a \u017eiadali si, aby bol de\u0148."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ke\u010f sa n\u00e1morn\u00edci pok\u00fasili utiec\u0165 z lode a spustili na more z\u00e1chrann\u00fd \u010dln pod z\u00e1mienkou, akoby aj odpredu chceli spusti\u0165 kotvy"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "povedal Pavel stotn\u00edkovi a vojakom: Ak t\u00edto nezostan\u00fa na lodi, nebudete sa m\u00f4c\u0165 zachr\u00e1ni\u0165."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vtedy vojaci pre\u0165ali povrazy na \u010dlne a dali mu spadn\u00fa\u0165."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Prv, ako sa rozodnilo, napom\u00ednal Pavel v\u0161etk\u00fdch, aby si zajedli hovoriac: U\u017e je \u0161trn\u00e1sty de\u0148, ako vy\u010dk\u00e1vate o hlade a ni\u010d nejete."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\"Preto v\u00e1s napom\u00ednam, aby ste si zajedli; treba v\u00e1m to na vlastn\u00fa z\u00e1chranu, lebo sa nikomu z v\u00e1s ani vlas nestrat\u00ed z hlavy.\""
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A ako to povedal, vzal chlieb, \u010fakoval Bohu pred v\u0161etk\u00fdmi, rozlomil ho a za\u010dal jes\u0165."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Nato sa v\u0161etk\u00fdm vr\u00e1tila dobr\u00e1 myse\u013e, a aj oni jedli."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bolo ich v\u0161etk\u00fdch na lodi dvestosedemdesiat\u0161es\u0165."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ke\u010f sa najedli, od\u013eah\u010dili lo\u010f, vysyp\u00fac obilie do mora."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\"A ke\u010f sa rozodnilo, nevedeli, \u010do je to za zem, ale spozorovali ak\u00fdsi z\u00e1liv, maj\u00faci ploch\u00fd breh; k tomu, ak by bolo mo\u017en\u00e9, umienili si prist\u00e1\u0165 s lo\u010fou.\""
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\"Odrezali teda kotvy a pustili sa po mori; z\u00e1rove\u0148 uvo\u013enili povrazy na kormidl\u00e1ch, vystreli predn\u00fa plachtu po vetre a hnali sa k brehu.\""
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee v\u0161ak nabehli na plyt\u010dinu, zastali s lo\u010fou, predn\u00e1 \u010das\u0165 lode uviazla a ani sa nepohla, zadn\u00e1 \u010das\u0165 sa v\u0161ak rozpadla pod n\u00e1valom v\u013an."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Vojaci radili pobi\u0165 v\u00e4z\u0148ov, aby niektor\u00ed z nich nevypl\u00e1val a neutiekol."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\"Ale stotn\u00edk chcel zachr\u00e1ni\u0165 Pavla a prekazil to. Rozk\u00e1zal t\u00fdm, \u010do vedeli pl\u00e1va\u0165, aby prv\u00ed posk\u00e1kali a vypl\u00e1vali na zem;\""
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "ostatn\u00ed v\u0161ak, jedni na dosk\u00e1ch, in\u00ed na trosk\u00e1ch lode, a tak sa stalo, \u017ee sa v\u0161etci dostali na zem zachr\u00e1nen\u00ed."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ke\u010f sme sa zachr\u00e1nili, vtedy sme sa dozvedeli, \u017ee sa ostrov vol\u00e1 Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\"Domorodci sa spr\u00e1vali k n\u00e1m neoby\u010dajne pr\u00edvetivo; rozlo\u017eili toti\u017e vatru, vzali n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch medzi seba, ke\u010f\u017ee za\u010dalo pr\u0161a\u0165 a bolo chladno.\n\""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ke\u010f Pavel nazbieral ve\u013ea ra\u017edia a kl\u00e1dol ho na vatru, vyliezla zmija, utekaj\u00fac pred hor\u00fa\u010davou, a zachytila sa mu o ruku."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ke\u010f domorodci videli, \u017ee mu to zvieratko vis\u00ed na ruke, hovorili medzi sebou: Tento \u010dlovek je iste vrah, ke\u010f mu trestaj\u00faca spravodlivos\u0165 nedopraje \u017eivota, hoci sa pr\u00e1ve zachr\u00e1nil z mora."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ale on striasol zvieratko do oh\u0148a a ni\u010d zl\u00e9 sa mu nestalo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O\u010dak\u00e1vali, \u017ee opuchne alebo naraz padne m\u0155tvy. Ke\u010f v\u0161ak dlho \u010dakali a videli, \u017ee sa mu ni\u010d zl\u00e9 nestalo, zmenili svoju mienku o \u0148om a hovorili, \u017ee je bohom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\"N\u00e1\u010deln\u00edk ostrova, menom Publius, mal ne\u010faleko majetok; i vzal n\u00e1s k sebe a tri dni n\u00e1s priate\u013esky hostil.\""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Otec tohto Publia le\u017eal pr\u00e1ve v hor\u00fa\u010dke a \u010dervienke. Pavel vo\u0161iel k nemu, pomodlil sa a polo\u017eiac ruky na\u0148ho, uzdravil ho."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ako sa to stalo, prich\u00e1dzali aj ostatn\u00ed, ktor\u00ed boli na ostrove chor\u00ed, a uzdravoval ich."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00edto si n\u00e1s preto aj ve\u013emi ctili a pri na\u0161om odchode dali n\u00e1m v\u0161etko potrebn\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Po troch mesiacoch plavili sme sa zase na alexandrijskej lodi, ktor\u00e1 zimovala tam na ostrove a mala zna\u010dku Bl\u00ed\u017eencov."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f sme prist\u00e1li v Syrak\u00fazach, zostali sme tam tri dni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\"Odtia\u013e sme sa plavili popri pobre\u017e\u00ed a pri\u0161li do Regia; ke\u010f de\u0148 nato zavial ju\u017en\u00fd vietor, do\u0161li sme na druh\u00fd de\u0148 do Puteol.\""
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tam sme na\u0161li bratov, ktor\u00ed n\u00e1s prosili, aby sme zostali u nich sedem dn\u00ed. Tak sme pri\u0161li do R\u00edma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Odtia\u013e a\u017e na n\u00e1mestie Apiovo a k Trom kr\u010dm\u00e1m pri\u0161li n\u00e1m naproti bratia, ke\u010f po\u010duli o n\u00e1s. Ako ich Pavel uzrel, \u010fakoval Bohu a nadobudol odvahu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ke\u010f sme vo\u0161li do R\u00edma, [stotn\u00edk odovzdal v\u00e4z\u0148ov velite\u013eovi pos\u00e1dky], Pavlovi dovolili b\u00fdva\u0165 sam\u00e9mu s vojakom, ktor\u00fd ho str\u00e1\u017eil."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\"Po troch d\u0148och zvolal (Pavel) tamoj\u0161\u00edch popredn\u00fdch \u017didov, a ke\u010f sa zi\u0161li, hovoril im: Mu\u017eovia, bratia, hoci som sa ni\u010doho nedopustil proti \u013eudu ani proti otcovsk\u00fdm oby\u010dajom, predsa ako v\u00e4z\u0148a vydali ma z Jeruzalema Rimanom do r\u00fak;\""
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "t\u00ed ma vy\u0161etrili a chceli prepusti\u0165, preto\u017ee niet na mne viny, pre ktor\u00fa by som si zasluhoval smr\u0165."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ke\u010f sa v\u0161ak \u017didia tomu protivili, bol som n\u00faten\u00fd odvola\u0165 sa k cis\u00e1rovi, ale nie (preto), aby som mal \u010do \u017ealova\u0165 na svoj n\u00e1rod."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\"Preto som v\u00e1s teda zvolal, aby som v\u00e1s videl a pohovoril si s vami; lebo pre n\u00e1dej Izraelovu nos\u00edm tieto re\u0165aze.\n\""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\"A oni mu odpovedali: My sme ani list nedostali o tebe z Judska, ani nikto z bratov nepri\u0161iel a neozn\u00e1mil n\u00e1m, ani nerozpr\u00e1val o tebe ni\u010d zl\u00e9;\""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u017eiadame si teda po\u010du\u0165 od teba, ako zm\u00fd\u0161\u013ea\u0161, lebo je n\u00e1m zn\u00e1mo o tej sekte, \u017ee sa jej v\u0161ade protivia!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ur\u010dili mu teda de\u0148 a zi\u0161lo sa ich mnoho na jeho byte. (Pavel) im od r\u00e1na a\u017e do ve\u010dera vykladal, sved\u010dil o kr\u00e1\u013eovstve Bo\u017eom a presvied\u010dal ich o Je\u017ei\u0161ovi z Moj\u017ei\u0161ovho Z\u00e1kona a z Prorokov."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Niektor\u00ed uverili jeho re\u010diam, in\u00ed v\u0161ak neverili."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A ke\u010f\u017ee neboli jednomyse\u013en\u00ed medzi sebou, rozi\u0161li sa, ke\u010f im Pavel povedal (toto) jedno slovo: Dobre povedal Duch Sv\u00e4t\u00fd va\u0161im otcom \u00fastami proroka Izai\u00e1\u0161a"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "hovoriac:\nCho\u010f k tomuto \u013eudu a povedz mu:\nU\u0161ami budete po\u010d\u00fava\u0165,\nale nebudete rozumie\u0165,\na o\u010dami budete pozera\u0165,\nale nebudete vidie\u0165."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lebo otupelo srdce tohto \u013eudu\na \u0165a\u017eko po\u010d\u00favaj\u00fa u\u0161ami,\na za\u017em\u00farili o\u010di,\naby nevideli o\u010dami\na nepo\u010duli u\u0161ami\na nech\u00e1pali srdcom a neobr\u00e1tili sa,\naby som ich neuzdravil."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vedzte teda, \u017ee je k pohanom poslan\u00e9 toto spasenie Bo\u017eie a oni bud\u00fa po\u010d\u00fava\u0165."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "[Ako to povedal, \u017didia odi\u0161li, h\u00e1daj\u00fac sa medzi sebou.]"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pavel zostal potom cel\u00e9 dva roky v najatom byte, prij\u00edmal v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed prich\u00e1dzali k nemu"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a celkom smelo a bez prek\u00e1\u017eky k\u00e1zal o kr\u00e1\u013eovstve Bo\u017eom a u\u010dil o P\u00e1novi Je\u017ei\u0161ovi Kristovi."
                }
            }
        }
    }
}