{
    "version": "SLB",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, apo\u0161tol (ustanoven\u00fd) nie \u013eu\u010fmi ani prostredn\u00edctvom \u010dloveka, ale Je\u017ei\u0161om Kristom a Bohom Otcom, ktor\u00fd Ho vzkriesil z m\u0155tvych"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a v\u0161etci bratia, ktor\u00ed s\u00fa so mnou: cirkevn\u00fdm zborom v Gal\u00e1cii."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Milos\u0165 v\u00e1m a pokoj od Boha, n\u00e1\u0161ho Otca, a od P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ktor\u00fd seba sam\u00e9ho vydal za na\u0161e hriechy, aby n\u00e1s pod\u013ea v\u00f4le Boha, Otca n\u00e1\u0161ho, vytrhol z tohto zl\u00e9ho veku."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jemu sl\u00e1va naveky vekov. Amen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u010cudujem sa, \u017ee od Toho, ktor\u00fd v\u00e1s povolal v milosti Kristovej, sa tak r\u00fdchlo odvraciate k in\u00e9mu evanjeliu"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ktor\u00e9 ani nie je in\u00e9 evanjelium. S\u00fa v\u0161ak niektor\u00ed, \u010do robia zm\u00e4tok medzi vami a chc\u00fa prekr\u00fati\u0165 evanjelium Kristovo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ale keby sme aj my, alebo keby v\u00e1m anjel z neba zvestoval (in\u00e9) evanjelium miesto toho, ktor\u00e9 sme v\u00e1m my zvestovali, - nech je prekliaty!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ako sme prv povedali, aj teraz znovu hovor\u00edm: ak v\u00e1m niekto zvestuje (in\u00e9) evanjelium miesto toho, ktor\u00e9 ste prijali, - nech je prekliaty!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ve\u010f \u010di prehov\u00e1ram \u013eud\u00ed alebo Boha? Alebo \u010di sa sna\u017e\u00edm \u013eu\u010fom \u013e\u00fabi\u0165? Ak by som sa e\u0161te (chcel) \u013e\u00fabi\u0165 \u013eu\u010fom, nebol by som slu\u017eobn\u00edkom Kristov\u00fdm."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A oznamujem v\u00e1m, bratia, \u017ee evanjelium, ktor\u00e9 som zvestoval, nie je pod\u013ea \u010dloveka."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lebo ani ja som ho neprevzal od \u010dloveka, ani som sa mu nenau\u010dil, ale (som ho prijal) zjaven\u00edm Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u010f iste po\u010duli ste, ako som si vo\u013eakedy po\u010d\u00ednal v \u017eidovstve, \u017ee som nadmieru prenasledoval a ni\u010dil cirkev Bo\u017eiu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A prev\u00fd\u0161il som v \u017eidovstve mnoh\u00fdch vrstovn\u00edkov svojho rodu, tak \u017ee som nad v\u0161etk\u00fdch horlil za podanie otcov."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ale ke\u010f Tomu, ktor\u00fd ma od \u017eivota matky vyvolil a milostivo povolal"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "za\u013e\u00fabilo sa vyjavi\u0165 vo mne svojho Syna, aby som hl\u00e1sal radostn\u00fa zves\u0165 o \u0147om medzi pohanmi, ani chv\u00ed\u013eu som sa neradil s telom a krvou."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ani som ne\u0161iel do Jeruzalema k apo\u0161tolom, ktor\u00ed boli nimi sk\u00f4r ako ja, ale odi\u0161iel som do Ar\u00e1bie a vr\u00e1til som sa zase do Damasku."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Potom, po troch rokoch, odi\u0161iel som do Jeruzalema, aby som poznal Petra, a p\u00e4tn\u00e1s\u0165 dn\u00ed zostal som u\u0148ho."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "In\u00e9ho z apo\u0161tolov som nevidel, ak len nie Jakuba, brata P\u00e1novho."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Boh mi je svedkom, \u017ee neklamem, \u010do v\u00e1m p\u00ed\u0161em."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Potom \u0161iel som do kraj\u00edn S\u00fdrie a Cil\u00edcie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kres\u0165ansk\u00fdm cirkevn\u00fdm zborom v Judsku bol som osobne nezn\u00e1my."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Po\u010duli o mne: Ten, \u010do n\u00e1s kedysi prenasledoval, teraz zvestuje ako evanjelium vieru, ktor\u00fa predt\u00fdm nivo\u010dil!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A oslavovali Boha za m\u0148a."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Potom po \u0161trn\u00e1stich rokoch vy\u0161iel som znovu do Jeruzalema s Barnab\u00e1\u0161om a vzal som so sebou aj T\u00edta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A pohnut\u00fd zjaven\u00edm \u0161iel som a vylo\u017eil som im a osobitne t\u00fdm, ktor\u00fdch pokladaj\u00fa za nie\u010do, evanjelium, ktor\u00e9 zvestujem medzi pohanmi, \u010di nebe\u017e\u00edm alebo \u010di som nebe\u017eal nadarmo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ale ani T\u00edta, ktor\u00fd bol so mnou, hoci bol Gr\u00e9k, nen\u00fatili da\u0165 sa obreza\u0165"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\"a to pr\u00e1ve pre falo\u0161n\u00fdch bratov, votrelcov, \u010do sa vl\u00fadili \u0161pehova\u0165 na\u0161u slobodu, ktor\u00fa m\u00e1me v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi, aby n\u00e1s zotro\u010dili;\""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a nepovolili sme im a nepoddali sa ani na chv\u00ed\u013eu, len aby pravda evanjelia zostala pre v\u00e1s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ale t\u00ed, ktor\u00fdch pokladaj\u00fa za nie\u010do - nez\u00e1le\u017e\u00ed mi, ak\u00ed boli kedysi, ve\u010f Boh nikoho neuprednost\u0148uje - oni, ved\u00faci, nenalo\u017eili mi ni\u010d in\u00e9"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ale: ke\u010f videli, \u017ee mi je zveren\u00e9 zvestova\u0165 evanjelium medzi neobrezan\u00fdmi ako Petrovi medzi obrezan\u00fdmi"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ve\u010f Ten, ktor\u00fd pom\u00e1hal Petrovi v apo\u0161tolskej pr\u00e1ci medzi obrezan\u00fdmi, pom\u00e1hal aj mne medzi pohanmi"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a ke\u010f poznali milos\u0165, ktor\u00e1 mi bola dan\u00e1, (vtedy) Jakub, K\u00e9fas a J\u00e1n, pokladan\u00ed za st\u013apy, podali mne a Barnab\u00e1\u0161ovi pravicu na d\u00f4kaz dohody, \u017ee my (p\u00f4jdeme) k pohanom a oni k obrezan\u00fdm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\"Len aby sme pam\u00e4tali na chudobn\u00fdch; a to som sa aj usiloval robi\u0165.\""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ale ke\u010f potom K\u00e9fas pri\u0161iel do Antiochie, osobne som sa postavil proti nemu, lebo si zasl\u00fa\u017eil pokarhanie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Prv toti\u017e, ako pri\u0161li niektor\u00ed od Jakuba, jed\u00e1val s (b\u00fdval\u00fdmi) pohanmi. Ke\u010f v\u0161ak do\u0161li, u\u0165ahoval a odde\u013eoval sa, lebo sa b\u00e1l t\u00fdch, \u010do boli spomedzi \u017didov."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A spolu s n\u00edm pretvarovali sa aj ostatn\u00ed (b\u00fdval\u00ed) \u017didia, tak\u017ee ich pokrytectvo zachv\u00e1tilo aj Barnab\u00e1\u0161a."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f som teda videl, \u017ee nechodia rovnou cestou za pravdou evanjelia, povedal som K\u00e9fasovi pred v\u0161etk\u00fdmi: Ke\u010f ty, (rodom) \u017did, \u017eije\u0161 po pohansky a nie po \u017eidovsky, pre\u010do n\u00fati\u0161 (b\u00fdval\u00fdch) pohanov zachov\u00e1va\u0165 \u017eidovsk\u00e9 zvyky?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aj my, roden\u00ed \u017didia, a nie hrie\u0161nici spomedzi pohanov"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "vediac, \u017ee \u010dlovek neb\u00fdva ospravedlnen\u00fd zo skutkov z\u00e1kona, ale vierou v Krista Je\u017ei\u0161a, aj my sme uverili v Krista Je\u017ei\u0161a, aby sme boli ospravedlnen\u00ed z viery v Krista, a nie zo skutkov z\u00e1kona, preto\u017ee zo skutkov z\u00e1kona nebude ospravedlnen\u00fd nikto."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A ke\u010f aj o n\u00e1s, ktor\u00ed sna\u017ene h\u013ead\u00e1me ospravedlnenie v Kristovi, bolo us\u00faden\u00e9, \u017ee sme hrie\u0161nici, \u010di je Kristus slu\u017eobn\u00edkom hriechu? V\u00f4bec nie!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lebo ak znova budujem, \u010do som zboril, s\u00e1m sa predstavujem ako priestupn\u00edk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lebo ja som skrze z\u00e1kon umrel z\u00e1konu, aby som \u017eil Bohu. Spolu s Kristom som ukri\u017eovan\u00fd"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a ne\u017eijem u\u017e ja, ale \u017eije vo mne Kristus. A nako\u013eko teraz \u017eijem v tele, \u017eijem vo viere v Syna Bo\u017eieho, ktor\u00fd si ma zamiloval a seba sam\u00e9ho vydal za m\u0148a."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nepoh\u0155dam milos\u0165ou Bo\u017eou. Lebo ak je spravodlivos\u0165 zo z\u00e1kona, tak Kristus nadarmo umrel."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d3, nerozumn\u00ed Galatsk\u00ed! Kto v\u00e1s om\u00e1mil, [aby ste neboli povo\u013en\u00ed pravde]? Ve\u010f som v\u00e1m pred o\u010di nakreslil Je\u017ei\u0161a Krista, toho ukri\u017eovan\u00e9ho!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Len to by som chcel zvedie\u0165 od v\u00e1s, \u010di ste zo skutkov z\u00e1kona prijali Ducha, a \u010di zo zvestovania viery?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u010ci ste tak\u00ed nerozumn\u00ed? Za\u010dali ste duchom, a teraz kon\u010d\u00edte telom?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A ko\u013eko ste pretrpeli nadarmo? A ozaj, nadarmo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ale \u010di Ten, ktor\u00fd v\u00e1m d\u00e1va Ducha a rob\u00ed divy medzi vami, (rob\u00ed to) skutkami z\u00e1kona, alebo zvestovan\u00edm viery?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "(Je to) ako s Abrah\u00e1mom, ktor\u00fd uveril Bohu a po\u010d\u00edtalo sa mu to za spravodlivos\u0165."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vedzte teda, \u017ee t\u00ed, \u010do s\u00fa z viery, s\u00fa synovia Abrah\u00e1movi!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee P\u00edsmo predv\u00eddalo, \u017ee Boh z viery ospravedl\u0148uje pohanov, vopred ozn\u00e1milo Abrah\u00e1movi radostn\u00fa zves\u0165: V tebe bud\u00fa po\u017eehnan\u00e9 v\u0161etky n\u00e1rody."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u00fdm, ktor\u00ed s\u00fa z viery, sa teda dost\u00e1va po\u017eehnanie s veriacim Abrah\u00e1mom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ale v\u0161etci, \u010do s\u00fa zo skutkov z\u00e1kona, s\u00fa pod zlore\u010denstvom. Lebo je nap\u00edsan\u00e9: Zlore\u010den\u00fd ka\u017ed\u00fd, kto nezotrv\u00e1va vo v\u0161etkom a nepln\u00ed, \u010do kniha z\u00e1kona prikazuje."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u017de zo z\u00e1kona nikto neb\u00fdva ospravedlnen\u00fd u Boha, je zjavn\u00e9, preto\u017ee spravodliv\u00fd bude \u017ei\u0165 z viery."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "No z\u00e1kon nie je z viery, ale (hovor\u00ed): Kto ich (toti\u017e prik\u00e1zania) pln\u00ed, bude v nich \u017eiv\u00fd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kristus n\u00e1s vyk\u00fapil spod zlore\u010denstva z\u00e1kona t\u00fdm, \u017ee s\u00e1m sa stal zlore\u010denstvom za n\u00e1s. Lebo je nap\u00edsan\u00e9: Zlore\u010den\u00fd ka\u017ed\u00fd, kto vis\u00ed na dreve"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "aby v Je\u017ei\u0161ovi Kristovi pri\u0161lo na pohanov po\u017eehnanie Abrah\u00e1movo, aby sme skrze vieru prijali zas\u013e\u00fabenie Ducha."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bratia, po \u013eudsky hovor\u00edm: Platn\u00fa zmluvu \u010dloveka predsa nikto neru\u0161\u00ed, ani ni\u010d k nej neprid\u00e1va."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A zas\u013e\u00fabenia boli dan\u00e9 Abrah\u00e1movi a jeho potomkovi. Nehovor\u00ed: jeho potomkom, ako by (hovoril) o mnoh\u00fdch, ale ako o jednom: tvojmu potomkovi, a t\u00fdm je Kristus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hovor\u00edm teda: z\u00e1kon, vydan\u00fd po \u0161tyristo tridsiatich rokoch, neru\u0161\u00ed platn\u00fa zmluvu Bo\u017eiu, aby zmaril zas\u013e\u00fabenie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ale ak je dedi\u010dstvo zo z\u00e1kona, tak nie je zo zas\u013e\u00fabenia. Ale Abrah\u00e1movi ho dal Boh z milosti skrze zas\u013e\u00fabenie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u010co teda z\u00e1kon? Ustanoven\u00fd anjelmi v ruk\u00e1ch prostredn\u00edka bol pridan\u00fd pre prest\u00fapenie, k\u00fdm nepr\u00edde potomok, na ktor\u00e9ho sa vz\u0165ahuje zas\u013e\u00fabenie."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\"Ale prostredn\u00edk nie je jedn\u00e9ho; Boh v\u0161ak je jeden.\n\""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u010ci je teda z\u00e1kon proti zas\u013e\u00fabeniam Bo\u017e\u00edm? V\u00f4bec nie! Ve\u010f keby bol b\u00fdval dan\u00fd z\u00e1kon, ktor\u00fd m\u00f4\u017ee o\u017eivi\u0165, bola by spravodlivos\u0165 skuto\u010dne zo z\u00e1kona."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ale P\u00edsmo v\u0161etko zavrelo pod hriech, aby sa veriacim z viery Je\u017ei\u0161a Krista dostalo zas\u013e\u00fabenia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Prv v\u0161ak, ako pri\u0161la viera, boli sme zavret\u00ed pod dozorom z\u00e1kona a\u017e do (\u010dasu) viery, ktor\u00e1 sa mala zjavi\u0165."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tak\u017ee z\u00e1kon stal sa n\u00e1m vychov\u00e1vate\u013eom po Krista, aby sme z viery boli ospravedlnen\u00ed."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ale ke\u010f pri\u0161la viera, u\u017e nie sme pod vychov\u00e1vate\u013eom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Lebo vierou ste v\u0161etci synovia Bo\u017e\u00ed v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ve\u010f ktor\u00ed ste boli pokrsten\u00ed v Krista, Krista ste si obliekli."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nie je ani \u017did ani Gr\u00e9k, nie je ani otrok ani slobodn\u00fd, nie je ani mu\u017e, ani \u017eena, lebo v\u0161etci jedno ste v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A ak ste Kristovi, ste potomci Abrah\u00e1movi, dedi\u010dia pod\u013ea zas\u013e\u00fabenia."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\"Toto hovor\u00edm: k\u00fdm je dedi\u010d malolet\u00fd, v ni\u010dom sa nel\u00ed\u0161i od sluhu, aj ke\u010f je p\u00e1nom v\u0161etk\u00e9ho;\""
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ale je pod poru\u010dn\u00edkmi a spr\u00e1vcami a\u017e do \u010dasu, ktor\u00fd ur\u010dil otec."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tak aj my: ke\u010f sme boli malolet\u00ed, \u017eivlom sveta sme boli podroben\u00ed v slu\u017ebu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ale ke\u010f pri\u0161la plnos\u0165 \u010dasu, poslal Boh Syna svojho, naroden\u00e9ho zo \u017eeny, naroden\u00e9ho pod z\u00e1konom"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "aby vyk\u00fapil t\u00fdch, \u010do s\u00fa pod z\u00e1konom, aby sme prijali synovstvo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ke\u010f\u017ee ste synovia, poslal n\u00e1m Boh do s\u0155dc Ducha svojho Syna, volaj\u00faceho: Abba! Ot\u010de!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tak\u017ee u\u017e nie si sluha, ale syn. A ak syn, tak skrze Boha aj dedi\u010d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ale vtedy, ke\u010f ste (e\u0161te) nepoznali Boha, sl\u00fa\u017eili ste t\u00fdm, \u010do pod\u013ea svojej prirodzenosti nie s\u00fa bohovia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Teraz v\u0161ak, ke\u010f ste poznali Boha, alebo sk\u00f4r, ke\u010f Boh poznal v\u00e1s, ako sa m\u00f4\u017eete vraca\u0165 zase k slab\u00fdm a biednym \u017eivlom, ktor\u00fdm znovu chcete sl\u00fa\u017ei\u0165?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dni zachov\u00e1vate, aj mesiace, aj (sviato\u010dn\u00e9) obdobia, aj roky."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Boj\u00edm sa o v\u00e1s, \u010di som sa nadarmo nenam\u00e1hal pre v\u00e1s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\"Bu\u010fte, ako som ja, lebo ja som ako vy; bratia, pros\u00edm v\u00e1s! Mne ste v ni\u010dom neukrivdili.\""
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u010f viete, \u017ee som v\u00e1m telesne slab\u00fd zvestoval prv\u00fd raz evanjelium"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a pre poku\u0161enie, ktor\u00fdm v\u00e1m bolo moje telo, neznev\u00e1\u017eili a nezo\u0161klivili ste si ma, ale prijali ste ma ako anjela Bo\u017eieho, ako Krista Je\u017ei\u0161a."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kde\u017ee sa teda podelo va\u0161e blahore\u010denie? Ve\u010f vyd\u00e1vam v\u00e1m svedectvo, \u017ee keby bolo b\u00fdvalo mo\u017en\u00e9, aj o\u010di by ste si boli vyl\u00fapili a mne dali."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u010ci som sa v\u00e1m stal nepriate\u013eom, ke\u010f v\u00e1m hovor\u00edm pravdu?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Horlivo v\u00e1s z\u00edskavaj\u00fa, ale nie dobromyse\u013ene! Sk\u00f4r v\u00e1s chc\u00fa odl\u00fa\u010di\u0165, aby ste vy horlili za nich."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pekne je da\u0165 sa z\u00edskava\u0165 dobr\u00fdm v\u017edy, a nielen vtedy, ke\u010f som ja u v\u00e1s."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Deti moje, pre ktor\u00e9 znovu trp\u00edm p\u00f4rodn\u00e9 bolesti, dokia\u013e Kristus nebude sformovan\u00fd vo v\u00e1s"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "chcel by som by\u0165 teraz pri v\u00e1s a zmeni\u0165 svoj hlas, lebo neviem, \u010do s vami."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Povedzte mi, ktor\u00ed chcete by\u0165 pod z\u00e1konom, \u010di nepo\u010dujete z\u00e1kon?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lebo je nap\u00edsan\u00e9, \u017ee Abrah\u00e1m mal dvoch synov: jedn\u00e9ho od slu\u017eobnej, druh\u00e9ho od slobodnej."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A ten, \u010do bol od slu\u017eobnej, narodil sa pod\u013ea tela, ale ten od slobodnej mocou zas\u013e\u00fabenia."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\"A to je obrazn\u00e1 re\u010d. On\u00e9 (matky) znamenaj\u00fa toti\u017e dve zmluvy; t\u00e1 prv\u00e1, z vrchu Sinaj, rod\u00ed k otroctvu; a to je Agar.\""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A Agar znamen\u00e1 vrch Sinaj v Ar\u00e1bii. Zodpoved\u00e1 teraj\u0161iemu Jeruzalemu, lebo ten je v otroctve so svojimi de\u0165mi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ale vrchn\u00fd Jeruzalem je on\u00e1 slobodn\u00e1, ktor\u00e1 je na\u0161ou matkou."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\"Nap\u00edsan\u00e9 je toti\u017e:\nPlesaj, neplodn\u00e1, ktor\u00e1 nerod\u00ed\u0161,\njasaj a v\u00fdskaj,\nktor\u00e1 netrp\u00ed\u0161 p\u00f4rodn\u00e9 bolesti;\nlebo mnoho det\u00ed m\u00e1 opusten\u00e1,\nviac ako t\u00e1, \u010do m\u00e1 mu\u017ea.\n\""
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A vy, bratia, ste - ako Iz\u00e1k - de\u0165mi zas\u013e\u00fabenia."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ale ako vtedy ten, \u010do sa pod\u013ea tela narodil, prenasledoval naroden\u00e9ho pod\u013ea ducha, tak aj teraz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u010co v\u0161ak hovor\u00ed P\u00edsmo? Vy\u017ee\u0148 slu\u017eobn\u00fa a jej syna, lebo syn slu\u017eobnej nebude dedi\u010dom so synom slobodnej."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Preto, bratia, nie sme de\u0165mi slu\u017eobnej, ale slobodnej."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kristus n\u00e1s oslobodil k slobode. Stojte teda a nedajte sa zapriahnu\u0165 zase do jarma otroctva!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ajh\u013ea, ja Pavel v\u00e1m hovor\u00edm: ak sa d\u00e1vate obreza\u0165, Kristus v\u00e1m ni\u010d neprospeje."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A znovu osved\u010dujem ka\u017ed\u00e9mu obrezan\u00e9mu, \u017ee je povinn\u00fd plni\u0165 cel\u00fd z\u00e1kon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\"\u00daplne ste odl\u00fa\u010den\u00ed od Krista, ktor\u00ed chcete by\u0165 ospravedlnen\u00ed zo z\u00e1kona; vypadli ste z milosti.\""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lebo my pomocou Ducha z viery o\u010dak\u00e1vame n\u00e1dej spravodlivosti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V Kristovi Je\u017ei\u0161ovi toti\u017e ani obriezka ani neobriezka nem\u00e1 moc, ale viera \u010dinn\u00e1 skrze l\u00e1sku."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dobre ste be\u017eali! Kto v\u00e1m zabr\u00e1nil na\u010falej posl\u00facha\u0165 pravdu?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Toto prehov\u00e1ranie nie je od Toho, ktor\u00fd v\u00e1s povol\u00e1va."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Trochu kvasu nakvasuje cel\u00e9 cesto."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Som presved\u010den\u00fd o v\u00e1s v P\u00e1novi, \u017ee si v ni\u010dom nezmen\u00edte zm\u00fd\u0161\u013eanie. Kto v\u0161ak rob\u00ed zm\u00e4tok medzi vami, bude zn\u00e1\u0161a\u0165 trest, nech je ktoko\u013evek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ale bratia, pre\u010do ma e\u0161te prenasleduj\u00fa, ak e\u0161te hl\u00e1sam obriezku? Ve\u010f tak je odstr\u00e1nen\u00e9 pohor\u0161enie kr\u00ed\u017ea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pre m\u0148a, nech sa aj celkom okyptia, ktor\u00ed v\u00e1s poburuj\u00fa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lebo vy ste k slobode povolan\u00ed, bratia. Len aby v\u00e1m sloboda nebola z\u00e1mienkou (povo\u013eova\u0165) telu, ale v l\u00e1ske sl\u00fa\u017ete si vospolok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lebo jedno prik\u00e1zanie obsahuje cel\u00fd z\u00e1kon v plnosti, ono: Milova\u0165 bude\u0161 bl\u00ed\u017eneho svojho ako seba sam\u00e9ho."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ale ak sa hryziete a \u017eeriete medzi sebou, pozor, aby ste sa navz\u00e1jom nezni\u010dili."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hovor\u00edm v\u0161ak: \u017dite pod\u013ea Ducha a nebudete vykon\u00e1va\u0165 \u017eiadosti tela."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\"Lebo telo \u017eiada proti duchu a duch proti telu; navz\u00e1jom si odporuj\u00fa, aby ste nerobili, \u010do by ste chceli.\""
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ale ke\u010f v\u00e1s Duch vedie, nie ste pod z\u00e1konom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A zjavn\u00e9 s\u00fa skutky tela ako: [cudzolo\u017estvo], smilstvo, ne\u010distota, zmyselnos\u0165"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "modloslu\u017eba, \u010darodejn\u00edctvo, nepriate\u013estv\u00e1, sv\u00e1r, nen\u00e1vis\u0165, hnevy, zvady, rozbroje, roztr\u017eky"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "z\u00e1visti, [vra\u017edy], opilstv\u00e1, hodovania a im podobn\u00e9. O t\u00fdchto v\u00e1m vopred hovor\u00edm, ako som u\u017e sk\u00f4r povedal, \u017ee t\u00ed, \u010do robia tak\u00e9 veci, nebud\u00fa dedi\u010dmi kr\u00e1\u013eovstva Bo\u017eieho."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ale ovocie Ducha je: l\u00e1ska, rados\u0165, pokoj, zhovievavos\u0165, ne\u017enos\u0165, dobrotivos\u0165, vernos\u0165"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "krotkos\u0165, zdr\u017eanlivos\u0165. Proti tak\u00fdmto nie je z\u00e1kon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00ed, \u010do prin\u00e1le\u017eia Kristovi Je\u017ei\u0161ovi, ukri\u017eovali si telo s v\u00e1\u0161\u0148ami a \u017eiados\u0165ami."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ak Duchom \u017eijeme, aj \u017eime pod\u013ea Ducha."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nebu\u010fme \u017eiadostiv\u00ed m\u00e1rnej chv\u00e1ly, popudzuj\u00fac sa a z\u00e1vidiac si navz\u00e1jom."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bratia, ak by niekoho aj pristihli pri nejakom poklesku, vy, duchovn\u00ed, napravte ho v duchu tichosti - a daj si pozor, aby si aj ty nepadol do poku\u0161enia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jedni druh\u00fdch bremen\u00e1 zn\u00e1\u0161ajte, a tak napln\u00edte z\u00e1kon Kristov."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lebo ak si niekto mysl\u00ed, \u017ee je nie\u010do, a nie je ni\u010d, s\u00e1m seba klame."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nech ka\u017ed\u00fd sk\u00fama svoje dielo a bude ma\u0165 chv\u00e1lu s\u00e1m pred sebou, ale nie pred in\u00fdm."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lebo ka\u017ed\u00fd ponesie svoju \u0165archu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Komu sa dost\u00e1va vyu\u010dovania v slove, nech zo v\u0161etk\u00e9ho, \u010do m\u00e1, ude\u013euje tomu, kto ho vyu\u010duje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem\u00fd\u013ete sa! Boh sa ned\u00e1 vysmieva\u0165! \u010co \u010dlovek rozsieva, to bude aj \u017ea\u0165!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\"Preto\u017ee kto rozsieva svojmu telu, z tela bude \u017ea\u0165 skazu; kto rozsieva Duchu, z Ducha bude \u017ea\u0165 ve\u010dn\u00fd \u017eivot.\""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V \u010dinen\u00ed dobr\u00e9ho neochabujme, lebo ak neochabneme, \u010dasom svoj\u00edm budeme \u017ea\u0165."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A tak teda, dokia\u013e m\u00e1me \u010das, \u010di\u0148me dobre v\u0161etk\u00fdm, ale najm\u00e4 dom\u00e1cim viery."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pozrite, ak\u00fdmi ve\u013ek\u00fdmi p\u00edsmenami som v\u00e1m nap\u00edsal vlastnou rukou."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00ed, ktor\u00ed sa chc\u00fa p\u00e1\u010di\u0165 pod\u013ea tela, n\u00fatia v\u00e1s da\u0165 sa obreza\u0165, ale iba preto, aby ich pre kr\u00ed\u017e Krista Je\u017ei\u0161a neprenasledovali."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lebo ani sami obrezan\u00ed nezachov\u00e1vaj\u00fa z\u00e1kon, ale chc\u00fa, aby ste sa dali obreza\u0165 a oni sa mohli vychva\u013eova\u0165 va\u0161\u00edm telom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ale, Bo\u017ee, chr\u00e1\u0148, aby som sa aj ja vychva\u013eoval, ak len nie kr\u00ed\u017eom n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista, ktor\u00fdm je mi svet ukri\u017eovan\u00fd a ja svetu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lebo ani na obriezke ani na neobriezke nez\u00e1le\u017e\u00ed, ale na novom stvoren\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A pokoj a milosrdenstvo t\u00fdm, ktor\u00ed bud\u00fa kona\u0165 pod\u013ea tohto pravidla, a podobne aj Izraelovi Bo\u017eiemu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A \u010falej nech ma u\u017e nik ni\u010d\u00edm neob\u0165a\u017euje! Lebo ja znaky Je\u017ei\u0161ove nos\u00edm na tele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Milos\u0165 n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista s va\u0161\u00edm duchom, bratia. Amen."
                }
            }
        }
    }
}