{
    "version": "SLB",
    "book_name": "Philippians",
    "book_nr": "50",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel a Timoteos, slu\u017eobn\u00edci Krista Je\u017ei\u0161a, v\u0161etk\u00fdm sv\u00e4t\u00fdm v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi vo Filipis, aj biskupom a diakonom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Milos\u0165 v\u00e1m a pokoj od Boha, n\u00e1\u0161ho Otca, a od P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pri ka\u017edej rozpomienke na v\u00e1s"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "v\u017edy, v ka\u017edej svojej modlitbe, ke\u010f sa s rados\u0165ou modl\u00edm za v\u00e1s v\u0161etk\u00fdch, \u010fakujem svojmu Bohu"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u017ee m\u00e1te \u00fa\u010das\u0165 na evanjeliu od prv\u00e9ho d\u0148a a\u017e doteraz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A som presved\u010den\u00fd, \u017ee Ten, ktor\u00fd po\u010dal vo v\u00e1s dobr\u00e9 dielo, aj ho dokon\u00e1 a\u017e do d\u0148a Krista Je\u017ei\u0161a."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ako aj pr\u00e1vom m\u00f4\u017eem takto zm\u00fd\u0161\u013ea\u0165 o v\u0161etk\u00fdch v\u00e1s. Ve\u010f aj ke\u010f som v put\u00e1ch, aj ke\u010f obra\u0148ujem a utvrdzujem evanjelium, nos\u00edm v\u00e1s v srdci v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed ste spolu so mnou \u00fa\u010dastn\u00ed milosti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lebo Boh mi je svedok, ako t\u00fa\u017eim po v\u00e1s v\u0161etk\u00fdch l\u00e1skou Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A za to sa modl\u00edm, aby sa va\u0161a l\u00e1ska v\u017edy viac a viac rozhoj\u0148ovala v pravom poznan\u00ed a v ka\u017edej sk\u00fasenosti"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "aby ste tak boli schopn\u00ed rozozn\u00e1va\u0165, \u010do je hlavn\u00e9, a boli ste \u010dist\u00ed a bez \u00fahony na de\u0148 Kristov"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "naplnen\u00ed ovoc\u00edm spravodlivosti skrze Je\u017ei\u0161a Krista na sl\u00e1vu a chv\u00e1lu Bo\u017eiu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bratia, chcem, aby ste vedeli, \u017ee \u0161\u00edreniu evanjelia len posl\u00fa\u017eilo, \u010do sa deje so mnou"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a to t\u00fdm, \u017ee sa rozhl\u00e1silo po celej str\u00e1\u017enici aj medzi v\u0161etk\u00fdmi ostatn\u00fdmi, \u017ee ma v\u00e4znia pre Krista"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a v\u00e4\u010d\u0161ina bratov v P\u00e1novi sa mojimi putami utvrdila v presved\u010den\u00ed a stali sa smel\u0161\u00edmi bez b\u00e1zne hl\u00e1sa\u0165 slovo Bo\u017eie."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pravda, niektor\u00ed k\u00e1\u017eu Krista zo z\u00e1visti a ha\u0161terivosti, ale in\u00ed predsa z dobrej v\u00f4le."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00ed, \u010do to robia z l\u00e1sky, vedia, \u017ee som tu na obranu evanjelia"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ale ktor\u00ed zvestuj\u00fa Krista z ha\u0161terivosti, a nie z \u010dist\u00e9ho \u00famyslu, myslia si, \u017ee pridaj\u00fa s\u00fa\u017eenia mojim okov\u00e1m."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ale \u010do? Nech sa len Kristus zvestuje akoko\u013evek, \u010di naoko a \u010di \u00faprimne, ja sa tomu len te\u0161\u00edm a budem te\u0161i\u0165."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve\u010f viem, \u017ee mi to (v\u0161etko) posl\u00fa\u017ei na spasenie pre va\u0161e modlitby a pomocou Ducha Je\u017ei\u0161a Krista"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ako aj vr\u00facne \u010dak\u00e1m a d\u00fafam, \u017ee v ni\u010dom nebudem zahanben\u00fd, ale \u017ee so v\u0161etkou otvorenos\u0165ou ako v\u017edy, tak aj teraz, len Kristus bude osl\u00e1ven\u00fd na mojom tele, u\u017e \u010di \u017eivotom, a \u010di smr\u0165ou."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lebo mne \u017ei\u0165 je: Kristus, a umrie\u0165: zisk."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ale ak (\u010falej) \u017ei\u0165 v tele - znamen\u00e1 to pre m\u0148a plodn\u00fa pr\u00e1cu, a neviem, \u010do si rad\u0161ej voli\u0165."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tiahne ma to z oboch str\u00e1n: t\u00fa\u017eim u\u017e umrie\u0165 a by\u0165 s Kristom, a to by bolo iste omnoho lep\u0161ie"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ale pre v\u00e1s je potrebnej\u0161ie, aby som zostal v tele."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O tom som pevne presved\u010den\u00fd a viem, \u017ee zostanem a vytrv\u00e1m so v\u0161etk\u00fdmi vami pre v\u00e1\u0161 prospech a pre rados\u0165 viery"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "aby ste sa t\u00fdm v\u00e4\u010d\u0161mi mohli chv\u00e1li\u0165 mnou v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi, ke\u010f zase pr\u00eddem k v\u00e1m."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Len na\u017e\u00edvajte tak, ako je hodn\u00e9 evanjelia Kristovho, aby - \u010di ke\u010f pr\u00eddem a v\u00e1s uvid\u00edm, \u010di ke\u010f som vzdialen\u00fd - po\u010dul som len to o v\u00e1s, \u017ee stoj\u00edte v jednom Duchu a spolu ako jedna du\u0161a bojujete za vieru v evanjelium."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\"Protivn\u00edkom sa ni\u010d\u00edm nedajte zastra\u0161i\u0165; to bude znamen\u00edm, a to od Boha, im, \u017ee zahyn\u00fa, v\u00e1m, \u017ee budete spasen\u00ed.\""
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lebo v\u00e1m sa dostalo milosti pre Krista, aby ste nielen verili v Neho, ale aj trpeli pre Neho."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ve\u010f je to pre v\u00e1s ten ist\u00fd boj, ktor\u00fd ste videli pri mne a o ktorom teraz po\u010d\u00favate."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ak je teda nejak\u00e9 napomenutie v Kristovi, ak je nejak\u00e9 povzbudenie l\u00e1sky, ak je nejak\u00e9 spolo\u010denstvo Ducha, ak je nejak\u00fd s\u00facit a milosrdenstvo"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "napl\u0148te moju rados\u0165: zm\u00fd\u0161\u013eajte rovnako, majte rovnak\u00fa l\u00e1sku, bu\u010fte jedna du\u0161a a jedna myse\u013e"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ni\u010d nerobte z ha\u0161terivosti a m\u00e1rnej cti\u017eiadosti, ale rad\u0161ej v pokore in\u00fdch pokladajte za hodnotnej\u0161\u00edch ne\u017e seba"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a neh\u013eadajte ka\u017ed\u00fd len svoj prospech, ale aj prospech in\u00fdch."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tak zm\u00fd\u0161\u013eajte medzi sebou, ako aj Je\u017ei\u0161 Kristus"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ktor\u00fd mal podobu Bo\u017eiu a svoju rovnos\u0165 s Bohom nepokladal za l\u00fape\u017e"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ale vzdal sa hodnosti, vzal na seba podobu slu\u017eobn\u00edka, podobn\u00fd sa stal \u013eu\u010fom, a ke\u010f sa zjavil ako \u010dlovek"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "pon\u00ed\u017eil sa a bol poslu\u0161n\u00fd do smrti, a to a\u017e do smrti na kr\u00ed\u017ei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Preto Ho aj Boh nadmieru pov\u00fd\u0161il a dal Mu meno nad ka\u017ed\u00e9 meno"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "aby v Je\u017ei\u0161ovom mene pok\u013eaklo ka\u017ed\u00e9 koleno t\u00fdch, \u010do s\u00fa na nebi aj na zemi, aj pod zemou"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a ka\u017ed\u00fd jazyk aby na sl\u00e1vu Boha Otca vyzn\u00e1val, \u017ee Je\u017ei\u0161 Kristus je P\u00e1n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A tak, moji milovan\u00ed, ako ste v\u017edy boli poslu\u0161n\u00ed, nielen v mojej pr\u00edtomnosti, ale e\u0161te viac teraz v mojej nepr\u00edtomnosti, s b\u00e1z\u0148ou a s chven\u00edm konajte svoje spasenie."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u0161ak boj je ten, ktor\u00fd p\u00f4sob\u00ed vo v\u00e1s, aby ste aj chceli aj \u010dinili nad svoju dobr\u00fa v\u00f4\u013eu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u0161etko \u010di\u0148te bez reptania a bez pochybovania"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "aby ste boli bez \u00fahony a \u00faprimn\u00ed, bezvadn\u00e9 deti Bo\u017eie uprostred tohto prevr\u00e1ten\u00e9ho a skazen\u00e9ho pokolenia, v ktorom sa jav\u00edte ako jasn\u00e9 hviezdy vo vesm\u00edre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Zachov\u00e1vajte slovo \u017eivota, aby mi bolo chv\u00e1lou v de\u0148 Kristov, \u017ee som nebe\u017eal nadarmo a nenam\u00e1hal sa nadarmo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ale keby som bol aj obetovan\u00fd ako \u017eertva v slu\u017ebe va\u0161ej viery, radujem sa a spolu sa radujem s vami v\u0161etk\u00fdmi"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "aj vy sa radujte a spolu sa radujte so mnou."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1m v\u0161ak n\u00e1dej v P\u00e1novi Je\u017ei\u0161ovi, \u017ee \u010doskoro po\u0161lem k v\u00e1m Timotea, aby som sa aj ja pote\u0161il spr\u00e1vou, \u010do je s vami."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ve\u010f nem\u00e1m nikoho in\u00e9ho, kto by tak zm\u00fd\u0161\u013eal a tak \u00faprimne sa staral o v\u00e1s"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "lebo v\u0161etci ostatn\u00ed h\u013eadaj\u00fa len svoje, a nie to, \u010do je Je\u017ei\u0161ovo Kristovo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ale o \u0148om viete, \u017ee sa osved\u010dil, ve\u010f ako syn s otcom pracoval so mnou v slu\u017ebe evanjeliu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A tak m\u00e1m n\u00e1dej, \u017ee ho budem m\u00f4c\u0165 posla\u0165 k v\u00e1m hne\u010f, len \u010do sa dozviem, \u010do bude so mnou."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c1no, pevne ver\u00edm v P\u00e1novi, \u017ee aj ja skoro pr\u00eddem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\"Uznali sme v\u0161ak za potrebn\u00e9 posla\u0165 k v\u00e1m Epafrodita, svojho brata, spolupracovn\u00edka a spolubojovn\u00edka, ktor\u00e9ho ste poslali, aby mi posl\u00fa\u017eil v n\u00fadzi;\""
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "lebo u\u017e t\u00fa\u017eil po v\u00e1s v\u0161etk\u00fdch a tr\u00e1pil sa, ke\u010f\u017ee ste sa dopo\u010duli, \u017ee bol chor\u00fd."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lebo aj bol chor\u00fd a u\u017e bl\u00edzky smrti, ale Boh sa zmiloval nad n\u00edm, a nielen nad n\u00edm, ale aj nado mnou, aby som nemal z\u00e1rmutok nad z\u00e1rmutok."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Preto t\u00fdm sk\u00f4r som ho poslal, aby ste ho op\u00e4\u0165 uvideli a radovali sa, a ja aby som mal menej tr\u00e1penia."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Prijmite ho teda v P\u00e1novi s ve\u013ekou rados\u0165ou a uctite si tak\u00fdchto \u013eud\u00ed."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Lebo on sa v pr\u00e1ci pre Krista pribl\u00ed\u017eil a\u017e k smrti a aj \u017eivot si vystavil nebezpe\u010denstvu, aby doplnil, v \u010dom ste mi vy nemohli dostato\u010dne posl\u00fa\u017ei\u0165."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ostatne, bratia moji, radujte sa v P\u00e1novi. Mne nie je na \u0165archu p\u00edsa\u0165 v\u00e1m o tom istom a v\u00e1s to utvrd\u00ed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dajte pozor na nestydat\u00fdch \u013eud\u00ed, dajte pozor na zl\u00fdch pracovn\u00edkov, dajte pozor na rozriezku."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\"Ve\u010f my sme obriezka, my, ktor\u00ed v Duchu Bo\u017eom vz\u00fdvame (Boha) a chv\u00e1lime sa v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi; my, ktor\u00ed ned\u00fafame v telo,\""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hoci ja by som mohol d\u00fafa\u0165 aj v telo. Ak si niekto in\u00fd mysl\u00ed, \u017ee m\u00f4\u017ee d\u00fafa\u0165 v telo, t\u00fdm sk\u00f4r ja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bol som obrezan\u00fd \u00f4smeho d\u0148a, som z rodu Izraela, z kme\u0148a Benjam\u00ednovho, Hebrejec z Hebrejcov, farizej \u010do do z\u00e1kona"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "horliv\u00fd prenasledovate\u013e cirkvi, a bez \u00fahony \u010do do spravodlivosti pod\u013ea z\u00e1kona."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ale \u010do mi bolo ziskom, uznal som pre Krista za stratu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A iste aj poklad\u00e1m v\u0161etko za stratu pre nekone\u010dne vz\u00e1cne poznanie Je\u017ei\u0161a Krista, svojho P\u00e1na, pre ktor\u00e9ho som v\u0161etko stratil a v\u0161etko poklad\u00e1m za smeti, aby som Krista z\u00edskal"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a aby som aj s\u00e1m bol v \u0148om ako tak\u00fd, ktor\u00fd nem\u00e1 vlastnej spravodlivosti zo z\u00e1kona, ale z viery v Krista, teda spravodlivos\u0165 z Boha, (zalo\u017een\u00fa) na viere"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "aby som poznal Jeho, aj moc Jeho vzkriesenia, mal \u00fa\u010das\u0165 v Jeho utrpeniach, bol Mu podobn\u00fd v smrti"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "aby som nejako dosiahol aj vzkriesenie z m\u0155tvych."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nie\u017eeby som u\u017e dosiahol, alebo bol u\u017e dokonal\u00fd, ale sna\u017e\u00edm sa, \u010di ozaj uchv\u00e1tim, preto\u017ee ma Je\u017ei\u0161 Kristus uchv\u00e1til."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\"Bratia, ja si nemysl\u00edm, \u017ee som u\u017e uchv\u00e1til. Ale jedno rob\u00edm: zab\u00fadam na to, \u010do je za mnou, a sna\u017e\u00edm sa o to, \u010do je predo mnou;\""
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "cie\u013e m\u00e1m v\u017edy pred o\u010dami a be\u017e\u00edm za odmenou nebesk\u00e9ho povolania Bo\u017eieho v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\"Ktor\u00ed sme teda dospel\u00ed, takto zm\u00fd\u0161\u013eajme; a ak by ste v nie\u010dom inak\u0161ie zm\u00fd\u0161\u013eali, aj to v\u00e1m vyjav\u00ed Boh.\""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Len aj \u017eime pod\u013ea toho, \u010do sme u\u017e dosiahli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bratia, spolo\u010dne bu\u010fte mojimi napodob\u0148ovate\u013emi a pozorne si v\u0161\u00edmajte t\u00fdch, ktor\u00ed tak \u017eij\u00fa, ako m\u00e1te pr\u00edklad v n\u00e1s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lebo mnoh\u00ed \u017eij\u00fa tak, ako som v\u00e1m \u010dasto hovoril o nich a teraz aj s pla\u010dom hovor\u00edm, \u017ee s\u00fa nepriate\u013emi kr\u00ed\u017ea Kristovho"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ich koniec je zahynutie, bohom im je brucho, sl\u00e1vou hanba a myslia len na to, \u010do je zemsk\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\"Ale na\u0161a ot\u010dina je v nebesiach; odtia\u013e o\u010dak\u00e1vame aj Spasite\u013ea, P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista:\""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "On mocou, ktorou si m\u00f4\u017ee podmani\u0165 v\u0161etko, pretvor\u00ed na\u0161e pon\u00ed\u017een\u00e9 telo, aby bolo podobn\u00e9 Jeho osl\u00e1ven\u00e9mu telu."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A tak, bratia moji t\u00fa\u017eobne milovan\u00ed, moja rados\u0165 a veniec, takto stojte v P\u00e1nu, milovan\u00ed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Napom\u00ednam Evodiu a napom\u00ednam Syntychu, aby boli jednomyse\u013en\u00e9 v P\u00e1novi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1no, pros\u00edm aj teba, opravdov\u00fd Syzygos, ujmi sa ich, ve\u010f aj ony mi pom\u00e1hali v borbe za evanjelium, spolu aj s Klementom a ostatn\u00fdmi mojimi spolupracovn\u00edkmi, ktor\u00fdch men\u00e1 s\u00fa v knihe \u017eivota."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Radujte sa v P\u00e1novi v\u017edy! Opakujem: radujte sa!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Va\u0161a dobrotivos\u0165 nech je zn\u00e1ma v\u0161etk\u00fdm \u013eu\u010fom. P\u00e1n bl\u00edzko!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O ni\u010d nebu\u010fte ustarosten\u00ed, ale vo v\u0161etkom s v\u010fakou predkladajte Bohu svoje \u017eiadosti vo v\u0161etk\u00fdch svojich modlitb\u00e1ch a prosb\u00e1ch."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A pokoj Bo\u017e\u00ed, ktor\u00fd prevy\u0161uje ka\u017ed\u00fd rozum, bude chr\u00e1ni\u0165 va\u0161e srdcia a va\u0161e mysle v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Napokon prem\u00fd\u0161\u013eajte, bratia, o v\u0161etkom, \u010do je pravdiv\u00e9, \u010do \u010destn\u00e9, \u010do spravodliv\u00e9, \u010do \u010dist\u00e9, \u010do \u013e\u00fabezn\u00e9, \u010do pr\u00edjemn\u00e9, o v\u0161etkom, \u010do je cnostn\u00e9 a \u010do chv\u00e1litebn\u00e9!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u010comu ste sa nau\u010dili, \u010do ste aj prijali, po\u010duli a videli na mne, to \u010di\u0148te. A Boh pokoja bude s vami."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ve\u013emi som sa zaradoval v P\u00e1novi, \u017ee sa u\u017e zase raz rozvila va\u0161a starostlivos\u0165 o m\u0148a. Ve\u010f ste aj mysleli na to, ale nebolo pr\u00edle\u017eitosti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\"Nehovor\u00edm to preto, \u017ee m\u00e1m nedostatok; lebo ja som sa nau\u010dil prista\u0165 na tom, \u010do m\u00e1m.\""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Viem sa aj uskromni\u0165 a viem aj v hojnosti \u017ei\u0165. U\u017e som vo v\u0161etkom mo\u017enom pocvi\u010den\u00fd: s\u00fdty by\u0165 aj hladova\u0165, hojnos\u0165 ma\u0165 i n\u00fadzu trpie\u0165."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u0161etko m\u00f4\u017eem v Kristovi, ktor\u00fd ma posil\u0148uje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A predsa ste dobre urobili, \u017ee ste sa ma ujali v mojej tiesni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ve\u010f aj vy, Filipsk\u00ed, viete, \u017ee odkedy som za\u010dal zvestova\u0165 evanjelium a odi\u0161iel som z Maced\u00f3nie, ani jeden cirkevn\u00fd zbor ni\u010d\u00edm neprispel na moje v\u00fddavky a pr\u00edjmy, jedine vy."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1no, aj do Tesaloniky ste mi raz, aj druh\u00fd raz poslali, \u010do som potreboval."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nie, \u017ee by som t\u00fa\u017eil po dare, ale t\u00fa\u017eim po ovoc\u00ed, ktor\u00e9 sa rozmno\u017euje pre va\u0161e dobro."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\"M\u00e1m dos\u0165 v\u0161etk\u00e9ho, m\u00e1m aj navy\u0161e; som hojne zaopatren\u00fd t\u00fdm, \u010do som prijal od v\u00e1s po Epafroditovi; je mi to ako Bohu mil\u00e1, pr\u00edjemn\u00e1 obe\u0165 rozko\u0161nej v\u00f4ne.\""
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00f4j Boh v\u0161ak uspokoj\u00ed v\u0161etky va\u0161e potreby pod\u013ea svojho bohatstva v sl\u00e1ve Krista Je\u017ei\u0161a."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bohu a n\u00e1\u0161mu Otcovi sl\u00e1va na veky vekov. Amen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pozdravujte ka\u017ed\u00e9ho sv\u00e4t\u00e9ho v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi. Pozdravuj\u00fa v\u00e1s bratia, ktor\u00ed s\u00fa so mnou."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pozdravuj\u00fa v\u00e1s v\u0161etci sv\u00e4t\u00ed, najm\u00e4 t\u00ed, \u010do s\u00fa z domu cis\u00e1rovho."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Milos\u0165 P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista s va\u0161\u00edm duchom. [Amen.]"
                }
            }
        }
    }
}