{
    "version": "LND",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Al tempo di Assuero, (quell&#39;Assuero che regnava dall&#39;India fino all&#39;Etiopia sopra centoventisette province),"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "in quel tempo, quando il re Assuero sedeva sul trono del suo regno che era nella cittadella di Susa,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "nell&#39;anno terzo del suo regno, fece un banchetto per tutti i suoi principi e servi; i capi dell&#39;esercito di Persia e di Media, i nobili e i principi delle province furono riuniti davanti a lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egli allora mostr\u00f2 le ricchezze e la gloria del suo regno e lo splendore e l&#39;eccellenza della sua maest\u00e0 per molti giorni, centottanta giorni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Trascorsi questi giorni, il re fece un altro banchetto di sette giorni, nel cortile del giardino del palazzo reale, per tutto il popolo che si trovava nella cittadella di Susa, dal pi\u00fa grande al pi\u00fa piccolo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C&#39;erano tende bianche e violacee, sospese con cordoni di bisso e di scarlatto ad anelli d&#39;argento e a colonne di marmo. C&#39;erano divani d&#39;oro e d&#39;argento su un pavimento di marmo rosso e bianco, di madreperla e di alabastro."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Si porgeva da bere in vasi d&#39;oro, uno diverso dall&#39;altro, e c&#39;era vino reale in abbondanza, grazie alla liberalit\u00e0 del re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "In base alla legge nessuno era obbligato a bere, il re infatti aveva ordinato a tutti i funzionari della sua casa di servire a ognuno quel che voleva."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Anche la regina Vashti fece un banchetto per le donne nella reggia del re Assuero. La regina Vashti viene deposta, in seguito al suo rifiuto di ubbidire all&#39;ordine del re"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Il settimo giorno, quando il cuore del re era allegro per il vino, egli ordin\u00f2 a Mehuman, a Biztha, a Harbona, a Bigtha, ad Abagtha, a Zethar e a Karkas, i sette eunuchi che servivano alla presenza del re Assuero,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "di far venire davanti al re la regina Vashti con la corona reale, per mostrare al popolo e ai principi la sua bellezza; ella infatti era di bell&#39;aspetto."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ma la regina Vashti rifiut\u00f2 di venire secondo l&#39;ordine del re trasmessole per mezzo degli eunuchi; il re ne fu irritatissimo e l&#39;ira si accese dentro di lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allora il re interrog\u00f2 i sapienti che conoscevano i tempi (questo infatti era il modo di procedere del re nei confronti di tutti quelli che conoscevano la legge e la giustizia;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "i pi\u00fa vicini a lui erano Karscena, Scethar, Admatha, Tarshish, Meres, Marsena e Memukan, sette principi di Persia e di Media che erano ammessi alla presenza del re e occupavano i primi posti nel regno):"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00abSecondo la legge, che cosa si deve fare alla regina Vashti, che non ha eseguito l&#39;ordine del re Assuero trasmessole per mezzo degli eunuchi?\u00bb."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Memukan rispose davanti al re e ai principi: \u00abLa regina Vashti ha mancato non soltanto nei riguardi del re, ma anche nei riguardi di tutti i principi e di tutti i popoli che sono in tutte le province del re Assuero."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Il comportamento della regina verr\u00e0 risaputo da tutte le donne, che saranno indotte a disprezzare i loro mariti e a dire: &#34;Il re Assuero aveva ordinato che si conducesse alla sua presenza la regina Vashti, ma ella non vi \u00e8 andata&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quest&#39;oggi stesso le principesse di Persia e di Media, che hanno saputo del comportamento della regina, ne parleranno a tutti i principi del re e ne nascer\u00e0 un gran disprezzo e sdegno."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se sembra bene al re, emani egli un editto reale da inserire nelle leggi di Persia e di Media e sia irrevocabile, in forza del quale Vashti non compaia pi\u00fa alla presenza del re Assuero; il re conferisca quindi la sua posizione reale ad un&#39;altra migliore di lei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quando l&#39;editto emanato dal re sar\u00e0 diffuso nell&#39;intero suo regno, che \u00e8 vasto, tutte le donne renderanno onore ai loro mariti dal pi\u00fa grande al pi\u00fa piccolo\u00bb."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "La proposta piacque al re e ai principi, e il re fece come aveva detto Memukan;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mand\u00f2 lettere a tutte le province del regno, ogni provincia secondo la sua scrittura e a ogni popolo secondo la sua lingua, affinch\u00e9 ogni uomo fosse padrone in casa sua e parlasse la lingua del suo popolo."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dopo queste cose, quando l&#39;Ira del re Assuero si fu calmata, egli si ricord\u00f2 di Vashti, di ci\u00f2 che essa. Aveva fatto e di quanto era stato deciso a suo riguardo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Allora i servi del re che stavano al suo servizio dissero: \u00abSi cerchino per il re fanciulle vergini e di bell&#39;Aspetto"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "stabilisca il re in tutte le province del suo regno dei commissari, i quali radunino tutte le fanciulle vergini e di bell&#39;aspetto nella cittadella di Susa, nella casa delle donne sotto la sorveglianza di Hegai, eunuco del re e guardiano delle donne, che dar\u00e0 loro gli unguenti per purificarsi"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La fanciulla che piacer\u00e0 al re diventi regina al posto di Vashti\u00bb. La proposta piacque al re, e cos\u00ed fu fatto."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nella cittadella di Susa c&#39;era un giudeo chiamato Mardocheo, figlio di Jair, figlio di Scimei, figlio di Kish, un Beniaminita,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "che era stato deportato da Gerusalemme, assieme agli esuli portati in cattivit\u00e0 con Jeconiah, re di Giuda, da Nebukadnetsar, re di Babilonia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egli aveva allevato Hadassah, cio\u00e8 Ester, la figlia di suo zio, perch\u00e9 ella non aveva n\u00e9 padre n\u00e9 madre. La fanciulla era avvenente di forma e di bell&#39;aspetto; alla morte del padre e della madre Mardocheo la prese come sua figlia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Quando l&#39;ordine del re e il suo editto furono divulgati, e molte fanciulle furono radunate nella cittadella di Susa sotto la sorveglianza di Hegai, anche Ester fu condotta nel palazzo del re sotto la sorveglianza di Hegai, guardiano delle donne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La fanciulla gli piacque e si guadagn\u00f2 il suo favore; cos\u00ed egli si affrett\u00f2 a darle gli unguenti per la purificazione e il suo vitto; inoltre le diede sette donzelle scelte nel palazzo del re e la spost\u00f2 assieme alle sue donzelle nell&#39;appartamento migliore nella casa delle donne."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester non aveva fatto sapere nulla n\u00e9 del suo popolo n\u00e9 del suo paese d&#39;origine, perch\u00e9 Mardocheo le aveva ordinato di non dirlo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mardocheo tutti i giorni passeggiava davanti al cortile della casa delle donne per sapere come stava Ester e che cosa si faceva di lei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando veniva il turno per ciascuna fanciulla di entrare dal re Assuero, dopo aver trascorso dodici mesi di preparazione, secondo i regolamenti delle donne, perch\u00e9 cos\u00ed erano ultimati i giorni della loro purificazione: sei mesi per ungersi con olio di mirra e sei mesi con aromi e unguenti delle donne per purificarsi,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "la fanciulla andava dal re; le si permetteva di portare con s\u00e9 dalla casa delle donne al palazzo del re tutto quello che chiedeva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi andava la sera e la mattina dopo passava nella seconda casa delle donne sotto la sorveglianza di Shaashgaz, eunuco del re e guardiano delle concubine Ella non tornava pi\u00fa dal re, a meno che il re la desiderasse ed ella fosse chiamata per nome."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quando giunse per Ester, la figlia di Abihall, zio di Mardocheo, che l&#39;aveva presa con s\u00e9 come figlia, il turno di andare dal re, ella non chiese nulla se non quello che le fu indicato da Hegai, eunuco del re, guardiano delle donne. Ed Ester si guadagn\u00f2 il favore di tutti quelli che la vedevano."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ester fu condotta dal re Assuero nel suo palazzo reale il decimo mese, cio\u00e8 il mese di Tebeth, il settimo anno del suo regno."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Il re am\u00f2 Ester pi\u00fa di tutte le altre donne, ed ella trov\u00f2 grazia e favore ai suoi occhi pi\u00fa di tutte le altre fanciulle. Cos\u00ed egli le pose in capo la corona reale e la fece regina al posto di Vashti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Poi il re fece un gran banchetto per tutti i suoi principi e servi, il banchetto di Ester, inoltre concesse un giorno di riposo nelle province e fece doni con munificenza regale."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Quando le fanciulle si radunarono la seconda volta, Mardocheo stava seduto alla porta del re."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester, secondo l&#39;ordine che Mardocheo le aveva dato, non aveva fatto sapere nulla n\u00e9 del suo paese d&#39;origine n\u00e9 del suo popolo. Ester infatti eseguiva gli ordini di Mardocheo, come quando era sotto la sua tutela, Mardocheo sventa una congiura contro il re"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "In quei giorni, come Mardocheo stava seduto alla porta del re, Bightan e Teresh, due eunuchi del re e guardie della soglia, andarono in collera e cercarono di stendere la mano contro il re Assuero."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Venuto a conoscenza della cosa, Mardocheo avvert\u00ed la regina Ester, ed Ester inform\u00f2 il re a nome di Mardocheo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Si fecero indagini e, trovato che la cosa era vera, i due eunuchi furono impiccati sul patibolo; il fatto fu poi registrato nel libro delle Cronache, alla presenza del re."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dopo queste cose, il re Assuero promosse Haman, figlio di Hammedatha, l&#39;Agaghita, lo elev\u00f2 in dignit\u00e0 e pose il suo seggio al di sopra di quelli di tutti i principi che erano con lui."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tutti i servi del re che stavano alla porta del re si inchinavano e si prostravano davanti a Haman, perch\u00e9 cos\u00ec aveva ordinato il re nei suoi confronti. Ma Mardocheo non si inchinava n\u00e9 si prostrava."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allora i servi del re che stavano alla porta del re dissero a Mardocheo: \u00abPerch\u00e9 trasgredisci l&#39;ordine del re?\u00bb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ma, sebbene glielo ripetessero tutti i giorni, egli non dava loro ascolto; per cui essi riferirono la cosa a Haman, per vedere se Mardocheo avesse persistito nel suo comportamento. Egli aveva infatti loro detto che era giudeo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quando Haman vide che Mardocheo non si inchinava n\u00e9 si prostrava davanti a lui, fu pieno d&#39;ira;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ma sdegn\u00f2 di stendere la sua mano solamente contro Mardocheo, perch\u00e9 gli avevano riferito a quale popolo Mardocheo appartenesse; cos\u00ed Haman si propose di distruggere tutti i Giudei, il popolo di Mardocheo, che si trovavano nell&#39;intero regno di Assuero."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il primo mese, che \u00e8 il mese di Nisan, il dodicesimo anno del re Assuero, alla presenza di Haman, si gett\u00f2 il Pur (cio\u00e8 si tir\u00f2 la sorte), per stabilire il giorno e il mese; e la sorte cadde sul tredicesimo giorno del dodicesimo mese, che \u00e8 il mese di Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allora Haman disse al re Assuero: \u00abC&#39;\u00e8 un popolo disseminato e separato fra i popoli in tutte le province del tuo regno, le cui leggi sono diverse da quelle di ogni altro popolo e che non osserva le leggi del re, il re non ha perci\u00f2 alcun vantaggio a lasciarli in vita."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se cos\u00ed piace al re, si rediga un decreto, perch\u00e9 vengano distrutti; e io pagher\u00f2 diecimila talenti d&#39;argento nelle mani di quelli che compiono il lavoro, perch\u00e9 siano versati nei tesori del re\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allora il re si tolse di mano l&#39;anello con il sigillo e lo diede a Hamam l&#39;Agaghita, figlio di Hammedatha e nemico dei Giudei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Quindi il re disse a Haman: \u00abIl denaro ti \u00e8 dato e il popolo pure, fa&#39; di esso ci\u00f2 che ti pare\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Il tredicesimo giorno del primo mese furono chiamati i segretari del re e fu redatto un decreto, in base a tutto ci\u00f2 che Haman aveva ordinato, da inviare ai satrapi del re, ai governatori di ogni provincia e ai capi di ogni popolo, a ogni provincia secondo la sua scrittura, e a ogni popolo nella sua lingua. Il decreto fu redatto in nome del re Assuero e sigillato con il sigillo del re"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Questi documenti furono mandati per mezzo di corrieri in tutte le province del re, perch\u00e9 si distruggessero, si uccidessero e si sterminassero tutti i Giudei giovani e vecchi, bambini e donne, in un sol giorno, il tredici del dodicesimo mese, che \u00e8 il mese di Adar e si dessero al saccheggio i loro beni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Una copia del decreto doveva essere emanato come legge in ogni provincia e promulgato per tutti i popoli, perch\u00e9 si tenessero pronti per quel giorno."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I corrieri partirono in tutta fretta per ordine del re, e il decreto fu promulgato nella cittadella di Susa. Il re e Haman sedevano a bere, ma la citt\u00e0 di Susa era costernata."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Quando Mardocheo seppe tutto ci\u00f2 che era stato fatto, si stracci\u00f2 le vesti, si copr\u00ed di sacco e di cenere e usc\u00ed per la citt\u00e0, mandando alte ed amare grida;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "e giunse fin davanti alla porta del re, perch\u00e9 non era permesso entrare per la porta del re a nessuno coperto di sacco."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "In ogni provincia, dove giunsero l&#39;ordine del re e il suo decreto, ci fu grande cordoglio fra i Giudei, con digiuno, pianti e lamenti; e molti si coprirono di sacco e di cenere."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Le donzelle di Ester e i suoi eunuchi vennero a riferirle la cosa, e la regina ne fu grandemente angosciata; quindi mand\u00f2 vesti a Mardocheo, perch\u00e9 se le mettesse e si togliesse di dosso il sacco, ma egli non le accett\u00f2."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allora Ester chiam\u00f2 Hathak, uno degli eunuchi del re da lui assegnato a prestarle servizio, e gli ordin\u00f2 di andare da Mardocheo per sapere che cosa lo affliggeva e perch\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hathak dunque si rec\u00f2 da Mardocheo sulla piazza della citt\u00e0, che si trovava di fronte alla porta del re."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardocheo gli raccont\u00f2 tutto ci\u00f2 che gli era successo e accenn\u00f2 pure alla somma di denaro che Haman aveva promesso di versare al tesoro reale per ottenere la distruzione dei Giudei;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "gli diede pure una copia del testo del decreto che era stato promulgato a Susa per il loro sterminio, affinch\u00e9 lo mostrasse a Ester, glielo spiegasse e le ordinasse di andare dal re per supplicarlo e intercedere davanti a lui in favore del suo popolo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cos\u00ed Hathak ritorn\u00f2 da Ester e le rifer\u00ed le parole di Mardocheo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allora Ester parl\u00f2 a Hathak e gli ordin\u00f2 di andare a dire a Mardocheo:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abTutti i servi del re e il popolo delle sue province sanno che qualsiasi uomo o donna entra nel cortile interno per andare dal re, senza essere stato chiamato deve essere messo a morte, in base a una particolare legge, a meno che il re non stenda verso di lui il suo scettro d&#39;oro; solo cos\u00ed egli avr\u00e0 salva la vita. E sono gi\u00e0 trenta giorni che non sono stata chiamata per andare dal re\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cos\u00ed riferirono a Mardocheo le parole di Ester,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "e Mardocheo fece rispondere a Ester: \u00abNon pensare di scampare tu sola fra tutti i Giudei, perch\u00e9 li trovi nel palazzo del re."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Poich\u00e9 se in questo momento tu taci, soccorso e liberazione sorgeranno per i Giudei da un&#39;altra parte; ma tu e la casa di tuo padre perirete. Inoltre chi sa se \u00e8 proprio per un tempo come questo che tu sei pervenuta alla regalit\u00e0?\u00bb."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allora Ester ordin\u00f2 di rispondere a Mardocheo cos\u00ed:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abVa raduna tutti i Giudei che si trovano a Susa, e digiunate per me; state senza n\u00e9 mangiare n\u00e9 bere per tre giorni, notte e giorno. Anch&#39;io con le mie donzelle digiuner\u00f2 nello stesso modo; poi entrer\u00f2 dal re, sebbene ci\u00f2 sia contro la legge; e se dovr\u00f2 perire, perir\u00f2\u00bb."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mardocheo se ne and\u00f2 e fece tutto ci\u00f2 che Ester gli aveva ordinato."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Il terzo giorno, Ester si mise la veste reale e si present\u00f2 nel cortile interno reale nel palazzo reale, di fronte all&#39;ingresso del palazzo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Come il re vide la regina Ester in piedi nel cortile, ella si guadagn\u00f2 il suo favore. Cos\u00ed il re stese verso Ester lo scettro d&#39;oro che teneva in mano, e Ester si avvicin\u00f2 e tocc\u00f2 la punta dello scettro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allora il re le disse: \u00abChe cosa vuoi, regina Ester? Qual \u00e8 la tua richiesta? Fosse anche la met\u00e0 del mio regno, ti sar\u00e0 dato\u00bb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ester rispose: \u00abSe cos\u00ed piace al re, venga oggi il re con Haman al banchetto che gli ho preparato\u00bb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allora il re disse: \u00abFate venire subito Haman, per fare ci\u00f2 che Ester ha detto\u00bb. Cos\u00ed il re e Haman andarono al banchetto che Ester aveva preparato."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mentre durante il banchetto veniva servito il vino, il re disse a Ester: \u00abQual \u00e8 la tua richiesta? Ti sar\u00e0 concessa. Che cosa domandi? Fosse anche la met\u00e0 del mio regno, sar\u00e0 fatto\u00bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ester rispose e disse: \u00abEcco la mia richiesta e ci\u00f2 che domando:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se ho trovato grazia agli occhi del re e se piace al re di accordare la mia richiesta e di concedermi quel che domando, venga il re con Haman al banchetto che io preparer\u00f2 loro, e domani far\u00f3 come il re ha detto\u00bb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Quel giorno Haman usc\u00ed tutto allegro e con il cuore contento, ma quando Haman alla porta del re vide Mardocheo che non si alzava n\u00e9 si muoveva per lui fu pieno d&#39;ira contro Mardocheo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tuttavia Haman si trattenne, and\u00f2 a casa e mand\u00f2 a chiamare i suoi amici e Zeresh, sua moglie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Quindi Haman parl\u00f2 loro dello splendore delle sue ricchezze, del gran numero dei suoi figli, di tutte le cose in cui il re l&#39;aveva onorato, e del come lo aveva innalzato al di sopra dei principi e dei servi del re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Haman aggiunse pure: \u00abAnche la regina Ester non ha fatto venire assieme al re al banchetto che ha preparato nessun altro che me; anche domani sono invitato da lei assieme al re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ma tutto questo non mi basta fin quando vedr\u00f2 Mardocheo, il Giudeo, sedere alla porta del re\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Allora sua moglie Zeresh e tutti i suoi amici gli dissero: \u00abSi prepari una forca alta cinquanta cubiti; domani mattina di&#39; al re che vi si impicchi Mardocheo; poi va&#39; pure contento al banchetto con il re\u00bb. La cosa piacque a Haman, che fece preparare la forca."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Quella notte il re non poteva prendere sonno. Allora ordin\u00f2 che gli si portasse il libro dei fatti memorabili, le Cronache; e se ne fece la lettura davanti al re."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi si trov\u00f2 scritto che Mardocheo aveva denunciato Bigthana e Teresh, i due eunuchi del re fra i portinai, che avevano cercato di stendere la mano contro il re Assuero."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allora il re chiese: \u00abQuale onore e riconoscimento \u00e8 stato dato a Mardocheo per questo?\u00bb. I servi del re che gli prestavano servizio risposero: \u00abNon si \u00e8 fatto nulla per lui\u00bb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Il re allora disse: \u00abChi \u00e8 nel cortile?\u00bb. (Ora Haman era appena entrato nel cortile esterno del palazzo del re, per chiedere al re di far impiccare Mardocheo alla forca che aveva preparato per lui)."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I servi del re gli risposero: \u00abEcco, \u00e8 Haman nel cortile\u00bb. Il re disse: \u00abFatelo entrare\u00bb."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allora Haman entr\u00f2 e il re gli disse: \u00abChe cosa si deve fare a un uomo che il re vuole onorare?\u00bb. Haman pens\u00f2 in cuor suo: \u00abChi pi\u00fa di me vorrebbe il re onorare?\u00bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Haman rispose al re: \u00abPer l&#39;uomo che il re vuole onorare,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "si prenda la veste reale che il re ha indossato e il cavallo che il re ha montato, e si metta sulla sua testa una corona reale."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Si consegni la veste e il cavallo a uno dei principi pi\u00fa nobili del re e si rivesta di quella veste l&#39;uomo che il re vuole onorare; quindi lo si conduca a cavallo per le vie della citt\u00e0 e si proclami davanti a lui: &#34;Cos\u00ed si fa all&#39;uomo che il re vuole onorare!&#34;\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allora il re disse a Haman: \u00abPresto, prendi la veste e il cavallo, come hai detto, e fa&#39; cos\u00ed a Mardocheo il Giudeo, che siede alla porta del re; non tralasciare nulla di ci\u00f2 che hai detto\u00bb."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Haman prese dunque la veste e il cavallo, rivest\u00ed della veste Mardocheo e lo condusse a cavallo per le vie della citt\u00e0, proclamando davanti a lui: \u00abCos\u00ed si fa all&#39;uomo che il re vuole onorare!\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Poi Mardocheo torn\u00f2 alla porta del re, ma Haman si affrett\u00f2 a tornare a casa sua, tutto addolorato e con il capo coperto."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Haman raccont\u00f2 a sua moglie Zeresh e a tutti i suoi amici tutto ci\u00f2 che gli era accaduto. Allora i suoi saggi e sua moglie Zeresh gli dissero: \u00abSe Mardocheo davanti al quale tu hai cominciato a cadere \u00e8 della stirpe dei Giudei, tu non riuscirai a vincere contro di lui, ma cadrai completamente davanti a lui\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Essi stavano ancora parlando con lui, quando giunsero gli eunuchi del re, i quali si affrettarono a condurre Haman al banchetto che Ester aveva preparato."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Il re e Haman andarono dunque al banchetto con la regina Ester."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Anche il secondo giorno, mentre durante il banchetto veniva servito il vino, il re disse a Ester: \u00abQual \u00e8 la tua richiesta, o regina Ester? Ti sar\u00e0 concessa. Che cosa domandi? Fosse anche la met\u00e0 del mio regno, sar\u00e0 fatto\u00bb."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allora la regina Ester rispose dicendo: \u00abSe ho trovato grazia ai tuoi occhi, o re, e se cos\u00ed piace al re, la mia richiesta \u00e8 che mi sia concessa la vita; e domando che il mio popolo sia risparmiato."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Poich\u00e9 io e il mio popolo siamo stati venduti per essere distrutti, uccisi e sterminati. Se fossimo stati venduti per diventare schiavi e schiave, avrei taciuto; ma il nemico non potrebbe mai compensare il danno che ne verrebbe al re\u00bb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Il re Assuero disse alla regina Ester: \u00abChi \u00e8 e dov&#39;\u00e8 colui che avrebbe l&#39;ardire di fare una tale cosa?\u00bb."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ester rispose: \u00abIl nemico e l&#39;avversario \u00e8 quel malvagio di Haman\u00bb. Allora Haman fu preso da terrore alla presenza del re e della regina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Il re si alz\u00f2 tutto adirato dal banchetto in cui veniva servito il vino e si rec\u00f2 nel giardino del palazzo mentre Haman rimase a supplicare la regina Ester per la sua vita, perch\u00e9 aveva capito che il re aveva gi\u00e0 deciso la sua rovina."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Poi il re torn\u00f2 dal giardino del palazzo nel luogo del banchetto dove era servito il vino; intanto Haman si era lasciato cadere sul divano su cui stava Ester. Allora il re esclam\u00f2: \u00abVuol pure far violenza alla regina, mentre io stesso sono in casa?\u00bb. Non appena questa parola fu uscita dalla bocca del re, copersero la faccia di Haman."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Poi Harbonah, uno degli eunuchi, disse davanti al re: \u00abEcco, in casa di Haman stesso \u00e8 stata rizzata una forca alta cinquanta cubiti, che Haman ha fatto preparare per Mardocheo, il quale aveva parlato per il bene del re\u00bb. Il re disse: \u00abImpiccatevi lui!\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cos\u00ed Haman fu impiccato alla forca che egli aveva preparato per Mardocheo. E l&#39;ira del re si plac\u00f2."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "In quello stesso giorno il re Assuero diede alla regina Ester la casa di Haman, il nemico dei Giudei; e Mardocheo venne davanti al re, al quale Ester aveva spiegato chi era per lei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cos\u00ed il re si tolse l&#39;anello che aveva ripreso da Haman e lo diede a Mardocheo. Ester stabil\u00ed poi Mardocheo sopra la casa di Haman."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ester parl\u00f2 ancora davanti al re, cadde ai suoi piedi e lo supplic\u00f2 con le lacrime agli occhi di impedire il malvagio complotto di Haman, l&#39;Agaghita, e il piano che egli aveva ideato contro i Giudei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allora il re stese lo scettro d&#39;oro verso Ester; cos\u00ed Ester si alz\u00f2, rimase in piedi davanti al re"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "e disse: \u00abSe sembra bene al re, se ho trovato grazia ai suoi occhi, se la cosa pare giusta al re e se io sono gradita ai suoi occhi, si scriva per revocare i documenti ideati da Haman, figlio di Hammedatha, l&#39;Agaghita, che egli scrisse per distruggere i Giudei che sono in tutte le province del re."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Come potrei infatti io resistere nel vedere la calamit\u00e0 che colpirebbe il mio popolo? O come potrei resistere nel vedere la distruzione della mia stirpe?\u00bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allora il re Assuero disse alla regina Ester e a Mardocheo, il Giudeo: \u00abEcco io ho dato a Ester la casa di Haman, e questi \u00e8 stato impiccato alla forca, perch\u00e9 aveva cercato di stendere la sua mano contro i Giudei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Voi stessi scrivete un decreto in favore dei Giudei a nome del re, come meglio vi sembra, e sigillatelo con l&#39;anello reale perch\u00e9 il decreto scritto a nome del re e sigillato con l&#39;anello reale \u00e8 irrevocabile\u00bb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allora, il ventitre del terzo mese, che \u00e8 il mese di Sivan, furono chiamati i segretari del re e, secondo tutto ci\u00f2 che Mardocheo aveva ordinato, fu scritto ai Giudei, ai satrapi, ai governatori e ai capi delle centoventisette province, dall&#39;India all&#39;Etiopia, a ogni provincia secondo la sua scrittura, a ogni popolo nella sua lingua, e ai Giudei secondo la loro scrittura e nella loro lingua."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cos\u00ed egli scrisse a nome del re Assuero, mettendo il sigillo con l&#39;anello reale, e mand\u00f2 i documenti per mezzo di corrieri a cavallo che montavano veloci corsieri, nati da cavalli di razza."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "In essi il re dava ai Giudei, in qualunque citt\u00e0 si trovassero, il diritto di riunirsi e di difendere la loro vita, distruggendo, uccidendo e sterminando tutta la gente armata di qualsiasi popolo o provincia che li assalisse compresi bambini e donne e di saccheggiare i suoi beni,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "in un sol giorno, in tutte le province del re Assuero: il tredici del dodicesimo mese, che \u00e8 il mese di Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Una copia del decreto, emanato come legge in ogni provincia, doveva essere promulgato per tutti i popoli, perche i Giudei si tenessero pronti per quel giorno a vendicarsi dei loro nemici."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cos\u00ed i corrieri che montavano veloci corsieri partirono sollecitati e stimolati dall&#39;ordine del re; e il decreto fu promulgato nella cittadella di Susa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mardocheo usc\u00ed dalla presenza del re con una veste reale di porpora e di lino bianco, con una grande corona d&#39;oro e un manto di bisso e di scarlatto, la citt\u00e0 di Susa mandava grida di gioia ed era in festa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Per i Giudei fu luce, allegrezza, gioia e gloria."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "In ogni provincia e in ogni citt\u00e0, dovunque giungeva l&#39;ordine del re e il suo decreto, c&#39;era per i Giudei gioia e allegrezza, banchetti e giorni lieti. E molti appartenenti ai popoli del paese si fecero Giudei, perch\u00e9 il terrore dei Giudei era caduto su di loro."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Il dodicesimo mese, che \u00e8 il mese di Adar, il tredicesimo giorno del mese, quando l&#39;ordine del re e il suo decreto dovevano essere eseguiti, il giorno in cui i nemici dei Giudei speravano di avere il dominio su di loro, la situazione fu interamente rovesciata e i Giudei ebbero il dominio sui loro nemici."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I Giudei si radunarono nelle loro citt\u00e0, in tutte le province del re Assuero, per stendere la mano su quelli che cercavano di fare loro del male; e nessuno pot\u00e8 resistere loro, perch\u00e9 il terrore dei Giudei era caduto su tutti i popoli."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tutti i capi delle province, i satrapi, i governatori e quelli che curavano gli affari del re diedero man forte ai Giudei, perch\u00e9 il terrore di Mardocheo era caduto su di loro."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mardocheo infatti era grande nel palazzo del re, e la sua fama si spargeva per tutte le province, perch\u00e9 quest&#39;uomo, Mardocheo, diventava sempre pi\u00fa grande."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I Giudei dunque colpirono tutti i loro nemici, passandoli a fil di spada, e compiendo un grande massacro e distruzione; fecero dei loro nemici quello che vollero."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nella cittadella di Susa i Giudei uccisero e sterminarono cinquecento uomini;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "misero a morte anche Parshandatha Dalfon, Aspatha,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Poratha, Adalia, Aridatha"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmashta, Arisai, Aridai e Vajezatha,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "i dieci figli di Haman, figlio di Hammedatha, il nemico dei Giudei, ma non si diedero al saccheggio."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Quel giorno stesso il numero di quelli che erano stati uccisi nella cittadella di Susa fu portato a conoscenza del re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Il re allora disse alla regina Ester: \u00abNella cittadella di Susa i Giudei hanno ucciso e sterminato cinquecento uomini e dieci figli di Haman; che avranno mai fatto nelle altre province del re? Ora qual&#39;\u00e8 la tua richiesta? Ti sar\u00e0 concessa. Che cos&#39;altro domandi? Sar\u00e0 fatto\u00bb."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allora Ester disse: \u00abSe cos\u00ed piace al re, sia permesso ai Giudei che sono a Susa di fare anche domani ci\u00f2 che era stato decretato per oggi; e siano appesi alla forca i dieci figli di Haman\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Il re ordin\u00f2 che fosse fatto esattamente cos\u00ed. Il decreto fu promulgato a Susa, e i dieci figli di Haman furono appesi alla forca."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I Giudei che erano a Susa si radunarono anche il quattordicesimo giorno del mese di Adar e uccisero a Susa trecento uomini; ma non si diedero al saccheggio."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Anche gli altri Giudei che erano nelle province del re si radunarono, per difendere la loro vita e stare al sicuro dagli attacchi dei loro nemici; uccisero settantacinquemila di quelli che li odiavano, ma non si diedero al saccheggio."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Questo avvenne il tredicesimo giorno del mese di Adar: il quattordicesimo giorno si riposarono e ne fecero un giorno di banchetto e di gioia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I Giudei che erano a Susa si radunarono invece il tredicesimo e il quattordicesimo giorno; il quindicesimo giorno del mese si riposarono, ne fecero un giorno di banchetto e di gioia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Per questo i Giudei della campagna che abitano in citt\u00e0 senza mura fanno del quattordicesimo giorno del mese di Adar un giorno di gioia, di banchetti e di festa, e in cui si mandano regali gli uni agli altri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mardocheo mise per scritto queste cose e mand\u00f2 lettere a tutti i Giudei che erano in tutte le province del re Assuero, vicini e lontani,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "per comandare loro di celebrare ogni anno il quattordicesimo giorno e il quindicesimo giorno del mese di Adar,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "come i giorni nei quali i Giudei ebbero riposo dagli attacchi dei loro nemici, e il mese in cui per loro il dolore fu mutato in gioia e il lutto in festa, e perch\u00e9 facessero di essi giorni di banchetto c di gioia, nei quali si mandassero regali gli uni agli altri e facessero doni ai poveri."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I Giudei si impegnarono a osservare ci\u00f2 che avevano gi\u00e0 cominciato a fare, come Mardocheo aveva loro scritto."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Haman infatti, figlio di Hammedatha, l&#39;Agaghita, il nemico di tutti i Giudei, aveva cospirato contro i Giudei per distruggerli e aveva gettato il Pur (cio\u00e8 aveva tirato la sorte), per sterminarli e distruggerli."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quando per\u00f2 Ester si present\u00f2 davanti al re, questi ordin\u00f2 per scritto che il malvagio complotto che Haman aveva ordito contro i Giudei fosse fatto ricadere sul suo capo e che lui e i suoi figli fossero appesi alla forca."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Perci\u00f2 quei giorni furono chiamati Purim, dalla parola Pur. In conformit\u00e0 quindi a tutto ci\u00f2 che era scritto in quella lettera, a tutto ci\u00f2 che avevano visto a questo proposito e che era loro avvenuto,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "i Giudei stabilirono di prendere l&#39;impegno senza mai venir meno per se stessi, per i loro discendenti e per tutti quelli che si sarebbero uniti a loro, di celebrare ogni anno quei due giorni secondo le indicazioni scritte e secondo il tempo stabilito."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Quei giorni dovevano essere ricordati e celebrati di generazione in generazione, in ogni famiglia, in ogni provincia, in ogni citt\u00e0, non si doveva mai venir meno fra i Giudei di celebrare questi giorni di Purim, e il loro ricordo non doveva scomparire fra i loro discendenti."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "La regina Ester, figlia di Abihail, e il Giudeo Mardocheo scrissero con ogni autorit\u00e0, per confermare questa loro seconda lettera relativa ai Purim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mardocheo, mand\u00f2 lettere a tutti i Giudei nelle centoventisette province del regno di Assuero, con parole di pace e di verit\u00e0,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "per stabilire quei giorni di Purim nel tempo fissato, come avevano loro stabilito il Giudeo Mardocheo e la regina Ester, e come essi stessi avevano stabilito per s\u00e9 e per i loro discendenti in occasione del loro digiuno e del loro grido."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Cos\u00ed il decreto di Ester fiss\u00f2 l&#39;istituzione dei Purim e fu scritto in un libro."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Il re Assuero impose un tributo al paese e alle isole del mare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ora tutti i fatti della sua forza e potenza e l&#39;accurata descrizione della grandezza di Mardocheo, alla quale fu dal re elevato, non stanno forse scritti nel libro delle Cronache dei re di Media e di Persia?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Il Giudeo Mardocheo era infatti il secondo dopo il re Assuero, grande fra i Giudei e ben voluto dalla moltitudine dei suoi fratelli; egli cercava il bene del suo popolo e aveva parole di pace per tutta la sua stirpe."
                }
            }
        }
    }
}