{
    "version": "nbv",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jes\u00fas llevado al cielo - Distinguido Te\u00f3filo: En mi primera carta te habl\u00e9 de todo lo que Jes\u00fas empez\u00f3 a hacer y ense\u00f1ar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y de c\u00f3mo regres\u00f3 al cielo despu\u00e9s de darles instrucciones, a trav\u00e9s del Esp\u00edritu Santo, a los ap\u00f3stoles que hab\u00eda escogido."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Durante los cuarenta d\u00edas que siguieron a sus sufrimientos, se present\u00f3 repetidas veces ante los ap\u00f3stoles y les demostr\u00f3 que estaba vivo. En todas esas ocasiones les habl\u00f3 del reino de Dios."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Estando con ellos, les mand\u00f3 que no salieran de Jerusal\u00e9n hasta que, tal como ya les hab\u00eda dicho, recibieran la promesa del Padre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2015Juan los bautiz\u00f3 con agua \u2014les record\u00f3\u2014, pero dentro de poco ustedes ser\u00e1n bautizados con el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Los que se hab\u00edan reunido con Jes\u00fas le preguntaron: \u2015Se\u00f1or, \u00bfvas ahora a restaurar el reino de Israel?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u2015El Padre ha fijado ese tiempo \u2014les contest\u00f3\u2014, y a ustedes no les corresponde saberlo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sin embargo, cuando el Esp\u00edritu Santo descienda sobre ustedes recibir\u00e1n poder para ser mis testigos no s\u00f3lo en Jerusal\u00e9n, sino tambi\u00e9n en toda Judea, en Samaria y hasta lo \u00faltimo de la tierra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y mientras les dec\u00eda esto, ascendi\u00f3 al cielo y desapareci\u00f3 envuelto en una nube."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Los disc\u00edpulos segu\u00edan con la mirada fija viendo c\u00f3mo se perd\u00eda en las alturas, y en eso, dos varones vestidos de blanco se pusieron junto a ellos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2015Galileos \u2014les dijeron\u2014, \u00bfpor qu\u00e9 se han quedado mirando al cielo? Jes\u00fas regresar\u00e1 de la misma forma en que lo han visto ascender al cielo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elecci\u00f3n de Mat\u00edas para reemplazar a Judas - Como estaban en el monte de los Olivos, para regresar a Jerusal\u00e9n caminaron casi un kil\u00f3metro, que era lo que se permit\u00eda caminar en el d\u00eda de reposo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "All\u00ed, en el aposento alto de la casa, se reunieron para orar. Estuvieron presentes: Pedro, Juan, Santiago, Andr\u00e9s, Felipe, Tom\u00e1s, Bartolom\u00e9, Mateo, Santiago el hijo de Alfeo, Sim\u00f3n el Zelote, Judas el hijo de Santiago y los hermanos de Jes\u00fas, adem\u00e1s de varias mujeres, entre las que se encontraba la madre de Jes\u00fas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "All\u00ed, en el aposento alto de la casa, se reunieron para orar. Estuvieron presentes: Pedro, Juan, Santiago, Andr\u00e9s, Felipe, Tom\u00e1s, Bartolom\u00e9, Mateo, Santiago el hijo de Alfeo, Sim\u00f3n el Zelote, Judas el hijo de Santiago y los hermanos de Jes\u00fas, adem\u00e1s de varias mujeres, entre las que se encontraba la madre de Jes\u00fas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En aquellos d\u00edas, en una ocasi\u00f3n en que hab\u00eda ciento veinte personas presentes, Pedro se puso de pie y les dijo:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abHermanos, era necesario que se cumplieran las Escrituras en cuanto a Judas, el que sirvi\u00f3 de gu\u00eda a la turba que apres\u00f3 a Jes\u00fas, porque su traici\u00f3n la predijo hace mucho tiempo el Esp\u00edritu Santo por boca de David."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbJudas era uno de nosotros, y participaba del mismo servicio que hac\u00edamos nosotros."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sin embargo, con el dinero que recibi\u00f3 en pago por su traici\u00f3n, compr\u00f3 un terreno en el que, al precipitarse de cabeza, se le revent\u00f3 el vientre y se le salieron las entra\u00f1as."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "La noticia de su muerte corri\u00f3 r\u00e1pidamente entre los habitantes de Jerusal\u00e9n, quienes le dieron a aquel lugar el nombre de \u201cCampo de Sangre\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00bbEl libro de los Salmos lo hab\u00eda predicho as\u00ed: \u201cQuede desierta su casa y no haya quien more en ella\u201d. Y luego a\u00f1ade: \u201c\u00a1Que otro se encargue de su trabajo!\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00bbEntre nosotros tenemos personas que nos han acompa\u00f1ado todo el tiempo que el Se\u00f1or Jes\u00fas estuvo con nosotros."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Es necesario que seleccionemos a alguien que haya estado con nosotros desde que Juan bautiz\u00f3 al Se\u00f1or hasta que este ascendi\u00f3 al cielo. As\u00ed, junto con nosotros, ser\u00e1 testigo de su resurrecci\u00f3n\u00bb."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y escogieron a dos: a Jos\u00e9 Justo (llamado tambi\u00e9n Barsab\u00e1s) y a Mat\u00edas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Luego oraron: \u00abSe\u00f1or, t\u00fa que conoces los corazones, mu\u00e9stranos a cu\u00e1l de estos hombres has escogido"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "para asumir el apostolado de Judas el traidor, quien ya est\u00e1 donde le corresponde estar\u00bb."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Y a continuaci\u00f3n echaron suertes y la suerte cay\u00f3 sobre Mat\u00edas. Desde entonces, Mat\u00edas se sum\u00f3 a los once ap\u00f3stoles."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El Esp\u00edritu Santo desciende en Pentecost\u00e9s - Cuando lleg\u00f3 el d\u00eda de Pentecost\u00e9s, los creyentes estaban juntos reunidos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Escucharon de pronto un estruendo semejante al de un vendaval, que ven\u00eda del cielo y que hac\u00eda retumbar la casa en que estaban congregados."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Acto seguido aparecieron leng\u00fcetas de fuego que se les fueron posando a cada uno en la cabeza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces cada uno de los presentes qued\u00f3 lleno del Esp\u00edritu Santo y empez\u00f3 a hablar en idiomas que no conoc\u00eda, pero que el Esp\u00edritu Santo le permit\u00eda hablar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En aquellos d\u00edas hab\u00eda en Jerusal\u00e9n una gran cantidad de jud\u00edos piadosos de muchas nacionalidades."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Al escuchar el estruendo que se produc\u00eda sobre la casa, multitudes de personas corrieron a ver qu\u00e9 suced\u00eda, y los extranjeros se quedaron pasmados al o\u00edr el idioma de sus respectivos pa\u00edses en boca de los disc\u00edpulos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u2015\u00bfC\u00f3mo es posible? \u2014exclamaban\u2014. \u00a1Estos hombres son galileos y, sin embargo, los escuchamos hablar en el idioma que se habla en los pa\u00edses en que hemos nacido!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2015\u00bfC\u00f3mo es posible? \u2014exclamaban\u2014. \u00a1Estos hombres son galileos y, sin embargo, los escuchamos hablar en el idioma que se habla en los pa\u00edses en que hemos nacido!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entre nosotros hay gente de Partia, Media, Elam, Mesopotamia, Judea, Capadocia, Ponto y de Asia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Frigia, Panfilia, Egipto, las regiones de Libia m\u00e1s all\u00e1 de Cirene, Creta y Arabia, aparte de los jud\u00edos y conversos que han venido de Roma."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sin embargo, cada cual los oye relatar en su propia lengua los grandes milagros de Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00ab\u00bfQu\u00e9 significar\u00e1 esto?\u00bb, se preguntaban algunos, at\u00f3nitos y perplejos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00ab\u00a1Es que est\u00e1n borrachos!\u00bb, les respond\u00edan otros, en son de burla."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedro se dirige a la multitud - Entonces Pedro se puso de pie con los once ap\u00f3stoles y tom\u00f3 la palabra: \u00ab\u00a1Esc\u00fachenme bien, jud\u00edos y residentes de Jerusal\u00e9n!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Algunos de ustedes est\u00e1n diciendo que estos hombres est\u00e1n borrachos. Pero, \u00a1la gente no se emborracha a las nueve de la ma\u00f1ana!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ustedes han presenciado esta ma\u00f1ana lo que el profeta Joel predijo:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bb\u201cEn los postreros d\u00edas \u2014dijo Dios\u2014, derramar\u00e9 mi Esp\u00edritu sobre toda la humanidad, y sus hijos e hijas profetizar\u00e1n, sus j\u00f3venes ver\u00e1n visiones y sus viejos so\u00f1ar\u00e1n sue\u00f1os."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00ed, el Esp\u00edritu vendr\u00e1 sobre mis siervos y siervas, y ellos profetizar\u00e1n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Y har\u00e9 milagros en el cielo y en la tierra en forma de sangre, fuego y nubes de humo;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "el sol se pondr\u00e1 negro y la luna como sangre antes que llegue el d\u00eda del Se\u00f1or, grande y terrible."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pero todo aquel que invoque el nombre del Se\u00f1or ser\u00e1 salvo\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bb\u00a1Esc\u00fachenme, varones israelitas! Como ustedes bien saben, Dios respald\u00f3 a Jes\u00fas de Nazaret con los milagros prodigiosos que realiz\u00f3 a trav\u00e9s de \u00e9l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pero, de acuerdo con el plan que Dios ya ten\u00eda trazado, permiti\u00f3 primero que ustedes lo clavaran en la cruz y lo asesinaran por medio de hombres malvados."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pero Dios lo solt\u00f3 de los horrores de la muerte y le devolvi\u00f3 la vida, porque la muerte no pod\u00eda mantenerlo bajo su dominio por siempre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00bbDavid dijo esto acerca de Jes\u00fas: \u201cS\u00e9 que el Se\u00f1or est\u00e1 siempre conmigo y nada me har\u00e1 caer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por eso tengo el coraz\u00f3n lleno de gozo y la lengua de alabanza. Puedo vivir siempre confiado,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "porque no dejar\u00e1s mi alma en el sepulcro ni permitir\u00e1s que el cuerpo de tu santo siervo se pudra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Al contrario, me mostrar\u00e1s el camino de la vida y me llenar\u00e1s de gozo en tu presencia\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbHermanos, les puedo decir francamente que el patriarca David muri\u00f3, lo enterraron y su tumba est\u00e1 todav\u00eda entre nosotros."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pero, como profeta, sab\u00eda que Dios le hab\u00eda prometido bajo juramento que un descendiente suyo se sentar\u00eda en el trono que ocupaba."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mirando pues al futuro, predijo la resurrecci\u00f3n del Mes\u00edas, y dijo que no quedar\u00eda en el sepulcro y su cuerpo no se corromper\u00eda."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00bbDios ha resucitado a Jes\u00fas y nosotros mismos somos testigos de ello."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9l est\u00e1 ahora sentado a la diestra de Dios. Y tal como lo prometi\u00f3, despu\u00e9s de recibir del Padre al Esp\u00edritu Santo, lo ha enviado a nosotros. Esto es lo que ustedes han visto y escuchado."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00bbDavid nunca subi\u00f3 al cielo. Sin embargo dijo: \u201cEl Se\u00f1or le dijo a mi Se\u00f1or: Si\u00e9ntate a mi derecha,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "hasta que ponga a tus enemigos bajo tu control\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00bbPor lo tanto, pueblo de Israel, sepan bien que Dios ha hecho Se\u00f1or y Mes\u00edas a Jes\u00fas, el que ustedes crucificaron\u00bb."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Aquellas palabras de Pedro los conmovieron tan profundamente que le dijeron al propio Pedro y a los dem\u00e1s ap\u00f3stoles: \u2015Hermanos, \u00bfqu\u00e9 debemos hacer?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u2015Arrepi\u00e9ntanse \u2014les respondi\u00f3 Pedro\u2014, y baut\u00edcense en el nombre de Jesucristo, para que Dios les perdone sus pecados. Entonces recibir\u00e1n tambi\u00e9n el don del Esp\u00edritu Santo,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "porque para ustedes es la promesa, y para sus hijos, y aun para los que est\u00e1n lejos, pues es para todos a los que el Se\u00f1or nuestro Dios llame."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Y con muchas palabras m\u00e1s, Pedro les exhortaba y les dec\u00eda: \u2015\u00a1Al\u00e9jense de esta gente perversa!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "La comunidad de los creyentes - Los que creyeron sus palabras, unos tres mil en total, se bautizaron y se unieron a los dem\u00e1s creyentes"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "que se congregaban regularmente para escuchar las ense\u00f1anzas de los ap\u00f3stoles, tener comuni\u00f3n unos con otros, compartir el pan y orar."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Un profundo temor reverencial vino sobre toda la gente y los ap\u00f3stoles segu\u00edan realizando milagros y se\u00f1ales."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Los creyentes permanec\u00edan constantemente unidos y compart\u00edan entre s\u00ed todas las cosas;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "vend\u00edan sus propiedades y repart\u00edan el dinero entre los que estaban necesitados."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Todos los d\u00edas se reun\u00edan en el templo y en los hogares, compart\u00edan los alimentos con regocijo y sencillez de coraz\u00f3n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "y alababan a Dios. Todo el mundo simpatizaba con ellos y todos los d\u00edas el Se\u00f1or a\u00f1ad\u00eda a la comunidad a los que hab\u00edan de ser salvos."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro sana a un mendigo lisiado - En cierta ocasi\u00f3n, Pedro y Juan fueron al templo a orar. Era como a las tres de la tarde."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "All\u00ed vieron a un lisiado de nacimiento, a quien todos los d\u00edas tra\u00edan y colocaban junto a la puerta del templo llamada la Hermosa, para que pidiera limosna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cuando el lisiado vio a Pedro y Juan que iban a entrar al templo, les pidi\u00f3 dinero."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles lo miraron fijamente. \u2015\u00a1M\u00edranos! \u2014le dijo Pedro."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El lisiado los mir\u00f3 con ansiedad, esperando recibir una limosna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2015No tengo dinero que darte \u2014continu\u00f3 Pedro\u2014. Pero te dar\u00e9 lo que tengo. \u00a1En el nombre de Jesucristo de Nazaret, lev\u00e1ntate y camina!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entonces Pedro lo tom\u00f3 de la mano y lo levant\u00f3. Al instante, los pies y los tobillos se le fortalecieron"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a tal grado que se levant\u00f3 de un salto y comenz\u00f3 a andar. M\u00e1s tarde, entr\u00f3 al templo con ellos, saltando y alabando a Dios."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Toda la gente lo vio caminando y alabando a Dios,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "y reconocieron que era el lisiado que estaban acostumbrados a ver en el templo, junto a la Hermosa, y se quedaron asombrados."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pedro se dirige a los espectadores - Todos fueron corriendo al portal de Salom\u00f3n, donde el lisiado ten\u00eda firmemente asidos a Pedro y a Juan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y viendo eso, Pedro les dirigi\u00f3 la palabra: \u00abHombres de Israel \u2014les dijo\u2014, \u00bfqu\u00e9 hay de sorprendente en esto? \u00bfPor qu\u00e9 nos miran como si hubi\u00e9ramos hecho andar a este hombre mediante nuestro propio poder y por nuestra piedad?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El Dios de Abraham, de Isaac, de Jacob y de nuestros antepasados, a trav\u00e9s de este milagro ha honrado a su siervo Jes\u00fas, a quien ustedes entregaron y rechazaron ante Pilato, a pesar de que este estaba resuelto a ponerlo en libertad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ustedes no quisieron que libertaran al Santo y Justo; al contrario, demandaron la libertad de un asesino"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "y mataron al autor de la vida. Pero Dios le devolvi\u00f3 la vida; de ello nosotros somos testigos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Este hombre se san\u00f3 en el nombre de Jes\u00fas, y ustedes saben que era inv\u00e1lido. La fe en el nombre de Jes\u00fas logr\u00f3 la perfecta curaci\u00f3n de esta persona."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbHermanos, comprendo que lo que ustedes le hicieron a Jes\u00fas lo hicieron en ignorancia, y lo mismo podr\u00eda decirse de sus dirigentes."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero Dios estaba cumpliendo as\u00ed las profec\u00edas acerca de los sufrimientos del Mes\u00edas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbPor eso, arrepi\u00e9ntanse y vu\u00e9lvanse a Dios para que \u00e9l los limpie de sus pecados"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "y para que \u00e9l les env\u00ede desde su misma presencia tiempos de refrigerio, y que les env\u00ede al Mes\u00edas Jes\u00fas, que fue antes prometido."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9l debe permanecer en el cielo hasta que Dios restaure todas las cosas, como est\u00e1 profetizado desde tiempos remotos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Como Mois\u00e9s dijo: \u201cDios el Se\u00f1or levantar\u00e1 entre ustedes un profeta parecido a m\u00ed. Presten atenci\u00f3n a cuanto \u00e9l les diga."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y quien no lo escuche ser\u00e1 eliminado del pueblo\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00bbTodos los profetas, desde los d\u00edas de Samuel en adelante, hablaron de lo que est\u00e1 sucediendo hoy en d\u00eda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ustedes son los hijos de aquellos profetas y del pacto que Dios hizo con nuestros antepasados. Dios le prometi\u00f3 as\u00ed a Abraham: \u201cPor medio de tus descendientes bendecir\u00e9 a todas las familias de la tierra\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Y cuando Dios le devolvi\u00f3 la vida a su Siervo, lo envi\u00f3 primero a ustedes para bendecirlos y para que cada uno se apartara de su maldad\u00bb."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro y Juan ante el Consejo - Mientras Pedro y Juan hablaban al pueblo, los principales sacerdotes, el jefe de la guardia del templo y varios de los saduceos se presentaron ante ellos,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "enojados porque esos dos ap\u00f3stoles estaban ense\u00f1ando al pueblo y proclamando que en Jes\u00fas quedaba demostrada la resurrecci\u00f3n de entre los muertos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Los arrestaron y, como ya era tarde, los mantuvieron presos hasta el d\u00eda siguiente."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero a pesar de todo, muchos de los que oyeron el mensaje lo creyeron, y el n\u00famero de los creyentes, contando s\u00f3lo los hombres, era como de cinco mil."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al siguiente d\u00eda se reunieron en Jerusal\u00e9n los jefes de los sacerdotes, los ancianos y los maestros de la ley."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Entre los presentes se encontraba An\u00e1s el sumo sacerdote, Caif\u00e1s, Juan, Alejandro y todos los miembros de la familia sacerdotal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cuando los dos disc\u00edpulos comparecieron ante ellos, les preguntaron: \u2015\u00bfQui\u00e9n les ha dado potestad o autoridad para hacer esto?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Entonces Pedro, lleno del Esp\u00edritu Santo, les respondi\u00f3: \u2015Distinguidos dirigentes y ancianos del pueblo:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Puesto que hoy nos preguntan acerca del bien que le hicimos al lisiado y desean saber c\u00f3mo fue sanado,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "perm\u00edtanme declarar ante ustedes y ante todo el pueblo de Israel que este hombre recibi\u00f3 la sanidad en el nombre y mediante el poder de Jesucristo de Nazaret, a quien ustedes crucificaron pero a quien Dios resucit\u00f3. Gracias a \u00e9l, este hombre est\u00e1 hoy aqu\u00ed sano."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9l es \u201cla piedra que rechazaron los edificadores, y que se convirti\u00f3 en cabeza de \u00e1ngulo\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00a1En ning\u00fan otro hay salvaci\u00f3n! No hay otro nombre bajo el cielo que los hombres puedan invocar para salvarse."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ante la elocuencia de Pedro y Juan, y viendo que eran hombres sin muchos estudios, los miembros del concilio se maravillaron y reconocieron que hab\u00edan estado con Jes\u00fas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y como no pod\u00edan negar la curaci\u00f3n de aquel hombre que estaba all\u00ed mismo de pie junto a ellos,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "les ordenaron entonces que salieran de la reuni\u00f3n; y ellos continuaron discutiendo el caso."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00ab\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer con estos hombres? \u2014se preguntaban\u2014. No podemos negar que han realizado una gran se\u00f1al, pues ya toda Jerusal\u00e9n est\u00e1 enterada."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pero lo que s\u00ed podemos evitar es que lo sigan divulgando. Debemos prohibirles que sigan hablando a la gente en ese nombre\u00bb."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Los llamaron de nuevo, y les ordenaron que no volvieran a hablar ni a ense\u00f1ar acerca de Jes\u00fas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ante ello, Pedro y Juan respondieron: \u2015D\u00edgannos, \u00bfpreferir\u00e1 Dios que los obedezcamos a ustedes antes que a \u00e9l?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "No podemos dejar de hablar de las maravillas que vimos y que escuchamos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Entonces los volvieron a amenazar, pero luego los soltaron. No hallaban la manera de castigarlos, ya que no hab\u00eda quien no estuviera alabando a Dios por el milagro ocurrido."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El hombre que hab\u00eda estado tullido ten\u00eda m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "La oraci\u00f3n de los creyentes - Una vez libres, Pedro y Juan fueron en busca de los dem\u00e1s disc\u00edpulos y les contaron lo que los jefes de los sacerdotes y los ancianos les hab\u00edan dicho."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Entonces los creyentes, un\u00e1nimemente, oraron as\u00ed: \u00abSoberano Se\u00f1or, creador del cielo, de la tierra, del mar y de cuanto en ellos existe:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El Esp\u00edritu Santo se expres\u00f3 a trav\u00e9s del rey David, tu siervo, de esta manera: \u00bb\u201c\u00bfPor qu\u00e9 se rebelan los paganos y por qu\u00e9 hablan en vano las naciones?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Los reyes de la tierra se unieron para pelear contra el Se\u00f1or, y contra su ungido\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00bbEso es exactamente lo que est\u00e1 sucediendo en esta ciudad: el rey Herodes, el gobernador Poncio Pilato y los dem\u00e1s romanos, as\u00ed como el pueblo de Israel, est\u00e1n unidos contra Jes\u00fas, tu ungido, tu santo siervo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pero s\u00f3lo est\u00e1n haciendo lo que t\u00fa en tu plan ya hab\u00edas decidido que sucediera."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbAhora, oh Se\u00f1or, mira sus amenazas y concede a tus siervos que con confianza prediquen tu palabra; y env\u00eda tu poder sanador para que muchos milagros y maravillas se realicen en el nombre de tu santo hijo, Jes\u00fas\u00bb."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00bbAhora, oh Se\u00f1or, mira sus amenazas y concede a tus siervos que con confianza prediquen tu palabra; y env\u00eda tu poder sanador para que muchos milagros y maravillas se realicen en el nombre de tu santo hijo, Jes\u00fas\u00bb."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Despu\u00e9s de esta oraci\u00f3n, el edificio donde estaban reunidos se estremeci\u00f3 y quedaron llenos del Esp\u00edritu Santo, y se entregaron a predicar con arrojo el mensaje de Dios."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Los creyentes comparten sus bienes - Todos los creyentes estaban unidos enteramente en alma y coraz\u00f3n, ninguno ten\u00eda por suyo lo que pose\u00eda, sino que lo compart\u00eda con los dem\u00e1s."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Y con gran poder predicaban los ap\u00f3stoles acerca de la resurrecci\u00f3n del Se\u00f1or, y Dios les dio abundante gracia."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "No exist\u00eda entre ellos ning\u00fan necesitado, porque los due\u00f1os de haciendas o casas las vend\u00edan y entregaban el dinero a los ap\u00f3stoles para repartirlo entre los pobres."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "No exist\u00eda entre ellos ning\u00fan necesitado, porque los due\u00f1os de haciendas o casas las vend\u00edan y entregaban el dinero a los ap\u00f3stoles para repartirlo entre los pobres."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Lo hizo as\u00ed, por ejemplo, Jos\u00e9, al que los ap\u00f3stoles apodaron Bernab\u00e9, que significa \u00abhijo de consolaci\u00f3n\u00bb; \u00e9l era de la tribu de Lev\u00ed y natural de la isla de Chipre."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bernab\u00e9 vendi\u00f3 un terreno que pose\u00eda y puso el dinero a disposici\u00f3n de los ap\u00f3stoles."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Anan\u00edas y Safira - Pero se dio el caso de un hombre llamado Anan\u00edas, esposo de Safira, que vendi\u00f3 cierta propiedad,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pero entreg\u00f3 s\u00f3lo una parte del dinero a los ap\u00f3stoles y se qued\u00f3 con el resto. Su esposa, desde luego, estaba enterada de todo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2015Anan\u00edas \u2014lo reprendi\u00f3 Pedro\u2014, \u00bfpor qu\u00e9 has permitido que Satan\u00e1s te llene el coraz\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 dices que este es el importe total de la venta? Le est\u00e1s mintiendo al Esp\u00edritu Santo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bfAcaso no era tuya esa propiedad antes de venderla? Y una vez vendida, \u00bfno era tuyo el dinero? \u00bfPor qu\u00e9 has hecho esto? No nos has mentido a nosotros, sino a Dios."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al escuchar estas palabras, Anan\u00edas cay\u00f3 al suelo y muri\u00f3, y un gran temor se apoder\u00f3 de los que escucharon esto."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Los j\u00f3venes cubrieron entonces el cad\u00e1ver con una s\u00e1bana y salieron a enterrarlo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Como tres horas m\u00e1s tarde, lleg\u00f3 la esposa, sin saber lo ocurrido."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2015\u00bfVendiste el terreno en tal precio? \u2014le pregunt\u00f3 Pedro. \u2015S\u00ed \u2014respondi\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Le dijo Pedro: \u2014\u00bfPor qu\u00e9 se pusieron de acuerdo para poner a prueba al Esp\u00edritu del Se\u00f1or? Detr\u00e1s de esa puerta est\u00e1n los j\u00f3venes que acaban de enterrar a tu esposo y ahora te sacar\u00e1n tambi\u00e9n a ti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Instant\u00e1neamente cay\u00f3 al suelo muerta. Los j\u00f3venes entraron y, al verla muerta, la sacaron y la enterraron junto a su esposo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Un gran terror se apoder\u00f3 de toda la iglesia y de todas las personas que se enteraron de lo que hab\u00eda pasado."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles sanan a muchas personas - Los ap\u00f3stoles siguieron reuni\u00e9ndose regularmente en el portal de Salom\u00f3n, y por medio de ellos Dios sigui\u00f3 realizando milagros extraordinarios entre el pueblo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aunque ninguno de los otros se atrev\u00eda a un\u00edrseles, a pesar del alto aprecio que les ten\u00edan,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "el n\u00famero de hombres y mujeres que cre\u00edan en el Se\u00f1or aumentaba m\u00e1s y m\u00e1s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La gente colocaba a los enfermos en las calles en colchonetas y camillas para que al menos la sombra de Pedro los tocara."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Grandes multitudes acud\u00edan de los suburbios de Jerusal\u00e9n trayendo enfermos y endemoniados, y todos eran sanados."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Persiguen a los ap\u00f3stoles - El sumo sacerdote y sus colegas de la secta de los saduceos reaccionaron con envidia,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "y arrestaron a los ap\u00f3stoles y los metieron en la c\u00e1rcel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero un \u00e1ngel del Se\u00f1or abri\u00f3 de noche las puertas de la c\u00e1rcel y los sac\u00f3 de all\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u2015Vayan al templo y prediquen acerca de la Vida \u2014les orden\u00f3 el \u00e1ngel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Llegaron, pues, al templo al rayar el d\u00eda, e inmediatamente se pusieron a ense\u00f1ar. Aquella misma ma\u00f1ana el sumo sacerdote lleg\u00f3 con los que estaban con \u00e9l y, tras reunir al concilio y a todos los ancianos de Israel, orden\u00f3 que trajeran de la c\u00e1rcel a los ap\u00f3stoles."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero cuando los guardias llegaron a la c\u00e1rcel no los encontraron all\u00ed, y regresaron a notificarlo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u2015Las puertas de la c\u00e1rcel estaban cerradas \u2014dijeron\u2014 y los guardias estaban fuera, pero al abrir la puerta no encontramos a nadie."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Despu\u00e9s de escuchar esto, el jefe de la guardia y los principales sacerdotes estaban confundidos y se preguntaban a d\u00f3nde ir\u00eda a parar todo aquello."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En ese preciso instante, lleg\u00f3 uno con la noticia de que los prisioneros estaban en el templo ense\u00f1\u00e1ndole al pueblo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El jefe de la guardia corri\u00f3 con los alguaciles a arrestarlos, sin hacer uso de la fuerza, por temor a que el pueblo los apedreara."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Los condujeron ante el concilio, y el sumo sacerdote los reconvino:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2015\u00bfNo les hab\u00edamos prohibido que volvieran a ense\u00f1ar acerca de Jes\u00fas? Ustedes han llenado a Jerusal\u00e9n de sus ense\u00f1anzas y tratan de descargar en nosotros la culpa de la muerte de ese hombre."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2015Tenemos que obedecer a Dios antes que a los hombres \u2014respondieron Pedro y los ap\u00f3stoles\u2014."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "El Dios de nuestros antepasados resucit\u00f3 a Jes\u00fas, al que ustedes mataron colg\u00e1ndolo en una cruz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Luego, con su gran poder, lo exalt\u00f3 como Pr\u00edncipe y Salvador, para que el pueblo de Israel se vuelva a Dios y alcance el perd\u00f3n de sus pecados."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nosotros somos testigos de esas cosas, y tambi\u00e9n lo es el Esp\u00edritu Santo que Dios ha concedido a los que lo obedecen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Al o\u00edrlos, los miembros del concilio, rabiando de furia, quer\u00edan matarlos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pero uno de ellos, un fariseo llamado Gamaliel, experto en cuestiones de la ley y muy respetado entre el pueblo, pidi\u00f3 la palabra y solicit\u00f3 que sacaran a los ap\u00f3stoles del sal\u00f3n."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Entonces se dirigi\u00f3 a ellos con las siguientes palabras: \u2015Varones de Israel, mediten bien lo que van a hacer con estos hombres."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hace alg\u00fan tiempo se levant\u00f3 con sue\u00f1os de grandeza un tal Teudas, al que se le unieron unas cuatrocientas personas; pero muri\u00f3 asesinado y los seguidores se dispersaron sin provocar mayores dolores de cabeza."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Despu\u00e9s de este, durante los d\u00edas del censo, surgi\u00f3 Judas de Galilea, quien logr\u00f3 que muchas personas se hicieran disc\u00edpulos suyos; pero tambi\u00e9n lo mataron y sus seguidores se dispersaron."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Por lo tanto, recomiendo que dejen tranquilos a estos hombres. Si lo que ense\u00f1an y hacen obedece a impulsos personales, pronto se desvanecer\u00e1."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mas si es de Dios, ustedes no podr\u00e1n detenerlos. \u00a1No sea que descubran que han estado peleando contra Dios!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "El concilio acept\u00f3 la recomendaci\u00f3n, llam\u00f3 a los ap\u00f3stoles y, despu\u00e9s de azotarlos, les exigieron que no volvieran a hablar en el nombre de Jes\u00fas. Finalmente, los pusieron en libertad."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Al salir del concilio, los disc\u00edpulos iban gozosos de haber sido tenidos por dignos de sufrir ultrajes por la causa del Nombre."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Y siguieron ense\u00f1ando y predicando todos los d\u00edas en el templo y de casa en casa, que Jes\u00fas era el Mes\u00edas."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elecci\u00f3n de los siete - Pero con la r\u00e1pida multiplicaci\u00f3n de los creyentes, empezaron las murmuraciones. Los que s\u00f3lo hablaban griego se quejaban contra los de habla aramea, de que sus viudas sufr\u00edan discriminaci\u00f3n en la distribuci\u00f3n diaria de los alimentos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Para solucionar el problema, los doce convocaron a todos los creyentes a una reuni\u00f3n, y les dijeron: \u2015Nosotros debemos dedicarnos a predicar y no a administrar el programa de alimentaci\u00f3n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Por lo tanto, hermanos, seleccionen de entre ustedes a siete hombres sabios, llenos del Esp\u00edritu Santo y que gocen de buena reputaci\u00f3n, y pong\u00e1moslos al frente de este trabajo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "As\u00ed podremos nosotros dedicarnos a orar y a proclamar la Palabra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "La asamblea en pleno aprob\u00f3 la recomendaci\u00f3n. Eligieron a Esteban, var\u00f3n lleno de fe y del Esp\u00edritu Santo, y tambi\u00e9n a Felipe, Pr\u00f3coro, Nicanor, Tim\u00f3n, Parmenas y Nicol\u00e1s, un converso de Antioqu\u00eda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Presentaron entonces a estos siete ante los ap\u00f3stoles, quienes oraron poniendo las manos sobre ellos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El mensaje de Dios se segu\u00eda extendiendo y el n\u00famero de los disc\u00edpulos aumentaba enormemente en Jerusal\u00e9n, donde muchos de los sacerdotes jud\u00edos obedec\u00edan a la fe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Arresto de Esteban - Esteban, lleno de la gracia y del poder de Dios, realizaba grandes milagros y se\u00f1ales asombrosas entre el pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pero un d\u00eda, varios miembros de la sinagoga llamada los Libertos se pusieron a discutir con \u00e9l. Discut\u00edan tambi\u00e9n con Esteban jud\u00edos de Cirene, de Alejandr\u00eda, de Cilicia y de Asia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pero como no pod\u00edan resistir la sabidur\u00eda ni el Esp\u00edritu con que hablaba Esteban,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "contrataron a testigos falsos para que dijeran que lo hab\u00edan escuchado blasfemar contra Mois\u00e9s y aun contra Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tal acusaci\u00f3n encendi\u00f3 los \u00e1nimos del pueblo, de los ancianos y de los maestros de la ley contra Esteban. Lo arrestaron y lo presentaron ante el concilio."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "All\u00ed, una vez m\u00e1s, los falsos testigos afirmaron que Esteban no cesaba de hablar contra el templo y la ley de Mois\u00e9s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u2015Le o\u00edmos decir \u2014declararon\u2014 que Jes\u00fas de Nazaret destruir\u00e1 el templo y cambiar\u00e1 las leyes de Mois\u00e9s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entonces los presentes en el sal\u00f3n del concilio vieron que el rostro de Esteban se parec\u00eda al de un \u00e1ngel."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Discurso de Esteban ante el Consejo - \u2015\u00bfSon ciertas estas acusaciones? \u2014le pregunt\u00f3 el jefe de los sacerdotes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y Esteban contest\u00f3: \u2015Hermanos y padres, \u00a1esc\u00fachenme! El Dios de la gloria se le apareci\u00f3 a nuestro antepasado Abraham en Mesopotamia antes de que este se trasladara a Jar\u00e1n,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "y le pidi\u00f3 que saliera de su tierra natal, se despidiera de sus familiares y emprendiera viaje hacia una tierra que Dios le mostrar\u00eda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bbSali\u00f3 entonces Abraham de la tierra de los caldeos y vivi\u00f3 en Jar\u00e1n, hasta la muerte de su padre. Luego, Dios lo condujo hasta esta tierra donde ustedes viven ahora."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero no le concedi\u00f3 que poseyera en ella ni el m\u00e1s m\u00ednimo pedazo de terreno. En cambio, le prometi\u00f3 que \u00e9l y sus descendientes poseer\u00edan todo aquel pa\u00eds: \u00a1Y Abraham no ten\u00eda hijos!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sin embargo, Dios le dijo que sus descendientes saldr\u00edan del pa\u00eds rumbo a una tierra extra\u00f1a, donde pasar\u00edan cuatrocientos a\u00f1os sometidos a esclavitud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cPero yo castigar\u00e9 a la naci\u00f3n que los esclavice\u201d, a\u00f1adi\u00f3 Dios, \u201cy mi pueblo regresar\u00e1 a este lugar y me adorar\u00e1 aqu\u00ed\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bbDios hizo con Abraham el pacto que ten\u00eda como se\u00f1al la circuncisi\u00f3n. Y as\u00ed, Isaac, el hijo de Abraham, fue circuncidado a los ocho d\u00edas de nacido. Lo mismo hizo Isaac con Jacob y Jacob con los doce patriarcas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Estos \u00faltimos, llenos de envidia, vendieron a Jos\u00e9 como esclavo, y Jos\u00e9 fue llevado a Egipto. Pero Dios, que estaba con \u00e9l,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "lo libr\u00f3 de todas sus angustias y le concedi\u00f3 el favor del fara\u00f3n, rey de Egipto. Adem\u00e1s, lo dot\u00f3 de tal sabidur\u00eda que el fara\u00f3n lo nombr\u00f3 gobernador de todo Egipto y encargado de los asuntos del palacio real."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bbHubo entonces hambre y sufrimiento en todo Egipto y Cana\u00e1n, y nuestros antepasados no encontraban alimentos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jacob se enter\u00f3 de que todav\u00eda en Egipto hab\u00eda trigo y envi\u00f3 a sus hijos en una primera visita."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En el segundo viaje, Jos\u00e9 se dio a conocer a sus hermanos, y se los present\u00f3 al fara\u00f3n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Luego Jos\u00e9 mand\u00f3 traer a su padre Jacob y a las familias de sus hermanos, setenta y cinco personas en total."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A medida que fueron muriendo en Egipto Jacob y sus hijos,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "transportaron sus cad\u00e1veres a Siqu\u00e9n para enterrarlos en la tumba que Abraham les hab\u00eda comprado a los hijos de Jamor, padre de Siqu\u00e9n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbY cuando se acercaba el d\u00eda en que Dios cumplir\u00eda la promesa que le hab\u00eda hecho a Abraham, ya el pueblo se hab\u00eda multiplicado enormemente en Egipto."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ocup\u00f3 entonces el trono de Egipto un rey que no sab\u00eda nada de Jos\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dicho rey se puso en contra de nuestro pueblo y oblig\u00f3 a los padres a abandonar a sus hijos reci\u00e9n nacidos para que murieran."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00bbEn esas circunstancias naci\u00f3 Mois\u00e9s, y fue agradable a los ojos de Dios. Sus padres lo escondieron en la casa durante tres meses."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Cuando se vieron obligados a abandonarlo, la hija del fara\u00f3n lo adopt\u00f3 y lo crio como si fuera su propio hijo,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "y le ense\u00f1\u00f3 toda la sabidur\u00eda de los egipcios. Mois\u00e9s fue un hombre poderoso en palabra y en obra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bbCuando cumpli\u00f3 los cuarenta a\u00f1os de edad, se le ocurri\u00f3 a Mois\u00e9s visitar a sus hermanos, los israelitas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Al ver que un egipcio maltrataba a un israelita, Mois\u00e9s lo defendi\u00f3 y mat\u00f3 al egipcio."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00bbMois\u00e9s pensaba que sus hermanos comprender\u00edan que Dios lo hab\u00eda enviado para ayudarlos; pero no fue as\u00ed."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Al siguiente d\u00eda volvi\u00f3 a visitarlos y al ver que dos israelitas peleaban, corri\u00f3 a separarlos. \u201cSe\u00f1ores\u201d, les dijo, \u201clos hermanos no deben pelear\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201c\u00bfQui\u00e9n te ha puesto de gobernante o juez sobre nosotros?\u201d, le dijo uno de los dos, el que estaba maltratando al otro."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201c\u00bfO es que piensas matarme como mataste ayer al egipcio?\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbAl escuchar aquello, Mois\u00e9s huy\u00f3 del pa\u00eds y se fue a vivir a la tierra de Madi\u00e1n, donde vivi\u00f3 como extranjero y tuvo dos hijos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00bbCuarenta a\u00f1os m\u00e1s tarde, en el desierto del monte Sina\u00ed, un \u00e1ngel se le apareci\u00f3 en la llama de una zarza que ard\u00eda."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Al ver aquel fuego, Mois\u00e9s, maravillado, se acerc\u00f3 para verlo de cerca, y al acercarse, la voz del Se\u00f1or le dijo:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cYo soy el Dios de tus antepasados, Abraham, Isaac y Jacob\u201d. Mois\u00e9s, aterrorizado, no se atrev\u00eda ni a mirar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00bbEl Se\u00f1or a\u00f1adi\u00f3: \u201cQu\u00edtate los zapatos, porque est\u00e1s sobre tierra santa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "He visto los sufrimientos que pasa mi pueblo en Egipto y he escuchado sus clamores. He venido a libertarlos. Ven, te enviar\u00e9 a Egipto\u201d."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00bbY lo envi\u00f3 de regreso al pueblo que lo hab\u00eda rechazado diciendo: \u201c\u00bfQui\u00e9n te ha puesto de gobernante o juez?\u201d. Dios lo enviaba a aquel mismo pueblo como gobernante y libertador, por medio del \u00e1ngel que se le apareci\u00f3 en la zarza."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9l los sac\u00f3 de Egipto haciendo innumerables y portentosos milagros, tanto en aquella tierra como en el Mar Rojo y en el desierto durante cuarenta a\u00f1os."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00bbMois\u00e9s le dijo al pueblo de Israel que de entre sus hermanos Dios levantar\u00eda un profeta muy semejante a \u00e9l."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En el desierto, Mois\u00e9s estuvo como mediador entre el pueblo de Israel y el \u00e1ngel que en la cumbre del Sina\u00ed le entreg\u00f3 las palabras de vida para comunic\u00e1rselas a nuestros antepasados."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00bbPero nuestros padres rechazaron a Mois\u00e9s y, como sent\u00edan deseos de regresar a Egipto,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "le dijeron a Aar\u00f3n: \u201cHaznos dioses que nos gu\u00eden de regreso, porque no sabemos qu\u00e9 le ha sucedido a Mois\u00e9s, el que nos sac\u00f3 de Egipto\u201d."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00bbSe hicieron, pues, un becerro y le ofrecieron sacrificios y se regocijaron por haberlo hecho ellos mismos."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Pero entonces Dios se apart\u00f3 de ellos y los dej\u00f3 entregarse a la adoraci\u00f3n del sol, la luna y las estrellas. En el libro de los profetas el Se\u00f1or pregunta: \u00bb\u201c\u00bfFue a m\u00ed al que le estuviste ofreciendo sacrificios durante los cuarenta a\u00f1os que pasaste en el desierto, Israel?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "No, quienes te interesaban eran los dioses paganos como Moloc, la estrella del dios Ref\u00e1n y los dem\u00e1s \u00eddolos que te hiciste para adorarlos. Por lo tanto, te enviar\u00e9 cautivo m\u00e1s all\u00e1 de Babilonia\u201d."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00bbNuestros antepasados anduvieron por el desierto con el tabern\u00e1culo del testimonio, que fue hecho como Dios le hab\u00eda ordenado a Mois\u00e9s, seg\u00fan el modelo que este hab\u00eda visto."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00bbNuestros antepasados recibieron el tabern\u00e1culo como herencia, y cuando Josu\u00e9 conduc\u00eda las batallas contra las naciones que Dios expuls\u00f3 delante de ellos, Israel llev\u00f3 consigo el tabern\u00e1culo al nuevo territorio. Y all\u00ed estuvo hasta los d\u00edas de David."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00bbDios bendijo enormemente a David, y David le pidi\u00f3 permiso para edificar un templo para el Dios de Jacob."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mas fue Salom\u00f3n el que lo construy\u00f3."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Sin embargo, el Alt\u00edsimo no vive en templos hechos por seres humanos."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00bb\u201cEl cielo es mi trono\u201d, dijo el profeta, \u201cy la tierra es mi estrado. \u00bfQu\u00e9 casa me pueden edificar ustedes? \u00bfPodr\u00e9 yo vivir en ella?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00bfNo fui yo el que hizo todas estas cosas?\u201d."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00bb\u00a1Tercos! \u00a1Infieles! \u00bfHasta cu\u00e1ndo van a estar resistiendo al Esp\u00edritu Santo? Claro, \u00a1de tal palo tal astilla!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00bfA cu\u00e1l de los profetas no persiguieron sus antepasados, que hasta mataron a los que predijeron la venida del Justo, que ustedes acaban de traicionar y asesinar?"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "S\u00ed, ustedes que quebrantan la ley que recibieron de mano de los \u00e1ngeles\u00bb."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Muerte de Esteban - Los jefes jud\u00edos, al escuchar la acusaci\u00f3n de Esteban, cruj\u00edan los dientes y rabiaban de furia contra \u00e9l."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Pero Esteban, lleno del Esp\u00edritu Santo, elev\u00f3 los ojos al cielo y contempl\u00f3 la gloria de Dios y a Jes\u00fas a la derecha de Dios."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u2015\u00a1En este mismo instante \u2014les dijo\u2014 veo los cielos abiertos y al Hijo del hombre de pie a la derecha de Dios!"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Entonces ellos, tap\u00e1ndose los o\u00eddos y gritando con fuerza, se le echaron encima y lo sacaron de la ciudad."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Los testigos oficiales se quitaron la ropa, la pusieron a los pies de un joven llamado Saulo, y tambi\u00e9n apedrearon a Esteban hasta matarlo."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Mientras lo apedreaban, Esteban oraba: \u2015Se\u00f1or Jes\u00fas, recibe mi esp\u00edritu."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Luego cay\u00f3 de rodillas y grit\u00f3: \u2015\u00a1Se\u00f1or, no les tomes en cuenta este pecado! Y al terminar de pronunciar aquellas palabras, muri\u00f3."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Y Saulo estaba de acuerdo en que asesinaran a Esteban. La iglesia perseguida y dispersa - Aquel mismo d\u00eda, una gran ola de persecuci\u00f3n se levant\u00f3 contra los creyentes y barri\u00f3 la iglesia de Jerusal\u00e9n. Todos, excepto los ap\u00f3stoles, huyeron a Judea y Samaria."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varios jud\u00edos piadosos, llenos de tristeza, enterraron a Esteban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saulo, por su parte, iba por todas partes persiguiendo a la iglesia. Entraba a las casas, arrastraba a hombres y mujeres y los met\u00eda en la c\u00e1rcel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Felipe en Samaria - Los creyentes que huyeron de Jerusal\u00e9n continuaron predicando las buenas noticias por dondequiera que iban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Felipe, por ejemplo, huy\u00f3 a Samaria y se puso a hablarle del Mes\u00edas al pueblo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Grandes multitudes lo escuchaban atentamente, al ver los milagros que realizaba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Felipe echaba fuera demonios, que sal\u00edan de sus v\u00edctimas dando gritos, y tambi\u00e9n sanaba paral\u00edticos y cojos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y hab\u00eda gran gozo en la ciudad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sim\u00f3n el hechicero - Viv\u00eda en Samaria un tal Sim\u00f3n, que hab\u00eda ejercido la magia durante muchos a\u00f1os, y ten\u00eda asombrada a la gente haci\u00e9ndose pasar por alguien muy grande."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Todos, desde el m\u00e1s peque\u00f1o hasta el m\u00e1s importante, le prestaban atenci\u00f3n y dec\u00edan: \u00abEste es al que llaman el Gran Poder de Dios\u00bb."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "La gente le hac\u00eda caso, porque por mucho tiempo las hab\u00eda enga\u00f1ado con su magia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando los samaritanos creyeron el mensaje de Felipe, que afirmaba que Jes\u00fas era el Mes\u00edas y hablaba del reino de Dios, se bautizaron muchos hombres y mujeres."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sim\u00f3n tambi\u00e9n crey\u00f3, recibi\u00f3 el bautismo y se dedic\u00f3 a seguir a Felipe a dondequiera que este iba, maravillado por los milagros que realizaba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cuando los ap\u00f3stoles que estaban en Jerusal\u00e9n se enteraron de que el pueblo de Samaria hab\u00eda aceptado el mensaje de Dios, enviaron all\u00e1 a Pedro y a Juan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tan pronto llegaron, comenzaron a orar para que recibieran el Esp\u00edritu Santo,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "que todav\u00eda no hab\u00eda descendido sobre ellos y s\u00f3lo estaban bautizados en el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces Pedro y Juan pusieron las manos sobre los creyentes y ellos recibieron el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al ver Sim\u00f3n que el Esp\u00edritu Santo descend\u00eda sobre aquellos a quienes los ap\u00f3stoles les pon\u00edan las manos, les hizo una oferta de dinero."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2015Este dinero es para que me permitan obtener ese poder \u2014les dijo\u2014. Quiero que al imponer las manos sobre la gente, reciban el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u2015Que tu dinero perezca contigo \u2014le contest\u00f3 Pedro\u2014, que piensas que los dones de Dios se pueden comprar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u00fa no puedes tener parte en esto, porque tu coraz\u00f3n no es recto ante Dios."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Arrepi\u00e9ntete de esta maldad y ora. Quiz\u00e1s Dios te perdone los malos pensamientos,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "porque veo que tienes el coraz\u00f3n lleno de envidia y de pecado."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u2015Oren por m\u00ed \u2014suplic\u00f3 Sim\u00f3n\u2014. No quiero que eso tan horrible me suceda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tras testificar y predicar en Samaria, Pedro y Juan regresaron a Jerusal\u00e9n. A lo largo del camino fueron deteni\u00e9ndose en los pueblos samaritanos, para predicar las buenas noticias."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Felipe y el et\u00edope - Un \u00e1ngel del Se\u00f1or le dijo a Felipe: \u00abVe hacia el sur por el camino desierto que va de Jerusal\u00e9n a Gaza\u00bb."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "As\u00ed lo hizo. Y por el camino se encontr\u00f3 con un et\u00edope eunuco, el tesorero de Etiop\u00eda, funcionario poderoso de la reina Candace. El et\u00edope hab\u00eda ido a Jerusal\u00e9n a adorar en el templo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En el viaje de regreso, el funcionario iba en su carroza leyendo el libro del profeta Isa\u00edas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00abDa alcance a esa carroza \u2014le dijo el Esp\u00edritu Santo a Felipe\u2014, y ac\u00e9rcate a ella\u00bb."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Felipe obedeci\u00f3 presuroso y, al acercarse, escuch\u00f3 lo que el funcionario iba leyendo. \u2015\u00bfEntiendes eso que lees? \u2014le pregunt\u00f3."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u2015\u00bfC\u00f3mo lo voy a entender si nadie me lo ha explicado? \u2014contest\u00f3. Entonces invit\u00f3 a Felipe a que subiera a la carroza y se sentara con \u00e9l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El pasaje de las Escrituras que estaba leyendo era el siguiente: \u00abComo oveja a la muerte lo llevaron, y como cordero mudo ante los que lo trasquilan, no abri\u00f3 la boca."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En su humillaci\u00f3n, no se le hizo justicia. \u00bfQui\u00e9n podr\u00e1 hablar de su descendencia? porque arrancaron su vida de esta tierra\u00bb."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2015\u00bfHablaba el profeta de s\u00ed mismo o de otra persona? \u2014le pregunt\u00f3 el eunuco a Felipe."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Y Felipe, comenzando con ese mismo pasaje de la Escritura, se puso a hablarle de las buenas noticias acerca de Jes\u00fas."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A un lado del camino encontraron agua. \u2015\u00a1Mira! \u00a1Aqu\u00ed hay agua! \u2014exclam\u00f3 el funcionario\u2014. \u00bfPor qu\u00e9 no me bautizas?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u2015Siempre y cuando creas de coraz\u00f3n, no hay nada que lo impida \u2014le dijo Felipe. \u2015Creo que Jesucristo es el Hijo de Dios \u2014respondi\u00f3 el eunuco."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Detuvieron entonces la carroza, bajaron ambos al agua y Felipe lo bautiz\u00f3."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Al salir del agua, el Esp\u00edritu del Se\u00f1or se llev\u00f3 a Felipe y el funcionario ya no lo vio: Pero a pesar de esto, sigui\u00f3 gozoso su camino."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mientras tanto, Felipe estaba en Azoto, y all\u00ed, como en cada una de las ciudades que encontr\u00f3 en el viaje a Cesarea, predic\u00f3 las buenas noticias."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Conversi\u00f3n de Saulo - Saulo, respirando amenazas de muerte contra los disc\u00edpulos del Se\u00f1or, acudi\u00f3 al jefe de los sacerdotes en Jerusal\u00e9n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "para pedirle cartas de autorizaci\u00f3n para ir a cada una de las sinagogas de Damasco. Quer\u00eda encontrar y llevar presos a Jerusal\u00e9n a todos los que siguieran el Nuevo Camino, sin importar si eran hombres o mujeres."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cuando se aproximaba a Damasco, una luz celestial deslumbrante lo rode\u00f3 de pronto."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cay\u00f3 al suelo y escuch\u00f3 una voz que le dec\u00eda: \u2015Saulo, Saulo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2015\u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or? \u2014pregunt\u00f3. \u2015Yo soy Jes\u00fas \u2014le contest\u00f3 la voz\u2014, a quien t\u00fa persigues."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00bbLev\u00e1ntate, entra en la ciudad y espera instrucciones\u00bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Los hombres que iban con Saulo quedaron mudos de asombro, porque escucharon la voz, pero no vieron a nadie."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saulo se levant\u00f3 del suelo, pero cuando abri\u00f3 los ojos \u00a1estaba ciego!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces lo llevaron de la mano a Damasco, donde permaneci\u00f3 tres d\u00edas ciego, sin tomar alimentos ni agua."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Viv\u00eda en Damasco un disc\u00edpulo llamado Anan\u00edas, y el Se\u00f1or le habl\u00f3 en visi\u00f3n: \u2015\u00a1Anan\u00edas! \u2015Aqu\u00ed estoy, Se\u00f1or \u2014respondi\u00f3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2015Vete a la calle la Derecha, a la casa de un hombre llamado Judas. Pregunta all\u00ed por Saulo de Tarso. Ahora mismo \u00e9l est\u00e1 orando, porque"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "yo le he mostrado en visi\u00f3n a un hombre llamado Anan\u00edas que se le acerca y le pone las manos en la cabeza para que recupere la vista."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2015Pero, Se\u00f1or \u2014exclam\u00f3 Anan\u00edas\u2014, he o\u00eddo contar cosas horribles acerca de ese hombre, y de todo el mal que ha causado a tus santos en Jerusal\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y sabemos que tiene \u00f3rdenes de arresto, firmadas por los principales sacerdotes, para llevarse presos a todos los que invocan tu nombre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2015Ve y haz lo que te digo \u2014le respondi\u00f3 el Se\u00f1or\u2014. Yo lo he escogido para que pregone mi nombre tanto entre las naciones, delante de reyes, como al pueblo de Israel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y yo le mostrar\u00e9 cu\u00e1nto tendr\u00e1 que sufrir por mi nombre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Anan\u00edas obedeci\u00f3. Al llegar a donde estaba Saulo, le puso las manos encima y le dijo: \u2015Hermano Saulo, el Se\u00f1or Jes\u00fas, que se te apareci\u00f3 en el camino, me ha enviado para que recobres la vista y seas lleno del Esp\u00edritu Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al instante recobr\u00f3 la vista y cayeron de sus ojos algo as\u00ed como escamas. Inmediatamente Anan\u00edas lo bautiz\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Luego comi\u00f3 para recuperar sus fuerzas. Saulo en Damasco y en Jerusal\u00e9n - Despu\u00e9s de permanecer con los disc\u00edpulos de Damasco varios d\u00edas,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "se fue por las sinagogas afirmando que Jes\u00fas era el Hijo de Dios."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Los que lo escuchaban estaban confundidos y se preguntaban: \u00ab\u00bfNo es este el mismo que persegu\u00eda a muerte a los que invocan este nombre en Jerusal\u00e9n? Seg\u00fan sab\u00edamos, ven\u00eda a arrestarlos y a llevarlos encadenados ante los principales sacerdotes\u00bb."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Saulo, mientras tanto, se volv\u00eda cada vez m\u00e1s ferviente en la predicaci\u00f3n, y los jud\u00edos de Damasco no pod\u00edan refutarle los argumentos con que probaba que Jes\u00fas era el Mes\u00edas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Despu\u00e9s de muchos d\u00edas, los jud\u00edos decidieron matarlo,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pero el plan lleg\u00f3 a o\u00eddos de Saulo. Y como sus enemigos vigilaban d\u00eda y noche las puertas de la ciudad para matarlo,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "una noche varios de sus disc\u00edpulos lo descolgaron en una canasta por una abertura en la muralla."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cuando lleg\u00f3 a Jerusal\u00e9n, trat\u00f3 de reunirse con los disc\u00edpulos, pero estos estaban temerosos de que no fuera realmente un disc\u00edpulo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pero Bernab\u00e9 lo present\u00f3 a los ap\u00f3stoles y les cont\u00f3 c\u00f3mo Saulo hab\u00eda visto al Se\u00f1or en el camino de Damasco, lo que el Se\u00f1or le hab\u00eda dicho y el poder con que predicaba en Damasco el nombre de Jes\u00fas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Saulo se qued\u00f3 con ellos y andaba por todas partes en Jerusal\u00e9n,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "hablando abiertamente en el nombre del Se\u00f1or. Algunos jud\u00edos de habla griega, con los cuales hab\u00eda discutido, se pusieron de acuerdo para matarlo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cuando los dem\u00e1s hermanos se enteraron, lo llevaron a Cesarea y de all\u00ed lo enviaron a Tarso."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mientras tanto, la iglesia de Judea, Galilea y Samaria ten\u00eda paz y crec\u00eda en fortaleza y n\u00famero. Los creyentes aprend\u00edan c\u00f3mo andar en el temor del Se\u00f1or, fortalecidos por el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eneas y Dorcas - Pedro viajaba de lugar en lugar visit\u00e1ndolos. Visit\u00f3 tambi\u00e9n a los santos del pueblo de Lida."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "All\u00ed conoci\u00f3 a un tal Eneas, paral\u00edtico que hac\u00eda ocho a\u00f1os estaba en cama."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2015\u00a1Eneas \u2014le dijo Pedro\u2014, Jesucristo te sana! Lev\u00e1ntate y arregla tu cama. El paral\u00edtico qued\u00f3 curado instant\u00e1neamente."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Al verlo caminando, los habitantes de Lida y Sar\u00f3n se convirtieron al Se\u00f1or."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En la ciudad de Jope viv\u00eda una mujer llamada Tabita (que significa Dorcas), disc\u00edpula que siempre estaba haciendo algo por los dem\u00e1s, especialmente por los pobres."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En aquellos d\u00edas cay\u00f3 enferma y muri\u00f3. Despu\u00e9s de lavar su cuerpo, lo colocaron en una sala del segundo piso."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Al enterarse los disc\u00edpulos de que Pedro andaba cerca de Lida, enviaron a dos hombres a rogarle que fuera a Jope."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pedro accedi\u00f3. Al llegar, lo llevaron a la sala donde reposaba el cad\u00e1ver de Dorcas. El cuarto estaba lleno de viudas que lloraban mientras mostraban las t\u00fanicas y vestidos que Dorcas hab\u00eda hecho."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pedro les orden\u00f3 que salieran del cuarto y se arrodill\u00f3 a orar. Luego se volvi\u00f3 hacia el cad\u00e1ver: \u2015Lev\u00e1ntate, Tabita \u2014le orden\u00f3. Inmediatamente ella abri\u00f3 los ojos; y al ver a Pedro, se incorpor\u00f3."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9l le dio la mano, la ayud\u00f3 a ponerse de pie y llam\u00f3 a los creyentes y a las viudas para que la vieran."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Y cuando la noticia se esparci\u00f3 por el pueblo, muchos creyeron en el Se\u00f1or."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pedro permaneci\u00f3 varios d\u00edas en Jope en casa de Sim\u00f3n el curtidor."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cornelio manda llamar a Pedro - En Cesarea viv\u00eda un oficial del ej\u00e9rcito romano llamado Cornelio, capit\u00e1n de un regimiento italiano."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hombre piadoso, al igual que su familia, daba limosnas a manos llenas para el pueblo de Israel y oraba sin cesar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un d\u00eda tuvo una visi\u00f3n. Eran aproximadamente las tres de la tarde. En la visi\u00f3n vio a un \u00e1ngel de Dios que se le acercaba. \u2015\u00a1Cornelio! \u2014le dijo el \u00e1ngel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cornelio se qued\u00f3 mir\u00e1ndolo lleno de temor. \u2015\u00bfQu\u00e9 quieres, Se\u00f1or? \u2014le pregunt\u00f3 al \u00e1ngel mir\u00e1ndolo fijamente. \u2015Dios no ha pasado por alto tus oraciones ni tus limosnas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Env\u00eda varios hombres a Jope en busca de un hombre llamado Sim\u00f3n Pedro, que est\u00e1 alojado en casa de Sim\u00f3n el curtidor, junto al mar, y p\u00eddele que te venga a visitar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Env\u00eda varios hombres a Jope en busca de un hombre llamado Sim\u00f3n Pedro, que est\u00e1 alojado en casa de Sim\u00f3n el curtidor, junto al mar, y p\u00eddele que te venga a visitar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Al irse el \u00e1ngel, Cornelio llam\u00f3 a dos de sus sirvientes y a un soldado piadoso miembro de su guardia personal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tras contarles lo sucedido, los envi\u00f3 a Jope."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La visi\u00f3n de Pedro - Al siguiente d\u00eda, mientras ellos se aproximaban a la ciudad, Pedro subi\u00f3 a la azotea de la casa a orar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Era mediod\u00eda y ten\u00eda hambre. Mientras le preparaban el almuerzo, cay\u00f3 en \u00e9xtasis y"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "vio el cielo abierto y un gran lienzo que bajaba a la tierra sostenido por las cuatro puntas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En el lienzo hab\u00eda toda clase de cuadr\u00fapedos, reptiles y p\u00e1jaros."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2015Pedro \u2014le dijo una voz\u2014, mata y come."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u2015\u00a1Se\u00f1or, no! \u2014exclam\u00f3 Pedro\u2014. Jam\u00e1s he comido animales impuros o inmundos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2015Lo que Dios ha limpiado, no lo llames impuro \u2014le volvi\u00f3 a decir la voz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La misma visi\u00f3n se le present\u00f3 tres veces. Luego el lienzo volvi\u00f3 a ser recogido en el cielo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pedro qued\u00f3 perplejo. \u00bfQu\u00e9 significar\u00eda aquella visi\u00f3n? En aquel preciso momento, los hombres de Cornelio ya hab\u00edan encontrado la casa y estaban de pie a la puerta,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "preguntando si all\u00ed estaba Sim\u00f3n Pedro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pedro, que estaba tratando de descifrar el significado de la visi\u00f3n, escuch\u00f3 que el Esp\u00edritu Santo le dec\u00eda: \u00abTres hombres han venido a verte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Date prisa, baja y ve con ellos. Yo los he enviado\u00bb."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pedro baj\u00f3 entonces. \u2015Yo soy el hombre que ustedes andan buscando \u2014les dijo\u2014. \u00bfQu\u00e9 desean?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Entonces le contaron c\u00f3mo a Cornelio, oficial del ej\u00e9rcito romano, hombre bueno y piadoso, de buena reputaci\u00f3n entre los jud\u00edos, un \u00e1ngel le hab\u00eda ordenado que mandara a buscar a Pedro para que le dijera lo que Dios quer\u00eda de \u00e9l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pedro entonces los invit\u00f3 a pasar y los alberg\u00f3 aquella noche. Pedro en casa de Cornelio - Por la ma\u00f1ana, parti\u00f3 con ellos, acompa\u00f1ado de algunos creyentes de Jope."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Llegaron a Cesarea al d\u00eda siguiente. Cornelio, que los estaba esperando, hab\u00eda reunido a sus familiares y amigos m\u00e1s \u00edntimos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Al entrar a la casa, Cornelio se arrodill\u00f3 en el suelo delante de \u00e9l para adorarlo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u2015\u00a1Lev\u00e1ntate! \u2014le dijo Pedro\u2014. \u00a1Yo soy un hombre como t\u00fa!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tras intercambiar algunas palabras, fueron a donde los dem\u00e1s estaban reunidos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Entonces Pedro les dijo: \u2015Ustedes saben que al entrar yo aqu\u00ed estoy quebrantando la ley jud\u00eda que proh\u00edbe entrar a la casa de un gentil. Pero Dios me ha mostrado en visi\u00f3n que no debo considerar profana o impura a ninguna persona."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Por eso vine tan pronto como llegaron a buscarme. D\u00edganme, pues, qu\u00e9 desean."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u2015Hace cuatro d\u00edas \u2014contest\u00f3 Cornelio\u2014, mientras oraba en la tarde como es mi costumbre, se me present\u00f3 de pronto un hombre vestido con un manto resplandeciente."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201cCornelio\u201d, me dijo, \u201cDios ha tomado en cuenta tus oraciones y tus limosnas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Env\u00eda varios hombres a Jope en busca de Sim\u00f3n Pedro, quien est\u00e1 alojado en casa de Sim\u00f3n el curtidor, junto a la orilla del mar\u201d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En seguida te mand\u00e9 a buscar, e hiciste bien en venir pronto. Aqu\u00ed estamos delante del Se\u00f1or, ansiosos de escuchar lo que \u00e9l te ha ordenado que nos digas."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2015\u00a1Ya veo que para Dios no hay favoritismos!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En todas las naciones \u00e9l ve con agrado a las personas que lo adoran y act\u00faan con justicia."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Estoy seguro de que ya ustedes habr\u00e1n o\u00eddo hablar de las buenas noticias que recibi\u00f3 el pueblo de Israel sobre la paz con Dios, que se puede obtener mediante Jes\u00fas el Mes\u00edas, Se\u00f1or de todos. Este mensaje empez\u00f3 en Galilea y ha estado resonando en Judea desde que Juan el Bautista comenz\u00f3 a predicar el bautismo."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Estoy seguro de que ya ustedes habr\u00e1n o\u00eddo hablar de las buenas noticias que recibi\u00f3 el pueblo de Israel sobre la paz con Dios, que se puede obtener mediante Jes\u00fas el Mes\u00edas, Se\u00f1or de todos. Este mensaje empez\u00f3 en Galilea y ha estado resonando en Judea desde que Juan el Bautista comenz\u00f3 a predicar el bautismo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00bbDios ungi\u00f3 con el Esp\u00edritu Santo y con poder a Jes\u00fas de Nazaret y \u00e9l anduvo haciendo el bien y sanando a los oprimidos por el diablo, porque Dios estaba con \u00e9l."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nosotros somos testigos de las obras que realiz\u00f3 en todo Israel y en Jerusal\u00e9n. All\u00ed lo condenaron a morir en la cruz,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "pero Dios le devolvi\u00f3 la vida al tercer d\u00eda y lo present\u00f3,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "no delante de todo el pueblo, sino delante de ciertos testigos que hab\u00eda seleccionado de antemano: nosotros, que comimos y bebimos con \u00e9l despu\u00e9s que resucit\u00f3."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9l nos envi\u00f3 a predicar al pueblo y a testificar que \u00e9l es el que Dios ha nombrado juez de todas las personas, vivas o muertas."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Los profetas afirmaron que cualquiera que crea en \u00e9l, alcanzar\u00e1 el perd\u00f3n de los pecados en virtud de su nombre."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Todav\u00eda Pedro no hab\u00eda terminado de decir estas cosas, cuando el Esp\u00edritu Santo cay\u00f3 sobre los que lo escuchaban."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Los jud\u00edos que andaban con Pedro, que eran defensores de la circuncisi\u00f3n, estaban asombrados de que el don del Esp\u00edritu Santo lo recibieran tambi\u00e9n los gentiles,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "pues los o\u00edan hablando en lenguas y alabando a Dios. Entonces Pedro respondi\u00f3:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u2015\u00bfQui\u00e9n puede oponerse a que yo bautice con agua a estas personas que han recibido el Esp\u00edritu Santo de la misma forma como lo recibimos nosotros?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Y mand\u00f3 que fueran bautizados en el nombre de Jes\u00fas, el Mes\u00edas. Entonces Cornelio le suplic\u00f3 que se quedara con ellos varios d\u00edas."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro explica su comportamiento - La noticia de que tambi\u00e9n los gentiles hab\u00edan recibido la palabra de Dios no tard\u00f3 en llegar a o\u00eddos de los ap\u00f3stoles y de los dem\u00e1s hermanos de Judea."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cuando Pedro lleg\u00f3 a Jerusal\u00e9n, los creyentes jud\u00edos le armaron una discusi\u00f3n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2015\u00bfPor qu\u00e9 anduviste con gentiles y hasta comiste con ellos? \u2014le preguntaron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedro se limit\u00f3 a contarles los pormenores del caso."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2015Un d\u00eda, en Jope \u2014les dijo\u2014, mientras oraba, se me present\u00f3 una visi\u00f3n: del cielo bajaba un gran lienzo atado por las cuatro puntas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sobre el lienzo hab\u00eda toda clase de cuadr\u00fapedos, fieras, reptiles y p\u00e1jaros."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entonces escuch\u00e9 una voz que me dijo: \u201cLev\u00e1ntate Pedro, mata y come\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cSe\u00f1or, no\u201d, repliqu\u00e9, \u201cporque nunca he comido nada que sea impuro o inmundo\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces la voz me dijo: \u201cLo que Dios ha limpiado, no lo llames impuro\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La visi\u00f3n se repiti\u00f3 dos veces m\u00e1s. Luego el lienzo y todo lo que conten\u00eda desapareci\u00f3 en el cielo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bbEn aquel mismo instante llegaron a la casa donde yo estaba tres hombres que ven\u00edan a verme desde Cesarea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El Esp\u00edritu me dijo que fuera con ellos sin dudar. Estos seis hermanos que est\u00e1n aqu\u00ed conmigo me acompa\u00f1aron y llegamos a la casa de cierto hombre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aquel hombre nos cont\u00f3 c\u00f3mo un \u00e1ngel se le hab\u00eda aparecido y le hab\u00eda dicho que enviara mensajeros a Jope a buscar a un tal Sim\u00f3n Pedro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El \u00e1ngel le asegur\u00f3 que yo le dir\u00eda c\u00f3mo \u00e9l y su familia podr\u00edan alcanzar la salvaci\u00f3n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bbPues bien, cuando apenas estaba comenzando a contarles las buenas noticias, el Esp\u00edritu Santo cay\u00f3 sobre ellos de la misma forma en que cay\u00f3 sobre nosotros al principio."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eso me hizo recordar las palabras del Se\u00f1or: \u201cS\u00ed, Juan bautiz\u00f3 con agua, pero ustedes ser\u00e1n bautizados con el Esp\u00edritu Santo\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ahora, d\u00edganme, si Dios mismo les dio a los gentiles el mismo don que nos dio a nosotros cuando cre\u00edmos en el Se\u00f1or Jesucristo, \u00bfqui\u00e9n era yo para oponerme a Dios?\u00bb."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aquellas palabras bastaron para acallar las objeciones, y alabaron a Dios. \u2015S\u00ed \u2014exclamaban\u2014, Dios ha concedido tambi\u00e9n a los gentiles el volverse a \u00e9l para recibir la vida."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "La iglesia en Antioqu\u00eda - Los creyentes que hab\u00edan huido de Jerusal\u00e9n durante la persecuci\u00f3n despu\u00e9s de la muerte de Esteban, fueron a parar a Fenicia, Chipre y Antioqu\u00eda. A lo largo del camino fueron esparciendo las buenas noticias, pero s\u00f3lo entre los jud\u00edos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sin embargo, varios de los creyentes que fueron a Antioqu\u00eda desde Chipre y Cirene, comunicaron tambi\u00e9n las buenas noticias acerca del Se\u00f1or Jes\u00fas a los griegos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El poder del Se\u00f1or estaba con ellos y muchas personas se hicieron creyentes y se convirtieron al Se\u00f1or."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cuando la iglesia de Jerusal\u00e9n se enter\u00f3 de lo que estaba pasando, enviaron a Bernab\u00e9 a Antioqu\u00eda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cuando \u00e9l lleg\u00f3 y vio las maravillas que Dios estaba haciendo, lleno de alegr\u00eda alent\u00f3 a los creyentes a permanecer fieles al Se\u00f1or."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bernab\u00e9 era bondadoso, lleno del Esp\u00edritu Santo y de fe. Un gran n\u00famero de personas fue a\u00f1adido al Se\u00f1or."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Despu\u00e9s Bernab\u00e9 fue a Tarso a buscar a Saulo, y lo llev\u00f3 a Antioqu\u00eda,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "donde permanecieron juntos un a\u00f1o entero con la iglesia, dedicados a ense\u00f1ar a mucha gente. Fue en Antioqu\u00eda donde por primera vez llamaron cristianos a los disc\u00edpulos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En aquellos d\u00edas llegaron a Antioqu\u00eda, procedentes de Jerusal\u00e9n, varios profetas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Uno de ellos, \u00c1gabo, se puso de pie y predijo por medio del Esp\u00edritu que iba a haber una gran hambre en todo el mundo (predicci\u00f3n que se cumpli\u00f3 durante el reinado de Claudio)."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Los disc\u00edpulos decidieron enviar ayuda a los hermanos de Judea, para lo cual cada uno contribuy\u00f3 en la medida de sus fuerzas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Y luego encomendaron a Bernab\u00e9 y a Saulo la tarea de llevar las ofrendas a los ancianos."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro escapa milagrosamente de la c\u00e1rcel - En aquellos d\u00edas el rey Herodes hizo arrestar a algunos de la iglesia para maltratarlos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y mand\u00f3 matar a Jacobo, hermano de Juan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Al ver que con eso hab\u00eda agradado a los jud\u00edos, arrest\u00f3 a Pedro durante la celebraci\u00f3n de la Pascua."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lo puso en prisi\u00f3n bajo la custodia de diecis\u00e9is soldados. La intenci\u00f3n de Herodes era hacerle un juicio p\u00fablico a Pedro despu\u00e9s de la Pascua."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "La iglesia, al enterarse, se entreg\u00f3 a orar ferviente y constantemente por Pedro, mientras estaba en prisi\u00f3n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La noche antes del juicio, cuando Pedro dorm\u00eda encadenado entre dos soldados, mientras los dem\u00e1s custodiaban la entrada de la prisi\u00f3n,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "una luz repentina inund\u00f3 la celda y un \u00e1ngel del Se\u00f1or se par\u00f3 junto a Pedro. El \u00e1ngel, tras darle unas palmadas en el costado para despertarlo, le dijo: \u00ab\u00a1Lev\u00e1ntate! \u00a1R\u00e1pido!\u00bb. Y las cadenas se le cayeron de las manos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00ab\u00a1V\u00edstete y ponte el calzado! \u2014le orden\u00f3 el \u00e1ngel\u2014. Ponte ahora el manto y s\u00edgueme\u00bb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces Pedro sali\u00f3 de la prisi\u00f3n tras el \u00e1ngel. Aquello no le parec\u00eda real; para \u00e9l no era m\u00e1s que una visi\u00f3n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cruzaron la primera y la segunda guardias y llegaron a la puerta de hierro que daba a la calle. Esta se les abri\u00f3 autom\u00e1ticamente. Caminaron juntos unas cuadras, tras lo cual el \u00e1ngel lo dej\u00f3 solo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fue entonces cuando Pedro comprendi\u00f3 la realidad: \u00abNo cabe duda\u00bb, se dijo. \u00abEl Se\u00f1or ha enviado a su \u00e1ngel a salvarme de Herodes y de lo que los jud\u00edos esperaban hacer conmigo\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Con este pensamiento, fue a casa de Mar\u00eda, la madre de Juan Marcos, donde muchos estaban reunidos orando."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Toc\u00f3 a la puerta del patio."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Una muchacha llamada Rode fue a abrir, pero al reconocer la voz de Pedro se emocion\u00f3 tanto que sin abrir corri\u00f3 llena de alegr\u00eda a informar a los dem\u00e1s que Pedro estaba a la puerta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2015\u00bfEst\u00e1s loca? \u2014le dijeron. Pero como la muchacha insist\u00eda en afirmarlo, argumentaron: \u2015Ha de ser su \u00e1ngel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mientras tanto, Pedro segu\u00eda tocando a la puerta. Cuando finalmente la abrieron, se quedaron pasmados de sorpresa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pero \u00e9l, despu\u00e9s de hacerles se\u00f1as para que se callaran, les relat\u00f3 c\u00f3mo el Se\u00f1or lo hab\u00eda libertado de la c\u00e1rcel. \u2015M\u00e1ndenle a decir a Jacobo y a los hermanos lo que ha ocurrido \u2014les dijo\u2014, y se fue a otro lugar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al despuntar el alba, se arm\u00f3 un gran alboroto en la c\u00e1rcel. \u00bfQu\u00e9 se hab\u00eda hecho Pedro?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Y cuando Herodes lo mand\u00f3 buscar y no lo hall\u00f3, hizo responsables a los guardias y los sentenci\u00f3 a muerte. Despu\u00e9s se fue a vivir un tiempo en Cesarea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Muerte de Herodes - Una delegaci\u00f3n de Tiro y Sid\u00f3n fue a verlo a Cesarea. Herodes estaba enojado con los habitantes de esas dos ciudades, pero los miembros de la delegaci\u00f3n se compraron la amistad de Blasto, el secretario del rey, y solicitaron la paz, porque sus ciudades depend\u00edan econ\u00f3micamente del comercio con el territorio de Herodes."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herodes les concedi\u00f3 audiencia y el d\u00eda se\u00f1alado se visti\u00f3 sus mantos reales, se sent\u00f3 en el trono y pronunci\u00f3 un discurso ante ellos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La gente gritaba: \u00ab\u00a1Ha hablado un dios, no un hombre!\u00bb."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En aquel mismo instante un \u00e1ngel del Se\u00f1or lo hiri\u00f3 con una enfermedad tan terrible que Herodes muri\u00f3 comido por los gusanos. \u00a1Todo por no darle la gloria a Dios!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "La palabra de Dios se propagaba y se extend\u00eda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bernab\u00e9 y Saulo, que estaban de visita en Jerusal\u00e9n, concluyeron su servicio all\u00ed y regresaron a Antioqu\u00eda, llevando con ellos a Juan, al que le dec\u00edan tambi\u00e9n Marcos."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Despedida de Bernab\u00e9 y Saulo - En la iglesia de Antioqu\u00eda eran profetas y maestros Bernab\u00e9, Sime\u00f3n el Negro, Lucio de Cirene, Mana\u00e9n (hermano de crianza del tetrarca Herodes) y Saulo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un d\u00eda en que estos hombres estaban adorando al Se\u00f1or y ayunando, el Esp\u00edritu Santo dijo: \u2015Ap\u00e1rtenme a Bernab\u00e9 y a Saulo para la tarea a la que los he llamado."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Despu\u00e9s de ayunar y orar, pusieron las manos sobre ellos y los despidieron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En Chipre - Dirigidos por el Esp\u00edritu Santo, Saulo y Bernab\u00e9 fueron a Seleucia y de all\u00ed navegaron a Chipre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Juan viajaba con ellos como ayudante. Despu\u00e9s de predicar la palabra de Dios en la sinagoga de los jud\u00edos que hab\u00eda en Salamina,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "fueron recorriendo toda la isla hasta llegar a Pafos, donde conocieron a cierto mago y falso profeta jud\u00edo llamado Barjes\u00fas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Este estaba muy cerca del gobernador Sergio Paulo, hombre de gran entendimiento. El gobernador invit\u00f3 a Bernab\u00e9 y a Saulo porque deseaba escuchar la palabra de Dios."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pero Elimas el mago (as\u00ed se traduce su nombre), procurando apartar de la fe al gobernador, se puso en contra de ellos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces Saulo (que tambi\u00e9n se llama Pablo), lleno del Esp\u00edritu Santo, clav\u00f3 los ojos en el mago y le dijo:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00abHijo del diablo, mentiroso y villano, enemigo de toda justicia, \u00bfhasta cu\u00e1ndo vas a torcer los caminos rectos del Se\u00f1or?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "La mano de Dios se est\u00e1 levantando contra ti y quedar\u00e1s temporalmente ciego\u00bb. Instant\u00e1neamente cayeron sobre \u00e9l oscuridad y tinieblas, y comenz\u00f3 a andar a tientas, suplicando que alguien le tomara la mano y lo guiara."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando el gobernador vio aquello, crey\u00f3, maravillado de la ense\u00f1anza del Se\u00f1or."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En Antioqu\u00eda de Pisidia - Pablo y los que andaban con \u00e9l zarparon de Pafos y desembarcaron en Perge de Panfilia. All\u00ed Juan los abandon\u00f3 para regresar a Jerusal\u00e9n,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "pero Bernab\u00e9 y Pablo continuaron su viaje hasta Antioqu\u00eda de Pisidia. Al llegar el d\u00eda de reposo, asistieron a la sinagoga y se sentaron."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Despu\u00e9s de la lectura de la ley y los profetas, los jefes de la sinagoga les mandaron el siguiente mensaje: \u00abHermanos, si tienen alguna ense\u00f1anza de aliento para el pueblo, tomen la palabra\u00bb."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pablo se puso entonces de pie, los salud\u00f3 con la mano, y les dijo: \u00abVarones de Israel, y cualquiera que tema al Se\u00f1or, esc\u00fachenme."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El Dios de la naci\u00f3n israelita escogi\u00f3 a nuestros antepasados y, despu\u00e9s de enaltecerlos en Egipto, rescat\u00e1ndolos milagrosamente de la esclavitud, los estuvo alimentando durante cuarenta a\u00f1os en el desierto."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El Dios de la naci\u00f3n israelita escogi\u00f3 a nuestros antepasados y, despu\u00e9s de enaltecerlos en Egipto, rescat\u00e1ndolos milagrosamente de la esclavitud, los estuvo alimentando durante cuarenta a\u00f1os en el desierto."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Luego destruy\u00f3 siete naciones de Cana\u00e1n y le dio a Israel aquel territorio como herencia."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00bbDespu\u00e9s de esto, durante unos cuatrocientos cincuenta a\u00f1os, les estuvo dando jueces que los gobernaran, hasta los d\u00edas del profeta Samuel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Entonces, el pueblo pidi\u00f3 un rey, y Dios les dio a Sa\u00fal, hijo de Quis, de la tribu de Benjam\u00edn, que rein\u00f3 cuarenta a\u00f1os."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dios lo quit\u00f3 y puso en su lugar a David, hombre de quien Dios mismo dijo: \u201cDavid, hijo de Isa\u00ed, es un hombre conforme a mi coraz\u00f3n y me obedecer\u00e1\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bbPrecisamente, uno de los descendientes del rey David, Jes\u00fas, es el Salvador que Dios le prometi\u00f3 a Israel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Antes que \u00e9l viniera, Juan el Bautista proclam\u00f3 la necesidad que ten\u00edan los israelitas de arrepentirse de sus pecados."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Al final de su carrera, Juan declar\u00f3: \u201c\u00bfCreen ustedes acaso que soy el Mes\u00edas? \u00a1No! Pero \u00e9l vendr\u00e1 pronto. En comparaci\u00f3n con \u00e9l yo no valgo nada\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bbHermanos, descendientes de Abraham, y cualquier gentil que reverencie a Dios: esta salvaci\u00f3n es para todos nosotros."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Los que viv\u00edan en Jerusal\u00e9n y sus jefes cumplieron las profec\u00edas al condenar a Jes\u00fas. Ellos no lo reconocieron, a pesar de que escuchaban la lectura de los profetas todos los s\u00e1bados."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Como no hallaban ninguna causa justa para condenarlo, buscaron la manera de que Pilato lo matara."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Despu\u00e9s de que se cumplieron las profec\u00edas acerca de la muerte del Mes\u00edas, lo bajaron de la cruz y lo colocaron en una tumba."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pero Dios lo resucit\u00f3,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Y muchos de los hombres que lo hab\u00edan acompa\u00f1ado a Jerusal\u00e9n desde Galilea, lo vieron varias veces. Y aquellos hombres ahora son sus testigos ante el pueblo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00bbNosotros hemos venido aqu\u00ed para darles a conocer la buena noticia de que Dios, al resucitar a Jes\u00fas, ha cumplido la promesa que les hab\u00eda hecho a nuestros antepasados, y la ha hecho realidad para nosotros. El salmo segundo expresa lo siguiente: \u00bb\u201cT\u00fa eres mi hijo; hoy mismo te he engendrado\u201d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00bbNosotros hemos venido aqu\u00ed para darles a conocer la buena noticia de que Dios, al resucitar a Jes\u00fas, ha cumplido la promesa que les hab\u00eda hecho a nuestros antepasados, y la ha hecho realidad para nosotros. El salmo segundo expresa lo siguiente: \u00bb\u201cT\u00fa eres mi hijo; hoy mismo te he engendrado\u201d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00bbDios hab\u00eda prometido que lo levantar\u00eda de entre los muertos y no volver\u00eda a morir. As\u00ed lo declaran las Escrituras: \u00bb\u201cYo cumplir\u00e9 las bendiciones santas y seguras que le promet\u00ed a David\u201d."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00bbEn otro pasaje dice: \u00bb\u201cDios no dejar\u00e1 que su santo se pudra\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00bbPor cierto, despu\u00e9s que David sirvi\u00f3 a su generaci\u00f3n de acuerdo con la voluntad de Dios, muri\u00f3, fue enterrado con sus antepasados y su cuerpo se descompuso."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pero aquel a quien Dios resucit\u00f3, no sufri\u00f3 la corrupci\u00f3n de su cuerpo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00a1Hermanos! \u00a1Esc\u00fachenme! \u00a1Por medio de Jes\u00fas se les anuncia el perd\u00f3n de los pecados! A cualquiera que crea en \u00e9l se le declara justo, lo cual la ley de Mois\u00e9s nunca pudo hacer."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00a1Hermanos! \u00a1Esc\u00fachenme! \u00a1Por medio de Jes\u00fas se les anuncia el perd\u00f3n de los pecados! A cualquiera que crea en \u00e9l se le declara justo, lo cual la ley de Mois\u00e9s nunca pudo hacer."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00a1Cuidado! Procuren que las siguientes palabras de los profetas no se apliquen a ustedes:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00bb\u201cMiren, as\u00f3mbrense y perezcan, burlones. Porque en los d\u00edas de ustedes estoy realizando una obra que no creer\u00e1n cuando alguien se la anuncie\u201d\u00bb."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Al salir de la sinagoga, les pidieron que regresaran a hablarles la siguiente semana."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pero muchos jud\u00edos y gentiles piadosos que adoraban en la sinagoga siguieron a Pablo y a Bernab\u00e9, y estos les aconsejaron que permanecieran fieles en la gracia que Dios les ofrec\u00eda."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A la semana siguiente, casi la ciudad entera fue a escucharlos predicar la palabra de Dios."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Pero cuando los jud\u00edos vieron el gent\u00edo, llenos de celos se pusieron a blasfemar y a rebatir las palabras de Pablo."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Entonces Pablo y Bernab\u00e9 valientemente les dijeron: \u00abEra necesario que las buenas noticias de Dios las conocieran primero ustedes los jud\u00edos. Pero como las rechazan y se muestran indignos de la vida eterna, no nos queda otro remedio que ofrec\u00e9rselas a los gentiles."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Despu\u00e9s de todo, el Se\u00f1or nos lo ha ordenado: \u00bb\u201cTe he convertido en luz que ilumina a los gentiles y, por lo tanto, les has de llevar la salvaci\u00f3n hasta lo m\u00e1s rec\u00f3ndito del mundo\u201d\u00bb."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Al o\u00edr esto los gentiles sintieron una gran alegr\u00eda y celebraron la palabra del Se\u00f1or. Y creyeron los que estaban destinados para obtener la vida eterna."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Y el mensaje de Dios se propag\u00f3 en toda aquella regi\u00f3n."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Pero un d\u00eda, los jud\u00edos instigaron a mujeres piadosas y distinguidas, y a los jefes de la comunidad, y persiguieron a Pablo y Bernab\u00e9 y los expulsaron de la localidad."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ellos se sacudieron entonces el polvo de los pies, como se\u00f1al, contra la ciudad y se fueron a Iconio."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Y sus disc\u00edpulos estaban llenos de gozo y del Esp\u00edritu Santo."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En Iconio - Pablo y Bernab\u00e9 fueron a la sinagoga jud\u00eda en Iconio y predicaron de tal modo que un gran n\u00famero de gentiles y jud\u00edos creyeron."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos incr\u00e9dulos sembraron mala voluntad entre los gentiles contra los hermanos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sin embargo, Pablo y Bernab\u00e9 permanecieron all\u00ed bastante tiempo, predicando abiertamente en el nombre del Se\u00f1or; quien les conced\u00eda el poder de hacer grandes milagros que confirmaban el mensaje de su gracia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La opini\u00f3n de los habitantes de la ciudad estaba dividida. Unos estaban de parte de los jud\u00edos y otros respaldaban a los ap\u00f3stoles."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cuando Pablo y Bernab\u00e9 se enteraron de que los jud\u00edos y los gentiles, junto con sus dirigentes, estaban urdiendo un plan para que los atacaran y apedrearan,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "huyeron a Listra y a Derbe, ciudades de Licaonia, y a las regiones adyacentes,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "y all\u00ed predicaron el evangelio."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En Listra y Derbe - Estando en Listra, pasaron junto a un hombre inv\u00e1lido de nacimiento, que nunca hab\u00eda caminado porque ten\u00eda los pies tullidos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ese hombre estaba muy atento a la predicaci\u00f3n de Pablo. Este, al notarlo, comprendi\u00f3 que aquel hombre ten\u00eda suficiente fe para obtener su sanidad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2015\u00a1Lev\u00e1ntate! \u2014le orden\u00f3 Pablo. E inmediatamente el hombre se puso de pie y sali\u00f3 caminando."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cuando el gent\u00edo vio lo que Pablo hab\u00eda hecho, gritaron (en el dialecto local): \u2015\u00a1Estos son dioses con cuerpos humanos que han venido a visitarnos!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00a1Cre\u00edan que Bernab\u00e9 era Zeus y que Pablo, por cuanto era el orador principal, era Hermes!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El sacerdote de Zeus, cuyo templo estaba situado en las afueras de la ciudad, llev\u00f3 flores y toros para ofrecerles sacrificios, junto con el gent\u00edo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cuando Bernab\u00e9 y Pablo se dieron cuenta de lo que estaba ocurriendo, se rasgaron la ropa y se lanzaron entre la multitud gritando:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2015\u00a1Se\u00f1ores! \u00bfQu\u00e9 est\u00e1n haciendo? \u00a1Nosotros somos seres humanos como cualquiera de ustedes! Hemos venido a traerles las buenas noticias de que deben dejar ya estas cosas que no sirven para nada, y que se vuelvan al Dios viviente que hizo los cielos, la tierra, el mar y cuanto en ellos existe."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En el pasado, Dios permiti\u00f3 que las naciones anduvieran en sus propios caminos,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "aunque nunca las dej\u00f3 sin algo que hablara de \u00e9l. \u00a1Y les dio la lluvia, las buenas cosechas, y llen\u00f3 de alimentos y alegr\u00eda los corazones!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A pesar de todo lo que dijeron, a duras penas pudieron evitar que el gent\u00edo les ofreciera sacrificio."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sin embargo, llegaron de Antioqu\u00eda e Iconio varios jud\u00edos que hicieron que ese gent\u00edo cambiara de parecer y apedreara a Pablo. Como cre\u00edan que estaba muerto, lo arrastraron fuera de la ciudad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pero luego, mientras los creyentes lo rodeaban, Pablo se levant\u00f3 y regres\u00f3 a la ciudad. Al d\u00eda siguiente \u00e9l y Bernab\u00e9 partieron rumbo a Derbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El regreso a Antioqu\u00eda de Siria - Despu\u00e9s de predicar el evangelio en Derbe y ganar muchos disc\u00edpulos, regresaron a Listra, a Iconio y a Antioqu\u00eda,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "donde fortalecieron a los disc\u00edpulos y los animaron a seguir firmes en la fe. Les dec\u00edan que era necesario que entraran al reino de Dios despu\u00e9s de pasar por muchas tribulaciones."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Adem\u00e1s, nombraron ancianos en cada iglesia, a los cuales, despu\u00e9s de orar y ayunar con ellos, encomendaron al cuidado del Se\u00f1or en quien hab\u00edan cre\u00eddo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Luego, ya de regreso, pasaron por Pisidia y Panfilia,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "predicaron de nuevo en Perge y fueron a Atal\u00eda."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Finalmente, regresaron por barco a Antioqu\u00eda, donde los hab\u00edan encomendado a la gracia de Dios para que realizaran el trabajo que acababan de completar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sin perder tiempo, reunieron a la iglesia y les informaron de todo lo que Dios hab\u00eda hecho por medio de ellos y les contaron c\u00f3mo Dios hab\u00eda abierto la puerta de la fe tambi\u00e9n a los gentiles."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Y permanecieron en Antioqu\u00eda mucho tiempo con los disc\u00edpulos."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El concilio de Jerusal\u00e9n - Llegaron varias personas de Judea a Antioqu\u00eda y empezaron a ense\u00f1ar a los hermanos que, a menos que se circuncidaran conforme a la ley de Mois\u00e9s, no podr\u00edan ser salvos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Como Pablo y Bernab\u00e9 discutieron con ellos y se les opusieron con todas sus fuerzas, los creyentes los enviaron a Jerusal\u00e9n, acompa\u00f1ados de varios creyentes, para que consultaran el asunto con los ap\u00f3stoles y los ancianos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Despu\u00e9s que los envi\u00f3 la iglesia, a lo largo del camino fueron deteni\u00e9ndose en las ciudades de Fenicia y Samaria para visitar a los creyentes y contarles c\u00f3mo los gentiles tambi\u00e9n estaban convirti\u00e9ndose. Y esto llen\u00f3 a todos de mucha alegr\u00eda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Al llegar a Jerusal\u00e9n, fueron muy bien recibidos por la iglesia, los ap\u00f3stoles y los ancianos. Pablo y Bernab\u00e9 los pusieron al tanto de lo que Dios hab\u00eda hecho por medio de ellos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces algunos de los que antes de convertirse hab\u00edan sido fariseos, afirmaron que era necesario circuncidar a los gentiles y exigirles que obedecieran la ley de Mois\u00e9s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En vista de esto, los ap\u00f3stoles y los ancianos convocaron una reuni\u00f3n para tratar el asunto."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Despu\u00e9s de muchas discusiones, Pedro se puso de pie y pidi\u00f3 la palabra: \u2015Hermanos, ustedes saben que Dios me escogi\u00f3 de entre ustedes hace mucho tiempo para que predicara las buenas noticias entre los gentiles, a fin de que estos pudieran creer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dios, que conoce los corazones humanos, nos demostr\u00f3 que aceptaba a los gentiles al otorgarles el Esp\u00edritu Santo de la misma forma en que nos lo hab\u00eda otorgado a nosotros."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y no hizo ninguna distinci\u00f3n entre ellos y nosotros, porque les hab\u00eda limpiado sus corazones por medio de la fe."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00bfNos atreveremos a provocar a Dios, poniendo sobre los gentiles un yugo que ni nosotros ni nuestros padres hemos podido llevar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bfNo creen ustedes que los gentiles se salvan de la misma forma en que nos salvamos nosotros, es decir, por medio de la gracia del Se\u00f1or Jes\u00fas?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "All\u00ed mismo terminaron las discusiones, y todo el mundo prest\u00f3 atenci\u00f3n a las palabras de Bernab\u00e9 y de Pablo que relataban los milagros que Dios hab\u00eda realizado a trav\u00e9s de ellos entre los gentiles."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando Pablo y Bernab\u00e9 terminaron, Jacobo pidi\u00f3 la palabra: \u2015Hermanos \u2014les dijo\u2014, esc\u00fachenme."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ya Sim\u00f3n nos ha relatado c\u00f3mo Dios visit\u00f3 por primera vez a los gentiles para escoger de entre ellos un pueblo que honre su nombre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Esto concuerda con lo que los profetas predijeron, como est\u00e1 escrito:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bb\u201cDespu\u00e9s de esto regresar\u00e9 y reedificar\u00e9 la casa de David que qued\u00f3 derrumbada, reconstruir\u00e9 sus ruinas y la restaurar\u00e9,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "para que encuentren tambi\u00e9n al Se\u00f1or los gentiles que llevan mi nombre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Esto lo dijo el Se\u00f1or, el que da a conocer el plan que ten\u00eda trazado desde el principio\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbPor lo tanto, opino que no debemos ponerles trabas a los gentiles que se hayan convertido al Se\u00f1or."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pero mand\u00e9mosles a decir por carta que se abstengan de comer las carnes sacrificadas a los \u00eddolos, de los vicios sexuales y de comer carnes de animales sin desangrar o ahogados,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ya que estas son las cosas contra las cuales a trav\u00e9s de los tiempos se ha estado predicando todos los s\u00e1bados en las sinagogas jud\u00edas de todas las ciudades\u00bb."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Carta del concilio a los creyentes gentiles - Entonces los ap\u00f3stoles, los ancianos y la congregaci\u00f3n en pleno decidieron nombrar a personas que fueran con Pablo y Bernab\u00e9 a Antioqu\u00eda a dar a conocer la decisi\u00f3n. Escogieron a Judas (conocido tambi\u00e9n como Barsab\u00e1s) y a Silas. Ambos ten\u00edan buen testimonio entre los hermanos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y llevaron con ellos la siguiente carta: Los ap\u00f3stoles y los ancianos, a los hermanos gentiles de Antioqu\u00eda, Siria y Cilicia: \u00a1Saludos!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hemos sabido que varios creyentes de Judea, sin la autorizaci\u00f3n nuestra, los han estado molestando y los han confundido con lo que les han dicho."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nos ha parecido bien y hemos acordado un\u00e1nimemente, que dos de nuestros hombres, Judas y Silas, acompa\u00f1en a nuestros queridos hermanos Pablo y Bernab\u00e9"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "que han expuesto sus vidas por la causa de nuestro Se\u00f1or Jesucristo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Judas y Silas confirmar\u00e1n personalmente lo que les escribimos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nos ha parecido bien, al Esp\u00edritu Santo y a nosotros, no imponer sobre ustedes ninguna carga aparte de lo siguiente:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00f3lo les pedimos que se abstengan de comer carnes ofrecidas a los \u00eddolos, sangre, animales ahogados, y que, por supuesto, se aparten de los vicios sexuales. Bastar\u00e1 que se abstengan de estas cosas. Los saludamos con nuestros mejores deseos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Los cuatro mensajeros partieron inmediatamente rumbo a Antioqu\u00eda, donde convocaron a la congregaci\u00f3n y le entregaron la carta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Un j\u00fabilo desbordante llen\u00f3 a los hermanos cuando leyeron tan alentador mensaje."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Luego Judas y Silas, que tambi\u00e9n eran profetas, predicaron extensos sermones con el prop\u00f3sito de fortalecer y animar a los creyentes."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Judas y Silas permanecieron varios d\u00edas en Antioqu\u00eda, al cabo de los cuales los despidieron para regresar a los que los hab\u00edan enviado."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pero Silas decidi\u00f3 quedarse."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pablo y Bernab\u00e9 se quedaron en Antioqu\u00eda y junto con otros muchos predicaban y ense\u00f1aban la palabra del Se\u00f1or."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Desacuerdo entre Pablo y Bernab\u00e9 - Varios d\u00edas m\u00e1s tarde, Pablo le propuso a Bernab\u00e9 regresar a visitar las ciudades donde anteriormente hab\u00edan predicado la palabra del Se\u00f1or, a fin de ver c\u00f3mo estaban los creyentes."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bernab\u00e9 quer\u00eda que Juan Marcos fuera de nuevo con ellos;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "pero a Pablo no le agrad\u00f3 la idea, porque Juan los hab\u00eda abandonado en Panfilia, y no hab\u00eda seguido con ellos en el trabajo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "El desacuerdo que surgi\u00f3 entre ellos fue tan grande que se separaron. Bernab\u00e9 tom\u00f3 entonces a Marcos y zarp\u00f3 con \u00e9l hacia Chipre,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "mientras que Pablo escogi\u00f3 a Silas. Luego, los hermanos los encomendaron a la gracia del Se\u00f1or, y Pablo parti\u00f3 hacia Siria y Cilicia para alentar a las iglesias."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "mientras que Pablo escogi\u00f3 a Silas. Luego, los hermanos los encomendaron a la gracia del Se\u00f1or, y Pablo parti\u00f3 hacia Siria y Cilicia para alentar a las iglesias."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Timoteo se une a Pablo y a Silas - Pablo y Silas fueron primero a Derbe y luego a Listra, donde conocieron a un creyente llamado Timoteo, hijo de una jud\u00eda creyente, pero de padre griego."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Como Timoteo ten\u00eda buen testimonio de los hermanos de Listra e Iconio,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pablo le pidi\u00f3 que fuera con \u00e9l. Y como todos los jud\u00edos de esa regi\u00f3n sab\u00edan que no estaba circuncidado, porque su padre era griego, Pablo lo circuncid\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y de ciudad en ciudad fueron comunicando la decisi\u00f3n que hab\u00edan tomado los ap\u00f3stoles y los ancianos en Jerusal\u00e9n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De esta forma, las iglesias se afianzaban en la fe y crec\u00edan en n\u00famero todos los d\u00edas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La visi\u00f3n de Pablo del hombre macedonio - Luego atravesaron Frigia y Galacia, porque el Esp\u00edritu Santo les prohibi\u00f3 predicar en la provincia de Asia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Luego llegaron a Misia y quisieron ir hasta la provincia de Bitinia; pero el Esp\u00edritu les orden\u00f3 que no lo hicieran."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En vista de esto, atravesaron la provincia de Misia y llegaron a Troas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aquella noche, Pablo tuvo una visi\u00f3n. En el sue\u00f1o vio a un var\u00f3n de Macedonia que le suplicaba: \u00abVen y ay\u00fadanos\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Inmediatamente nos fuimos a Macedonia, seguros de que Dios nos estaba llamando all\u00e1 a predicar las buenas noticias."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Conversi\u00f3n de Lidia en Filipos - En Troas tomamos un barco y navegamos hacia Samotracia, y de all\u00ed, el siguiente d\u00eda, a Ne\u00e1polis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Por \u00faltimo, llegamos a Filipos, colonia romana situada en Macedonia, y nos quedamos all\u00ed varios d\u00edas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El d\u00eda de reposo fuimos a la orilla del r\u00edo que est\u00e1 fuera de la puerta, donde se reun\u00edan para orar. Nos sentamos y hablamos con las mujeres que hab\u00edan llegado."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Una de ellas, que se llamaba Lidia, era vendedora de p\u00farpura en Tiatira, y ya desde antes adoraba a Dios. Mientras Lidia escuchaba, el Se\u00f1or le abri\u00f3 el coraz\u00f3n para que estuviera atenta a lo que Pablo dec\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entonces la bautizamos junto con los dem\u00e1s miembros de su familia. \u2015Si ustedes creen que soy fiel al Se\u00f1or \u2014nos dijo ella\u2014, vengan a hospedarse a mi casa. Su insistencia fue tal que aceptamos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pablo y Silas en la c\u00e1rcel - Un d\u00eda en que nos dirig\u00edamos a orar, nos sali\u00f3 al encuentro una joven esclava endemoniada que ten\u00eda la facultad de adivinar. Con sus adivinaciones, les proporcionaba jugosas ganancias a sus amos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "La joven empez\u00f3 a seguirnos. \u2015\u00a1Estos hombres son siervos de Dios que han venido a ense\u00f1arles el camino de salvaci\u00f3n! \u2014gritaba a nuestras espaldas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Esto lo hizo por varios d\u00edas hasta que Pablo, muy molesto, se volvi\u00f3 y le dijo al demonio que estaba en la joven: \u2015Te ordeno en el nombre de Jesucristo que salgas de esta joven. E instant\u00e1neamente el demonio obedeci\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A causa de esto, se desvanecieron las esperanzas de riqueza de los due\u00f1os de la esclava, por lo que tomaron a Pablo y lo llevaron ante los magistrados de la plaza p\u00fablica."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u2015Estos jud\u00edos est\u00e1n corrompiendo nuestra ciudad \u2014dijeron\u2014. Est\u00e1n ense\u00f1\u00e1ndole al pueblo costumbres contrarias a las romanas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2015Estos jud\u00edos est\u00e1n corrompiendo nuestra ciudad \u2014dijeron\u2014. Est\u00e1n ense\u00f1\u00e1ndole al pueblo costumbres contrarias a las romanas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El pueblo se alz\u00f3 entonces contra Pablo y Silas, y los jueces ordenaron que los desvistieran y azotaran con varas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "As\u00ed se hizo, y los azotaron repetidas veces. Al terminar, los arrojaron en una prisi\u00f3n y le advirtieron al carcelero que los cuidara con suma seguridad."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El carcelero, entonces, adem\u00e1s de encerrarlos en el calabozo de m\u00e1s adentro, les aprision\u00f3 los pies en el cepo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Era ya media noche. Pablo y Silas todav\u00eda estaban orando y cantando himnos al Se\u00f1or. Los dem\u00e1s prisioneros escuchaban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De pronto, un gran terremoto sacudi\u00f3 los cimientos de la c\u00e1rcel y las puertas se abrieron y las cadenas de todos los presos se soltaron."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El carcelero, al despertar y al ver las puertas abiertas, crey\u00f3 que los prisioneros hab\u00edan escapado y sac\u00f3 la espada para matarse."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2015\u00a1No te hagas ning\u00fan da\u00f1o! \u2014le grit\u00f3 Pablo\u2014. \u00a1Todos estamos aqu\u00ed!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Temblando de miedo, el carcelero orden\u00f3 que trajeran luz, corri\u00f3 al calabozo y se puso de rodillas ante Pablo y Silas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u2015Se\u00f1ores, \u00bfqu\u00e9 tengo que hacer para salvarme? \u2014les pregunt\u00f3 suplicante, despu\u00e9s de sacarlos de all\u00ed."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u2015Cree en el Se\u00f1or Jesucristo y ser\u00e1n salvos t\u00fa y tu familia \u2014le respondieron."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Entonces le contaron delante de sus familiares las buenas noticias del Se\u00f1or."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Y en aquella misma hora, el carcelero les lav\u00f3 las heridas y se bautiz\u00f3 junto con los dem\u00e1s miembros de su familia."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Despu\u00e9s prepararon un banquete y el carcelero rebosaba de gozo, al igual que sus familiares, porque ya todos cre\u00edan en Dios."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A la siguiente ma\u00f1ana se presentaron ante el carcelero varios alguaciles: \u2015Dicen los magistrados que sueltes a esos hombres \u2014le ordenaron."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "El carcelero corri\u00f3 a notificarle a Pablo que estaba en libertad."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pero este le respondi\u00f3: \u2015\u00a1Ah, no! \u00a1As\u00ed que a pesar de que somos ciudadanos romanos nos azotan p\u00fablicamente sin someternos a juicio, nos encarcelan y ahora quieren ponernos en libertad secretamente! \u00a1No, se\u00f1or! \u00a1Qu\u00e9 vengan ellos mismos a sacarnos!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Los alguaciles transmitieron a los magistrados estas palabras y estos, muertos de miedo al enterarse de que Pablo y Silas eran ciudadanos romanos,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "corrieron a la c\u00e1rcel a suplicarles que salieran y abandonaran la ciudad."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pablo y Silas entonces regresaron a casa de Lidia y all\u00ed volvieron a reunirse con los creyentes para consolarlos una vez m\u00e1s antes de partir."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En Tesal\u00f3nica - Viajaron luego a trav\u00e9s de las ciudades de Anf\u00edpolis y Apolonia, y llegaron a Tesal\u00f3nica, donde hab\u00eda una sinagoga jud\u00eda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Como ya era costumbre en Pablo, entr\u00f3 all\u00ed a predicar, y tres d\u00edas de reposo estuvo discutiendo con ellos acerca de las Escrituras,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "explic\u00e1ndoles que era necesario que el Mes\u00edas sufriera y que resucitara de los muertos, y que Jes\u00fas, a quien \u00e9l predicaba, era el Mes\u00edas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varios de los jud\u00edos creyeron y se unieron a Pablo y Silas. Tambi\u00e9n un gran n\u00famero de griegos piadosos y muchas mujeres importantes de la ciudad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos, celosos, anduvieron incitando a individuos ociosos de la peor cala\u00f1a. Se form\u00f3 as\u00ed una turba que se dirigi\u00f3 a casa de Jas\u00f3n, pues quer\u00edan llevar a Pablo y a Silas ante el consejo municipal para que los castigaran."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Al no hallarlos all\u00ed, arrastraron fuera a Jas\u00f3n y a varios creyentes m\u00e1s y los llevaron ante las autoridades de la ciudad. \u2015Los que trastornan al mundo andan por la ciudad \u2014gritaron\u2014."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y Jas\u00f3n los tiene alojados en su casa. Esos son unos traidores, porque andan diciendo que el rey es Jes\u00fas y no el C\u00e9sar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Los ciudadanos y las autoridades de la ciudad se sobresaltaron ante aquellas acusaciones,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pero como Jas\u00f3n y los dem\u00e1s pagaron una fianza, los pusieron en libertad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Berea - Aquella misma noche los hermanos mandaron para Berea a Pablo y a Silas. En Berea, como de costumbre, se fueron a predicar a la sinagoga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Los bereanos eran mucho m\u00e1s nobles que los tesalonicenses, y escucharon gustosos el mensaje. Todos los d\u00edas examinaban las Escrituras para comprobar si lo que Pablo y Silas dec\u00edan era cierto."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En consecuencia, un buen grupo crey\u00f3, junto con varias griegas prominentes y muchos hombres."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero cuando los jud\u00edos de Tesal\u00f3nica se enteraron de que Pablo estaba predicando el mensaje de Dios en Berea, fueron a ocasionarle problemas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Los hermanos se movilizaron inmediatamente y mandaron a Pablo para la costa. No obstante, Silas y Timoteo se quedaron."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los acompa\u00f1antes de Pablo lo condujeron a Atenas y de all\u00ed regresaron a Berea con un mensaje para Silas y Timoteo, en el que Pablo les suplicaba que se unieran a \u00e9l en cuanto pudieran."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En Atenas - Mientras los esperaba en Atenas, Pablo estaba sumamente molesto ante la gran cantidad de \u00eddolos que ve\u00eda por todas partes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por eso, discut\u00eda en la sinagoga con los jud\u00edos y los devotos gentiles, y tambi\u00e9n lo hac\u00eda diariamente en la plaza p\u00fablica ante quienes estuvieran all\u00ed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En una ocasi\u00f3n se enfrent\u00f3 a varios fil\u00f3sofos epic\u00fareos y estoicos. \u00ab\u00bfQu\u00e9 quiere decir este hablador?\u00bb, exclamaron algunos. Y cuando lo oyeron hablar acerca de Jes\u00fas y de la resurrecci\u00f3n, otros dec\u00edan: \u00abParece que habla de nuevos dioses\u00bb."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Y lo invitaron a ir al Are\u00f3pago. \u2015Ven y cu\u00e9ntanos acerca de esa nueva religi\u00f3n \u2014le dijeron\u2014, porque has estado diciendo algunas cosas raras y quisi\u00e9ramos entenderlas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y lo invitaron a ir al Are\u00f3pago. \u2015Ven y cu\u00e9ntanos acerca de esa nueva religi\u00f3n \u2014le dijeron\u2014, porque has estado diciendo algunas cosas raras y quisi\u00e9ramos entenderlas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Era que a los atenienses, al igual que a los extranjeros que resid\u00edan en Atenas, les gustaba matar el tiempo discutiendo cualquier idea nueva."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Puesto de pie en el Are\u00f3pago, Pablo se expres\u00f3 as\u00ed: \u2015Atenienses, he notado que ustedes son muy religiosos,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "porque al andar por la ciudad hall\u00e9 que entre todos los altares que poseen hay uno con la siguiente inscripci\u00f3n: \u201cAl Dios desconocido\u201d. Al Dios que ustedes han estado adorando sin conocer, es al que yo les anuncio."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00bbEse Dios fue el que hizo el mundo y cuanto en \u00e9l existe y, por cuanto es Se\u00f1or del cielo y de la tierra, no habita en templos que el hombre construya,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ni necesita que los seres humanos satisfagan sus necesidades, porque \u00e9l es el que da vida y aliento a todas las cosas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De un solo hombre cre\u00f3 a la humanidad, y luego distribuy\u00f3 las naciones sobre la faz de la tierra, tras decidir de antemano cu\u00e1ndo y cu\u00e1les ser\u00edan sus fronteras."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En todo esto, el prop\u00f3sito de Dios era que las naciones lo buscaran y, quiz\u00e1s palpando, descubrieran el camino donde se le pudiera hallar. Pero \u00e9l no est\u00e1 lejos de ninguno de nosotros,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "porque en \u00e9l vivimos, nos movemos y existimos. Como uno de los poetas de ustedes dijo: \u201cSomos de la familia de Dios\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbSi esto es verdad, no deb\u00edamos pensar que Dios sea un \u00eddolo hecho de oro, plata y piedra esculpida."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dios toler\u00f3 la ignorancia de la humanidad en el pasado, pero ahora ordena que todos se arrepientan,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "porque ha establecido un d\u00eda en el cual juzgar\u00e1 al mundo con justicia por medio del var\u00f3n que escogi\u00f3 y que acredit\u00f3 al levantarlo de entre los muertos\u00bb."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Al o\u00edrlo hablar de la resurrecci\u00f3n de un muerto, algunos se rieron; pero otros dijeron: \u2015Queremos que otro d\u00eda nos hables de esto."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Entonces, Pablo se retir\u00f3 de entre ellos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sin embargo, algunos creyeron y se le unieron; por ejemplo, Dionisio, encargado del Are\u00f3pago, y una mujer llamada D\u00e1maris."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En Corinto - Pablo sali\u00f3 de Atenas y se fue a Corinto."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En Corinto conoci\u00f3 a un jud\u00edo llamado Aquila, natural de Ponto, que acababa de llegar de Italia con su esposa Priscila. Hab\u00edan salido de Italia a ra\u00edz de la orden de Claudio de expulsar de Roma a todos los jud\u00edos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Como eran fabricantes de tiendas, al igual que Pablo, este se fue a vivir y a trabajar con ellos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y todos los s\u00e1bados Pablo discut\u00eda en la sinagoga tratando de convencer a jud\u00edos y a griegos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Despu\u00e9s que Silas y Timoteo llegaron de Macedonia, se dedic\u00f3 por entero a predicar la palabra y a testificar entre los jud\u00edos que Jes\u00fas era el Mes\u00edas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pero cuando los jud\u00edos se le enfrentaron y blasfemaron, se sacudi\u00f3 sus ropas y les dijo: \u2015Que su sangre caiga sobre las cabezas de ustedes. Yo he cumplido ya con mi deber. De ahora en adelante me ir\u00e9 a predicar entre los gentiles."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Despu\u00e9s se fue a la casa de Ticio Justo, gentil que adoraba a Dios y que viv\u00eda al lado de la sinagoga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Crispo, el principal de la sinagoga, crey\u00f3 en el Se\u00f1or y se bautiz\u00f3. Lo mismo hicieron todos los de su familia y muchos otros corintios."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Una noche, el Se\u00f1or se le apareci\u00f3 a Pablo en visi\u00f3n. \u2015\u00a1No tengas miedo! \u2014le dijo\u2014. \u00a1Habla y no calles!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nadie podr\u00e1 hacerte da\u00f1o, porque yo estoy a tu lado. En esta ciudad hay un buen grupo de personas que me pertenecen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pablo, pues, se qued\u00f3 all\u00ed otro a\u00f1o y medio ense\u00f1ando la palabra de Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando Gali\u00f3n tom\u00f3 posesi\u00f3n como gobernador de Acaya, los jud\u00edos conspiraron contra Pablo y lo llevaron a juicio ante el gobernador,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "y lo acusaron de \u00abandar persuadiendo a la gente a adorar a Dios en maneras contrarias a las leyes\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cuando Pablo empezaba a hablar, Gali\u00f3n les dijo a los jud\u00edos: \u2015Esc\u00fachenme, jud\u00edos. Si este individuo hubiera cometido alg\u00fan delito, me ver\u00eda obligado a atender el caso."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pero como se trata de cuestiones de palabras y de nombres y de sus leyes, arr\u00e9glenselas ustedes. A m\u00ed no me interesa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y los ech\u00f3 del juzgado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces unos griegos se apoderaron de S\u00f3stenes, el jefe de la sinagoga, y lo golpearon frente al juzgado. Y a Gali\u00f3n no le import\u00f3 que lo hicieran."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Priscila, Aquila y Apolos - Pablo permaneci\u00f3 en la ciudad muchos d\u00edas m\u00e1s y luego se despidi\u00f3 de los hermanos para zarpar hacia las costas de Siria en compa\u00f1\u00eda de Priscila y Aquila. En Cencreas, se afeit\u00f3 la cabeza seg\u00fan la costumbre jud\u00eda, porque ten\u00eda hecho voto."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Al llegar al puerto de \u00c9feso, los dej\u00f3 all\u00ed y se fue a predicar entre los jud\u00edos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Estos le pidieron que se quedara unos d\u00edas m\u00e1s, pero como no pod\u00eda les dijo:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2015Tengo que estar en Jerusal\u00e9n durante la fiesta, pero les prometo volver a \u00c9feso alg\u00fan d\u00eda, si Dios me lo permite. Y zarp\u00f3 de \u00c9feso."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El pr\u00f3ximo puerto fue Cesarea, desde donde fue a visitar a la iglesia de Jerusal\u00e9n antes de seguir su viaje a Antioqu\u00eda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De Antioqu\u00eda, donde pas\u00f3 alg\u00fan tiempo, se dirigi\u00f3 de nuevo a las regiones de Galacia y Frigia, alentando a todos los disc\u00edpulos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mientras tanto, lleg\u00f3 a \u00c9feso, procedente de Alejandr\u00eda, un jud\u00edo llamado Apolos, hombre elocuente y poderoso en las Escrituras."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Alguien le hab\u00eda hablado del camino del Se\u00f1or y, como era muy fervoroso, hablaba y ense\u00f1aba acerca de Jes\u00fas, aunque conoc\u00eda s\u00f3lo el bautismo de Juan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En su mensaje en la sinagoga habl\u00f3 con valent\u00eda. Entre los que lo escucharon estaban Priscila y Aquila. Estos lo tomaron aparte y le explicaron con mayor exactitud el camino de Dios."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cuando Apolos quiso ir a Acaya, los hermanos lo animaron y escribieron a los disc\u00edpulos pidi\u00e9ndoles que le dieran la bienvenida. Al llegar, Dios lo us\u00f3 para el fortalecimiento de la iglesia,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "porque \u00e9l refutaba ardientemente y en p\u00fablico a los jud\u00edos, y demostraba por medio de las Escrituras que Jes\u00fas era el Mes\u00edas."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo en \u00c9feso - Mientras Apolos estaba en Corinto, Pablo viajaba por las regiones superiores y lleg\u00f3 a \u00c9feso. All\u00ed encontr\u00f3 a varios disc\u00edpulos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2015\u00bfRecibieron ustedes el Esp\u00edritu Santo cuando creyeron? \u2014les pregunt\u00f3. \u2015No \u2014le respondieron\u2014. Ni siquiera sab\u00edamos que exist\u00eda el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2015\u00bfY c\u00f3mo fue que les bautizaron? \u2014les pregunt\u00f3. \u2015De acuerdo con el bautismo de Juan \u2014le respondieron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces Pablo les explic\u00f3 que el bautismo de Juan era para el arrepentimiento, y que Juan hab\u00eda ense\u00f1ado que era necesario creer en aquel que ven\u00eda despu\u00e9s de \u00e9l, es a saber, Jes\u00fas el Mes\u00edas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, se bautizaron en el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y cuando Pablo les puso las manos sobre la cabeza, el Esp\u00edritu Santo vino sobre ellos y hablaron en lenguas y profetizaron."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eran en total unos doce hombres."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Durante los tres meses siguientes Pablo estuvo visitando la sinagoga; y proclamaba abiertamente el reino de Dios."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pero como muchos no quer\u00edan creer y maldec\u00edan el Camino p\u00fablicamente, Pablo decidi\u00f3 no predicarles m\u00e1s. Separ\u00f3 entonces a los creyentes y comenz\u00f3 a discutir diariamente en la escuela de Tirano."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "As\u00ed continu\u00f3 durante los dos a\u00f1os siguientes. No qued\u00f3 en la provincia de Asia un solo jud\u00edo o griego, que no escuchara la palabra del Se\u00f1or."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dios hac\u00eda grandes milagros por medio de Pablo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A veces bastaba poner sobre el enfermo un pa\u00f1uelo o alguna prenda de Pablo para que el enfermo sanara o los demonios salieran."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A unos jud\u00edos que viajaban de pueblo en pueblo echando fuera demonios, se les ocurri\u00f3 invocar el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas. Y emplearon las siguientes palabras: \u00ab\u00a1Te conjuro por Jes\u00fas, el que Pablo predica, que salgas!\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Los siete hijos de un tal Esceva, jefe de los sacerdotes, hicieron esto."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pero el demonio les respondi\u00f3: \u00abConozco a Jes\u00fas y s\u00e9 qui\u00e9n es Pablo, pero \u00bfqui\u00e9nes son ustedes?\u00bb."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y el endemoniado se apoder\u00f3 de ellos y los golpe\u00f3 de tal manera que salieron de la casa desnudos y mal heridos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "La noticia corri\u00f3 r\u00e1pidamente entre los jud\u00edos y los griegos de \u00c9feso. Un temor solemne cay\u00f3 sobre la ciudad y todos glorificaban el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Muchos de los que creyeron vinieron y confesaron sus malas acciones;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "y muchos que hab\u00edan practicado la magia, trajeron sus libros para quemarlos en una hoguera p\u00fablica. Se calcula que el valor de aquellos libros era de unas cincuenta mil piezas de plata."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "As\u00ed crec\u00eda y prevalec\u00eda poderosamente la palabra del Se\u00f1or."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Al cabo de cierto tiempo, Pablo sinti\u00f3 en su esp\u00edritu la necesidad de recorrer Macedonia y Acaya antes de regresar a Jerusal\u00e9n. \u00abY de Jerusal\u00e9n tendr\u00e9 que ir a Roma\u00bb \u2014dijo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero decidi\u00f3 enviar a Timoteo y a Erasto a Macedonia, mientras \u00e9l permanec\u00eda un poco m\u00e1s de tiempo en Asia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El disturbio en \u00c9feso - En aquellos d\u00edas se produjo en \u00c9feso un gran disturbio contra el Camino."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Demetrio, platero que ten\u00eda empleado un grupo de art\u00edfices que hac\u00edan templecillos de Artemisa, la diosa griega, reuni\u00f3 a sus empleados y a varias otras personas que se dedicaban al mismo oficio, y les dijo: \u2015Se\u00f1ores, nosotros nos ganamos la vida en este negocio."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Demetrio, platero que ten\u00eda empleado un grupo de art\u00edfices que hac\u00edan templecillos de Artemisa, la diosa griega, reuni\u00f3 a sus empleados y a varias otras personas que se dedicaban al mismo oficio, y les dijo: \u2015Se\u00f1ores, nosotros nos ganamos la vida en este negocio."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Como ustedes bien saben, porque lo han visto y o\u00eddo, ese tal Pablo ha convencido a un grupo numeroso de personas de que los dioses fabricados no son dioses."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Como resultado, nuestras ventas est\u00e1n decayendo. Y esto no s\u00f3lo aqu\u00ed en \u00c9feso, sino en toda la provincia. Adem\u00e1s, existe el peligro de que el templo de la gran diosa Artemisa pierda su influencia, y que Artemisa, la gran diosa que recibe adoraci\u00f3n no s\u00f3lo en Asia sino en todo el mundo, quede abandonada al olvido."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Al decir esto, sus oyentes montaron en c\u00f3lera y comenzaron a gritar: \u2015\u00a1Grande es Artemisa de los efesios! La ciudad entera estuvo llena de confusi\u00f3n. Entonces una turba se apoder\u00f3 de Gayo y Aristarco, macedonios compa\u00f1eros de Pablo, y los llevaron al anfiteatro."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Al decir esto, sus oyentes montaron en c\u00f3lera y comenzaron a gritar: \u2015\u00a1Grande es Artemisa de los efesios! La ciudad entera estuvo llena de confusi\u00f3n. Entonces una turba se apoder\u00f3 de Gayo y Aristarco, macedonios compa\u00f1eros de Pablo, y los llevaron al anfiteatro."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pablo quer\u00eda presentarse ante el pueblo, pero los disc\u00edpulos no lo dejaron."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Incluso varios oficiales romanos amigos de Pablo le enviaron mensajes en los que le suplicaban que no se presentara en el teatro."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En el anfiteatro todo era confusi\u00f3n. Unos gritaban una cosa y otros otra, y muchos ni siquiera sab\u00edan por qu\u00e9 estaban all\u00ed."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Entre la multitud se encontraba Alejandro y lo arrastraron al frente. Alejandro pidi\u00f3 que guardaran silencio e intent\u00f3 hablarles."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pero al darse cuenta el gent\u00edo de que Alejandro era jud\u00edo, se pusieron a gritar de nuevo: \u2015\u00a1Grande es Artemisa de los efesios! Y la griter\u00eda dur\u00f3 dos horas."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Cuando al fin el alcalde pudo acallar a la gente lo suficiente para poder hablar, dijo: \u2015Varones efesios, todo el mundo sabe que \u00c9feso es la guardiana del templo de la gran diosa Artemisa, cuya imagen cay\u00f3 del cielo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Como esto es un hecho que nadie puede negar, ustedes no tienen por qu\u00e9 perder los estribos ni deben obrar precipitadamente."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ustedes han tra\u00eddo aqu\u00ed a estos hombres, pero ellos ni se han robado nada del templo ni han difamado a nuestra diosa."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Si Demetrio y los art\u00edfices tienen algo de qu\u00e9 acusarlos, pueden llevar el caso ante los jueces."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Y si hay algunas otras quejas, podemos ventilarlas en alguna sesi\u00f3n del consejo municipal."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tenemos que evitar que se nos acuse de armar alborotos, ya que no tenemos ninguna excusa que los justifique."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Entonces los despidi\u00f3 y se dispersaron."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Recorrido por Macedonia y Grecia - Despu\u00e9s que cesaron los disturbios, Pablo mand\u00f3 buscar a los disc\u00edpulos y, cuando los hubo animado, se despidi\u00f3 de ellos y sali\u00f3 hacia Macedonia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A lo largo del viaje fue exhortando con muchas palabras a los disc\u00edpulos, y luego lleg\u00f3 a Grecia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Estuvo tres meses all\u00ed. Cuando se dispon\u00eda a zarpar hacia Siria, descubri\u00f3 que los jud\u00edos planeaban atentar contra su vida, por lo que decidi\u00f3 tomar la ruta que pasa por Macedonia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varios hombres lo acompa\u00f1aron hasta Asia. Entre estos se encontraban S\u00f3pater hijo de Pirro; Aristarco y Segundo, de Tesal\u00f3nica; Gayo de Derbe; Timoteo; y T\u00edquico y Tr\u00f3fimo de Asia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Los acompa\u00f1antes partieron primero y nos esperaron en Troas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tan pronto terminaron las ceremonias de la Pascua, tomamos un barco en Filipos y cinco d\u00edas m\u00e1s tarde arrib\u00e1bamos a Troas, donde permanecimos una semana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Visita de Pablo a Troas - El domingo nos reunimos a partir el pan y, como al siguiente d\u00eda part\u00eda Pablo, estuvo hablando hasta la medianoche."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "La habitaci\u00f3n en que se encontraban, un cuarto en el piso de arriba, estaba iluminada por varias l\u00e1mparas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Como el discurso de Pablo se prolongaba, un joven llamado Eutico, que estaba sentado en la ventana, se qued\u00f3 dormido y cay\u00f3 desde tres pisos arriba a la calle. Lo levantaron muerto."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pablo corri\u00f3 escaleras abajo, se acost\u00f3 sobre \u00e9l, y lo abraz\u00f3. \u2015\u00a1No se alarmen! \u2014dijo\u2014. \u00a1Est\u00e1 vivo!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Regres\u00f3 al tercer piso a partir el pan con ellos y sigui\u00f3 habl\u00e1ndoles hasta el alba. Al terminar, parti\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y llevaron al joven vivo y muchos fueron consolados."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pablo se despide de los ancianos de \u00c9feso - Pablo se fue por tierra a As\u00f3n, mientras nosotros nos adelantamos por barco, pues as\u00ed \u00e9l lo quer\u00eda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nos volvimos a reunir en As\u00f3n y desde all\u00ed zarpamos hacia Mitilene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Al siguiente d\u00eda pas\u00e1bamos por Qu\u00edo, y al otro hac\u00edamos escala en Samos. Un d\u00eda despu\u00e9s llegamos a Mileto."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pablo hab\u00eda decidido no visitar \u00c9feso esa vez, porque deseaba llegar a tiempo a Jerusal\u00e9n para la celebraci\u00f3n de Pentecost\u00e9s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pero desde Mileto mand\u00f3 llamar a los ancianos de la iglesia de \u00c9feso."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cuando llegaron les dijo: \u00abUstedes saben bien c\u00f3mo me he portado desde el d\u00eda en que puse los pies por primera vez en Asia hasta hoy."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Y saben c\u00f3mo he estado trabajando para el Se\u00f1or con humildad y l\u00e1grimas, ante los atentados que los jud\u00edos han preparado contra mi vida."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Adem\u00e1s, ustedes est\u00e1n conscientes de que jam\u00e1s he vacilado en anunciarles y ense\u00f1arles nada que les fuera \u00fatil, en p\u00fablico o en privado."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A jud\u00edos y gentiles les he dado testimonio de que necesitan arrepentirse de sus pecados y tener fe en nuestro Se\u00f1or Jesucristo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bbAl ir a Jerusal\u00e9n lo hago llevado por el Esp\u00edritu. No s\u00e9 lo que me espera,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pero el Esp\u00edritu Santo me ha estado repitiendo en cada ciudad que me esperan prisiones y sufrimientos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "No me importa cu\u00e1nto haya de sufrir ni trato de salvar mi vida. Lo \u00fanico que me importa es terminar con gozo mi carrera y la tarea que me se\u00f1al\u00f3 el Se\u00f1or Jes\u00fas: dar testimonio del inmenso amor de Dios."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00bbS\u00e9 que ninguno de ustedes, entre quienes he andado pregonando el reino de Dios, me volver\u00e1 a ver."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por eso, puedo declarar con la frente bien alta que si alguno perece, la culpa no es m\u00eda,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "porque jam\u00e1s he eludido la responsabilidad de declararles todo el mensaje de Dios."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Por lo tanto, \u00a1cu\u00eddense y cuiden el reba\u00f1o! \u00a1Deben pastorear la iglesia que \u00e9l compr\u00f3 con su sangre! \u00a1El Esp\u00edritu Santo les ha dado a ustedes la responsabilidad de cuidarla!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbS\u00e9 bien que despu\u00e9s que yo parta, se presentar\u00e1n ante ustedes falsos maestros que, como lobos rapaces, no perdonar\u00e1n el reba\u00f1o."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Y algunos de ustedes mismos falsear\u00e1n la verdad para arrastrar seguidores."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00a1Est\u00e9n alertas! Recuerden los tres a\u00f1os que pas\u00e9 con ustedes, y que de d\u00eda y de noche con l\u00e1grimas los exhort\u00e9 a todos ustedes."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ahora los encomiendo al cuidado de Dios y a su palabra, que es capaz de fortalecerlos y de darles la herencia con los dem\u00e1s que est\u00e1n apartados para Dios."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00bbJam\u00e1s he codiciado el dinero ni la ropa lujosa de nadie."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ustedes saben que con estas manos he trabajado para ganar el sustento propio y el de los que andaban conmigo."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Y les fui un ejemplo constante de c\u00f3mo se debe ayudar a los pobres y recordar las palabras del Se\u00f1or Jes\u00fas que dicen: \u201cHay m\u00e1s dicha en dar que en recibir\u201d\u00bb."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Al terminar el discurso, se arrodill\u00f3 y or\u00f3 con ellos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Luego se fueron despidiendo de \u00e9l, abraz\u00e1ndolo y bes\u00e1ndolo. No pod\u00edan contener el llanto"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "al pensar que, seg\u00fan las palabras del ap\u00f3stol, no lo volver\u00edan a ver. Al final, lo acompa\u00f1aron al barco."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rumbo a Jerusal\u00e9n - Despu\u00e9s de separarnos de ellos navegamos en l\u00ednea recta hasta Cos. Al siguiente d\u00eda llegamos a Rodas, y de Rodas seguimos a P\u00e1tara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "All\u00ed abordamos un barco que se dirig\u00eda a Fenicia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En la traves\u00eda avistamos a la izquierda la isla de Chipre, pero seguimos de largo hasta el puerto de Tiro, en Siria, donde descargaron el barco."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "All\u00ed estuvimos con los disc\u00edpulos una semana. Y ellos, iluminados por el Esp\u00edritu, le advirtieron a Pablo que no fuera a Jerusal\u00e9n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al cabo de la semana, cuando regresamos al barco, la congregaci\u00f3n en pleno, incluyendo esposas e hijos, nos acompa\u00f1aron hasta la orilla del mar, donde oramos"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "y nos despedimos de ellos. Abordamos entonces la nave, y ellos regresaron a sus casas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tras partir de Tiro, hicimos escala en Tolemaida, donde tuvimos la oportunidad de saludar a los hermanos y estar con ellos un d\u00eda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De all\u00ed Pablo y nosotros fuimos a Cesarea, y nos alojamos en casa de Felipe el evangelista, uno de los primeros siete di\u00e1conos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Felipe ten\u00eda cuatro hijas solteras que pose\u00edan el don de la profec\u00eda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Durante nuestra estancia, que se prolong\u00f3 varios d\u00edas, un hombre llamado \u00c1gabo, profeta tambi\u00e9n, lleg\u00f3 procedente de Judea"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y fue a visitarnos. Al ver a Pablo, le quit\u00f3 el cintur\u00f3n, se at\u00f3 con \u00e9l de pies y manos y dijo: \u2015El Esp\u00edritu Santo dice: \u201cAs\u00ed atar\u00e1n los jud\u00edos de Jerusal\u00e9n al due\u00f1o de este cintur\u00f3n y lo entregar\u00e1n a los gentiles\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Al escuchar aquello, los creyentes de Cesarea y nosotros le suplicamos que no fuera a Jerusal\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2015\u00bfA qu\u00e9 viene tanto llanto? \u2014nos respondi\u00f3 Pablo\u2014. \u00bfQuieren destrozarme el coraz\u00f3n? Estoy dispuesto no s\u00f3lo a sufrir las prisiones de Jerusal\u00e9n sino tambi\u00e9n a morir por la causa del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Al darnos cuenta de que no podr\u00edamos disuadirlo, nos dimos por vencidos y dijimos: \u2015H\u00e1gase la voluntad del Se\u00f1or."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Poco despu\u00e9s recogimos el equipaje y partimos hacia Jerusal\u00e9n,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "acompa\u00f1ados por varios disc\u00edpulos de Cesarea, que tra\u00edan con ellos a Mnas\u00f3n. En Jerusal\u00e9n, nos hospedamos en la casa de Mnas\u00f3n, que era de Chipre y uno de los primeros disc\u00edpulos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Llegada de Pablo a Jerusal\u00e9n - Los hermanos de Jerusal\u00e9n nos dieron una bienvenida gozosa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al segundo d\u00eda, Pablo nos llev\u00f3 consigo a visitar a Jacobo y a los ancianos que estaban reunidos con \u00e9l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Luego de intercambiar saludos, les hizo un recuento de lo que Dios hab\u00eda realizado entre los gentiles a trav\u00e9s de su persona."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Los all\u00ed presentes alabaron a Dios, pero le dijeron: \u00abHermano, como sabes, miles de jud\u00edos han cre\u00eddo tambi\u00e9n, e insisten celosamente en guardar la ley."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El caso es que ellos han o\u00eddo decir que te opones a que los jud\u00edos que viven entre los gentiles obedezcan la ley de Mois\u00e9s y que proh\u00edbes que circunciden a sus ni\u00f1os."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer? Todos se van a reunir cuando sepan que has venido."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Por eso, se nos ocurre lo siguiente: Aqu\u00ed tenemos cuatro hombres que se van a rasurar la cabeza para cumplir sus votos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ve con ellos al templo, af\u00e9itate la cabeza y paga para que los afeiten a ellos. As\u00ed todo el mundo se convencer\u00e1 de que obedeces las leyes judaicas y que te comportas con orden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En cuanto a los creyentes gentiles, ya les hemos escrito que no tienen que observar estas leyes, sino que dejen de comer alimentos ofrecidos a los \u00eddolos, carne sin desangrar y animales ahogados, y que dejen de fornicar\u00bb."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pablo estuvo de acuerdo, y al d\u00eda siguiente fue al templo con aquellos hombres a observar la ceremonia y a proclamar su voto de ofrecer m\u00e1s tarde un sacrificio junto con los dem\u00e1s."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Arresto de Pablo - Casi al final de los siete d\u00edas, varios jud\u00edos de Asia lo vieron en el templo y provocaron un esc\u00e1ndalo contra \u00e9l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00ab\u00a1Varones israelitas! \u2014gritaron agarr\u00e1ndolo por los brazos\u2014. \u00a1Ay\u00fadennos! Este es el hombre que predica contra nuestro pueblo y anda por ah\u00ed aconsejando que desobedezcan las leyes jud\u00edas. \u00a1Y hasta se ha atrevido a hablar contra el templo y a profanarlo introduciendo griegos en \u00e9l!\u00bb."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dec\u00edan esto porque antes lo hab\u00edan visto por la ciudad con Tr\u00f3fimo, un gentil de \u00c9feso, y pensaban que Pablo lo hab\u00eda metido en el templo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Al escuchar la acusaci\u00f3n, la ciudad entera, exaltada, se agolp\u00f3 contra \u00e9l y lo sacaron del templo, e inmediatamente cerraron la puerta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cuando estaban a punto de matarlo, alguien le avis\u00f3 al jefe de la guarnici\u00f3n romana que la ciudad de Jerusal\u00e9n estaba alborotada."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Este corri\u00f3 entonces a donde estaba el disturbio, acompa\u00f1ado de soldados y oficiales. Cuando la turba vio que el ej\u00e9rcito se acercaba, dej\u00f3 de golpear a Pablo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "El jefe de la guarnici\u00f3n arrest\u00f3 al ap\u00f3stol y orden\u00f3 que lo ataran con dos cadenas. Luego pregunt\u00f3 qui\u00e9n era y qu\u00e9 hab\u00eda hecho."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Unos contestaron una cosa y otros contestaron otra. Al ver que en medio de aquel tumulto no pod\u00eda entender nada, orden\u00f3 que llevaran a Pablo a la fortaleza."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Al aproximarse a las gradas de la fortaleza, la turba se volvi\u00f3 tan violenta que los soldados tuvieron que levantar en peso a Pablo para protegerlo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00ab\u00a1Muera!\u00bb \u2014gritaba la multitud detr\u00e1s de ellos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pablo se dirige a la multitud - Ya lo iban a meter en la fortaleza cuando Pablo le dijo al comandante: \u2015\u00bfPuedo decirte algo? \u2015\u00a1Conque sabes griego! \u2014le dijo el comandante."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00bfNo eres t\u00fa el egipcio que encabez\u00f3 una rebeli\u00f3n hace alg\u00fan tiempo y se fue al desierto seguido de cuatro mil guerrilleros?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u2015No \u2014respondi\u00f3 Pablo\u2014. Soy s\u00f3lo un jud\u00edo de Tarso, ciudad de Cilicia no demasiado peque\u00f1a. Quisiera que me dejaras hablarle al pueblo."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "El comandante accedi\u00f3. Pablo, erguido en las gradas, pidi\u00f3 silencio con las manos. Pronto un profundo silencio envolvi\u00f3 a la multitud, y Pablo se dirigi\u00f3 a ellos en arameo."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00abPadres y hermanos, escuchen lo que tengo que decir en mi defensa\u00bb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Al o\u00edr que les hablaba en arameo, guardaron m\u00e1s silencio. Entonces Pablo continu\u00f3:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00abYo soy jud\u00edo. Nac\u00ed en Tarso de Cilicia, pero me crie en esta ciudad. Gamaliel fue mi maestro y \u00e9l me ense\u00f1\u00f3 la ley de nuestros antepasados. Me esforc\u00e9 porque se honrara a Dios como lo hace cualquiera de ustedes hoy d\u00eda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Antes, persegu\u00eda hasta la muerte a los seguidores de este Camino, los arrestaba y los met\u00eda en la c\u00e1rcel sin importarme si eran hombres o mujeres."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El jefe de los sacerdotes y todo el Consejo de ancianos son testigos de que as\u00ed fue. Ellos mismos me dieron cartas para nuestros hermanos jud\u00edos en Damasco, y fui all\u00e1 para traer a Jerusal\u00e9n a los que encontrara, para que aqu\u00ed los castigaran."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00bbPero cuando iba en camino y ya me acercaba a Damasco, como a eso del mediod\u00eda, de repente una intensa luz del cielo relampague\u00f3 a mi alrededor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ca\u00ed al suelo y escuch\u00e9 una voz que me dec\u00eda: \u201cSaulo, Saulo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues?\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yo pregunt\u00e9: \u201c\u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or?\u201d. \u00bb\u00c9l me contest\u00f3: \u201cYo soy Jes\u00fas de Nazaret, al que t\u00fa persigues\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bbLos que me acompa\u00f1aban vieron la luz, pero no oyeron la voz que me hablaba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Le pregunt\u00e9: \u201c\u00bfQu\u00e9 debo hacer, Se\u00f1or?\u201d. \u00bbEl Se\u00f1or dijo: \u201cLev\u00e1ntate, y entra en Damasco. All\u00ed te dir\u00e1n todo lo que tienes que hacer\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bbMis compa\u00f1eros me llevaron de la mano hasta Damasco, porque la intensa luz me hab\u00eda dejado ciego."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "All\u00ed, vino a verme un hombre llamado Anan\u00edas, que obedec\u00eda la ley y a quien respetaban los jud\u00edos de Damasco."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9l se puso a mi lado y me dijo: \u201cHermano Saulo, \u00a1recibe la vista!\u201d. Y en aquel mismo instante recobr\u00e9 la vista y pude verlo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Luego me dijo: \u201cEl Dios de nuestros antepasados te ha escogido para que conozcas sus planes, y veas al Justo y oigas las palabras de su boca."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00fa ser\u00e1s su testigo ante todo el mundo de lo que has visto y o\u00eddo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "No hay tiempo que perder. Lev\u00e1ntate, baut\u00edzate, y l\u00e1vate de tus pecados invocando su nombre\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbCuando regres\u00e9 a Jerusal\u00e9n, en el templo tuve una visi\u00f3n mientras oraba."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi al Se\u00f1or que me dec\u00eda: \u201c\u00a1Date prisa! Sal en este momento de Jerusal\u00e9n, porque no creer\u00e1n lo que digas acerca de m\u00ed\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yo le respond\u00ed: \u201cSe\u00f1or, ellos saben que yo andaba por todas las sinagogas encarcelando y azotando a los que cre\u00edan en ti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y cuando estaban matando a Esteban, tu testigo, yo estaba all\u00ed aprobando lo que hac\u00edan y cuidando la ropa de quienes lo mataban\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pero el Se\u00f1or me dijo: \u201cVete, porque yo te enviar\u00e9 a naciones que est\u00e1n lejos\u201d \u00bb."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pablo el ciudadano romano - La gente estuvo escuchando a Pablo hasta que dijo esto. Entonces gritaron: \u00ab\u00a1B\u00f3rralo de la tierra! \u00a1Ese hombre no merece vivir!\u00bb."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "La gente segu\u00eda gritando, tirando sus ropas y arrojaba polvo al aire."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Entonces el comandante orden\u00f3 que metieran a Pablo en el cuartel y que le dieran latigazos. Quer\u00eda saber por qu\u00e9 gritaban as\u00ed contra \u00e9l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero cuando lo estaban sujetando con cadenas para azotarlo, Pablo le dijo al capit\u00e1n de los soldados que estaba all\u00ed: \u2014\u00bfLa ley les permite a ustedes azotar a un ciudadano romano antes de que lo juzguen?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El capit\u00e1n fue y le avis\u00f3 al comandante. \u2015\u00bfQu\u00e9 va a hacer usted? Este hombre es ciudadano romano."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El comandante fue adonde estaba Pablo y le pregunt\u00f3: \u2015Dime, \u00bfes verdad que eres ciudadano romano? Pablo contest\u00f3: \u2014S\u00ed, lo soy."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "El comandante le dijo: \u2014Yo pagu\u00e9 much\u00edsimo dinero para hacerme ciudadano romano. Pablo respondi\u00f3: \u2014Pues yo lo soy desde que nac\u00ed."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Los soldados que iban a azotarlo, al o\u00edr que Pablo era ciudadano romano, se apartaron de \u00e9l. El comandante mismo tuvo miedo de haberlo encadenado."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pablo ante el Consejo - Al d\u00eda siguiente, el comandante orden\u00f3 que desataran a Pablo y se reuniera con los jefes de los sacerdotes y con el Consejo en pleno. \u00c9l quer\u00eda saber exactamente de qu\u00e9 acusaban a Pablo los jud\u00edos, as\u00ed que lo llev\u00f3 para que compareciera ante ellos."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo mir\u00f3 fijamente a los del Consejo y les dijo: \u2015Hermanos, hasta hoy yo tengo la conciencia tranquila por la forma en la que he actuado delante de Dios."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces el jefe de los sacerdotes, Anan\u00edas, orden\u00f3 a los que estaban cerca de Pablo, que lo golpearan en la boca."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pablo respondi\u00f3: \u2015\u00a1Hip\u00f3crita, a usted tambi\u00e9n lo va a golpear Dios! Est\u00e1 sentado all\u00ed para juzgarme de acuerdo con la ley, y usted mismo la quebranta al mandar que me golpeen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Los que estaban junto a Pablo le dijeron: \u2015\u00bfC\u00f3mo te atreves a insultar al jefe de los sacerdotes de Dios?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pablo les respondi\u00f3: \u2015Hermanos, no sab\u00eda que \u00e9l era el jefe de los sacerdotes. Porque las Escrituras dicen: \u201cNo hables mal del que gobierna a tu pueblo\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Como Pablo sab\u00eda que algunos de ellos eran saduceos y los dem\u00e1s fariseos, dijo en voz alta: \u2015Hermanos, yo soy fariseo al igual que mis antepasados. Me est\u00e1n juzgando porque espero la resurrecci\u00f3n de los muertos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Apenas dijo esto, empezaron a discutir los fariseos y los saduceos, y la reuni\u00f3n se dividi\u00f3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Es que los saduceos afirman que no hay resurrecci\u00f3n, ni \u00e1ngeles ni esp\u00edritus. Los fariseos, en cambio, s\u00ed creen en todo esto."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces se form\u00f3 un gran alboroto. Algunos maestros de la ley que eran fariseos se pusieron de pie y dijeron: \u00abNo encontramos nada que haga culpable a este hombre. Tal vez le habl\u00f3 un esp\u00edritu o un \u00e1ngel\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La discusi\u00f3n se hizo cada vez m\u00e1s violenta. Entonces el comandante tuvo miedo de que hicieran pedazos a Pablo, por lo que orden\u00f3 a los soldados que lo sacaran por la fuerza y lo llevaran al cuartel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A la noche siguiente, el Se\u00f1or se le apareci\u00f3 a Pablo y le dijo: \u2015\u00c1nimo. De la misma manera que has hablado de m\u00ed en Jerusal\u00e9n, hablar\u00e1s en Roma."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Conspiraci\u00f3n para matar a Pablo - Por la ma\u00f1ana, los jud\u00edos planearon matar a Pablo. Juraron que no comer\u00edan ni beber\u00edan hasta lograrlo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eran m\u00e1s de cuarenta los hombres que tomaron parte en este plan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fueron ante los jefes de los sacerdotes y los ancianos y les dijeron: \u2015Nosotros hemos jurado que no comeremos nada hasta que matemos a Pablo. Que nos caiga una maldici\u00f3n si esto no es as\u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bbAhora, p\u00eddanle al comandante, con el apoyo del Consejo, que ma\u00f1ana traiga a Pablo ante ustedes. Pueden usar como pretexto que quieren conocer mejor su caso. Nosotros estaremos listos para matarlo antes de que llegue aqu\u00ed\u00bb."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pero el hijo de la hermana de Pablo se enter\u00f3 de sus planes y fue al cuartel a avisarle."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pablo llam\u00f3 a uno de los capitanes y le dijo: \u2015Este muchacho tiene algo importante que decirle al comandante, ll\u00e9velo con \u00e9l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Entonces el capit\u00e1n lo llev\u00f3 al comandante y le dijo: \u2015El preso Pablo me pidi\u00f3 que trajera a este muchacho ante usted, pues tiene algo que decirle."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El comandante, tomando al muchacho de la mano, lo llev\u00f3 a un lugar aparte y le pregunt\u00f3: \u2015\u00bfQu\u00e9 tienes que decirme?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El muchacho le dijo: \u2015Los jud\u00edos se han puesto de acuerdo para pedirle que lleve ma\u00f1ana a Pablo ante el Consejo. Ellos pondr\u00e1n como pretexto que quieren obtener m\u00e1s informaci\u00f3n acerca de \u00e9l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "No les haga caso. En el camino habr\u00e1 m\u00e1s de cuarenta hombres escondidos que lo estar\u00e1n esperando. Ellos han jurado que no comer\u00e1n ni beber\u00e1n hasta que lo hayan matado, y que les caer\u00e1 una maldici\u00f3n si no lo hacen. Ya est\u00e1n listos, s\u00f3lo esperan que usted les conceda lo que le piden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El comandante despidi\u00f3 al muchacho y le dijo: \u2015No le digas a nadie que me has dicho esto."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Trasladan a Pablo a Cesarea - El comandante llam\u00f3 a dos de sus capitanes y les orden\u00f3: \u2015Preparen doscientos soldados de infanter\u00eda, setenta de caballer\u00eda y doscientos que lleven lanzas para que vayan a Cesarea esta noche a las nueve."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tambi\u00e9n preparen caballos para llevar a Pablo sano y salvo al gobernador F\u00e9lix."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Adem\u00e1s, envi\u00f3 una carta que dec\u00eda:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De Claudio Lisias para su excelencia el gobernador F\u00e9lix: Saludos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Los jud\u00edos arrestaron a este hombre y estaban a punto de matarlo. Cuando yo me enter\u00e9 de que es ciudadano romano llegu\u00e9 con mis soldados y lo rescat\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Luego lo llev\u00e9 al Consejo jud\u00edo pues quer\u00eda saber de qu\u00e9 lo acusaban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Me di cuenta de que lo acusaban de cosas que tienen que ver con su ley. Pero ninguno de los cargos contra \u00e9l merec\u00eda que lo mataran o lo tuvieran en la c\u00e1rcel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cuando me avisaron de los planes que ten\u00edan en contra de este hombre, decid\u00ed enviarlo a usted de inmediato. Les orden\u00e9 a los que lo acusan que presenten ante usted los cargos que tienen contra \u00e9l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Los soldados cumplieron las \u00f3rdenes que se les hab\u00eda dado y de noche llevaron a Pablo hasta Ant\u00edpatris."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, los soldados de caballer\u00eda siguieroncon \u00e9l, mientras los otros volv\u00edan al cuartel."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cuando los soldados de caballer\u00eda llegaron a Cesarea, le entregaron al gobernador la carta y tambi\u00e9n a Pablo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "F\u00e9lix ley\u00f3 la carta y le pregunt\u00f3 a Pablo de qu\u00e9 provincia era. Cuando se enter\u00f3 que era de Cilicia,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "le dijo: \u00abEscuchar\u00e9 tu caso cuando lleguen los que te acusan\u00bb. Luego orden\u00f3 que lo dejaran en el palacio de Herodes bajo vigilancia."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El proceso ante F\u00e9lix - Cinco d\u00edas despu\u00e9s, lleg\u00f3 el jefe de los sacerdotes, Anan\u00edas, acompa\u00f1ado de algunos de los ancianos y de un abogado llamado T\u00e9rtulo. Ellos fueron ante el gobernador para acusar a Pablo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cuando trajeron a Pablo, T\u00e9rtulo comenz\u00f3 su acusaci\u00f3n ante F\u00e9lix diciendo: \u2015Se\u00f1or gobernador, gracias a su mandato hemos tenido paz por mucho tiempo. Tambi\u00e9n gracias a usted muchas cosas han mejorado en esta naci\u00f3n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Esto lo reconocemos con gratitud, en todas partes y en todo momento, excelent\u00edsimo F\u00e9lix."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero para no causarle m\u00e1s molestias y abusar de su bondad, quisiera que nos escuche por un momento."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hemos comprobado que este hombre es como una plaga pues anda por todas partes causando divisiones entre los jud\u00edos. \u00c9l es el cabecilla de una secta llamada los nazarenos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tambi\u00e9n trat\u00f3 de profanar el templo, y por eso lo arrestamos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tambi\u00e9n trat\u00f3 de profanar el templo, y por eso lo arrestamos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Usted mismo puede interrogarlo y darse cuenta de que todas las acusaciones que le hacemos son verdad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Los jud\u00edos afirmaron que la acusaci\u00f3n era cierta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El gobernador, por medio de una se\u00f1a, le concedi\u00f3 la palabra a Pablo y este dijo: \u2015S\u00e9 que desde hace muchos a\u00f1os usted ha sido juez de esta naci\u00f3n. Por eso con gusto presento mi defensa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Usted puede comprobar que apenas hace doce d\u00edas que llegu\u00e9 a Jerusal\u00e9n para adorar en el templo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Los que me acusan no me encontraron discutiendo con nadie en el templo, ni alborotando a la gente en las sinagogas ni en ninguna otra parte de la ciudad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ellos no pueden probar las cosas de las que me acusan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00bbPero esto s\u00ed confieso: que adoro al Dios de nuestros antepasados y que sigo este Camino que los que me acusan llaman secta. Yo estoy de acuerdo con todo lo que ense\u00f1a la ley y creo lo que est\u00e1 escrito en los profetas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Al igual que estos hombres, tengo la esperanza en Dios de que \u00e9l resucitar\u00e1 tanto a los justos como a los injustos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por eso trato de que mi conciencia est\u00e9 siempre limpia delante de Dios y de los hombres."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbDepu\u00e9s de haber estado fuera de Jerusal\u00e9n por varios a\u00f1os, regres\u00e9 para traer donativos a mi pueblo y presentar ofrendas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eso es lo que estaba haciendo en el templo. Ya me hab\u00eda purificado cuando ellos me encontraron. No hab\u00eda conmigo ni mucha gente ni estaba yo haciendo ning\u00fan alboroto."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Los que estaban all\u00ed eran algunos jud\u00edos de la provincia de Asia. Ellos son los que deber\u00edan estar aqu\u00ed, frente a usted, para acusarme. Si es que tienen algo en mi contra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pero si no es as\u00ed, que los que est\u00e1n aqu\u00ed digan si encontraron en m\u00ed alg\u00fan delito, cuando me llevaron ante el Consejo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tal vez fue lo que dije en voz alta delante de ellos: \u201cUstedes me est\u00e1n juzgando hoy porque creo en la resurrecci\u00f3n de los muertos\u201d\u00bb."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00e9lix, que estaba bien informado acerca del Camino, cuando escuch\u00f3 esto, termin\u00f3 con la sesi\u00f3n y les dijo: \u2015Cuando venga el comandante Lisias sabr\u00e9 m\u00e1s de esto y decidir\u00e9 qu\u00e9 hacer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Luego le orden\u00f3 al capit\u00e1n que mantuviera preso a Pablo, pero que le diera un poco de libertad y les permitiera a sus amigos atenderlo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Algunos d\u00edas despu\u00e9s, F\u00e9lix lleg\u00f3 acompa\u00f1ado de Drusila su esposa, que era jud\u00eda. \u00c9l mand\u00f3 llamar a Pablo y lo escuch\u00f3 hablar de la fe en Cristo Jes\u00fas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cuando Pablo se puso a hablar sobre la justicia, el dominio propio y el juicio venidero, F\u00e9lix tuvo miedo. Entonces le dijo: \u00ab\u00a1Basta, es suficiente por ahora! Puedes retirarte. Cuando tenga tiempo te volver\u00e9 a llamar\u00bb."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00e9lix mandaba llamar a Pablo con frecuencia y conversaba con \u00e9l, pues quer\u00eda que Pablo le ofreciera dinero."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Despu\u00e9s de dos a\u00f1os, a F\u00e9lix lo sustituy\u00f3 Porcio Festo. Como F\u00e9lix quer\u00eda quedar bien con los jud\u00edos, dej\u00f3 preso a Pablo."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El proceso ante Festo - Festo lleg\u00f3 a la provincia y despu\u00e9s de tres d\u00edas subi\u00f3 de Cesarea a Jerusal\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Estando all\u00ed, los jefes de los sacerdotes y los jud\u00edos m\u00e1s importantes presentaron sus acusaciones contra Pablo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Le pidieron a Festo con insistencia que les hiciera el favor de que Pablo fuera llevado a Jerusal\u00e9n. Ellos planeaban matarlo cuando viniera en camino."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero Festo les respondi\u00f3: \u00abPablo est\u00e1 preso en Cesarea, y dentro de poco yo mismo ir\u00e9 para all\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Que vengan conmigo los dirigentes de ustedes y que all\u00ed lo acusen, si es que \u00e9l ha hecho algo malo\u00bb."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Festo estuvo entre los jud\u00edos unos ocho o diez d\u00edas, despu\u00e9s baj\u00f3 a Cesarea. Al d\u00eda siguiente ocup\u00f3 su silla en el tribunal y mand\u00f3 que le trajeran a Pablo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cuando este entr\u00f3, los jud\u00edos que ven\u00edan de Jerusal\u00e9n lo rodearon y acusaron de cosas muy malas. Pero no pudieron probar que eran ciertas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pablo se defendi\u00f3 diciendo: \u2015No he hecho nada malo, ni contra la ley de los jud\u00edos ni contra el templo ni contra el emperador."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces Festo, queriendo quedar bien con los jud\u00edos, le pregunt\u00f3: \u2015\u00bfQuieres que yo mismo te juzgue en Jerusal\u00e9n?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pablo contest\u00f3: \u2015Aqu\u00ed, en el tribunal del emperador, es donde se me debe juzgar. No les he hecho nada malo a los jud\u00edos, usted lo sabe muy bien."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Si he hecho algo que merezca la muerte, no me niego a morir. Pero si no son ciertas las acusaciones que han presentado contra m\u00ed estos jud\u00edos, nadie tiene el derecho de entregarme a ellos. \u00a1Que me juzgue el emperador!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Festo habl\u00f3 con sus consejeros y despu\u00e9s dijo: \u2015Has pedido que te juzgue el emperador. \u00a1El emperador te juzgar\u00e1!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Festo consulta al rey Agripa - Hab\u00edan pasado algunos d\u00edas, y el rey Agripa, acompa\u00f1ado de Berenice, fue a Cesarea a visitar a Festo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Como estuvieron all\u00ed varios d\u00edas, Festo le cont\u00f3 al rey el caso de Pablo. Le dijo: \u2015Hay aqu\u00ed un hombre que F\u00e9lix dej\u00f3 preso."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando fui a Jerusal\u00e9n, los jefes de los sacerdotes y los ancianos de los jud\u00edos lo acusaron de varias cosas. Ellos exigieron que se le condenara."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yo les dije que no es costumbre de los romanos entregar a nadie sin que antes vea a sus acusadores y se le d\u00e9 la oportunidad de defenderse."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cuando ellos vinieron a m\u00ed, sin perder tiempo me prepar\u00e9 para juzgarlo al d\u00eda siguiente. Luego mand\u00e9 traer a este hombre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero sus acusadores no presentaron contra \u00e9l ninguno de los delitos que yo pensaba."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lo acusaron de cosas que ten\u00edan que ver con su religi\u00f3n, y de que Pablo asegura que un tal Jes\u00fas, que ya muri\u00f3, est\u00e1 vivo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sin saber c\u00f3mo resolver este caso, le pregunt\u00e9 si estar\u00eda dispuesto a que yo lo juzgara en Jerusal\u00e9n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pero como Pablo pidi\u00f3 que el emperador fuera el que lo juzgara, orden\u00e9 que lo dejaran preso hasta que lo pueda enviar a Roma."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Agripa le dijo a Festo: \u2014Me gustar\u00eda escuchar a ese hombre. Festo le contest\u00f3: \u2014\u00a1Pues ma\u00f1ana mismo lo escuchar\u00e1s!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pablo ante Agripa - Al d\u00eda siguiente, Agripa y Berenice llegaron a la sala de audiencia en medio de gran pompa. Los acompa\u00f1aban oficiales del ej\u00e9rcito y hombres importantes de la ciudad. Festo orden\u00f3 que le trajeran a Pablo,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "y dijo: \u2015Rey Agripa y todos los que est\u00e1n aqu\u00ed presentes. Aqu\u00ed tienen a este hombre. Todo el pueblo jud\u00edo me ha tra\u00eddo acusaciones contra \u00e9l. Me piden a gritos su muerte, tanto en Jerusal\u00e9n como aqu\u00ed en Cesarea."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En mi opini\u00f3n, no ha hecho nada que merezca la muerte. Pero como pidi\u00f3 que lo juzgara el emperador, he decidido enviarlo a Roma."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "No obstante, no s\u00e9 que escribir de \u00e9l al emperador. Por eso lo he tra\u00eddo ante ustedes y especialmente ante ti, rey Agripa. De esta manera, despu\u00e9s que t\u00fa lo interrogues, tendr\u00e9 algunos datos para escribir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Me parece absurdo enviar un preso sin decir claramente de qu\u00e9 se le acusa."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Entonces Agripa le dijo a Pablo: \u2015Te damos permiso de que hables para defenderte. Pablo levant\u00f3 su mano y comenz\u00f3 as\u00ed su defensa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2015Rey Agripa, me alegra el estar hoy ante usted, para defenderme de las acusaciones que han hecho contra m\u00ed los jud\u00edos. Por eso le ruego que me escuche con paciencia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2015Rey Agripa, me alegra el estar hoy ante usted, para defenderme de las acusaciones que han hecho contra m\u00ed los jud\u00edos. Por eso le ruego que me escuche con paciencia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bbTodos los jud\u00edos saben c\u00f3mo he vivido desde que era un ni\u00f1o, en mi pa\u00eds y tambi\u00e9n en Jerusal\u00e9n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ellos me conocen. Si ellos quisieran, podr\u00edan asegurar que viv\u00ed como fariseo, que es la secta m\u00e1s estricta de nuestra religi\u00f3n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y ahora me est\u00e1n juzgando por la esperanza que tengo en la promesa que Dios hizo a nuestros antepasados."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Esta es la promesa que nuestras doce tribus de Israel esperan que se cumpla. Por eso adoran y sirven a Dios d\u00eda y noche. Y es por esta esperanza, oh rey, que me acusan los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bfPor qu\u00e9 ustedes no creen que Dios resucite a los muertos?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bbYo mismo estaba convencido de que deb\u00eda hacer todo lo posible por destruir el nombre de Jes\u00fas de Nazaret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y eso fue lo que hice en Jerusal\u00e9n. Con el permiso de los jefes de los sacerdotes, met\u00ed en la c\u00e1rcel a muchos de los santos de Jerusal\u00e9n. Cuando a estos los mataban, yo estaba de acuerdo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Muchas veces, en todas las sinagogas, los castigu\u00e9 para obligarlos a renegar. Mi enojo contra ellos era tan grande que hasta en las ciudades del extranjero los persegu\u00eda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00bbA eso iba yo a Damasco con el permiso y la comisi\u00f3n de los jefes de los sacerdotes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Era el mediod\u00eda, oh rey Agripa, cuando por el camino vi una luz del cielo, m\u00e1s brillante que el sol y su resplandor nos envolvi\u00f3 a m\u00ed y a los que iban conmigo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todos ca\u00edmos al suelo, y yo o\u00ed una voz que me dec\u00eda en arameo: \u201cPablo, Pablo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues? Al hacerlo t\u00fa mismo te haces da\u00f1o\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entonces respond\u00ed: \u201c\u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or?\u201d. El Se\u00f1or me contest\u00f3: \u201cYo soy Jes\u00fas, al que t\u00fa est\u00e1s persiguiendo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lev\u00e1ntate y esc\u00fachame. Me he aparecido a ti porque quiero que seas mi siervo. Tambi\u00e9n ser\u00e1s mi testigo de lo que has visto y de lo que yo te voy a revelar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Te voy a proteger de los jud\u00edos y de los que no son jud\u00edos. Te env\u00edo a los que no son jud\u00edos"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "para que les abras los ojos y dejen las tinieblas para venir a la luz, para que dejen el poder de Satan\u00e1s por el de Dios. Y as\u00ed, por la fe en m\u00ed, reciban el perd\u00f3n de los pecados y la herencia junto con el santo pueblo de Dios\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbPor lo tanto, oh rey Agripa, no desobedec\u00ed esa visi\u00f3n del cielo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Primero prediqu\u00e9 a los que estaban en Damasco, despu\u00e9s a los de Jerusal\u00e9n y de toda Judea, y luego a los que no eran jud\u00edos. A todos les prediqu\u00e9 que se arrepintieran y obedecieran a Dios, que demostraran su arrepentimiento haciendo buenas obras."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00bbPor esto los jud\u00edos me tomaron preso en el templo y trataron de matarme."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero Dios hasta hoy me sigue ayudando, y as\u00ed me mantengo firme, hablando de Dios a grandes y peque\u00f1os. S\u00f3lo les digo lo que los profetas y Mois\u00e9s dijeron que suceder\u00eda:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "que el Cristo sufrir\u00eda y que ser\u00eda el primero en resucitar. De esta manera, anunciar\u00eda la luz a los jud\u00edos y a los que no lo son\u00bb."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cuando Pablo dec\u00eda esto en su defensa, Festo grit\u00f3: \u2015\u00a1Pablo, est\u00e1s loco! \u00a1Has estudiado tanto que te has vuelto loco!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pablo contest\u00f3: \u2015No estoy loco, excelent\u00edsimo Festo. Lo que digo es cierto y no es ninguna locura."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El rey ya ha escuchado todo esto y por eso hablo delante de \u00e9l con tanta confianza. Estoy seguro de que conoce todo esto porque no sucedi\u00f3 en un lugar secreto."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Rey Agripa, \u00bfcree usted en los profetas? Yo estoy seguro de que s\u00ed."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Agripa le dijo: \u2015Casi me convences a hacerme cristiano."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pablo le respondi\u00f3: \u2015Le pido a Dios que, sea en poco o en mucho tiempo, usted y todos los que hoy me est\u00e1n escuchando sean como yo; pero por supuesto, sin estas cadenas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Entonces el rey, el gobernador, Berenice y los dem\u00e1s que estaban sentados con ellos, se levantaron."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mientras sal\u00edan para hablar entre ellos, dec\u00edan: \u2014Este hombre no ha hecho nada que merezca la muerte, ni siquiera estar preso."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Agripa le dijo a Festo: \u2014Lo podr\u00edamos poner en libertad si no hubiera pedido que el emperador lo juzgue."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo viaja a Roma - Cuando decidieron por fin mandarnos a Italia, entregaron a Pablo y a otros presos a un capit\u00e1n llamado Julio. Este pertenec\u00eda al batall\u00f3n del emperador."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Subimos a bordo de un barco del puerto de Adramitio, que estaba a punto de partir. Se dirig\u00eda a los puertos de la provincia de Asia. Con nosotros iba Aristarco, que era de Tesal\u00f3nica, en la provincia de Macedonia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, llegamos a Sid\u00f3n. Julio fue muy amable y permiti\u00f3 que Pablo visitara a sus amigos y que ellos lo atendieran."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Salimos de Sid\u00f3n con los vientos en contra, por lo que navegamos por la isla de Chipre para protegernos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Despu\u00e9s de atravesar el mar frente a las costas de Cilicia y Panfilia, llegamos a Mira, en la provincia de Licia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "All\u00ed, el capit\u00e1n de los soldados encontr\u00f3 un barco de Alejandr\u00eda que iba para Italia, y nos embarc\u00f3 en \u00e9l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Navegamos despacio durante muchos d\u00edas y a duras penas llegamos frente a Gnido. Como los vientos soplaban en contra nuestra, navegamos a la isla de Creta, frente a Salmona, para protegernos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Seguimos con dificultad a lo largo de la costa. Entonces llegamos a un lugar llamado Buenos Puertos, cerca de la ciudad de Lasea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se hab\u00eda perdido mucho tiempo y era peligroso seguir viajando, porque ya hab\u00eda pasado la fiesta del ayuno. Entonces Pablo les advirti\u00f3:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00abSe\u00f1ores, creo que es muy peligroso que viajemos ahora. Pues no s\u00f3lo podemos perder la carga sino tambi\u00e9n nuestra propia vida\u00bb."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pero el capit\u00e1n de los soldados, en vez de hacerle caso a \u00e9l, le hizo caso al due\u00f1o del barco y al capit\u00e1n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Como el puerto no era bueno para pasar el invierno, la mayor\u00eda decidimos seguir adelante. Ten\u00edamos la esperanza de llegar a Fenice, que es un puerto de la isla de Creta que da tanto al suroeste como al noreste, para pasar all\u00ed el invierno."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La tempestad - Comenz\u00f3 a soplar un viento suave que ven\u00eda del sur. Entonces pensaron que pod\u00edan viajar, as\u00ed que levaron anclas y navegaron junto a la costa de Creta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pero poco despu\u00e9s, un viento huracanado que viene del noreste se nos vino encima."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El barco qued\u00f3 en medio de la tempestad y no pod\u00eda navegar contra el viento. As\u00ed que nos dejamos llevar por \u00e9l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mientras pas\u00e1bamos por la costa de un islote llamado Cauda para protegernos, con muchos trabajos pudimos sujetar el bote salvavidas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Despu\u00e9s de subirlo a bordo, amarraron con cuerdas todo el casco del barco para sujetarlo. Como tem\u00edan que el barco quedara atrapado en los bancos de arena llamados Sirte, echaron el ancla flotante y dejaron el barco a la deriva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, al ver que la tempestad segu\u00eda azot\u00e1ndonos con mucha fuerza, comenzaron a arrojar la carga al mar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Al tercer d\u00eda, con sus propias manos tambi\u00e9n arrojaron al mar los aparejos del barco."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pasaron muchos d\u00edas sin que aparecieran ni el sol ni las estrellas. La tempestad era cada vez m\u00e1s fuerte as\u00ed que perdimos toda esperanza de salvarnos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Como hac\u00eda mucho tiempo que no com\u00edamos, Pablo se puso en medio de todos y dijo: \u00abSe\u00f1ores, mejor me hubieran hecho caso y no hubi\u00e9ramos salido de la isla de Creta. As\u00ed nos habr\u00edamos evitado este da\u00f1o y esta p\u00e9rdida."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero ahora les pido que se animen. Porque ninguno de ustedes perder\u00e1 la vida, s\u00f3lo se perder\u00e1 el barco."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Anoche se me apareci\u00f3 un \u00e1ngel de Dios, el Dios al que sirvo y al que pertenezco."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El \u00e1ngel me dijo: \u201cNo tengas miedo, Pablo. Porque tienes que presentarte ante el emperador. Y por ti, Dios les conservar\u00e1 la vida a todos los que est\u00e1n contigo en el barco\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Por eso, \u00a1an\u00edmense se\u00f1ores! Yo conf\u00edo en Dios y s\u00e9 que todo suceder\u00e1 as\u00ed como me lo dijeron."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sin embargo, el barco quedar\u00e1 atascado en una isla\u00bb."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El naufragio - A eso de la medianoche, los marineros se dieron cuenta de que nos acerc\u00e1bamos a tierra. Ya hab\u00edan pasado catorce d\u00edas en los que el viento nos llevaba de un lado a otro por el mar Adri\u00e1tico."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Midieron y encontraron que el agua ten\u00eda unos treinta y siete metros de profundidad. M\u00e1s adelante volvieron a medir y encontraron que ten\u00eda veintisiete metros de profundidad."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Como les dio miedo que fu\u00e9ramos a estrellarnos contra las rocas, echaron cuatro anclas por la parte de atr\u00e1s del barco y se pusieron a rogar que ya amaneciera."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Los marineros quer\u00edan escapar del barco. Por eso comenzaron a bajar el bote salvavidas al mar. Hac\u00edan como que iban a echar algunas anclas por la parte delantera del barco."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pero Pablo les dijo al capit\u00e1n y a sus soldados: \u00abSi esos no se quedan en el barco, ustedes no podr\u00e1n salvarse\u00bb."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Le hicieron caso a Pablo y los soldados cortaron las cuerdas que sosten\u00edan al bote salvavidas y lo dejaron caer al agua."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cuando estaba a punto de amanecer, Pablo los anim\u00f3 a que comieran y les dijo: \u2015Desde hace catorce d\u00edas ustedes est\u00e1n tan llenos de miedo que no comen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Les ruego que coman algo, pues lo necesitan para recuperar las fuerzas. Ninguno de ustedes perder\u00e1 ni un solo cabello de su cabeza."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Despu\u00e9s de que dijo esto, tom\u00f3 pan y dio gracias a Dios delante de todos. Luego parti\u00f3 el pan y comenz\u00f3 a comer."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Entonces todos se animaron y tambi\u00e9n comieron."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En el barco \u00edbamos doscientas setenta y seis personas en total."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Despu\u00e9s de comer hasta quedar satisfechos, echaron el trigo al mar para hacer el barco m\u00e1s ligero."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Cuando amaneci\u00f3, aunque no pod\u00edan reconocer la tierra, vieron una bah\u00eda que ten\u00eda playa y hacia all\u00e1 decidieron arrimar el barco a como diera lugar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Cortaron las cuerdas de las anclas y las dejaron caer en el mar. Soltaron los remos que guiaban el barco. Luego alzaron la vela delantera y se dirigieron a la playa."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pero el barco fue a dar a un banco de arena y se atasc\u00f3. La parte delantera se encaj\u00f3 en el fondo y no se pod\u00eda mover. La parte de atr\u00e1s se hac\u00eda pedazos por la fuerza con que las olas la golpeaban."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Los soldados quer\u00edan matar a los presos para que ninguno se escapara nadando."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pero el capit\u00e1n de los soldados, para salvarle la vida a Pablo, no se lo permiti\u00f3. Les orden\u00f3 que todos los que supieran nadar, saltaran primero al agua para llegar a tierra,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "y que los dem\u00e1s salieran agarrados de tablas o de los pedazos del barco. As\u00ed fue como todos llegamos a tierra sanos y salvos."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En la isla de Malta - Cuando ya est\u00e1bamos a salvo, nos enteramos de que la isla se llamaba Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los habitantes de la isla nos atendieron muy bien. Encendieron una fogata y nos invitaron a acercarnos, porque estaba lloviendo y hac\u00eda mucho fr\u00edo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mientras Pablo recog\u00eda un mont\u00f3n de le\u00f1a para echarla al fuego, una v\u00edbora que hu\u00eda del calor se le prendi\u00f3 en la mano."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Los habitantes de la isla, al ver la v\u00edbora colgada de la mano de Pablo, se pusieron a decir entre ellos: \u00abNo cabe duda de que es un asesino. Pues aunque se salv\u00f3 del mar, la justicia divina no lo deja vivir\u00bb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero Pablo sacudi\u00f3 la mano y la v\u00edbora cay\u00f3 al fuego y a \u00e9l no le pas\u00f3 nada."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La gente esperaba que se hinchara o que cayera muerto en cualquier momento. Pero despu\u00e9s de esperar mucho y de ver que no le pasaba nada, cambiaron de opini\u00f3n y pensaron que era un dios."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cerca del lugar donde est\u00e1bamos hab\u00eda unos terrenos que le pertenec\u00edan a Publio, el funcionario principal de la isla. Este nos hosped\u00f3 durante tres d\u00edas en su casa y fue muy amable con nosotros."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El padre de Publio estaba en cama, enfermo con fiebre y disenter\u00eda. Pablo fue a verlo, or\u00f3 por \u00e9l y despu\u00e9s puso las manos sobre \u00e9l y lo san\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Al enterarse de esto, los dem\u00e1s enfermos de la isla fueron a ver a Pablo para que los sanara, y \u00e9l los san\u00f3."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nos atendieron muy bien y cuando lleg\u00f3 el momento de partir, nos dieron todo lo que necesit\u00e1bamos para el viaje."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Llegada a Roma - Despu\u00e9s de pasar tres meses en la isla, salimos en un barco que hab\u00eda pasado el invierno all\u00ed. Era un barco de Alejandr\u00eda que ten\u00eda en la parte delantera la figura de los dioses Di\u00f3scuros."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Llegamos a Siracusa, donde pasamos tres d\u00edas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De all\u00ed, salimos bordeando la costa hasta llegar a Regio. Al d\u00eda siguiente sopl\u00f3 el viento del sur y un d\u00eda m\u00e1s tarde ya est\u00e1bamos en Poteoli."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "All\u00ed encontramos a unos creyentes que nos invitaron a pasar una semana con ellos. Y finalmente, llegamos a Roma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los hermanos de Roma ya se hab\u00edan enterado de nuestra llegada y salieron a recibirnos hasta el Foro de Apio y Tres Tabernas. Al verlos, Pablo le dio gracias a Dios y se anim\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ya en Roma, a Pablo le permitieron que viviera aparte, aunque un soldado lo vigilaba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pablo predica bajo custodia en Roma - Tres d\u00edas despu\u00e9s, Pablo reuni\u00f3 a los dirigentes jud\u00edos y les dijo: \u2015Hermanos, yo no he hecho nada contra mi pueblo ni contra las costumbres de nuestros antepasados. Sin embargo, me arrestaron en Jerusal\u00e9n y me entregaron a los romanos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Estos me hicieron muchas preguntas y luego quisieron soltarme, pues no me encontraron culpable de nada que mereciera la muerte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbPero cuando los jud\u00edos se opusieron, tuve que pedir que el emperador me juzgara. No es que tenga algo de qu\u00e9 acusar a mi naci\u00f3n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yo les he pedido que vengan para verlos y hablar con ustedes. Estoy preso porque tengo la misma esperanza que tiene el pueblo de Israel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ellos le respondieron: \u2015Nosotros no hemos recibido ninguna carta de Judea que hable de ti. Tampoco ha llegado ninguno de los hermanos de all\u00e1 dando malos informes o hablando mal de ti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero queremos que nos digas lo que piensas, porque lo \u00fanico que sabemos es que en todas partes se habla en contra de esa secta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Entonces pusieron una fecha para reunirse con Pablo, y llegaron muchos a la casa donde \u00e9l viv\u00eda. Desde la ma\u00f1ana hasta la tarde \u00e9l les estuvo hablando acerca del reino de Dios. Us\u00f3 desde la ley de Mois\u00e9s hasta los profetas para convencerlos acerca de Jes\u00fas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Unos aceptaron lo que \u00e9l dec\u00eda, pero otros no."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Como no pudieron ponerse de acuerdo entre ellos, comenzaron a irse. Entonces Pablo finalmente les dijo: \u00abEl Esp\u00edritu Santo ten\u00eda raz\u00f3n cuando les habl\u00f3 a sus antepasados por medio del profeta Isa\u00edas y les dijo:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bb\u201cVe a este pueblo y dile: \u2018Por m\u00e1s que ustedes oigan, no entender\u00e1n; por m\u00e1s que ustedes miren, no ver\u00e1n\u2019."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00bb\u201dPorque el coraz\u00f3n de este pueblo se ha endurecido; se le han tapado los o\u00eddos, y se le han cerrado los ojos. Si as\u00ed no fuera, podr\u00edan ver con los ojos y o\u00edr con los o\u00eddos, entender con el coraz\u00f3n y volverse a m\u00ed para que yo los sane\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00bbQuiero que sepan que esta salvaci\u00f3n de Dios se ha enviado a los que no son jud\u00edos, y ellos s\u00ed escuchar\u00e1n\u00bb."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbQuiero que sepan que esta salvaci\u00f3n de Dios se ha enviado a los que no son jud\u00edos, y ellos s\u00ed escuchar\u00e1n\u00bb."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pablo se qued\u00f3 dos a\u00f1os completos en la casa que hab\u00eda alquilado, y all\u00ed recib\u00eda a todos los que iban a verlo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sin temor alguno y sin que nadie se lo impidiera, anunciaba el reino de Dios y ense\u00f1aba acerca del Se\u00f1or Jesucristo."
                }
            }
        }
    }
}