{
    "version": "nbv",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Destituci\u00f3n de la reina Vasti - Era el tercer a\u00f1o del reinado del rey Asuero, emperador del extenso imperio medo-persa, que estaba formado por ciento veintisiete provincias y se extend\u00eda desde la India hasta Etiop\u00eda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Este era el a\u00f1o de la gran celebraci\u00f3n en el palacio de Susa, capital del reino, a la que el emperador hab\u00eda invitado a todos los gobernadores, cortesanos, y jefes del ej\u00e9rcito de todas partes de Media y Persia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Este era el a\u00f1o de la gran celebraci\u00f3n en el palacio de Susa, capital del reino, a la que el emperador hab\u00eda invitado a todos los gobernadores, cortesanos, y jefes del ej\u00e9rcito de todas partes de Media y Persia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La fiesta dur\u00f3 seis meses, con un despliegue enorme de las riquezas y las glorias del imperio."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cuando todo termin\u00f3, el rey dio una fiesta especial para los funcionarios y sirvientes del palacio. Esta fiesta dur\u00f3 siete d\u00edas y se celebr\u00f3 en los jardines del palacio,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "el cual se adorn\u00f3 con cortinas verdes, blancas y azules, y estaban atadas con cordones de lino y p\u00farpura que pasaban por anillos de plata y columnas de m\u00e1rmol. Los reclinatorios eran de oro y plata, y estaban sobre un piso de m\u00e1rmol blanco y negro, con incrustaciones de alabastro y jacinto."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Las bebidas se serv\u00edan en vasos de oro de diversos dise\u00f1os, y hab\u00eda gran abundancia de vino real, porque el rey era generoso."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Los invitados pod\u00edan beber cuanto quisieran, ya que el rey hab\u00eda ordenado a sus sirvientes servir a cada uno todo el vino que deseara. Sin embargo, ninguno deb\u00eda ser obligado a tomar m\u00e1s de lo que deseara."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La reina Vasti, por su parte, dio un banquete a las mujeres, en el palacio del rey Asuero."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Al s\u00e9ptimo d\u00eda, el \u00faltimo de la fiesta, el rey, medio embriagado con el vino, se sent\u00eda alegre y llam\u00f3 a Meum\u00e1n, Bizt\u00e1, Jarbon\u00e1, Bigt\u00e1, Abagt\u00e1, Zetar y Carc\u00e1s, que eran siete servidores de su entera confianza, y les orden\u00f3"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "que fueran por la reina Vasti y la llevaran hasta donde \u00e9l estaba. La reina deb\u00eda presentarse luciendo la corona real en su cabeza, pues el rey quer\u00eda que todos contemplaran su belleza, pues en realidad era una mujer muy hermosa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pero la reina Vasti se neg\u00f3 a cumplir la orden que el rey le envi\u00f3 por medio de aquellos hombres. Esto disgust\u00f3 tanto al rey que se enfureci\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Entonces consult\u00f3 a hombres expertos en las leyes y la justicia del imperio en cuanto a lo que deb\u00eda hacer, pues siempre acostumbraba tratar con ellos todos los asuntos que ten\u00edan que ver con su reino. Estos hombres eran Carcena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsen\u00e1 y Memuc\u00e1n. Estos siete hombres eran jefes de Persia y Media, y ten\u00edan puestos muy importantes en el reino, pues formaban parte del consejo real. \u2015\u00bfQu\u00e9 debo hacer? \u2014les pregunt\u00f3\u2014. \u00bfQu\u00e9 castigo contempla la ley para una reina que se niega a obedecer la orden del rey, enviada por medio de sus servidores?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Entonces consult\u00f3 a hombres expertos en las leyes y la justicia del imperio en cuanto a lo que deb\u00eda hacer, pues siempre acostumbraba tratar con ellos todos los asuntos que ten\u00edan que ver con su reino. Estos hombres eran Carcena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsen\u00e1 y Memuc\u00e1n. Estos siete hombres eran jefes de Persia y Media, y ten\u00edan puestos muy importantes en el reino, pues formaban parte del consejo real. \u2015\u00bfQu\u00e9 debo hacer? \u2014les pregunt\u00f3\u2014. \u00bfQu\u00e9 castigo contempla la ley para una reina que se niega a obedecer la orden del rey, enviada por medio de sus servidores?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entonces consult\u00f3 a hombres expertos en las leyes y la justicia del imperio en cuanto a lo que deb\u00eda hacer, pues siempre acostumbraba tratar con ellos todos los asuntos que ten\u00edan que ver con su reino. Estos hombres eran Carcena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsen\u00e1 y Memuc\u00e1n. Estos siete hombres eran jefes de Persia y Media, y ten\u00edan puestos muy importantes en el reino, pues formaban parte del consejo real. \u2015\u00bfQu\u00e9 debo hacer? \u2014les pregunt\u00f3\u2014. \u00bfQu\u00e9 castigo contempla la ley para una reina que se niega a obedecer la orden del rey, enviada por medio de sus servidores?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Memuc\u00e1n tom\u00f3 la palabra y les dijo al rey y a sus compa\u00f1eros: \u2015La reina Vasti no solamente ha ofendido a Su Majestad, sino a todos los funcionarios y a todos los varones del imperio."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque las mujeres, en todos los lugares del imperio, cuando se enteren de lo que la reina Vasti le ha hecho a Su Majestad, seguir\u00e1n su ejemplo, y le perder\u00e1n el respeto a sus maridos, pues les dir\u00e1n: \u201cEstamos enteradas de que la reina Vasti no quiso obedecer al rey, as\u00ed que nosotras podemos hacer lo mismo con ustedes\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tan pronto nuestras esposas, las princesas de Persia y Media, se enteren de lo que hizo la reina Vasti nos van a tratar de la misma manera. Eso har\u00e1 que seamos irrespetados, lo cual causar\u00e1 muchos problemas y desprecios."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbPor eso, recomiendo que, si a Su Majestad le parece bien, promulgue un edicto real, una ley de Media y Persia que no pueda ser revocada, en el que declare que la reina Vasti no podr\u00e1 jam\u00e1s volver a presentarse ante usted. Y Su Majestad podr\u00e1 escoger a otra mujer que sea m\u00e1s digna de llevar el t\u00edtulo de reina."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cuando este decreto sea publicado a trav\u00e9s de todo el reino, no habr\u00e1 esposa que no respete a su marido, cualquiera que sea su rango."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Al rey y a los gobernadores les pareci\u00f3 bien el consejo de Mamuc\u00e1n. Entonces el rey"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "envi\u00f3 cartas a todas las provincias, en todos los idiomas locales, en las que se declaraba que los hombres deb\u00edan gobernar el hogar, y que deb\u00edan hacer sentir su autoridad como jefes de la familia."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elecci\u00f3n de Ester como reina - Despu\u00e9s de alg\u00fan tiempo, cuando ya se le hab\u00eda pasado la ira, el rey Asuero se puso a pensar en Vasti, en lo que hab\u00eda hecho, y en el decreto que hab\u00eda publicado para reemplazarla."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces sus consejeros le recomendaron: \u00abSu Majestad, nombre en cada provincia del reino a ciertos hombres para que se encarguen de seleccionar a las m\u00e1s hermosas j\u00f3venes solteras de todo el imperio. Luego, esas j\u00f3venes deber\u00e1n ser tra\u00eddas aqu\u00ed a Susa, a la casa donde est\u00e1n todas las mujeres que le pertenecen a Su Majestad, para que sean sometidas a un tratamiento de belleza, bajo la responsabilidad de Jegay, que es el encargado de cuidar a las mujeres de Su Majestad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces sus consejeros le recomendaron: \u00abSu Majestad, nombre en cada provincia del reino a ciertos hombres para que se encarguen de seleccionar a las m\u00e1s hermosas j\u00f3venes solteras de todo el imperio. Luego, esas j\u00f3venes deber\u00e1n ser tra\u00eddas aqu\u00ed a Susa, a la casa donde est\u00e1n todas las mujeres que le pertenecen a Su Majestad, para que sean sometidas a un tratamiento de belleza, bajo la responsabilidad de Jegay, que es el encargado de cuidar a las mujeres de Su Majestad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Despu\u00e9s, usted podr\u00e1 escoger a la joven que m\u00e1s le guste, para que reemplace a Vasti en su puesto de reina\u00bb. Esta idea agrad\u00f3 mucho al rey, y puso inmediatamente el plan en ejecuci\u00f3n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "All\u00ed en Susa viv\u00eda un jud\u00edo llamado Mardoqueo, que pertenec\u00eda a la tribu de Benjam\u00edn. Mardoqueo era hijo de Ya\u00edr, nieto de Sim\u00ed y bisnieto de Quis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cuando Jerusal\u00e9n fue destruida por Nabucodonosor, lo llevaron cautivo a Babilonia, junto con el rey Jecon\u00edas de Jud\u00e1, y muchos otros."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueo ten\u00eda bajo su tutela a una prima hermana, ya que hab\u00eda quedado hu\u00e9rfana de padre y madre. Esta muchacha era joven y muy hermosa, y se llamaba Jadas\u00e1, es decir, Ester."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuando se public\u00f3 el decreto del rey, muchas j\u00f3venes fueron llevadas a Susa, a la casa de las mujeres del rey, que estaba bajo el cuidado de Jegay. Entre esas j\u00f3venes estaba tambi\u00e9n Ester."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jegay, que era el encargado de la casa de las mujeres del rey, qued\u00f3 muy bien impresionado con ella, e hizo todo lo posible por hacerla feliz. Orden\u00f3 que le sirvieran comidas especiales, y la favoreci\u00f3 en los tratamientos de belleza, y puso a su servicio a siete esclavas selectas del palacio, y le dio el aposento m\u00e1s lujoso de la casa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester no le hab\u00eda dicho a nadie que era jud\u00eda, porque Mardoqueo le hab\u00eda aconsejado que no lo hiciera."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Todos los d\u00edas, Mardoqueo se paseaba por el frente de la casa donde estaban las mujeres, para averiguar c\u00f3mo estaba Ester y c\u00f3mo la trataban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Antes de ser llevadas a la presencia del rey, cada muchacha deb\u00eda recibir seis meses de tratamiento de belleza con aceite de mirra, seguido por otros seis meses de tratamiento con perfumes y cosm\u00e9ticos femeninos. Cuando a una muchacha le tocaba ir a pasar la noche con el rey Asuero, se le daban a elegir los vestidos y joyas que deseara, para realzar su belleza. La llevaban entonces a los aposentos del rey en la tarde y a la ma\u00f1ana siguiente regresaba a una segunda casa, donde viv\u00edan las concubinas del rey. All\u00ed quedaba por el resto de su vida al cuidado de Sasgaz, que era otro de los hombres de confianza del rey. Tan s\u00f3lo pod\u00eda regresar al palacio si el rey la deseaba y la mandaba a llamar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Antes de ser llevadas a la presencia del rey, cada muchacha deb\u00eda recibir seis meses de tratamiento de belleza con aceite de mirra, seguido por otros seis meses de tratamiento con perfumes y cosm\u00e9ticos femeninos. Cuando a una muchacha le tocaba ir a pasar la noche con el rey Asuero, se le daban a elegir los vestidos y joyas que deseara, para realzar su belleza. La llevaban entonces a los aposentos del rey en la tarde y a la ma\u00f1ana siguiente regresaba a una segunda casa, donde viv\u00edan las concubinas del rey. All\u00ed quedaba por el resto de su vida al cuidado de Sasgaz, que era otro de los hombres de confianza del rey. Tan s\u00f3lo pod\u00eda regresar al palacio si el rey la deseaba y la mandaba a llamar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Antes de ser llevadas a la presencia del rey, cada muchacha deb\u00eda recibir seis meses de tratamiento de belleza con aceite de mirra, seguido por otros seis meses de tratamiento con perfumes y cosm\u00e9ticos femeninos. Cuando a una muchacha le tocaba ir a pasar la noche con el rey Asuero, se le daban a elegir los vestidos y joyas que deseara, para realzar su belleza. La llevaban entonces a los aposentos del rey en la tarde y a la ma\u00f1ana siguiente regresaba a una segunda casa, donde viv\u00edan las concubinas del rey. All\u00ed quedaba por el resto de su vida al cuidado de Sasgaz, que era otro de los hombres de confianza del rey. Tan s\u00f3lo pod\u00eda regresar al palacio si el rey la deseaba y la mandaba a llamar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando le correspondi\u00f3 a Ester el turno de presentarse ante el rey, acept\u00f3 el consejo de Jegay, el funcionario que estaba a cargo de las mujeres del rey, de modo que se visti\u00f3 y adorn\u00f3 de acuerdo a sus instrucciones. Ya para ese momento, Ester se hab\u00eda ganado el aprecio de todos los que la conoc\u00edan. Recordemos que Ester hab\u00eda sido adoptada por Mardoqueo, cuando muri\u00f3 Abija\u00edl, padre de Ester y t\u00edo de Mardoqueo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En el d\u00e9cimo mes, que es el mes de T\u00e9bet, en el s\u00e9ptimo a\u00f1o del reinado de Asuero, Ester fue llevada al palacio del rey."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y sucedi\u00f3 que el rey am\u00f3 a Ester m\u00e1s que a cualquiera de sus otras mujeres. Se sinti\u00f3 tan complacido con ella que le puso la corona real en la cabeza y la proclam\u00f3 reina en lugar de Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Para celebrar la ocasi\u00f3n, celebr\u00f3 otra gran fiesta para todos sus altos funcionarios y cortesanos, reparti\u00f3 muchos regalos, como es digno de un rey, y rebaj\u00f3 los impuestos en todas las provincias."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Conspiraci\u00f3n contra Asuero - Despu\u00e9s de esto, el rey pidi\u00f3 el segundo grupo de mujeres. En ese tiempo Mardoqueo era portero del palacio."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester no le hab\u00eda dicho a nadie a qu\u00e9 familia y naci\u00f3n pertenec\u00eda, tal como Mardoqueo le hab\u00eda ordenado, pues Ester lo obedec\u00eda como cuando estaba bajo su cuidado."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Un d\u00eda en que Mardoqueo cumpl\u00eda sus funciones en el palacio, dos oficiales del rey, Bigt\u00e1n y Teres, que eran guardias de la puerta del palacio, estaban hablando muy enojados contra el rey y planeando la forma de matarlo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mardoqueo se enter\u00f3 y le dio la informaci\u00f3n a la reina Ester, la que a su vez la transmiti\u00f3 al rey, en nombre de Mardoqueo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Se investig\u00f3 el asunto, y se hall\u00f3 que los dos hombres eran culpables, as\u00ed que los colgaron en la horca. Todo esto fue debidamente registrado en el libro de las cr\u00f3nicas del rey Asuero."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Conspiraci\u00f3n de Am\u00e1n contra los jud\u00edos - Poco despu\u00e9s, el rey Asuero honr\u00f3 a Am\u00e1n hijo de Hamedata, descendiente de Agag, con el cargo de ministro. Am\u00e1n pas\u00f3 a ser el funcionario m\u00e1s poderoso del imperio, despu\u00e9s del rey."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Todos los que trabajaban cuidando el palacio real se inclinaban delante de \u00e9l con gran reverencia cuando pasaba, porque as\u00ed lo hab\u00eda ordenado el rey. Pero Mardoqueo se negaba a arrodillarse y a inclinarse delante de Am\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Por eso, sus compa\u00f1eros de trabajo, le preguntaron, una y otra vez, \u00ab\u00bfPor qu\u00e9 desobedeces la orden del rey?\u00bb. Como Mardoqueo no les hac\u00eda caso, lo denunciaron ante Am\u00e1n, para ver si Mardoqueo se atrev\u00eda a decirle que era jud\u00edo, tal como se los hab\u00eda dicho a ellos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Por eso, sus compa\u00f1eros de trabajo, le preguntaron, una y otra vez, \u00ab\u00bfPor qu\u00e9 desobedeces la orden del rey?\u00bb. Como Mardoqueo no les hac\u00eda caso, lo denunciaron ante Am\u00e1n, para ver si Mardoqueo se atrev\u00eda a decirle que era jud\u00edo, tal como se los hab\u00eda dicho a ellos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cuando Am\u00e1n se enter\u00f3 de que Mardoqueo no se arrodillaba ni inclinaba ante \u00e9l, se enfureci\u00f3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y cuando se enter\u00f3 de que Mardoqueo era jud\u00edo, decidi\u00f3 acabar, no s\u00f3lo con este, sino con todos los jud\u00edos que viv\u00edan en el reino de Asuero."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Para determinar el momento m\u00e1s propicio para la acci\u00f3n, ech\u00f3 suertes. Lo hizo en el mes primero, es decir, en el mes de Nis\u00e1n, del a\u00f1o doce del reinado de Asuero, y se decidi\u00f3, seg\u00fan las suertes, que la matanza deb\u00eda llevarse a cabo en el mes doce, que es el mes de Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Am\u00e1n se present\u00f3 ante el rey para hablarle del asunto, y le dijo: \u2015Hay un pueblo esparcido por todas las provincias del reino, cuyas leyes son diferentes a las de todas las naciones y, por eso, ese pueblo se niega a obedecer las leyes del rey. \u00a1Su Majestad no puede permitir que sigan viviendo!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Si le agrada, dicte un decreto para que sean destruidos, y yo pagar\u00e9 trescientos treinta mil kilos de plata, para que sean incorporados a la tesorer\u00eda real, a fin de sufragar los gastos que esto demande."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El rey estuvo de acuerdo, y quit\u00e1ndose el anillo del dedo, se lo entreg\u00f3 a Am\u00e1n hijo de Hamedata, descendiente de Agag, ac\u00e9rrimo enemigo de los jud\u00edos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2015Gu\u00e1rdate el dinero \u2014le dijo el rey\u2014. Te entrego ese pueblo. Haz con \u00e9l lo que bien te parezca."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Entonces se acord\u00f3 que el d\u00eda trece del mes de Abib todos los secretarios del rey se reunieran, para escribir las \u00f3rdenes de Am\u00e1n. Estas \u00f3rdenes fueron escritas en el idioma de cada pueblo, en nombre del rey Asuero y selladas con el anillo real. Luego se enviaron a los gobernadores y autoridades de cada regi\u00f3n y provincia del reino."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fueron, pues, enviadas por medio de mensajeros a todas las provincias del imperio, decretando que todos los jud\u00edos, j\u00f3venes y viejos, mujeres y ni\u00f1os, deb\u00edan morir el d\u00eda trece del mes doce, que es el mes de Adar, y que se les quitaran todas sus propiedades."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En las cartas se dec\u00eda que este edicto deb\u00eda ser proclamado como ley en todas las provincias y deb\u00eda hacerse conocer a todo el pueblo, para que todos estuvieran preparados para cumplir su deber en el d\u00eda se\u00f1alado."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El edicto fue enviado por medio de los mensajeros m\u00e1s r\u00e1pidos del rey, despu\u00e9s de haber sido proclamado en la ciudad de Susa. El rey y Am\u00e1n se sentaron a beber, mientras que la ciudad se llen\u00f3 de confusi\u00f3n y p\u00e1nico."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Acuerdo entre Mardoqueo y Ester - Cuando Mardoqueo supo lo que se hab\u00eda hecho, rasg\u00f3 su ropa, se visti\u00f3 de luto, se ech\u00f3 ceniza en la cabeza y sali\u00f3 por la ciudad dando gritos de dolor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se detuvo ante la puerta del palacio, porque a nadie se le permit\u00eda entrar vestido de esa manera."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De igual manera, cuando la noticia de la orden real llegaba a las distintas provincias donde viv\u00edan jud\u00edos, estos sent\u00edan mucho dolor, ayunaban, lloraban y se lamentaban amargamente. Muchos se vest\u00edan de luto y dorm\u00edan sobre ceniza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cuando las sirvientas y los guardias de Ester fueron y le contaron lo que ocurr\u00eda con Mardoqueo, ella se sinti\u00f3 profundamente perturbada y le mand\u00f3 ropa para que se quitara el luto, pero \u00e9l se neg\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces Ester mand\u00f3 a buscar a Hatac, uno de los hombres de confianza del rey que hab\u00eda sido puesto a su servicio, y le dijo que fuera a preguntarle a Mardoqueo cu\u00e1l era el problema y por qu\u00e9 estaba actuando de esa manera."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hatac sali\u00f3 a la plaza de la ciudad y encontr\u00f3 a Mardoqueo en las afueras del palacio."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueo lo puso al tanto de todo y de los trescientos treinta mil kilos de plata que Am\u00e1n hab\u00eda prometido entregar a la tesorer\u00eda del rey a cambio del exterminio de los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Adem\u00e1s, Mardoqueo le dio a Hatac una copia del decreto del rey en el que se condenaba a todos los jud\u00edos, y le pidi\u00f3 que se lo mostrara a Ester y le contara lo que estaba ocurriendo. Tambi\u00e9n le pidi\u00f3 que le dijera a Ester que fuera a ver al rey y le suplicara que no le hiciera tal mal a su pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hatac regres\u00f3 enseguida ante Ester con el mensaje de Mardoqueo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester le dijo a Hatac que regresara a Mardoqueo y le dijera:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abTodo el mundo sabe que cualquiera, sea hombre o mujer, que entre a la presencia del rey sin ser llamado por \u00e9l est\u00e1 condenado a morir, a menos que el rey le tienda su cetro de oro. \u00a1Hace m\u00e1s de un mes que el rey no me llama a su presencia!\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hatac fue y le dio el mensaje de Ester a Mardoqueo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Entonces Mardoqueo le mand\u00f3 a decir: \u00ab\u00bfPiensas que porque est\u00e1s en el palacio escapar\u00e1s cuando los otros jud\u00edos sean muertos?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si callas en un tiempo como este, Dios salvar\u00e1 a los jud\u00edos de alguna otra manera, pero t\u00fa y tu familia morir\u00e1n. \u00bfY qui\u00e9n sabe si no es para ayudar a tu pueblo en un momento como este que has llegado a ser reina?\u00bb."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entonces Ester envi\u00f3 a decir a Mardoqueo:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abVe y re\u00fane a todos los jud\u00edos de Susa y p\u00eddeles que ayunen por m\u00ed. Diles que no coman ni beban durante tres d\u00edas con sus noches. Yo y mis sirvientas haremos lo mismo. Luego, aunque est\u00e1 estrictamente prohibido, me presentar\u00e9 ante al rey. \u00a1Si he de morir, que muera!\u00bb."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mardoqueo hizo lo que Ester le orden\u00f3."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petici\u00f3n de Ester al rey Asuero - Tres d\u00edas m\u00e1s tarde, Ester se puso sus vestiduras reales y entr\u00f3 al patio interior, al sal\u00f3n real del palacio, donde el rey estaba sentado en su trono."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cuando el rey vio a la reina Ester que estaba de pie all\u00ed, le agrad\u00f3 y le tendi\u00f3 el cetro de oro. Ester se acerc\u00f3 y toc\u00f3 la punta del cetro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2015\u00bfQu\u00e9 deseas, reina Ester? \u2014le pregunt\u00f3 el rey\u2014. \u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n? Te dar\u00e9 todo lo que quieras, aun cuando sea la mitad del reino."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y Ester replic\u00f3: \u2015Si de verdad Su Majestad quiere complacerme, le suplico que asista, junto con Am\u00e1n, esta noche a un banquete que he preparado en su honor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El rey se volvi\u00f3 hacia sus sirvientes y les dijo: \u2015Vayan y d\u00edganle a Am\u00e1n que venga pronto, para que asistamos al banquete que la reina Ester ha preparado. El rey y Am\u00e1n asistieron al banquete de Ester."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mientras beb\u00edan vino, el rey le volvi\u00f3 a decir a Ester: \u2015Ahora dime qu\u00e9 es lo que realmente quieres, y yo te lo dar\u00e9, aun cuando sea la mitad del reino."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ester entonces le contest\u00f3: \u2015Mi petici\u00f3n, mi m\u00e1s profundo deseo, es que si Su Majestad me ama, y quiere concederme mis deseos, venga ma\u00f1ana con Am\u00e1n a otro banquete que he preparado para ustedes, y all\u00ed le explicar\u00e9 de qu\u00e9 se trata."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ester entonces le contest\u00f3: \u2015Mi petici\u00f3n, mi m\u00e1s profundo deseo, es que si Su Majestad me ama, y quiere concederme mis deseos, venga ma\u00f1ana con Am\u00e1n a otro banquete que he preparado para ustedes, y all\u00ed le explicar\u00e9 de qu\u00e9 se trata."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Odio de Am\u00e1n contra Mardoqueo - \u00a1Cu\u00e1n feliz estaba Am\u00e1n cuando sali\u00f3 del banquete! Pero al pasar por la puerta del palacio not\u00f3 que Mardoqueo no se puso de pie ni hizo reverencia delante de \u00e9l, as\u00ed que se puso furioso."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sin embargo, se refren\u00f3 y sigui\u00f3 hasta su casa y reuni\u00f3 a todos sus amigos y a su esposa Zeres,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y se jact\u00f3 delante de ellos acerca de su riqueza, de sus muchos hijos, y de c\u00f3mo el rey lo hab\u00eda honrado y lo hab\u00eda convertido en el hombre m\u00e1s poderoso del reino, despu\u00e9s del mismo rey."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Enseguida lanz\u00f3 su exclamaci\u00f3n triunfal: \u2015S\u00ed, y Ester, la reina, me ha invitado a m\u00ed solamente para que vaya con el rey al banquete que ella ha preparado para nosotros. \u00a1Y nos invit\u00f3 para otro banquete ma\u00f1ana!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero todo esto de nada sirve cuando veo que Mardoqueo, el jud\u00edo que se sienta frente a la puerta del rey, se niega a inclinarse delante de m\u00ed."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u2015Bien\u2014 respondi\u00f3 Zeres su esposa, y concordaron con ella todos sus amigos\u2014. Haz preparar una horca de veintid\u00f3s metros y medio de alto, y en la ma\u00f1ana p\u00eddele al rey que haga colgar a Mardoqueo en ella. Cuando esto haya sido realizado, t\u00fa podr\u00e1s seguir alegremente para reunirte con el rey en el banquete. Esto agrad\u00f3 a Am\u00e1n inmensamente, y orden\u00f3 que fuera construida la horca."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Exaltaci\u00f3n de Mardoqueo - Aquella noche, al rey se le fue el sue\u00f1o y orden\u00f3 que le leyeran las cr\u00f3nicas de su reino, que estaban en la biblioteca."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Leyeron hasta el punto en que se relataba la forma en que Mardoqueo hab\u00eda delatado a Bigt\u00e1n y Teres, los dos oficiales del rey, encargados de vigilar la puerta del palacio, que hab\u00edan planeado asesinar al rey."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2015\u00bfQu\u00e9 recompensa le hemos dado a Mardoqueo por haber hecho esto? \u2014pregunt\u00f3 el rey. \u2015Nada\u2014 respondieron sus oficiales."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En ese preciso momento, Am\u00e1n entraba al patio exterior del palacio, para pedirle al rey que colgara a Mardoqueo en la horca que hab\u00eda preparado. Por eso, el rey pregunt\u00f3: \u2015\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 en el patio?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2015Es Am\u00e1n, Su Majestad \u2014le respondieron sus oficiales. \u2015D\u00edganle que venga \u2014orden\u00f3 el rey."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Entonces Am\u00e1n entr\u00f3 y se present\u00f3 delante del rey, que le pregunt\u00f3: \u2015\u00bfEn qu\u00e9 forma honrar\u00edas a un hombre al que yo deseo honrar? Am\u00e1n pens\u00f3: \u00ab\u00bfA qui\u00e9n querr\u00e1 honrar el rey m\u00e1s que a m\u00ed?\u00bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y respondi\u00f3: \u2015Har\u00eda traer ropas reales que el rey haya usado, el caballo del rey, la corona real,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y respondi\u00f3: \u2015Har\u00eda traer ropas reales que el rey haya usado, el caballo del rey, la corona real,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "y ordenar\u00eda a los pr\u00edncipes m\u00e1s nobles del rey que lo vistieran y lo llevaran por las calles montado sobre el caballo del rey, y que fueran anunciando delante de \u00e9l: \u201c\u00a1De esta manera el rey honra a una persona que le ha agradado!\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2015\u00a1Magnifico! \u2014dijo el rey\u2014. Toma las vestiduras y el caballo, y haz as\u00ed con Mardoqueo, el jud\u00edo que trabaja en la puerta real. Hazlo todo en la misma forma que lo has sugerido, sin que se te escape ni un solo detalle."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Am\u00e1n tom\u00f3 las vestiduras, se las puso a Mardoqueo, lo hizo montar en el caballo del rey, y lo condujo por las calles gritando: \u00ab\u00a1De esta manera el rey honra a los que le agradan!\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Despu\u00e9s de esto, Mardoqueo regres\u00f3 a su trabajo, pero Am\u00e1n se retir\u00f3 a su casa. Se sent\u00eda humillado."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando les cont\u00f3 a su esposa Zeres y a todos sus amigos lo que hab\u00eda ocurrido, ellos le dijeron: \u2015Si Mardoqueo es jud\u00edo, no podr\u00e1s destruirlo. \u00a1Oponerte a \u00e9l ser\u00e1 tu derrota!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mientras a\u00fan discut\u00edan con \u00e9l, los mensajeros llegaron para conducir a Am\u00e1n r\u00e1pidamente al banquete que Ester hab\u00eda preparado."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Humillaci\u00f3n y muerte de Am\u00e1n - El rey y Am\u00e1n llegaron al banquete que Ester les prepar\u00f3."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nuevamente, mientras beb\u00edan vino, el rey le pregunt\u00f3 a la reina Ester: \u2015\u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n, reina Ester? \u00bfQu\u00e9 es lo que deseas? Cualquier cosa que sea. \u00a1Te dar\u00e9 hasta la mitad de mi reino!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "La reina Ester le contest\u00f3: \u2015Si de verdad me he ganado el favor de Su Majestad, y si lo desea, le ruego que salve mi vida y la vida de mi pueblo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque mi pueblo y yo hemos sido vendidos a quienes quieren destruirnos. \u00a1Estamos condenados a la destrucci\u00f3n total! Si s\u00f3lo hubi\u00e9ramos sido vendidos como esclavos y esclavas, yo no me quejar\u00eda delante de Su Majestad, pues eso no ser\u00eda motivo para inquietarlo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2015\u00bfDe qu\u00e9 est\u00e1s hablando? \u2014le pregunt\u00f3 el rey Asuero\u2014. \u00bfQui\u00e9n se atrever\u00eda a hacerte da\u00f1o?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ester replic\u00f3: \u2015\u00a1Nuestro enemigo y adversario es este malvado Am\u00e1n! Entonces Am\u00e1n se perturb\u00f3 delante del rey y de la reina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El rey se levant\u00f3 y sali\u00f3 del banquete al jard\u00edn del palacio. Pero Am\u00e1n se qued\u00f3 suplic\u00e1ndole a la reina Ester que le salvara la vida, porque sab\u00eda que ya no contaba con la ayuda del rey."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuando el rey regres\u00f3 del jard\u00edn y entr\u00f3 a la sala, vio que Am\u00e1n estaba inclinado sobre el sof\u00e1 donde se hallaba recostada Ester. Entonces, al ver esto, el rey grit\u00f3: \u2015\u00a1Y es que te vas a atrever a violar a la reina aqu\u00ed mismo en el palacio, delante de mis propios ojos! Al o\u00edr el grito del rey, sus guardias entraron y le cubrieron el rostro a Am\u00e1n con el velo de los condenados a muerte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces Jarbon\u00e1, otro de los hombres de confianza del rey, dijo: \u2015Su Majestad, Am\u00e1n orden\u00f3 construir, en el patio de su casa, una horca de veintid\u00f3s metros y medio de alto para colgar a Mardoqueo, el hombre que salv\u00f3 al rey de ser asesinado. \u2015\u00a1Cuelguen a Am\u00e1n en ella! \u2014orden\u00f3 el rey."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "As\u00ed que colgaron a Am\u00e1n en la misma horca que hab\u00eda preparado para Mardoqueo, y as\u00ed se apacigu\u00f3 la ira del rey."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Edicto real en favor de los jud\u00edos - Aquel mismo d\u00eda, el rey Asuero entreg\u00f3 a la reina Ester las propiedades de Am\u00e1n, el enemigo de los jud\u00edos. Mardoqueo fue llevado a la presencia del rey, porque Ester le hab\u00eda dicho al rey que era su primo y padre adoptivo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El rey entonces se sac\u00f3 el anillo, el que antes le hab\u00eda dado a Am\u00e1n, y se lo entreg\u00f3 a Mardoqueo. Ester, por su parte, encarg\u00f3 a Mardoqueo de la administraci\u00f3n de las propiedades de Am\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces, una vez m\u00e1s, la reina Ester se present\u00f3 delante del rey, se postr\u00f3 a sus pies y le rog\u00f3 con l\u00e1grimas que detuviera el plan de Am\u00e1n contra los jud\u00edos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El rey, al verla, le extendi\u00f3 el cetro de oro. Ester se puso de pie delante de \u00e9l,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "y le dijo: \u2015Si a Su Majestad le parece bien, y si en verdad me ama, le ruego que saque otro decreto, por medio del cual anule la orden que Am\u00e1n dio de exterminar a los jud\u00edos que viven en todas las provincias del reino."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00bfC\u00f3mo podr\u00eda yo quedarme tranquila viendo que la desgracia cae sobre mi pueblo? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda quedarme quieta viendo la destrucci\u00f3n de mi gente?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entonces el rey Asuero les dijo a la reina Ester y a Mardoqueo el jud\u00edo: \u2015Le he dado a Ester el palacio de Am\u00e1n y \u00e9l ha sido colgado en la horca, porque trat\u00f3 de destruirlos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ahora escriban, en mi nombre, un mensaje y env\u00edenlo a los jud\u00edos. Red\u00e1ctenlo en los t\u00e9rminos que a ustedes mejor les parezca, y s\u00e9llenlo con el anillo del rey, para que no pueda ser revocado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Inmediatamente fueron convocados los secretarios del rey. Era el d\u00eda veintitr\u00e9s del mes tercero, es decir, del mes de Siv\u00e1n. Los secretarios escribieron el edicto que Mardoqueo les dict\u00f3, para ser enviado a los jud\u00edos, a los oficiales, a los gobernadores y pr\u00edncipes de las ciento veintisiete provincias, desde la India hasta Etiop\u00eda. El edicto fue traducido a los idiomas y dialectos de todos los pueblos del reino. Mardoqueo lo escribi\u00f3 en nombre del rey Asuero, lo sell\u00f3 con el anillo del rey y envi\u00f3 las cartas por medio de mensajeros del rey, que montaban los caballos m\u00e1s veloces que el rey ten\u00eda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Inmediatamente fueron convocados los secretarios del rey. Era el d\u00eda veintitr\u00e9s del mes tercero, es decir, del mes de Siv\u00e1n. Los secretarios escribieron el edicto que Mardoqueo les dict\u00f3, para ser enviado a los jud\u00edos, a los oficiales, a los gobernadores y pr\u00edncipes de las ciento veintisiete provincias, desde la India hasta Etiop\u00eda. El edicto fue traducido a los idiomas y dialectos de todos los pueblos del reino. Mardoqueo lo escribi\u00f3 en nombre del rey Asuero, lo sell\u00f3 con el anillo del rey y envi\u00f3 las cartas por medio de mensajeros del rey, que montaban los caballos m\u00e1s veloces que el rey ten\u00eda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Este edicto daba a los jud\u00edos, que viv\u00edan en todas las provincias del reino de Asuero, permiso para defender sus vidas y sus familias, y para destruir a todas las fuerzas que se les opusieran, y apoderarse de las propiedades de sus enemigos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El d\u00eda escogido para ello a trav\u00e9s de todas las provincias del rey Asuero, era el d\u00eda trece del mes doce, es decir, el mes de Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Adem\u00e1s establec\u00eda, que este edicto, que deb\u00eda ser reconocido en todo lugar como decreto, deb\u00eda ser proclamado en alta voz delante del pueblo, para que los jud\u00edos pudieran prepararse y vencer a sus enemigos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Los mensajeros, por orden directa del rey, salieron r\u00e1pidamente montados sobre los veloces caballos del rey. El mismo decreto tambi\u00e9n fue promulgado en el palacio de Susa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mardoqueo se puso las vestiduras reales de azul y blanco y la gran corona de oro, con un manto de lino y p\u00farpura, y sali\u00f3 de la presencia del rey por todas las calles de la ciudad, que estaban llenas de gente que le aclamaba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Los jud\u00edos sintieron gozo y alegr\u00eda, y fueron honrados en todo lugar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En todas las ciudades y provincias a donde llegaba el decreto del rey, se produc\u00eda una gran alegr\u00eda entre los jud\u00edos, hasta el punto que hac\u00edan una gran celebraci\u00f3n y declaraban d\u00eda festivo. Muchos se hac\u00edan pasar por jud\u00edos, por temor a lo que los jud\u00edos pudieran hacerles."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Triunfo de los jud\u00edos - El d\u00eda trece del mes doce, es decir, el mes de Adar, el mismo d\u00eda en que deb\u00edan cumplirse los dos decretos del rey (d\u00eda en que los enemigos de los jud\u00edos ten\u00edan esperanza de vencerlos, y sucedi\u00f3 todo lo contrario),"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "los jud\u00edos se reunieron en sus ciudades, a trav\u00e9s de todas las provincias del rey, para defenderse contra los que pudieran tratar de hacerles da\u00f1o. Pero nadie se atrevi\u00f3, porque sent\u00edan gran temor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y todos los funcionarios de las provincias, gobernadores, oficiales y cortesanos, ayudaban a los jud\u00edos por temor de Mardoqueo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque Mardoqueo era ahora un hombre muy importante en el palacio del rey, y su fama se extend\u00eda por todas las provincias, pues se hac\u00eda cada vez m\u00e1s poderoso."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Los jud\u00edos cumplieron con el decreto el d\u00eda se\u00f1alado y mataron a todos sus enemigos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mataron a quinientos hombres en Susa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tambi\u00e9n dieron muerte a diez hijos de Am\u00e1n hijo de Hamedata, enemigo de los jud\u00edos. Estos son sus nombres: Parsandata, Dalf\u00f3n, Aspata, Porata, Adal\u00edas, Aridata, Parmasta, Arisay, Ariday y Vaizata, pero no se apoderaron de sus bienes."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tambi\u00e9n dieron muerte a diez hijos de Am\u00e1n hijo de Hamedata, enemigo de los jud\u00edos. Estos son sus nombres: Parsandata, Dalf\u00f3n, Aspata, Porata, Adal\u00edas, Aridata, Parmasta, Arisay, Ariday y Vaizata, pero no se apoderaron de sus bienes."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tambi\u00e9n dieron muerte a diez hijos de Am\u00e1n hijo de Hamedata, enemigo de los jud\u00edos. Estos son sus nombres: Parsandata, Dalf\u00f3n, Aspata, Porata, Adal\u00edas, Aridata, Parmasta, Arisay, Ariday y Vaizata, pero no se apoderaron de sus bienes."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tambi\u00e9n dieron muerte a diez hijos de Am\u00e1n hijo de Hamedata, enemigo de los jud\u00edos. Estos son sus nombres: Parsandata, Dalf\u00f3n, Aspata, Porata, Adal\u00edas, Aridata, Parmasta, Arisay, Ariday y Vaizata, pero no se apoderaron de sus bienes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ese mismo d\u00eda el rey se enter\u00f3 del n\u00famero de personas muertas en Susa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Entonces llam\u00f3 a la reina Ester y le dijo: \u2015Tan solo en la ciudad de Susa los jud\u00edos han dado muerte a quinientos hombres y tambi\u00e9n mataron a los diez hijos de Am\u00e1n. Si esto han hecho aqu\u00ed, me pregunto \u00bfqu\u00e9 habr\u00e1 ocurrido en el resto de las provincias? \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s deseas? Tambi\u00e9n te ser\u00e1 concedido. D\u00edmelo y te lo dar\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y Ester dijo: \u2015Si Su Majestad est\u00e1 de acuerdo, le pido que permita que los jud\u00edos que est\u00e1n en Susa hagan ma\u00f1ana nuevamente lo que han hecho hoy, y ordene que los diez hijos de Am\u00e1n sean colgados en horcas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El rey le concedi\u00f3 la petici\u00f3n. El decreto fue promulgado en Susa, y colgaron los cad\u00e1veres de los diez hijos de Am\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entonces los jud\u00edos de Susa se reunieron tambi\u00e9n el d\u00eda catorce del mes de Adar, y dieron muerte a otros trescientos hombres, pero no se apoderaron de sus propiedades."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mientras tanto, los jud\u00edos de las dem\u00e1s provincias del imperio se hab\u00edan reunido tambi\u00e9n para defender sus vidas y hab\u00edan destruido a sus enemigos, dando muerte a setenta y cinco mil personas que los odiaban. Pero no se apoderaron de sus bienes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esto ocurri\u00f3 el d\u00eda trece del mes de Adar, y al d\u00eda siguiente reposaron, y celebraron la victoria con fiestas y alegr\u00eda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Celebraci\u00f3n de Purim - Pero los jud\u00edos de Susa siguieron dando muerte a sus enemigos el segundo d\u00eda tambi\u00e9n, as\u00ed que descansaron el d\u00eda quince, y lo celebraron con una gran fiesta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por esto es que los jud\u00edos de los pueblos sin murallas de todo Israel celebran la fiesta el d\u00eda catorce del mes de Adar, y es entonces cuando se alegran y se hacen regalos unos a otros."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mardoqueo escribi\u00f3 la historia de todos estos sucesos, y envi\u00f3 cartas a los jud\u00edos de cerca y de lejos, a trav\u00e9s de todas las provincias del rey,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pidi\u00e9ndoles que establecieran una festividad anual los d\u00edas catorce y quince del mes de Adar,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "para celebrar con fiestas, alegr\u00eda y regalos este d\u00eda hist\u00f3rico en que los jud\u00edos fueron salvados de sus enemigos, cuando su llanto se convirti\u00f3 en alegr\u00eda, y sus lamentos en felicidad."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Los jud\u00edos adoptaron la sugerencia de Mardoqueo y comenzaron esta festividad anual"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "como recordatorio de la ocasi\u00f3n en que Am\u00e1n hijo de Hamedata, el agagueo, enemigo de todos los jud\u00edos, hab\u00eda tramado destruirlos en una fecha que determinaron tras haber echado suertes, y para recordar que cuando Ester se lo cont\u00f3 al rey, este emiti\u00f3 un edicto a fin de que el plan de Am\u00e1n se volviera en su contra, y \u00e9l y sus hijos fueron colgados en la horca."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "como recordatorio de la ocasi\u00f3n en que Am\u00e1n hijo de Hamedata, el agagueo, enemigo de todos los jud\u00edos, hab\u00eda tramado destruirlos en una fecha que determinaron tras haber echado suertes, y para recordar que cuando Ester se lo cont\u00f3 al rey, este emiti\u00f3 un edicto a fin de que el plan de Am\u00e1n se volviera en su contra, y \u00e9l y sus hijos fueron colgados en la horca."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Esta fiesta se llama \u00abPurim\u00bb, porque la palabra pur, en idioma persa, significa \u00abechar suertes\u00bb. As\u00ed que los jud\u00edos acordaron celebrar esta fiesta de acuerdo con lo ordenado por Mardoqueo, y por todo lo que hab\u00edan tenido que sufrir y ver."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Todos los jud\u00edos del reino estuvieron de acuerdo en comenzar esta tradici\u00f3n y comunicarla a sus descendientes y a todos los que se convirtieran en jud\u00edos. Declararon que jam\u00e1s dejar\u00edan de celebrar estos dos d\u00edas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ser\u00eda un acontecimiento que celebrar\u00edan anualmente, de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n, todas las familias jud\u00edas del mundo, para que la comunidad jud\u00eda no olvidara jam\u00e1s lo que ocurri\u00f3."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "La reina Ester, hija de Abija\u00edl, y Mardoqueo escribieron esta segunda carta, para confirmar plenamente los d\u00edas en que deb\u00eda celebrarse la fiesta anual de Purim. Las cartas fueron enviadas a todos los jud\u00edos que viv\u00edan en las ciento veintisiete provincias del reino de Asuero, con mensajes de buena voluntad y de aliento para confirmar la celebraci\u00f3n anual de estos dos d\u00edas de Purim, decretada por Mardoqueo el jud\u00edo y por la reina Ester. Adem\u00e1s, les daban instrucciones en cuanto a la obligaci\u00f3n de ayunar y de guardar luto."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "La reina Ester, hija de Abija\u00edl, y Mardoqueo escribieron esta segunda carta, para confirmar plenamente los d\u00edas en que deb\u00eda celebrarse la fiesta anual de Purim. Las cartas fueron enviadas a todos los jud\u00edos que viv\u00edan en las ciento veintisiete provincias del reino de Asuero, con mensajes de buena voluntad y de aliento para confirmar la celebraci\u00f3n anual de estos dos d\u00edas de Purim, decretada por Mardoqueo el jud\u00edo y por la reina Ester. Adem\u00e1s, les daban instrucciones en cuanto a la obligaci\u00f3n de ayunar y de guardar luto."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "La reina Ester, hija de Abija\u00edl, y Mardoqueo escribieron esta segunda carta, para confirmar plenamente los d\u00edas en que deb\u00eda celebrarse la fiesta anual de Purim. Las cartas fueron enviadas a todos los jud\u00edos que viv\u00edan en las ciento veintisiete provincias del reino de Asuero, con mensajes de buena voluntad y de aliento para confirmar la celebraci\u00f3n anual de estos dos d\u00edas de Purim, decretada por Mardoqueo el jud\u00edo y por la reina Ester. Adem\u00e1s, les daban instrucciones en cuanto a la obligaci\u00f3n de ayunar y de guardar luto."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "As\u00ed que el decreto de Ester confirm\u00f3 estas fechas, y fue registrado como ley."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Grandeza de Mardoqueo - El rey Asuero no s\u00f3lo impuso tributo a los pa\u00edses que estaban sobre tierra firme, sino tambi\u00e9n a los que quedaban sobre las islas del mar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sus grandes hechos, y tambi\u00e9n un relato completo de la grandeza de Mardoqueo y de los honores que le dio el rey est\u00e1n escritos en el libro de las cr\u00f3nicas de los reyes de Media y de Persia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El jud\u00edo Mardoqueo fue primer ministro con autoridad muy cercana a la del mismo rey Asuero. Por supuesto, \u00e9l fue muy grande entre los jud\u00edos, y lo respetaban todos sus compatriotas, porque hac\u00eda todo cuanto pod\u00eda por su pueblo, y se preocupaba por el bienestar de todos ellos."
                }
            }
        }
    }
}