{
    "version": "nbv",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo, ap\u00f3stol (no enviado de los hombres ni por los hombres, sino por Jesucristo mismo y Dios el Padre que lo resucit\u00f3 de los muertos)"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y los dem\u00e1s hermanos que est\u00e1n conmigo, a las iglesias de Galacia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que en ustedes reposen la paz y el amor de Dios nuestro Padre y del Se\u00f1or Jesucristo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9l muri\u00f3 por nuestros pecados conforme a los planes de nuestro Dios y Padre, para rescatarnos de este mundo perverso."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A \u00e9l sea la gloria por los siglos eternos. Am\u00e9n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "No hay otro evangelio - Me ha sorprendido que tan pronto se est\u00e9n apartando ustedes de Dios, quien les llam\u00f3 y mostr\u00f3 su amor por medio de Cristo. Ahora han adoptado otro evangelio."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Esto no significa que haya otro evangelio. M\u00e1s bien me refiero a que hay quienes est\u00e1n tratando de confundirlos y quieren torcer el evangelio de Cristo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Que la maldici\u00f3n de Dios caiga sobre cualquiera, sea uno de nosotros o un \u00e1ngel del cielo, que les predique otro medio de salvaci\u00f3n que el que les hemos predicado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Repito: Si alguien les predica un evangelio diferente del que un d\u00eda recibieron, que la maldici\u00f3n de Dios caiga sobre esa persona."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Como han visto, no estoy tratando de gan\u00e1rmelos ni de quedar bien con ustedes. Al \u00fanico que trato de agradar es a Dios. Si todav\u00eda buscara agradar a los hombres, no ser\u00eda siervo de Cristo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pablo, llamado por Dios - Hermanos, quiero que sepan que el evangelio que yo predico no es una invenci\u00f3n humana."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "No lo recib\u00ed ni aprend\u00ed de ninguna persona, sino que fue Jesucristo mismo quien me lo ense\u00f1\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ya estar\u00e1n enterados de mi conducta cuando era de la religi\u00f3n jud\u00eda. Saben que implacablemente persegu\u00ed a la iglesia de Dios y que me esforc\u00e9 por erradicarla de la tierra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yo era el m\u00e1s ferviente de mis contempor\u00e1neos de mi misma edad, y trataba por todos los medios de cumplir con las reglas tradicionales de mis antepasados."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sin embargo, Dios me hab\u00eda escogido desde antes que yo naciera, y me llam\u00f3 por su gracia. Y cuando \u00e9l quiso"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "revelarme a su Hijo, para que fuera a predicarlo entre los gentiles, no fui inmediatamente a consultar con nadie,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ni corr\u00ed a Jerusal\u00e9n a consultar a los que eran ap\u00f3stoles antes que yo. Al contrario, fui de inmediato a la regi\u00f3n de Arabia y despu\u00e9s regres\u00e9 a la ciudad de Damasco."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tres a\u00f1os m\u00e1s tarde fui a Jerusal\u00e9n a hablar con Pedro y estuve con \u00e9l quince d\u00edas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aparte de \u00e9l, al \u00fanico ap\u00f3stol que vi fue a Jacobo, el hermano de nuestro Se\u00f1or."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Delante de Dios les aseguro que esto fue lo que sucedi\u00f3; no miento."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Despu\u00e9s fui a las regiones de Siria y Cilicia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero las iglesias de Judea todav\u00eda no me conoc\u00edan personalmente."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00f3lo sab\u00edan lo que se andaba diciendo: que el antiguo enemigo de los cristianos estaba pregonando la fe que hab\u00eda tratado de destruir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Y glorificaban a Dios a causa de m\u00ed."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles aceptan a Pablo - Catorce a\u00f1os m\u00e1s tarde fui de nuevo a Jerusal\u00e9n, esta vez con Bernab\u00e9. Tito nos acompa\u00f1aba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dios me hab\u00eda revelado que deb\u00eda hablar en privado con los dirigentes de Jerusal\u00e9n acerca del evangelio que predicaba entre los gentiles. Lo hice para que todo mi trabajo no fuera en vano."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y ni siquiera le exigieron a Tito, mi compa\u00f1ero, que se circuncidara, a pesar de que era griego."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El hecho es que algunos mal llamados hermanos fueron a observar disimuladamente la libertad que ten\u00edamos en Cristo Jes\u00fas, y \u00a1quer\u00edan encadenarnos a sus leyes como si fu\u00e9ramos esclavos!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero no les hicimos caso ni un momento, pues quer\u00edamos que la verdad del evangelio permaneciera entre ustedes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Los grandes dirigentes de la iglesia no a\u00f1adieron ni una tilde a mi mensaje. (No es que me importe que hayan sido grandes, porque Dios no juzga por las aparencias)."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e1s a\u00fan, Pedro, Jacobo y Juan, indiscutibles columnas de la iglesia, reconocieron que Dios me hab\u00eda usado para ser ap\u00f3stol entre los gentiles, de la misma manera que hab\u00eda usado a Pedro para predicarles a los jud\u00edos (despu\u00e9s de todo, fue el mismo Dios el que nos capacit\u00f3). Y as\u00ed, nos dieron la mano, a Bernab\u00e9 y a m\u00ed, en se\u00f1al de compa\u00f1erismo, y nos exhortaron a continuar nuestras labores entre los gentiles mientras ellos continuaban la suya entre los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1s a\u00fan, Pedro, Jacobo y Juan, indiscutibles columnas de la iglesia, reconocieron que Dios me hab\u00eda usado para ser ap\u00f3stol entre los gentiles, de la misma manera que hab\u00eda usado a Pedro para predicarles a los jud\u00edos (despu\u00e9s de todo, fue el mismo Dios el que nos capacit\u00f3). Y as\u00ed, nos dieron la mano, a Bernab\u00e9 y a m\u00ed, en se\u00f1al de compa\u00f1erismo, y nos exhortaron a continuar nuestras labores entre los gentiles mientras ellos continuaban la suya entre los jud\u00edos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e1s a\u00fan, Pedro, Jacobo y Juan, indiscutibles columnas de la iglesia, reconocieron que Dios me hab\u00eda usado para ser ap\u00f3stol entre los gentiles, de la misma manera que hab\u00eda usado a Pedro para predicarles a los jud\u00edos (despu\u00e9s de todo, fue el mismo Dios el que nos capacit\u00f3). Y as\u00ed, nos dieron la mano, a Bernab\u00e9 y a m\u00ed, en se\u00f1al de compa\u00f1erismo, y nos exhortaron a continuar nuestras labores entre los gentiles mientras ellos continuaban la suya entre los jud\u00edos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eso s\u00ed, nos pidieron que record\u00e1ramos a los pobres, cosa que por mi parte he procurado hacer con todo cuidado."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pablo se opone a Pedro - Pero cuando despu\u00e9s me encontr\u00e9 con Pedro en Antioqu\u00eda, me opuse a \u00e9l en p\u00fablico, y le critiqu\u00e9 fuertemente algo que estaba haciendo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando lleg\u00f3, comi\u00f3 con los cristianos gentiles. Pero cuando llegaron ciertos jud\u00edos amigos de Jacobo, no quiso volver a comer con los gentiles por temor a lo que pudieran decir aquellos que afirman que es necesario circuncidarse."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y a la hipocres\u00eda de Pedro se unieron los dem\u00e1s cristianos jud\u00edos, incluso Bernab\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ante ello, y comprendiendo que no estaban actuando rectamente, conforme a la integridad del evangelio, le dije a Pedro delante de los dem\u00e1s: \u00abT\u00fa, que eres jud\u00edo, has estado port\u00e1ndote como si no lo fueras. \u00bfA qu\u00e9 viene ahora que, de pronto, te pongas a decirles a estos gentiles que deben vivir como si fueran jud\u00edos?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bbT\u00fa y yo somos jud\u00edos de nacimiento, y no simples pecadores gentiles."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sin embargo, sabemos muy bien que nadie puede justificarse ante Dios obedeciendo la ley. Sabemos que eso s\u00f3lo es posible por la fe en Jesucristo. Por eso, nosotros tambi\u00e9n hemos confiado en Jesucristo, y somos justificados por esa fe y no porque hayamos observado la ley. Nadie se salva por tratar de cumplirla."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbAhora bien, \u00bfqu\u00e9 pasa si confiamos en Cristo para salvarnos y luego nos damos cuenta de que nosotros mismos somos pecadores? \u00bfTendremos que decir que la fe en Cristo fue nuestra perdici\u00f3n? \u00a1De ninguna manera!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Si uno vuelve a edificar lo que hab\u00eda destruido, se hace transgresor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yo estoy muerto por causa de la ley, pero ahora vivo para Dios."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Estoy crucificado con Cristo, y ya no vivo yo, es Cristo quien vive en m\u00ed. Y esta vida que ahora tengo la vivo por mi fe en el Hijo de Dios, quien me am\u00f3 y se entreg\u00f3 por m\u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "No rechazo el amor de Dios. Si se obtuviera la justicia por guardar la ley, habr\u00eda sido vana la muerte de Cristo\u00bb."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La fe o la observancia de la ley - \u00a1Oh g\u00e1latas, qu\u00e9 est\u00fapidos son ustedes! \u00bfQui\u00e9n los embruj\u00f3? \u00a1A ustedes les hemos presentado claramente el mensaje de la muerte de Jesucristo!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00f3lo quiero que me contesten esto: \u00bfRecibieron ustedes al Esp\u00edritu Santo por guardar la ley? Claro que no; lo recibieron cuando creyeron en el mensaje."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces, \u00bfse han vuelto locos?, porque si comenzaron con el poder del Esp\u00edritu, \u00bfc\u00f3mo se les ocurre ahora querer terminar por sus propios esfuerzos?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Despu\u00e9s de haber sufrido tanto, \u00bftodo va a ser en vano? \u00a1Espero que no haya sido en vano!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00edganme, \u00bfles otorga Dios el poder del Esp\u00edritu Santo y realiza maravillas entre ustedes porque tratan de obedecer la ley? \u00bfO lo hace porque creen en el mensaje?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dios acept\u00f3 a Abraham porque este crey\u00f3 en Dios."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Esto significa que los verdaderos hijos de Abraham son los que tienen plena fe en Dios."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Adem\u00e1s, las Escrituras preve\u00edan el tiempo en que Dios salvar\u00eda tambi\u00e9n a los gentiles por medio de la fe. Dios le declar\u00f3 esto a Abraham cuando le dijo: \u00abPor medio de ti bendecir\u00e9 a todas las naciones\u00bb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Los que conf\u00edan en Dios, pues, reciben las mismas bendiciones que Abraham recibi\u00f3 como hombre creyente."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Los que se aferran a la ley para salvarse est\u00e1n bajo la maldici\u00f3n de Dios. Las Escrituras dicen claramente: \u00abMalditos los que quebrantan cualquiera de las leyes que est\u00e1n escritas en el libro de la ley de Dios\u00bb."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Salta a la vista, pues, que nadie podr\u00e1 jam\u00e1s ganar el favor de Dios por obedecer la ley, porque est\u00e1 escrito: \u00abEl que halla la vida, la halla s\u00f3lo porque conf\u00eda en Dios\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La ley, en cambio, no se basa en la fe, ya que dice que para \u00abtener vida hay que obedecer las leyes de Dios\u00bb."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cristo nos redimi\u00f3 de la maldici\u00f3n de la ley, tomando sobre s\u00ed mismo la maldici\u00f3n por amor a nosotros. Porque dicen las Escrituras que es \u00abmaldito el que es colgado en un madero\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y as\u00ed sucedi\u00f3 para que ahora Dios pueda dar tambi\u00e9n a los gentiles la misma bendici\u00f3n que prometi\u00f3 a Abraham; y para que nosotros podamos recibir la promesa del Esp\u00edritu Santo a trav\u00e9s de esta fe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La ley y la promesa - Hermanos, les pondr\u00e9 un ejemplo. Cualquier contrato humano si es por escrito y est\u00e1 firmado, tiene que ser cumplido. Nadie puede anularlo ni a\u00f1adirle nada una vez que se ha firmado."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De la misma manera, Dios les hizo promesas a Abraham y a su descendencia. Noten ustedes que no dice que las promesas eran para los descendientes de Abraham, como si fueran muchos; sino que dice \u00abpara su descendencia\u00bb; pues bien, esa descendencia es Cristo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lo que quiero decir es lo siguiente: Dios hizo un pacto con Abraham, y ese pacto no fue cancelado ni la promesa qued\u00f3 anulada por la ley que vino cuatrocientos treinta a\u00f1os m\u00e1s tarde."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Si al obedecer esa ley recibi\u00e9ramos la herencia, entonces ya no ser\u00eda creyendo en la promesa de Dios. Sin embargo, Dios se la concedi\u00f3 a Abraham gratuitamente cuando Abraham confi\u00f3 en las promesas de Dios."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero entonces, \u00bfpara qu\u00e9 se nos dio la ley? Despu\u00e9s que Dios le dio la promesa a Abraham, Dios a\u00f1adi\u00f3 la ley a causa de nuestros pecados, pero s\u00f3lo hasta que viniera la descendencia de Abraham, a la que se la hab\u00eda hecho la promesa. Adem\u00e1s, Dios encomend\u00f3 a los \u00e1ngeles entregar la ley a Mois\u00e9s, que fue el intermediario."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pero no se necesita un mediador cuando se trata de una sola persona. Y Dios es uno solo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Luego entonces, \u00bfes la ley de Dios contraria a las promesas de Dios? \u00a1Por supuesto que no! Si pudi\u00e9ramos salvarnos por la ley, Dios no nos habr\u00eda proporcionado otro medio para escapar de la esclavitud del pecado, como dicen las Escrituras. La \u00fanica manera de recibir la promesa de Dios es por fe en Jesucristo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Luego entonces, \u00bfes la ley de Dios contraria a las promesas de Dios? \u00a1Por supuesto que no! Si pudi\u00e9ramos salvarnos por la ley, Dios no nos habr\u00eda proporcionado otro medio para escapar de la esclavitud del pecado, como dicen las Escrituras. La \u00fanica manera de recibir la promesa de Dios es por fe en Jesucristo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Antes de la venida de esta fe, est\u00e1bamos resguardados por la ley, mantenidos en custodia hasta que la fe se diera a conocer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "As\u00ed que la ley fue nuestra maestra que nos condujo a Cristo, para que fu\u00e9semos justificados por medio de la fe."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero ya que ha llegado la fe, ya no necesitamos que la ley nos gu\u00ede."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hijos de Dios - Ahora todos ustedes son hijos de Dios por medio de la fe en Cristo Jes\u00fas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Porque todos los que han sido bautizados en Cristo, se han revestido de \u00e9l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ya no importa si eres jud\u00edo o griego, esclavo o libre, hombre o mujer. Todos ustedes son uno solo en Cristo Jes\u00fas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Y si ustedes son de Cristo, son la verdadera descendencia de Abraham y herederos de las promesas que Dios le hizo."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Esto es lo que quiero decir: Mientras que un heredero es menor de edad, en la pr\u00e1ctica es igual que un esclavo, aunque sea propietario de las riquezas de su padre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tiene que obedecer a sus tutores y administradores hasta que llegue la fecha que el padre se\u00f1al\u00f3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "As\u00ed nos pasaba a nosotros. Cuando \u00e9ramos menores de edad, \u00e9ramos esclavos de los poderes que controlan el mundo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero cuando se cumpli\u00f3 el plazo, Dios envi\u00f3 a su Hijo, nacido de mujer y nacido bajo la ley,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a fin de comprar nuestra libertad, ya que \u00e9ramos esclavos de la ley, y as\u00ed adoptarnos como hijos suyos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y como ustedes son sus hijos, Dios envi\u00f3 al Esp\u00edritu de su Hijo a nuestros corazones, y por eso lo llamamos \u00abPap\u00e1, pap\u00e1\u00bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "As\u00ed que ya no eres esclavo, sino hijo de Dios. Y como eres su hijo, Dios te ha hecho su heredero."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Preocupaci\u00f3n de Pablo por los g\u00e1latas - Antes que ustedes conocieran a Dios, eran esclavos de los que en realidad no son dioses."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pero ahora que conocen a Dios, o mejor dicho, que Dios los conoce a ustedes, \u00bfc\u00f3mo se les ocurre retroceder y volver a ser esclavos de esos poderes que no valen nada y no pueden hacer nada bueno por ustedes?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00bfC\u00f3mo se les ocurre seguir guardando los d\u00edas, meses, estaciones y a\u00f1os?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Temo por ustedes. \u00a1Temo que mi trabajo entre ustedes haya sido in\u00fatil!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hermanos, sean como yo, porque yo me he identificado con ustedes. Ustedes no me han ofendido en nada."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ustedes bien saben c\u00f3mo me acogieron la primera vez que les prediqu\u00e9 el evangelio, aun cuando entonces estaba enfermo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y aunque mi enfermedad fue una prueba para ustedes, no me rechazaron ni me echaron de entre ustedes. Al contrario, me cuidaron como si hubiera sido un \u00e1ngel de Dios o Jesucristo mismo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 aquella alegr\u00eda que experimentaban? Me consta que con gusto se habr\u00edan sacado los ojos para d\u00e1rmelos, si esto hubiera sido posible."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bfMe considerar\u00e1n ahora un enemigo porque les digo la verdad?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esos que tan ansiosos est\u00e1n de ganarse el favor de ustedes no tienen muy buenas intenciones. Lo que intentan es apartarlos de nosotros para que ustedes les presten m\u00e1s atenci\u00f3n a ellos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No hay nada malo en que muestren inter\u00e9s por los dem\u00e1s, siempre que lo hagan con buenas intenciones. Y tampoco en que sea siempre y no s\u00f3lo cuando estoy con ustedes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hijitos m\u00edos, \u00a1de nuevo sufro dolores de parto hasta que Cristo se forme en ustedes!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar\u00eda cualquier cosa por estar all\u00e1 con ustedes y no tener que hablarles de esta manera, porque francamente me tienen muy confundido."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Agar y Sara - Los que quieren obedecer la ley, d\u00edganme: \u00bfPor qu\u00e9 no se fijan bien en lo que dice la ley?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Porque est\u00e1 escrito que Abraham tuvo dos hijos: uno con una esclava y otro con una mujer libre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En el nacimiento del hijo de la esclava no hubo nada sobrenatural; pero el hijo de la libre naci\u00f3 porque Dios le prometi\u00f3 a Abraham que nacer\u00eda."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Esto es como un ejemplo: Las dos mujeres representan dos pactos: una, que es Agar, representa el pacto del monte Sina\u00ed. Ella fue la madre del esclavo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Agar representa al monte Sina\u00ed que est\u00e1 en Arabia, el cual simboliza a la actual ciudad de Jerusal\u00e9n, que vive en la esclavitud con sus hijos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pero nuestra madre es la Jerusal\u00e9n celestial; y esta es libre."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De ella est\u00e1 escrito: \u00abRegoc\u00edjate, oh mujer est\u00e9ril; t\u00fa, que nunca has tenido hijos, prorrumpe en gritos de j\u00fabilo; t\u00fa que no has tenido dolores de parto, porque la abandonada tendr\u00e1 m\u00e1s hijos que la mujer que tiene esposo\u00bb."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ustedes, hermanos, al igual que Isaac, son los hijos que Dios prometi\u00f3."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Y al igual que Ismael, el hijo que naci\u00f3 por decisi\u00f3n humana, persigui\u00f3 a Isaac, el hijo que naci\u00f3 por obra del Esp\u00edritu, as\u00ed tambi\u00e9n sucede ahora."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pero, \u00bfqu\u00e9 dicen las Escrituras?: \u00abEcha fuera a la esclava y a su hijo, para que el hijo de la esclava no comparta la herencia del hijo de la libre\u00bb."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "As\u00ed que, hermanos, \u00a1no somos hijos de la esclava, sino de la libre!"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Libertad en Cristo - \u00a1Cristo nos libert\u00f3 para que vivamos en libertad! \u00a1Cuiden esa libertad y no se dejen someter de nuevo al yugo de la esclavitud!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y \u00f3iganme bien: Yo, Pablo, les digo que si practican la circuncisi\u00f3n, Cristo no les sirve de nada."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Repito: El que se circuncide tendr\u00e1 que obedecer toda la ley."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se han apartado de Cristo si esperan justificarse guardando la ley. \u00a1Han ca\u00eddo de la gracia de Dios!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero nosotros, con la ayuda del Esp\u00edritu Santo, esperamos que por medio de la fe seremos justificados ante Dios."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Estando unidos a Cristo Jes\u00fas no cuenta nada si estamos circuncidados o no. Nos basta la fe que act\u00faa a trav\u00e9s del amor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ustedes iban bien. \u00bfQui\u00e9n les ha impedido seguir la verdad?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ciertamente, no ha sido Dios, porque \u00e9l es el que los llam\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Como se dice: \u00abUn poco de levadura hace que fermente toda la masa\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Conf\u00edo en el Se\u00f1or que ustedes no cambiar\u00e1n su forma de pensar. Dios castigar\u00e1 a la persona, quienquiera que sea, que los ha estado perturbando."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Algunos hasta se han atrevido a decir que yo predico la circuncisi\u00f3n. \u00a1Si fuera verdad, habr\u00edan dejado de perseguirme, porque tal mensaje no los ofender\u00eda! Pero entonces, \u00bfpor qu\u00e9 me persiguen todav\u00eda?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00a1Ojal\u00e1 que esos que los andan confundiendo a ustedes se castraran de una vez!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Les hablo as\u00ed, hermanos, porque ustedes fueron llamados a ser libres. Pero no usen esa libertad para dar rienda suelta a sus pasiones. M\u00e1s bien s\u00edrvanse unos a otros con amor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Toda la ley se resume en este mandamiento: \u00abAmar\u00e1s a tu pr\u00f3jimo como a ti mismo\u00bb."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pero si en vez de hacerlo se muerden y se comen unos a otros, \u00a1cuidado no sea que acaben por consumirse unos a otros!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La vida por el Esp\u00edritu - As\u00ed que les aconsejo que vivan por el poder del Esp\u00edritu. De esa manera no obedecer\u00e1n los deseos de la naturaleza pecaminosa,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "porque esta va en contra de lo que el Esp\u00edritu quiere, y el Esp\u00edritu desea lo que va en contra de la naturaleza pecaminosa. Estos dos se oponen entre s\u00ed, y por eso ustedes no pueden hacer lo que quieren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero si a ustedes los gu\u00eda el Esp\u00edritu, ya no est\u00e1n bajo la ley."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Estas son las obras de la naturaleza pecaminosa: inmoralidad sexual, impureza y libertinaje;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "idolatr\u00eda y brujer\u00eda; odios, pleitos, celos, iras, rivalidades, disensiones, sectarismos y"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "envidia; borracheras, org\u00edas y otras cosas como esas. Como ya les dije antes, se los repito ahora: los que llevan esa clase de vida no heredar\u00e1n el reino de Dios."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En cambio, este es el fruto que el Esp\u00edritu produce en nosotros: amor, gozo, paz, paciencia, benignidad, bondad, fidelidad,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "humildad y dominio propio. No hay ley que condene estas cosas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Los que pertenecen a Cristo han clavado en la cruz su naturaleza pecaminosa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Puesto que vivimos por el poder del Esp\u00edritu, sigamos la direcci\u00f3n del Esp\u00edritu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "No dejemos que la vanidad nos lleve a tener celos y enemistades entre nosotros."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La ayuda mutua - Hermanos, si descubren que alguno ha pecado, ustedes, que son espirituales, deben ayudarlo a volver al buen camino con actitud humilde. Pero cada uno debe cuidarse, porque tambi\u00e9n puede ser puesto a prueba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ay\u00fadense unos a otros a llevar sus cargas y as\u00ed estar\u00e1n obedeciendo la ley de Cristo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El que se crea demasiado grande cuando en realidad no es nada, se enga\u00f1a a s\u00ed mismo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cada uno debe examinar su conducta; y si tiene algo de qu\u00e9 sentirse orgulloso, que no se compare con nadie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cada cual tiene que cargar con su propia responsabilidad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Los que estudian la Palabra de Dios deben ayudar econ\u00f3micamente a sus maestros."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "No se enga\u00f1en a s\u00ed mismos; nadie puede enga\u00f1ar a Dios; uno siempre recoger\u00e1 lo que haya sembrado."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El que siembra para satisfacer los apetitos de su naturaleza pecaminosa, de ella cosechar\u00e1 destrucci\u00f3n; pero quien planta lo que le agrada al Esp\u00edritu, cosechar\u00e1 vida eterna del Esp\u00edritu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "As\u00ed que no nos cansemos de hacer el bien, porque si lo hacemos sin desmayar, a su debido tiempo recogeremos la cosecha."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Por lo tanto, hagamos el bien a todos cada vez que se presente la oportunidad, y especialmente a los que, por la fe, son de la familia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "No la circuncisi\u00f3n, sino una nueva creaci\u00f3n - Les escribo de mi pu\u00f1o y letra, \u00a1y miren con qu\u00e9 letras tan grandes!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Esos que est\u00e1n tratando de que ustedes se circunciden, lo hacen para quedar bien con la gente y as\u00ed evitar la persecuci\u00f3n por anunciar la cruz de Cristo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lo curioso es que ni siquiera los que est\u00e1n circuncidados guardan la ley, pero quieren que ustedes se circunciden para luego jactarse de que ustedes hicieron lo que ellos quer\u00edan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En cuanto a m\u00ed, \u00a1Dios me libre de jactarme de otra cosa que no sea la cruz de nuestro Se\u00f1or Jesucristo! Por \u00e9l, el mundo fue crucificado para m\u00ed, y yo para el mundo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ya no importa si uno est\u00e1 circuncidado o no; lo que importa es ser parte de la nueva creaci\u00f3n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Que la misericordia y la paz de Dios reposen sobre los que viven de acuerdo con esta norma y sobre el Israel de Dios."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ahora en adelante ya no quiero que nadie me cause m\u00e1s problemas, porque llevo en el cuerpo las marcas de haber sufrido por Jes\u00fas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hermanos, que la gracia de nuestro Se\u00f1or Jesucristo est\u00e9 con cada uno de ustedes. As\u00ed sea."
                }
            }
        }
    }
}