{
    "version": "dnb1930",
    "book_name": "1 Peter",
    "book_nr": "60",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Peter, Jesu Kristi apostel - til de utlendinger som er spredt omkring i Pontus, Galatia, Kappadokia, Asia og Bitynia, utvalgt"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "efter Gud Faders forutviten, i \u00c5ndens helliggj\u00f8relse, til lydighet og oversprengning med Jesu Kristi blod: N\u00e5de og fred bli eder mangfoldig til del!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lovet v\u00e6re Gud og v\u00e5r Herre Jesu Kristi Fader, han som efter sin store miskunn har gjenf\u00f8dt oss til et levende h\u00e5p ved Jesu Kristi opstandelse fra de d\u00f8de,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "til en uforgjengelig og usmittet og uvisnelig arv, som er gjemt i himlene for eder,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I som ved Guds makt holdes oppe ved troen til den frelse som er ferdig til \u00e5 bli \u00e5penbaret i den siste tid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Derover fryder I eder, om I enn nu - n\u00e5r s\u00e5 skal v\u00e6re - har sorg en liten stund ved alleh\u00e5nde fristelser,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "forat eders pr\u00f8vede tro, som er meget kosteligere enn det forgjengelige gull, som dog pr\u00f8ves ved ild, m\u00e5 finnes til lov og pris og \u00e6re i Jesu Kristi \u00e5penbarelse,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "han som I ikke har kjent og dog elsker, han som I nu ikke ser og dog tror p\u00e5, og derfor fryder I eder med en usigelig og herliggjort glede,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "n\u00e5r I vinner frem til endem\u00e5let for eders tro, sjelenes frelse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om denne frelse var det profetene gransket og ransaket, de som sp\u00e5dde om den n\u00e5de som I skulde f\u00e5,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "idet de ransaket hvilken eller hvad slags tid Kristi \u00c5nd, som var i dem, viste frem til n\u00e5r han forut vidnet om Kristi lidelser og om herligheten derefter;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "for det blev dem \u00e5penbaret at de ikke tjente sig selv, men oss, med dette som nu er blitt kunngjort ved dem som har forkynt eder evangeliet ved den Hellige \u00c5nd, som blev sendt fra himmelen - dette som englene attr\u00e5r \u00e5 skue inn i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Derfor, omgjord eders sinns lender, v\u00e6r edrue, og sett eders h\u00e5p fullt og fast til den n\u00e5de som blir eder til del i Jesu Kristi \u00e5penbarelse!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Som lydige barn skal I ikke skikke eder efter de forrige lyster i eders vankundighet,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "men v\u00e6r, efter den Hellige som kalte eder, ogs\u00e5 I hellige i all eders ferd!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "for det er skrevet: I skal v\u00e6re hellige; for jeg er hellig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og n\u00e5r I p\u00e5kaller som Fader ham som d\u00f8mmer uten \u00e5 gj\u00f8re forskjell, efter enhvers gjerning, da ferdes i frykt i eders utlendighets tid,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "for I vet at I ikke med forgjengelige ting, s\u00f8lv eller gull, blev l\u00f8skj\u00f8pt fra eders d\u00e5rlige ferd, som var arvet fra fedrene,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men med Kristi dyre blod som blodet av et ulastelig og lytel\u00f8st lam,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "han som forut var kjent, f\u00f8r verdens grunnvoll blev lagt, men blev \u00e5penbaret ved tidenes ende for eders skyld,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I som ved ham tror p\u00e5 Gud, som opvakte ham fra de d\u00f8de og gav ham herlighet, s\u00e5 at eders tro ogs\u00e5 er h\u00e5p til Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Rens eders sjeler i lydighet mot sannheten til uskr\u00f8mtet broderkj\u00e6rlighet, og elsk hverandre inderlig av hjertet,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I som er gjenf\u00f8dt, ikke av forgjengelig, men uforgjengelig s\u00e6d, ved Guds ord, som lever og blir!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "For alt kj\u00f8d er som gress, og all dets herlighet som blomst p\u00e5 gress: gresset visnet, og blomsten p\u00e5 det falt av,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "men Herrens ord blir evindelig; og dette er det ord som er forkynt eder ved evangeliet."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avlegg derfor all ondskap og all svik og ogs\u00e5 hykleri og avind og all baktalelse,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og lenges som nyf\u00f8dte barn efter den \u00e5ndelige uforfalskede melk, forat I kan vokse ved den til frelse,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "s\u00e5 sant I har smakt at Herren er god!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kom til ham, den levende sten, som vel blev forkastet av mennesker, men er utvalgt og kostelig for Gud,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og bli ogs\u00e5 I opbygget som levende stener til et \u00e5ndelig hus, et hellig presteskap til \u00e5 fremb\u00e6re \u00e5ndelige offer, som tekkes Gud ved Jesus Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "For det heter i Skriften: Se, jeg legger i Sion en hj\u00f8rnesten, utvalgt, kostelig, og den som tror p\u00e5 ham, skal ingenlunde bli til skamme."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eder alts\u00e5 som tror, h\u00f8rer \u00e6ren til; men for de vantro er den sten som bygningsmennene forkastet, blitt til hj\u00f8rnesten og snublesten og anst\u00f8tsklippe,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "disse som snubler ved sin vantro mot ordet; dertil er de og satt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men I er en utvalgt \u00e6tt, et kongelig presteskap, et hellig folk, et folk til eiendom, forat I skal forkynne hans dyder som kalte eder fra m\u00f8rke til sitt underfulle lys,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I som fordum ikke var et folk, men nu er Guds folk, I som ikke hadde funnet miskunn, men nu har f\u00e5tt miskunn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I elskede! jeg formaner eder som fremmede og utlendinger at I avholder eder fra de kj\u00f8delige lyster, som strider mot sjelen,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 I lar eders ferd iblandt hedningene v\u00e6re god, forat de mens de baktaler eder som ugjerningsmenn, kan se eders gode gjerninger og for deres skyld prise Gud p\u00e5 bes\u00f8kelsens dag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u00e6r derfor all menneskelig ordning undergitt for Herrens skyld, enten det nu er kongen som den h\u00f8ieste,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "eller landsh\u00f8vdinger som utsendinger fra ham til straff for ugjerningsmenn, men til ros for dem som gj\u00f8r godt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "For s\u00e5ledes er det Guds vilje at I ved \u00e5 gj\u00f8re det gode skal m\u00e5lbinde de uvettige menneskers vankundighet,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "som frie, og ikke som de som har friheten til ondskaps skjul, men som Guds tjenere."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c6r alle, elsk broderskapet, frykt Gud, \u00e6r kongen!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I tjenere! v\u00e6r eders herrer undergitt i all frykt, ikke bare de gode og rimelige, men ogs\u00e5 de vrange!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "For dette finner n\u00e5de, om nogen av samvittighet for Gud finner sig i sorger n\u00e5r han lider urettferdig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "For hvad ros er det om I er t\u00e5lmodige n\u00e5r I synder og f\u00e5r straff for det? Men om I er t\u00e5lmodige n\u00e5r I gj\u00f8r det gode og allikevel m\u00e5 lide, da finner dette n\u00e5de hos Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "For dertil blev I og kalt, fordi ogs\u00e5 Kristus led for eder og efterlot eder et eksempel, forat I skal f\u00f8lge efter i hans fotspor,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "han som ikke gjorde synd, og i hvis munn det ikke blev funnet svik,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "han som ikke skjelte igjen n\u00e5r han blev utskjelt, ikke truet n\u00e5r han led, men overlot det til ham som d\u00f8mmer rettferdig;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "han som bar v\u00e5re synder p\u00e5 sitt legeme op p\u00e5 treet, forat vi skal avd\u00f8 fra v\u00e5re synder og leve for rettferdigheten, han ved hvis s\u00e5r I er l\u00e6gt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "For I var villfarende som f\u00e5r, men har nu omvendt eder til eders sjelers hyrde og tilsynsmann."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Likes\u00e5 I hustruer: Underordne eder under eders egne menn, s\u00e5 endog de som er vantro mot ordet, kan bli vunnet uten ord ved sine hustruers ferd,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e5r de ser for sine \u00f8ine eders rene ferd i frykt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deres pryd skal ikke v\u00e6re den utvortes med h\u00e5rfletning og p\u00e5hengte gullsmykker eller kl\u00e6debon,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "men hjertets skjulte menneske i den uforgjengelige prydelse med den saktmodige og stille \u00e5nd, som er kostelig for Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "For s\u00e5ledes prydet og fordum de hellige kvinner sig, de som satte sitt h\u00e5p til Gud, og de underordnet sig under sine egne menn,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "likesom Sara var Abraham lydig og kalte ham herre; og hennes barn er I blitt n\u00e5r I gj\u00f8r det gode og ikke lar eder skremme av noget."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Likes\u00e5 I ektemenn: Lev med forstand sammen med eders hustruer som det svakere kar, og vis dem \u00e6re, da de og er medarvinger til livets n\u00e5de, forat eders b\u00f8nner ikke skal hindres."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og til slutning: V\u00e6r alle enige, medlidende, kj\u00e6rlige mot br\u00f8drene, barmhjertige, ydmyke,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u00e5 I ikke gjengjelder ondt med ondt eller skjellsord med skjellsord, men tvert imot velsigner; for dertil blev I kalt, at I skal arve velsignelse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "For den som vil elske livet og se gode dager, han holde sin tunge fra ondt og sine leber fra \u00e5 tale svik;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "han g\u00e5 av veien for ondt og gj\u00f8re godt, han s\u00f8ke fred og jage efter den!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "For Herrens \u00f8ine er over de rettferdige, og hans \u00f8rer vendt til deres b\u00f8nn; men Herrens \u00e5syn er over dem som gj\u00f8r ondt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hvem er det som kan gj\u00f8re eder ondt s\u00e5fremt I legger vinn p\u00e5 det gode?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men om I enn skulde lide for rettferdighets skyld, er I salige. Men frykt ikke for dem og forferdes ikke; men hellige Kristus som Herre i eders hjerter,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og v\u00e6r alltid rede til \u00e5 forsvare eder for enhver som krever eder til regnskap for det h\u00e5p som bor i eder, dog med saktmodighet og frykt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "idet I har en god samvittighet, forat de som laster eders gode ferd i Kristus, m\u00e5 bli til skamme i det som de baktaler eder for som ugjerningsmenn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "For det er bedre, om s\u00e5 er Guds vilje, \u00e5 lide n\u00e5r en gj\u00f8r godt, enn n\u00e5r en gj\u00f8r ondt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "For ogs\u00e5 Kristus led en gang for synder, en rettferdig for urettferdige, for \u00e5 f\u00f8re oss frem til Gud, han som led d\u00f8den i kj\u00f8det, men blev levendegjort i \u00e5nden,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og i denne gikk han og bort og preket for \u00e5ndene som var i varetekt,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "de som fordum hadde v\u00e6rt gjenstridige, dengang da Guds langmodighet ventet i Noahs dager, mens arken blev bygget, i hvilken nogen f\u00e5 - \u00e5tte sjeler - blev frelst ved vann,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "det som ogs\u00e5 nu frelser oss i sitt motbillede, d\u00e5pen, som ikke er avleggelse av kj\u00f8dets urenhet, men en god samvittighets pakt med Gud ved Jesu Kristi opstandelse,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "han som er faret op til himmelen og er ved Guds h\u00f8ire h\u00e5nd, hvor engler og makter og krefter er ham underlagt."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da nu Kristus har lidt i kj\u00f8det, s\u00e5 v\u00e6bne og I eder med den samme tanke, at den som har lidt i kj\u00f8det, er ferdig med synden,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00e5 I ikke lenger skal leve efter menneskers lyster, men efter Guds vilje, den tid I ennu skal v\u00e6re i kj\u00f8det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "For det er nok at I i den fremfarne livstid har gjort hedningenes vilje, idet I ferdedes i skaml\u00f8shet, lyster, fyll, svir, drikk og skammelig avgudsdyrkelse;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "derfor undrer de sig n\u00e5r I ikke renner med dem ut i den samme str\u00f8m av ryggesl\u00f8shet, og spotter eder;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "men de skal gj\u00f8re regnskap for ham som st\u00e5r ferdig til \u00e5 d\u00f8mme levende og d\u00f8de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "For derfor blev evangeliet forkynt ogs\u00e5 for d\u00f8de at de visstnok skulde d\u00f8mmes som mennesker i kj\u00f8det, men leve s\u00e5ledes som Gud i \u00e5nden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men alle tings ende er kommet n\u00e6r; v\u00e6r derfor sindige og edrue s\u00e5 I kan bede,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og ha fremfor alle ting inderlig kj\u00e6rlighet til hverandre! for kj\u00e6rligheten skjuler en mangfoldighet av synder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e6r gjestfrie mot hverandre uten knurr!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Efter som enhver har f\u00e5tt en n\u00e5degave, s\u00e5 tjen hverandre med den som gode husholdere over Guds mangeh\u00e5nde n\u00e5de:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "om nogen taler, han tale som Guds ord; om nogen tjener i menigheten, han tjene som av den kraft Gud gir, forat Gud m\u00e5 \u00e6res i alle ting ved Jesus Kristus, han som \u00e6ren og makten tilh\u00f8rer i all evighet. Amen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I elskede! undre eder ikke over den ild som kommer over eder til pr\u00f8velse, som om det hendte eder noget underlig;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "men i samme mon som I har del i Kristi lidelser, skal I glede eder, forat I ogs\u00e5 i hans herlighets \u00e5penbarelse kan glede eder med jubel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om I h\u00e5nes for Kristi navns skyld, er I salige, fordi herlighetens og Guds \u00c5nd hviler over eder."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "For ingen av eder m\u00e5 lide som morder eller tyv eller ugjerningsmann eller som en som blander sig i andres saker;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "men lider han som kristen, da skal han ikke skamme sig, men prise Gud for dette navn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "For det er nu tiden da dommen skal begynne med Guds hus; men begynner det med oss, hvad blir da enden for dem som ikke vil tro Guds evangelium?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og blir den rettferdige vanskelig frelst, hvor skal det da bli av den ugudelige og synderen?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Derfor skal og de som efter Guds vilje m\u00e5 lide, overgi sine sjeler til den trofaste skaper, idet de gj\u00f8r det gode."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De eldste blandt eder formaner jeg som medeldste og vidne om Kristi lidelser, som den som og har del i den herlighet som skal \u00e5penbares:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vokt den Guds hjord som er hos eder, og ha tilsyn med den, ikke av tvang, men frivillig, ikke for ussel vinnings skyld, men av villig hjerte,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "heller ikke som de som vil herske over sine menigheter, men s\u00e5ledes at I blir m\u00f8nster for hjorden;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og n\u00e5r overhyrden \u00e5penbares, skal I f\u00e5 \u00e6rens uvisnelige krans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Likes\u00e5 skal I yngre underordne eder under de eldre, og I alle skal ikl\u00e6 eder ydmykhet mot hverandre; for Gud st\u00e5r de stolte imot, men de ydmyke gir han n\u00e5de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ydmyk eder derfor under Guds veldige h\u00e5nd, forat han kan oph\u00f8ie eder i sin tid,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og kast all eders sorg p\u00e5 ham! for han har omsorg for eder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e6r edrue, v\u00e5k! Eders motstander djevelen g\u00e5r omkring som en br\u00f8lende l\u00f8ve og s\u00f8ker hvem han kan opsluke;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "st\u00e5 ham imot, faste i troen, for I vet at de samme lidelser er lagt p\u00e5 eders br\u00f8dre i verden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men all n\u00e5des Gud, som kalte eder til sin evige herlighet i Kristus Jesus, efter en kort tids lidelse, han skal dyktiggj\u00f8re, stadfeste, styrke, grunnfeste eder;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ham tilh\u00f8rer makten i all evighet. Amen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Med Silvanus, den trofaste bror - det holder jeg ham for - skriver jeg kortelig til eder for \u00e5 formane og vidne at dette er Guds sanne n\u00e5de som I st\u00e5r i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den medutvalgte menighet i Babylon hilser eder, likes\u00e5 Markus, min s\u00f8nn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hils hverandre med kj\u00e6rlighets kyss! Fred v\u00e6re med alle eder som er i Kristus!"
                }
            }
        }
    }
}