{
    "version": "dnb1930",
    "book_name": "Colossians",
    "book_nr": "51",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus, ved Guds vilje Kristi Jesu apostel, og broderen Timoteus"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "- til de hellige og troende br\u00f8dre i Kristus i Koloss\u00e6: N\u00e5de v\u00e6re med eder og fred fra Gud v\u00e5r Fader!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi takker alltid Gud og v\u00e5r Herre Jesu Kristi Fader n\u00e5r vi beder for eder,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "efterat vi har h\u00f8rt om eders tro p\u00e5 Kristus Jesus og den kj\u00e6rlighet som I har til alle de hellige,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "for det h\u00e5ps skyld som er gjemt for eder i himlene, som I forut har h\u00f8rt om ved sannhetens ord i evangeliet,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som er kommet til eder, likesom det og er i hele verden og b\u00e6rer frukt og vokser som hos eder, fra den dag I h\u00f8rte det og l\u00e6rte \u00e5 kjenne Guds n\u00e5de i sannhet,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "s\u00e5ledes som I har l\u00e6rt av Epafras, v\u00e5r elskede medtjener, som er en tro Kristi tjener for eder,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "han som ogs\u00e5 har fortalt oss om eders kj\u00e6rlighet i \u00c5nden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Derfor holder vi fra den dag vi h\u00f8rte det, ikke op med \u00e5 gj\u00f8re b\u00f8nn for eder og bede at I m\u00e5 fylles med kunnskap om hans vilje i all \u00e5ndelig visdom og forstand,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "at I kan vandre verdig for Herren til velbehag i alt, s\u00e5 I b\u00e6rer frukt og vokser i all god gjerning ved kunnskapen om Gud,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "s\u00e5 I styrkes med all styrke efter hans herlighets kraft til all t\u00e5lmodighet og langmodighet,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 I med glede takker Faderen, som gjorde oss skikkede til \u00e5 f\u00e5 del i de helliges arvelodd i lyset,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "han som fridde oss ut av m\u00f8rkets makt og satte oss over i sin elskede S\u00f8nns rike,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "i hvem vi har forl\u00f8sningen, syndenes forlatelse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og han er et billede av Gud den usynlige, den f\u00f8rstef\u00f8dte fremfor enhver skapning;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "for i ham er alle ting skapt, de i himlene og de p\u00e5 jorden, de synlige og de usynlige, enten det s\u00e5 er troner eller herred\u00f8mmer eller makter eller myndigheter; alt er det skapt ved ham og til ham,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og han er f\u00f8r alle ting, og alle ting st\u00e5r ved ham."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og han er hovedet for legemet, som er menigheten, han som er ophavet, den f\u00f8rstef\u00f8dte av de d\u00f8de, forat han i alle deler skulde v\u00e6re den ypperste;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "for det var Guds vilje at hele hans fylde skulde ta bolig i ham,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og ved ham \u00e5 forlike alle ting med sig, idet han gjorde fred ved hans korses blod, - ved ham, enten det er de p\u00e5 jorden eller de i himlene."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ogs\u00e5 eder, som fordum var fremmede og fiender ved eders sinnelag, i de onde gjerninger,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "eder har han nu forlikt i hans jordiske legeme ved d\u00f8den, for \u00e5 fremstille eder hellige og ulastelige og ustraffelige for sitt \u00e5syn,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "s\u00e5 sant I blir ved i troen, grunnfestet og faste, og ikke lar eder rokke fra det h\u00e5p evangeliet gir, det som I har h\u00f8rt, som er blitt forkynt for enhver skapning under himmelen, og som jeg, Paulus, er blitt tjener for."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nu gleder jeg mig over mine lidelser for eder og utfyller i mitt kj\u00f8d det som ennu fattes i Kristi trengsler, for hans legeme, som er menigheten,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "hvis tjener jeg er blitt efter den Guds husholdning som er mig gitt iblandt eder, det vil si \u00e5 fullf\u00f8re Guds ord,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "den hemmelighet som har v\u00e6rt skjult fra alle tiders og slekters ophav, men nu er blitt \u00e5penbaret for hans hellige,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "for hvem Gud vilde kunngj\u00f8re hvor rik p\u00e5 herlighet denne hemmelighet er iblandt hedningene, det er Kristus iblandt eder, h\u00e5pet om herlighet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og ham forkynner vi, idet vi formaner hvert menneske og l\u00e6rer hvert menneske med all visdom for \u00e5 fremstille hvert menneske fullkomment i Kristus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "For dette arbeider jeg og, idet jeg strider ved hans kraft, som virker i mig med styrke."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "For jeg vil at I skal vite hvor stor strid jeg har for eder og dem i Laodikea og s\u00e5 mange som ikke har sett mitt \u00e5syn i kj\u00f8det,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "forat deres hjerter m\u00e5 bli tr\u00f8stet, s\u00e5 de knyttes sammen i kj\u00e6rlighet og n\u00e5r frem til hele rikdommen av den fullvisse innsikt, til kunnskap om Guds hemmelighet, det er Kristus,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "i hvem alle visdommens og kunnskapens skatter er skjult til stede."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dette sier jeg forat ingen skal d\u00e5re eder ved lokkende tale."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "For om jeg enn er frav\u00e6rende i kj\u00f8det, s\u00e5 er jeg dog hos eder i \u00e5nden, idet jeg med glede ser eders gode orden og den faste grunn i eders tro p\u00e5 Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Likesom I alts\u00e5 mottok Kristus Jesus som Herre, s\u00e5 vandre i ham,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "s\u00e5 I er rotfestet og blir opbygget i ham og faste i troen, s\u00e5ledes som I har l\u00e6rt, rike p\u00e5 den med takksigelse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se til at det ikke m\u00e5 v\u00e6re nogen som gj\u00f8r eder til sitt rov ved verdslig visdom og tomt bedrag, efter menneskenes l\u00e6re, efter verdens barnel\u00e6rdom og ikke efter Kristus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "For i ham bor hele guddommens fylde legemlig,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og I er fylt i ham, som er hovedet for all makt og myndighet,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "han i hvem I og blev omsk\u00e5ret med en omskj\u00e6relse som ikke er gjort med hender, ved avkl\u00e6dningen av kj\u00f8dets legeme, ved Kristi omskj\u00e6relse,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "idet I blev begravet med ham i d\u00e5pen, og i den blev I og opreist med ham ved troen p\u00e5 Guds kraft, han som opreiste ham fra de d\u00f8de."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ogs\u00e5 eder, som var d\u00f8de ved eders overtredelser og eders kj\u00f8ds forhud, eder gjorde han levende med ham, idet han tilgav oss alle v\u00e5re overtredelser"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og utslettet skyldbrevet mot oss, som var skrevet med bud, det som gikk oss imot, og det tok han bort idet han naglet det til korset."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han avv\u00e6bnet maktene og myndighetene og stilte dem \u00e5penlyst til skue, idet han viste sig som seierherre over dem p\u00e5 korset."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La derfor ingen d\u00f8mme eder for mat eller drikke, eller i sp\u00f8rsm\u00e5l om h\u00f8itid eller nym\u00e5ne eller sabbat;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "disse ting er en skygge av det som skulde komme, men legemet h\u00f8rer Kristus til."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "La ingen frar\u00f8ve eder kamp-prisen, om nogen pr\u00f8ver p\u00e5 det ved ydmykhet og engle-dyrkelse, idet han gir sig av med syner, blir opbl\u00e5st uten grunn av sitt kj\u00f8delige sinn"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og ikke holder fast ved hovedet, hvorfra hele legemet, hjulpet og sammenf\u00f8iet ved sine ledemot og b\u00e5nd, vokser Guds vekst."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Er I avd\u00f8d med Kristus fra verdens barnel\u00e6rdom, hvorfor gir de eder da, som om I levde i verden, slike bud:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ta ikke! smak ikke! r\u00f8r ikke!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "- ting som dog alle sammen er bestemt til \u00e5 fort\u00e6res ved bruken - efter menneskenes bud og l\u00e6rdommer,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "som vel har ord for visdom ved selvvalgt dyrkelse og ydmykhet og mishandling av legemet, ikke ved noget som er \u00e6re verdt, bare til mettelse for kj\u00f8det?"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er I da opreist med Kristus, da s\u00f8k det som er der oppe, der Kristus sitter ved Guds h\u00f8ire h\u00e5nd!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "La eders hu st\u00e5 til det som er der oppe, ikke til det som er p\u00e5 jorden!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I er jo d\u00f8d, og eders liv er skjult med Kristus i Gud;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "n\u00e5r Kristus, v\u00e5rt liv, \u00e5penbares, da skal og I \u00e5penbares med ham i herlighet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 d\u00f8d da eders jordiske lemmer: utukt, urenhet, brynde, ond lyst og havesyke, som jo er avgudsdyrkelse;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "for disse ting kommer Guds vrede over vantroens barn;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "iblandt dem vandret ogs\u00e5 I fordum, da I levde i disse ting;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "men nu skal ogs\u00e5 I avlegge dem alle: vrede, hissighet, ondskap, spott, skammelig snakk av eders munn;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "lyv ikke mot hverandre, I som har avkl\u00e6dd eder det gamle menneske med dets gjerninger"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og ikl\u00e6dd eder det nye, som fornyes til kunnskap efter sin skapers billede;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "her er ikke greker og j\u00f8de, omskj\u00e6relse og forhud, barbar, skyter, tr\u00e6l, fri, men Kristus er alt og i alle."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ikl\u00e6 eder da, som Guds utvalgte, hellige og elskede, inderlig barmhjertighet, godhet, ydmykhet, saktmodighet, langmodighet,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "s\u00e5 I t\u00e5ler hverandre og tilgir hverandre om nogen har klagem\u00e5l imot nogen; som Kristus har tilgitt eder, s\u00e5ledes og I!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men over alt dette ikl\u00e6 eder kj\u00e6rligheten, som er fullkommenhetens samb\u00e5nd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Kristi fred r\u00e5de i eders hjerter, den som I og blev kalt til i ett legeme, og v\u00e6r takknemlige!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La Kristi ord bo rikelig hos eder, s\u00e5 I l\u00e6rer og formaner hverandre i all visdom med salmer og lovsanger og \u00e5ndelige viser og synger yndig i eders hjerter for Gud,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og alt som I gj\u00f8r i ord eller i gjerning, gj\u00f8r det alt i den Herre Jesu navn, idet I takker Gud Fader ved ham!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I hustruer! underordne eder under eders menn, som det s\u00f8mmer sig i Herren!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I menn! elsk eders hustruer og v\u00e6r ikke bitre mot dem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I barn! v\u00e6r lydige mot eders foreldre i alle ting! for dette er velbehagelig i Herren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I fedre! opegg ikke eders barn, forat de ikke skal tape motet!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I tjenere! v\u00e6r lydige i alle ting imot eders herrer efter kj\u00f8det, ikke med \u00f8ientjeneste, som de som vil tekkes mennesker, men i hjertets enfold, idet I frykter Herren!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det I gj\u00f8r, gj\u00f8r det av hjertet, som for Herren og ikke for mennesker,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "for I vet at I skal f\u00e5 arven til l\u00f8nn av Herren. Tjen den Herre Kristus!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "for den som gj\u00f8r urett, skal f\u00e5 igjen den urett han gjorde, og det blir ikke gjort forskjell p\u00e5 folk."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I herrer! gj\u00f8r imot eders tjenere det som rett og rimelig er, for I vet at ogs\u00e5 I har en herre i himlene!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e6r vedholdende i b\u00f8nnen, s\u00e5 I v\u00e5ker i den med takksigelse,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og bed ogs\u00e5 for oss at Gud m\u00e5 oplate oss en d\u00f8r for ordet s\u00e5 vi kan forkynne Kristi hemmelighet, den for hvis skyld jeg og er i lenker,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "forat jeg kan \u00e5penbare den s\u00e5ledes som jeg b\u00f8r tale."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Omg\u00e5es i visdom med dem som er utenfor, s\u00e5 I kj\u00f8per den beleilige tid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eders tale v\u00e6re alltid tekkelig, krydret med salt, s\u00e5 I vet hvorledes I b\u00f8r svare enhver."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hvorledes det g\u00e5r mig, det skal Tykikus fortelle eder alt sammen, han min elskede bror og trofaste hjelper og medtjener i Herren,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "som jeg just derfor sender til eder, forat I skal f\u00e5 vite hvorledes det er med oss, og forat han skal tr\u00f8ste eders hjerter,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "tillikemed Onesimus, den trofaste og elskede bror, som er fra eders by; de skal fortelle eder alt herfra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aristarkus, min medfange, hilser eder, og Markus, Barnabas&#39; s\u00f8skenbarn, som I fikk p\u00e5legg om - n\u00e5r han kommer til eder, da ta imot ham -"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og Jesus med tilnavnet Justus; iblandt de omsk\u00e5rne er disse de eneste medarbeidere for Guds rike som er blitt mig en tr\u00f8st."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Epafras hilser eder, han som er fra eders by, en Kristi Jesu tjener som alltid strider for eder i sine b\u00f8nner, at I m\u00e5 st\u00e5 fullkomne og fullvisse i all Guds vilje;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "for jeg gir ham det vidnesbyrd at han har meget strev for eder og dem i Laodikea og dem i Hierapolis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e6gen Lukas, den elskede, hilser eder, og Demas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hils br\u00f8drene i Laodikea, og Nymfas og menigheten i hans hus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og n\u00e5r dette brev er lest hos eder, da s\u00f8rg for at det ogs\u00e5 blir lest i laodikeernes menighet, og at I f\u00e5r lese brevet fra Laodikea!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og si til Arkippus: Gi akt p\u00e5 den tjeneste som du har mottatt i Herren, at du fullbyrder den!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hilsen med min, Paulus&#39; h\u00e5nd: Kom mine lenker i hu! N\u00e5den v\u00e6re med eder!"
                }
            }
        }
    }
}