{
    "version": "dnb1930",
    "book_name": "Ephesians",
    "book_nr": "49",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus, ved Guds vilje Kristi Jesu apostel - til de hellige i Efesus, som tror p\u00e5 Kristus Jesus:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5de v\u00e6re med eder og fred fra Gud v\u00e5r Fader og den Herre Jesus Kristus!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lovet v\u00e6re Gud og v\u00e5r Herre Jesu Kristi Fader, han som har velsignet oss med all \u00e5ndelig velsignelse i himmelen i Kristus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "likesom han utvalgte oss i ham f\u00f8r verdens grunnvoll blev lagt, forat vi skulde v\u00e6re hellige og ulastelige for hans \u00e5syn,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "idet han i kj\u00e6rlighet forut bestemte oss til \u00e5 f\u00e5 barnek\u00e5r hos sig ved Jesus Kristus efter sin viljes frie r\u00e5d,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "til pris for sin n\u00e5des herlighet, som han gav oss i den elskede,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "i hvem vi har forl\u00f8sningen ved hans blod, syndenes forlatelse, efter hans n\u00e5des rikdom,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "som han rikelig gav oss i og med all visdom og forstand,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "idet han kunngjorde oss sin viljes hemmelighet efter sitt frie r\u00e5d, som han fattet hos sig selv"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "om en husholdning i tidenes fylde: at han atter vilde samle alt til ett i Kristus, b\u00e5de det som er i himlene, og det som er p\u00e5 jorden;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "han i hvem vi ogs\u00e5 har f\u00e5tt arvelodd, efterat vi forut var bestemt til det efter hans forsett som virker alt efter sin viljes r\u00e5d,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "forat vi skulde v\u00e6re hans hellighet til pris, vi som forut hadde h\u00e5pet p\u00e5 Kristus;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "i ham har ogs\u00e5 I, da I hadde h\u00f8rt sannhetens ord, evangeliet om eders frelse - i ham har I og, da I var kommet til troen, f\u00e5tt til innsegl den Hellige \u00c5nd, som var oss lovt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "han som er pantet p\u00e5 v\u00e5r arv til eiendomsfolkets forl\u00f8sning, hans herlighet til pris."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Derfor, efterat jeg har h\u00f8rt om eders tro p\u00e5 den Herre Jesus og om eders kj\u00e6rlighet til alle de hellige,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "holder jeg ikke op med \u00e5 takke for eder n\u00e5r jeg kommer eder i hu i mine b\u00f8nner,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "at v\u00e5r Herre Jesu Kristi Gud, herlighetens Fader, m\u00e5tte gi eder visdoms og \u00e5penbarings \u00c5nd til kunnskap om sig,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og gi eders hjerte oplyste \u00f8ine, s\u00e5 I kan forst\u00e5 hvilket h\u00e5p det er han har kalt eder til, og hvor rik p\u00e5 herlighet hans arv er iblandt de hellige,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og hvor overvettes stor hans makt er for oss som tror, efter virksomheten av hans veldige kraft,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "som han viste p\u00e5 Kristus da han opvakte ham fra de d\u00f8de og satte ham ved sin h\u00f8ire h\u00e5nd i himmelen,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "over enhver makt og myndighet og velde og herredom og ethvert navn som nevnes, ikke bare i denne verden, men ogs\u00e5 i den kommende,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og han la alt under hans f\u00f8tter og gav ham som hoved over alle ting til menigheten,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "som er hans legeme, fylt av ham som fyller alt i alle."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ogs\u00e5 eder har han gjort levende, I som var d\u00f8de ved eders overtredelser og synder,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "som I fordum vandret i efter denne verdens l\u00f8p, efter h\u00f8vdingen over luftens makter, den \u00e5nd som nu er virksom i vantroens barn,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "blandt hvilke ogs\u00e5 vi alle fordum vandret i v\u00e5rt kj\u00f8ds lyster, idet vi gjorde kj\u00f8dets og tankenes vilje, og vi var av naturen vredens barn likesom de andre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Gud, som er rik p\u00e5 miskunn, har for sin store kj\u00e6rlighets skyld som han elsket oss med,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "gjort oss levende med Kristus, enda vi var d\u00f8de ved v\u00e5re overtredelser - av n\u00e5de er I frelst -"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og opvakt oss med ham og satt oss med ham i himmelen, i Kristus Jesus,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "forat han i de kommende tider kunde vise sin n\u00e5des overvettes rikdom i godhet mot oss i Kristus Jesus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "For av n\u00e5de er I frelst, ved tro, og det ikke av eder selv, det er Guds gave,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ikke av gjerninger, forat ikke nogen skal rose sig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "For vi er hans verk, skapt i Kristus Jesus til gode gjerninger, som Gud forut har lagt ferdige, at vi skulde vandre i dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kom derfor i hu at I som fordum var hedninger i kj\u00f8ttet og blev kalt uomsk\u00e5rne av den s\u00e5kalte omskj\u00e6relse p\u00e5 kj\u00f8ttet, den som gj\u00f8res med h\u00e5nden,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "at I p\u00e5 den tid stod utenfor Kristus, utelukket fra Israels borgerrett og fremmede for paktene med deres l\u00f8fte, uten h\u00e5p og uten Gud i verden;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "men nu, i Kristus Jesus, er I som fordum var langt borte, kommet n\u00e6r til ved Kristi blod."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "For han er v\u00e5r fred, han som gjorde de to til ett og nedrev gjerdets skillevegg, fiendskapet,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "idet han ved sitt kj\u00f8d avskaffet den lov som kom med bud og forskrifter, forat han ved sig selv kunde skape de to til ett nytt menneske, idet han gjorde fred,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og forlike dem begge i ett legeme med Gud ved korset, idet han p\u00e5 dette drepte fiendskapet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og han kom og forkynte fred for eder som var langt borte, og fred for dem som var n\u00e6r ved;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "for ved ham har vi begge adgang til Faderen i en \u00c5nd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 er I da ikke lenger fremmede og utlendinger, men I er de helliges medborgere og Guds husfolk,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I som er bygget op p\u00e5 apostlenes og profetenes grunnvoll, mens hj\u00f8rnestenen er Kristus Jesus selv,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "i hvem hver bygning f\u00f8ies sammen og vokser til et hellig tempel i Herren,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "i hvem ogs\u00e5 I bygges op med de andre til en Guds bolig i \u00c5nden."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Derfor b\u00f8ier jeg mine kn\u00e6r, jeg, Paulus, Kristi Jesu fange for eders skyld, I hedninger -"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "om I ellers har h\u00f8rt om husholdningen med den Guds n\u00e5de som er mig gitt for eder,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "at han ved \u00e5penbaring har kunngjort mig hemmeligheten, s\u00e5ledes som jeg ovenfor har skrevet med f\u00e5 ord,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hvorav I, n\u00e5r I leser det, kan kjenne min innsikt i Kristi hemmelighet,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "som i de forrige tidsaldre ikke er blitt kunngjort for menneskenes barn s\u00e5ledes som den nu er \u00e5penbaret for hans hellige apostler og profeter i \u00c5nden:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "at hedningene er medarvinger og h\u00f8rer med til legemet og har del med i l\u00f8ftet i Kristus Jesus ved evangeliet,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "hvis tjener jeg er blitt efter den Guds n\u00e5des gave som er mig gitt ved virksomheten av hans makt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mig, den aller ringeste av alle hellige, blev denne n\u00e5de gitt \u00e5 forkynne hedningene evangeliet om Kristi uransakelige rikdom,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og \u00e5 oplyse alle om hvorledes husholdningen er med den hemmelighet som har v\u00e6rt skjult fra evige tider i Gud, som har skapt alt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "forat Guds mangfoldige visdom nu ved menigheten skulde bli kunngjort for maktene og myndighetene i himmelen"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "efter det forsett fra evige tider som han fullf\u00f8rte i Kristus Jesus, v\u00e5r Herre,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "i hvem vi har v\u00e5r frimodighet og adgang med tillit ved troen p\u00e5 ham."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Derfor beder jeg at I ikke m\u00e5 tape motet over mine trengsler for eder, som er eders \u00e6re. -"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Derfor alts\u00e5 b\u00f8ier jeg mine kn\u00e6r for Faderen,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "som er den rette far for alt som kalles barn i himmelen og p\u00e5 jorden,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "at han efter sin herlighets rikdom m\u00e5 gi eder \u00e5 styrkes med kraft ved hans \u00c5nd i eders innvortes menneske,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "at Kristus m\u00e5 bo ved troen i eders hjerter,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u00e5 I, rotfestet og grunnfestet i kj\u00e6rlighet, m\u00e5 v\u00e6re i stand til \u00e5 fatte med alle de hellige hvad bredde og lengde og dybde og h\u00f8ide der er,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og kjenne Kristi kj\u00e6rlighet, som overg\u00e5r all kunnskap, forat I kan fylles til all Guds fylde."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men ham som kan gj\u00f8re mere enn alt, langt ut over det som vi beder eller forst\u00e5r, efter den kraft som ter sig virksom i oss,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ham v\u00e6re \u00e6ren i menigheten og i Kristus Jesus, gjennem alle slekter i alle evigheter! Amen."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeg formaner eder alts\u00e5, jeg, den fangne i Herren, at I vandrer s\u00e5 som verdig er for det kall som I er kalt med,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "med all ydmykhet og saktmodighet, med langmodighet, s\u00e5 I t\u00e5ler hverandre i kj\u00e6rlighet,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "idet I legger vinn p\u00e5 \u00e5 bevare \u00c5ndens enhet i fredens samb\u00e5nd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett legeme og \u00e9n \u00c5nd, likesom I og er kalt med ett h\u00e5p i eders kall;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9n Herre, \u00e9n tro, \u00e9n d\u00e5p,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9n Gud og alles Fader, han som er over alle og gjennem alle og i alle."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men hver og en av oss er n\u00e5den gitt efter det m\u00e5l som Kristi gave tilm\u00e5les med."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Derfor sier Skriften: Han f\u00f3r op i det h\u00f8ie og bortf\u00f8rte fanger, han gav menneskene gaver."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men dette: Han f\u00f3r op, hvad er det uten at han f\u00f8rst f\u00f3r ned til jordens lavere deler?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han som f\u00f3r ned, er den samme som f\u00f3r op over alle himler for \u00e5 fylle alt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og det er han som gav oss nogen til apostler, nogen til profeter, nogen til evangelister, nogen til hyrder og l\u00e6rere,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "forat de hellige kunde bli fullkommengjort til tjenestegjerning, til Kristi legemes opbyggelse,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "inntil vi alle n\u00e5r frem til enhet i tro p\u00e5 Guds S\u00f8nn og i kjennskap til ham, til manns modenhet, til aldersm\u00e5let for Kristi fylde,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "forat vi ikke lenger skal v\u00e6re umyndige og la oss kaste og drive om av ethvert l\u00e6rdoms v\u00e6r ved menneskenes spill, ved kl\u00f8kt i villfarelsens kunster,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "men at vi, sannheten tro i kj\u00e6rlighet, i alle m\u00e5ter skal vokse op til ham som er hovedet, Kristus,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "av hvem hele legemet sammenf\u00f8ies og sammenknyttes ved hvert b\u00e5nd som han gir, og vokser sin vekst som legeme til sin opbyggelse i kj\u00e6rlighet, alt efter den virksomhet som er tilm\u00e5lt hver del is\u00e6r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dette sier jeg da og vidner i Herren at I ikke lenger skal vandre som hedningene vandrer i sitt sinns tomhet,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "form\u00f8rket i sin tanke, fremmedgjort for Guds liv ved den vankundighet som er i dem p\u00e5 grunn av deres hjertes forherdelse,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "de som f\u00f8lelsesl\u00f8se har overgitt sig til skaml\u00f8shet, s\u00e5 de driver all urenhet tillikemed havesyke."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men I har ikke l\u00e6rt Kristus s\u00e5ledes \u00e5 kjenne,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "om I ellers har h\u00f8rt om ham og er blitt opl\u00e6rt i ham, s\u00e5ledes som sannhet er i Jesus,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "at I efter eders forrige ferd skal avlegge det gamle menneske, som forderves ved de d\u00e5rende lyster,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "men fornyes i eders sinns \u00e5nd"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "og ikl\u00e6 eder det nye menneske, som er skapt efter Gud i sannhetens rettferdighet og hellighet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Derfor, avlegg l\u00f8gnen og tal sannhet, enhver med sin n\u00e6ste, fordi vi er hverandres lemmer!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om I vredes, da synd ikke; la ikke solen g\u00e5 ned over eders vrede,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og gi ikke djevelen rum!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den som stjal, stjele ikke lenger, men arbeide heller, idet han gj\u00f8r noget godt med sine hender, forat han kan ha noget \u00e5 gi til den som trenger."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ingen r\u00e5tten tale g\u00e5 ut av eders munn, men s\u00e5dan tale som er god til n\u00f8dvendig opbyggelse, s\u00e5 den kan v\u00e6re til gagn for dem som h\u00f8rer p\u00e5;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "og gj\u00f8r ikke Guds Hellige \u00c5nd sorg, han som I har f\u00e5tt til innsegl til forl\u00f8sningens dag!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Allslags bitterhet og hissighet og vrede og skrik og spott v\u00e6re langt borte fra eder, likesom all ondskap;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "men v\u00e6r gode mot hverandre, barmhjertige, s\u00e5 I tilgir hverandre, likesom Gud har tilgitt eder i Kristus!"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bli derfor Guds efterf\u00f8lgere som hans elskede barn,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og vandre i kj\u00e6rlighet, likesom Kristus elsket eder og gav sig selv for oss som en gave og et offer, Gud til en velbehagelig duft."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men utukt og all urenhet og havesyke m\u00e5 ikke engang nevnes iblandt eder, s\u00e5ledes som det s\u00f8mmer sig for hellige,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "heller ikke skaml\u00f8s ferd og d\u00e5rlig snakk eller lettferdig tale, som alt sammen er utilb\u00f8rlig, men heller takksigelse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "For dette vet og skj\u00f8nner I at ingen horkarl eller uren eller havesyk, som er en avgudsdyrker, har arv i Kristi og Guds rike."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La ingen d\u00e5re eder med tomme ord! for p\u00e5 grunn av disse ting kommer Guds vrede over vantroens barn;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ha derfor ikke noget med dem \u00e5 gj\u00f8re!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "For I var fordum m\u00f8rke, men nu er I lys i Herren; vandre som lysets barn -"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "for lysets frukt viser sig i all godhet og rettferdighet og sannhet -"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "idet I pr\u00f8ver hvad som er velbehagelig for Herren,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og ha intet \u00e5 gj\u00f8re med m\u00f8rkets ufruktbare gjerninger, men refs dem heller!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "For det som l\u00f8nnlig drives av dem, er skammelig endog \u00e5 si;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "men n\u00e5r det refses, blir det alt \u00e5penbaret av lyset; for alt som blir \u00e5penbaret, er lys."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Derfor sier Skriften: V\u00e5kn op, du som sover, og st\u00e5 op fra de d\u00f8de, og Kristus skal lyse for dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se derfor til hvorledes I kan vandre varlig, ikke som uvise, men som vise,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "s\u00e5 I kj\u00f8per den beleilige tid; for dagene er onde."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Derfor, v\u00e6r ikke d\u00e5rer, men forst\u00e5 hvad Herrens vilje er!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og drikk eder ikke drukne av vin, for i det er der ryggesl\u00f8shet, men bli fylt av \u00c5nden,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "s\u00e5 I taler til hverandre med salmer og lovsanger og \u00e5ndelige viser, og synger og leker for Herren i eders hjerter,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og alltid sier Gud og Faderen takk for alle ting i v\u00e5r Herre Jesu Kristi navn,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og underordner eder under hverandre i Kristi frykt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I hustruer! underordne eder under eders egne menn som under Herren!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "for mannen er hustruens hoved, likesom Kristus er menighetens hoved, han som er sitt legemes frelser."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men likesom menigheten underordner sig under Kristus, s\u00e5ledes skal ogs\u00e5 hustruene underordne sig under sine menn i alle ting."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I menn! elsk eders hustruer, likesom Kristus elsket menigheten og gav sig selv for den,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "for \u00e5 hellige den, idet han renset den ved vannbadet i ordet,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "forat han selv kunde fremstille menigheten for sig i herlighet, uten plett eller rynke eller noget s\u00e5dant, men at den kunde v\u00e6re hellig og ulastelig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 er mennene skyldige \u00e5 elske sine hustruer som sine egne legemer. Den som elsker sin hustru, elsker sig selv;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "ingen har jo nogensinne hatet sitt eget kj\u00f8d, men han f\u00f8r og varmer det, likesom Kristus gj\u00f8r med menigheten;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "for vi er hans legemes lemmer."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Derfor skal mannen forlate far og mor og holde sig til sin hustru, og de to skal v\u00e6re ett kj\u00f8d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Denne hemmelighet er stor; men jeg tenker hermed p\u00e5 Kristus og p\u00e5 menigheten."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dog, ogs\u00e5 I skal elske, enhver sin hustru som sig selv, og hustruen skal ha \u00e6refrykt for sin mann."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I barn! v\u00e6r lydige mot eders foreldre i Herren! for dette er rett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hedre din far og din mor - dette er det f\u00f8rste bud med l\u00f8fte -"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "forat det m\u00e5 g\u00e5 dig vel, og du m\u00e5 lenge leve i landet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og I fedre! egg ikke eders barn til vrede, men fostre dem op i Herrens tukt og formaning!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I tjenere! v\u00e6r lydige mot eders herrer efter kj\u00f8det, med frykt og beven, i eders hjertes enfold, som mot Kristus,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ikke med \u00f8ientjeneste, som de som vil tekkes mennesker, men som Kristi tjenere, s\u00e5 I gj\u00f8r Guds vilje av hjertet"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og med villig hu tjener som for Herren og ikke som for mennesker,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "da I vet at hvad godt enhver gj\u00f8r, det skal han f\u00e5 igjen av Herren, enten han er tjener eller fri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og I herrer! gj\u00f8r likes\u00e5 mot dem, s\u00e5 I lar v\u00e6re \u00e5 true, da I vet at b\u00e5de deres og eders Herre er i himlene, og han gj\u00f8r ikke forskjell p\u00e5 folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "For \u00f8vrig - bli sterke i Herren og i hans veldes kraft!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ikl\u00e6 eder Guds fulle rustning, s\u00e5 I kan st\u00e5 eder mot djevelens listige angrep;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "for vi har ikke kamp mot blod og kj\u00f8d, men mot makter, mot myndigheter, mot verdens herrer i dette m\u00f8rke, mot ondskapens \u00e5nde-h\u00e6r i himmelrummet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ta derfor Guds fulle rustning p\u00e5, s\u00e5 I kan gj\u00f8re motstand p\u00e5 den onde dag og st\u00e5 efter \u00e5 ha overvunnet alt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 st\u00e5 da omgjordet om eders lend med sannhet, og ikl\u00e6dd rettferdighetens brynje,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og ombundet p\u00e5 f\u00f8ttene med den ferdighet til kamp som fredens evangelium gir,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og grip foruten alt dette troens skjold, hvormed I skal kunne slukke alle den ondes brennende piler,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og ta frelsens hjelm og \u00c5ndens sverd, som er Guds ord,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "idet I til enhver tid beder i \u00c5nden med all b\u00f8nn og p\u00e5kallelse, og er \u00e5rv\u00e5kne deri med all vedholdenhet og b\u00f8nn for alle de hellige,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og ogs\u00e5 for mig, at det m\u00e5 gis mig ord n\u00e5r jeg oplater min munn, s\u00e5 jeg med frimodighet kan kunngj\u00f8re evangeliets hemmelighet,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "for hvis skyld jeg er sendebud i lenker, at jeg m\u00e5 tale med frimodighet derom, s\u00e5ledes som jeg b\u00f8r tale."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men forat ogs\u00e5 I skal kjenne min tilstand, hvorledes jeg har det, skal Tykikus fortelle eder alt, han den elskede bror og tro tjener i Herren,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "som jeg just derfor sender til eder at I skal f\u00e5 vite hvorledes det er med oss, og at han skal tr\u00f8ste eders hjerter."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fred v\u00e6re med br\u00f8drene, og kj\u00e6rlighet med tro, fra Gud Fader og den Herre Jesus Kristus!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e5den v\u00e6re med alle dem som elsker v\u00e5r Herre Jesus Kristus i uforgjengelighet!"
                }
            }
        }
    }
}