{
    "version": "dnb1930",
    "book_name": "Hosea",
    "book_nr": "28",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens ord som kom til Hoseas, Be&#39;eris s\u00f8nn, i de dager da Ussias, Jotam, Akas, Esekias var konger i Juda, og da Jeroboam, Joas&#39; s\u00f8nn, var konge i Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Da Herren begynte \u00e5 tale til Hoseas, sa Herren til ham: G\u00e5 og f\u00e5 dig en horkvinne og horebarn! For landet driver hor og f\u00f8lger ikke mere Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Da gikk han og ektet Gomer, Dibla&#39;ims datter, og hun blev fruktsommelig og f\u00f8dte ham en s\u00f8nn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Herren sa til ham: Kall ham Jisre&#39;el! For om en liten stund vil jeg hjems\u00f8ke Jisre&#39;els blodskyld p\u00e5 Jehus hus og gj\u00f8re ende p\u00e5 konged\u00f8mmet i Israels hus;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og det skal skje p\u00e5 den dag at jeg s\u00f8nderbryter Israels bue i Jisre&#39;els dal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og hun blev atter fruktsommelig og f\u00f8dte en datter, og han sa til ham: Kall henne Lo-Ruhama! For jeg vil ikke mere miskunne mig over Israels hus, s\u00c3\u00a5 jeg skulde tilgi dem;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "men over Judas hus vil jeg miskunne mig, og jeg vil frelse dem ved Herren deres Gud; jeg vil ikke frelse dem ved bue eller sverd eller krig, ved hester eller ryttere."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Da hun hadde avvent Lo-Ruhama, blev hun atter fruktsommelig og f\u00f8dte en s\u00f8nn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og han sa: Kall ham Lo-Ammi! For I er ikke mitt folk, og jeg vil ikke tilh\u00f8re eder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men allikevel skal tallet p\u00e5 Israels barn bli som havets sand, som ikke lar sig m\u00e5le eller telle, og det skal skje: P\u00e5 det sted hvor det blev sagt til dem: I er ikke mitt folk, skal det sies til dem: Den levende Guds barn!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Judas barn og Israels barn skal fylke sig sammen og ta sig en h\u00f8vding og dra op av landet; for stor er Jisre&#39;els dag."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Si da til eders br\u00f8dre: Ammi! Og til eders s\u00c3\u00b8stre: Ruhama! / [HSE 2, 1 er i trykte b\u00c3\u00b8ker plassert p\u00c3\u00a5 slutten av kapittel 1.]"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 i rette med eders mor, g\u00e5 i rette med henne! For hun er ikke min hustru, og jeg er ikke hennes mann. F\u00e5 henne til \u00e5 ta sine horeminer bort fra sitt ansikt og sine utuktige fakter fra sine bryster,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "forat jeg ikke skal kl\u00e6 henne naken og stille henne frem som hun var den dag hun blev f\u00f8dt, og gj\u00f8re henne lik en \u00f8rken, et t\u00f8rt land, og la henne d\u00f8 av t\u00f8rst!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hennes barn vil jeg ikke miskunne mig over; for de er horebarn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "For deres mor har drevet hor, hun som f\u00f8dte dem, har b\u00e5ret sig skammelig at - hun sa: Jeg vil g\u00e5 efter mine elskere, de som gir mig mitt br\u00f8d og mitt vann, min ull og mitt lin, min olje og min vin."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, derfor stenger jeg din vei med torner; jeg reiser en mur foran henne, s\u00e5 hun ikke finner sine stier;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "n\u00e5r hun l\u00f8per efter sine elskere, skal hun ikke n\u00e5 dem, n\u00e5r hun s\u00f8ker dem, skal hun ikke finne dem. Da skal hun si: Jeg vil vende tilbake til min f\u00f8rste mann; for dengang hadde jeg det bedre enn nu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hun skj\u00f8nte ikke at det var jeg som gav henne kornet og mosten og oljen, og som gav henne s\u00f8lv og gull i mengdevis, som de brukte til Ba&#39;al."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Derfor vil jeg ta mitt korn tilbake, n\u00e5r dets tid kommer, og min most, n\u00e5r tiden er inne, og jeg vil ta bort min ull og mitt lin, som tjener til \u00e5 skjule hennes blusel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja, nu vil jeg avdekke hennes visne kropp for hennes elskeres \u00f8ine, og ingen skal rive henne ut av min h\u00e5nd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og jeg vil gj\u00f8re ende p\u00e5 all hennes glede, hennes fester, hennes nym\u00e5ner og hennes sabbater og alle hennes h\u00f8itider."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og jeg vil \u00f8delegge hennes vintre og hennes fikentre, hvorom hun har sagt: De er min horel\u00f8nn, som mine elskere har gitt mig. Og jeg vil gj\u00f8re dem til skog, og markens dyr skal ete dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og jeg vil hjems\u00f8ke henne for de dager da hun brente r\u00f8kelse for Ba&#39;alene og prydet sig med nesering og halssmykke og gikk efter sine elskere, men glemte mig, sier Herren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se, derfor vil jeg lokke henne og f\u00f8re henne ut i \u00f8rkenen og tale vennlig til henne,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og s\u00e5 snart hun kommer derfra, vil jeg gi henne hennes ving\u00e5rder igjen og gj\u00f8re Akors dal til en h\u00c3\u00a5pets d\u00c3\u00b8r for henne; og hun skal takke der, som i sin ungdoms dager, som den dag hun drog op fra Egyptens land."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og det skal skje p\u00e5 den dag, sier Herren, at du skal rope: Min mann! Og du skal ikke mere rope til mig: Min Ba&#39;al!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og jeg vil ta Ba&#39;alenes navn bort fra hennes munn, og de skal ikke mere nevnes ved navn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og jeg vil den dag gj\u00f8re en pakt for dem med markens dyr og himmelens fugler og jordens kryp; og bue og sverd og krig vil jeg s\u00f8nderbryte og utrydde av landet, og jeg vil la dem bo i trygghet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og jeg vil trolove mig med dig for evig tid; jeg vil trolove mig med dig i rettferdighet og rett, i miskunhet og barmhjertighet,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og jeg vil trolove mig med dig i trofasthet, og du skal kjenne Herren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og det skal skje p\u00e5 den dag at jeg vil b\u00f8nnh\u00f8re, sier Herren, jeg vil b\u00f8nnh\u00f8re himmelen, og den skal b\u00f8nnh\u00f8re jorden,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og jorden skal b\u00f8nnh\u00f8re kornet og mosten og oljen, og de skal b\u00f8nnh\u00f8re Jisre&#39;el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og jeg vil plante henne for mig i landet og miskunne mig over Lo-Ruhama, og jeg vil si til Lo-Ammi: Du er mitt folk, og det skal svare: Min Gud!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren sa til mig: G\u00e5 atter bort og elsk en kvinne som er elsket av sin venn og allikevel driver hor, likesom Herren elsker Israels barn, men de vender sig til andre guder og elsker rosinkaker!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Da kj\u00f8pte jeg mig en slik kvinne for femten sekel s\u00f8lv og en homer bygg og en letek bygg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og jeg sa til henne: I mange dager skal du f\u00e5 sitte alene, uten \u00e5 drive hor og uten \u00e5 ha med nogen mann \u00e5 gj\u00f8re; og jeg skal b\u00e6re mig likedan at mot dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "For i mange dager skal Israels barn sitte uten konge og fyrste, uten offer og billedst\u00f8tte, uten livkjortel og husguder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Derefter skal Israels barn vende om og s\u00f8ke Herren sin Gud og David sin konge, og bevende skal de s\u00f8ke Herren og hans gaver i de siste dager."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00f8r Herrens ord, I Israels barn! For Herren har sak med dem som bor i landet, fordi det ingen sannhet og ingen kj\u00e6rlighet og ingen gudskunnskap finnes i landet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De sverger og lyver, myrder og stjeler og driver hor. De farer frem med vold, og mord f\u00f8lger p\u00e5 mord."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Derfor skal landet visne, og alt det som bor der, skal vansmekte, b\u00e5de markens dyr og himmelens fugler, endog havets fisker skal utryddes."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allikevel m\u00e5 ingen g\u00e5 i rette med nogen annen eller refse ham; for ditt folk er lik dem som tretter med en prest."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du skal omkomme om dagen, og profeten skal omkomme med dig om natten, og jeg vil tilintetgj\u00f8re din mor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mitt folk g\u00e5r til grunne fordi det ikke har kunnskap; fordi du har forkastet kunnskapen, forkaster jeg dig, s\u00e5 du ikke skal tjene mig som prest; du glemte din Guds lov, derfor vil ogs\u00e5 jeg glemme dine barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jo flere de blev, dess mere syndet de mot mig; deres \u00e6re vil jeg skifte om til skam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Av mitt folks synd lever de, og efter deres misgjerning higer de."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Derfor skal det g\u00e5 med presten som med folket, og jeg vil hjems\u00f8ke ham for hans ferd og gi ham like for hans gjerninger."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De skal ete og ikke bli mette, de skal drive utukt og ikke utbrede sig; for de har holdt op \u00e5 akte p\u00e5 Herren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hor og vin og most tar forstanden bort."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mitt folk sp\u00f8r sitt trestykke til r\u00e5ds, og dets kjepp gir det svar; for utuktens \u00e5nd har forvillet dem, s\u00e5 de driver hor og ikke vil st\u00e5 under sin Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 fjelltoppene ofrer de, og p\u00e5 haugene brenner de r\u00f8kelse under eker og popler og terebinter, fordi skyggen der er god; derfor driver eders d\u00f8tre hor, og eders s\u00f8nnekoner gj\u00f8r sig skyldige i ekteskapsbrudd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeg vil ikke hjems\u00f8ke eders d\u00f8tre for deres hor, eller eders s\u00f8nnekoner for deres ekteskapsbrudd; for mennene g\u00e5r selv avsides med horkvinnene og ofrer med skj\u00f8gene. S\u00e5ledes g\u00e5r det uforstandige folk til grunne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om enn du, Israel, driver hor, s\u00e5 m\u00e5 ikke Juda gj\u00f8re sig skyldig i s\u00e5dant! G\u00e5 ikke til Gilgal og dra ikke op til Bet-Aven og sverg ikke: S\u00c3\u00a5 sant Herren lever!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "For Israel er som en ustyrlig ku; men nu skal Herren la dem beite som lam p\u00e5 den vide mark."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efra&#39;im er bundet til avgudsbilleder; la ham fare!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Deres rus er forbi; utukt har deres skjold drevet, h\u00f8it har de elsket det som skammelig er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Et stormv\u00e6r griper dem med sine vinger, og de skal bli til skamme med sine offer."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00f8r dette, I prester, og gi akt, du Israels hus, og du kongehus, vend \u00f8ret til! For eder gjelder dommen; for en snare har I v\u00e6rt p\u00e5 Mispa og et utspent nett p\u00e5 Tabor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De er falt dypt i en mangfoldighet av forvillelser; men jeg skal tukte dem alle."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeg kjenner Efra&#39;im, og Israel er ikke skjult for mig; for nu har du drevet utukt, Efra&#39;im! Israel er blitt urent."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deres gjerninger tillater dem ikke \u00e5 vende om til sin Gud; for de har en utuktens \u00e5nd i sitt indre, og Herren kjenner de ikke."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Israels stolthet skal vidne mot det like i dets \u00e5syn, og Israel og Efra&#39;im skal omkomme for sin misgjernings skyld; ogs\u00e5 Juda skal omkomme med dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Med sine f\u00e5r og okser skal de g\u00e5 for \u00e5 s\u00f8ke Herren, men ikke finne ham; han har dradd sig bort fra dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mot Herren har de b\u00e5ret sig trol\u00f8st at, for de har f\u00f8dt uekte barn; nu skal nym\u00e5nen fort\u00c3\u00a6re b\u00c3\u00a5de dem og alt det de eier."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "St\u00f8t i basun i Gibea, i trompet i Rama! Bl\u00e5s alarm i Bet-Aven! Fienden er efter dig, Benjamin!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efra&#39;im skal bli til en \u00f8rken p\u00e5 straffens dag; blandt Israels stammer har jeg kunngjort hvad sikkert vil skje."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Judas fyrster er blitt lik dem som flytter markeskjell; over dem vil jeg ut\u00f8se min harme som vann."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efra&#39;im blir undertrykt, knust ved dom; for han fant for godt \u00e5 f\u00f8lge menneskers bud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og jeg er som m\u00f8ll for Efra&#39;im og som r\u00e5ttenhet for Judas hus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Da Efra&#39;im s\u00e5 sin sykdom og Juda sitt s\u00e5r, da gikk Efra&#39;im til Assur og sendte bud til kong Jareb; men han skal ikke kunne helbrede eder, og eders s\u00c3\u00a5r skal ikke bli l\u00c3\u00a6gt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "For jeg er som en l\u00f8ve mot Efra&#39;im og som en ungl\u00f8ve mot Judas hus; selv s\u00f8nderriver jeg og g\u00e5r min vei; jeg b\u00e6rer byttet bort, og det er ingen som frelser."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jeg vil g\u00e5 min vei, jeg vil vende tilbake til mitt sted, inntil de erkjenner sig skyldige og s\u00f8ker mitt \u00e5syn; i sin trengsel skal de lete efter mig."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kom, la oss vende om til Herren! For det er han som har s\u00f8nderrevet, men han vil ogs\u00e5 l\u00e6ge oss; han slo, men han vil ogs\u00e5 forbinde oss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han vil gj\u00f8re oss levende efter to dager; p\u00e5 den tredje dag vil han opreise oss, og vi skal leve for hans \u00e5syn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 la oss l\u00e6re \u00e5 kjenne Herren, la oss med iver s\u00f8ke \u00e5 l\u00e6re ham \u00e5 kjenne! Hans opgang er s\u00e5 viss som morgenr\u00f8den, og han kommer til oss som regnet, som et v\u00e5rregn som v\u00e6ter jorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hvad skal jeg gj\u00f8re med dig, Efra&#39;im? Hvad skal jeg gj\u00f8re med dig, Juda? For eders kj\u00e6rlighet er som en morgensky, lik duggen som tidlig g\u00e5r bort."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Derfor har jeg hugget l\u00f8s p\u00e5 dem ved profetene, drept dem ved min munns ord, og dommene over dig f\u00f3r ut som et lyn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "For jeg har lyst til kj\u00e6rlighet og ikke til slaktoffer, og til gudskunnskap mere enn til brennoffer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men de har brutt pakten, likesom Adam; der har de v\u00e6rt trol\u00f8se mot mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gilead er en by med ugjerningsmenn, full av blodspor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og lik en r\u00f8verskare som lurer p\u00e5 folk, er hele presteflokken; de myrder p\u00e5 veien til Sikem; ja, skammelige ting har de gjort."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I Israels hus har jeg sett grufulle ting; der driver Efra&#39;im hor, der er Israel blitt urent."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ogs\u00e5 for dig, Juda, er det fastsatt en h\u00f8st, n\u00e5r jeg gj\u00f8r ende p\u00e5 mitt folks fangenskap."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e5r jeg vil l\u00e6ge Israel, da \u00e5penbares Efra&#39;ims misgjerning og Samarias ondskap; for de farer med svik, og tyver bryter sig inn, og r\u00f8verskarer plyndrer utenfor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og de tenker ikke p\u00e5 at jeg kommer all deres ondskap i hu; nu har deres gjerninger omringet dem, de er kommet for mitt \u00e5syn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ved sin ondskap gleder de kongen og ved sine l\u00f8gner fyrstene."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alle sammen er de horkarler; de ligner en ovn som ophetes av bakeren; han holder bare op med \u00e5 ilde fra deigen eltes til den er syret."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e5r konges dag drikker fyrstene sig syke av den hete vin; han rekker spottere h\u00e5nden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "For de gj\u00f8r sitt hjerte s\u00e5 hett som en ovn mens de lurer; hele natten sover deres baker, om morgenen brenner det som luende ild."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alle sammen blir de hete som en ovn og fort\u00e6rer sine dommere; alle deres konger er falt, det er ingen iblandt dem, som kaller p\u00e5 mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efra&#39;im blander sig med folkene; Efra&#39;im er blitt en kake som ikke er vendt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fremmede har fort\u00e6rt hans kraft, men han vet det ikke; hans h\u00e5r er alt gr\u00e5sprengt, men han vet det ikke."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Israels stolthet vidner mot ham like i hans \u00e5syn; men de vender ikke om til Herren sin Gud og s\u00f8ker ham ikke til tross for alt dette."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Efra&#39;im er blitt som en enfoldig due, uten forstand; p\u00e5 Egypten kaller de, til Assur g\u00e5r de."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 snart de g\u00e5r, vil jeg spenne ut mitt nett over dem; som himmelens fugler vil jeg dra dem ned; jeg vil tukte dem, som det allerede er forkynt for deres menighet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve dem, at de flyktet bort fra mig! \u00d8deleggelse over dem, fordi de er falt fra mig! Jeg vilde forl\u00f8se dem, men de talte l\u00f8gn imot mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De roper ikke til mig fra sitt hjerte, men ligger og hyler p\u00e5 sitt leie; de trenger sig sammen for \u00e5 f\u00e5 korn og most, men fra mig vender de sig bort."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det er jeg som har l\u00e6rt dem op, og som har styrket deres armer; men mot mig har de ondt i sinne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De vender sig, men ikke mot det h\u00f8ie; de er blitt som en sviktende bue. Deres fyrster skal falle for sverdet for sin rasende tunges skyld; dette blir dem til spott i Egyptens land."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sett basunen for din munn! - Som en \u00f8rn kommer fienden over Herrens hus, fordi de har brutt pakten med mig og forsyndet sig mot min lov."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De skal rope til mig: Min Gud! Vi israelitter kjenner dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israel har st\u00f8tt det gode fra sig - fienden skal forf\u00f8lge ham."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De har valgt sig konger, som ikke kom fra mig, de har satt inn fyrster, uten at jeg visste om det. Av sitt s\u00f8lv og gull har de gjort sig avgudsbilleder, s\u00e5 de skulde bli utryddet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Motbydelig er din kalv, Samaria! Min vrede er optendt mot dem. Hvor lenge skal renhet synes dem ut\u00e5lelig?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "For et verk av Israel er den, en kunstner har gjort den, og den er ikke nogen gud; ja, til splinter skal den bli Samarias kalv."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "For vind s\u00e5r de, og storm skal de h\u00f8ste; deres korn f\u00e5r ikke aks, deres gr\u00f8de gir ikke f\u00f8de; om den gir noget, skal fremmede opsluke det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Israel er opslukt; nu er de blandt folkene lik en ting som ingen bryr sig om;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "for de drog op til Assur lik et villesel, som g\u00e5r sine egne veier; Efra&#39;im tinger om elskov;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men om de enn tinger blandt folkene, vil jeg nu samle dem dit, og de skal begynne \u00e5 bli f\u00e6rre under storkongens byrder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fordi Efra&#39;im har gjort sig s\u00e5 mange alter til \u00e5 synde med, er de blitt ham alter til synd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om jeg enn skriver ham mine lover i tusentall, s\u00e5 blir de allikevel aktet for noget fremmed."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Som offergaver til mig ofrer de kj\u00f8tt som de selv eter; Herren har ikke behag i dem. Nu vil han komme deres misgjerning i hu og hjems\u00f8ke dem for deres synder - de skal vende tilbake til Egypten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Israel glemte sin skaper og bygget sig palasser, og Juda bygget mange faste byer; men jeg vil sende ild mot hans byer, og den skal fort\u00e6re hans palasser."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gled dig ikke, Israel, og juble ikke, likesom folkene! For du har forlatt din Gud i hor; du har elsket horel\u00f8nn p\u00e5 hvert sted hvor kornet treskes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Treskeplassen og vinpersen skal ikke kunne f\u00f8 dem, og mosten skal sl\u00e5 feil for dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De skal ikke bli boende i Herrens land; men Efra&#39;im skal vende tilbake til Egypten, og i Assur skal de ete det som er urent."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De skal ikke ofre vin til drikkoffer for Herren, og deres slaktoffer skal ikke behage ham; som sorgens br\u00f8d skal de v\u00e6re for dem; alle som eter det, skal bli urene; for sitt br\u00f8d har de for sig selv, det kommer ikke i Herrens hus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hvad vil I gj\u00f8re p\u00e5 h\u00f8itidsdagen, p\u00e5 Herrens festdag?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "For de drar bort for \u00f8deleggelses skyld; Egypten skal samle dem, Memfis begrave dem; deres s\u00f8lvsmykker skal nesler ta i eie, torner skal vokse i deres telt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kommet er hjems\u00f8kelsens dager, kommet er gjengjeldelsens dager; Israel skal f\u00e5 merke det: En d\u00e5re er profeten, avsindig er \u00e5ndens mann, fordi din misgjerning er s\u00e5 stor og ditt fiendskap s\u00e5 sterkt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efra&#39;im ser sig om efter andre guder ved siden av min Gud; profeten er en fuglefangersnare p\u00e5 alle hans veier, bare fiendskap i hans Guds hus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De er sunket dypt i fordervelse, som i Gibeas dager; han skal komme deres misgjerning i hu, han skal hjems\u00f8ke dem for deres synder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Som druer i \u00f8rkenen fant jeg Israel, som den tidligste frukt p\u00e5 et fikentre i dets f\u00f8rste tid s\u00e5 jeg eders fedre; men da de kom til Ba&#39;al-Peor, vidde de sig til avgudsdyrkelsen og blev vederstyggelige likesom den de elsket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efra&#39;ims herlighet skal flyve bort som en fugl. Ingen f\u00f8dsel, intet fruktsommelig morsliv, ingen undfangelse!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ja, selv om de opf\u00f8r sine barn, vil jeg gj\u00f8re dem barnl\u00f8se, s\u00e5 intet menneske blir tilbake; for ve dem n\u00e5r jeg forlater dem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Efra&#39;im er, som om jeg s\u00e5 bort til Tyrus, plantet p\u00e5 en eng; men Efra&#39;im m\u00e5 f\u00f8re sine barn ut til b\u00f8ddelen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gi dem, Herre! - Ja, hvad skal du gi dem? Gi dem morsliv som f\u00f8der i utide, og bryster som er utt\u00f8rket!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "All deres ondskap er samlet i Gilgal, ja, der har jeg fattet hat til dem; for deres onde gjerningers skyld vil jeg drive dem ut av mitt hus; jeg vil ikke elske dem mere, alle deres f\u00f8rere er opr\u00f8rere."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Efra&#39;im er ormstukket, deres rot er blitt t\u00f8rr, frukt skal de ikke b\u00e6re; om de enn f\u00f8der, vil jeg drepe deres dyre livsfrukt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Min Gud skal forkaste dem, fordi de ikke har h\u00f8rt p\u00e5 ham, og de skal vanke om blandt folkene som flyktninger."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel er et frodig vintre, som b\u00e6rer frukt; jo mere frukt han fikk, desto flere alter bygget han; jo bedre det gikk hans land, desto vakrere billedst\u00f8tter gjorde han sig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Deres hjerte er falskt, nu skal de b\u00f8te; han skal bryte ned deres altere og \u00c3\u00b8delegge deres billedst\u00c3\u00b8tter;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ja, nu skal de si: Vi har ingen konge; for vi har ikke fryktet Herren, og kongen, hvad kan vel han gj\u00f8re for oss?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De har talt tomme ord, svoret falsk, inng\u00e5tt forbund, og retten skyter op som giftige urter p\u00e5 markens furer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "For Bet-Avens kalv er Samarias innbyggere i angst; ja, dens folk s\u00f8rger over den, og dens avgudsprester skjelver for den - for dens herlighet, fordi den er f\u00f8rt bort fra dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ogs\u00e5 den skal f\u00f8res til Assur, som en gave til kong Jareb; skam skal Efra&#39;im h\u00c3\u00b8ste, og Israel skal skamme sig over sitt r\u00c3\u00a5d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samarias konge skal bli borte som en sp\u00e5n p\u00e5 vannets flate."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Avens offerhauger, Israels synd, skal tilintetgj\u00f8res; torner og tistler skal skyte op p\u00e5 deres altere, og de skal si til fjellene: Skjul oss! og til haugene: Fall over oss!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fra Gibeas dager av har du syndet, Israel! Der er de blitt st\u00e5ende, uten at krigen mot nidingene har n\u00e5dd dem i Gibea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Efter min lyst vil jeg tukte dem, og folkeslag skal samles imot dem, n\u00e5r jeg binder dem fast til begge deres misgjerninger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efra&#39;im er en op\u00f8vd kvige, som gjerne vil treske, men jeg legger et \u00e5k p\u00e5 dens fagre hals; jeg vil spenne Efra&#39;im for, Juda skal pl\u00f8ie, Jakob skal harve."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 eder en s\u00e6d, som rettferdigheten krever, f\u00e5 eder en h\u00f8st efter kj\u00e6rlighetens bud, bryt eder nytt land! For nu er det tiden til \u00e5 s\u00f8ke Herren, til han kommer og lar rettferdighet regne over eder."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I har pl\u00f8id ugudelighet, I har h\u00f8stet urett, I har ett l\u00f8gnens frukt; for du har satt din lit til din ferd og til dine mange helter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Derfor skal det reise sig et krigsbulder blandt dine stammer, og alle dine festninger skal \u00f8delegges, likesom Salman \u00c3\u00b8dela Bet-Arbel p\u00c3\u00a5 stridens dag, da b\u00c3\u00a5de mor og barn blev knust."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5dant skal Betel f\u00f8re over eder for eders store ondskaps skyld; n\u00e5r det lysner til dag, er det ute, aldeles ute med Israels konge."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da Israel var ung, hadde jeg ham kj\u00e6r, og fra Egypten kalte jeg min s\u00f8nn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jo mere de kalte p\u00e5 dem, dess mere gikk de bort fra dem; de ofrer til Ba&#39;alene og brenner r\u00f8kelse for de utsk\u00e5rne billeder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og det var da jeg som l\u00e6rte Efra&#39;im \u00e5 g\u00e5 og tok dem p\u00e5 mine armer; men de skj\u00f8nte ikke at jeg l\u00e6gte dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Med menneskeb\u00e5nd drog jeg dem, med kj\u00e6rlighets rep, og jeg var for dem som de som l\u00f8fter op \u00e5ket over kjevene, og jeg gav ham f\u00f8de."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han skal ikke vende tilbake til Egyptens land, men Assur skal v\u00e6re hans konge; for de vilde ikke vende om."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sverdet skal fare om i hans byer og tilintetgj\u00f8re hans bommer og ete om sig - for deres onde r\u00e5ds skyld;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "for mitt folk henger fast ved sitt frafall fra mig, og kaller nogen dem til det h\u00f8ie, er det ingen av dem som l\u00f8fter sitt \u00f8ie opad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hvorledes skal jeg kunne gi dig op, Efra&#39;im, gi dig til pris, Israel? Hvorledes skal jeg kunne gi dig op som Adma, gj\u00f8re med dig som med Sebo&#39;im? Mitt hjerte vender sig i mig, all min medynk v\u00e5kner."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jeg vil ikke fullbyrde min brennende vrede, jeg vil ikke atter \u00f8delegge Efra&#39;im; for jeg er Gud og ikke et menneske, den Hellige i din midte; jeg kommer ikke med gl\u00f8dende harme."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De skal f\u00f8lge Herren; han skal br\u00f8le som en l\u00f8ve; ja, han skal br\u00f8le, og bevende skal hans barn komme fra havet;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "bevende skal de komme som en fugl fra Egypten, som en due fra Assurs land, og jeg vil la dem bo i sine hus, sier Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efra&#39;im har omringet mig med l\u00f8gn, og Israels hus med svik; og Juda er ennu gjenstridig mot Gud, mot den trofaste Hellige."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Efra&#39;im higer efter vind, han jager efter \u00f8stenv\u00e6r; hele dagen dynger han op l\u00f8gn og \u00f8deleggelse; de inng\u00e5r pakt med Assur, de f\u00f8rer olje til Egypten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herren har trette med Juda, og han skal hjems\u00f8ke Jakob for hans ferds skyld, betale ham efter hans gjerninger."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I mors liv holdt han sin bror i h\u00e6len, og i sin manndomskraft kjempet han med Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han kjempet med engelen og vant; han gr\u00e5t og bad ham om n\u00e5de; i Betel m\u00f8tte han ham, og der talte han med oss."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Herren, h\u00e6rskarenes Gud - Herren er det navn han skal kalles med."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og du - til din Gud skal du vende om; hold fast ved miskunnhet og rett, og bi stadig p\u00e5 din Gud!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I Kana&#39;ans h\u00e5nd er det falsk vekt; \u00e5 gj\u00f8re urett er hans lyst."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Efra&#39;im sier: Ja, jeg er blitt rik, har vunnet mig gods; men i alt mitt strev skal ingen kunne finne nogen urett - nogen synd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men jeg er Herren din Gud fra Egyptens land; jeg vil ennu la dig bo i telt likesom i h\u00f8itidsdagene."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jeg har talt til profetene, og jeg har latt dem se syner i mengde, og gjennem profetene har jeg talt i lignelser."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Er Gilead fullt av misgjerninger, s\u00e5 skal de ogs\u00e5 bli rent til intet; har de ofret okser i Gilgal, s\u00e5 skal og deres altere bli som stenr\u00f8ser langsmed markens furer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jakob flyktet til Arams land, Israel tjente for \u00e5 vinne en hustru - for \u00e5 vinne en hustru voktet han f\u00e5r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men ved en profet f\u00f8rte Herren Israel op fra Egypten, og ved en profet voktet han det."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e5r Efra&#39;im talte, blev alle redde; han raget h\u00f8it op i Israel; da f\u00f8rte han skyld over sig ved \u00e5 dyrke Ba&#39;al og d\u00f8de."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og nu blir de ved \u00e5 synde og gj\u00f8re sig st\u00f8pte billeder av sitt s\u00f8lv, avguder efter sin egen forstand, alle sammen h\u00e5ndverkeres arbeid; s\u00e5danne er det de taler til - mennesker som ofrer, kysser kalver!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Derfor skal de bli som en morgensky, lik duggen som tidlig svinner bort, lik agner som vinden f\u00f8rer bort fra treskeplassen, og som r\u00f8k fra et r\u00f8kfang."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men jeg er Herren din Gud fra Egyptens land, og nogen annen Gud enn mig kjenner du ikke, og nogen annen frelser finnes det ikke."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det var jeg som s\u00f8rget for dig i \u00f8rkenen, i det brennhete land."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fordi deres beite var godt, blev de mette; og da de blev mette, oph\u00f8iet de sig i sitt hjerte, og s\u00e5 glemte de mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Da blev jeg mot dem som en l\u00f8ve; som en leopard lurer jeg ved veien;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "jeg vil m\u00f8te dem som en bj\u00f8rn som ungene er tatt fra, og s\u00f8nderrive deres hjertes dekke; jeg vil fort\u00c3\u00a6re dem som en l\u00c3\u00b8vinne; markens ville dyr skal s\u00c3\u00b8nderslite dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det er blitt til din \u00f8deleggelse, Israel, at du har satt dig op imot mig, jeg som er din hjelp."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hvor er da din konge, at han skulde kunne frelse dig i alle dine byer, og dine dommere, om hvem du sa: Gi mig en konge og fyrster?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jeg gir dig en konge i min vrede, og jeg tar ham bort igjen i min harme."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efra&#39;ims misgjerning er samlet i en pung, hans synd er gjemt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Veer som hos en f\u00f8dende kvinne skal komme over ham. Han er en uforstandig s\u00f8nn; n\u00e5r tiden er der, kommer han ikke frem i modermunnen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Av d\u00f8dsrikets vold vil jeg fri dem ut, fra d\u00f8den vil jeg forl\u00f8se dem. D\u00f8d! Hvor er din pest? D\u00f8dsrike! Hvor er din sott? Anger er skjult for mine \u00f8ine."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "For han b\u00e6rer frukt, der han st\u00c3\u00a5r blandt sine br\u00c3\u00b8dre; men det kommer en \u00c3\u00b8stenvind, et Herrens v\u00c3\u00a6r, som drar op fra \u00c3\u00b8rkenen, og hans br\u00c3\u00b8nn blir tom, og hans kilde t\u00c3\u00b8rkes ut; den r\u00c3\u00b8ver den hele skatt av kostelige ting."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samaria skal b\u00f8te fordi det har v\u00e6rt gjenstridig mot sin Gud; for sverdet skal de falle, deres sm\u00e5 barn skal knuses, og deres fruktsommelige kvinner opskj\u00e6res."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vend om, Israel, til Herren din Gud! For du er falt ved din misgjerning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kom med [ydmyke] ord og vend om til Herren! Si til ham: Forlat all misgjerning og ta imot det gode vi kan yde - la oss betale med okser, med v\u00e5re leber!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Assur skal ikke hjelpe oss, p\u00e5 hester vil vi ikke ride, og vi vil ikke mere si til v\u00e5re henders verk: V\u00e5r Gud! For det er hos dig den farl\u00f8se finner miskunnhet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jeg vil l\u00e6ge deres frafall, jeg vil elske dem av hjertet; for min vrede har vendt sig fra dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeg vil v\u00e6re som dugg for Israel; han skal blomstre som en lilje, og han skal sl\u00e5 r\u00f8tter som skogen p\u00e5 Libanon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hans skudd skal brede sig vidt utover, og hans l\u00f8v skal skinne som oljetreet, og dufte skal han som Libanon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De som sitter i hans skygge, skal atter avle korn og blomstre som vintreet; minnet om ham skal v\u00e6re som Libanons vin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efra&#39;im! Hvad har jeg mere med avguder \u00e5 gj\u00f8re? Jeg vil b\u00f8nnh\u00f8re ham og se til ham; jeg er som en gr\u00f8nn cypress, det skal vise sig at din frukt kommer fra mig."
                }
            }
        }
    }
}