{
    "version": "dnb1930",
    "book_name": "Job",
    "book_nr": "18",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I landet Us var det en mann som hette Job; han var en ulastelig og rettskaffen mann, som fryktet Gud og vek fra det onde."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han fikk syv s\u00f8nner og tre d\u00f8tre,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og han eide syv tusen f\u00e5r og tre tusen kameler og fem hundre par okser og fem hundre aseninner og hadde en stor mengde tjenere; han var mektigere enn alle \u00d8stens barn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans s\u00f8nner pleide \u00e5 holde gjestebud p\u00e5 hver sin dag i hver sitt hus, og de sendte da bud til sine tre s\u00f8stre og innb\u00f8d dem til \u00e5 ete og drikke sammen med dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og s\u00e5 ofte en omgang av disse gjestebud var til ende, sendte Job bud efter dem og helliget dem; han stod tidlig op om morgenen og ofret brennoffer, ett for hver av dem; for Job sa: Kanskje mine s\u00f8nner har syndet og sagt Gud farvel i sitt hjerte. S\u00e5ledes gjorde Job alltid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 hendte det en dag at Guds s\u00f8nner kom og stilte sig frem for Herren, og blandt dem kom ogs\u00e5 Satan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og Herren sa til Satan: Hvor kommer du fra? Satan svarte Herren: Jeg har faret og flakket omkring p\u00e5 jorden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Da sa Herren til Satan: Har du gitt akt p\u00e5 min tjener Job? For det er ingen p\u00e5 jorden som han - en ulastelig og rettskaffen mann, som frykter Gud og viker fra det onde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Satan svarte Herren: Mon Job frykter Gud for intet?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Har du ikke hegnet om ham og om hans hus og om alt som hans er, p\u00e5 alle kanter? Hans henders gjerning har du velsignet, og hans hjorder har bredt sig vidt utover i landet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men rekk bare ut din h\u00e5nd og r\u00f8r ved alt som hans er! Da vil han visselig si dig farvel like i ditt ansikt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Da sa Herren til Satan: Se, alt som hans er, er i din h\u00e5nd; men mot ham selv m\u00e5 du ikke rekke ut din h\u00e5nd. S\u00e5 gikk Satan bort fra Herrens \u00e5syn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 hendte det en dag mens hans s\u00f8nner og d\u00f8tre \u00e5t og drakk vin i den eldste brors hus,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "da kom det et bud til Job og sa: Oksene pl\u00f8ide, og aseninnene beitet tett ved;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "da kom sabeerne over dem og tok dem, og drengene hugg de ned med sverdet, og bare jeg alene slapp unda, s\u00e5 jeg kunde melde dig det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mens han ennu talte, kom en annen og sa: Guds ild f\u00f3r ned fra himmelen og rammet sm\u00e5feet og drengene og brente dem op, bare jeg alene slapp unda, s\u00e5 jeg kunde melde dig det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mens han ennu talte, kom en annen og sa: Kaldeerne delte sig i tre flokker og overfalt kamelene og tok dem, og drengene hugg de ned med sverdet, og bare jeg alene slapp unda, s\u00e5 jeg kunde melde dig det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mens han ennu talte, kom en annen og sa: Dine s\u00f8nner og d\u00f8tre \u00e5t og drakk vin i den eldste brors hus;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "da kom det med ett en sterk storm fra hin side \u00f8rkenen og st\u00f8tte mot alle fire hj\u00f8rner av huset, s\u00e5 det falt sammen over de unge folk, og de omkom, og bare jeg alene slapp unda, s\u00e5 jeg kunde melde dig det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Da reiste Job sig og s\u00f8nderrev sin kappe og klipte h\u00e5ret av sitt hode og kastet sig ned p\u00e5 jorden og tilbad"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og sa: Naken kom jeg av min mors liv, og naken skal jeg vende dit tilbake. Herren gav, og Herren tok; Herrens navn v\u00e6re lovet!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Under alt dette syndet Job ikke, og han lastet ikke Gud for det som hadde hendt ham."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5 hendte det en dag at Guds s\u00f8nner kom og stilte sig frem for Herren, og blandt dem kom ogs\u00e5 Satan og stilte sig frem for Herren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Herren sa til Satan: Hvor kommer du fra? Satan svarte Herren: Jeg har faret og flakket omkring p\u00e5 jorden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Da sa Herren til Satan: Har du gitt akt p\u00e5 min tjener Job? For det er ingen p\u00e5 jorden som han - en ulastelig og rettskaffen mann, som frykter Gud og viker fra det onde; ennu er han like ulastelig, og du har uten grunn egget mig til \u00e5 \u00f8delegge ham."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Satan svarte Herren: Hud for hud, men alt det en mann har, gir han for sitt liv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men rekk bare ut din h\u00e5nd og r\u00f8r ved hans ben og hans kj\u00f8tt! Da vil han visselig si dig farvel like i ditt ansikt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da sa Herren til Satan: Se, han er i din h\u00e5nd; spar bare hans liv!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 gikk Satan bort fra Herrens \u00e5syn, og han slo Job med onde bylder fra fots\u00e5len til issen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og han tok sig et pottesk\u00e5r og skrapte sig med, der han satt midt i asken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Da sa hans hustru til ham: Holder du dig ennu like ulastelig? Si Gud farvel og d\u00f8!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men han svarte: Du taler som en av de uforstandige kvinner; skal vi bare ta imot det gode av Gud og ikke ogs\u00e5 det onde? Under alt dette syndet Job ikke med sine leber."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da Jobs tre venner fikk h\u00f8re om all denne ulykke som var kommet over ham, kom de fra hver sitt hjemsted: Elifas fra Teman, Bildad fra Suah og Sofar fra Na&#39;ama; og de avtalte med hverandre \u00e5 g\u00e5 til ham for \u00e5 vise ham medynk og tr\u00f8ste ham."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men da de s\u00e5 op et stykke ifra, kjente de ham ikke, og de brast i gr\u00e5t og s\u00f8nderrev sine kapper og kastet st\u00f8v op imot himmelen, ned over sine hoder."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og de satt hos ham p\u00e5 jorden i syv dager og syv netter, og ingen talte et ord til ham; for de s\u00e5 at hans pine var s\u00e5re stor."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Derefter oplot Job sin munn og forbannet den dag han blev f\u00f8dt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Job tok til orde og sa:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Til grunne g\u00e5 den dag da jeg blev f\u00f8dt, og den natt som sa: Et guttebarn er undfanget!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e5tte den dag bli til m\u00f8rke! M\u00e5tte Gud i det h\u00f8ie ikke sp\u00f8rre efter den, og intet lys str\u00e5le over den!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gid m\u00f8rke og d\u00f8dsskygge m\u00e5 kreve den tilbake, gid skyer m\u00e5 leire sig over den, gid alt som gj\u00f8r en dag m\u00f8rk, m\u00e5 skremme den!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den natt - m\u00e5tte mulm ta den! Den glede sig ikke blandt \u00e5rets dager, den komme ikke med i m\u00e5neders tall!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ja, ufruktbar bli den natt! Aldri lyde det jubel i den!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e5tte de som forbanner dager, \u00f8nske ondt over den, de som er kyndige i \u00e5 mane frem Leviatan!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gid dens demrings stjerner m\u00e5 bli m\u00f8rke! La den vente p\u00e5 lys, uten at det kommer! M\u00e5tte den aldri skue morgenr\u00f8dens \u00f8ielokk -"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "fordi den ikke stengte d\u00f8ren til min mors liv og skjulte m\u00f8ie for mine \u00f8ine."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hvorfor d\u00f8de jeg ikke i mors liv? Hvorfor ut\u00e5ndet jeg ikke straks i f\u00f8dselsstunden?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hvorfor tok kn\u00e6r imot mig, og hvorfor bryster som jeg kunde die?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "For da kunde jeg nu ligge og hvile; jeg kunde sove og hadde da ro -"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "sammen med konger og jordens styrere, som bygget sig ruiner,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "eller med fyrster som eide gull, som fylte sine hus med s\u00f8lv;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "eller jeg var nu ikke til, likesom et nedgravd, ufullb\u00e5ret foster, lik barn som aldri s\u00e5 lyset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Der har de ugudelige holdt op \u00e5 rase, og der hviler de trette."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Der har alle fanger ro, de h\u00f8rer ikke driverens r\u00f8st."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Liten og stor er der like, og tr\u00e6len er fri for sin herre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hvorfor gir han den lidende lys, og liv til dem som b\u00e6rer sorg i sitt hjerte,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "dem som venter p\u00e5 d\u00f8den uten at den kommer, og som leter efter den ivrigere enn efter skjulte skatter,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "dem som gleder sig like til jubel, som fryder sig n\u00e5r de finner en grav -"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "til den mann hvis vei er skjult for ham, og som Gud har stengt for p\u00e5 alle kanter?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "For mine sukk er blitt mitt daglige br\u00f8d, og mine klager str\u00f8mmer som vannet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "For alt det fryktelige jeg reddes for, det rammer mig, og det jeg gruer for, det kommer over mig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jeg har ikke fred, ikke ro, ikke hvile - det kommer alltid ny uro."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da tok Elifas fra Teman til orde og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om en pr\u00f8vde \u00e5 tale et ord til dig, vilde du da ta det ille op? Men hvem kan vel holde sine ord tilbake?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du har selv vist mange til rette, og maktl\u00f8se hender styrket du;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "dine ord reiste den snublende op, og synkende kn\u00e6r gjorde du sterke."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men nu, n\u00e5r det gjelder dig selv, blir du ut\u00e5lmodig, n\u00e5r det rammer dig, blir du forferdet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Er ikke din gudsfrykt din tillit, din ulastelige ferd ditt h\u00e5p?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tenk efter: Hvem omkom uskyldig, og hvor gikk rettskafne til grunne?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efter det jeg har sett, har de som pl\u00f8ide urett og s\u00e5dde n\u00f8d, ogs\u00e5 h\u00f8stet det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De omkom for Guds \u00e5nde, og for hans vredes pust blev de til intet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00f8vens br\u00f8l og dens fryktelige r\u00f8st h\u00f8rtes ikke lenger, og ungl\u00f8venes tenner blev knust."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00f8ven omkom av mangel p\u00e5 rov, og l\u00f8vinnens unger blev adspredt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og til mig stjal sig et ord; det l\u00f8d for mitt \u00f8re som en hvisken,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "under skiftende tanker ved nattlige syner, n\u00e5r dyp s\u00f8vn faller p\u00e5 menneskene."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Frykt og beven kom over mig, s\u00e5 alle mine ben tok til \u00e5 skjelve."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og en \u00e5nd f\u00f3r forbi mitt \u00e5syn; h\u00e5rene p\u00e5 mitt legeme reiste sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den blev st\u00e5ende, men jeg skjelnet ikke klart hvorledes den s\u00e5 ut - det var en skikkelse som stod der for mine \u00f8ine; jeg h\u00f8rte en stille susen og en r\u00f8st:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Er et menneske rettferdig for Gud, eller en mann ren for sin skaper?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se, p\u00e5 sine tjenere stoler han ikke, og hos sine engler finner han feil,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "hvor meget mere da hos dem som bor i hus av ler, og som har sin grunnvoll i st\u00f8vet - de som knuses lettere enn m\u00f8ll."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fra morgen til aften - s\u00e5 er de s\u00f8ndersl\u00e5tt; uten at nogen akter p\u00e5 det, g\u00e5r de til grunne for alltid."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Blir ikke teltsnoren dradd ut hos dem? De d\u00f8r, men ikke i visdom."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rop du bare! Er det vel nogen som svarer dig? Og til hvem av de hellige vil du vende dig?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "For harme sl\u00e5r d\u00e5ren ihjel, og vrede dreper den t\u00e5pelige."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeg s\u00e5 en d\u00e5re skyte r\u00f8tter; men med ett m\u00e5tte jeg rope ve over hans bolig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans barn var uten hjelp; de blev tr\u00e5dt ned i porten, og det var ingen som frelste dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De hungrige \u00e5t op hans avling, ja, midt ut av torner hentet de den, og snaren lurte p\u00e5 hans gods."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "For ikke skyter ulykke op av st\u00f8vet, og m\u00f8ie spirer ikke frem av jorden;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "men mennesket f\u00f8des til m\u00f8ie, likesom ildens gnister flyver h\u00f8it i v\u00e6ret."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jeg vilde vende mig til Gud og overlate min sak til ham,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "han som gj\u00f8r store, uransakelige ting, under uten tall,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "som sender regn utover jorden og lar vann str\u00f8mme utover markene,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "som oph\u00f8ier de ringe og lar de s\u00f8rgende n\u00e5 frem til frelse,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "som gj\u00f8r de kl\u00f8ktiges r\u00e5d til intet, s\u00e5 deres hender ikke f\u00e5r utrettet noget som varer,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "han som fanger de vise i deres kl\u00f8kt og lar de listiges r\u00e5d bli forhastet;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "om dagen st\u00f8ter de p\u00e5 m\u00f8rke, og om middagen famler de som om natten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og s\u00e5ledes frelser han den fattige fra sverdet, fra deres munn og fra den sterkes h\u00e5nd,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og det blir h\u00e5p for den ringe, og ondskapen m\u00e5 lukke sin munn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ja, salig er det menneske Gud refser, og den Allmektiges tukt m\u00e5 du ikke akte ringe!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "For han s\u00e5rer, og han forbinder; han sl\u00e5r, og hans hender l\u00e6ger."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I seks trengsler skal han berge dig, og i den syvende skal intet ondt r\u00f8re dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I hungersn\u00f8d frir han dig fra d\u00f8den og i krig fra sverdets vold."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "For tungens svepe skal du v\u00e6re skjult, og du skal ikke frykte n\u00e5r \u00f8deleggelsen kommer."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d8deleggelse og hunger skal du le av, og for jordens ville dyr skal du ikke frykte;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "for med markens stener st\u00e5r du i pakt, og markens ville dyr holder fred med dig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og du skal f\u00e5 se at ditt telt er trygt, og ser du over din eiendom, skal du intet savne."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og du skal f\u00e5 se at din \u00e6tt blir tallrik, og dine efterkommere som jordens urter."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du skal i fullmoden alder g\u00e5 i graven, likesom kornb\u00e5nd f\u00f8res inn sin tid."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Se, dette er det vi har utgransket, og s\u00e5ledes er det. H\u00f8r det og merk dig det!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da tok Job til orde og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gid min gremmelse blev veid, og min ulykke samtidig lagt p\u00e5 vekten!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "For nu er den tyngre enn havets sand; derfor var mine ord tankel\u00f8se."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "For den Allmektiges piler sitter i mig, og min \u00e5nd drikker deres gift; Guds redsler stiller sig op imot mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skriker vel et villesel midt i det gr\u00f8nne gress? Eller br\u00f8ler en okse foran sitt f\u00f4r?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hvem vil ete det som det ingen smak er i, uten salt? Eller er det smak i eggehvite?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det byr mig imot \u00e5 r\u00f8re ved det; det er for mig som utskjemt mat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gid min b\u00f8nn m\u00e5tte bli h\u00f8rt, og Gud vilde opfylle mitt h\u00e5p!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og m\u00e5tte det behage Gud \u00e5 knuse mig, \u00e5 slippe l\u00f8s sin h\u00e5nd og avskj\u00e6re min livstr\u00e5d!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Da hadde jeg ennu en tr\u00f8st, og jeg skulde springe av glede midt i den sk\u00e5nsell\u00f8se smerte; for jeg har ikke fornektet den Helliges ord."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hvad kraft har jeg, s\u00e5 jeg kunde holde ut, og hvad blir enden med mig, s\u00e5 jeg kunde v\u00e6re t\u00e5lmodig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Er da min kraft som stenens kraft? Eller er mitt kj\u00f8tt av kobber?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Er jeg da ikke aldeles hjelpel\u00f8s? Er ikke all utsikt til frelse fratatt mig?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den ulykkelige burde m\u00f8te kj\u00e6rlighet hos sin venn, selv om han opgir frykten for den Allmektige."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men mine br\u00f8dre har sviktet som en bekk, som str\u00f8mmer hvis vann skyller over,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "som er grumset av is, og som det skjuler sig sne i;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "men p\u00e5 den tid de treffes av solens gl\u00f8d, t\u00f8rkes de ut; n\u00e5r det blir hett, svinner de bort."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Karavaner som er p\u00e5 veien til dem, b\u00f8ier av; de drar op i \u00f8rkenen og omkommer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Temas karavaner speidet efter dem, Sjebas reisef\u00f8lger satte sitt h\u00e5p til dem;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "de blev til skamme, fordi de stolte p\u00e5 dem; de kom dit og blev skuffet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5ledes er I nu blitt til intet; I ser ulykken og blir redde."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Har jeg vel bedt eder at I skulde gi mig noget eller bruke noget av eders gods til beste for mig,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "at I skulde frelse mig av fiendens h\u00e5nd og l\u00f8skj\u00f8pe mig fra voldsmenn?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e6r mig, s\u00e5 skal jeg tie, og vis mig hvori jeg har faret vill!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hvor kraftige er ikke rettsindige ord! Men hvad gagn er det i en refselse fra eder?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tenker I p\u00e5 \u00e5 refse ord? Ord av en fortvilet mann h\u00f8rer jo vinden til."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Endog om en farl\u00f8s kunde I kaste lodd og kj\u00f8psl\u00e5 om eders venn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men gj\u00f8r nu s\u00e5 vel \u00e5 se p\u00e5 mig! Skulde jeg vel ville lyve eder midt op i ansiktet?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vend om, la det ikke skje urett! Vend om, jeg har ennu rett i dette."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Er det urett p\u00e5 min tunge, eller skulde min gane ikke merke hvad som er ondt?"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er ikke et menneskes liv p\u00e5 jorden en krigstjeneste, og hans dager som en dagarbeiders dager?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lik en tr\u00e6l som higer efter skygge, og lik en dagarbeider som venter p\u00e5 sin l\u00f8nn,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "s\u00e5ledes har jeg f\u00e5tt i eie m\u00e5neder fulle av n\u00f8d, og m\u00f8iefulle netter er falt i min lodd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e5r jeg legger mig, da sier jeg: N\u00e5r skal jeg st\u00e5 op? Og lang blir aftenen, og jeg blir trett av \u00e5 kaste mig hit og dit inntil morgenlysningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mitt kj\u00f8tt er kl\u00e6dd med makk og med skorper som av jord; min hud skrukner og brister."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mine dager farer hurtigere avsted enn en veverskyttel, og de svinner bort uten h\u00e5p."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kom i hu at mitt liv er et pust! Aldri mere skal mitt \u00f8ie se noget godt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som nu ser mig, skal ikke mere f\u00e5 \u00f8ie p\u00e5 mig; n\u00e5r dine \u00f8ine s\u00f8ker efter mig, er jeg ikke mere."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En sky blir borte og farer avsted; s\u00e5ledes er det med den som farer ned til d\u00f8dsriket - han stiger ikke op derfra,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "han vender ikke mere tilbake til sitt hus, og hans sted kjenner ham ikke lenger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 vil da heller ikke jeg legge b\u00e5nd p\u00e5 min munn; jeg vil tale i min \u00e5nds trengsel, jeg vil klage i min sjels bitre smerte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Er jeg et hav eller et havuhyre, siden du setter vakt over mig?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e5r jeg sier: Min seng skal tr\u00f8ste mig, mitt leie skal hjelpe mig \u00e5 b\u00e6re min sorg,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "da skremmer du mig med dr\u00f8mmer og forferder mig med syner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Derfor foretrekker min sjel \u00e5 kveles - heller d\u00f8den enn disse avmagrede ben!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jeg er kjed av dette; jeg lever ikke evindelig; la mig v\u00e6re, for mine dager er et pust."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hvad er et menneske, at du gir s\u00e5 meget akt p\u00e5 ham og retter dine tanker p\u00e5 ham,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "at du ops\u00f8ker ham hver morgen og pr\u00f8ver ham hvert \u00f8ieblikk?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hvor lenge skal det vare f\u00f8r du vender dine \u00f8ine bort fra mig? Vil du ikke slippe mig til jeg f\u00e5r svelget mitt spytt?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Har jeg syndet, hvad ondt gjorde jeg da mot dig, du menneskevokter? Hvorfor har du gjort mig til skive for dig, s\u00e5 jeg er mig selv til byrde?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hvorfor tilgir du ikke min br\u00f8de og forlater mig min misgjerning? For nu m\u00e5 jeg legge mig i st\u00f8vet; n\u00e5r du s\u00f8ker mig, er jeg ikke mere."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da tok Bildad fra Suah til orde og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hvor lenge vil du tale s\u00e5? Hvor lenge skal din munns ord v\u00e6re som et veldig v\u00e6r?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skulde vel Gud forvende retten, eller den Allmektige forvende rettferdigheten?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Har dine s\u00f8nner syndet mot ham, s\u00e5 har han gitt dem deres br\u00f8de i vold."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hvis du vender dig til Gud og beder den Allmektige om n\u00e5de,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hvis du er ren og opriktig, da vil han v\u00e5ke over dig og gjenreise din rettferds bolig,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og din forrige lykke vil bli ringe mot din senere lykke, for den skal v\u00e6re overm\u00e5te stor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "For sp\u00f8r bare fremfarne slekter og akt p\u00e5 det som deres fedre har gransket ut"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "- for vi er fra ig\u00e5r og vet intet; for en skygge er v\u00e5re dager p\u00e5 jorden -"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de skal l\u00e6re dig og si dig det og b\u00e6re frem ord fra sitt hjerte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vokser sivet op hvor det ikke er myrlendt? Blir starrgresset stort uten vann?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ennu st\u00e5r det friskt og gr\u00f8nt og blir ikke sk\u00e5ret; da visner det f\u00f8r alt annet gress."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5ledes g\u00e5r det alle dem som glemmer Gud, og den gudl\u00f8ses h\u00e5p g\u00e5r til grunne;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hans tillit avskj\u00e6res, og det han tr\u00f8ster sig til, er spindelvev."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han st\u00f8tter sig p\u00e5 sitt hus, men det st\u00e5r ikke; han holder sig fast i det, men det st\u00e5r ikke fast."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Frodig st\u00e5r han der i solens skinn, og hans skudd breder sig ut over hans have;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "om en stenr\u00f8s slynger sig hans r\u00f8tter, mellem stener trenger han sig frem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ryddes han bort fra sitt sted, s\u00e5 kjennes det ikke ved ham, men sier: Jeg har aldri sett dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, det er gleden p\u00e5 hans vei, og av mulden spirer andre frem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nei, Gud forkaster ikke en som er ulastelig, og han holder ikke ugudelige ved h\u00e5nden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ennu vil han fylle din munn med latter og dine leber med jubel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De som hater dig, skal kl\u00e6des med skam, og de ugudeliges telt skal ikke mere finnes."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da tok Job til orde og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja visst, jeg vet at det er s\u00e5; hvorledes skulde en mann kunne ha rett mot Gud?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om han hadde lyst til \u00e5 g\u00e5 i rette med Gud, kunde han ikke svare ham ett til tusen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vis som han er av hjerte og veldig i styrke - hvem trosset ham og kom vel fra det,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "han som flytter fjell f\u00f8r de vet av det, som velter dem i sin vrede,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som ryster jorden, s\u00e5 den viker fra sitt sted, og dens st\u00f8tter bever,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "som byder solen, s\u00e5 den ikke g\u00e5r op, og som setter segl for stjernene,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "som alene utspenner himmelen og skrider frem over havets h\u00f8ider,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "som har skapt Bj\u00f8rnen, Orion og Syvstjernen og Sydens stjernekammere,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "som gj\u00f8r store, uransakelige ting og under uten tall?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han g\u00e5r forbi mig, og jeg ser ham ikke; han farer forbi, og jeg merker ham ikke."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han griper sitt rov - hvem vil hindre ham, hvem vil si til ham: Hvad gj\u00f8r du?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gud holder ikke sin vrede tilbake; under ham m\u00e5tte Rahabs hjelpere b\u00f8ie sig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hvorledes skulde da jeg kunne svare ham og velge mine ord imot ham,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "jeg som ikke kunde svare om jeg enn hadde rett, men m\u00e5tte be min dommer om n\u00e5de!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om jeg ropte, og han svarte mig, kunde jeg ikke tro at han h\u00f8rte min r\u00f8st,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "han som vilde knuse mig i storm og uten \u00e5rsak ramme mig med s\u00e5r p\u00e5 s\u00e5r,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "som ikke vilde tillate mig \u00e5 dra \u00e5nde, men vilde mette mig med lidelser."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gjelder det styrke, s\u00e5 sier han: Se, her er jeg! Gjelder det rett: Hvem vil stevne mig?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hadde jeg enn rett, skulde dog min egen munn d\u00f8mme mig skyldig; var jeg enn uskyldig, vilde han dog si at jeg hadde urett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Skyldl\u00f8s er jeg; jeg bryr mig ikke om \u00e5 leve - jeg forakter mitt liv."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det kommer ut p\u00e5 ett; derfor sier jeg: Skyldl\u00f8s eller ugudelig - han gj\u00f8r dem begge til intet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e5r svepen br\u00e5tt rammer med d\u00f8d, spotter han de uskyldiges lidelse."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jorden er gitt i den ugudeliges h\u00e5nd; han tilhyller dens dommeres \u00e5syn. Er det ikke han som gj\u00c3\u00b8r det, hvem er det da?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mine dager har v\u00e6rt hastigere enn en l\u00f8per; de er bortflyktet uten \u00e5 ha sett noget godt;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "de har faret avsted som b\u00e5ter av r\u00f8r, som en \u00f8rn som sl\u00e5r ned p\u00e5 sitt bytte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om jeg sier: Jeg vil glemme min sorg, jeg vil la min m\u00f8rke mine fare og se glad ut,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "da gruer jeg for alle mine plager; jeg vet jo at du ikke frikjenner mig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jeg skal jo v\u00e6re ugudelig - hvorfor gj\u00f8r jeg mig da forgjeves m\u00f8ie?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Om jeg tvettet mig med sne og renset mine hender med lut,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "da skulde du dyppe mig i en gr\u00f8ft, s\u00e5 mine kl\u00e6r vemmedes ved mig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "For han er ikke en mann som jeg, s\u00e5 jeg kunde svare ham, s\u00e5 vi kunde g\u00e5 sammen for retten;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "det er ikke nogen voldgiftsmann mellem oss, som kunde legge sin h\u00e5nd p\u00e5 oss begge."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e5r han bare tok sitt ris bort fra mig, og hans redsler ikke skremte mig!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Da skulde jeg tale uten \u00e5 reddes for ham; for slik er jeg ikke, det vet jeg med mig selv."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Min sjel er lei av mitt liv, jeg vil la min klage ha fritt l\u00f8p, jeg vil tale i min sjels bitre smerte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jeg vil si til Gud: Ford\u00f8m mig ikke, la mig vite hvorfor du strider mot mig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tykkes det dig godt at du undertrykker, at du forkaster det dine hender med omhu har dannet, og lar ditt lys skinne over ugudeliges r\u00e5d?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Har du menneske\u00f8ine, eller ser du s\u00e5ledes som et menneske ser?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Er dine dager som et menneskes dager, eller dine \u00e5r som en manns dager? -"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "siden du s\u00f8ker efter min misgjerning og leter efter min synd,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "enda du vet at jeg ikke er ugudelig, og at det ingen er som redder av din h\u00e5nd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dine hender har dannet mig og gjort mig, helt og i alle deler, og nu vil du \u00f8delegge mig!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kom i hu at du har dannet mig som leret, og nu lar du mig atter vende tilbake til st\u00f8vet!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Helte du mig ikke ut som melk og lot mig st\u00f8rkne som ost?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Med hud og kj\u00f8tt kl\u00e6dde du mig, og med ben og sener gjennemvevde du mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Liv og miskunnhet har du gitt mig, og din varetekt har vernet om min \u00e5nd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og dette gjemte du i ditt hjerte, jeg vet at dette hadde du i sinne:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Syndet jeg, s\u00e5 vilde du vokte p\u00e5 mig og ikke frikjenne mig for min misgjerning;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "var jeg skyldig, da ve mig, men var jeg uskyldig, skulde jeg dog ikke kunne l\u00f8fte mitt hode, mett av skam og med min elendighet for \u00f8ie;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og hevet det sig dog, s\u00e5 vilde du jage efter mig som en l\u00f8ve, og atter vise dig forunderlig mot mig;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "du vilde f\u00f8re nye vidner mot mig og \u00f8ke din harme mot mig, sende alltid nye h\u00e6rflokker mot mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hvorfor lot du mig utg\u00e5 av mors liv? Jeg skulde ha opgitt \u00e5nden, og intet \u00f8ie skulde ha sett mig;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "jeg skulde ha v\u00e6rt som om jeg aldri hadde v\u00e6rt til; fra mors liv skulde jeg ha v\u00e6rt b\u00e5ret til graven."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Er ikke mine dager f\u00e5? - Han holde op! Han la mig v\u00e6re, s\u00e5 jeg kan bli litt glad,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f8r jeg g\u00e5r bort for ikke \u00e5 vende tilbake, bort til m\u00f8rkets og d\u00f8dsskyggens land,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "et land s\u00e5 m\u00f8rkt som den sorteste natt, hvor d\u00f8dsskygge og forvirring r\u00e5der, og hvor lyset er som den sorteste natt!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da tok Sofar fra Na&#39;ama til orde og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Skulde en ordflom bli uten svar, eller en ordgyter f\u00e5 rett?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skulde dine store ord drive menn til taushet, skulde du spotte uten at nogen skammer dig ut?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og skal du f\u00e5 si: Ren er min l\u00e6re, og skyldfri er jeg i dine \u00f8ine?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men bare Gud vilde tale og oplate sine leber mot dig"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og \u00e5penbare dig visdommens hemmeligheter, at det i dem er dobbelt forstand! Da m\u00e5tte du nok innse at Gud tilgir dig noget av din misgjerning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mon du kan finne bunn i Guds vesen eller n\u00e5 frem til den Allmektiges ytterste grense?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Himmelh\u00f8i er den, hvad kan du gj\u00c3\u00b8re? Dypere enn d\u00c3\u00b8dsriket, hvad vet du?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lengere enn jorden er dens m\u00e5l og bredere enn havet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om han farer frem og setter i fengsel og sammenkaller retten, hvem vil da hindre ham?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "For han, han kjenner de falske folk og ser uretten, uten at han trenger \u00e5 gi akt p\u00e5 den,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og selv en uvettig mann f\u00e5r forstand, og et ungt villesel blir f\u00c3\u00b8dt til menneske."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hvis du retter ditt hjerte og utbreder dine hender til ham -"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "er det synd i din h\u00e5nd, da ha den bort og la ikke urett bo i dine telt -"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ja, da skal du, fri for lyte, opl\u00f8fte ditt \u00e5syn og st\u00e5 fast og ikke frykte;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "for du skal glemme din m\u00f8ie, som forbifarne vann skal du komme den i hu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og lysere enn middagen blir da ditt liv; m\u00f8rket blir for dig som morgenen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og du skal v\u00e6re trygg, for da er det h\u00e5p, og n\u00e5r du har sett dig vel omkring, kan du legge dig trygt til ro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og du skal hvile, og ingen skal skremme dig op, og mange skal s\u00f8ke din yndest."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men de ugudeliges \u00f8ine t\u00e6res bort; de har ingen tilflukt mere, og deres h\u00e5p er \u00e5 ut\u00e5nde sjelen."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da tok Job til orde og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja sannelig, I er de rette folk, og med eder d\u00f8r visdommen ut."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ogs\u00e5 jeg har forstand, likesom I, jeg st\u00e5r ikke tilbake for eder, og hvem vet ikke dette?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Til spott for mine venner er jeg, jeg som ropte til Gud og fikk svar; til spott er jeg, den rettskafne og ulastelige."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ulykken fortjener bare forakt efter de trygges mening; forakt venter dem hvis fot vakler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d8deleggeres telt blir i ro, og trygge er de som egger Gud til vrede, de som f\u00f8rer sin gud i sin h\u00e5nd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men sp\u00f8r du dyrene, de skal l\u00e6re dig, og himmelens fugler, de skal si dig det,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "eller tal til jorden, og den skal l\u00e6re dig, og havets fisker skal fortelle dig det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hvem skj\u00f8nner ikke av alt dette at det er Herrens h\u00e5nd som har skapt det,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "han som har i sin h\u00e5nd hver levende sjel og hvert menneskelegemes \u00e5nd?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mon ikke \u00f8ret pr\u00f8ver ord, likesom ganen smaker mat?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hos gr\u00e5h\u00e5rede er visdom, og langt liv gir forstand."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hos ham er visdom og velde, ham h\u00f8rer r\u00e5d og forstand til."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se, han river ned, og det bygges ikke op igjen; han stenger for en mann, og det lukkes ikke op."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han demmer for vannene, og de t\u00f8rker bort, og han slipper dem l\u00f8s, og de velter om jorden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hos ham er styrke og visdom; i hans makt er b\u00e5de den som farer vill, og den som f\u00f8rer vill."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han f\u00f8rer r\u00e5dsherrer bort som fanger, og dommere gj\u00f8r han til d\u00e5rer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kongers tvangsb\u00e5nd l\u00f8ser han og binder rep om deres lender."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han f\u00f8rer prester bort som fanger, og mektige menn st\u00f8ter han ned."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han fratar pr\u00f8vede menn m\u00e6let og oldinger deres innsikt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han ut\u00f8ser forakt over fyrster, og de sterkes belte l\u00f8ser han."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han drar det skjulte frem av m\u00f8rket og f\u00f8rer d\u00f8dsskygge frem i lyset."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han lar folkene bli store, og han lar dem g\u00e5 til grunne; han gir folkene vidt rum, og han f\u00f8rer dem bort."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00f8vdingene i landet fratar han forstanden og lar dem fare vill i et uveisomt \u00f8de;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "de famler i m\u00f8rke uten lys, og han lar dem rave likesom drukne."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Se, alt sammen har mitt \u00f8ie sett, mitt \u00f8re h\u00f8rt og merket sig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det I vet, vet ogs\u00e5 jeg; jeg st\u00e5r ikke tilbake for eder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jeg vil tale til den Allmektige, og jeg har lyst til \u00e5 rettferdiggj\u00f8re mig for Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men I spinner l\u00f8gn sammen, I er alle d\u00e5rlige l\u00e6ger."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gid I vilde tie stille! Det skulde bli regnet eder til visdom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00f8r nu p\u00e5 min tilrettevisning og merk p\u00e5 refselsene fra mine leber!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vil I tale urett til forsvar for Gud, og vil I til hans forsvar tale svik?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vil I ta hans parti, eller vil I v\u00e6re sakf\u00f8rere for Gud?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vil det g\u00e5 eder godt n\u00e5r han ransaker eder, eller vil I narre ham, som en narrer et menneske?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han vil tukte eder, om I i l\u00f8nndom tar parti for ham."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vil ikke hans h\u00f8ihet forferde eder, og redselen for ham falle over eder?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eders tankesprog er askesprog; eders skanser blir til skanser av ler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ti, la mig v\u00e6re, s\u00e5 jeg kan tale, s\u00e5 f\u00e5r det komme over mig hvad det vil!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hvorfor skulde jeg b\u00e6re mitt kj\u00f8tt mellem mine tenner? Jeg vil legge mitt liv i min h\u00c3\u00a5nd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, han vil drepe mig - jeg venter p\u00e5 ham; jeg vil bare rettferdiggj\u00f8re mine veier for hans \u00e5syn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ogs\u00e5 det skal bli mig til frelse; for ingen gudl\u00f8s kommer for hans \u00e5syn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00f8r da n\u00f8ie p\u00e5 mitt ord og la min forklaring trenge inn i eders \u00f8rer!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se, jeg har saken i orden; jeg vet jeg skal f\u00e5 rett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hvem er den som vil g\u00e5 i rette med mig? Ja, da vil jeg tie og opgi \u00e5nden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bare to ting m\u00e5 du ikke gj\u00f8re mot mig, da skal jeg ikke skjule mig for ditt \u00e5syn:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ta din h\u00e5nd bort fra mig, og la ikke dine redsler forferde mig!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 kall da, og jeg skal svare; eller la mig tale, og svar du mig!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hvor mange misgjerninger og synder har jeg? La mig f\u00e5 vite min br\u00f8de og min synd!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hvorfor skjuler du ditt \u00e5syn og holder mig for din fiende?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vil du skremme et bortbl\u00e5st blad og forf\u00f8lge det t\u00f8rre str\u00e5? -"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "siden du id\u00f8mmer mig s\u00e5 h\u00e5rde lidelser og lar mig arve min ungdoms misgjerninger"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og setter mine f\u00f8tter i stokken og vokter p\u00e5 alle mine veier og drar en ring om mine fots\u00e5ler,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og dette gj\u00f8r du mot en som t\u00e6res bort som makk-ett tre, som et kl\u00e6debon m\u00f8llet har ett."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Et menneske, f\u00f8dt av en kvinne, lever en kort tid og mettes med uro."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som en blomst skyter han op og visner, han farer bort som skyggen og holder ikke stand."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Endog over en s\u00e5dan holder du dine \u00f8ine \u00e5pne, og mig f\u00f8rer du frem for din domstol!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kunde det bare komme en ren av en uren! Ikke \u00e9n!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e5r hans dager er fastsatt, hans m\u00e5neders tall bestemt hos dig, n\u00e5r du har satt ham en grense som han ikke kan overskride,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 vend ditt \u00f8ie bort fra ham, s\u00e5 han kan ha ro s\u00e5 vidt at han kan glede sig som en dagarbeider ved sin dag!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "For treet er det h\u00e5p; om det hugges, s\u00e5 spirer det igjen, og p\u00e5 nye skudd mangler det ikke;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "om dets rot eldes i jorden, og dets stubb d\u00f8r ut i mulden,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u00e5 setter det allikevel knopper ved eimen av vannet og skyter grener som et nyplantet tre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e5r en mann d\u00f8r, s\u00e5 ligger han der, n\u00e5r et menneske opgir \u00e5nden, hvor er han da?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Som vannet minker bort i en sj\u00f8, og som en elv efterh\u00e5nden blir grunnere og t\u00f8rker ut,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 legger et menneske sig ned og reiser sig ikke igjen; s\u00e5 lenge himmelen er til, v\u00e5kner de ikke - de vekkes ikke op av sin s\u00f8vn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c5 om du vilde gjemme mig i d\u00f8dsriket og skjule mig der til din vrede var over - om du vilde sette mig et tidsm\u00e5l og s\u00e5 komme mig i hu!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e5r en mann d\u00f8r, lever han da op igjen? Alle min krigstjenestes dager skulde jeg da vente, til min avl\u00f8sning kom;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "du skulde da rope, og jeg skulde svare dig; efter dine henders verk skulde du lenges."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men nu teller du mine skritt og akter stadig p\u00e5 min synd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Forseglet i en pung ligger min br\u00f8de, og du syr til over min misgjerning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men som et fjell faller og smuldres bort, og en klippe flyttes fra sitt sted,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "som vannet huler ut stener og flommen skyller bort mulden, s\u00e5ledes gj\u00f8r du menneskets h\u00e5p til intet;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "du overvelder ham for alltid, og han farer bort; du forvender hans \u00e5syn og lar ham fare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kommer hans barn til \u00e6re, da vet han det ikke, og blir de ringeaktet, da blir han det ikke var."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bare over ham selv kjenner hans legeme smerte, og bare over ham selv s\u00f8rger hans sjel."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da tok Elifas fra Teman til orde og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svarer vel en vis mann med en kunnskap som bare er vind, og fyller han sitt indre med stormv\u00e6r?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vil han vel forsvare sin sak med ord som ikke nytter, og med tale hvormed han intet utretter?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du nedbryter endog gudsfrykten og svekker andakten for Guds \u00e5syn;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "for din synd legger ordene i din munn, og du velger falske menns tale."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Din egen munn domfeller dig, ikke jeg; dine leber vidner mot dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Blev du f\u00f8dt f\u00f8rst av alle mennesker, eller kom du til verden f\u00f8r alle haugene var til?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Har du v\u00e6rt tilh\u00f8rer i Guds l\u00f8nnlige r\u00e5d og der tilranet dig visdom?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hvad vet du som vi ikke vet? Hvad forst\u00e5r du som er ukjent for oss?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det er blandt oss en som er b\u00e5de gammel og gr\u00e5h\u00e5ret, rikere p\u00e5 dager enn din far."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Er Guds tr\u00f8steord for lite for dig, og et ord som er talt i saktmodighet til dig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hvorfor lar du dig rive med av ditt hjerte, og hvorfor gnistrer dine \u00f8ine? -"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "siden du vender din vrede mot Gud og lar ordene str\u00f8mme fra din munn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hvad er et menneske, at han skulde v\u00e6re ren, og en som er f\u00f8dt av en kvinne, at han skulde v\u00e6re rettferdig?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Endog p\u00e5 sine hellige stoler han ikke, og himlene er ikke rene i hans \u00f8ine,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "langt mindre da en vederstyggelig, en fordervet, en mann som drikker urett som vann."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jeg vil kunngj\u00f8re dig noget, h\u00f8r p\u00e5 mig! Hvad jeg har sett, det vil jeg fortelle,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "det som vise menn forkynner og ikke har dulgt, det som de mottok fra sine fedre,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "til hvem landet alene var gitt, og blandt hvem ingen fremmed hadde draget igjennem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En ugudelig lever i angst alle sine dager, og f\u00e5 i tall er de \u00e5r som er gjemt for voldsmannen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Redselstoner lyder i hans \u00f8rer; midt i freden kommer \u00f8deleggeren over ham."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han tror ikke han skal komme tilbake fra m\u00f8rket, og han er utsett til \u00e5 falle for sverdet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han flakker om efter br\u00f8d og sp\u00f8r: Hvor er det \u00e5 finne? Han vet at en m\u00f8rkets dag st\u00e5r ferdig ved hans side ."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00f8d og trengsel forferder ham; den overvelder ham, lik en stridsrustet konge,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "fordi han rakte ut sin h\u00e5nd mot Gud og v\u00e5get \u00e5 trosse den Allmektige,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "stormet frem mot ham med opreist nakke, med sine skjolds tette tak,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "fordi han dekket sitt ansikt med sin fedme og la fett p\u00e5 sin lend"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og bodde i \u00f8delagte byer, i hus hvor ingen skulde bo, og som var bestemt til \u00e5 bli grusdynger."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han blir ikke rik, og hans gods varer ikke ved, og hans gr\u00f8de luter ikke mot jorden."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han slipper ikke ut av m\u00f8rket; ildslue skal t\u00f8rke hans kvister, og han skal komme bort ved hans munns \u00c3\u00a5nde."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ei sette han sin lit til det som forgjengelig er! Da narrer han sig selv, for bare forgjengelighet blir hans vederlag."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f8r hans dag kommer, blir det opfylt, og hans gren gr\u00f8nnes ikke."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han blir som et vintre som mister sine druer f\u00f8r de er modne, og som et oljetre som feller sine blomster;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "for den gudl\u00f8ses hus er ufruktbart, og ild fort\u00e6rer deres telter som lar sig underkj\u00f8pe."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De undfanger ulykke og f\u00f8der n\u00f8d, og deres morsliv fostrer svik."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da tok Job til orde og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jeg har h\u00f8rt meget som dette; I er plagsomme tr\u00f8stere alle sammen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Blir det aldri ende p\u00e5 de vindige ord? Eller hvad egger dig til \u00e5 svare?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ogs\u00e5 jeg kunde tale som I; om I var i mitt sted, kunde jeg sette ord sammen mot eder, og jeg kunde ryste p\u00e5 hodet over eder;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "jeg kunde styrke eder med min munn, og mine lebers medynk kunde stille eders smerte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om jeg taler, stilles ikke min smerte, og lar jeg det v\u00e6re, hvad lindring f\u00e5r jeg da?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ja, nu har han trettet mig ut; du har \u00f8delagt hele mitt hus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og du grep mig fatt - det blev et vidne mot mig; min magerhet stod op imot mig, like i mitt \u00e5syn vidnet den mot mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hans vrede s\u00f8nderrev mig og forfulgte mig; han skar tenner imot mig; som min motstander hvesset han sine \u00f8ine mot mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De spilet op sin munn mot mig, med h\u00e5n slo de mine kinnben; alle slo de sig sammen mot mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud gir mig i urettferdige folks vold og styrter mig i ugudelige menneskers hender."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeg levde i ro; da s\u00f8nderbr\u00f8t han mig, han grep mig i nakken og s\u00f8nderknuste mig, han satte mig op til skive for sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hans skyttere kringsatte mig, han kl\u00f8vde mine nyrer uten barmhjertighet; han \u00f8ste ut min galle p\u00e5 jorden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han rev i mig rift p\u00e5 rift; han stormet mot mig som en kjempe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jeg har sydd sekk om min hud og stukket mitt horn i st\u00f8vet;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "mitt ansikt er r\u00f8dt av gr\u00e5t, og over mine \u00f8ielokk ligger det d\u00f8dsskygge."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og dog er det ingen urett i mine hender, og min b\u00f8nn er ren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c5 jord, dekk ikke mitt blod, og m\u00c3\u00a5tte det ikke v\u00c3\u00a6re noget sted hvor mitt skrik stanser!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Selv nu har jeg mitt vidne i himmelen og i det h\u00f8ie en som kan stadfeste mine ord."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Stadig spotter mine venner mig; mot Gud skuer gr\u00e5tende mitt \u00f8ie,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "at han m\u00e5 la mannen f\u00e5 rett i hans strid med Gud og menneskebarnet rett mot hans n\u00e6ste;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "for f\u00e5 \u00e5r vil det g\u00e5 f\u00f8r jeg vandrer den vei som jeg ikke vender tilbake."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Min \u00e5nd er brutt, mine dager utslukket; bare graver har jeg for mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sannelig, spott omgir mig p\u00e5 alle kanter, og mitt \u00f8ie m\u00e5 dvele ved deres trettekj\u00e6re ferd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 sett nu et pant, g\u00e5 i borgen for mig hos dig selv! Hvem skulde ellers gi mig h\u00e5ndslag?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du har jo lukket deres hjerte for innsikt; derfor vil du ikke la dem vinne."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som forr\u00e5der venner, s\u00e5 de blir til bytte, hans barns \u00c3\u00b8ine skal t\u00c3\u00a6res bort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeg er satt til et ordsprog for folk; jeg er en mann som blir spyttet i ansiktet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mitt \u00f8ie er sl\u00f8vt av gremmelse, og alle mine lemmer er som en skygge."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rettskafne forferdes over dette, og den skyldfrie harmes over den gudl\u00f8se;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men den rettferdige holder fast ved sin vei, og den som har rene hender, f\u00e5r enn mere kraft."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men I - kom bare igjen alle sammen! Jeg finner dog ikke nogen vismann blandt eder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mine dager er faret forbi, mine planer s\u00f8nderrevet - mitt hjertes eiendom!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Natt gj\u00f8r de til dag, lyset, sier de, er n\u00e6rmere enn det m\u00f8rke som ligger like for mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e5r jeg h\u00e5per p\u00e5 d\u00f8dsriket som mitt hus, reder i m\u00f8rket mitt leie,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "roper til graven: Du er min far, til makken: Du er min mor og min s\u00f8ster,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hvor er da mitt h\u00e5p? Mitt h\u00e5p - hvem \u00f8iner det?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Til d\u00f8dsrikets bommer farer de ned, p\u00c3\u00a5 samme tid som jeg g\u00c3\u00a5r til hvile i st\u00c3\u00b8vet."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da tok Bildad fra Suah til orde og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5r vil I dog engang sette en grense for eders ord? Bli f\u00f8rst forstandige, s\u00e5 kan vi tale sammen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hvorfor er vi aktet som fe? Hvorfor er vi urene i eders \u00f8ine?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c5 du som s\u00f8nderriver dig selv din vrede! Mon jorden for din skyld skal lates \u00f8de, og en klippe rokkes fra sitt sted?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Like fullt skal den ugudeliges lys utslukkes, og hans ilds lue skal ikke skinne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lyset skal form\u00f8rkes i hans telt og hans lampe utslukkes over ham."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hans kraftige skritt skal bli innsnevret, og hans eget r\u00e5d styrte ham;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "for han kommer inn i et garn med sine f\u00f8tter, og han vandrer p\u00e5 et nett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En snare griper om hans h\u00e6l, et rep tar fatt i ham."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Skjult i jorden er det garn han fanges i, og fellen ligger p\u00e5 hans vei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Redsler forferder ham rundt om og jager ham hvor han setter sin fot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Av sult blir hans kraft fort\u00e6rt, og ulykke st\u00e5r ferdig ved hans side."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hans hud fort\u00e6res stykke for stykke, d\u00f8dens f\u00f8rstef\u00f8dte fort\u00c3\u00a6rer hans lemmer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han rives bort fra sitt telt, som han setter sin lit til, og du lar ham dra avsted til redslenes konge."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Folk som ikke h\u00f8rer ham til, bor i hans telt; det str\u00f8es svovel over hans bosted."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nedentil t\u00f8rkes hans r\u00f8tter bort, og oventil visner hans grener."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hans minne er blitt borte i landet, og hans navn nevnes ikke mere ute p\u00e5 marken."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han st\u00f8tes fra lys ut i m\u00f8rke, han jages bort fra jorderike."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han har ikke barn og ikke efterkommere blandt sitt folk, og det finnes ingen i hans boliger som har sloppet unda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Over hans dag forferdes de som bor i Vesten, og de som bor i \u00d8sten, gripes av redsel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Just s\u00e5ledes g\u00e5r det med den urettferdiges boliger, og s\u00e5ledes med hjemmet til den som ikke kjenner Gud."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da tok Job til orde og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hvor lenge vil I bedr\u00f8ve min sjel og knuse mig med ord?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det er nu tiende gang I h\u00e5ner mig og ikke skammer eder ved \u00e5 krenke mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Har jeg virkelig faret vill, da blir min villfarelse min egen sak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vil I virkelig oph\u00f8ie eder over mig og vise mig at min van\u00e6re har rammet mig med rette?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 vit da at Gud har gjort mig urett og satt sitt garn omkring mig!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se, jeg roper: Vold! - men jeg f\u00e5r intet svar; jeg skriker om hjelp, men det er ingen rett \u00e5 f\u00e5."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Min vei har han stengt, s\u00e5 jeg ikke kommer frem, og over mine stier legger han m\u00f8rke."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Min \u00e6re har han avkl\u00e6dd mig og tatt bort kronen fra mitt hode."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han bryter mig ned p\u00e5 alle kanter, s\u00e5 jeg g\u00e5r til grunne, og han rykker op mitt h\u00e5p som et tre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han lar sin vrede brenne mot mig og akter mig som sin fiende."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans h\u00e6rflokker kommer alle sammen og rydder sig vei mot mig, og de leirer sig rundt om mitt telt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mine br\u00f8dre har han drevet langt bort fra mig, og mine kjenninger er blitt aldeles fremmede for mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mine n\u00e6rmeste holder sig borte, og mine kjente har glemt mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mine husfolk og mine tjenestepiker akter mig for en fremmed; jeg er en utlending i deres \u00f8ine."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kaller jeg p\u00e5 min tjener, s\u00e5 svarer han ikke; med egen munn m\u00e5 jeg b\u00f8nnfalle ham."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Min \u00e5nde er motbydelig for min hustru, og min vonde lukt for min mors s\u00f8nner."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Endog barn forakter mig; vil jeg reise mig, s\u00e5 taler de mot mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alle mine n\u00e6rmeste venner avskyr mig, og de jeg elsket, har vendt sig mot mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mine ben trenger ut gjennem min hud og mitt kj\u00f8tt, og bare tannhinnen er ennu ur\u00f8rt p\u00e5 mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Forbarm eder, forbarm eder over mig, I mine venner! For Guds h\u00e5nd har r\u00f8rt ved mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hvorfor forf\u00f8lger I mig likesom Gud og blir ikke mette av mitt kj\u00f8tt?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men gid mine ord m\u00e5tte bli opskrevet! Gid de m\u00e5tte bli optegnet i en bok,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ja, med jerngriffel og bly for evig bli hugget inn i sten!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men jeg - jeg vet min gjenl\u00f8ser lever, og som den siste skal han st\u00e5 frem p\u00e5 st\u00f8vet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og efterat denne min hud er blitt \u00f8delagt, skal jeg ut fra mitt kj\u00f8d skue Gud,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "han som jeg skal skue, mig til gode, han som mine \u00f8ine skal se og ikke nogen fremmed - mine nyrer t\u00e6res bort i mitt liv."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e5r I sier: Hvor vi skal forf\u00f8lge ham! - I har jo funnet skylden hos mig -"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "s\u00e5 frykt for sverdet! For vrede er en synd som er hjemfalt til sverd. Dette sier jeg forat I skal tenke p\u00e5 at det kommer en dom."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da tok Sofar fra Na&#39;ama til orde og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Derfor legger mine tanker mig svaret i munnen, og derfor stormer det i mig;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "h\u00e5nende tilrettevisning m\u00e5 jeg h\u00f8re, og min \u00e5nd gir mig svar ut fra min innsikt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vet du da ikke at slik har det v\u00e6rt fra evighet, fra den tid mennesker blev satt p\u00e5 jorden,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "at de ugudeliges jubel er kort, og den gudl\u00f8ses glede bare varer et \u00f8ieblikk?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Stiger enn hans stolthet til himmelen, og n\u00e5r enn hans hode til skyen,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "s\u00e5 g\u00e5r han dog likesom sitt skarn til grunne for evig; de som s\u00e5 ham, sp\u00f8r: Hvor er han?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Som en dr\u00f8m flyr han bort, og ingen finner ham mere; han jages bort som et nattesyn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00f8ie som s\u00e5 ham, ser ham ikke mere, og hans sted skuer ham ikke lenger."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans barn m\u00e5 s\u00f8ke sm\u00e5folks yndest, og hans hender m\u00e5 gi hans gods tilbake."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hans ben var fulle av ungdomskraft, men nu ligger den med ham i st\u00f8vet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Smaker enn det onde s\u00f8tt i hans munn, skjuler han det under sin tunge,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "sparer han p\u00e5 det og slipper det ikke, men holder det tilbake under sin gane,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "s\u00e5 blir dog hans mat omskapt i hans innvoller og blir til ormegift i hans liv."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han slukte gods, og han m\u00e5 spy det ut igjen; Gud driver det ut av hans buk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ormegift m\u00e5 han innsuge; huggormens tunge dreper ham."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han skal ikke f\u00e5 se bekker, elver av honning og elver av melk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han m\u00e5 gi tilbake det han har tjent, og f\u00e5r ikke nyte det; meget gods har han vunnet, men han f\u00e5r liten glede av det."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "For han knuste sm\u00e5folk og lot dem ligge der; han rante hus til sig, men f\u00e5r ikke bygge dem om;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "han kjente aldri ro i sitt indre; han skal ikke slippe unda med sine skatter."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det var intet som undgikk hans gr\u00e5dighet; derfor varer ikke hans lykke."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Midt i hans rikdom blir det trangt for ham; hver n\u00f8dlidende vender sin h\u00e5nd mot ham."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "For \u00e5 fylle hans buk sender Gud sin brennende vrede mot ham og lar sin mat regne p\u00e5 ham."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Flykter han for v\u00e5ben av jern, s\u00e5 gjennemborer en bue av kobber ham."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e5r han s\u00e5 drar pilen ut av sin rygg, og den lynende odd kommer frem av hans galle, da faller d\u00f8dsredsler over ham."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Alt m\u00f8rke er opspart for hans vel gjemte skatter; en ild som intet menneske puster til, fort\u00e6rer ham; den eter det som er igjen i hans telt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Himmelen \u00e5penbarer hans misgjerning, og jorden reiser sig mot ham."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det han har samlet i sitt hus, f\u00f8res bort, det skylles bort p\u00e5 Guds vredes dag."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dette er den lodd som et ugudelig menneske f\u00e5r av Gud, den arv som er tilkjent ham av den Allmektige."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da tok Job til orde og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f8r aktsomt p\u00e5 mitt ord og la dette v\u00e6re den tr\u00f8st I yder mig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e5l mig, s\u00e5 jeg kan f\u00e5 tale, og n\u00e5r jeg har talt, kan du spotte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mon min klage gjelder et menneske? Eller hvorfor skulde min \u00e5nd ikke bli ut\u00e5lmodig?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vend eder til mig og bli forferdet og legg h\u00e5nd p\u00e5 munn!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kommer jeg det i hu, s\u00e5 forferdes jeg, og mitt kj\u00f8d gripes av skjelving."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hvorfor blir de ugudelige i live, blir gamle og tiltar endog i velmakt?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ser sine barn trives omkring sig, og sine efterkommere har de for sine \u00f8ine."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deres hus er sikre mot redsler, og Guds ris kommer ikke over dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans okse parrer sig og spiller ikke, hans ku kalver og kaster ikke i utide."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De slipper sine barn ut som sm\u00e5feet, og deres sm\u00e5gutter hopper omkring."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De synger til tromme og citar, og de gleder sig ved fl\u00f8itens lyd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De lever sine dager i lykke, og i et \u00f8ieblikk farer de ned til d\u00f8dsriket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og dog sa de til Gud: Vik fra oss! Vi har ikke lyst til \u00e5 kjenne dine veier."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hvad er den Allmektige, at vi skulde tjene ham, og hvad gagn skulde vi ha av \u00e5 vende oss til ham med b\u00f8nn?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja, men deres lykke st\u00e5r ikke i deres egen h\u00e5nd. - De ugudeliges tanker er langt fra mine tanker."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hvor ofte utslukkes vel de ugudeliges lampe, og hvor ofte hender det at ulykke kommer over dem? Hvor ofte tildeler han dem vel smerter i sin vrede?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hvor ofte blir de vel som str\u00e5 for vinden, som agner stormen f\u00f8rer bort?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Gud gjemmer hans straff til hans barn. - Ja, men han burde straffe ham selv, s\u00e5 han fikk kjenne det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Med egne \u00f8ine burde han f\u00e5 se sin undergang, og av den Allmektiges vrede burde han f\u00e5 drikke selv."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "For hvad bryr han sig om sitt hus efter sin d\u00f8d, n\u00e5r hans m\u00e5neders tall er ute?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vil nogen l\u00e6re Gud visdom, han som d\u00f8mmer de h\u00f8ieste?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den ene d\u00f8r midt i sin velmakt, helt trygg og rolig;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "hans kar var fulle av melk, og margen i hans ben var saftfull."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den andre d\u00f8r med sorg i hjertet og har aldri nytt nogen lykke."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Begge ligger de i st\u00f8vet, og makk dekker dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Se, jeg kjenner eders tanker og de onde r\u00e5d hvormed I gj\u00f8r urett mot mig;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "for I sier: Hvor er tyrannens hus, og hvor er det telt de ugudelige bor i?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Har I aldri spurt dem som har faret vidt omkring? Og I vil vel ikke forkaste deres vidnesbyrd,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "at den onde spares p\u00e5 ulykkens dag, p\u00e5 vredens dag f\u00f8res han unda."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hvem foreholder ham hans ferd like i hans ansikt? og n\u00e5r han gj\u00f8r noget, hvem gjengjelder ham det?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Til graven b\u00e6res han med \u00e6re, og over gravhaugen holder de vakt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00f8t er hans hvile i dalens muld, og alle mennesker vandrer i hans spor, og det er ikke tall p\u00e5 dem som har g\u00e5tt foran ham."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hvor kan I da tr\u00f8ste mig med s\u00e5 tom en tr\u00f8st? Av eders svar blir det bare trol\u00f8shet tilbake."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da tok Elifas fra Teman til orde og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kan vel en mann v\u00e6re til gagn for Gud? Nei, bare sig selv gagner den forstandige."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Er det til nogen nytte for den Allmektige at du er rettferdig, eller til nogen vinning at du vandrer ulastelig?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Er det for din gudsfrykts skyld han refser dig eller g\u00e5r i rette med dig?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Er ikke din ondskap stor og dine misgjerninger uten ende?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du tok jo pant av dine br\u00f8dre uten grunn og drog kl\u00e6rne av de nakne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du gav ikke den trette vann \u00e5 drikke, og den sultne nektet du br\u00f8d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men den som gikk frem med vold, han fikk landet i eie, og den som var h\u00f8it aktet, bodde i det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Enker har du latt fare tomhendt, og farl\u00f8ses armer blev knust."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Derfor er det snarer rundt omkring dig, og en hastig redsel forferder dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eller ser du ikke m\u00f8rket og den vannflom som dekker dig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Er ikke Gud h\u00f8i som himmelen? Og se de \u00f8verste stjerner, hvor h\u00f8it de st\u00e5r!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og du sier: Hvad vet Gud? Kan han vel d\u00f8mme gjennem m\u00f8rket?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Skyene er et dekke for ham, s\u00e5 han ikke ser noget, og p\u00e5 himmelens hvelving vandrer han."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vil du f\u00f8lge den sti som syndens menn vandret p\u00e5 i de gamle dager,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "de som blev bortrykket f\u00f8r tiden, og under hvis f\u00f8tter grunnen fl\u00f8t bort som en str\u00f8m,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "de menn som sa til Gud: Vik fra oss, og som spurte hvad den Allmektige vel skulde kunne gj\u00f8re for dem,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "enda han hadde fylt deres hus med det som var godt? - Men de ugudeliges tanker er lang fra mine tanker. -"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De rettferdige s\u00e5 det og gledet sig, og de uskyldige spottet dem:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sannelig, v\u00e5re fiender er tilintetgjort, og ild har fort\u00e6rt deres overflod."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Forlik dig nu med ham, s\u00e5 vil du f\u00e5 fred! Og s\u00e5 skal lykke times dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ta imot l\u00e6rdom av hans munn og legg dig hans ord p\u00e5 hjerte!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vender du om til den Allmektige, da skal din lykke bli bygget op igjen; men du m\u00e5 f\u00e5 urett bort fra dine telt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kast ditt gull i st\u00f8vet og ditt Ofir-gull blandt bekkenes stener!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 skal den Allmektige v\u00e6re ditt gull, v\u00e6re som dynger av s\u00f8lv for dig,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "for da skal du glede dig i den Allmektige og l\u00f8fte ditt \u00e5syn til Gud."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du skal bede til ham, og han skal h\u00f8re dig, og du skal opfylle dine l\u00f8fter,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og setter du dig noget fore, da skal det lykkes for dig, og over dine veier skal det skinne lys;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "n\u00e5r de f\u00f8rer nedover, skal du si: Opover! Han skal frelse den som sl\u00e5r sitt \u00f8ie ned;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "han skal redde endog den som ikke er uskyldig; ved dine henders renhet skal han bli reddet."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da tok Job til orde og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ennu idag gjelder min klage for \u00e5 v\u00e6re gjenstridighet; min h\u00e5nd hviler dog tungt p\u00e5 mitt sukk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bare jeg visste \u00e5 finne ham og kunde komme frem til hans trone!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeg skulde legge min sak frem for hans \u00e5syn og fylle min munn med beviser."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jeg skulde f\u00e5 vite de ord han vilde svare mig, og merke mig hvad han vilde si til mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skulde han da med full kraft stride mot mig? Mon ikke just han skulde akte p\u00e5 mine ord?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Da skulde en rettskaffen mann g\u00e5 i rette med ham, og jeg skulde slippe fra min dommer for all tid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men g\u00e5r jeg mot \u00f8st, s\u00e5 er han ikke der; g\u00e5r jeg mot vest, s\u00e5 blir jeg ikke var ham;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "er han virksom i nord, s\u00e5 ser jeg ham ikke; g\u00e5r han mot syd, s\u00e5 \u00f8iner jeg ham ikke."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "For han kjenner den vei jeg holder mig til; pr\u00f8vde han mig, s\u00e5 skulde jeg g\u00e5 frem av pr\u00f8ven som gullet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Min fot holdt sig i hans spor; jeg fulgte hans vei og b\u00f8ide ikke av."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fra hans lebers bud vek jeg ikke; fremfor min egen lov aktet jeg p\u00e5 hans munns ord."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men han er den eneste, og hvem hindrer ham? Hvad hans sjel lyster, det gj\u00f8r han."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "For han fullbyrder det han har fastsatt for mig, og av s\u00e5dant er det meget hos ham."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Derfor reddes jeg for ham; tenker jeg p\u00e5 det, s\u00c3\u00a5 bever jeg for ham."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Gud har knekket mitt mot, og den Allmektige har forferdet mig,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "fordi jeg ikke blev rykket bort f\u00f8r m\u00f8rket kom, og fordi han ikke skjulte ulykkens natt for mig."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hvorfor lar den Allmektige aldri sine straffetider komme? Og hvorfor f\u00e5r de som kjenner ham, ikke se hans dager?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Folk flytter grenseskjell; de raner fe og f\u00f8rer det p\u00e5 beite."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Farl\u00f8ses asen driver de bort; enkens okse tar de i pant."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fattigfolk trenger de ut av veien; alle de saktmodige i landet m\u00e5 skjule sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, som villesler i \u00f8rkenen g\u00e5r de ut til sin gjerning og leter efter f\u00f8de; \u00f8demarken gir dem br\u00f8d til barna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 marken h\u00f8ster de den ugudeliges f\u00f4r, og i hans ving\u00e5rd holder de efterh\u00f8st."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nakne overnatter de uten kl\u00e6r og uten dekke i kulden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Av skyllregnet p\u00e5 fjellet blir de v\u00e5te, og fordi de ikke har noget annet ly, trykker de sig inn til berget."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den farl\u00f8se rives bort fra mors bryst, og armingens kl\u00e6r blir tatt som pant."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nakne g\u00e5r de, uten kl\u00e6r, og sultne b\u00e6rer de kornb\u00e5nd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mellem de ugudeliges murer perser de olje; de treder vinpersene og t\u00f8rster."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fra byen lyder d\u00f8endes st\u00f8nn, og de h\u00e5rdt s\u00e5rede skriker om hjelp; men Gud enser ikke slik urett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Andre er fiender av lyset; de kjenner ikke dets veier og holder sig ikke p\u00e5 dets stier."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f8r dag st\u00e5r morderen op, sl\u00e5r ihjel den som er arm og fattig, og om natten er han som tyven."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Horkarlens \u00f8ie speider efter skumringen; han sier: Intet \u00f8ie ser mig, og han dekker sitt ansikt til."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I m\u00f8rket bryter de inn i husene, om dagen lukker de sig inne; lyset vil de ikke vite av."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "For nattens m\u00f8rke er morgen for dem alle; de er velkjente med nattem\u00f8rkets redsler."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hastig rives de med av str\u00f8mmen; forbannet blir deres arvedel i landet; de ferdes ikke mere p\u00e5 veien til ving\u00e5rdene."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u00f8rke og hete sluker snevann, d\u00f8dsriket dem som synder."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hans mors liv glemmer ham, makken fort\u00e6rer ham med lyst, ingen minnes ham mere, og ondskapen blir som et splintret tre."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Slik g\u00e5r det med den som har plyndret den ufruktbare, som ikke f\u00f8dte, og aldri har gjort godt mot enker."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Gud opholder voldsmennene lenge med sin kraft; de reiser sig igjen, skj\u00f8nt de mistvilte om livet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han lar dem leve i trygghet og st\u00f8tter dem; hans \u00f8ine v\u00e5ker over deres veier."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De stiger h\u00f8it; en liten stund, s\u00e5 er de ikke mere; de segner og d\u00f8r som alle andre, og som aks-toppen skj\u00e6res de av."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og er det nu ikke s\u00e5, hvem gj\u00f8r mig da til l\u00f8gner og mitt ord til intet?"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da tok Bildad fra Suah til orde og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hos ham er herskermakt og redsel; han skaper fred i sine h\u00f8ie himler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Er det tall p\u00e5 hans skarer? Og hvem overstr\u00e5les ikke av hans lys?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hvorledes skulde da et menneske v\u00e6re rettferdig for Gud eller en som er f\u00f8dt av en kvinne, v\u00e6re ren?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Selv m\u00e5nen skinner ikke klart, og stjernene er ikke rene i hans \u00f8ine,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hvor meget mindre da mennesket, den makk, menneskebarnet, det kryp som det er."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da tok Job til orde og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hvor du har hjulpet den avmektige, st\u00f8ttet den kraftl\u00f8se arm!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hvor du har gitt den uvise r\u00e5d, og hvilket overm\u00e5l av visdom du har lagt for dagen!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hvem har du fremf\u00f8rt dine ord for, og hvis \u00e5nd har talt gjennem dig?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00f8dsrikets skygger skjelver, vannenes dyp og de som bor i dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00f8dsriket ligger \u00e5pent for ham og avgrunnen uten dekke."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han breder Norden ut over det \u00f8de rum, han henger jorden p\u00e5 intet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han binder vannene sammen i sine skyer, og skyene brister ikke under dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han lukker for sin trone, breder sine skyer over den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En grense har han dradd i en ring over vannene, der hvor lyset grenser til m\u00f8rket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Himmelens st\u00f8tter skjelver, og de forferdes for hans trusel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ved sin kraft opr\u00f8rer han havet, og ved sin forstand knuser han Rahab."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ved hans \u00e5nde blir himmelen klar; hans h\u00e5nd gjennemborer den lettfarende drage."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se, dette er bare utkantene av hans verk; hvor svak er lyden av det ord vi h\u00f8rer! Men hans veldes torden - hvem forst\u00e5r den?"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Job blev ved \u00e5 fremf\u00f8re sin visdomstale og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 sant Gud lever, som har tatt min rett fra mig, den Allmektige, som har voldt mig bitter sorg"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "- for ennu er hele mitt livspust i mig og den Allmektiges \u00e5nde i min nese - :"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mine leber taler ikke urett, og min tunge taler ikke svik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det v\u00e6re langt fra mig \u00e5 gi eder rett! Inntil jeg opgir \u00e5nden, lar jeg ikke min br\u00f8defrihet tas fra mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeg holder fast p\u00e5 min rettferdighet og slipper den ikke; mitt hjerte laster mig ikke for nogen av mine dager."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "La min fiende st\u00e5 der som en ugudelig, og min motstander som en urettferdig!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "For hvad h\u00e5p har den gudl\u00f8se, n\u00e5r Gud avskj\u00e6rer hans liv, n\u00e5r han tar hans sjel fra ham?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00f8rer vel Gud hans skrik n\u00e5r trengsel kommer over ham?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eller kan han glede sig i den Allmektige, kan han p\u00e5kalle Gud til enhver tid?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jeg vil l\u00e6re eder om Guds h\u00e5nd; jeg vil ikke d\u00f8lge hvad den Allmektige har i sinne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I har jo alle selv sett det; hvorfor f\u00f8rer I da s\u00e5 tom en tale?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dette er det ugudelige menneskes lodd hos Gud og den arv som voldsmennene f\u00e5r av den Allmektige:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00e5r han mange barn, s\u00e5 er de hjemfalt til sverdet; hans \u00e6tlinger f\u00e5r ikke br\u00f8d \u00e5 mette sig med."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De av dem som slipper unda, legges i graven ved pest, og enkene holder ikke s\u00f8rgefest over dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e5r han dynger op s\u00f8lv som st\u00f8v og samler sig kl\u00e6r som lere,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u00e5 blir det de rettferdige som kl\u00e6r sig med det han har samlet, og s\u00f8lvet skal de skyldfrie dele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Som m\u00f8llet har han bygget sitt hus og som den hytte en markvokter lager sig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rik legger han sig, og intet er tatt bort; han sl\u00e5r sine \u00f8ine op, og det er der ikke."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Som en vannflom innhenter redsler ham, om natten f\u00f8rer en storm ham bort."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d8stenvinden l\u00f8fter ham op, s\u00e5 han farer avsted, og den bl\u00e5ser ham bort fra hans sted."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gud skyter sine piler mot ham og sparer ham ikke; for hans h\u00e5nd flyr han i hast."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Folk klapper i hendene og h\u00e5ner ham og piper ham bort fra hans sted."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00f8lvet har jo sin grube, og gullet, som renses, sitt finnested;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "jern hentes frem av jorden, og sten smeltes til kobber."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De gj\u00f8r ende p\u00e5 m\u00f8rket, og inn i de innerste kroker gransker de stener som ligger i det sorte m\u00f8rke;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de bryter en sjakt langt borte fra menneskers bolig; der ferdes de glemt, dypt under menneskers f\u00f8tter; der henger de og svever langt borte fra mennesker."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Av jorden kommer det br\u00f8d; men inne i den blir alt veltet om som av ild."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Safiren har sin bolig i dens stener, og gullklumper finnes der."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingen rovfugl kjenner stien dit ned, og intet falke\u00f8ie har sett den;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "stolte rovdyr har ikke tr\u00e5dt p\u00e5 den, ingen l\u00f8ve har skredet frem over den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den h\u00e5rde sten legger de sin h\u00e5nd, de velter hele fjell om fra grunnen av."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I berget sprenger de ganger, og alleh\u00e5nde kostelige ting f\u00e5r de se."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De demmer for dryppet av vann\u00e5rene og f\u00f8rer skjulte ting frem i lyset."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men visdommen hvor skal den finnes? Og hvor har forstanden sin bolig?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Intet menneske kjenner dens verd, og den finnes ikke i de levendes land."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dypet sier: I mig er den ikke, og havet sier: Den er ikke hos mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den kan ikke kj\u00f8pes for kostelig gull, og dens pris ikke opveies med s\u00f8lv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den opveies ikke med Ofirs gull, med den dyre onyks og safir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gull og glass kommer ikke op imot den, og en kan ikke bytte den til sig for kar av fint gull."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Koraller og krystall kan ikke engang nevnes, og det \u00e5 eie visdom er bedre enn perler."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Etiopias topas kommer ikke op imot den; den kan ikke opveies med det reneste gull."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hvor kommer da visdommen fra? Og hvor har forstanden sin bolig?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den er dulgt for alle levendes \u00f8ine, den er skjult for himmelens fugler;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "avgrunnen og d\u00f8den sier: Bare et frasagn om den er kommet oss for \u00f8re."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gud kjenner veien til den, og han vet hvor den har sin bolig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "For hans \u00f8ie n\u00e5r til jordens ender; allting under himmelen ser han."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Da han fastsatte vindens vekt og gav vannet dets m\u00e5l,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "da han satte en lov for regnet og en vei for lynstr\u00e5len,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "da s\u00e5 han visdommen og \u00e5penbarte den, da lot han den st\u00e5 frem og utforsket den."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og han sa til mennesket: Se, \u00e5 frykte Herren, det er visdom, og \u00e5 fly det onde er forstand."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Job blev ved \u00e5 fremf\u00f8re sin visdomstale og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c5, om jeg hadde det som i fordums m\u00e5neder, som i de dager da Gud vernet om mig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "da hans lampe skinte over mitt hode, da jeg ved hans lys vandret gjennem m\u00f8rket,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "slik som jeg hadde det i min modne manndoms dager, da Guds vennskap hvilte over mitt telt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "da den Allmektige ennu var med mig, og jeg hadde mine barn omkring mig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "da mine f\u00f8tter badet sig i melk, og berget ved mitt hus lot bekker av olje str\u00f8mme frem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e5r jeg gikk op til porten i byen og inntok mitt sete p\u00e5 torvet,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "da drog de unge sig unda ved synet av mig, og de gr\u00e5h\u00e5rede reiste sig og blev st\u00e5ende;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "h\u00f8vdinger lot v\u00e6re \u00e5 tale og la h\u00e5nden p\u00e5 sin munn;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de fornemme tidde stille, og deres tunge blev hengende ved ganen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Enhver som h\u00f8rte om mig, priste mig lykkelig, og hver den som s\u00e5 mig, gav mig lovord."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "For jeg berget armingen som ropte om hjelp, og den farl\u00f8se som ingen hjelper hadde."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den som var sin undergang n\u00e6r, velsignet mig, og enkens hjerte fikk jeg til \u00e5 juble."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeg kl\u00e6dde mig i rettferdighet, og den opslo sin bolig i mig; rettsinn bar jeg som kappe og hue."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d8ine var jeg for den blinde, og f\u00f8tter var jeg for den halte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En far var jeg for de fattige, og ukjente folks sak gransket jeg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jeg knuste den urettferdiges kjever og rev byttet bort fra hans tenner."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jeg tenkte da: I mitt rede skal jeg f\u00e5 d\u00f8, og mine dager skal bli tallrike som sand."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Min rot skal ligge \u00e5pen for vann, og nattens dugg skal falle p\u00e5 mine grener."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Min \u00e6re blir alltid ny, og min bue forynges i min h\u00e5nd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mig h\u00f8rte de p\u00e5, de ventet og lyttet i taushet til mitt r\u00e5d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e5r jeg hadde talt, tok de ikke til orde igjen, og min tale dryppet ned over dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De ventet p\u00e5 min tale som p\u00e5 regn, de \u00e5pnet sin munn som for v\u00e5rregn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e5r de var motl\u00f8se, smilte jeg til dem, og mitt \u00e5syns lys kunde de ikke form\u00f8rke."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fikk jeg lyst til \u00e5 g\u00e5 til dem, da satt jeg der som h\u00f8vding og tronte som en konge i sin krigerskare, lik en som tr\u00f8ster de s\u00f8rgende."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men nu ler de av mig, de som er yngre av \u00e5r enn jeg, hvis fedre jeg aktet s\u00e5 ringe at jeg ikke vilde sette dem blandt mine fehunder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hvad hjelp kunde jeg ogs\u00e5 ha av dem, de som har mistet all manndomskraft?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De er utt\u00e6ret av n\u00f8d og sult; de gnager p\u00e5 den t\u00f8rre mo, som allerede ig\u00e5r var \u00f8rk og \u00f8de;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de plukker melde innunder buskene, og gyvelbuskens r\u00f8tter er deres br\u00f8d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fra menneskenes samfund jages de ut; folk roper efter dem som efter tyver."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I fryktelige kl\u00f8fter m\u00e5 de bo, i huler i jord og berg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mellem buskene skriker de, i neslekratt samler de sig,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "barn av d\u00e5rer og \u00e6rel\u00f8se folk, pisket ut av landet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og nu er jeg blitt til en spottesang og et ordsprog for dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De avskyr mig, holder sig langt borte fra mig, og mitt ansikt sparer de ikke for spytt;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "for de har l\u00f8st sine t\u00f8iler og ydmyket mig, og bislet har de kastet av for mine \u00f8ine."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ved min h\u00f8ire side reiser deres yngel sig; mine f\u00f8tter st\u00f8ter de bort og legger sine ulykkesveier mot mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De bryter op min sti, de gj\u00f8r hvad de kan for \u00e5 \u00f8delegge mig, de som selv ingen hjelper har."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Som gjennem en vid revne kommer de; gjennem nedstyrtende murer velter de sig frem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Redsler har vendt sig mot mig, som stormen forf\u00f8lger de min \u00e6re, og som en sky er min velferd faret bort."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og nu ut\u00f8ser min sjel sig i mig; trengsels dager holder mig fast."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Natten gjennemborer mine ben, s\u00e5 de faller av, og min verk og pine hviler ikke."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ved Guds store kraft er det blitt slik med mig at min kl\u00e6dning ikke er til \u00e5 kjenne igjen; den henger tett omkring mig som kraven p\u00e5 min underkjortel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han har kastet mig ut i skarnet, s\u00e5 jeg er blitt lik st\u00f8v og aske."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jeg skriker til dig, men du svarer mig ikke; jeg st\u00e5r der, og du bare ser p\u00e5 mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du er blitt grusom mot mig, med din sterke h\u00e5nd forf\u00f8lger du mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du l\u00f8fter mig op i stormen, du lar mig fare avsted, og du lar mig forg\u00e5 i dens brak;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "for jeg vet at du f\u00f8rer mig til d\u00f8den, til den bolig hvor alt levende samles."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dog, rekker ikke mennesket ut sin h\u00e5nd n\u00e5r alt synker i grus? Skriker han ikke om hjelp n\u00e5r han er kommet i ulykke?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gr\u00e5t jeg ikke selv over den som hadde h\u00e5rde dager? S\u00f8rget ikke min sjel over den fattige?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "For jeg ventet godt, men det kom ondt; jeg h\u00e5pet p\u00e5 lys, men det kom m\u00f8rke."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mine innvoller koker og er ikke stille; trengsels dager er kommet over mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sort g\u00e5r jeg omkring, men ikke av solens hete; midt iblandt folk reiser jeg mig og roper om hjelp."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jeg er blitt en bror av sjakaler og en stallbror av strutser."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Min hud er sort og faller av mig, og mine ben er brent av hete."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og min citar er blitt til sorg, og min fl\u00f8ite til gr\u00e5t og klage."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En pakt hadde jeg gjort med mine \u00f8ine, at jeg ikke skulde se p\u00e5 en jomfru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hvad lodd vilde jeg ellers f\u00e5 av Gud i himmelen, eller hvad arv av den Allmektige i det h\u00f8ie?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Rammer ikke fordervelse den urettferdige, og ulykke dem som gj\u00f8r det onde?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ser ikke han mine veier, og teller han ikke alle mine skritt?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dersom jeg har faret frem med falskhet, og min fot har hastet til svik"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "- la Gud veie mig p\u00e5 rettferds vektsk\u00e5l, og han skal se at jeg er uten skyld -"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "dersom mine skritt har b\u00f8id av fra veien, og mitt hjerte har fulgt mine \u00f8ine, og dersom der er nogen flekk p\u00e5 mine hender,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "gid da en annen m\u00e5 ete det jeg har s\u00e5dd, og gid det jeg har plantet, m\u00e5 rykkes op med rot!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dersom mitt hjerte har latt sig d\u00e5re for en kvinnes skyld, og jeg har luret ved min n\u00e6stes d\u00f8r,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "gid da min hustru m\u00e5 male korn for en annen, og andre menn b\u00c3\u00b8ie sig over henne!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "For slikt er en skjenselsd\u00e5d, det er en misgjerning, hjemfalt til dom;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "det er en ild som fort\u00e6rer like til avgrunnen; alt mitt gods skulde den gj\u00f8re ende p\u00e5."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Har jeg krenket min tr\u00e6ls og min tr\u00e6lkvinnes rett, n\u00e5r de hadde nogen trette med mig?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hvad skulde jeg da gj\u00f8re om Gud stod op, og hvad skulde jeg svare ham om han gransket saken?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Har ikke han som skapte mig i mors liv, skapt ogs\u00e5 dem, og har ikke en og den samme dannet oss i mors liv?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Har jeg nektet fattigfolk det de \u00f8nsket, og latt enkens \u00f8ine t\u00e6res bort?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Har jeg ett mitt br\u00f8d alene, s\u00e5 den farl\u00f8se ikke fikk ete av det?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nei, fra min ungdom av vokste han op hos mig som hos en far, og fra min mors liv av f\u00f8rte jeg henne ved h\u00c3\u00a5nden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Har jeg kunnet se en ulykkelig uten kl\u00e6r eller en fattig uten et plagg \u00e5 ha p\u00e5 sig?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e5tte ikke hans lender velsigne mig, fordi han fikk varme sig med ull av mine f\u00e5r?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Har jeg l\u00f8ftet min h\u00e5nd mot den farl\u00f8se, fordi jeg var viss p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 medhold i retten?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gid da min skulder m\u00e5 falle fra sitt ledd, og min arm bli brutt l\u00f8s fra sin sk\u00e5l!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "For Guds straff fylte mig med redsel, og mot hans velde maktet jeg intet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Har jeg satt mitt h\u00e5p til gullet og sagt til gullklumpen: Du er min tillit?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Har jeg gledet mig fordi min rikdom blev stor, og fordi min h\u00e5nd vant mig meget gods?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e5r jeg s\u00e5 sollyset, hvorledes det str\u00e5lte, og m\u00e5nen, hvor herlig den skred frem,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "blev da mitt hjerte d\u00e5ret i l\u00f8nndom, s\u00e5 jeg sendte dem h\u00e5ndkyss?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nei, ogs\u00e5 det vilde v\u00e6re en misgjerning, hjemfalt til dom; for da hadde jeg fornektet Gud i det h\u00f8ie."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Har jeg gledet mig ved min fiendes uferd og jublet n\u00e5r ulykken rammet ham?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nei, jeg tillot ikke min munn \u00e5 synde ved \u00e5 forbanne ham og \u00f8nske ham d\u00f8den."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00e5 ikke mine husfolk vidne at enhver fikk mette sig ved mitt bord?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aldri m\u00e5tte en fremmed ligge utenfor mitt hus om natten; jeg \u00e5pnet mine d\u00f8rer for den veifarende."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Har jeg, som mennesker pleier, skjult mine synder og dulgt min misgjerning i min barm,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "fordi jeg fryktet den store mengde og var redd for de fornemme slekters forakt, s\u00e5 jeg tidde stille og ikke gikk ut av min d\u00f8r?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c5, om jeg hadde nogen som vilde h\u00f8re p\u00e5 mig! Se, her er min underskrift, la den Allmektige svare mig! \u00c3\u0085, om jeg hadde det skrift min motpart har satt op!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sannelig, jeg skulde ta det p\u00e5 min skulder, jeg skulde feste det til mitt hode som en krone;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "jeg skulde gj\u00f8re ham regnskap for alle mine skritt, som en fyrste skulde jeg m\u00f8te ham."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dersom min aker skriker over mig, og alle dens furer gr\u00e5ter,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "dersom jeg har fort\u00e6ret dens gr\u00f8de uten betaling og utslukket dens eiers liv,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "gid det da m\u00e5 vokse torner p\u00e5 min aker istedenfor hvete og ugress istedenfor bygg! Her ender Jobs ord."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De tre menn svarte ikke Job mere, fordi han var rettferdig i sine egne \u00f8ine."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Da optendtes Elihus vrede - han stammet fra Bus og var s\u00f8nn av Barak&#39;el, av Rams \u00e6tt. Mot Job optendtes hans vrede, fordi han holdt sig selv for \u00e5 v\u00e6re rettferdig for Gud,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og mot hans tre venner optendtes hans vrede, fordi de ikke fant noget svar og allikevel d\u00f8mte Job skyldig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elihu hadde ventet med \u00e5 tale til Job, fordi de andre var eldre av \u00e5r enn han."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da nu Elihu s\u00e5 at det ikke var noget svar i de tre menns munn, da optendtes hans vrede."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 tok da Elihu, s\u00f8nn av Barak&#39;el, busitten, til orde og sa: Jeg er ung av \u00e5r, og I er gr\u00e5h\u00e5rede; derfor holdt jeg mig tilbake og torde ikke uttale for eder hvad jeg vet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jeg tenkte: La alderen tale og de mange \u00e5r forkynne visdom!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dog, det er menneskets \u00e5nd og den Allmektiges \u00e5ndepust som gj\u00f8r forstandig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De gamle er ikke alltid vise, ikke alltid forst\u00e5r oldinger hvad rett er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Derfor sier jeg: H\u00f8r nu p\u00e5 mig! Ogs\u00e5 jeg vil uttale hvad jeg vet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jeg ventet p\u00e5 eders ord, jeg lyttet efter forstandig tale fra eder, mens I grundet p\u00e5 hvad I skulde si."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeg gav akt p\u00e5 eder; men det var ingen av eder som gjendrev Job, ingen som svarte p\u00e5 hans ord."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Si ikke: Vi har funnet visdom hos ham; bare Gud kan f\u00e5 bukt med ham, ikke noget menneske!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han har jo ikke rettet sin tale mot mig, og med eders ord vil jeg ikke svare ham."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De er forferdet og svarer ikke mere; ordene er blitt borte for dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Skal jeg vente, fordi de ikke taler, fordi de st\u00e5r der og ikke svarer mere?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ogs\u00e5 jeg vil nu svare for min del; ogs\u00e5 jeg vil uttale hvad jeg vet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "For jeg er full av ord; \u00e5nden i mitt indre driver mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mitt indre er som innestengt vin; som nyfylte skinnsekker vil det revne."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jeg vil tale, s\u00e5 jeg kan f\u00e5 luft; jeg vil \u00e5pne mine leber og svare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jeg vil ikke ta parti for nogen, og jeg vil ikke smigre for noget menneske;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "for jeg forst\u00e5r ikke \u00e5 smigre; ellers kunde min skaper lett rykke mig bort."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men h\u00f8r nu, Job, p\u00e5 min tale og lytt til alle mine ord!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, jeg har \u00e5pnet mine leber, allerede taler min tunge i min munn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c6rlige og opriktige er mine ord, og hvad jeg vet, skal mine leber uttale likefrem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Guds \u00c5nd har skapt mig, og den Allmektiges \u00e5nde holder mig live."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hvis du kan, s\u00e5 svar mig! Rust dig mot mig, tred frem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, jeg er din like for Gud, ogs\u00e5 jeg er dannet av ler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Redsel for mig skal ikke overvelde dig, og min myndighet ikke tynge dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sannelig, du har sagt i mitt n\u00e6rv\u00e6r, s\u00e5 l\u00f8d dine ord som jeg h\u00f8rte:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ren er jeg, uten br\u00f8de, plettfri er jeg og fri for misgjerning;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men Gud s\u00f8ker grunn til fiendskap mot mig, han akter mig for sin uvenn;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "han setter mine f\u00f8tter i stokken og vokter p\u00e5 alle mine veier."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nei, i dette har du ikke rett, svarer jeg dig; Gud er jo st\u00f8rre enn et menneske."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hvorfor g\u00e5r du i rette med ham? Han svarer jo ikke et eneste ord."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men \u00e9n gang taler Gud, ja to ganger hvis mennesket ikke akter p\u00e5 det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I dr\u00f8m, i nattlig syn, n\u00e5r dyp s\u00f8vn faller p\u00e5 menneskene, n\u00e5r de slumrer p\u00e5 sitt leie,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "da \u00e5pner han deres \u00f8rer og trykker sitt segl p\u00e5 advarselen til dem,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "for \u00e5 f\u00e5 mennesket til \u00e5 la sin gjerning fare og for \u00e5 utrydde overmotet hos mannen,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "for \u00e5 berge hans sjel fra graven og hans liv fra \u00e5 rammes av det drepende spyd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mennesket tuktes ogs\u00e5 med smerter p\u00e5 sitt leie, og en stadig uro g\u00e5r gjennem marg og ben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han vemmes ved br\u00f8d og hans sjel ved lekker mat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hans kj\u00f8tt t\u00e6res bort, s\u00e5 en ikke ser det mere, og hans ben, som en f\u00f8r ikke s\u00e5, ligger bare;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "hans sjel kommer n\u00e6r til graven og hans liv til d\u00f8dens engler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Er det da hos ham en engel, en tolk, en av tusen, som forkynner mennesket dets rette vei,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "da ynkes Gud over ham og sier: Fri ham fra \u00e5 fare ned i graven! Jeg har f\u00e5tt l\u00f8sepenger."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hans kropp blir da frodigere enn i ungdommen, han blir atter som i sin ungdoms dager."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han beder til Gud, og han er ham n\u00e5dig; han ser Guds \u00e5syn med jubel, og han gir mennesket dets rettferdighet tilbake."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han synger for menneskene og sier: Jeg hadde syndet og gjort det rette kroket, men han gjengjeldte mig det ikke;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "han har fridd min sjel fra \u00e5 fare ned i graven, og mitt liv ser lyset med lyst."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Se, alt dette gj\u00f8r Gud to ganger, ja tre, mot en mann"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "for \u00e5 frelse hans sjel fra graven, s\u00e5 han omstr\u00e5les av de levendes lys."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gi akt, Job, h\u00f8r p\u00e5 mig! Ti, s\u00e5 jeg f\u00e5r tale."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Har du ord, s\u00e5 svar mig, tal! Jeg vil gjerne gi dig rett."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hvis ikke, s\u00e5 h\u00f8r du p\u00e5 mig! Ti, s\u00e5 jeg f\u00e5r l\u00e6re dig visdom."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Elihu tok atter til orde og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f8r mine ord, I vise, og l\u00e5n mig \u00f8re, I forstandige!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d8ret pr\u00f8ver jo ord, likesom ganen smaker mat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La oss velge det som er rett; la oss sammen s\u00f8ke \u00e5 finne ut hvad der er godt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Job har jo sagt: Jeg er rettferdig, og Gud har tatt min rett fra mig;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "tross min rett skal jeg v\u00e6re en l\u00f8gner; en drepende pil har rammet mig, enda der ingen br\u00f8de er hos mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hvem er en mann som Job, han som drikker bespottelse som vann"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og gir sig i lag med dem som gj\u00f8r ondt, og s\u00f8ker omgang med ugudelige menn?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "For han har sagt: En mann har intet gagn av at han holder vennskap med Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Derfor, I forstandige, h\u00f8r p\u00e5 mig! Det v\u00e6re langt fra Gud \u00e5 gj\u00f8re noget syndig og fra den Allmektige \u00e5 v\u00e6re urettferdig!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han l\u00f8nner mennesket efter dets gjerninger og gjengjelder mannen efter hans ferd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ja sannelig, Gud gj\u00f8r ikke noget syndig, og den Allmektige forvender ikke retten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hvem har overgitt jorden til hans varetekt, og hvem har overlatt hele jorderike til ham?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dersom han bare vilde tenke p\u00e5 sig selv og dra sin \u00c5nd og sin \u00e5nde til sig igjen,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "da skulde alt kj\u00f8d opgi \u00e5nden p\u00e5 \u00e9n gang, og mennesket bli til st\u00f8v igjen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men gi nu akt og h\u00f8r p\u00e5 dette, lytt n\u00f8ye til mine ord!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kan vel en som hater retten, v\u00e6re hersker? Eller t\u00f8r du ford\u00f8mme den Rettferdige, den Mektige?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sier vel nogen til en konge: Din niding, eller til en fyrste: Du ugudelige?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gud tar jo ikke parti for fyrster og akter ikke en rik h\u00f8iere enn en fattig? De er jo alle hans henders verk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I et \u00f8ieblikk d\u00f8r de, midt om natten; folket raver og forg\u00e5r, og den mektige rykkes bort, ikke ved menneskeh\u00e5nd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "For hans \u00f8ine vokter p\u00e5 hver manns veier, og han ser alle hans skritt;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "det finnes intet m\u00f8rke og ingen d\u00f8dsskygge hvor de som gj\u00f8r ondt kan skjule sig;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gud har ikke n\u00f8dig \u00e5 gi lenge akt p\u00e5 en mann f\u00f8r han m\u00e5 m\u00f8te for Guds dom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han knuser de mektige uten \u00e5 granske deres sak og setter s\u00e5 andre i deres sted."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ja, han kjenner deres gjerninger, og han sl\u00e5r dem ned om natten s\u00e5 de g\u00e5r til grunne."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han tukter dem som ugjerningsmenn, p\u00e5 et sted hvor alle kan se det;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "for derfor vek de bort fra ham og aktet ikke p\u00e5 nogen av hans veier,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "forat de skulde la de fattiges skrik komme for ham, forat han skulde h\u00f8re de undertryktes rop."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lar han v\u00e6re \u00e5 skride inn, hvem t\u00f8r da ford\u00f8mme ham? Skjuler han sitt \u00e5syn, hvem f\u00e5r da se ham? B\u00e5de med et folk og med et enkelt menneske gj\u00f8r han jo s\u00e5ledes,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "forat et gudl\u00f8st menneske ikke skal herske, forat det ikke skal v\u00e6re snarer for folket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "For har vel et slikt menneske nogensinne sagt til Gud: Jeg har v\u00e6rt overmodig, jeg vil herefter ikke gj\u00f8re det som ondt er;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "det jeg ikke ser, det m\u00e5 du l\u00e6re mig; har jeg gjort urett, s\u00e5 vil jeg ikke gj\u00f8re det mere?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Skulde han vel gjengjelde efter ditt tykke? Du har jo klandret ham. S\u00e5 m\u00e5 du velge og ikke jeg, og hvad du vet, f\u00e5r du si."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Forstandige menn vil si til mig, ja hver vismann som h\u00f8rer p\u00e5 mig:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Job taler uten skj\u00f8nnsomhet, og hans ord er ikke forstandige."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Gid Job m\u00e5tte bli pr\u00f8vd uavlatelig, fordi han har svart p\u00e5 onde menneskers vis!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "For til sin synd legger han br\u00f8de; her iblandt oss klapper han i hendene og bruker mange ord om Gud."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Elihu tok atter til orde og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Holder du det for rett, du som har sagt: Jeg er rettferdigere enn Gud,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "at du sier: Hvad nytter det mig, hvad gagn har jeg av at jeg ikke synder?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeg vil gi dig svar, og dine venner med dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vend ditt \u00f8ie mot himmelen og se, gi akt p\u00e5 skyene h\u00f8it over dig!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om du synder, hvad gj\u00f8r du ham med det? Og er dine overtredelser mange, hvad skade volder du ham?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er du rettferdig, hvad kan du gi ham, hvad mottar han av din h\u00e5nd?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bare for et menneske, din likemann, kan din ugudelighet ha noget \u00e5 si, og bare for et menneskebarn din rettferdighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Over de mange undertrykkelser klager de; de skriker om hjelp mot de mektiges arm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men ingen sier: Hvor er Gud, min skaper, han som lar lovsanger lyde om natten,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "han som gir oss forstand fremfor jordens dyr og gj\u00f8r oss vise fremfor himmelens fugler?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Da roper de, uten at han svarer, om hjelp mot de ondes overmot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ja visselig, Gud h\u00f8rer ikke p\u00e5 tomme ord, den Allmektige akter ikke p\u00e5 slikt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ogs\u00e5 n\u00e5r du sier at du ikke ser ham, s\u00e5 ser han nok din sak, og du m\u00e5 bie p\u00e5 ham."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men nu, fordi du ikke gj\u00f8r det, hjems\u00f8ker han dig i sin vrede, og han akter ikke stort p\u00e5 overmodige ord."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Job oplater sin munn med tom tale; han bruker mange ord i sin uforstand."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Elihu blev ved og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vent litt p\u00e5 mig, s\u00e5 jeg kan f\u00e5 sagt dig min mening! For ennu er der noget \u00e5 si til forsvar for Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeg vil hente min kunnskap langt borte fra, og jeg vil vise at min skaper har rett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "For sannelig, mine ord er ikke falske; en mann med fullkommen kunnskap har du for dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, Gud er sterk, men han akter ikke nogen ringe; han er sterk i forstandens kraft."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han lar ikke en ugudelig leve, og de undertrykte hjelper han til deres rett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han tar ikke sine \u00f8ine fra de rettferdige, og hos konger p\u00e5 tronen lar han dem sitte all deres tid h\u00f8it hedret."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og om de blir bundet med lenker og fanget i ulykkens snarer,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u00e5 vil han dermed foreholde dem deres gjerninger, deres synder, at de viste sig gjenstridige,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og \u00e5pne deres \u00f8re for advarselen og formane dem til \u00e5 vende om fra det onde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om de da h\u00f8rer og tjener ham, s\u00e5 f\u00e5r de leve sine dager i lykke og sine \u00e5r i herlighet og glede."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00f8rer de ikke, da skal de gjennembores av spydet og omkomme i sin uforstand."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men mennesker med gudl\u00f8st sinn huser vrede; de roper ikke til Gud n\u00e5r han legger dem i b\u00e5nd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De d\u00f8r i ungdommen, og deres liv ender som tempel-bolernes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han frelser de ulykkelige ved deres ulykke og \u00e5pner deres \u00f8re ved trengselen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ogs\u00e5 dig lokker han ut av trengselens svelg til en \u00e5pen plass hvor det ikke er trangt; og ditt bord skal v\u00e6re fullt av fete retter."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men er du full av den ugudeliges br\u00f8de, s\u00e5 skal br\u00f8de og dom f\u00f8lges at."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "La bare ikke vrede lokke dig til spott, og la ikke den store bot lokke dig p\u00e5 avvei!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kan vel ditt skrik fri dig ut av trengsel, og kan vel alt ditt strev og slit utrette det?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Stund ikke efter natten, den natt da hele folkeslag bl\u00e5ses bort fra sitt sted!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vokt dig, vend dig ikke til synd! For det har du mere lyst til enn til \u00e5 lide."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Se, Gud er oph\u00f8iet i sin kraft; hvem er en l\u00e6remester som han?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hvem har foreskrevet ham hans vei, og hvem kan si: Du gjorde urett?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kom i hu at du oph\u00f8ier hans gjerning, den som menneskene har sunget om!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "All verden ser p\u00e5 den med lyst; menneskene skuer den langt borte fra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Se, Gud er stor, og vi forst\u00e5r ham ikke; hans \u00e5rs tall er uutgrundelig;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "han drar vanndr\u00e5per op til sig, og av t\u00e5ken siler regnet ned;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "fra skyene str\u00f8mmer det og drypper ned over mange mennesker."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kan ogs\u00e5 nogen forst\u00e5 hvorledes skyene breder sig ut, hvorledes det braker fra hans telt?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Se, han breder ut sitt lys omkring sig og dekker det med havets r\u00f8tter."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "For s\u00e5ledes straffer han folkeslag, men gir ogs\u00e5 f\u00f8de i overflod."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han dekker sine hender med lys og byder det \u00e5 fare ut mot fienden."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hans tordenbrak b\u00e6rer bud om ham; endog feet varsler n\u00e5r han rykker frem."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ja, over dette forferdes mitt hjerte og hopper i mitt bryst."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f8r, h\u00f8r braket av hans r\u00f8st og det dr\u00f8nn som g\u00e5r ut av hans munn!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Under hele himmelen lar han det fare, og han sender sitt lys til jordens ytterste ender."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Efterp\u00e5 br\u00f8ler r\u00f8sten, han tordner med sin veldige r\u00f8st; han holder ikke lynene tilbake n\u00e5r hans r\u00f8st lar sig h\u00f8re."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud tordner underfullt med sin r\u00f8st; han gj\u00f8r storverk, og vi forst\u00e5r dem ikke."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han sier til sneen: Fall til jorden! - og likes\u00e5 til skyllregnet, sitt sterke skyllregn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hvert menneskes h\u00e5nd forsegler han, forat alle mennesker som han har skapt, m\u00c3\u00a5 komme til \u00c3\u00a5 kjenne ham."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Da g\u00e5r de ville dyr inn i sine huler, og de holder sig i sine hi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fra Sydens innerste kammer kommer storm, og med nordenvinden kommer kulde."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Av Guds \u00e5nde kommer is, og brede vann bindes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Med v\u00e6te fyller han skyen, og han spreder sine lynskyer,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og de svinger hit og dit, efter som han leder dem, forat de skal utf\u00f8re alt det han byder dem, over den vide jord;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "enten til tukt, n\u00e5r det er til gagn for hans jord, eller til velsignelse lar han dem komme."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vend ditt \u00f8re til dette, Job! St\u00e5 stille og gi akt p\u00e5 Guds under!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Forst\u00e5r du hvorledes Gud styrer dem og lar sine skyers lyn blinke frem?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Forst\u00e5r du hvorledes skyene svever om i luften, forst\u00e5r du den Allvitendes under,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "du hvis kl\u00e6r blir varme n\u00e5r jorden ligger og dormer i s\u00f8nnenvind?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kan du med ham spenne ut himmelen, s\u00e5 fast som et speil av st\u00f8pt metall?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e6r oss hvad vi skal si til ham! Vi kan ikke fremf\u00f8re noget for bare m\u00f8rke."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Skal det fortelles ham at jeg vil tale med ham? Har nogen sagt at han \u00f8nsker sin egen undergang?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og nu, menneskene ser ikke lyset, enda det skinner klart p\u00e5 himmelen, og en vind er faret frem og har renset den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fra Norden kommer gull; om Gud er der en forferdende herlighet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den Allmektige finner vi ikke, han som er s\u00e5 stor i makt; men retten og den strenge rettferdighet krenker han ikke."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Derfor frykter menneskene ham; men han enser ikke nogen selvklok mann."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren svarte Job ut av et stormv\u00e6r og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hvem er han som form\u00f8rker mitt r\u00e5d med ord uten forstand?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nuvel, omgjord dine lender som en mann! S\u00e5 vil jeg sp\u00f8rre dig, og du skal l\u00e6re mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hvor var du da jeg grunnfestet jorden? Si frem hvis du vet det!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hvem fastsatte vel dens m\u00e5l? Vet du det? Eller hvem spente m\u00e5lesnor ut over den?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hvor blev dens st\u00f8tter rammet ned, eller hvem la dens hj\u00f8rnesten,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mens alle morgenstjerner jublet, og alle Guds s\u00f8nner ropte av fryd?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hvem lukket for havet med d\u00f8rer, da det br\u00f8t frem og gikk ut av mors liv,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "da jeg gjorde skyer til dets kl\u00e6debon og skodde til dets sv\u00f8p"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og merket av en grense for det og satte bom og d\u00f8rer"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og sa: Hit skal du komme og ikke lenger, her skal dine stolte b\u00f8lger legge sig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har du i dine dager befalt morgenen \u00e5 bryte frem, har du vist morgenr\u00f8den dens sted,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "forat den skulde gripe fatt i jordens ender, og de ugudelige rystes bort fra den?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jorden tar da form likesom ler under seglet, og tingene treder frem som et kl\u00e6debon,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og de ugudelige unddras sitt lys, og den l\u00f8ftede arm knuses."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Er du kommet til havets kilder, og har du vandret p\u00e5 dypets bunn?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Har d\u00f8dens porter vist sig for dig, og har du sett d\u00f8dsskyggens porter?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Har du sett ut over jordens vidder? Si frem dersom du kjenner alt dette!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hvor er veien dit hvor lyset bor? Og m\u00f8rket - hvor er dets sted,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "s\u00e5 du kunde hente det frem til dets omr\u00e5de, s\u00e5 du kjente stiene til dets hus?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du vet det vel; dengang blev du jo f\u00f8dt, og dine dagers tall er stort."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Er du kommet til forr\u00e5dskammerne for sneen, og har du sett forr\u00e5dshusene for haglet,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "som jeg har opspart til trengselens tid, til kampens og krigens dag?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hvad vei f\u00f8lger lyset n\u00e5r det deler sig, og \u00f8stenvinden n\u00e5r den spreder sig over jorden?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hvem har \u00e5pnet renner for regnskyllet og vei for lynstr\u00e5len"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "for \u00e5 la det regne over et \u00f8de land, over en \u00f8rken hvor intet menneske bor,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "for \u00e5 mette \u00f8rk og \u00f8de og f\u00e5 gressbunnen til \u00e5 gro?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Har regnet nogen far? Eller hvem har avlet duggens dr\u00e5per?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Av hvis liv er vel isen g\u00e5tt frem, og himmelens rim - hvem f\u00f8dte det?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vannet blir h\u00e5rdt som sten, og havets overflate stivner."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kan du knytte Syvstjernens b\u00e5nd, eller kan du l\u00f8se Orions lenker?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kan du f\u00f8re Dyrekretsens stjernebilleder frem i rette tid, og Bj\u00f8rnen med dens unger - kan du styre deres gang?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kjenner du himmelens lover? Fastsetter du dens herred\u00f8mme over jorden?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kan din r\u00f8st n\u00e5 op til skyen, s\u00e5 en flom av vann dekker dig?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kan du sende ut lynene, s\u00e5 de farer avsted, s\u00e5 de sier til dig: Se, her er vi?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hvem har lagt visdom i de m\u00f8rke skyer, eller hvem har lagt forstand i luftsynet?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hvem teller skyene med visdom, og himmelens vannsekker - hvem heller vannet ut av dem,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "n\u00e5r st\u00f8vet flyter sammen til en fast masse, og jordklumpene henger fast ved hverandre?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jager du rov for l\u00f8vinnen, og metter du de gr\u00e5dige ungl\u00f8ver,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e5r de dukker sig ned i sine huler og ligger p\u00e5 lur i krattet?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hvem lar ravnen finne sin mat, n\u00e5r dens unger skriker til Gud og farer hit og dit uten f\u00f8de?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kjenner du tiden n\u00e5r stengjetene f\u00f8der, og gir du akt p\u00e5 hindenes veer?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Teller du m\u00e5nedene til de skal b\u00e6re, og vet du tiden n\u00e5r de f\u00f8der?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De b\u00f8ier sig, f\u00f8der sine unger og blir fri for sine smerter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deres unger blir kraftige og vokser op ute p\u00e5 marken; de l\u00f8per bort og kommer ikke tilbake til dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hvem har gitt villeslet dets frihet, hvem l\u00f8ste dets b\u00e5nd,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "det som jeg gav \u00f8rkenen til hus og saltmoen til bolig?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det ler av byens st\u00e5k og styr; driverens skjenn slipper det \u00e5 h\u00f8re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hvad det leter op p\u00e5 fjellene, er dets beite, og det s\u00f8ker efter hvert gr\u00f8nt str\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har vel villoksen lyst til \u00e5 tjene dig? Vil den bli natten over ved din krybbe?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kan du binde villoksen med rep til furen? Vil den harve dalene efter dig?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kan du stole p\u00e5 den, fordi dens kraft er s\u00e5 stor, og kan du overlate den ditt arbeid?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kan du lite p\u00e5 at den f\u00f8rer din gr\u00f8de hjem, og at den samler den til din treskeplass?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Strutsen flakser lystig med vingene; men viser dens vinger og fj\u00e6r moderkj\u00e6rlighet?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nei, den overlater sine egg til jorden og lar dem opvarmes i sanden,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og den glemmer at en fot kan klemme dem itu, og markens ville dyr tr\u00e5 dem i stykker."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den er h\u00e5rd mot sine unger, som om de ikke var dens egne; den er ikke redd for at dens m\u00f8ie skal v\u00e6re spilt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "For Gud nektet den visdom og gav den ingen forstand."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men n\u00e5r den flakser i v\u00e6ret, ler den av hesten og dens rytter."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gir du hesten styrke? Kl\u00e6r du dens hals med bevrende man?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lar du den springe som gresshoppen? Dens stolte fnysen er forferdelig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den skraper i jorden og gleder sig ved sin kraft; s\u00e5 farer den frem mot v\u00e6bnede skarer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den ler av frykten og forferdes ikke, og den vender ikke om for sverd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Over den klirrer koggeret, blinkende spyd og lanse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Med styr og st\u00e5k river den jorden op, og den lar sig ikke stagge n\u00e5r krigsluren lyder."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hver gang luren lyder, sier den: Hui! Og langt borte v\u00e6rer den striden, h\u00f8vedsmenns tordenr\u00f8st og h\u00e6rskrik."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Skyldes det din forstand at h\u00f8ken svinger sig op og breder ut sine vinger mot Syden?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Er det p\u00e5 ditt bud at \u00f8rnen flyver s\u00e5 h\u00f8it, og at den bygger sitt rede oppe i h\u00f8iden?"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren svarte Job ut av stormen og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Omgjord dine lender som en mann! Jeg vil sp\u00f8rre dig, og du skal l\u00e6re mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vil du endog gj\u00f8re min rettferdighet til intet? Vil du d\u00f8mme mig skyldig, s\u00e5 du f\u00e5r rett?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Har du slik en arm som Gud, og kan du tordne med en r\u00f8st som hans?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pryd dig med majestet og h\u00f8ihet og kl\u00e6 dig i glans og herlighet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La din vrede str\u00f8mme frem og se p\u00e5 alle overmodige og ydmyk dem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se p\u00e5 alle overmodige og b\u00f8i dem og tred de ugudelige ned der de st\u00e5r!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skjul dem alle i st\u00f8vet, bind deres ansikter fast i m\u00f8rket!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Da skal ogs\u00e5 jeg prise dig, fordi din h\u00f8ire h\u00e5nd kan hjelpe dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se p\u00e5 Behemot, som jeg har skapt like s\u00c3\u00a5 vel som dig; den eter gress som en okse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se hvad kraft den har i sine lender, og hvad styrke den har i sine bukmuskler!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den strekker sin hale som en seder; senene i dens l\u00e5r er sammenslynget."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dens ben er som kobberr\u00f8r, dens knokler som jernstenger."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den er den ypperste av Guds skapninger; av sin skaper fikk den sitt sverd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fjellene b\u00e6rer f\u00f4r for den, og alle ville dyr leker der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Under lotusbusker hviler den, i ly av r\u00f8r og siv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lotusbusker gir den tak og skygge, piletr\u00e6rne ved bekken omgir den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Selv om str\u00f8mmen g\u00e5r stri blir den ikke redd; den er trygg om s\u00e5 en Jordan fosser frem mot dens gap."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kan nogen fange den s\u00e5 den ser det? Kan nogen dra en snare gjennem dens nese?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kan du dra Leviatan op med en krok og trykke dens tunge ned med et sn\u00f8re?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kan du sette en sivline i dens nese og gjennembore dens kjeve med en krok?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vil den rette mange ydmyke b\u00f8nner til dig eller tale blide ord til dig?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vil den gj\u00f8re en pakt med dig, s\u00e5 du kan f\u00e5 den til din tr\u00e6l for all tid?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kan du leke med den som med en fugl og binde den fast for dine sm\u00e5 piker?"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ingen er s\u00e5 djerv at han t\u00f8r tirre den; hvem t\u00f8r da sette sig op imot mig?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hvem gav mig noget f\u00f8rst, s\u00e5 jeg skulde gi ham vederlag? Alt under himmelen h\u00f8rer mig til."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeg vil ikke tie om dens lemmer, om dens store styrke og dens fagre bygning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hvem har dradd dens kl\u00e6dning av? Hvem t\u00f8r komme innenfor dens dobbelte rad av tenner?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hvem har \u00e5pnet dens kjevers d\u00f8r? Rundt om dens tenner er redsel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Stolte er skjoldenes rader; hvert av dem er tillukket som med et fast segl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ligger tett innp\u00e5 hverandre, og ingen luft trenger inn imellem dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det ene skjold henger fast ved det andre; de griper inn i hverandre og skilles ikke at."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e5r den nyser, str\u00e5ler det frem lys, og dens \u00f8ine er som morgenr\u00f8dens \u00f8ielokk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bluss farer ut av dens gap, gnister spruter frem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fra dens nesebor kommer r\u00f8k som av en gryte som koker over siv."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dens \u00e5nde tender kull i brand, og luer g\u00e5r ut av dens gap."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 dens hals har styrken sin bolig, og angsten springer foran den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dens doglapper sitter fast; de er som st\u00f8pt p\u00e5 den og r\u00f8rer sig ikke."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dens hjerte er fast som sten, fast som den underste kvernsten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e5r den hever sig, gruer helter; av redsel mister de sans og samling."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Rammes den med sverd, s\u00e5 biter det ikke p\u00e5 den, heller ikke lanse, pil eller kastespyd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den akter jern som str\u00e5, kobber som ormstukket tre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Buens s\u00f8nn jager den ikke p\u00c3\u00a5 flukt; slyngens stener blir som halm for den."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Stridsklubber aktes som halm, og den ler av det susende spyd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 dens buk sitter skarpe sk\u00e5r, den gj\u00f8r spor i dyndet som efter en treskeslede."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den f\u00e5r dypet til \u00e5 koke som en gryte; den f\u00e5r havet til \u00e5 skumme som en salvekokers kjele."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Efter den lyser dens sti; dypet synes \u00e5 ha s\u00f8lvh\u00e5r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det er intet p\u00e5 jorden som er herre over den; den er skapt til ikke \u00e5 reddes."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Alt som er h\u00f8it, ser den i \u00f8iet; den er en konge over alle stolte dyr."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da svarte Job Herren og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jeg vet at du kan alt, og at ingen tanke er umulig \u00e5 utf\u00f8re for dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hvem er den som vil form\u00f8rke ditt r\u00e5d i uforstand? Derfor m\u00e5 jeg si: Jeg har talt om det jeg ikke forstod, om det som var mig for underlig, og som jeg ikke skj\u00f8nte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men h\u00f8r nu, s\u00e5 vil jeg tale! Jeg vil sp\u00f8rre dig, og du skal l\u00e6re mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bare hvad ryktet meldte, hadde jeg h\u00f8rt om dig; men nu har mitt \u00f8ie sett dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Derfor kaller jeg alt tilbake og angrer i st\u00f8v og aske."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Da Herren hadde talt disse ord til Job, sa han til Elifas fra Teman: Min vrede er optendt mot dig og dine to venner; for I har ikke talt rett om mig, som min tjener Job."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ta derfor syv okser og syv v\u00e6rer og g\u00e5 til min tjener Job og ofre dem som brennoffer for eder! Og min tjener Job skal bede for eder; bare ham vil jeg b\u00f8nnh\u00f8re, s\u00e5 jeg ikke gj\u00f8r med eder efter eders uforstand; for I har ikke talt rett om mig, som min tjener Job."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 gikk Elifas fra Teman og Bildad fra Suah og Sofar fra Na&#39;ama og gjorde som Herren hadde talt til dem; og Herren b\u00f8nnh\u00f8rte Job."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Herren gjorde ende p\u00e5 Jobs ulykke, da han bad for sine venner; og Herren \u00f8ket alt det Job hadde hatt, til det dobbelte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og alle hans br\u00f8dre kom til ham, og alle hans s\u00f8stre og alle som hadde kjent ham f\u00f8r, og de \u00e5t med ham i hans hus og viste ham medynk og tr\u00f8stet ham for all den ulykke Herren hadde latt komme over ham; og de gav ham hver en kesitte og hver en gullring."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Herren velsignet Jobs siste dager mere enn hans f\u00f8rste, og han fikk fjorten tusen f\u00c3\u00a5r og seks tusen kameler og tusen par okser og tusen aseninner."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og han fikk syv s\u00f8nner og tre d\u00f8tre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den ene datter kalte han Jemima, den annen Kesia og den tredje Keren-Happuk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 fagre kvinner som Jobs d\u00f8tre fantes ikke i hele landet; og deres far gav dem arv blandt deres br\u00f8dre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Derefter levde Job hundre og firti \u00e5r, og han s\u00e5 sine barn og barnebarn i fjerde ledd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Job d\u00f8de, gammel og mett av dager."
                }
            }
        }
    }
}