{
    "version": "dnb1930",
    "book_name": "Numbers",
    "book_nr": "4",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses i Sinai \u00f8rken i sammenkomstens telt p\u00e5 den f\u00f8rste dag i den annen m\u00e5ned i det annet \u00e5r efterat de var g\u00e5tt ut av Egyptens land, og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ta op manntall over hele Israels barns menighet efter deres \u00e6tter og familier og skriv op deres navn - alle som er av mannkj\u00f8nn, en for en,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "fra tyve\u00e5rsalderen og opover; alle dem i Israel som kan dra ut i krig, skal I m\u00f8nstre, h\u00e6r efter h\u00e6r, du og Aron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I skal ha med eder en mann for hver stamme, den som er overhode for stammens familier."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dette er navnene p\u00e5 de menn som I skal ha til hjelp: For Ruben: Elisur, Sede&#39;urs s\u00f8nn,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "for Simeon: Selumiel, Surisaddais s\u00f8nn,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "for Juda: Nahson, Amminadabs s\u00f8nn,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "for Issakar: Netanel, Suars s\u00f8nn,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "for Sebulon: Eliab, Helons s\u00f8nn,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "for Josefs s\u00f8nner, for Efra&#39;im: Elisama, Ammihuds s\u00f8nn, for Manasse: Gamliel, Pedasurs s\u00f8nn,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "for Benjamin: Abidan, Gideonis s\u00f8nn,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "for Dan: Akieser, Ammisaddais s\u00f8nn,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "for Aser: Pagiel, Okrans s\u00f8nn,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "for Gad: Eljasaf, De&#39;uels s\u00f8nn,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "for Naftali: Akira, Enans s\u00f8nn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dette var menighetens utk\u00e5rne, h\u00f8vdingene for sine fedrenestammer, overhodene for Israels tusener."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Da lot Moses og Aron disse menn, som var nevnt ved navn, komme,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og de samlet hele menigheten p\u00e5 den f\u00f8rste dag i den annen m\u00e5ned; og de lot sig innf\u00f8re i \u00e6ttelistene med sine navn, efter sine \u00e6tter og familier, fra tyve\u00e5rsalderen og opover, en for en,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "s\u00e5ledes som Herren hadde befalt Moses; og han m\u00f8nstret dem i Sinai \u00f8rken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Efterkommerne av Rubens s\u00f8nner - han som var Israels f\u00f8rstef\u00f8dte - opskrevet efter sine \u00e6tter og familier, med sine navn, en for en, alt mannkj\u00f8nn fra tyve\u00e5rsalderen og opover, alle som kunde dra ut i krig,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "s\u00e5 mange som blev m\u00f8nstret av Rubens stamme, var seks og firti tusen og fem hundre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Efterkommerne av Simeons s\u00f8nner, opskrevet efter sine \u00e6tter og familier, med sine navn, s\u00e5 mange av dem som blev m\u00f8nstret, en for en, alt mannkj\u00f8nn fra tyve\u00e5rsalderen og opover, alle som kunde dra ut i krig,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "s\u00e5 mange som blev m\u00f8nstret av Simeons stamme, var ni og femti tusen og tre hundre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Efterkommerne av Gads s\u00f8nner, opskrevet efter sine \u00e6tter og familier, med sine navn, fra tyve\u00e5rsalderen og opover, alle som kunde dra ut i krig,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "s\u00e5 mange som blev m\u00f8nstret av Gads stamme, var fem og firti tusen, seks hundre og femti."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Efterkommerne av Judas s\u00f8nner, opskrevet efter sine \u00e6tter og familier, med sine navn, fra tyve\u00e5rsalderen og opover, alle som kunde dra ut i krig,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "s\u00e5 mange som blev m\u00f8nstret av Juda stamme, var fire og sytti tusen og seks hundre."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Efterkommerne av Issakars s\u00f8nner, opskrevet efter sine \u00e6tter og familier, med sine navn, fra tyve\u00e5rsalderen og opover, alle som kunde dra ut i krig,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "s\u00e5 mange som blev m\u00f8nstret av Issakars stamme, var fire og femti tusen og fire hundre."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Efterkommerne av Sebulons s\u00f8nner, opskrevet efter sine \u00e6tter og familier, med sine navn, fra tyve\u00e5rsalderen og opover, alle som kunde dra ut i krig,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "s\u00e5 mange som blev m\u00f8nstret av Sebulons stamme, var syv og femti tusen og fire hundre."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Josefs barn: Efterkommerne av Efra&#39;ims s\u00f8nner, opskrevet efter sine \u00e6tter og familier, med sine navn, fra tyve\u00e5rsalderen og opover, alle som kunde dra ut i krig,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "s\u00e5 mange som blev m\u00f8nstret av Efra&#39;ims stamme, var firti tusen og fem hundre;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "efterkommerne av Manasses s\u00f8nner, opskrevet efter sine \u00e6tter og familier, med sine navn, fra tyve\u00e5rsalderen og opover, alle som kunde dra ut i krig,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "s\u00e5 mange som blev m\u00f8nstret av Manasse stamme, var to og tretti tusen og to hundre."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Efterkommerne av Benjamins s\u00f8nner, opskrevet efter sine \u00e6tter og familier, med sine navn, fra tyve\u00e5rsalderen og opover, alle som kunde dra ut i krig,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "s\u00e5 mange som blev m\u00f8nstret av Benjamins stamme, var fem og tretti tusen og fire hundre."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Efterkommerne av Dans s\u00f8nner, opskrevet efter sine \u00e6tter og familier, med sine navn, fra tyve\u00e5rsalderen og opover, alle som kunde dra ut i krig,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "s\u00e5 mange som blev m\u00f8nstret av Dans stamme, var to og seksti tusen og syv hundre."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Efterkommerne av Asers s\u00f8nner, opskrevet efter sine \u00e6tter og familier, med sine navn, fra tyve\u00e5rsalderen og opover, alle som kunde dra ut i krig,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "s\u00e5 mange som blev m\u00f8nstret av Asers stamme, var en og firti tusen og fem hundre."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Efterkommerne av Naftalis s\u00f8nner, opskrevet efter sine \u00e6tter og familier, med sine navn, fra tyve\u00e5rsalderen og opover, alle som kunde dra ut i krig,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "s\u00e5 mange som blev m\u00f8nstret av Naftali stamme, var tre og femti tusen og fire hundre."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Dette var de som blev m\u00f8nstret, de som Moses og Aron og Israels h\u00f8vdinger m\u00f8nstret, og h\u00f8vdingene var tolv i tallet, en for hver stamme."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Og alle de av Israels barn som blev m\u00f8nstret efter sine familier, fra tyve\u00e5rsalderen og opover, alle i Israel som kunde dra ut i krig,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "s\u00e5 mange som blev m\u00f8nstret, var seks hundre og tre tusen, fem hundre og femti;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men levittene efter sin fedrenestamme blev ikke m\u00f8nstret sammen med dem."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "For Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Bare Levi stamme skal du ikke m\u00f8nstre, og over dem skal du ikke opta manntall sammen med de andre Israels barn."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men du skal sette levittene over vidnesbyrdets tabernakel og over alle dets redskaper og over alt som h\u00f8rer til; de skal b\u00e6re tabernaklet og alle dets redskaper, og de skal tjene ved tabernaklet og leire sig rundt omkring det."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "N\u00e5r tabernaklet skal bryte op, skal levittene ta det ned, og n\u00e5r tabernaklet skal leire sig, skal levittene reise det op; kommer nogen fremmed;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Israels barn skal leire sig, hver i sin leir og hver ved sitt banner, h\u00e6r for h\u00e6r."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Men levittene skal leire sig rundt omkring vidnesbyrdets tabernakel, forat det ikke skal komme vrede over Israels barns menighet; og levittene skal ta vare p\u00e5 det som er \u00e5 vareta ved vidnesbyrdets tabernakel."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Og Israels barn gjorde s\u00e5; de gjorde i ett og alt s\u00e5ledes som Herren hadde befalt Moses."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og Aron og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Israels barn skal leire sig, hver ved sitt banner, ved sin families h\u00e6rmerke; de skal leire sig midt imot sammenkomstens telt, rundt omkring det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 fremsiden, mot \u00f8st, skal Juda leire sig under sitt banner, h\u00e6r for h\u00e6r; og h\u00f8vdingen for Judas barn er Nahson, Amminadabs s\u00f8nn,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og hans h\u00e6r, s\u00e5 mange av dem som er m\u00f8nstret, er fire og sytti tusen og seks hundre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ved siden av ham skal Issakars stamme leire sig; og h\u00f8vdingen for Issakars barn er Netanel, Suars s\u00f8nn,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og hans h\u00e6r, s\u00e5 mange av dem som er m\u00f8nstret, er fire og femti tusen og fire hundre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Likes\u00e5 Sebulons stamme; og h\u00f8vdingen for Sebulons barn er Eliab, Helons s\u00f8nn,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og hans h\u00e6r, s\u00e5 mange av dem som er m\u00f8nstret, er syv og femti tusen og fire hundre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alle som er m\u00f8nstret av Judas leir, h\u00e6r for h\u00e6r, er hundre og seks og \u00e5tti tusen og fire hundre; de skal v\u00e6re den f\u00f8rste fylking som bryter op."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mot syd skal Ruben leire sig under sitt banner, h\u00e6r for h\u00e6r; og h\u00f8vdingen for Rubens barn er Elisur, Sede&#39;urs s\u00f8nn,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og hans h\u00e6r, s\u00e5 mange av dem som er m\u00f8nstret, er seks og firti tusen og fem hundre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ved siden av ham skal Simeons stamme leire sig; og h\u00f8vdingen for Simeons barn er Selumiel, Surisaddais s\u00f8nn,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og hans h\u00e6r, s\u00e5 mange av dem som er m\u00f8nstret, er ni og femti tusen og tre hundre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Likes\u00e5 Gads stamme; og h\u00f8vdingen for Gads barn er Eljasaf, Re&#39;uels s\u00f8nn,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og hans h\u00e6r, s\u00e5 mange av dem som er m\u00f8nstret, er fem og firti tusen, seks hundre og femti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alle som er m\u00f8nstret av Rubens leir, h\u00e6r for h\u00e6r, er hundre og en og femti tusen, fire hundre og femti; de skal v\u00e6re den annen fylking som bryter op."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 skal sammenkomstens telt bryte op, levittenes leir i midten av leirene; de skal bryte op efter som de har leiret sig, hver p\u00e5 sin plass under sine banner."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mot vest skal Efra&#39;im leire sig under sitt banner, h\u00e6r for h\u00e6r; og h\u00f8vdingen for Efra&#39;ims barn er Elisama, Ammihuds s\u00f8nn,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og hans h\u00e6r, s\u00e5 mange av dem som er m\u00f8nstret, er firti tusen og fem hundre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ved siden av ham Manasse stamme; og h\u00f8vdingen for Manasses barn er Gamliel, Pedasurs s\u00f8nn,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og hans h\u00e6r, s\u00e5 mange av dem som er m\u00f8nstret, er to og tretti tusen og to hundre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Likes\u00e5 Benjamins stamme; og h\u00f8vdingen for Benjamins barn er Abidan, Gideonis s\u00f8nn,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "og hans h\u00e6r, s\u00e5 mange av dem som er m\u00f8nstret, er fem og tretti tusen og fire hundre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alle som er m\u00f8nstret av Efra&#39;ims leir, h\u00e6r for h\u00e6r, er hundre og \u00e5tte tusen og et hundre; de skal v\u00e6re den tredje fylking som bryter op."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mot nord skal Dan leire sig under sitt banner, h\u00e6r for h\u00e6r; og h\u00f8vdingen for Dans barn er Akieser, Ammisaddais s\u00f8nn,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "og hans h\u00e6r, s\u00e5 mange av dem som er m\u00f8nstret, er to og seksti tusen og syv hundre."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ved siden av ham skal Asers stamme leire sig; og h\u00f8vdingen for Asers barn er Pagiel, Okrans s\u00f8nn,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og hans h\u00e6r, s\u00e5 mange av dem som er m\u00f8nstret, er en og firti tusen og fem hundre."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Likes\u00e5 Naftali stamme; og h\u00f8vdingen for Naftalis barn er Akira, Enans s\u00f8nn,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "og hans h\u00e6r, s\u00e5 mange av dem som er m\u00f8nstret, er tre og femti tusen og fire hundre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Alle som er m\u00f8nstret av Dans leir, er hundre og syv og femti tusen og seks hundre; de skal v\u00e6re den siste fylking som bryter op under sine banner."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dette var de av Israels barn som blev m\u00f8nstret, efter sine familier; i alt var det seks hundre og tre tusen, fem hundre og femti mann som blev m\u00f8nstret i leirene, h\u00e6r for h\u00e6r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men levittene blev ikke m\u00f8nstret sammen med de andre Israels barn, s\u00e5ledes som Herren hadde befalt Moses."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og Israels barn gjorde s\u00e5; de leiret sig under sine banner og br\u00f8t op, enhver efter sin \u00e6tt og sin familie, i alle deler s\u00e5ledes som Herren hadde befalt Moses."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dette var Arons og Moses&#39; \u00e6tt p\u00e5 den tid Herren talte med Moses p\u00e5 Sinai berg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Navnene p\u00e5 Arons s\u00f8nner var: Nadab, som var den f\u00f8rstef\u00f8dte, dern\u00e6st Abihu, Eleasar og Itamar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dette var navnene p\u00e5 Arons s\u00f8nner, de salvede prester, som var innvidd til \u00e5 gj\u00f8re prestetjeneste."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Nadab og Abihu d\u00f8de for Herrens \u00e5syn, dengang de bar fremmed ild inn for Herrens \u00e5syn i Sinai \u00f8rken, og de hadde ingen s\u00f8nner; siden utf\u00f8rte Eleasar og Itamar prestetjenesten for Arons, sin fars \u00f8ine."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La Levi stamme komme hit og still den frem for Aron, presten, s\u00e5 de kan tjene ham."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og de skal ta vare p\u00e5 det han og hele menigheten skulde varetatt foran sammenkomstens telt, og s\u00e5ledes utf\u00f8re tjenesten ved tabernaklet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og de skal ta vare p\u00e5 alt som h\u00f8rer til sammenkomstens telt, og p\u00e5 det som Israels barn skulde varetatt; og s\u00e5ledes skal de utf\u00f8re tjenesten ved tabernaklet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du skal gi levittene til Aron og hans s\u00f8nner; blandt Israels barn skal de v\u00e6re helt overgitt til ham."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Aron og hans s\u00f8nner skal du sette til \u00e5 ta vare p\u00e5 sin prestetjeneste; kommer en fremmed n\u00e6r til, skal han late livet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se, jeg har tatt levittene ut blandt Israels barn i stedet for alle f\u00f8rstef\u00f8dte, dem som \u00e5pner morsliv blandt Israels barn, forat levittene skal h\u00f8re mig til."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "For mig h\u00f8rer alt f\u00f8rstef\u00f8dt til; den dag jeg slo alt f\u00f8rstef\u00f8dt i Egyptens land, helliget jeg mig alt som f\u00f8rstef\u00f8dt er i Israel, b\u00e5de folk og fe; de skal h\u00f8re mig til, mig, Herren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses i Sinai \u00f8rken og sa:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du skal m\u00f8nstre Levis barn efter deres familier og \u00e6tter! Alt mannkj\u00f8nn, fra den som er en m\u00e5ned gammel, og opover, skal du m\u00f8nstre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 m\u00f8nstret Moses dem efter Herrens ord, som det var befalt ham."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Navnene p\u00e5 Levis s\u00f8nner var: Gerson og Kahat og Merari."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og navnene p\u00e5 Gersons s\u00f8nner efter deres \u00e6tter var: Libni og Sime&#39;i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og Kahats s\u00f8nner efter sine \u00e6tter var Amram og Jishar, Hebron og Ussiel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Meraris s\u00f8nner efter sine \u00e6tter var Mahli og Musi. Dette var Levis \u00e6tter med sine familier."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Til Gerson h\u00f8rte libnittenes \u00e6tt og sime&#39;ittenes \u00e6tt; dette var gersonittenes \u00e6tter."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De av dem som blev m\u00f8nstret, idet der blev tatt tall p\u00e5 alt mannkj\u00f8nn, fra den som var en m\u00e5ned gammel, og opover, var syv tusen og fem hundre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gersonittenes \u00e6tter hadde sin leir bak tabernaklet, mot vest."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og h\u00f8vdingen for gersonittenes familie var Eljasaf, Laels s\u00f8nn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og det som Gersons barn hadde \u00e5 ta vare p\u00e5 ved sammenkomstens telt, var selve tabernaklet med dekke og varetak og dekket for inngangen til sammenkomstens telt,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "og omhengene til forg\u00e5rden og forhenget for inngangen til forg\u00e5rden som er rundt om tabernaklet og alteret, og dets snorer og alt arbeidet derved."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Til Kahat h\u00f8rte amramittenes \u00e6tt og jisharittenes \u00e6tt og hebronittenes \u00e6tt og ussielittenes \u00e6tt; dette var kahatittenes \u00e6tter."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Da der blev tatt tall p\u00e5 alt mannkj\u00f8nn, fra den som var en m\u00e5ned gammel, og opover, var de \u00e5tte tusen og seks hundre mann, som skulde ta vare p\u00e5 det som var \u00e5 vareta ved helligdommen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kahats barns \u00e6tter hadde sin leir ved siden av tabernaklet mot syd."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og h\u00f8vdingen for Kahat-\u00e6ttenes familie var Elisafan, Ussiels s\u00f8nn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og det de hadde \u00e5 ta vare p\u00e5, var arken og bordet og lysestaken og alterne og helligdommens redskaper som bruktes ved tjenesten, og forhenget og alt arbeidet derved."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men den \u00f8verste h\u00f8vding for levittene var Eleasar, s\u00f8nn til Aron, presten; han var satt over dem som skulde ta vare p\u00e5 det som var \u00e5 vareta ved helligdommen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Til Merari h\u00f8rte mahlittenes \u00e6tt og musittenes \u00e6tt; dette var merarittenes \u00e6tter."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De av dem som blev m\u00f8nstret, idet der blev tatt tall p\u00e5 alt mannkj\u00f8nn, fra d\u00e9n som var en m\u00e5ned gammel, og opover, var seks tusen og to hundre."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og h\u00f8vdingen for Merari\u00e6ttenes familie var Suriel, Abiha&#39;ils s\u00f8nn; de hadde sin leir ved siden av tabernaklet mot nord."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og det som Meraris barn var satt til \u00e5 ta vare p\u00e5, var tabernaklets planker og dets tverrstenger og dets stolper og dets fotstykker og alt som h\u00f8rte til, og alt arbeidet derved"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "og stolpene til forg\u00e5rden rundt omkring og fotstykkene og pluggene og snorene som h\u00f8rte til."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men foran tabernaklet, mot \u00f8st, foran sammenkomstens telt, mot solens opgang, hadde Moses og Aron og hans s\u00f8nner sin leir, og de tok vare p\u00e5 det som var \u00e5 vareta ved helligdommen, det som Israels barn skulde varetatt; men kom en fremmed n\u00e6r til, skulde han late livet."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Alle de av levittene som blev m\u00f8nstret, de som Moses og Aron m\u00f8nstret efter Herrens ord, \u00e6tt for \u00e6tt, alt mannkj\u00f8nn, fra den som var en m\u00e5ned gammel, og opover, var to og tyve tusen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og Herren sa til Moses: Du skal m\u00f8nstre alle f\u00f8rstef\u00f8dte av mannkj\u00f8nn blandt Israels barn, fra den som er en m\u00e5ned gammel, og opover, og f\u00f8re deres navn inn i manntallet."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og s\u00e5 skal du la mig, Herren, f\u00e5 levittene i stedet for alle f\u00f8rstef\u00f8dte blandt Israels barn, og levittenes fe i stedet for alt f\u00f8rstef\u00f8dt blandt Israels barns fe."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Da m\u00f8nstret Moses alle f\u00f8rstef\u00f8dte blandt Israels barn, s\u00e5ledes som Herren hadde befalt ham."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og da han tok tall p\u00e5 alle f\u00f8rstef\u00f8dte av mannkj\u00f8nn og skrev op deres navn, fra den som var en m\u00e5ned gammel, og opover, var de, s\u00e5 mange som blev m\u00f8nstret, to og tyve tusen, to hundre og tre og sytti."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du skal ta levittene i stedet for alle f\u00f8rstef\u00f8dte blandt Israels barn og levittenes fe i stedet for deres fe; og levittene skal h\u00f8re mig til, mig, Herren."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men som l\u00f8sepenger for de to hundre og tre og sytti f\u00f8rstef\u00f8dte av Israels barn som overskrider levittenes tall,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "skal du ta fem sekel for hver; efter helligdommens sekel skal du ta dem, sekelen regnet til tyve gera."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Og du skal gi Aron og hans s\u00f8nner disse penger som l\u00f8sepenger for de overtallige blandt dem."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "S\u00e5 tok Moses l\u00f8sepengene for dem som overskred deres tall som blev utl\u00f8st ved levittene;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "av Israels barns f\u00f8rstef\u00f8dte fikk han pengene, et tusen, tre hundre og fem og seksti sekel efter helligdommens sekel."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Og Moses gav Aron og hans s\u00f8nner l\u00f8sepengene efter Herrens ord, s\u00e5ledes som Herren hadde befalt Moses."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og Aron og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ta op manntal over Kahats barn blandt levittene efter deres \u00e6tter og familier,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "fra tretti\u00e5rsalderen og opover inntil femti\u00e5rsalderen, over alle som skal trede inn i tjenesten og utf\u00f8re arbeid ved sammenkomstens telt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det som Kahats barn skal stelle med ved sammenkomstens telt, det er de h\u00f8ihellige ting."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e5r leiren bryter op, skal Aron og hans s\u00f8nner g\u00e5 inn og ta ned det dekkende forheng og bre det over vidnesbyrdets ark."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De skal legge et dekke av takasskinn over den og over dette igjen bre et kl\u00e6de, helt igjennem av bl\u00e5 ull, og s\u00e5 sette inn b\u00e6restengene."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Over skuebr\u00f8ds-bordet skal de bre et kl\u00e6de av bl\u00e5 ull, og p\u00e5 det skal de legge fatene og sk\u00e5lene og begerne og drikkoffer-kannene, og det stadige br\u00f8d skal ogs\u00c3\u00a5 ligge der."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Over alt dette skal de bre et kl\u00e6de av karmosinr\u00f8d ull og legge et dekke av takasskinn om det og sette inn b\u00e6restengene."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 skal de ta et kl\u00e6de av bl\u00e5 ull og med det dekke lysestaken og dens lamper og lysesaksene og brikkene og alle oljekarene som brukes til tjenesten ved den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og de skal legge den og alt som h\u00f8rer til den, i et dekke av takasskinn og legge det p\u00e5 en b\u00e6reb\u00f8r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Over det gullkl\u00e6dde alter skal de bre et kl\u00e6de av bl\u00e5 ull og legge et dekke av takasskinn om det og sette inn b\u00e6restengene."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 skal de ta alle de redskaper som brukes til tjenesten i helligdommen, og legge dem i et kl\u00e6de av bl\u00e5 ull og dekke dem til med et dekke av takasskinn og legge dem p\u00e5 en b\u00e6reb\u00f8r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alteret skal de rense for asken og bre et kl\u00e6de av purpurr\u00f8d ull over det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og p\u00e5 det legge alle de redskaper som brukes til tjenesten ved alteret: fyrfatene, kj\u00f8ttgaflene og ildskuffene og sk\u00e5lene til \u00e5 sprenge blod med, alle alterets redskaper; de skal bre et dekke av takasskinn over og sette inn b\u00e6restengene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e5r s\u00e5 Aron og hans s\u00f8nner ved leirens opbrudd er ferdig med \u00e5 dekke over helligdommen og alle helligdommens redskaper, s\u00e5 skal Kahats barn komme og b\u00e6re; men de m\u00e5 ikke r\u00f8re ved helligdommen, forat de ikke skal d\u00f8. Dette er det Kahats barn har \u00e5 b\u00e6re av det som h\u00f8rer til sammenkomstens telt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Eleasar, s\u00f8nn til Aron, presten, skal ha opsynet med oljen til lysestaken og den velluktende r\u00f8kelse og det stadige matoffer og salvingsoljen, og opsynet med hele tabernaklet og alt som i det er av hellige ting og redskaper som h\u00f8rer til."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og Aron og sa:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "La ikke kahatittenes \u00e6ttegren bli utryddet av levittenes stamme,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men gj\u00f8r s\u00e5ledes med dem forat de skal leve og ikke d\u00f8 n\u00e5r de kommer n\u00e6r til de h\u00f8ihellige ting: Aron og hans s\u00f8nner skal g\u00e5 inn og sette enhver av dem til sin tjeneste og til det han skal b\u00e6re;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "men selv m\u00e5 de ikke g\u00e5 inn og se p\u00e5 de hellige ting, enn ikke et \u00f8ieblikk, forat de ikke skal d\u00f8."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ta ogs\u00e5 op manntall over Gersons barn efter deres familier og \u00e6tter!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fra tretti\u00e5rsalderen og opover inntil femti\u00e5rsalderen skal du m\u00f8nstre dem, alle som skal trede inn i tjenesten og utf\u00f8re arbeid ved sammenkomstens telt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dette skal v\u00e6re Gerson-\u00e6ttenes gjerning med \u00e5 tjene og b\u00e6re:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De skal b\u00e6re tabernaklets tepper og sammenkomstens telt med dekket og varetaket av takasskinn, som ligger ovenp\u00e5, og dekket for inngangen til sammenkomstens telt"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "og omhengene til forg\u00e5rden og forhenget for porten til forg\u00e5rden som er rundt om tabernaklet og alteret, og snorene som h\u00f8rer til, og alle redskapene som brukes til arbeidet derved; og alt som er \u00e5 gj\u00f8re med disse ting, skal de utf\u00f8re."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Efter Arons og hans s\u00f8nners ord skal all tjeneste utf\u00f8res som Gersons barn har \u00e5 gj\u00f8re, b\u00e5de med alt det de har \u00e5 b\u00e6re, og med hele deres tjeneste; og I skal overgi til deres varetekt alt det de har \u00e5 b\u00e6re."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dette skal v\u00e6re Gerson-\u00e6ttenes tjeneste ved sammenkomstens telt; og Itamar, s\u00f8nn til Aron, presten, skal ha opsyn med det de har \u00e5 ta vare p\u00e5."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Meraris barn skal du m\u00f8nstre efter deres \u00e6tter og familier."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fra tretti\u00e5rsalderen og opover inntil femti\u00e5rsalderen skal du m\u00f8nstre dem, alle som skal trede inn i tjenesten og utf\u00f8re arbeidet ved sammenkomstens telt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og dette er det som de har \u00e5 b\u00e6re, alt det de skal stelle med ved sammenkomstens telt: tabernaklets planker og dets tverrstenger og stolper og fotstykker"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "og stolpene til forg\u00e5rden rundt omkring med deres fotstykker og plugger og snorer, alle redskaper som h\u00f8rer til, og alt som brukes til arbeidet derved; og I skal ved navn overgi dem de ting som de har \u00e5 b\u00e6re."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dette skal v\u00e6re Merari-\u00e6ttenes tjeneste, alt det de skal stelle med ved sammenkomstens telt under opsyn av Itamar, s\u00f8nn til Aron, presten."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00e5 m\u00f8nstret Moses og Aron og menighetens h\u00f8vdinger kahatittene efter deres \u00e6tter og familier,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "fra tretti\u00e5rsalderen og opover inntil femti\u00e5rsalderen, alle som skulde trede inn i tjenesten og utf\u00f8re arbeid ved sammenkomstens telt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og de av dem som blev m\u00f8nstret, hver efter sin \u00e6tt, var to tusen, syv hundre og femti."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e5 mange var de som blev m\u00f8nstret i kahatittenes \u00e6tter, alle de som tjente ved sammenkomstens telt, og som Moses og Aron m\u00f8nstret efter Herrens ord ved Moses."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og de av gersonittene som blev m\u00f8nstret efter sine \u00e6tter og familier,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "fra tretti\u00e5rsalderen og opover inntil femti\u00e5rsalderen, alle som skulde trede inn i tjenesten og utf\u00f8re arbeid ved sammenkomstens telt -"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "de av dem som blev m\u00f8nstret efter sine \u00e6tter og familier - var to tusen, seks hundre og tretti."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S\u00e5 mange var de som blev m\u00f8nstret i gersonittenes \u00e6tter, alle de som tjente ved sammenkomstens telt, og som Moses og Aron m\u00f8nstret efter Herrens ord."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og de som blev m\u00f8nstret i merarittenes \u00e6tter, hver efter sin \u00e6tt og familie,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "fra tretti\u00e5rsalderen og opover inntil femti\u00e5rsalderen, alle som skulde trede inn i tjenesten og utf\u00f8re arbeid ved sammenkomstens telt -"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "de av dem som blev m\u00f8nstret efter sine \u00e6tter - var tre tusen og to hundre."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "S\u00e5 mange var de som Moses og Aron m\u00f8nstret i merarittenes \u00e6tter efter Herrens ord ved Moses."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Alle de som Moses og Aron og Israels h\u00f8vdinger m\u00f8nstret av levittene efter deres \u00e6tter og familier,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "fra tretti\u00e5rsalderen og opover inntil femti\u00e5rsalderen, alle som skulde utf\u00f8re arbeid ved sammenkomstens telt med \u00e5 tjene og med \u00e5 b\u00e6re -"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "de som blev m\u00f8nstret - var \u00e5tte tusen, fem hundre og \u00e5tti."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Efter Herrens ord blev de m\u00f8nstret under Moses&#39; opsyn, og hver blev satt til \u00e5 utf\u00f8re den tjeneste og b\u00e6re den byrde han skulde; og de som blev m\u00f8nstret av Moses, var de som Herren hadde befalt ham \u00e5 m\u00f8nstre."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Byd Israels barn at de skal sende ut av leiren alle spedalske og alle som har flod, og alle som er blitt urene ved lik!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00e5de mann og kvinne skal I sende bort; utenfor leiren skal I sende dem, forat de ikke skal gj\u00f8re deres leir uren, der hvor jeg bor midt iblandt dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Israels barn gjorde s\u00e5 og sendte dem utenfor leiren; som Herren hadde sagt til Moses, s\u00e5ledes gjorde Israels barn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Si til Israels barn: N\u00e5r en mann eller kvinne gj\u00f8r nogen av de synder som mennesker gj\u00f8r, og b\u00e6rer sig trol\u00f8st at mot Herren, s\u00e5 de f\u00f8rer skyld over sig,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "da skal de bekjenne den synd som de har gjort, og godtgj\u00f8re det de med urette har tatt, med dets fulle verd og enda legge til femtedelen; de skal gi det til den som de har syndet mot."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men dersom mannen ikke har efterlatt sig nogen n\u00e6r slektning som de kan gi vederlaget til, da skal vederlaget h\u00f8re Herren til og tilfalle presten foruten sonings-v\u00e6ren, som skal ofres til soning for dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og alle gaver, alt det som Israels barn helliger og kommer til presten med, skal h\u00f8re ham til;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "hver manns hellige gaver skal h\u00f8re presten til; det nogen gir ham, skal h\u00f8re ham til."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tal til Israels barn og si til dem: N\u00e5r en manns hustru forsynder sig og er ham utro,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og en annen mann har samleie med henne, men hennes mann ikke vet om det, fordi hun har latt sig van\u00e6re i l\u00f8nndom, og der ikke er noget vidne mot henne, og hun ikke er grepet p\u00e5 fersk gjerning,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og det s\u00e5 kommer en skinnsykens \u00e5nd over ham, s\u00e5 han blir skinnsyk p\u00e5 sin hustru, og hun virkelig har latt sig van\u00e6re, eller det kommer en skinnsykens \u00e5nd over ham, s\u00e5 han blir skinnsyk p\u00e5 sin hustru, uaktet hun ikke har latt sig van\u00e6re,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "da skal mannen ta sin hustru med sig til presten og som offer for henne ha med tiendedelen av en efa byggmel; men han skal ikke helle olje p\u00e5 det, heller ikke legge virak p\u00e5 det; for det er et skinnsyke-matoffer, et ihukommelses-matoffer, som skal minne om en br\u00f8de."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 skal presten f\u00f8re henne frem og stille henne for Herrens \u00e5syn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og presten skal ta hellig vann i et lerkar og ta noget av st\u00f8vet som er p\u00e5 tabernaklets gulv, og kaste i vannet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og n\u00e5r presten har stilt kvinnen frem for Herrens \u00e5syn, skal han l\u00f8se hennes h\u00e5r og legge ihukommelses-matofferet i hennes hender - et skinnsyke-matoffer er det - og i sin h\u00e5nd skal presten ha bitterhetens vann, som volder forbannelse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 skal presten ta kvinnen i ed og si til henne: S\u00e5 sant ingen har ligget hos dig, og s\u00e5 sant du ikke har v\u00e6rt utro mot din mann og latt dig van\u00e6re, s\u00e5 skal du intet m\u00e9n ha av dette bitterhetens vann som volder forbannelse."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men er det s\u00e5 at du har v\u00e6rt utro mot din mann og latt dig van\u00e6re, og at nogen annen enn din mann har hatt samleie med dig"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "- nu skal presten lese op forbannelses-eden for kvinnen og si til henne: - s\u00e5 gj\u00f8re Herren dig til en forbannelse og til en ed blandt ditt folk; han la dine hofter svinne inn og din buk hovne op;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og dette vann som volder forbannelse, skal trenge inn i dine innvoller, s\u00e5 din buk hovner op og dine hofter svinner inn. Og kvinnen skal si: Amen! Amen!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Derefter skal presten skrive op disse forbannelser p\u00e5 et blad og vaske dem ut i bitterhetens vann,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "og han skal la kvinnen drikke bitterhetens vann, som volder forbannelse, og vannet som volder forbannelse, skal trenge inn i henne og volde bitter ve."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 skal presten ta skinnsyke-matofferet av kvinnens h\u00e5nd og svinge det for Herrens \u00e5syn og b\u00e6re det frem til alteret."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og presten skal ta en h\u00e5ndfull av matofferet som ihukommelses-offer og brenne det p\u00e5 alteret; Og s\u00e5 skal han la kvinnen drikke vannet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og n\u00e5r han har latt henne drikke vannet, da skal det skje at dersom hun har latt sig van\u00e6re og har v\u00e6rt utro mot sin mann, s\u00e5 skal vannet som volder forbannelse, trenge inn i henne og volde bitter ve; hennes buk skal hovne op og hennes hofter svinne inn; og den kvinne skal bli til en forbannelse blandt sitt folk."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men har kvinnen ikke latt sig van\u00e6re, og er hun ren, da skal hun intet m\u00e9n ha av det, og hun skal f\u00e5 barn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dette er skinnsyke-loven: N\u00e5r en kvinne er utro mot sin mann og lar sig van\u00e6re,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "eller n\u00e5r en skinnsykens \u00e5nd kommer over en mann, s\u00e5 han blir skinnsyk p\u00e5 sin hustru, s\u00e5 skal han stille kvinnen frem for Herrens \u00e5syn, og presten skal gj\u00f8re med henne alt det som er sagt i denne lov."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og mannen skal v\u00e6re fri for skyld, men kvinnen skal lide for sin misgjerning."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tal til Israels barn og si til dem: N\u00e5r en mann eller kvinne gj\u00f8r et hellig l\u00f8fte om \u00e5 ville v\u00e6re nasireer og vie sig til Herren,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "s\u00e5 skal han holde sig fra vin og sterk drikk; eddik av vin eller annen sterk eddik skal han ikke drikke og heller ikke nogen saft som er tillaget av druer; hverken friske eller t\u00f8rre druer skal han ete."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 lenge hans innvielse varer, skal han ikke ete noget av det som tillages av vintreet, like fra kjerne til skall."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 lenge hans innvielses-l\u00f8fte gjelder, skal der ikke g\u00e5 rakekniv over hans hode; inntil hans innvielses-tid er til ende, skal han v\u00e6re hellig, han skal la sitt hodeh\u00e5r vokse fritt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 lenge han er innvidd til Herren, skal han ikke komme n\u00e6r noget lik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ikke engang om hans far eller mor eller bror eller s\u00f8ster d\u00f8r, m\u00e5 han f\u00f8re urenhet over sig for deres skyld; for han b\u00e6rer p\u00e5 sitt hode tegnet p\u00e5 innvielsen til sin Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hele sin innvielses-tid er han hellig for Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men d\u00f8r der nogen hos ham uventet og br\u00e5tt og f\u00f8rer urenhet over hans innvidde hode, da skal han rake sitt hode den dag han blir ren; den syvende dag skal han rake det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og p\u00e5 den \u00e5ttende dag skal han komme til presten med to turtelduer eller to dueunger, til inngangen til sammenkomstens telt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og presten skal ofre den ene til syndoffer og den andre til brennoffer og gj\u00f8re soning for ham og rense ham for den synd han har f\u00f8rt over sig ved \u00e5 komme n\u00e6r liket. S\u00e5 skal han samme dag hellige sitt hode,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og p\u00e5 ny vie sig til Herren for like sa lang tid som han f\u00f8rst hadde lovt, og f\u00f8re frem et \u00e5rsgammelt lam til skyldoffer; den f\u00f8rste tid gjelder ikke mere, fordi hans innvielse blev utskjemt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dette er loven for nasireeren: Den dag hans innvielses-tid er til ende, skal han f\u00f8res frem til inngangen til sammenkomstens telt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og han skal b\u00e6re frem for Herren sitt offer, et \u00e5rsgammelt v\u00e6rlam uten lyte til brennoffer og et \u00e5rsgammelt hunlam uten lyte til syndoffer og en v\u00e6r uten lyte til takkoffer"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og en kurv med usyrede kaker av fint mel, kaker med olje i, og usyrede br\u00f8dleiver smurt med olje, og matofferet og drikkofferne som h\u00f8rer til."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og presten skal b\u00e6re det frem for Herrens \u00e5syn og ofre hans syndoffer og hans brennoffer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og v\u00e6ren skal han ofre som takkoffer til Herren sammen med kurven med de usyrede kaker, og s\u00e5 skal presten ofre hans matoffer og hans drikkoffer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Derefter skal nasireeren rake sitt innvidde hode ved inngangen til sammenkomstens telt, og han skal ta sitt innvidde hodeh\u00e5r og legge det p\u00e5 ilden som er under takkofferet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og presten skal ta en bog av v\u00e6ren, efterat den er kokt, og en usyret kake av kurven og en usyret br\u00f8dleiv og legge dem i hendene p\u00e5 nasireeren, efterat han har raket av sitt innvielsestegn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 skal presten svinge dem for Herrens \u00e5syn; det er helliget presten foruten svinge-brystet og l\u00f8fte-l\u00e5ret. Siden kan nasireeren drikke vin."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dette er loven for den som gj\u00f8r et nasireer-l\u00f8fte, dette er det han skal ofre til Herren p\u00e5 grunn av sin innvielse, foruten det han ellers har r\u00e5d til; han skal holde sig efter det l\u00f8fte han har gjort, foruten det loven om hans innvielse krever."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tal til Aron og hans s\u00f8nner og si: S\u00e5ledes skal I si n\u00e5r I velsigner Israels barn:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Herren velsigne dig og bevare dig!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herren la sitt \u00e5syn lyse over dig og v\u00e6re dig n\u00e5dig!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Herren l\u00f8fte sitt \u00e5syn p\u00e5 dig og gi dig fred!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e5ledes skal de legge mitt navn p\u00e5 Israels barn, og jeg vil velsigne dem."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da nu Moses var ferdig med \u00e5 reise tabernaklet og hadde salvet det og helliget det med alt som h\u00f8rte til det, og likeledes salvet og helliget alteret med alt som h\u00f8rte til det,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "da kom Israels h\u00f8vdinger, overhodene for sine familier, stammefyrstene, de som stod over alle som var blitt m\u00f8nstret, og bar frem gaver."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De bar sin gave frem for Herrens \u00e5syn, seks vogner med dekke over og tolv okser, en vogn for to h\u00f8vdinger og en okse for hver; og de f\u00f8rte dem frem foran tabernaklet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Herren sa til Moses:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ta imot dette av dem, forat det kan brukes til tjenesten ved sammenkomstens telt, og du skal gi det til levittene, efter som enhver av dem trenger det til sin tjeneste."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da tok Moses vognene og oksene og gav dem til levittene."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "To av vognene og fire av oksene gav han til Gersons barn, efter deres s\u00e6rlige tjeneste."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og fire av vognene og \u00e5tte av oksene gav han til Meraris barn, efter deres s\u00e6rlige tjeneste under opsyn av Itamar, s\u00f8nn til Aron, presten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men til Kahats barn gav han ikke noget, fordi de skulde ta vare p\u00e5 de hellige ting og b\u00e6re dem p\u00e5 sine skuldrer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den dag alteret blev salvet, kom h\u00f8vdingene med gaver til dets innvielse, og de bar sin gave frem foran alteret."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da sa Herren til Moses: La h\u00f8vdingene komme med sin gave til alterets innvielse hver sin dag!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og den som bar frem sin gave den f\u00f8rste dag, var Nahson, Amminadabs s\u00f8nn, h\u00f8vdingen for Juda stamme."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hans gave var et s\u00f8lvfat som veide hundre og tretti sekel, en s\u00f8lvsk\u00e5l p\u00e5 sytti sekel efter helligdommens vekt, begge fulle av fint mel blandet med olje, til matoffer,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "en sk\u00e5l av gull p\u00e5 ti sekel, full av r\u00f8kelse,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "en ung okse, en v\u00e6r og et \u00e5rsgammelt lam til brennoffer,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "en gjetebukk til syndoffer"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og til takkoffer to okser, fem v\u00e6rer, fem bukker og fem \u00e5rsgamle lam. Dette var Nahsons, Amminadabs s\u00f8nns gave."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den annen dag kom Netanel, Suars s\u00f8nn, Issakars h\u00f8vding, med sin gave."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han bar frem som sin gave et s\u00f8lvfat som veide hundre og tretti sekel, en s\u00f8lvsk\u00e5l p\u00e5 sytti sekel efter helligdommens vekt, begge fulle av fint mel blandet med olje, til matoffer,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "en sk\u00e5l av gull p\u00e5 ti sekel, full av r\u00f8kelse,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "en ung okse, en v\u00e6r og et \u00e5rsgammelt lam til brennoffer,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "en gjetebukk til syndoffer"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "og til takkoffer to okser, fem v\u00e6rer, fem bukker og fem \u00e5rsgamle lam. Dette var Netanels, Suars s\u00f8nns gave."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den tredje dag kom h\u00f8vdingen for Sebulons barn, Eliab, Helons s\u00f8nn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hans gave var et s\u00f8lvfat som veide hundre og tretti sekel, en s\u00f8lvsk\u00e5l p\u00e5 sytti sekel efter helligdommens vekt, begge fulle av fint mel blandet med olje, til matoffer,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "en sk\u00e5l av gull p\u00e5 ti sekel, full av r\u00f8kelse,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "en ung okse, en v\u00e6r og et \u00e5rsgammelt lam til brennoffer,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "en gjetebukk til syndoffer"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "og til takkoffer to okser, fem v\u00e6rer, fem bukker og fem \u00e5rsgamle lam. Dette var Eliabs, Helons s\u00f8nns gave."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den fjerde dag kom h\u00f8vdingen for Rubens barn, Elisur, Sede&#39;urs s\u00f8nn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hans gave var et s\u00f8lvfat som veide hundre og tretti sekel, en s\u00f8lvsk\u00e5l p\u00e5 sytti sekel efter helligdommens vekt, begge fulle av fint mel blandet med olje, til matoffer,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "en sk\u00e5l av gull p\u00e5 ti sekel, full av r\u00f8kelse,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "en ung okse, en v\u00e6r og et \u00e5rsgammelt lam til brennoffer,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "en gjetebukk til syndoffer"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "og til takkoffer to okser, fem v\u00e6rer, fem bukker og fem \u00e5rsgamle lam. Dette var Elisurs, Sede&#39;urs s\u00f8nns gave."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Den femte dag kom h\u00f8vdingen for Simeons barn, Selumiel, Surisaddais s\u00f8nn."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hans gave var et s\u00f8lvfat som veide hundre og tretti sekel, en s\u00f8lvsk\u00e5l p\u00e5 sytti sekel efter helligdommens vekt, begge fulle av fint mel blandet med olje, til matoffer,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "en sk\u00e5l av gull p\u00e5 ti sekel, full av r\u00f8kelse,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "en ung okse, en v\u00e6r og et \u00e5rsgammelt lam til brennoffer,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "en gjetebukk til syndoffer"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "og til takkoffer to okser, fem v\u00e6rer, fem bukker og fem \u00e5rsgamle lam. Dette var Selumiels, Surisaddais s\u00f8nns gave."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Den sjette dag kom h\u00f8vdingen for Gads barn, Eljasaf, De&#39;uels s\u00f8nn."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hans gave var et s\u00f8lvfat som veide hundre og tretti sekel, en s\u00f8lvsk\u00e5l p\u00e5 sytti sekel efter helligdommens vekt, begge fulle av fint mel blandet med olje, til matoffer,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "en sk\u00e5l av gull p\u00e5 ti sekel, full av r\u00f8kelse,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "en ung okse, en v\u00e6r og et \u00e5rsgammelt lam til brennoffer,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "en gjetebukk til syndoffer"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "og til takkoffer to okser, fem v\u00e6rer, fem bukker og fem \u00e5rsgamle lam. Dette var Eljasafs, De&#39;uels s\u00f8nns gave."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Den syvende dag kom h\u00f8vdingen for Efra&#39;ims barn, Elisama, Ammihuds s\u00f8nn."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Hans gave var et s\u00f8lvfat som veide hundre og tretti sekel, en s\u00f8lvsk\u00e5l p\u00e5 sytti sekel efter helligdommens vekt, begge fulle av fint mel blandet med olje, til matoffer,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "en sk\u00e5l av gull p\u00e5 ti sekel, full av r\u00f8kelse,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "en ung okse, en v\u00e6r og et \u00e5rsgammelt lam til brennoffer,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "en gjetebukk til syndoffer"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "og til takkoffer to okser, fem v\u00e6rer, fem bukker og fem \u00e5rsgamle lam. Dette var Elisamas, Ammihuds s\u00f8nns gave."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Den \u00e5ttende dag kom h\u00f8vdingen for Manasses barn, Gamliel, Pedasurs s\u00f8nn."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Hans gave var et s\u00f8lvfat som veide hundre og tretti sekel, en s\u00f8lvsk\u00e5l p\u00e5 sytti sekel efter helligdommens vekt, begge fulle av fint mel blandet med olje, til matoffer,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "en sk\u00e5l av gull p\u00e5 ti sekel, full av r\u00f8kelse,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "en ung okse, en v\u00e6r og et \u00e5rsgammelt lam til brennoffer,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "en gjetebukk til syndoffer"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "og til takkoffer to okser, fem v\u00e6rer, fem bukker og fem \u00e5rsgamle lam. Dette var Gamliels, Pedasurs s\u00f8nns gave."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Den niende dag kom h\u00f8vdingen for Benjamins barn, Abidan, Gideonis s\u00f8nn."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Hans gave var et s\u00f8lvfat som veide hundre og tretti sekel, en s\u00f8lvsk\u00e5l p\u00e5 sytti sekel efter helligdommens vekt, begge fulle av fint mel blandet med olje, til matoffer,"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "en sk\u00e5l av gull p\u00e5 ti sekel, full av r\u00f8kelse,"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "en ung okse, en v\u00e6r og et \u00e5rsgammelt lam til brennoffer,"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "en gjetebukk til syndoffer"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "og til takkoffer to okser, fem v\u00e6rer, fem bukker og fem \u00e5rsgamle lam. Dette var Abidans, Gideonis s\u00f8nns gave."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Den tiende dag kom h\u00f8vdingen for Dans barn, Akieser, Ammisaddais s\u00f8nn."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Hans gave var et s\u00f8lvfat som veide hundre og tretti sekel, en s\u00f8lvsk\u00e5l p\u00e5 sytti sekel efter helligdommens vekt, begge fulle av fint mel blandet med olje, til matoffer,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "en sk\u00e5l av gull p\u00e5 ti sekel, full av r\u00f8kelse,"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "en ung okse, en v\u00e6r og et \u00e5rsgammelt lam til brennoffer,"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "en gjetebukk til syndoffer"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "og til takkoffer to okser, fem v\u00e6rer, fem bukker og fem \u00e5rsgamle lam. Dette var Akiesers, Ammisaddais s\u00f8nns gave."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Den ellevte dag kom h\u00f8vdingen for Asers barn, Pagiel, Okrans s\u00f8nn."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Hans gave var et s\u00f8lvfat som veide hundre og tretti sekel, en s\u00f8lvsk\u00e5l p\u00e5 sytti sekel efter helligdommens vekt, begge fulle av fint mel blandet med olje, til matoffer,"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "en sk\u00e5l av gull p\u00e5 ti sekel, full av r\u00f8kelse,"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "en ung okse, en v\u00e6r og et \u00e5rsgammelt lam til brennoffer,"
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "en gjetebukk til syndoffer"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "og til takkoffer to okser, fem v\u00e6rer, fem bukker og fem \u00e5rsgamle lam. Dette var Pagiels, Okrans s\u00f8nns gave."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "Den tolvte dag kom h\u00f8vdingen for Naftalis barn, Akira, Enans s\u00f8nn."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "Hans gave var et s\u00f8lvfat som veide hundre og tretti sekel, en s\u00f8lvsk\u00e5l p\u00e5 sytti sekel efter helligdommens vekt, begge fulle av fint mel blandet med olje, til matoffer,"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "en sk\u00e5l av gull p\u00e5 ti sekel, full av r\u00f8kelse,"
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "en ung okse, en v\u00e6r og et \u00e5rsgammelt lam til brennoffer,"
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "en gjetebukk til syndoffer"
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "og til takkoffer to okser, fem v\u00e6rer, fem bukker og fem \u00e5rsgamle lam. Dette var Akiras, Enans s\u00f8nns gave."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "Dette var gavene fra Israels h\u00f8vdinger til alterets innvielse p\u00e5 den tid det blev salvet: tolv s\u00f8lvfat, tolv s\u00f8lvsk\u00e5ler, tolv gullsk\u00e5ler,"
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "hvert s\u00f8lvfat p\u00e5 hundre og tretti sekel og hver sk\u00e5l p\u00e5 sytti sekel; alt s\u00f8lvet i karene gikk op til to tusen og fire hundre sekel efter helligdommens vekt -"
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "tolv gullsk\u00e5ler fulle av r\u00f8kelse, hver sk\u00e5l p\u00e5 ti sekel efter helligdommens vekt; alt gullet i sk\u00e5lene gikk op til hundre og tyve sekel."
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "Storfeet til brennofferet var i alt tolv okser; dertil kom tolv v\u00e6rer, tolv \u00e5rsgamle lam med tilh\u00f8rende matoffer og tolv gjetebukker til syndoffer."
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "Og storfeet til takkofferet var i alt fire og tyve okser; dertil kom seksti v\u00e6rer, seksti bukker og seksti \u00e5rsgamle lam. Dette var gavene til alterets innvielse, efterat det var salvet."
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "Og n\u00e5r Moses gikk inn i sammenkomstens telt for \u00e5 tale med ham, da h\u00c3\u00b8rte han r\u00c3\u00b8sten tale til sig fra n\u00c3\u00a5destolen ovenover vidnesbyrdets ark mellem de to kjeruber; s\u00c3\u00a5ledes talte han til ham."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tal til Aron og si til ham: N\u00e5r du setter lampene op, skal alle syv lamper kaste sitt lys rett frem for lysestaken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Aron gjorde s\u00e5ledes; han satte lampene op s\u00e5 de kastet sitt lys rett frem for lysestaken, s\u00e5ledes som Herren hadde befalt Moses."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lysestaken var gjort av gull i drevet arbeid; b\u00e5de foten og blomstene var drevet arbeid; efter det billede Herren hadde vist Moses, hadde han gjort lysestaken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du skal ta levittene ut blandt Israels barn og rense dem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og s\u00e5ledes skal du gj\u00f8re med dem for \u00e5 rense dem: Du skal sprenge renselses-vann p\u00e5 dem, og de skal la rakekniv g\u00e5 over hele sitt legeme og tvette sine kl\u00e6r og s\u00e5ledes rense sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 skal de ta en ung okse og matofferet som h\u00f8rer til, fint mel blandet med olje; og en annen ung okse skal du ta til syndoffer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og du skal la levittene komme frem foran sammenkomstens telt, og du skal samle hele Israels barns menighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 skal du la levittene trede frem for Herrens \u00e5syn, og Israels barn skal legge sine hender p\u00e5 levittene."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Aron skal innvie levittene for Herrens \u00e5syn som et svinge-offer fra Israels barn, og deres arbeid skal v\u00e6re \u00e5 utf\u00f8re Herrens tjeneste."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 skal levittene legge sine hender p\u00e5 oksenes hoder, og du skal ofre den ene til syndoffer og den andre til brennoffer for Herren for \u00e5 gj\u00f8re soning for levittene."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og du skal stille levittene frem for Aron og hans s\u00f8nner, og du skal innvie dem som et svinge-offer for Herren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5ledes skal du skille levittene ut blandt Israels barn, og levittene skal h\u00f8re mig til."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og derefter skal levittene komme og tjene ved sammenkomstens telt, n\u00e5r du har renset dem og innvidd dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "For de er helt overgitt til mig som en gave fra Israels barn; istedenfor alt som \u00e5pner morsliv, alle f\u00f8rstef\u00f8dte blandt Israels barn, har jeg tatt dem ut for mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "For mig h\u00f8rer alt f\u00f8rstef\u00f8dt til blandt Israels barn, b\u00e5de folk og fe; den dag jeg slo alt f\u00f8rstef\u00f8dt i Egyptens land, helliget jeg dem for mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men nu har jeg tatt levittene i stedet for alle f\u00f8rstef\u00f8dte blandt Israels barn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jeg tok levittene ut blandt Israels barn og overgav dem helt til Aron og hans s\u00f8nner, forat de skulde gj\u00f8re tjeneste ved sammenkomstens telt for Israels barn og gj\u00f8re soning for dem, s\u00e5 Israels barn ikke skal f\u00f8re ulykke over sig ved \u00e5 komme n\u00e6r til helligdommen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Moses og Aron og hele Israels barns menighet gjorde s\u00e5ledes med levittene; aldeles som Herren hadde befalt Moses om levittene, s\u00e5ledes gjorde Israels barn med dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og levittene renset sig og tvettet sine kl\u00e6r, og Aron innvidde dem for Herrens \u00e5syn og gjorde soning for dem, s\u00e5 de blev rene."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 kom levittene og utf\u00f8rte sin tjeneste ved sammenkomstens telt under tilsyn av Aron og hans s\u00f8nner; som Herren hadde befalt Moses om levittene, s\u00e5ledes gjorde de med dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dette er loven som gjelder for levittene: Fra han er fem og tyve \u00e5r gammel, skal han komme og gj\u00f8re tjeneste med \u00e5 arbeide ved sammenkomstens telt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men fra han er femti \u00e5r gammel, skal han trede tilbake fra arbeidstjenesten og ikke arbeide mere."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dog skal han g\u00e5 sine br\u00f8dre til h\u00e5nde i sammenkomstens telt og ta vare p\u00e5 det som er \u00e5 vareta; men nogen arbeidstjeneste skal han ikke utf\u00f8re. S\u00e5ledes skal du lage det for levittene med det de har \u00e5 vareta."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses i Sinai \u00f8rken i det annet \u00e5r efterat de var g\u00e5tt ut av Egyptens land, i den f\u00f8rste m\u00e5ned, og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Israels barn skal holde p\u00e5ske p\u00e5 den fastsatte tid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den fjortende dag i denne m\u00e5ned, mellem de to aftenstunder, skal I holde p\u00e5ske p\u00e5 den fastsatte tid. Efter alle lover og forskrifter som gjelder om den, skal I holde den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Da talte Moses til Israels barn og sa at de skulde holde p\u00e5ske."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og de holdt p\u00e5ske i den f\u00f8rste m\u00e5ned, p\u00e5 den fjortende dag i m\u00e5neden, mellem de to aftenstunder, i Sinai \u00f8rken; aldeles som Herren hadde befalt Moses, s\u00e5ledes gjorde Israels barn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men det var nogen menn som var blitt urene av et lik, s\u00e5 de ikke kunde holde p\u00e5ske den dag; disse menn tr\u00e5dte samme dag frem for Moses og Aron"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og sa til ham: Vi er blitt urene av et lik; hvorfor skal det v\u00e6re oss nektet \u00e5 b\u00e6re frem Herrens offer p\u00e5 den fastsatte tid sammen med de andre Israels barn?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Da sa Moses til dem: Vent, s\u00e5 jeg kan f\u00e5 h\u00f8re hvad Herren befaler om eder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tal til Israels barn og si: Om nogen blandt eder eller blandt eders efterkommere er blitt uren av et lik eller er p\u00e5 langreise, skal han allikevel holde p\u00e5ske for Herren;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "i den annen m\u00e5ned p\u00e5 den fjortende dag, mellem de to aftenstunder, skal de holde den; med usyret br\u00f8d og bitre urter skal de ete p\u00e5skelammet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De skal ikke levne noget av det til om morgenen og ikke bryte noget ben p\u00e5 det; de skal i ett og alt holde p\u00e5sken efter loven som gjelder om den."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men den som er ren og ikke er p\u00e5 reise og enda lar v\u00e6re \u00e5 holde p\u00e5ske, han skal utryddes av sitt folk, fordi han ikke bar frem Herrens offer p\u00e5 den fastsatte tid; den mann skal lide for sin synd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og n\u00e5r en fremmed opholder sig hos eder og vil holde p\u00e5ske for Herren, s\u00e5 skal han holde den efter loven om p\u00e5sken og efter forskriftene om den; der skal gjelde \u00e9n lov for eder, b\u00e5de for den fremmede og for den innf\u00f8dte i landet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den dag tabernaklet blev reist, dekket skyen tabernaklet, vidnesbyrdets telt; og om aftenen var der som et ildskj\u00e6r over tabernaklet like til om morgenen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5ledes var det alltid: Skyen dekket det, og om natten var der som et ildskj\u00c3\u00a6r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hver gang skyen l\u00f8ftet sig fra teltet, br\u00f8t Israels barn straks op; og p\u00e5 det sted hvor skyen lot sig ned, der leiret Israels barn sig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Efter Herrens befaling br\u00f8t Israels barn op, og efter Herrens befaling leiret de sig; alle de dager skyen hvilte over tabernaklet, l\u00e5 de i leir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e5r skyen blev over tabernaklet i mange dager, da rettet Israels barn sig efter det som Herren hadde sagt, og br\u00f8t ikke op."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Stundom hendte det at skyen var bare nogen f\u00e5 dager over tabernaklet; efter Herrens befaling l\u00e5 de da i leir, og efter Herrens befaling br\u00f8t de op."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men stundom hendte det at skyen var der bare fra aften til morgen; n\u00e5r da skyen l\u00f8ftet sig om morgenen, br\u00f8t de op. Eller den var der en dag og en natt; n\u00e5r da skyen l\u00f8ftet sig, br\u00f8t de op."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eller den var der et par dager eller en m\u00e5ned eller enda lenger; n\u00e5r skyen drygde s\u00e5 lenge og blev liggende over tabernaklet, da l\u00e5 Israels barn i leir og br\u00f8t ikke op, men n\u00e5r den l\u00f8ftet sig, br\u00f8t de op."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Efter Herrens befaling leiret de sig, og efter Herrens befaling br\u00f8t de op; de rettet sig efter det som Herren hadde sagt - efter det som Herren hadde befalt ved Moses."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gj\u00f8r dig to trompeter av s\u00f8lv; i drevet arbeid skal du gj\u00f8re dem. Og du skal bruke dem n\u00e5r menigheten skal kalles sammen, og n\u00e5r leirene skal bryte op."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5r der st\u00f8tes i dem begge, da skal hele menigheten samle sig hos dig ved inngangen til sammenkomstens telt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "St\u00f8tes der bare i den ene, da skal h\u00f8vdingene, overhodene for Israels tusener, samle sig hos dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e5r I bl\u00e5ser alarm, da skal de leire som ligger mot \u00f8st, bryte op."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og n\u00e5r I bl\u00e5ser alarm annen gang, da skal de leire som ligger mot syd, bryte op. Alarm skal der bl\u00e5ses n\u00e5r de skal bryte op."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e5r menigheten skal kalles sammen, skal I st\u00f8te i dem og ikke bl\u00e5se alarm."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Arons s\u00f8nner, prestene, er det som skal bl\u00e5se i trompetene. Dette skal v\u00e6re en evig lov for eder, fra slekt til slekt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og n\u00e5r I drar i krig i eders land mot fiender som overfaller eder, da skal I bl\u00e5se alarm med trompetene; og Herren eders Gud skal komme eder i hu, s\u00e5 I skal bli frelst fra eders fiender."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og p\u00e5 eders gledesdager og eders h\u00f8itider og eders nym\u00e5nedager skal I st\u00f8te i trompetene n\u00e5r I ofrer eders brennoffer og eders takkoffer, og de skal minne om eder for eders Guds \u00e5syn; jeg er Herren eders Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og det skjedde i det annet \u00e5r i den annen m\u00e5ned, p\u00e5 den tyvende dag i m\u00e5neden, da l\u00f8ftet skyen sig fra vidnesbyrdets tabernakel,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og Israels barn br\u00f8t op og drog i dagsreiser fra Sinai \u00f8rken, og skyen lot sig ned i \u00f8rkenen Paran."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dette var f\u00f8rste gang de br\u00f8t op, og det var efter Herrens ord ved Moses."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f8rst br\u00f8t Judas barns leir op med sitt banner, h\u00e6r efter h\u00e6r, og h\u00f8vdingen for deres h\u00e6r var Nahson, Amminadabs s\u00f8nn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og h\u00f8vding for Issakars stammes h\u00e6r var Netanel, Suars s\u00f8nn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og h\u00f8vding for Sebulons stammes h\u00e6r var Eliab, Helons s\u00f8nn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 blev tabernaklet tatt ned, og Gersons barn og Meraris barn, de som bar tabernaklet, br\u00f8t op."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 br\u00f8t Rubens leir op med sitt banner, h\u00e6r efter h\u00e6r, og h\u00f8vdingen for deres h\u00e6r var Elisur, Sede&#39;urs s\u00f8nn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og h\u00f8vding for Simeons stammes h\u00e6r var Selumiel, Surisaddais s\u00f8nn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og h\u00f8vding for Gads stammes h\u00e6r var Eljasaf, De&#39;uels s\u00f8nn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 br\u00f8t kahatittene op, de som bar de h\u00f8ihellige ting; og f\u00f8r de kom frem, hadde de andre reist tabernaklet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 br\u00f8t Efra&#39;ims leir op med sitt banner, h\u00e6r efter h\u00e6r, og h\u00f8vdingen for deres h\u00e6r var Elisama, Ammihuds s\u00f8nn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og h\u00f8vding for Manasse stammes h\u00e6r var Gamliel, Pedasurs s\u00f8nn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og h\u00f8vding for Benjamins stammes h\u00e6r var Abidan, Gideonis s\u00f8nn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 br\u00f8t Dans leir op med sitt banner, h\u00e6r efter h\u00e6r - de var hele togets baktropp, og h\u00f8vdingen for deres h\u00e6r var Akieser, Ammisaddais s\u00f8nn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og h\u00f8vding for Asers stammes h\u00e6r var Pagiel, Okrans s\u00f8nn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og h\u00f8vding for Naftali stammes h\u00e6r var Akira, Enans s\u00f8nn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5ledes var Israels barn fylket n\u00e5r de br\u00f8t op, h\u00e6r for h\u00e6r. S\u00e5 br\u00f8t de op,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "og Moses sa til midianitten Hobab, Re&#39;uels s\u00f8nn, Moses&#39; svoger: Vi bryter nu op til det sted hvorom Herren har sagt: Jeg vil gi eder det. Kom med oss! S\u00e5 vil vi gj\u00f8re vel imot dig; for Herren har lovt Israel alt hvad godt er."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men han svarte: Jeg vil ikke g\u00e5 med, jeg vil dra hjem til mitt land og min slekt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Da sa Moses: \u00c5 nei, forlat oss ikke! Du vet jo best hvor vi kan leire oss i \u00f8rkenen, og du skal v\u00e6re v\u00e5rt \u00f8ie;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "g\u00e5r du med oss, da vil vi la dig f\u00e5 godt av det gode som Herren gj\u00f8r mot oss."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e5 drog de da fra Herrens berg tre dagsreiser frem; og Herrens pakts ark drog foran dem de tre dagsreiser for \u00e5 s\u00f8ke et hvilested for dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Herrens sky var over dem om dagen n\u00e5r de br\u00f8t op fra leiren."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og n\u00e5r arken br\u00f8t op, sa Moses: Reis dig, Herre, s\u00e5 dine fiender spredes, og de som hater dig, flyr for ditt \u00e5syn!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og n\u00e5r den hvilte, sa han: Kom tilbake, Herre, til Israels titusen tusener!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men folket knurret, og dette mishaget Herren; for da Herren h\u00f8rte det, blev hans vrede optendt, og ild fra Herren slo ned mellem dem og fort\u00e6rte nogen ytterst i leiren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Da ropte folket til Moses, og Moses bad til Herren, og ilden blev slukket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og han kalte dette sted Tabera, fordi Herrens ild hadde sl\u00e5tt ned mellem dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men den sammenl\u00f8pne hop som fulgte med dem, blev grepet av lystenhet; ogs\u00e5 Israels barn begynte da atter \u00e5 jamre sig og sa: \u00c5, om vi hadde kj\u00f8tt \u00e5 ete!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi minnes fisken som vi \u00e5t i Egypten for intet, gresskarene og melonene og purren og r\u00f8dl\u00f8ken og hvitl\u00f8ken."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men nu vansmekter v\u00e5r sjel, for her er ingenting; Vi ser ikke annet for v\u00e5re \u00f8ine enn mannaen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mannaen lignet korianderfr\u00f8, og av utseende var den som bdellium."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Folket l\u00f8p hit og dit og sanket og malte den p\u00e5 h\u00e5ndkvern eller st\u00f8tte den i morter og kokte den i gryter eller bakte kaker av den, og den smakte som oljekake."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e5r duggen falt ned over leiren om natten, da falt mannaen ned sammen med den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Moses h\u00f8rte folket gr\u00e5te rundt om i alle familier, enhver i d\u00f8ren til sitt telt, og Herrens vrede optendtes storlig; og Moses blev ille til mote derover."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da sa Moses til Herren: Hvorfor har du gjort s\u00e5 ille mot din tjener, og hvorfor har jeg ikke funnet n\u00e5de for dine \u00f8ine, siden du har lagt byrden av hele dette folk p\u00e5 mig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har jeg undfanget hele dette folk, har jeg f\u00f8dt det, siden du sier jeg skal b\u00e6re det i min favn, likesom ammen b\u00e6rer det diende barn, og f\u00f8re det til det land du har tilsvoret dets fedre?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hvor skal jeg ta kj\u00f8tt fra til hele dette folk? For de kommer gr\u00e5tende til mig og sier: Gi oss kj\u00f8tt \u00e5 ete!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeg makter ikke \u00e5 b\u00e6re hele dette folk alene; det er mig for tungt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vil du gj\u00f8re s\u00e5ledes mot mig, s\u00e5 drep mig heller med \u00e9n gang, dersom jeg har funnet n\u00e5de for dine \u00f8ine, og la mig slippe \u00e5 se min ulykke!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Da sa Herren til Moses: Kall mig sammen sytti menn av Israels eldste, de som du vet er folkets eldste og dets tilsynsmenn, og du skal ta dem med dig til sammenkomstens telt, og la dem stille sig op der sammen med dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 vil jeg komme ned og tale med dig der, og jeg vil ta av den \u00e5nd som er over dig, og legge p\u00e5 dem, s\u00e5 de kan b\u00e6re byrden av folket sammen med dig, og du ikke skal b\u00e6re den alene."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og til folket skal du si: Hellige eder til imorgen, s\u00e5 skal I f\u00e5 kj\u00f8tt \u00e5 ete, siden I har gr\u00e5tt for Herren og sagt: \u00c5, om vi hadde kj\u00f8tt \u00e5 ete, for i Egypten hadde vi det godt. Nu vil Herren gi eder kj\u00f8tt, s\u00e5 I kan ete."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ikke bare \u00e9n dag skal I ete av det, og ikke to dager og ikke fem dager og ikke tyve dager,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "men en hel m\u00e5ned, til I ikke lenger t\u00e5ler lukten av det, og det byr eder imot, fordi I foraktet Herren, som er midt iblandt eder, og gr\u00e5t for hans \u00e5syn og sa: Hvorfor drog vi da ut av Egypten?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Moses sa: Seks hundre tusen mann til fots teller det folk som jeg f\u00f8lges med, og du sier: Jeg vil gi dem kj\u00f8tt, s\u00e5 de kan ete en hel m\u00e5ned!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Skal der da slaktes s\u00e5 meget sm\u00e5fe og storfe til dem at det blir nok for dem? Eller skal alle fiskene i havet sankes sammen til dem, s\u00e5 det blir nok for dem?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Da sa Herren til Moses: Er Herrens arm for kort? Nu skal du f\u00e5 se om det vil g\u00e5 dig som jeg har sagt, eller ikke."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e5 gikk Moses ut og kunngjorde Herrens ord for folket, og han samlet sytti menn av folkets eldste og lot dem stille sig rundt om teltet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Da kom Herren ned i skyen og talte til ham, og han tok av den \u00e5nd som var over ham, og la p\u00e5 de sytti eldste, og det skjedde da \u00e5nden hvilte over dem, da talte de profetiske ord, men siden gjorde de det ikke mere."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men det var to menn blitt tilbake i leiren, den ene hette Eldad, og den andre Medad, og \u00e5nden hvilte over dem, for de var blandt de opskrevne, men de var ikke g\u00e5tt ut til teltet; og de talte profetisk i leiren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Da l\u00f8p en gutt ut og meldte det til Moses og sa: Eldad og Medad taler profetisk i leiren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og Josva, Nuns s\u00f8nn, som hadde tjent Moses fra sin ungdom av, tok til orde og sa: Min herre Moses, forbyd dem det!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men Moses sa til ham: Er du nidkj\u00e6r for min skyld? Gid alt Herrens folk var profeter, gid Herren vilde legge sin \u00c5nd p\u00e5 dem!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 gikk Moses tilbake til leiren, b\u00e5de han og de eldste av Israel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Da br\u00f8t det l\u00f8s en storm fra Herren, og den f\u00f8rte vaktler inn fra havet og str\u00f8dde dem over leiren, omkring en dagsreise p\u00e5 den ene kant og omkring en dagsreise p\u00e5 den andre kant rundt om leiren og omkring to alen over jordens overflate."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Da stod folket op og gikk hele den dag og hele natten og hele den n\u00e6ste dag og sanket vaktlene; den som hadde samlet minst, hadde sanket ti homer. Og de bredte dem ut rundt om leiren."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men mens kj\u00f8ttet ennu var mellem deres tenner, f\u00f8r det var helt fort\u00e6rt, optendtes Herrens vrede mot folket, og Herren lot det bli et meget stort mannefall blandt folket."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og de kalte dette sted Kibrot Hatta&#39;ava, fordi de der begravde dem som hadde v\u00e6rt s\u00e5 lystne."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fra Kibrot-Hatta&#39;ava br\u00f8t folket op til Haserot, og de blev i Haserot."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Engang talte Mirjam og Aron ille om Moses for den etiopiske kvinnes skyld som han hadde tatt til hustru; for han hadde ektet en etiopisk kvinne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og de sa: Er det bare Moses Herren har talt med, har han ikke talt med oss og? Og Herren h\u00f8rte det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Moses var en meget saktmodig mann, mere enn alle mennesker p\u00e5 jorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og med ett sa Herren til Moses og til Aron og til Mirjam: G\u00e5 ut, alle tre, til sammenkomstens telt! Og de gikk ut alle tre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da kom Herren ned i en skyst\u00f8tte og stod i inngangen til teltet, og han kalte p\u00e5 Aron og Mirjam, og de gikk ut begge to."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og han sa: H\u00f8r nu hvad jeg har \u00e5 si eder: Er det en profet som I, s\u00e5 gir jeg, Herren, mig til kjenne for ham i syner og taler med ham i dr\u00f8mmer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men s\u00e5 er det ikke med min tjener Moses; han er tro i hele mitt hus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Munn til munn taler jeg med ham, klart og ikke i g\u00e5ter, og han skuer Herrens skikkelse. Hvorledes kunde I da v\u00e5ge \u00e5 tale ille om Moses, min tjener?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Herrens vrede optendtes mot dem, og han gikk bort."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og da skyen vek bort fra teltet, se, da var Mirjam spedalsk, hvit som sne; og da Aron vendte sig mot Mirjam, s\u00e5 han at hun var spedalsk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da sa Aron til Moses: H\u00f8r mig, herre! La oss ikke lide for en synd vi har gjort i v\u00e5r d\u00e5rskap!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La henne ikke v\u00e6re som et d\u00f8dt foster, hvis kj\u00f8tt er halvt fort\u00e6rt n\u00e5r det kommer ut av morsliv!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Da ropte Moses til Herren og sa: Akk Gud, helbred henne!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og Herren sa til Moses: Om hennes far hadde spyttet henne i ansiktet, skulde hun da ikke sitte med skammen i syv dager? La henne holdes innestengt utenfor leiren i syv dager, s\u00e5 kan hun komme tilbake igjen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Mirjam blev holdt innestengt utenfor leiren i syv dager; og folket br\u00f8t ikke op f\u00f8r Mirjam var kommet tilbake igjen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Derefter br\u00f8t folket op fra Haserot og leiret sig i \u00f8rkenen Paran."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Send avsted menn for \u00e5 utspeide Kana&#39;ans land, som jeg nu vil gi Israels barn! En mann for hver fedrenestamme skal I sende; hver av dem skal v\u00e6re en h\u00f8vding blandt folket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Da sendte Moses dem fra \u00f8rkenen Paran efter Herrens ord; alle var de overhoder for Israels barn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og dette var deres navn: For Rubens stamme Sammua, Sakkurs s\u00f8nn,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "for Simeons stamme Safat, Horis s\u00f8nn,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "for Juda stamme Kaleb, Jefunnes s\u00f8nn,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "for Issakars stamme Jigeal, Josefs s\u00f8nn,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "for Efra&#39;ims stamme Hosea, Nuns s\u00f8nn,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "for Benjamins stamme Palti, Rafus s\u00f8nn,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "for Sebulons stamme Gaddiel, Sodis s\u00f8nn,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "for Josefs stamme, for Manasse stamme Gaddi, Susis s\u00f8nn,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "for Dans stamme Ammiel, Gemallis s\u00f8nn,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "for Asers stamme Setur, Mikaels s\u00f8nn,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "for Naftali stamme Nahbi, Vofsis s\u00f8nn,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "for Gads stamme Ge&#39;uel, Makis s\u00f8nn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dette var navnene p\u00e5 de menn som Moses sendte for \u00e5 utspeide landet; men Moses gav Hosea, Nuns s\u00f8nn, navnet Josva."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Moses sendte dem for \u00e5 utspeide Kana&#39;ans land, og han sa til dem: Dra op her til sydlandet og stig op i fjellene"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og se hvordan landet er, og om folket som bor der, er sterkt eller svakt, om det er lite eller stort,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og hvordan det land er som det bor i, om det er godt eller d\u00e5rlig, og hvordan de byer er som det bor i, om det bor i leire eller i festninger,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og hvordan jorden er, om den er fet eller mager, om det er tr\u00e6r der eller ikke! V\u00e6r ved godt mot og ta med eder av landets frukt! Det var nettop p\u00e5 den tid de f\u00f8rste druer blev modne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 drog de da op og utspeidet landet fra \u00f8rkenen Sin til Rehob, bortimot Hamat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De drog op til sydlandet og kom til Hebron; der bodde Akiman, Sesai og Talmai, Anaks barn - Hebron var bygget syv \u00e5r f\u00f8r Soan i Egypten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 kom de til Eskol-dalen; der skar de av en vinranke med en drueklase, og den bar to mann mellem sig p\u00e5 en stang; likeledes tok de granatepler og fikener."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dette sted blev kalt Eskol-dalen efter den drueklase som Israels barn skar av der."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Da firti dager var til ende, vendte de tilbake efter \u00e5 ha utspeidet landet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De gikk avsted og fant Moses og Aron og hele Israels barns menighet i \u00f8rkenen Paran, i Kades, og gav dem og hele menigheten beskjed om hvad de hadde sett, og viste dem landets frukt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De fortalte ham og sa: Vi kom til det land du sendte oss til, og det flyter virkelig med melk og honning, og her er dets frukt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men det folk som bor i landet, er sterkt, og byene er som festninger og meget store; der s\u00e5 vi ogs\u00e5 Anaks barn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amalekittene bor i sydlandet, og hetittene og jebusittene og amorittene bor i fjellbygdene, og kana&#39;anittene bor ute ved havet og langsmed Jordan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men da folket knurret mot Moses, s\u00f8kte Kaleb \u00e5 stagge dem og sa: Vi vil dra op og ta landet i eie; vi skal nok f\u00e5 det i v\u00e5r makt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men de menn som hadde v\u00e6rt med ham der op, sa: Vi makter ikke \u00e5 dra op mot det folk; for det er sterkere enn vi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og de talte ille blandt Israels barn om det land de hadde utspeidet, og sa: Det land vi drog igjennem for \u00e5 utspeide det, er et land som fort\u00e6rer sine innbyggere, og alle de vi s\u00c3\u00a5 der, var h\u00c3\u00b8ivoksne folk;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "der s\u00e5 vi kjempene, Anaks barn av kjempe\u00e6tten, og mot dem var vi i v\u00e5re egne \u00f8ine som gresshopper, og det syntes ogs\u00e5 de at vi var."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da tok hele menigheten til \u00e5 rope og skrike, og folket gr\u00e5t hele natten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og alle Israels barn knurret mot Moses og Aron, og hele menigheten sa til dem: Gid vi var d\u00f8d i Egyptens land eller her i \u00f8rkenen! \u00c5, at vi var d\u00f8d!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hvorfor f\u00f8rer Herren oss inn i dette land, s\u00e5 vi m\u00e5 falle for sverdet? V\u00e5re hustruer og v\u00e5re barn vil bli til rov. Var det ikke bedre for oss \u00e5 vende tilbake til Egypten?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og de sa til hverandre: La oss velge oss en h\u00f8vding og vende tilbake til Egypten!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da falt Moses og Aron ned p\u00e5 sitt ansikt foran hele den forsamlede menighet av Israels barn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Josva, Nuns s\u00f8nn, og Kaleb, Jefunnes s\u00f8nn, som var blandt dem som hadde utspeidet landet, s\u00f8nderrev sine kl\u00e6r"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og talte til hele Israels barns menighet og sa: Det land som vi drog igjennem for \u00e5 utspeide det, er et overm\u00e5te godt land."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dersom Herren har velbehag i oss, s\u00e5 f\u00f8rer han oss inn i dette land og gir oss det - et land som flyter med melk og honning."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sett eder bare ikke op mot Herren og v\u00e6r ikke redde for folket i det land, for vi skal fort\u00e6re dem som det var br\u00f8d; deres vern er veket fra dem, og Herren er med oss, v\u00e6r ikke redde for dem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Da vilde hele menigheten stene dem; men Herrens herlighet \u00e5penbarte sig i sammenkomstens telt for alle Israels barn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Herren sa til Moses: Hvor lenge skal dette folk forakte mig, og hvor lenge vil de la v\u00e6re \u00e5 tro p\u00e5 mig, enda jeg har gjort s\u00e5 mange tegn iblandt dem?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeg vil sl\u00e5 dem med pest og utrydde dem, og s\u00e5 vil jeg gj\u00f8re dig til et st\u00f8rre og sterkere folk enn dette."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Da sa Moses til Herren: Egypterne har h\u00f8rt at du med din kraft har f\u00f8rt dette folk ut fra dem,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og de har sagt det til dette lands innbyggere; de har h\u00f8rt at du, Herre, er midt iblandt dette folk, at du, Herre, har \u00e5penbaret dig for dem \u00f8ie til \u00f8ie, og at din sky st\u00e5r over dem, og at du g\u00e5r foran dem i en skyst\u00f8tte om dagen og i en ildst\u00f8tte om natten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men dreper du nu dette folk, alle som en, da kommer hedningene, som har h\u00f8rt ditt ry, til \u00e5 si:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herren maktet ikke \u00e5 f\u00f8re dette folk inn i det land han hadde tilsvoret dem, derfor slaktet han dem ned i \u00f8rkenen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men la nu din kraft, Herre, vise sig stor, som du har talt og sagt:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herren er langmodig og rik p\u00e5 miskunnhet, han forlater misgjerning og overtredelse; men han lar ikke den skyldige ustraffet, han hjems\u00f8ker fedres misgjerning p\u00e5 barn, p\u00e5 dem i tredje og p\u00e5 dem i fjerde ledd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tilgi da dette folk dets misgjerning efter din store miskunnhet, som du har tilgitt dem hele veien fra Egypten og hit!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Da sa Herren: Jeg har tilgitt dem efter ditt ord."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men sa sant jeg lever og hele jorden er full av Herrens herlighet,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "s\u00e5 skal alle de menn som har sett min herlighet og de tegn som Jeg har gjort i Egypten og i \u00f8rkenen, og som nu har fristet mig ti ganger og ikke h\u00f8rt p\u00e5 min r\u00f8st,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "sannelig, de skal ikke se det land jeg bar tilsvoret deres fedre; ingen som har foraktet mig, skal f\u00e5 se det"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men min tjener Kaleb - fordi det var en annen \u00e5nd i ham, og han trolig fulgte mig, s\u00e5 vil jeg f\u00f8re ham inn i det land han har v\u00e6rt i, og hans \u00e6tt skal eie det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men amalekittene og kana&#39;anittene bor her i dalen; vend derfor om imorgen og dra ut i \u00f8rkenen p\u00e5 veien til det R\u00f8de Hav!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og Aron og sa:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hvor lenge skal denne onde menighet holde p\u00e5 \u00e5 knurre mot mig? Jeg har h\u00f8rt Israels barns knurr, hvorledes de knurrer mot mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Si til dem: S\u00e5 sant jeg lever, sier Herren: Som I har talt for mine \u00f8rer, s\u00c3\u00a5ledes vil jeg gj\u00c3\u00b8re med eder:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I denne \u00f8rken skal eders d\u00f8de kropper falle, alle de blandt eder som blev m\u00f8nstret, s\u00e5 mange som I er, fra tyve\u00e5rsalderen og opover, I som har knurret mot mig;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "sannelig, I skal ikke komme inn i det land som jeg med opl\u00f8ftet h\u00e5nd har svoret \u00e5 ville la eder bo i, undtagen Kaleb, Jefunnes s\u00f8nn, og Josva, Nuns s\u00f8nn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eders barn, som I sa vilde bli til rov, dem vil jeg f\u00f8re der inn, og de skal l\u00e6re det land \u00e5 kjenne som I har ringeaktet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men eders d\u00f8de kropper skal falle i denne \u00f8rken."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og eders barn skal flakke om som hyrder i \u00f8rkenen i firti \u00e5r og b\u00f8te for eders utroskap mot Herren, inntil I alle er blitt til lik i \u00f8rkenen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Likesom I utspeidet landet i firti dager, s\u00e5ledes skal I lide for eders misgjerninger i firti \u00e5r, et \u00e5r for hver dag; og I skal kjenne at jeg har vendt mig bort fra eder."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jeg, Herren, har sagt: Sannelig, s\u00e5ledes vil jeg gj\u00f8re med hele denne onde menighet, som har sammensvoret sig mot mig; her i \u00f8rkenen skal de g\u00e5 til grunne, her skal de d\u00f8."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De menn som Moses hadde sendt for \u00e5 utspeide landet, og som var kommet tilbake og hadde f\u00e5tt hele menigheten til \u00e5 knurre mot ham ved \u00e5 tale ille om landet,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "disse menn, som hadde talt ille om landet, blev sl\u00e5tt ned for Herrens \u00e5syn og d\u00f8de."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bare Josva, Nuns s\u00f8nn, og Kaleb, Jefunnes s\u00f8nn, blev i live av de menn som var g\u00e5tt avsted for \u00e5 utspeide landet."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og Moses bar disse ord frem for alle Israels barn; da s\u00f8rget folket s\u00e5rt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og de stod tidlig op om morgenen og drog opover mot fjellh\u00f8iden og sa: Se, her er vi, og vi vil dra op til det sted som Herren har talt om; for vi har syndet."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men Moses sa: Hvorfor overtreder I Herrens bud? Det vil ikke lykkes."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dra ikke der op! For Herren er ikke blandt eder, I kommer bare til \u00e5 bli sl\u00e5tt av eders fiender."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "For amalekittene og kana&#39;anittene vil m\u00f8te eder der, og I skal falle for sverdet, fordi I har vendt eder bort fra Herren, og Herren vil ikke v\u00e6re med eder."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men de drog i overmodig tross op til fjellh\u00f8iden; men Herrens pakts ark og Moses forlot ikke leiren."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Da kom amalekittene og kana&#39;anittene, som bodde der p\u00e5 fjellet, ned og slo dem s\u00f8nder og sammen og forfulgte dem like til Horma."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tal til Israels barn og si til dem: N\u00e5r I kommer inn i det land som I skal bo i, det som jeg vil gi eder,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og I ofrer Herren ildoffer - brennoffer eller slaktoffer av storfeet eller av sm\u00e5feet til en velbehagelig duft for Herren - enten for \u00e5 opfylle et l\u00f8fte eller som et frivillig offer eller p\u00e5 eders h\u00f8itider,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "da skal den som b\u00e6rer sitt offer frem for Herren, som matoffer ofre tiendedelen av en efa fint mel blandet med en fjerdedel av en hin olje,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og som drikkoffer skal du ofre fjerdedelen av en hin vin sammen med brennofferet eller slaktofferet, hvis det er et lam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men hvis det er en v\u00e6r, da skal du ofre som matoffer to tiendedeler av en efa fint mel blandet med en tredjedel av en hin olje,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og som drikkoffer tredjedelen av en hin vin; du skal ofre det til en velbehagelig duft for Herren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ofrer du en ung okse til brennoffer eller slaktoffer for \u00e5 opfylle et l\u00f8fte eller som takkoffer til Herren,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "da skal der sammen med den unge okse ofres som matoffer tre tiendedeler av en efa fint mel blandet med en halv hin olje,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og som drikkoffer skal du ofre en halv hin vin; det er et ildoffer til en velbehagelig duft for Herren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5ledes skal der gj\u00f8res for hver okse og for hver v\u00e6r og for hvert lam eller kje."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efter tallet p\u00e5 de dyr I ofrer, skal I gj\u00f8re s\u00e5ledes for hvert enkelt dyr, s\u00e5 mange som de er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hver innf\u00f8dt skal gj\u00f8re s\u00e5ledes n\u00e5r han ofrer et ildoffer til en velbehagelig duft for Herren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hvis en fremmed som holder til hos eder, eller som for alltid bor blandt eder, ofrer et ildoffer til en velbehagelig duft for Herren, s\u00e5 skal han gj\u00f8re like ens som I."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I menigheten skal det v\u00e6re \u00e9n lov for eder og for den fremmede som holder til hos eder - en evig lov, fra slekt til slekt; for Herrens \u00e5syn gjelder det samme for den fremmede som for eder selv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9n lov og \u00e9n rett skal det v\u00e6re for eder og for den fremmede som holder til hos eder."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tal til Israels barn og si til dem: N\u00e5r I kommer inn i det land som jeg f\u00f8rer eder til,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og eter av landets br\u00f8d, da skal I utrede en offergave til Herren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Av det f\u00f8rste av eders deig skal I gi en kake som gave; I skal gi den likesom I utreder gaven fra treskeplassen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Av det f\u00f8rste av eders deig skal I alltid gi Herren en gave, slekt efter slekt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e5r I uforvarende gj\u00f8r en synd og ikke holder alle disse bud som Herren har forkynt Moses,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "alt det som Herren har befalt eder ved Moses fra den dag av da Herren befalte det, og siden gjennem alle f\u00f8lgende slekter,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "da skal hele menigheten, hvis det er gjort uten dens vitende og av vanvare, ofre en ung okse som brennoffer til en velbehagelig duft for Herren med tilh\u00f8rende matoffer og drikkoffer, som foreskrevet er, og en gjetebukk som syndoffer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og presten skal gj\u00f8re soning for hele Israels barns menighet, s\u00e5 f\u00e5r de forlatelse; for det var gjort av vanvare, og de har b\u00e5ret frem for Herrens \u00e5syn sitt offer, et ildoffer til Herren, og sitt syndoffer for den synd de har gjort av vanvare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og hele Israels barns menighet og den fremmede som holder til hos dem, f\u00e5r forlatelse, fordi det var hendt hele folket av vanvare."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e5r en enkelt mann synder av vanvare, da skal han ofre en \u00e5rsgammel gjet til syndoffer."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og presten skal gj\u00f8re soning for Herrens \u00e5syn for den som har forsyndet sig av vanvare, s\u00e5 han, n\u00e5r soningen for ham er fullf\u00f8rt, kan f\u00e5 forlatelse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "For den innf\u00f8dte blandt Israels barn og for den fremmede som holder til hos dem, skal det v\u00e6re \u00e9n lov; den gjelder for eder alle n\u00e5r nogen gj\u00f8r noget av vanvare."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men den som gj\u00f8r noget med opl\u00f8ftet h\u00e5nd, enten det er en innf\u00c3\u00b8dt eller en fremmed, han h\u00c3\u00a5ner Herren, og han skal utryddes av sitt folk;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "for han har ringeaktet Herrens ord og brutt hans bud. Den mann skal utryddes, han skal lide for sin misgjerning."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mens Israels barn var i \u00f8rkenen, traff de p\u00e5 en mann som sanket ved p\u00e5 sabbatsdagen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og de som traff p\u00e5 ham da han sanket ved, f\u00f8rte ham frem for Moses og Aron og for hele menigheten."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og de satte ham fast; for det var ikke gitt dem noget bud om hvad der skulde gj\u00f8res med ham."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Da sa Herren til Moses: Mannen skal late livet, hele menigheten skal stene ham utenfor leiren."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f8rte hele menigheten ham utenfor leiren og stenet ham, s\u00e5 han d\u00f8de, s\u00e5ledes som Herren hadde befalt Moses."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og Herren sa til Moses:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tal til Israels barn og si til dem at de skal gj\u00f8re sig dusker p\u00e5 kantene av sine kl\u00e6r, slekt efter slekt, og de skal sette en bl\u00e5 snor p\u00e5 hver enkelt dusk."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S\u00e5danne dusker skal I ha, forat I, n\u00e5r I ser p\u00e5 dem, skal komme i hu alle Herrens bud og holde dem og ikke fare hit og dit efter eders hjerte og efter eders \u00f8ine, som lokker eder til utroskap"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "- forat I skal komme i hu alle mine bud og holde dem og v\u00e6re hellige for eders Gud."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jeg er Herren eders Gud, som f\u00f8rte eder ut av Egyptens land for \u00e5 v\u00e6re eders Gud. Jeg er Herren eders"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Korah, en s\u00f8nn av Jishar, s\u00f8nn av Kahat, Levis s\u00f8nn, og Datan og Abiram, s\u00f8nner av Eliab, og On, en s\u00f8nn av Pelet, av Rubens \u00e6tt, tok en flokk med sig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De tr\u00e5dte fram for Moses, og sammen med dem to hundre og femti menn av Israels barn, h\u00f8vdinger i menigheten, utk\u00e5ret til medlemmer av folker\u00e5det, aktede menn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De flokket sig sammen mot Moses og Aron og sa til dem: Nu f\u00e5r det v\u00e6re nok! Hele menigheten er hellig, alle sammen, og Herren er midt iblandt dem; hvorfor oph\u00f8ier I eder da over Herrens menighet?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Da Moses h\u00f8rte disse ord, falt han p\u00e5 sitt ansikt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og han talte til Korah og hele hans flokk og sa: Imorgen skal Herren \u00e5penbare hvem som tilh\u00f8rer ham, og hvem som er hellig, s\u00e5 han lar ham komme n\u00e6r til sig; og den som han utvelger, ham vil han la komme n\u00e6r til sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gj\u00f8r nu dette: Ta eder ildkar, b\u00e5de Korah og hele hans flokk,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og ha ild i dem og legg r\u00f8kelse p\u00e5 dem for Herrens \u00e5syn imorgen, og den mann som Herren utvelger, han skal v\u00e6re den hellige. Det f\u00e5r nu v\u00e6re nok, I Levis barn!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Moses sa til Korah: H\u00f8r nu, I Levis barn!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Er det for lite for eder at Israels Gud har utskilt eder fra Israels menighet for \u00e5 la eder komme n\u00e6r til sig, s\u00e5 I skal utf\u00f8re tjenesten ved Herrens tabernakel og st\u00e5 for menighetens \u00e5syn for \u00e5 tjene den?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han har latt dig komme n\u00e6r til, og med dig alle dine br\u00f8dre, Levis barn; og nu attr\u00e5r I endog prested\u00f8mmet!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Derfor er du og hele din flokk opr\u00f8rere mot Herren; for hvad er Aron, at I knurrer mot ham?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 sendte Moses bud efter Datan og Abiram, Eliabs s\u00f8nner; men de sa: Vi kommer ikke."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Er det ikke nok at du har f\u00f8rt oss op fra et land som flyter med melk og honning, for \u00e5 la oss d\u00f8 i \u00f8rkenen, siden du endog vil gj\u00f8re dig til hersker over oss?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Heller ikke har du f\u00f8rt oss inn i et land som flyter med melk og honning, eller gitt oss \u00e5krer og ving\u00e5rder i eie; tenker du du kan synkverve disse folk? Vi kommer ikke"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Da blev Moses meget vred og sa til Herren: Vend dig ikke til deres offer! Ikke s\u00e5 meget som et asen har jeg tatt fra dem, og ikke en eneste blandt dem har jeg gjort noget ondt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 sa Moses til Korah: Imorgen skal du og hele din flokk stille eder frem for Herrens \u00e5syn, du og de og Aron!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og I skal ta hver sitt ildkar og legge r\u00f8kelse p\u00e5 dem, og I skal b\u00e6re hver sitt ildkar frem for Herrens \u00e5syn, to hundre og femti ildkar, og du og Aron skal og ta hver sitt ildkar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 tok de hver sitt ildkar og hadde ild i dem og la r\u00f8kelse p\u00e5 dem; og de stilte sig ved inngangen til sammenkomstens telt, og likes\u00e5 Moses og Aron."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og Korah samlet hele menigheten imot dem ved inngangen til sammenkomstens telt; da \u00e5penbarte Herrens herlighet sig for hele menigheten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og Aron og sa:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Skill eder ut fra denne menighet, s\u00e5 vil jeg gj\u00f8re ende p\u00e5 dem i et \u00f8ieblikk."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men de falt ned p\u00e5 sitt ansikt og sa: Gud, du Gud som r\u00e5der over livsens \u00e5nde i alt kj\u00f8d! Vredes du p\u00e5 hele menigheten fordi om \u00e9n mann synder?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Da talte Herren til Moses og sa:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tal til menigheten og si: G\u00e5 bort fra hele plassen rundt omkring Korahs, Datans og Abirams bolig!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 stod Moses op og gikk til Datan og Abiram, og de eldste i Israel fulgte ham."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og han talte til menigheten og sa: Vik bort fra disse ugudelige menns telter, og r\u00f8r ikke ved noget av det som h\u00f8rer dem til, forat I ikke skal bli bortrykket for alle deres synders skyld!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Da gikk de bort fra Korahs, Datans og Abirams bolig, rundt omkring; men Datan og Abiram var g\u00e5tt ut og stod i inngangen til sine telt med sine hustruer og sine barn, b\u00e5de store og sm\u00e5."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og Moses sa: Derp\u00e5 skal I kjenne at det er Herren som har sendt mig til \u00e5 gj\u00f8re alle disse gjerninger, og at det ikke er av egen drift jeg gj\u00f8r det:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dersom disse folk d\u00f8r p\u00e5 samme m\u00e5te som alle andre mennesker, eller de hjems\u00f8kes p\u00e5 samme m\u00e5te som alle andre mennesker, da har Herren ikke sendt mig;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "men dersom Herren gj\u00f8r noget som ikke f\u00f8r er hendt - dersom jorden lukker op sin munn og sluker dem og alle deres, s\u00e5 de farer levende ned i d\u00f8dsriket, da vet I at disse menn har foraktet Herren."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Med det samme han hadde endt denne tale, da revnet jorden under dem;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "jorden lukket op sin munn og slukte dem og deres boliger og alle de folk som h\u00f8rte Korah til, og alt det de eide,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "og de f\u00f2r levende ned i d\u00f8dsriket med alle sine; jorden skjulte dem, og de omkom og blev utryddet av menigheten."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og hele Israel som stod rundt omkring dem, r\u00f8mte da de h\u00f8rte deres skrik; de sa: Jorden kunde sluke oss og."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og det f\u00f2r ild ut fra Herren og fort\u00e6rte de to hundre og femti menn som hadde b\u00e5ret frem r\u00f8kelsen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Da talte Herren til Moses og sa:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Si til Eleasar, Arons s\u00f8nn, presten, at han skal ta ildkarene ut av branden, men sprede gl\u00f8rne langt bort! For de er hellige,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "de ildkar som tilh\u00f8rte disse menn som ved sin synd har forbrutt sitt liv; der skal gj\u00f8res tynne plater av dem til \u00e5 kl\u00e6 alteret med, for de bar dem frem for Herrens \u00e5syn, og derfor er de hellige; og de skal v\u00e6re til et tegn for Israels barn."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S\u00e5 tok Eleasar, presten, de ildkar av kobber som de hadde b\u00e5ret frem de menn som var brent op, og lot dem hamre ut til plater til \u00e5 kl\u00e6 alteret med,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "forat Israels barn skulde komme i hu at ingen fremmed mann - ingen som ikke er av Arons \u00e6tt - skulde komme n\u00e6r til for \u00e5 brenne r\u00f8kelse for Herrens \u00e5syn, s\u00e5 det ikke skulde g\u00e5 ham som det gikk Korah og hans flokk - s\u00e5ledes som Herren hadde talt til ham ved Moses."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men dagen efter knurret hele Israels barns menighet mot Moses og Aron og sa: Det er I som har sl\u00e5tt Herrens folk ihjel!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Da nu menigheten samlet sig imot Moses og Aron, vendte de sig begge mot sammenkomstens telt, og se, skyen dekket det, og Herrens herlighet \u00e5penbarte sig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og Moses og Aron gikk frem foran sammenkomstens telt,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "G\u00e5 bort fra denne menighet, s\u00e5 vil jeg gj\u00f8re ende p\u00e5 dem i et \u00f8ieblikk. Da falt de ned p\u00e5 sitt ansikt,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "og Moses sa til Aron: Ta ildkaret og ha ild fra alteret i det og legg r\u00f8kelse p\u00e5 og skynd dig s\u00e5 bort til menigheten med det og gj\u00f8r soning for dem! For vreden er g\u00e5tt ut fra Herrens \u00e5syn, hjems\u00f8kelsen har begynt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Og Aron gjorde som Moses hadde sagt, og tok ildkaret og l\u00f8p midt inn i flokken, og se, hjems\u00f8kelsen hadde alt begynt blandt folket. S\u00e5 la han r\u00f8kelsen p\u00e5 og gjorde soning for folket,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "mens han stod der mellem de d\u00f8de og de levende; da stanset hjems\u00f8kelsen."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men det var fjorten tusen og syv hundre mann som d\u00f8de under hjems\u00f8kelsen, foruten dem som d\u00f8de for Korahs skyld."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Og Aron vendte tilbake til Moses ved inngangen til sammenkomstens telt; og hjems\u00f8kelsen var stanset."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tal til Israels barn, og f\u00e5 tolv staver av dem, en stav for hver stamme; av hver stammeh\u00f8vding skal du f\u00e5 en stav, og p\u00e5 den skal du skrive hans navn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Arons navn skal du skrive p\u00e5 Levis stav; for det skal v\u00e6re en stav for hvert overhode over deres stammer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og du skal legge dem i sammenkomstens telt foran vidnesbyrdet, der hvor jeg kommer sammen med eder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da skal det skje at den manns stav som jeg utvelger, skal spire; s\u00e5 f\u00e5r jeg vel fred for Israels barns knurr, som de plager eder med."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 talte Moses til Israels barn, og alle deres h\u00f8vdinger gav ham hver sin stav, en stav for hver stamme, i alt tolv staver; og Arons stav var mellem deres staver."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og Moses la stavene ned for Herrens \u00e5syn i vidnesbyrdets telt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Da nu Moses dagen efter kom inn i vidnesbyrdets telt, fikk han se at Arons stav - den som var for Levis hus - hadde spiret; den hadde b\u00e5de skutt spirer og satt blomster og f\u00e5tt modne mandler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Da bar Moses alle stavene ut fra Herrens \u00e5syn og viste dem til alle Israels barn; og de s\u00e5 dem og tok hver sin stav."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Herren sa til Moses: B\u00e6r Arons stav inn igjen foran vidnesbyrdet for \u00e5 gjemmes som et tegn for de gjenstridige; og du skal gj\u00f8re ende p\u00e5 deres knurr, s\u00e5 jeg slipper \u00e5 h\u00f8re p\u00e5 det; ellers skal de d\u00f8."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Moses gjorde s\u00e5; han gjorde som Herren hadde befalt ham."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Israels barn sa til Moses: Se, vi omkommer, vi er fortapt, vi er fortapt alle sammen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Enhver som kommer n\u00e6r - som kommer n\u00e6r til Herrens tabernakel, han m\u00e5 d\u00f8. Skal vi da omkomme alle sammen?"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da sa Herren til Aron: Du og dine s\u00f8nner og hele din fars hus skal b\u00e6re skylden for overtredelser mot helligdommen, og du og dine s\u00f8nner skal b\u00e6re skylden for overtredelser mot eders presteembede."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ogs\u00e5 dine br\u00f8dre, Levi stamme, din fars stamme, skal du la komme n\u00e6r til sammen med dig, - og de skal holde sig til dig og tjene dig; men du og dine s\u00f8nner, I skal st\u00e5 foran vidnesbyrdets telt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og de skal ta vare p\u00e5 det du skulde varetatt, og det som er \u00e5 vareta ved hele teltet; men helligdommens redskaper og alteret m\u00c3\u00a5 de ikke komme n\u00c3\u00a6r, forat de ikke skal d\u00c3\u00b8, b\u00c3\u00a5de de og I."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De skal holde sig til dig og ta vare p\u00e5 det som er \u00e5 vareta ved sammenkomstens telt, hele arbeidet ved teltet; men ingen fremmed m\u00e5 komme n\u00e6r til eder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men I skal ta vare p\u00e5 det som skal varetas ved helligdommen, og det som er \u00e5 vareta ved alteret, forat det ikke mere skal komme vrede over Israels barn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "For det er jeg som har tatt eders br\u00f8dre levittene ut blandt Israels barn som en gave til eder, overgitt til Herren for \u00e5 utf\u00f8re tjenesten ved sammenkomstens telt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men du og dine s\u00f8nner skal ta vare p\u00e5 eders prestetjeneste i alt som vedkommer alteret og gjerningen innenfor forhenget, og utf\u00f8re tjenesten. Jeg gir eder eders prestetjeneste som en gave; men den fremmede som kommer n\u00e6r til, skal late livet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Herren talte til Aron: Se, jeg har gitt dig det som skal gjemmes av gavene til mig; alt det som Israels barn helliger, har jeg gitt dig som ditt embedes del og dine s\u00f8nner som en evig rettighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dette skal h\u00f8re dig til av det h\u00f8ihellige og undtas fra ilden: alle deres offer, b\u00e5de matoffer og syndoffer og skyldoffer, som de gir mig til gjengjeld; de er h\u00f8ihellige og skal h\u00f8re dig og dine s\u00f8nner til."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 det h\u00f8ihellige sted skal du ete det; alt mannkj\u00f8nn kan ete av det, hellig skal det v\u00e6re for dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Likeledes skal dette h\u00f8re dig til som de gaver de skal avgi: Alle Israels barns svingegaver, dem har jeg gitt dig og dine s\u00f8nner og dine d\u00f8tre som en evig rettighet; enhver i ditt hus som er ren, kan ete av det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alt det beste av olje og alt det beste av most og korn, f\u00f8rstegr\u00f8den derav, som de skal gi Herren, har jeg gitt dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f8rstegr\u00f8den av alt det som er i deres land, som de kommer til Herren med, skal h\u00f8re dig til; enhver i ditt hus som er ren, kan ete av det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alt bannlyst i Israel skal h\u00f8re dig til."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alt som \u00e5pner morsliv, alt levende som de kommer til Herren med, enten det er mennesker eller dyr, skal h\u00f8re dig til. Dog skal du la dem l\u00f8se det som er f\u00f8rstef\u00f8dt av mennesker, og likes\u00e5 skal du la dem l\u00f8se det som er f\u00f8rstef\u00f8dt av de urene dyr."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og l\u00f8sepengene for en gutt skal du la dem utrede fra han er en m\u00e5ned gammel, efter det verd du skal sette p\u00e5 ham: fem sekel s\u00f8lv efter helligdommens vekt, sekelen regnet til tyve gera."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men det f\u00f8rstef\u00f8dte av kyr eller av f\u00e5r eller av gjeter skal ikke l\u00f8ses; de er hellige; deres blod skal du sprenge p\u00e5 alteret, og deres fett skal du brenne som ildoffer til en velbehagelig duft for Herren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men deres kj\u00f8tt skal h\u00f8re dig til; likesom svinge-brystet og det h\u00f8ire l\u00e5r skal det h\u00f8re dig til."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alle hellige gaver som Israels barn skal avgi til Herren, har jeg gitt dig og dine s\u00f8nner og dine d\u00f8tre som en evig rettighet; dette er en evig saltpakt for Herrens \u00c3\u00a5syn for dig og dine efterkommere."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Herren sa til Aron: Du skal ikke ha nogen arv i deres land, og det skal ikke tilfalle dig nogen del iblandt dem; jeg er din del og din arv blandt Israels barn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men all tiende i Israel har jeg gitt Levis barn til arv, som l\u00f8nn for den tjeneste de utf\u00f8rer, tjenesten ved sammenkomstens telt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Israels barn skal ikke mere komme n\u00e6r til sammenkomstens telt, for da f\u00f8rer de synd over sig og m\u00e5 d\u00f8."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men levittene, de skal utf\u00f8re tjenesten ved sammenkomstens telt, og de skal b\u00e6re skylden for folkets overtredelser; det skal v\u00e6re en evig lov, fra slekt til slekt. Men nogen arvedel skal de ikke ha blandt Israels barn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "For den tiende som Israels barn skal avgi til Herren, har jeg gitt levittene til arv; derfor har jeg sagt til dem at de ikke skal ha nogen arv blandt Israels barn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du skal tale til levittene og si til dem: N\u00e5r I tar imot den tiende av Israels barn som jeg har sagt I skal f\u00e5 av dem som eders arv da skal I gi Herren en gave av den - tiendedelen av tienden,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og denne eders gave skal regnes for eder som jevngod med kornet fra treskeplassen og med vinen fra persen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5ledes skal ogs\u00e5 I avgi en gave til Herren av all den tiende som I f\u00e5r av Israels barn, og denne gave til Herren av eders tiende skal I gi til Aron, presten."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Av alle de gaver I f\u00e5r, skal I avgi til Herren hele den gave som tilkommer ham; det beste av enhver gave skal v\u00e6re den del som helliges ham."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og du skal si til dem: N\u00e5r I har avgitt den beste del av det, da skal det regnes for levittene likt med det som kommer inn fra treskeplassen og fra vinpersen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "I kan ete det hvor I vil, I og eders husfolk; for det er den l\u00f8nn I f\u00e5r for eders tjeneste ved sammenkomstens telt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e5r I s\u00e5ledes avgir det beste av det, kommer I ikke til \u00e5 f\u00f8re synd over eder, og da vanhelliger I ikke Israels barns hellige gaver og skal ikke d\u00f8."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og Aron og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dette er et lovbud som Herren har kunngjort: Si til Israels barn at de skal komme til dig med en r\u00f8d kvige som ikke har lyte eller feil, og som det ikke er kommet \u00e5k p\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den skal I gi til Eleasar, presten, og han skal f\u00f8re den utenfor leiren, og de skal slakte den for hans \u00e5syn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Eleasar, presten, skal ta noget av dens blod p\u00e5 sin finger, og han skal sprenge med blodet syv ganger bortimot forsiden av sammenkomstens telt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 skal de brenne kvigen for hans \u00f8ine; b\u00e5de dens hud og dens kj\u00f8tt og dens blod, og skarnet med, skal de brenne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og presten skal ta sedertre og isop og karmosinr\u00f8d ull og kaste det i ilden, der hvor kvigen brennes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Derefter skal presten tvette sine kl\u00e6r og bade sitt legeme i vann, s\u00e5 kan han komme inn i leiren; men han skal v\u00e6re uren til om aftenen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den mann som brenner kvigen, skal og tvette sine kl\u00e6r i vann og bade sitt legeme i vann; men han skal v\u00e6re uren til om aftenen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og en mann som er ren, skal sanke sammen asken av kvigen og legge den utenfor leiren p\u00e5 et rent sted, og den skal gjemmes for Israels barns menighet til renselsesvann; det er et syndoffer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og den som sanker sammen asken av kvigen, skal tvette sine kl\u00e6r og v\u00e6re uren til om aftenen. Dette skal v\u00e6re en evig lov for Israels barn og for den fremmede som bor iblandt dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den som r\u00f8rer ved en d\u00f8d, ved liket av et menneske, han skal v\u00e6re uren i syv dager."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den tredje og den syvende dag skal han rense sig med vannet, s\u00e5 blir han ren; men renser han sig ikke den tredje dag og den syvende dag, da blir han ikke ren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hver den som r\u00f8rer ved en d\u00f8d, ved liket av et menneske som er d\u00f8d, og ikke renser sig, han gj\u00f8r Herrens tabernakel urent, han skal utryddes av Israel; fordi det ikke er sprengt renselsesvann p\u00e5 ham, er han uren, hans urenhet kleber fremdeles ved ham."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dette er loven: N\u00e5r et menneske d\u00f8r i et telt, skal hver den som kommer inn i teltet, og alt det som er i teltet, v\u00e6re urent i syv dager."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og ethvert \u00e5pent kar som der ikke er bundet dekke over, er urent."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hver den som ute p\u00e5 marken r\u00f8rer ved en som er drept med sverd, eller ved et annet lik eller ved menneskeben eller ved en grav, skal v\u00e6re uren i syv dager."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og for \u00e5 rense den som s\u00e5ledes er blitt uren, skal de ta noget av asken efter det brente syndoffer og helle rinnende vann p\u00e5 det i et kar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og en mann som er ren, skal ta Isop og dyppe i vannet og sprenge p\u00e5 teltet og p\u00e5 alle de ting og alle de folk som var der, og p\u00e5 den som har r\u00f8rt ved menneskeben eller ved en som er drept, eller ved et annet lik eller ved en grav."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og den tredje dag og den syvende dag skal den rene sprenge noget av vannet p\u00e5 den som er blitt uren; og n\u00e5r hans renselse er fullf\u00f8rt p\u00e5 den syvende dag, skal han tvette sine kl\u00e6r og bade sig i vann, s\u00e5 blir han ren om aftenen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men den som blir uren og ikke renser sig, han skal utryddes av menigheten; for han har gjort Herrens helligdom uren; det er ikke sprengt renselsesvann p\u00e5 ham, han er uren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dette skal v\u00e6re en evig lov for dem. Den som sprenger med renselsesvannet, skal tvette sine kl\u00e6r, og den som r\u00f8rer ved renselsesvannet, skal v\u00e6re uren til om aftenen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og alt det den urene r\u00f8rer ved, skal v\u00e6re urent, og den som r\u00f8rer ved ham, skal v\u00e6re uren til om aftenen."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I den f\u00f8rste m\u00e5ned kom Israels barn, hele menigheten, til \u00c3\u00b8rkenen Sin, og folket blev nogen tid i Kades; der d\u00c3\u00b8de Mirjam, og der blev hun begravet;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men menigheten hadde ikke vann; da samlet de sig mot Moses og Aron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og folket kivedes med Moses og sa: \u00c5, at vi var omkommet dengang v\u00e5re br\u00f8dre omkom for Herrens \u00e5syn!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hvorfor har I f\u00f8rt Herrens menighet inn i denne \u00f8rken, s\u00e5 vi m\u00e5 d\u00f8 her, b\u00e5de vi og v\u00e5r buskap?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og hvorfor har I f\u00f8rt oss op fra Egypten, s\u00e5 vi er kommet til dette onde sted, hvor det hverken vokser korn eller fiken eller vintr\u00e6r eller granatepler, og hvor det ikke finnes vann \u00e5 drikke?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Moses og Aron gikk bort fra folket, til inngangen til sammenkomstens telt, og falt ned p\u00e5 sitt ansikt; da \u00e5penbarte Herrens herlighet sig for dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ta staven og kall menigheten sammen, du og Aron, din bror, og I skal tale til klippen midt for deres \u00f8ine, s\u00e5 skal den gi vann fra sig; s\u00e5ledes skal du la vann str\u00f8mme ut av klippen for dem og gi b\u00e5de menigheten og dens buskap \u00e5 drikke."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Da tok Moses staven som l\u00e5 foran Herrens \u00e5syn, s\u00e5ledes som Herren hadde befalt ham."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Moses og Aron kalte menigheten sammen foran klippen, og han sa til dem: Nu, I gjenstridige! Mon vi kan la vann str\u00f8mme frem for eder av denne klippe?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00f8ftet Moses sin h\u00e5nd og slo med sin stav to ganger p\u00e5 klippen; da str\u00f8mmet der meget vann ut, s\u00e5 b\u00e5de menigheten og dens buskap fikk drikke."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Herren sa til Moses og Aron: Fordi I ikke trodde p\u00e5 mig og ikke helliget mig for Israels barns \u00f8ine, derfor skal I ikke f\u00f8re dette folk inn i det land jeg har gitt dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dette var Meribas vann, hvor Israels barn kivedes med Herren, og han helliget sig p\u00e5 dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fra Kades sendte Moses bud til Edoms konge og lot si: S\u00e5 sier din bror Israel: Du vet hvor meget ondt vi har lidt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e5re fedre drog ned til Egypten, og vi bodde i Egypten i lang tid, og egypterne f\u00f3r ille med oss og v\u00e5re fedre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Da ropte vi til Herren, og han h\u00f8rte v\u00e5r b\u00f8nn og sendte en engel og f\u00f8rte oss ut av Egypten. Og nu er vi her i byen Kades like ved grensen av ditt land."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kj\u00e6re, la oss f\u00e5 dra gjennem ditt land! Vi skal hverken g\u00e5 gjennem \u00e5ker eller ving\u00e5rd, heller ikke drikke vann av nogen br\u00f8nn; efter kongeveien vil vi dra og ikke b\u00f8ie av hverken til h\u00f8ire eller til venstre, f\u00f8r vi er kommet gjennem ditt land."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Edom svarte: Du m\u00e5 ikke dra gjennem mitt land, ellers drar jeg ut mot dig med sverd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Da sa Israels barn til ham: Vi skal f\u00f8lge landeveien, og dersom vi eller v\u00e5r buskap drikker av ditt vann, s\u00e5 vil jeg gi dig vederlag for det. Det er ikke stort jeg ber om; jeg vil bare dra igjennem p\u00e5 min fot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men han sa: Du m\u00e5 ikke dra igjennem her. Og Edom drog ut mot ham med en mengde folk og med v\u00e6bnet h\u00e5nd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5ledes nektet Edom Israel \u00e5 dra gjennem sitt land; og Israel b\u00f8ide til side for ham."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 br\u00f8t de op fra Kades, og Israels barn, hele menigheten, kom til fjellet Hor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og Herren sa til Moses og Aron ved fjellet Hor, p\u00e5 grensen av Edoms land:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aron skal samles til sine fedre; han skal ikke komme inn i det land jeg har gitt Israels barn, fordi I var gjenstridige mot mitt ord ved Meribas vann."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ta Aron og Eleasar, hans s\u00f8nn, og f\u00f8r dem op p\u00e5 fjellet Hor,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "og ta av Aron hans kl\u00e6r og la Eleasar, hans s\u00f8nn, ta dem p\u00e5; s\u00e5 skal Aron samles til sine fedre og d\u00f8 der."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og Moses gjorde som Herren hadde befalt. De gikk op p\u00e5 fjellet Hor for hele menighetens \u00f8ine,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og Moses tok av Aron hans kl\u00e6r og lot Eleasar, hans s\u00f8nn, ta dem p\u00e5, og Aron d\u00f8de der p\u00e5 toppen av fjellet; men Moses og Eleasar steg ned fra fjellet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og da hele menigheten s\u00e5 at Aron var d\u00f8d, gr\u00e5t hele Israels hus over Aron i tretti dager."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da den kana&#39;anittiske konge i Arad, som bodde i sydlandet, h\u00f8rte at Israel drog frem p\u00e5 veien til Atarim, gav han sig i strid med Israel og f\u00f8rte nogen av dem bort som fanger."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Da gjorde Israel et l\u00f8fte til Herren og sa: Gir du dette folk i min h\u00e5nd, s\u00e5 vil jeg sl\u00e5 deres byer med bann."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Herren h\u00f8rte Israels b\u00f8nn og overgav kana&#39;anittene til dem, og de slo dem og deres byer med bann; og de kalte stedet Horma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 br\u00f8t de op fra fjellet Hor og tok veien til det R\u00f8de Hav for \u00e5 dra omkring Edoms land; men p\u00e5 veien blev folket ut\u00e5lmodig,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og de talte mot Gud og mot Moses og sa: Hvorfor har I f\u00f8rt oss op fra Egypten, s\u00e5 vi m\u00e5 d\u00f8 her i \u00f8rkenen? For her er hverken br\u00f8d eller vann, og vi er inderlig leie av denne usle mat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da sendte Herren seraf-slanger inn iblandt folket, og de bet folket; og der d\u00f8de meget folk av Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 kom folket til Moses og sa: Vi har syndet, fordi vi har talt mot Herren og mot dig; bed til Herren at han vil ta slangene fra oss! Og Moses bad for folket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Da sa Herren til Moses: Gj\u00f8r dig en seraf-slange og sett den p\u00e5 en stang, s\u00e5 skal hver den som er bitt og ser p\u00e5 den, f\u00e5 leve."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 gjorde Moses en kobberslange og satte den p\u00e5 en stang; og n\u00e5r en slange hadde bitt nogen, og han s\u00e5 p\u00e5 kobberslangen, blev han i live."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Siden br\u00f8t Israels barn op og leiret sig i Obot."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 br\u00f8t de op fra Obot og leiret sig ved Ije-Ha&#39;abarim i \u00f8rkenen rett i \u00f8st for Moab."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Derfra br\u00f8t de op og leiret sig i Sered-dalen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Derfra br\u00f8t de op og leiret sig p\u00e5 hin side Arnon, som g\u00e5r gjennem \u00f8rkenen og kommer fra amorittenes land; for Arnon er grensen mellem Moab og amorittene."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Derfor sies det i boken om Herrens kriger: Vaheb tok de med storm og bekkene, Arnons bekker,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og bekkelien som strekker sig bort til Ar-bygden og st\u00f8ter til Moabs grense."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Derfra br\u00f8t de op til Be&#39;er; det er den br\u00f8nn som Herren talte om da han sa til Moses: Kall folket sammen, s\u00e5 vil jeg gi dem vann."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Da sang Israel denne sang: Vell op, du br\u00f8nn! Hils den med sang!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du br\u00f8nn som h\u00f8vdinger har gravd, som folkets ypperste har boret med herskerstav, med sine kongespir! Fra \u00f8rkenen br\u00f8t de op til Matana"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og fra Matana til Nahaliel og fra Nahaliel til Bamot"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og fra Bamot til den dal som ligger i Moab-marken, tett ved toppen av Pisga, og hvor en skuer ut over \u00f8rkenen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 sendte Israel bud til Sihon, amorittenes konge, og lot si:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La mig f\u00e5 dra gjennem ditt land! Vi skal ikke komme inn p\u00e5 akrene eller i ving\u00e5rdene, heller ikke drikke vann av nogen br\u00f8nn; efter kongeveien vil vi dra, til vi er kommet gjennem ditt land."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Sihon gav ikke Israel lov til \u00e5 dra gjennem sitt land. Han samlet alt sitt folk og drog ut i \u00f8rkenen mot Israel, og han kom til Jahas og stred mot Israel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Israel slo ham med sverdets egg og tok hans land fra Arnon til Jabbok, til Ammons barns land; for Ammons barns grense var befestet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og Israel tok alle disse byer; og Israel bosatte sig i alle amorittenes byer, i Hesbon og alle byer som h\u00f8rte under det."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "For Hesbon var Sihons, amoritter-kongens, stad; han hadde f\u00f8rt krig mot Moabs forrige konge og tatt alt hans land fra ham like til Arnon."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Derfor sier skalden: Kom til Hesbon! Bygges og grunnfestes skal Sihons stad;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "for ild f\u00f3r ut fra Hesbon, en lue fra Sihons stad; den fort\u00e6rte Ar i Moab, dem som bodde p\u00e5 h\u00f8idene ved Arnon."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ve dig, Moab! Fortapt er du, Kamos&#39; folk! Han har sendt sine s\u00f8nner som flyktninger og sine d\u00f8tre som fanger til amorittenes konge Sihon."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og vi skj\u00f8t dem ned; \u00f8delagt er Hesbon, like til Dibon! vi herjet til Nofah, med ild helt til Medba."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 blev Israel boende i amorittenes land."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og Moses sendte folk for \u00e5 utspeide Jaser, og de tok de byer som h\u00c3\u00b8rte under det; og han drev ut amorittene som bodde der."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e5 vendte de sig til en annen kant og drog opover til Basan; men Og, kongen i Basan, drog ut mot dem til Edre&#39;i med alt sitt folk for \u00e5 stride mot dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Da sa Herren til Moses: Frykt ikke for ham! For jeg har gitt ham og alt hans folk og hans land i din h\u00e5nd, og du skal gj\u00f8re med ham som du gjorde med Sihon, amorittenes konge, som bodde i Hesbon."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 slo de ham og hans s\u00f8nner og alt hans folk, s\u00e5 ingen blev tilbake eller slapp unda; og de tok hans land i eie."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5 br\u00f8t Israels barn op og leiret sig p\u00e5 Moabs \u00f8demarker p\u00e5 hin side Jordan midt imot Jeriko."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Da Balak, Sippors s\u00f8nn, s\u00e5 alt det Israel hadde gjort mot amorittene,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "da blev Moab meget redd for folket, fordi det var s\u00e5 tallrikt, og de grudde for Israels barn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Moab sa til de eldste i Midian: Nu vil denne store flokk ete op alt det som er her rundt omkring oss, likesom oksen eter op markens gr\u00f8nne urter. - P\u00e5 den tid var Balak, Sippors s\u00f8nn, konge i Moab."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han sendte bud til Bileam, Beors s\u00f8nn, i Petor, som ligger ved den store elv, til det land hvor han bodde blandt sitt folk, for \u00e5 be ham komme og si til ham: Se, her er kommet et folk fra Egypten; det fyller hele landet, og det har leiret sig midt imot mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 kom nu og forbann dette folk for mig, for det er mig for mektig! Kanskje jeg da kunde sl\u00e5 det og drive det ut av landet; for jeg vet at den du velsigner, er velsignet, og den du forbanner, er forbannet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og Moabs eldste drog avsted sammen med Midians eldste og hadde sp\u00e5mannsl\u00f8nn med sig; og de kom til Bileam og bar frem Balaks ord til ham."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Da sa han til dem: Bli her inatt, s\u00e5 vil jeg gi eder svar efter som Herren taler til mig. Og Moabs h\u00f8vdinger blev hos Bileam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Da kom Gud til Bileam og sa: Hvad er det for folk som er hos dig?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bileam svarte Gud: Balak, Sippors s\u00f8nn, kongen i Moab, har sendt dette bud til mig:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se, her er kommet et folk fra Egypten som fyller hele landet; kom nu og forbann det for mig! Kanskje jeg da blir i stand til \u00e5 stride mot det og drive det ut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Da sa Gud til Bileam: Du skal ikke g\u00e5 med dem; du skal ikke forbanne folket, for det er velsignet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om morgenen, da Bileam var st\u00e5tt op, sa han til Balaks h\u00f8vdinger: Dra hjem til eders land! For Herren vil ikke gi mig lov til \u00e5 f\u00f8lge med eder."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Da tok Moabs h\u00f8vdinger avsted, og da de kom tilbake til Balak, sa de: Bileam vilde ikke f\u00f8lge med oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Da sendte Balak andre h\u00f8vdinger, flere og gj\u00e6vere enn de f\u00f8rste."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og de kom til Bileam og sa til ham: S\u00e5 sier Balak, Sippors s\u00f8nn: Kj\u00e6re, la dig ikke hindre fra \u00e5 komme til mig!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jeg vil vise dig stor \u00e6re, og alt det du sier til mig, vil jeg gj\u00f8re; s\u00e5 kom da og forbann dette folk for mig!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Da svarte Bileam og sa til Balaks tjenere: Om Balak gav mig hele sitt hus fullt av s\u00f8lv og gull, kunde jeg ikke overtrede Herrens, min Guds ord, hverken i sm\u00e5tt eller stort."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men bli nu ogs\u00e5 I her inatt, forat jeg kan f\u00e5 vite hvad mere Herren har \u00e5 si mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Gud kom til Bileam om natten og sa til ham: Dersom disse menn er kommet for \u00e5 hente dig, s\u00e5 gj\u00f8r dig ferdig og dra med dem! Men gj\u00f8r ikke annet enn hvad jeg sier til dig!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om morgenen stod Bileam op og salte sin aseninne og drog med Moabs h\u00f8vdinger."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Guds vrede optendtes fordi han reiste, og Herrens engel stilte sig p\u00e5 veien for \u00e5 st\u00e5 ham imot da han kom ridende p\u00e5 sin aseninne og hadde sine to tjenere med sig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og aseninnen s\u00e5 Herrens engel, som stod p\u00e5 veien med et draget sverd i sin h\u00e5nd; da tok den av veien og ut p\u00e5 marken; men Bileam slo aseninnen for \u00e5 vike den inn p\u00e5 veien igjen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Siden stilte Herrens engel sig p\u00e5 en smal vei mellem ving\u00e5rdene, hvor det var stengjerde p\u00e5 begge sider."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og da aseninnen s\u00e5 Herrens engel, trykte den sig inn til muren og klemte Bileams fot mot muren; da slo han den igjen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e5 gikk Herrens engel lenger frem og stilte sig p\u00e5 et trangt sted, hvor det ingen r\u00e5d var til \u00e5 b\u00f8ie av, hverken til h\u00f8ire eller til venstre."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og da aseninnen s\u00e5 Herrens engel, la den sig ned under Bileam; da optendtes Bileams vrede, og han slo aseninnen med sin kjepp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men Herren oplot aseninnens munn, og den sa til Bileam: Hvad har jeg gjort dig, siden du nu har sl\u00e5tt mig tre ganger?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bileam svarte aseninnen: Du har hatt mig til narr. Hadde jeg bare et sverd i min h\u00e5nd, s\u00e5 vilde jeg nu sl\u00e5 dig ihjel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Da sa aseninnen til Bileam: Er ikke jeg din aseninne, som du har ridd p\u00e5 all din tid like til denne dag? Har jeg nogensinne hatt for vis \u00e5 gj\u00f8re s\u00e5ledes mot dig? Han sa: Nei!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og Herren oplot Bileams \u00f8ine, s\u00e5 han s\u00e5 Herrens engel, som stod p\u00e5 veien med et draget sverd i sin h\u00e5nd; da b\u00f8ide han sig og falt ned p\u00e5 sitt ansikt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og Herrens engel sa til ham: Hvorfor har du nu tre ganger sl\u00e5tt din aseninne? Se, jeg er g\u00e5tt ut for \u00e5 st\u00e5 dig imot; for jeg ser at denne vei f\u00f8rer til fordervelse."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Aseninnen s\u00e5 mig og har nu tre ganger b\u00f8id av veien for mig; hvis den ikke hadde b\u00f8id av veien for mig, s\u00e5 hadde jeg nu sl\u00e5tt dig ihjel, men latt den leve."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Da sa Bileam til Herrens engel: Jeg har syndet, fordi jeg ikke skj\u00f8nte at du stod imot mig p\u00e5 veien; men hvis det er dig imot, s\u00e5 vil jeg vende tilbake."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Herrens engel sa til Bileam: F\u00f8lg med mennene! Men tal ikke annet enn hvad jeg sier til dig! S\u00e5 fulgte Bileam med Balaks h\u00f8vdinger."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Da Balak h\u00f8rte at Bileam kom, drog han ham i m\u00f8te til den by i Moab som ligger p\u00e5 grensen ved Arnon, ved den ytterste grense."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og Balak sa til Bileam: Sendte jeg ikke bud til dig og bad dig komme hit? Hvorfor kom du ikke til mig? Mener du jeg ikke skulde kunne vise dig \u00e6re nok?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bileam svarte: Nu ser du jeg er kommet til dig; men st\u00e5r det vel i min makt \u00e5 tale noget? Det ord Gud legger i min munn, det m\u00e5 jeg tale."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S\u00e5 drog Bileam med Balak, og de kom til Kirjat-Husot."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og Balak ofret storfe og sm\u00e5fe og sendte til Bileam og de h\u00f8vdinger som var med ham."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Morgenen efter tok Balak Bileam med sig og f\u00f8rte ham op p\u00e5 Bamot Ba&#39;al; derfra s\u00e5 han den ytterste del av folket."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da sa Bileam til Balak: Bygg syv alter for mig her, og la mig f\u00e5 hit syv okser og syv v\u00e6rer!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Balak gjorde som Bileam sa; og Balak og Bileam ofret en okse og en v\u00e6r p\u00e5 hvert alter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 sa Bileam til Balak: Bli st\u00e5ende her ved ditt brennoffer, s\u00e5 vil jeg g\u00e5 bort en stund; kanskje Herren kommer mig i m\u00f8te, og hvad han lar mig skue, det skal jeg la dig f\u00e5 vite. S\u00e5 gikk han op p\u00e5 en bar h\u00f8ide."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Der kom Gud Bileam i m\u00f8te, og Bileam sa til ham: Nu har jeg stelt til syv alter og ofret en okse og en v\u00e6r p\u00e5 hvert alter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da la Herren et ord i Bileams munn og sa: Vend tilbake til Balak og tal som jeg har sagt dig!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da han kom tilbake, s\u00e5 han Balak st\u00e5 ved sitt brennoffer sammen med alle Moabs h\u00f8vdinger."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Da tok han til \u00e5 kvede og sa: Fra Aram henter mig Balak, fra \u00d8stens fjell Moabs konge: Kom og forbann for mig Jakob! Kom og tal ondt over Israel!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hvorledes skal jeg forbanne den Gud ikke forbanner? Hvorledes skal jeg tale ondt over den Herren ikke taler ondt over?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "For fra fjellets tinde ser jeg ham, og fra h\u00f8idene skuer jeg ham: Se, det er et folk som bor for sig selv, og blandt hedningefolkene regner det sig ikke."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hvem teller Jakobs \u00e6tt, tall-l\u00f8s som st\u00f8vet, eller endog bare fjerdedelen av Israel? Min sjel d\u00f8 de opriktiges d\u00f8d, og mitt endelikt vorde som deres!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da sa Balak til Bileam: Hvad har du gjort mot mig? Til \u00e5 forbanne mine fiender hentet jeg dig, og se, du har velsignet!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men han svarte: Skulde jeg ikke akte p\u00e5 det Herren legger i min munn, og tale det?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Da sa Balak til ham: Kj\u00e6re, kom og v\u00e6r med mig til et annet sted, hvorfra du kan se dem - dog vil du bare f\u00e5 se den ytterste del av folket, det hele folk f\u00e5r du ikke se - og forbann dem for mig derfra!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 tok han ham med sig til speider-haugen p\u00e5 toppen av Pisga og bygget der syv alter og ofret en okse og en v\u00e6r p\u00e5 hvert alter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Bileam sa til Balak: Bli st\u00e5ende her ved ditt brennoffer mens jeg g\u00e5r der bort for \u00e5 f\u00e5 en \u00e5penbaring."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Herren kom Bileam i m\u00f8te og la et ord i hans munn og sa: Vend tilbake til Balak og tal som jeg har sagt dig!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Da han kom til ham, s\u00e5 han ham st\u00e5 ved sitt brennoffer sammen med Moabs h\u00f8vdinger; og Balak sa til ham: Hvad har Herren talt?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Da tok han til \u00e5 kvede og sa: St\u00e5 op, Balak, og h\u00f8r! Lytt til mig, du Sippors s\u00f8nn!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gud er ikke et menneske at han skulde lyve, ei heller et menneskes barn at han skulde angre; skulde han si noget og ikke gj\u00f8re det, skulde han tale og ikke sette det i verk?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Se, \u00e5 velsigne blev mig gitt; han har velsignet, og jeg kan ikke omst\u00f8te det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ei skuer han urett i Jakob, ei ser han elendighet i Israel; Herren hans Gud er med ham, og kongejubel lyder der."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gud f\u00f8rte dem ut av Egypten; styrke har de som en villokse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "For ikke finnes det trolldom i Jakob, og ikke sp\u00e5domskunster i Israel; n\u00e5r tiden er der, blir det sagt til Jakob og til Israel hvad Gud vil gj\u00f8re."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Se - et folk som reiser sig som en l\u00f8vinne, springer op som en l\u00f8ve; ei legger det sig f\u00f8r det har mettet sig med rov og drukket dreptes blod."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Da sa Balak til Bileam: Du skal hverken forbanne det eller velsigne det."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Bileam svarte Balak: Har jeg ikke allerede sagt dig at jeg i ett og alt m\u00e5 gj\u00f8re som Herren sier?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Da sa Balak til Bileam: Kj\u00e6re, kom, s\u00e5 vil jeg ta dig med til et annet sted; kanskje Gud vil tillate at du forbanner dem for mig derfra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 tok Balak Bileam med op p\u00e5 toppen av Peor, hvorfra en skuer ut over \u00f8rkenen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Da sa Bileam til Balak: Bygg syv alter for mig her og la mig f\u00e5 syv okser og syv v\u00e6rer!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og Balak gjorde som Bileam sa, og ofret en okse og en v\u00e6r p\u00e5 hvert alter."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da Bileam s\u00e5 at det var Herrens vilje at han skulde velsigne Israel, gikk han ikke bort for \u00e5 s\u00f8ke tegn, som han hadde gjort de to f\u00f8rste ganger, men vendte sig mot \u00f8rkenen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Bileam l\u00f8ftet sine \u00f8ine og s\u00e5 Israel leiret efter sine stammer. Da kom Guds \u00c5nd over ham,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og han tok til \u00e5 kvede og sa: S\u00e5 sier Bileam, Beors s\u00f8nn, s\u00e5 sier mannen hvis \u00f8ie er lukket,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 sier han som h\u00f8rer ord fra Gud, som skuer syner fra den Allmektige, segnet til jorden med oplatt \u00f8ie:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hvor fagre er dine telt, Jakob, dine boliger, Israel!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Som vide bekkedaler, som haver ved en elv, som alo\u00ebtr\u00e6r Herren har plantet, som sedrer ved vannet!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det str\u00f8mmer vann av hans spann, og hans \u00e6tt bor ved store vann. Mektigere enn Agag skal hans konge v\u00c3\u00a6re, oph\u00c3\u00b8iet hans kongerike!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud f\u00f8rte ham ut av Egypten; styrke har han som en villokse; han skal fort\u00e6re hedningefolkene som st\u00e5r ham imot, og knuse deres ben og gjennembore dem med sine piler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han legger sig, han hviler som en l\u00f8ve, som en l\u00f8vinne; hvem v\u00e5ger \u00e5 vekke ham? Velsignet v\u00e6re den som velsigner dig, og forbannet den som forbanner dig!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Da optendtes Balaks vrede mot Bileam, og han slo sine hender sammen. Og Balak sa til Bileam: Jeg kalte dig hit for \u00e5 forbanne mine fiender, og nu har du velsignet tre ganger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Far nu hjem s\u00e5 fort du kan! Jeg hadde tenkt \u00e5 vise dig \u00e6re, men du ser Herren har nektet dig den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bileam svarte Balak: Sa jeg ikke allerede til de bud du sendte til mig:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om Balak gav mig sitt hus fullt av s\u00f8lv og gull, kunde jeg ikke overtrede Herrens ord og gj\u00f8re noget efter mitt eget tykke, enten godt eller ondt; jeg kan ikke tale annet enn hvad Herren sier."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se, jeg vender nu hjem til mitt folk; men la mig f\u00f8rst varsle dig om hvad dette folk skal gj\u00f8re med ditt folk i de siste dager."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og han tok til \u00e5 kvede og sa: S\u00e5 sier Bileam, Beors s\u00f8nn, s\u00e5 sier mannen hvis \u00f8ie er lukket,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "s\u00e5 sier han som h\u00f8rer ord fra Gud og har f\u00e5tt kunnskap fra den H\u00f8ieste, han som skuer syner fra den Allmektige, segnet til jorden med oplatt \u00f8ie:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jeg ser ham, men ikke nu, jeg skuer ham, men ikke n\u00e6r; en stjerne stiger op av Jakob, et spir l\u00f8fter sig fra Israel; han knuser Moabs tinninger og utrydder ufreds-\u00e6tten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Edom blir ham underlagt, og Se&#39;ir, hans fiende, blir ham underlagt; stort velde vinner Israel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En hersker g\u00e5r ut fra Jakob, han utrydder av byene dem som har reddet sig dit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 fikk han se amalekittene; da tok han til \u00e5 kvede og sa: Det f\u00f8rste blandt hedningefolkene er Amalek; men til sist skal han g\u00e5 til grunne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 fikk han se kenittene, og han tok til \u00e5 kvede og sa: Fast er din bolig, og bygget p\u00e5 klippen ditt rede;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "men enda skal Kain bli \u00f8delagt n\u00e5r Assur f\u00f8rer dig bort i fangenskap."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 tok han igjen til \u00e5 kvede og sa: Ve! Hvem skal bli i live n\u00e5r Gud lar dette skje?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Skiber kommer fra Kittims kyst, de kuer Assur, og de kuer Eber; men ogs\u00e5 han skal g\u00e5 til grunne."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 gjorde Bileam sig rede og vendte hjem igjen; og Balak drog ogs\u00e5 sin vei."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mens Israel opholdt sig i Sittim, begynte folket \u00e5 drive utukt med Moabs d\u00f8tre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De innb\u00f8d folket til offerm\u00e5ltidene for sine guder, og folket \u00e5t og tilbad deres guder;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og Israel holdt sig til Ba&#39;al-Peor. Da optendtes Herrens vrede mot Israel,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og Herren sa til Moses: Hent alle folkets h\u00f8vdinger og la hine menn nagles til pelen under \u00e5pen himmel for Herren! S\u00e5 skal Herrens brennende vrede avvendes fra Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Moses sa til Israels dommere: Hver av eder skal sl\u00e5 ihjel dem av sine folk som har holdt sig til Ba&#39;al-Peor!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da kom en mann av Israels barn og f\u00f8rte en midianittisk kvinne inn blandt sine br\u00f8dre for Moses&#39; og hele Israels menighets \u00f8ine mens de satt og gr\u00e5t ved inngangen til sammenkomstens telt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Da Pinehas, s\u00f8nn av Eleasar og s\u00f8nnes\u00f8nn av Aron, presten, s\u00e5 det, tr\u00e5dte han frem av menigheten og tok et spyd i sin h\u00e5nd"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og gikk efter den israelittiske mann inn i koven og stakk spydet gjennem dem begge, b\u00e5de den israelittiske mann og kvinnen, s\u00e5 det gikk inn i hennes liv; da stanset sotten og vek fra Israels barn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og de som d\u00f8de i sotten, var fire og tyve tusen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pinehas, s\u00f8nn av Eleasar og s\u00f8nnes\u00f8nn av Aron, presten, har avvendt min vrede fra Israels barn, fordi han brente av min nidkj\u00e6rhet iblandt dem, s\u00e5 jeg ikke gjorde ende p\u00e5 Israels barn i min nidkj\u00e6rhet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Derfor skal du si: Se, jeg gj\u00f8r min pakt med ham at det skal g\u00e5 ham vel;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "med ham og hans efterkommere gj\u00f8r jeg en pakt at de skal ha et evig prested\u00f8mme, fordi han var nidkj\u00e6r for sin Gud og gjorde soning for Israels barn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men navnet p\u00e5 den drepte israelittiske mann, han som blev drept sammen med den midianittiske kvinne, var Simri, s\u00f8nn av Salu, h\u00f8vding for en familie blandt simeonittene;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og den drepte midianittiske kvinnes navn var Kosbi, datter av Sur; han var h\u00f8vding for en stammefamilie blandt midianittene."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Angrip midianittene og sl\u00e5 dem!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "For de angrep eder med de svikefulle r\u00e5d som de brukte mot eder, da det hendte dette med Peor og med Kosbi, deres s\u00f8ster, den midianittiske fyrstes datter, hun som blev drept dengang sotten kom over eder for Peors skyld."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Da sotten var forbi, sa Herren til Moses og til Eleasar, s\u00f8nn av Aron, presten:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ta op manntall over hele Israels barns menighet fra tyve\u00e5rsalderen og opover, efter deres familier, over alle dem i Israel som kan dra ut i strid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Moses og Eleasar, presten, talte med dem p\u00e5 Moabs \u00f8demarker ved Jordan, midt imot Jeriko, og sa:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fra tyve\u00e5rsalderen og opover skal de m\u00f8nstres - s\u00e5ledes som Herren hadde befalt Moses og Israels barn, dem som hadde draget ut av Egyptens land."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ruben var Israels f\u00f8rstef\u00f8dte; Rubens barn var: Fra Hanok hanokittenes \u00e6tt, fra Pallu pallu&#39;ittenes \u00e6tt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "fra Hesron hesronittenes \u00e6tt, fra Karmi karmittenes \u00e6tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dette var rubenittenes \u00e6tter, og de av dem som blev m\u00f8nstret, var tre og firti tusen, syv hundre og tretti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pallus s\u00f8nn var Eliab,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og Eliabs barn var Nemuel og Datan og Abiram. Det var den Datan og den Abiram som var utk\u00e5ret av menigheten, og som yppet strid mot Moses og Aron dengang Korahs flokk satte sig op imot Herren,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og jorden oplot sin munn og slukte b\u00e5de dem og Korah, og hele flokken omkom idet ilden fort\u00e6rte de to hundre og femti menn, og de blev til et tegn;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "men Korahs barn omkom ikke."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Simeons barn var efter sine \u00e6tter: Fra Nemuel nemuelittenes \u00e6tt, fra Jamin jaminittenes \u00e6tt, fra Jakin jakinittenes \u00e6tt,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "fra Serah serahittenes \u00e6tt, fra Sa&#39;ul sa&#39;ulittenes \u00e6tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dette var simeonittenes \u00e6tter, to og tyve tusen og to hundre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gads barn var efter sine \u00e6tter: Fra Sefon sefonittenes \u00e6tt, fra Haggi haggittenes \u00e6tt, fra Suni sunittenes \u00e6tt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "fra Osni osnittenes \u00e6tt, fra Eri erittenes \u00e6tt,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "fra Arod arodittenes \u00e6tt, fra Areli arelittenes \u00e6tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dette var Gads barns \u00e6tter, s\u00e5 mange av dem som blev m\u00f8nstret, firti tusen og fem hundre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Judas barn var Er og Onan; men Er og Onan d\u00f8de i Kana&#39;ans land."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Judas barn var efter sine \u00e6tter: Fra Sela selanittenes \u00e6tt, fra Peres peresittenes \u00e6tt, fra Serah serahittenes \u00e6tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Peres&#39; barn var: Fra Hesron hesronittenes \u00e6tt, fra Hamul hamulittenes \u00e6tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dette var Judas \u00e6tter, s\u00e5 mange av dem som blev m\u00f8nstret, seks og sytti tusen og fem hundre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Issakars barn var efter sine \u00e6tter: Fra Tola tola&#39;ittenes \u00e6tt, fra Puva punittenes \u00e6tt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "fra Jasub jasubittenes \u00e6tt, fra Simron simronittenes \u00e6tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dette var Issakars \u00e6tter, s\u00e5 mange av dem som blev m\u00f8nstret, fire og seksti tusen og tre hundre."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sebulons barn var efter sine \u00e6tter: Fra Sered sardittenes \u00e6tt, fra Elon elonittenes \u00e6tt, fra Jahle&#39;el jahle&#39;elittenes \u00e6tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dette var sebulonittenes \u00e6tter, s\u00e5 mange av dem som blev m\u00f8nstret, seksti tusen og fem hundre."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Josefs barn var efter sine \u00e6tter: Manasse og Efra&#39;im."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Manasses barn var: Fra Makir makirittenes \u00e6tt, og Makir var far til Gilead, fra Gilead gileadittenes \u00e6tt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gileads barn det var: Fra Jeser jesrittenes \u00e6tt, fra Helek helkittenes \u00e6tt"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "og fra Asriel asrielittenes \u00e6tt og fra Sekem sikmittenes \u00e6tt"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "og fra Semida semida&#39;ittenes \u00e6tt og fra Hefer hefrittenes \u00e6tt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men Selofhad, Hefers s\u00f8nn, hadde ingen s\u00f8nner, bare d\u00f8tre, og Selofhads d\u00f8tre hette Mahla og Noa, Hogla, Milka og Tirsa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dette var Manasses \u00e6tter, og de av dem som blev m\u00f8nstret, var to og femti tusen og syv hundre."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Efra&#39;ims barn det var efter deres \u00e6tter: Fra Sutelah sutelahittenes \u00e6tt, fra Beker bakrittenes \u00e6tt, fra Tahan tahanittenes \u00e6tt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sutelahs barn det var: Fra Eran eranittenes \u00e6tt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dette var Efra&#39;ims barns \u00e6tter, s\u00e5 mange av dem som blev m\u00f8nstret, to og tretti tusen og fem hundre. Dette var Josefs barn efter deres \u00e6tter."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Benjamins barn var efter sine \u00e6tter: Fra Bela balittenes \u00e6tt, fra Asbel asbelittenes \u00e6tt, fra Akiram akiramittenes \u00e6tt,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "fra Sefufam sufamittenes \u00e6tt, fra Hufam hufamittenes \u00e6tt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Belas barn var: Ard og Na&#39;aman, fra Ard ardittenes \u00e6tt, fra Na&#39;aman na&#39;amittenes \u00e6tt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Dette var Benjamins barn efter deres \u00e6tter, og de av dem som blev m\u00f8nstret, var fem og firti tusen og seks hundre."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dans barn var efter sine \u00e6tter: Fra Suham suhamittenes \u00e6tt. Dette var Dans \u00e6tter efter deres \u00e6ttetavle."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Alle suhamittenes \u00e6tter, s\u00e5 mange av dem som blev m\u00f8nstret, var fire og seksti tusen og fire hundre."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Asers barn var efter sine \u00e6tter: Fra Jimna jimna&#39;ittenes \u00e6tt, fra Jisvi jisvittenes \u00e6tt, fra Beria beriittenes \u00e6tt;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "av Berias barn: Fra Heber hebrittenes \u00e6tt, fra Malkiel malkielittenes \u00e6tt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Asers datter hette Serah."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Dette var Asers barns \u00e6tter, s\u00e5 mange av dem som blev m\u00f8nstret, tre og femti tusen og fire hundre."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Naftalis barn var efter sine \u00e6tter: Fra Jahse&#39;el jahse&#39;elittenes \u00e6tt, fra Guni gunittenes \u00e6tt,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "fra Jeser jisrittenes \u00e6tt, fra Sillem sillemittenes \u00e6tt."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Dette var Naftalis \u00e6tter efter deres \u00e6ttetavle, og de av dem som blev m\u00f8nstret, var fem og firti tusen og fire hundre."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Dette var de av Israels barn som blev m\u00f8nstret, seks hundre og ett tusen, syv hundre og tretti."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Mellem disse skal landet skiftes ut til arv efter folketallet."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Den stamme som er stor, skal du gi en stor arv, og den som er liten, skal du gi en liten arv; hver stamme skal f\u00e5 sin arv efter tallet p\u00e5 dem som blev m\u00f8nstret der."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men ved loddkasting skal landet skiftes ut; efter navnene p\u00e5 sine fedrenestammer skal de ta arv."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Efter som loddet faller, skal hver stamme, stor eller liten, f\u00e5 sin arv."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Dette var de av levittene som blev m\u00f8nstret, efter sine \u00e6tter: Fra Gerson gersonittenes \u00e6tt, fra Kahat kahatittenes \u00e6tt, fra Merari merarittenes \u00e6tt."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Dette var levittenes \u00e6tter: libnittenes \u00e6tt, hebronittenes \u00e6tt, mahlittenes \u00e6tt, musittenes \u00e6tt, korahittenes \u00e6tt. Kahat var far til Amram,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "og Amrams hustru hette Jokebed; hun var datter av Levi og f\u00f8dt i Egypten; og Amram fikk med henne Aron og Moses og deres s\u00f8ster Mirjam."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Og Aron fikk s\u00f8nnene Nadab og Abihu, Eleasar og Itamar;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "men Nadab og Abihu d\u00f8de dengang de bar fremmed ild inn for Herrens \u00e5syn."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Og de av levittene som blev m\u00f8nstret, var tre og tyve tusen, alt mannkj\u00f8nn blandt dem fra den som var en m\u00e5ned gammel og opover; de blev ikke m\u00f8nstret sammen med de andre Israels barn, fordi det ikke var gitt dem arv blandt Israels barn."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Disse var det som blev m\u00f8nstret av Moses og Eleasar, presten, da de m\u00f8nstret Israels barn p\u00e5 Moabs \u00f8demarker ved Jordan midt imot Jeriko,"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "og blandt disse var det ikke nogen av dem som blev m\u00f8nstret av Moses og Aron, presten, dengang de m\u00f8nstret Israels barn i Sinai \u00f8rken."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "For Herren hadde sagt at de skulde d\u00f8 i \u00f8rkenen. Og det var ingen tilbake av dem uten Kaleb, Jefunnes s\u00f8nn, og Josva, Nuns s\u00f8nn."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men Selofhads d\u00f8tre - han var s\u00f8nn av Hefer, Gileads s\u00f8nn, som igjen var s\u00f8nn av Makir, Manasses s\u00f8nn, av Manasses, Josefs s\u00f8nns \u00e6tt, og hans d\u00f8tre hette Mahla, Noa og Hogla og Milka og Tirsa -"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "de gikk frem for Moses og Eleasar, presten, og h\u00f8vdingene og hele menigheten ved inngangen til sammenkomstens telt og sa:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e5r far d\u00f8de i \u00f8rkenen, og han var ikke med i den flokk som satte sig op mot Herren - i Korahs flokk - men han d\u00f8de for sin egen synds skyld, og han hadde ingen s\u00c3\u00b8nner."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hvorfor skal v\u00e5r fars navn g\u00e5 ut av hans \u00e6tt, fordi om han ingen s\u00f8nn hadde? Gi oss eiendom blandt v\u00e5r fars br\u00f8dre!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Moses f\u00f8rte deres sak frem for Herrens \u00e5syn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da sa Herren til Moses:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Selofhads d\u00f8tre har rett i det de sier; du skal gi dem eiendom til arv blandt deres fars br\u00f8dre og la deres fars arv g\u00e5 over til dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og til Israels barn skal du tale s\u00e5ledes: N\u00e5r en mann d\u00f8r, og han ingen s\u00f8nn har, da skal I la hans arv g\u00e5 over til hans datter."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og dersom han ingen datter har, s\u00e5 skal I gi hans br\u00f8dre hans arv."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og dersom han ingen br\u00f8dre har, s\u00e5 skal I gi hans fars br\u00f8dre hans arv."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men dersom hans far ingen br\u00f8dre har, s\u00e5 skal I gi hans arv til den n\u00e6rmeste frende i \u00e6tten; han skal arve den. Dette skal v\u00e6re gjeldende rett blandt Israels barn, s\u00e5ledes som Herren har befalt Moses."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Siden sa Herren til Moses: Stig op p\u00e5 Abarim-fjellet her og se utover landet som jeg har gitt Israels barn!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og n\u00e5r du har sett det, da skal du og samles til dine fedre likesom din bror Aron blev samlet til sine fedre,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "fordi I var. gjenstridige mot mitt ord i \u00f8rkenen Sin, dengang menigheten kivedes med mig, og I skulde helliget mig ved \u00e5 la vann str\u00f8mme frem for deres \u00f8ine. Det er Meribas vann ved Kades i \u00f8rkenen Sin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Da talte Moses til Herren og sa:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herre, du Gud som r\u00e5der over livsens \u00e5nde i alt kj\u00f8d, vil du ikke sette en mann over menigheten,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "som kan g\u00e5 ut og inn foran dem, og som kan f\u00f8re dem ut og f\u00f8re dem inn, s\u00e5 Herrens menighet ikke skal v\u00e6re som f\u00e5r uten hyrde!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Herren sa til Moses: Ta Josva, Nuns s\u00f8nn. Han er en mann som det er \u00e5nd i. Legg din h\u00e5nd p\u00e5 ham,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og still ham frem for Eleasar, presten, og for hele menigheten og innsett ham i hans tjeneste for deres \u00f8ine,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og legg noget av din verdighet p\u00e5 ham, s\u00e5 hele Israels barns menighet m\u00e5 lyde ham!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og han skal st\u00e5 frem for Eleasar, presten, og Eleasar skal for Herrens \u00e5syn s\u00f8ke urims dom for ham; efter hans ord skal de g\u00e5 ut, og efter hans ord skal de g\u00e5 inn, han selv med alle Israels barn og hele menigheten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 gjorde Moses som Herren hadde befalt ham; han tok Josva og stilte ham frem for Eleasar, presten, og for hele menigheten,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "og han la sine hender p\u00e5 ham og innsatte ham i hans tjeneste, s\u00e5ledes som Herren hadde talt ved Moses."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Byd Israels barn og si til dem: Mitt offer, min mat, mine ildoffer, som er til velbehagelig duft for mig, skal I akte p\u00e5 \u00e5 b\u00e6re frem for mig til fastsatt tid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og du skal si til dem: Dette er det ildoffer som I skal b\u00e6re frem for Herren: hver dag to \u00e5rsgamle lam uten lyte til et stadig brennoffer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det ene lam skal du ofre om morgenen, og det andre skal du ofre mellem de to aftenstunder,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og som matoffer tiendedelen av en efa fint mel blandet med fjerdedelen av en hin olje av st\u00f8tte oliven."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dette er det stadige brennoffer, det samme som blev ofret ved Sinai berg til en velbehagelig duft, et ildoffer for Herren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og drikkofferet som h\u00f8rer til det f\u00f8rste lam, skal v\u00e6re fjerdedelen av en hin; i helligdommen skal du ofre drikkoffer av sterk drikk til Herren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det andre lam skal du ofre mellem de to aftenstunder; med det samme matoffer som om morgenen og med det samme drikkoffer skal du ofre det; det er et ildoffer til en velbehagelig duft for Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 sabbatsdagen skal du ofre to \u00e5rsgamle lam uten lyte og som matoffer to tiendedeler av en efa fint mel blandet med olje, og drikkofferet som h\u00f8rer til."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dette er sabbats-brennofferet, som skal b\u00e6res frem hver sabbat, foruten det stadige brennoffer med tilh\u00f8rende drikkoffer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den f\u00f8rste dag i hver m\u00e5ned skal I ofre Herren et brennoffer: to unge okser og en v\u00e6r og syv \u00e5rsgamle lam uten lyte,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og til matoffer tre tiendedeler av en efa fint mel blandet med olje for hver okse, og til v\u00e6ren to tiendedeler fint mel blandet med olje"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og en tiendedel fint mel blandet med olje for hvert lam; da er det et brennoffer til en velbehagelig duft, et ildoffer for Herren;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og drikkofferne som h\u00f8rer til, skal v\u00e6re en halv hin vin for hver okse og tredjedelen av en hin til v\u00e6ren og fjerdedelen av en hin for hvert lam. Dette er m\u00e5neds-brennofferet, som skal b\u00e6res frem hver nym\u00e5nedag i \u00e5ret."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Der skal ogs\u00e5 ofres en gjetebukk som syndoffer til Herren, foruten det stadige brennoffer med tilh\u00f8rende drikkoffer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I den f\u00f8rste m\u00e5ned, p\u00e5 den fjortende dag i m\u00e5neden, er det p\u00e5ske for Herren."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og p\u00e5 den femtende dag i samme m\u00e5ned er det h\u00f8itid; i syv dager skal der etes usyret br\u00f8d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 den f\u00f8rste dag skal det v\u00e6re en hellig sammenkomst; I skal ikke gj\u00f8re nogen arbeidsgjerning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og I skal ofre et ildoffer, et brennoffer for Herren: to unge okser og en v\u00e6r og syv \u00e5rsgamle lam - uten lyte skal de v\u00e6re -"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og som tilh\u00f8rende matoffer fint mel blandet med olje; tre tiendedeler av en efa skal I ofre for hver okse og til v\u00e6ren to tiendedeler,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og en tiendedel for hvert av de syv lam,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og en gjetebukk som syndoffer, til \u00e5 gj\u00f8re soning for eder."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dette skal I ofre foruten morgen-brennofferet, som h\u00f8rer til det stadige brennoffer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e5danne offer skal I ofre hver dag i syv dager; det er ildoffermat til en velbehagelig duft for Herren; foruten det stadige brennoffer med tilh\u00f8rende drikkoffer skal det ofres."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og p\u00e5 den syvende dag skal I holde en hellig sammenkomst; I skal ikke gj\u00f8re nogen arbeidsgjerning."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e5 f\u00f8rstegr\u00f8dens dag, n\u00e5r I b\u00e6rer frem for Herren et offer av den nye gr\u00f8de, p\u00e5 ukenes h\u00f8itid, skal I holde en hellig sammenkomst; I skal ikke gj\u00f8re nogen arbeidsgjerning."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og I skal ofre et brennoffer til en velbehagelig duft for Herren: to unge okser og en v\u00e6r og syv \u00e5rsgamle lam,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og som tilh\u00f8rende matoffer fint mel blandet med olje, tre tiendedeler av en efa for hver okse og til v\u00e6ren to tiendedeler,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "og en tiendedel for hvert av de syv lam,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "og en gjetebukk til \u00e5 gj\u00f8re soning for eder."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Foruten det stadige brennoffer med tilh\u00f8rende matoffer skal I ofre disse offer - uten lyte skal de v\u00e6re - med tilh\u00f8rende drikkoffer."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I den syvende m\u00e5ned, p\u00e5 den f\u00f8rste dag i m\u00e5neden, skal I holde en hellig sammenkomst; I skal ikke gj\u00f8re nogen arbeidsgjerning; den dag skal basunene lyde hos eder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og I skal ofre et brennoffer til en velbehagelig duft for Herren: en ung okse og en v\u00e6r og syv \u00e5rsgamle lam uten lyte,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og som tilh\u00f8rende matoffer fint mel blandet med olje, tre tiendedeler av en efa til oksen, to tiendedeler til v\u00e6ren"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og en tiendedel for hvert av de syv lam,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og en gjetebukk som syndoffer, til \u00e5 gj\u00f8re soning for eder,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "foruten m\u00e5neds-brennofferet med tilh\u00f8rende matoffer og det stadige brennoffer med tilh\u00f8rende matoffer og foreskrevne drikkoffer, til en velbehagelig duft, et ildoffer for Herren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den tiende dag i den samme syvende m\u00e5ned skal I holde en hellig sammenkomst; da skal I faste. I skal ikke gj\u00f8re nogen arbeidsgjerning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og I skal ofre Herren et brennoffer til en velbehagelig duft: en ung okse og en v\u00e6r og syv \u00e5rsgamle lam - uten lyte skal de v\u00e6re -"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og som tilh\u00f8rende matoffer fint mel blandet med olje, tre tiendedeler av en efa til oksen, to tiendedeler til v\u00e6ren"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og en tiendedel for hvert av de syv lam,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og en gjetebukk som syndoffer, foruten sonings-syndofferet og det stadige brennoffer med tilh\u00f8rende matoffer og drikkoffer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den femtende dag i den syvende m\u00e5ned skal I holde en hellig sammenkomst; I skal ikke gj\u00f8re nogen arbeidsgjerning; I skal holde h\u00f8itid for Herren i syv dager."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og I skal ofre et brennoffer, et ildoffer til en velbehagelig duft for Herren: tretten unge okser og to v\u00e6rer og fjorten \u00e5rsgamle lam - uten lyte skal de v\u00e6re -"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og som tilh\u00f8rende matoffer fint mel blandet med olje, tre tiendedeler av en efa for hver av de tretten okser, to tiendedeler for hver av de to v\u00e6rer,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og en tiendedel for hvert av de fjorten lam,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og en gjetebukk som syndoffer, foruten det stadige brennoffer med tilh\u00f8rende matoffer og drikkoffer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og den annen dag tolv unge okser og to v\u00e6rer og fjorten \u00e5rsgamle lam uten lyte"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "med tilh\u00f8rende matoffer og drikkoffer, svarende til tallet p\u00e5 oksene og v\u00e6rene og lammene, alt s\u00e5ledes som foreskrevet er,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og en gjetebukk som syndoffer, foruten det stadige brennoffer med tilh\u00f8rende matoffer og drikkoffer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og den tredje dag elleve okser og to v\u00e6rer og fjorten \u00e5rsgamle lam uten lyte,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "med tilh\u00f8rende matoffer og drikkoffer, svarende til tallet p\u00e5 oksene og v\u00e6rene og lammene, s\u00e5ledes som foreskrevet er,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og en gjetebukk som syndoffer, foruten det stadige brennoffer med tilh\u00f8rende matoffer og drikkoffer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og den fjerde dag ti okser og to v\u00e6rer og fjorten \u00e5rsgamle lam uten lyte,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "med tilh\u00f8rende matoffer og drikkoffer, svarende til tallet p\u00e5 oksene og v\u00e6rene og lammene, s\u00e5ledes som foreskrevet er,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "og en gjetebukk som syndoffer, foruten det stadige brennoffer med tilh\u00f8rende matoffer og drikkoffer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og den femte dag ni okser og to v\u00e6rer og fjorten \u00e5rsgamle lam uten lyte,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "med tilh\u00f8rende matoffer og drikkoffer, svarende til tallet p\u00e5 oksene og v\u00e6rene og lammene, s\u00e5ledes som foreskrevet er,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og en gjetebukk som syndoffer, foruten det stadige brennoffer med tilh\u00f8rende matoffer og drikkoffer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og den sjette dag \u00e5tte okser og to v\u00e6rer og fjorten \u00e5rsgamle lam uten lyte,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "med tilh\u00f8rende matoffer og drikkoffer, svarende til tallet p\u00e5 oksene og v\u00e6rene og lammene, s\u00e5ledes som foreskrevet er,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "og en gjetebukk som syndoffer, foruten det stadige brennoffer med tilh\u00f8rende matoffer og drikkoffer."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og den syvende dag syv okser og to v\u00e6rer og fjorten \u00e5rsgamle lam uten lyte,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "med tilh\u00f8rende matoffer og drikkoffer, svarende til tallet p\u00e5 oksene og v\u00e6rene og lammene, s\u00e5ledes som foreskrevet er,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "og en gjetebukk som syndoffer, foruten det stadige brennoffer med tilh\u00f8rende matoffer og drikkoffer."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Den \u00e5ttende dag skal I holde en festlig sammenkomst; I skal ikke gj\u00f8re nogen arbeidsgjerning."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og I skal ofre et brennoffer, et ildoffer til en velbehagelig duft for Herren: en okse og en v\u00e6r og syv \u00e5rsgamle lam uten lyte,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "med tilh\u00f8rende matoffer og drikkoffer, svarende til oksen og v\u00e6ren og lammene efter deres tall, s\u00e5ledes som foreskrevet er,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "og en gjetebukk som syndoffer, foruten det stadige brennoffer med tilh\u00f8rende matoffer og drikkoffer."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Disse offer skal I ofre Herren p\u00e5 eders h\u00f8itider, foruten eders lovede og eders frivillige offer, enten det er brennoffer eller matoffer eller drikkoffer eller takkoffer."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Moses sa dette til Israels barn, i ett og alt som Herren hadde befalt ham."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Moses talte til h\u00f8vdingene for Israels barns stammer og sa: S\u00e5ledes har Herren befalt:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5r en mann gj\u00f8r Herren et l\u00f8fte eller sverger en ed hvormed han forplikter sig til avhold i en eller annen ting, s\u00e5 skal han ikke bryte sitt ord; alt hvad han har sagt, skal han gj\u00f8re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og n\u00e5r en ung kvinne som ennu er hjemme hos sin far, gj\u00f8r Herren et l\u00f8fte eller forplikter sig til avhold i nogen ting,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og hennes far f\u00e5r h\u00f8re om hennes l\u00f8fte eller om den forpliktelse til avhold som hun har p\u00e5lagt sig, og tier til det, da skal alle hennes l\u00f8fter og enhver forpliktelse til avhold som hun har p\u00e5lagt sig, st\u00e5 ved makt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men dersom hennes far samme dag han h\u00f8rer om det, sier nei til det, da skal intet av hennes l\u00f8fter eller de forpliktelser til avhold som hun har p\u00e5lagt sig, st\u00e5 ved makt, og Herren skal tilgi henne, fordi hennes far sa nei til det."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Blir hun en manns hustru, og det hviler noget l\u00f8fte p\u00e5 henne, eller det er kommet et tankel\u00f8st ord over hennes leber, som hun har bundet sig med,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og hennes mann f\u00e5r h\u00f8re om det, men tier til det den dag han h\u00f8rer om det, da skal hennes l\u00f8fter og de forpliktelser til avhold som hun har p\u00e5lagt sig, st\u00e5 ved makt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men dersom hennes mann samme dag han h\u00f8rer om det, sier nei til det, s\u00e5 gj\u00f8r han det l\u00f8fte hun har p\u00e5 sig, ugyldig, og likes\u00e5 det tankel\u00f8se ord som er kommet over hennes leber, og som hun har bundet sig med, og Herren skal tilgi henne."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En enkes eller en fraskilt hustrus l\u00f8fte skal st\u00e5 ved makt for henne, hvad hun enn har forpliktet sig til."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men dersom hun i sin manns hus har lovt noget eller med ed har forpliktet sig til avhold i en eller annen ting,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og hennes mann fikk h\u00f8re om det, men tidde og ikke sa nei til det, da skal alle hennes l\u00f8fter og enhver forpliktelse til avhold som hun har p\u00e5lagt sig, st\u00e5 ved makt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men har hennes mann gjort dem ugyldige den dag han h\u00f8rte om det, da skal intet st\u00e5 ved makt av det som er kommet over hennes leber, enten det er et l\u00f8fte hun har gjort, eller det er en forpliktelse til avhold; hennes mann har gjort dem ugyldige, og Herren skal tilgi henne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ethvert l\u00f8fte og enhver forpliktelse til avhold og faste som hun med ed har p\u00e5lagt sig, kan hennes mann enten stadfeste eller gj\u00f8re ugyldig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tier hennes mann til det fra den ene dag til den annen, s\u00e5 har han stadfestet alle hennes l\u00f8fter eller alle de forpliktelser til avhold som hviler p\u00e5 henne; han har stadfestet dem, fordi han tidde til det den dag han h\u00f8rte om det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men gj\u00f8r han dem f\u00f8rst ugyldige en tid efterat han har f\u00e5tt h\u00f8re om dem, da skal han b\u00e6re ansvaret for hennes misgjerning."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ta hevn over midianittene for det de har gjort mot Israels barn! Derefter skal du samles til dine fedre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Da talte Moses til folket og sa: La nogen av eder ruste sig til strid! De skal kjempe mot midianittene og f\u00f8re Herrens hevn over Midian;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "tusen av hver stamme, av alle Israels stammer, skal I sende ut til strid."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 blev der av Israels tusener tatt ut tusen av hver stamme - tolv tusen, rustet til strid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dem sendte Moses ut i striden - tusen av hver stamme - og med dem Pinehas, s\u00f8nn av Eleasar, presten; han hadde med sig helligdommens redskaper og larmtrompetene."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og de stred mot Midian, som Herren hadde befalt Moses, og de slo alt mannkj\u00f8nn ihjel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og blandt dem de slo ihjel, var ogs\u00e5 Midians konger, Evi og Rekem og Sur og Hur og Reba, Midians fem konger; ogs\u00e5 Bileam, Beors s\u00f8nn, slo de ihjel med sverdet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Israels barn f\u00f8rte Midians kvinner og deres barn bort som fanger, og alle deres kl\u00f8vdyr og all deres buskap og alt deres gods gjorde de til bytte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og alle deres byer overalt hvor de bodde, og alle deres teltleire brente de op med ild."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og de tok alt byttet og alt det de hadde r\u00f8vet, b\u00e5de folk og fe,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og de f\u00f8rte fangene og byttet og det de hadde r\u00f8vet, til Moses og Eleasar, presten, og til Israels barns menighet, til leiren p\u00e5 Moabs \u00f8demarker ved Jordan, midt imot Jeriko."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og Moses og Eleasar, presten, og alle menighetens h\u00f8vdinger gikk dem i m\u00f8te utenfor leiren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Moses blev vred p\u00e5 dem som var satt over h\u00e6ren, p\u00e5 h\u00f8vdingene over tusen og h\u00f8vdingene over hundre, da de kom tilbake fra krigstoget."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Moses sa til dem: Har I latt alle kvinner leve?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det var jo de som p\u00e5 Bileams r\u00e5d forf\u00f8rte Israels barn til trol\u00f8shet mot Herren for Peors skyld, s\u00e5 sotten kom over Herrens menighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 sl\u00e5 nu ihjel alle guttebarn og alle kvinner som har hatt samleie med menn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men alle unge piker som ikke har hatt samleie med menn, skal I la leve, og de skal h\u00f8re eder til."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og s\u00e5 skal I holde eder utenfor leiren i syv dager! Enhver av eder som har sl\u00e5tt nogen ihjel, og enhver som har r\u00f8rt ved en som er sl\u00e5tt ihjel, skal rense sig p\u00e5 den tredje og p\u00e5 den syvende dag - b\u00e5de I og eders fanger ."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og alle kl\u00e6r og alt som er gjort av skinn eller av gjeteh\u00e5r, og alle trekar skal I rense."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Eleasar, presten, sa til stridsmennene som hadde v\u00e6rt med i krigen: Dette er det lovbud som Herren har gitt Moses:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gull og s\u00f8lv, kobber, jern, tinn og bly,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "alt som t\u00e5ler ild, skal I la g\u00e5 gjennem ilden, s\u00e5 blir det rent; men det skal ogs\u00e5 renses med renselsesvannet. Men alt som ikke t\u00e5ler ild, skal I la g\u00e5 gjennem vann."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og den syvende dag skal I tvette eders kl\u00e6r, s\u00e5 blir I rene; og derefter kan I komme inn i leiren."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og Herren sa til Moses:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ta tall p\u00e5 hele det bortf\u00f8rte bytte, b\u00e5de folk og fe, du og Eleasar, presten, og overhodene for menighetens familier."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og du skal dele byttet i to deler mellem krigsfolket som drog ut i striden, og hele menigheten."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og du skal ta en avgift til Herren av krigsfolket som drog ut i striden, ett liv av hvert fem hundre, b\u00e5de av mennesker og av storfeet og asenene og sm\u00e5feet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dette skal I ta av den halvdel som tilfaller krigsfolket; og du skal gi det til Eleasar, presten, som en gave til Herren."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og av den halvdel som tilfaller Israels barn, skal du ta ut ett liv av hvert femti, b\u00e5de av mennesker og av storfeet og asenene og sm\u00e5feet - av alt feet; og du skal gi dem til levittene, som tar vare p\u00e5 det som er \u00e5 vareta ved Herrens tabernakel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og Moses og Eleasar, presten, gjorde s\u00e5ledes som Herren hadde befalt Moses."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og byttet - det som var tilovers av alt det som stridsfolket hadde r\u00f8vet - var: av sm\u00e5fe seks hundre og fem og sytti tusen"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "og av storfe to og sytti tusen"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "og av asener en og seksti tusen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og av mennesker - kvinner som ikke hadde hatt samleie med menn - var det i alt to og tretti tusen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Halvdelen av dette - den del som falt p\u00e5 stridsmennene - var: av sm\u00e5feet tre hundre og syv og tretti tusen og fem hundre,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "s\u00e5 avgiften til Herren av sm\u00e5feet blev seks hundre og fem og sytti,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "og av storfeet seks og tretti tusen, og avgiften derav til Herren to og sytti,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "og av asener tretti tusen og fem hundre, og avgiften derav til Herren en og seksti,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "og av mennesker seksten tusen, og avgiften derav til Herren to og tretti."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og Moses gav avgiften til Eleasar, presten, som en gave til Herren, s\u00e5ledes som Herren hadde befalt Moses."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Den halvdel som tilfalt Israels barn, og som Moses hadde skilt ut fra stridsmennenes del -"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "den halvdel som tilfalt menigheten - var: av sm\u00e5fe tre hundre og syv og tretti tusen og fem hundre"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "og av storfe seks og tretti tusen"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "og av asener tretti tusen og fem hundre"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "og av mennesker seksten tusen."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Av denne halvdel - den som tilfalt Israels barn - tok Moses ut ett liv for hvert femti, b\u00e5de av mennesker og av dyr, og gav dem til levittene, som tok vare p\u00e5 det som er \u00e5 vareta ved Herrens tabernakel, s\u00e5ledes som Herren hadde befalt Moses."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "S\u00e5 gikk de som var satt over h\u00e6rens tusener, h\u00f8vdingene over tusen og h\u00f8vdingene over hundre, frem for Moses"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "og sa til ham: Dine tjenere har tatt tall p\u00e5 krigsfolkene som stod under v\u00e5r befaling, og det fattedes ikke \u00e9n mann av oss."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Derfor b\u00e6rer vi frem som gave til Herren hvad enhver av oss har tatt av gullsaker, armkjeder og armb\u00e5nd, fingerringer, \u00f8renringer og kulekjeder; det skal v\u00e6re til soning for oss for Herrens \u00e5syn."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Og Moses og Eleasar, presten, tok imot gullet av dem, alle slags fint arbeidede ting."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Og hele den gave av gull som h\u00f8vdingene over tusen og h\u00f8vdingene over hundre avgav til Herren, var seksten tusen, syv hundre og femti sekel."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Men stridsmennene hadde og hver for sig vunnet bytte."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Da Moses og Eleasar, presten, hadde tatt imot gullet av h\u00f8vdingene over tusen og over hundre, bar de det inn i sammenkomstens telt, forat det skulde minne om Israels barn for Herrens \u00e5syn."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rubens barn og Gads barn hadde en mengde fe, en sv\u00e6r mengde; og da de s\u00e5 at Jasers land og Gileads land var vel skikket for feavl,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "kom de - b\u00e5de Gads barn og Rubens barn - og sa til Moses og Eleasar, presten, og menighetens h\u00f8vdinger:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atarot og Dibon og Jaser og Nimra og Hesbon og El&#39;ale og Sebam og Nebo og Beon,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "det land som Herren har latt Israels menighet vinne med sverdet, er et land som er vel skikket for feavl, og dine tjenere har meget fe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og de sa: Dersom vi har funnet n\u00e5de for dine \u00f8ine, s\u00e5 la dine tjenere f\u00e5 dette land til eiendom, la oss slippe \u00e5 dra over Jordan!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da sa Moses til Gads barn og Rubens barn: Skal eders br\u00f8dre dra i krigen, og I bli her?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hvorfor vil I vende Israels barns hu bort, s\u00e5 de ikke vil dra over til det land Herren hat gitt dem?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det samme gjorde eders fedre da jeg sendte dem fra Kades-Barnea for \u00e5 se p\u00e5 landet;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "da de hadde draget op til Eskoldalen og hadde sett p\u00e5 landet, vendte de Israels barns hu bort, s\u00e5 de ikke vilde g\u00e5 inn i det land Herren hadde gitt dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den dag optendtes Herrens vrede, og han svor og sa:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ingen av de menn som drog op fra Egypten, fra tyve\u00e5rsalderen og opover, skal f\u00e5 se det land som jeg har tilsvoret Abraham, Isak og Jakob; for de har ikke fulgt mig som de skulde -"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ingen uten Kaleb, Jefunnes s\u00f8nn, kenisitten, og Josva, Nuns s\u00f8nn; for de har trolig fulgt Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 optendtes Herrens vrede mot Israel, og han lot dem vanke om i \u00f8rkenen i firti \u00e5r, til hele den slekt var utd\u00f8d som hadde gjort det som var ondt i Herrens \u00f8ine."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og nu treder I i eders fedres spor, en yngel av syndige menn, for ennu mere \u00e5 \u00f8ke Herrens brennende vrede mot Israel;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "for vender I eder bort, s\u00e5 I ikke vil f\u00f8lge ham, da vil han la Israel bli ennu lenger i \u00f8rkenen, og I vil f\u00f8re ulykke over hele dette folk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Da gikk de frem til ham og sa: Vi vil bare bygge hegn her for v\u00e5rt fe og byer for v\u00e5re kvinner og barn,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "men selv vil vi skyndsomt v\u00e6bne oss og dra frem foran Israels barn, til vi har f\u00f8rt dem dit de skal; men v\u00e5re kvinner og barn skal bli i de faste byer, s\u00e5 de kan v\u00e6re trygge for landets innbyggere."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi vil ikke vende tilbake til v\u00e5re hus f\u00f8r Israels barn har f\u00e5tt hver sin arv;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "for vi vil ikke ta arv med dem p\u00e5 den andre side av Jordan og lenger borte n\u00e5r vi har f\u00e5tt v\u00e5r arv p\u00e5 denne side, \u00f8stenfor Jordan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Da sa Moses til dem: Dersom I gj\u00f8r dette, s\u00e5 I v\u00e6bner eder for Herrens \u00e5syn til krigen,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og alle eders v\u00e6bnede menn drar over Jordan for Herrens \u00e5syn, til han har drevet sine fiender bort fra sine \u00f8ine,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og I ikke vender tilbake f\u00f8r landet er undertvunget for Herrens \u00e5syn, s\u00e5 skal I v\u00e6re uten skyld b\u00e5de for Herren og for Israel, og I skal ha landet her til eiendom for Herrens \u00e5syn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men dersom I ikke gj\u00f8r s\u00e5, da synder I mot Herren, og I skal vite at eders synd skal finne eder."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bygg eder da byer for eders kvinner og barn og hegn for eders sm\u00e5fe, og gj\u00f8r som I har lovt!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Da sa Gads barn og Rubens barn til Moses: Dine tjenere skal gj\u00f8re som min herre har befalt;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "v\u00e5re barn, v\u00e5re hustruer, v\u00e5rt fe og alle v\u00e5re kl\u00f8vdyr skal bli her i Gileads byer;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "men dine tjenere, s\u00e5 mange av oss som er v\u00e6bnet til strid, vil dra over Jordan for Herrens \u00e5syn og v\u00e6re med i krigen, s\u00e5ledes som min herre sier."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og Moses gav befaling om dem til Eleasar, presten, og Josva, Nuns s\u00f8nn, og overhodene for familiene i Israels barns stammer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og Moses sa til dem: Dersom Gads barn og Rubens barn, s\u00e5 mange av dem som er v\u00e6bnet, drar med eder over Jordan til krigen for Herrens \u00e5syn, og I legger landet under eder, da skal I gi dem Gileads land til eiendom;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "men dersom de ikke drar v\u00e6bnet over med eder, da skal de f\u00e5 sin eiendom i Kana&#39;ans land, sammen med eder andre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og Gads barn og Rubens barn svarte og sa: Det som Herren har sagt til dine tjenere, det vil vi gj\u00f8re;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vi vil dra v\u00e6bnet over til Kana&#39;ans land for Herrens \u00e5syn, men v\u00e5r arve-eiendom skal v\u00e6re p\u00e5 denne side av Jordan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e5 lot Moses Gads barn og Rubens barn og halvdelen av Manasses, Josefs s\u00f8nns stamme f\u00e5 de riker som Sihon, amorittenes konge, og Og, kongen i Basan, hadde eid, hele landet med byer og omliggende marker, alle byene i landet rundt omkring."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og Gads barn bygget op igjen Dibon og Atarot og Aroer"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "og Atrot-Sofan og Jaser og Jogbeha"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "og Bet-Nimra og Bet-Haran, faste byer og hegn for feet."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og Rubens barn bygget op igjen Hesbon og El&#39;ale og Kirjata&#39;im"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "og Nebo og Ba&#39;al-Meon, hvis navn blev forandret, og Sibma; og de gav de byer som de bygget op igjen, deres navn."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og Makirs, Manasses s\u00f8nns barn drog til Gilead og inntok det og drev amorittene, som bodde der, bort."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og Moses gav Makir, Manasses s\u00f8nn, Gilead, og han bodde der."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og Ja&#39;ir, Manasses s\u00f8nn, drog avsted og inntok deres landsbyer; og han kalte dem Ja&#39;irs byer."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og Nobah drog avsted og inntok Kenat med tilh\u00f8rende sm\u00e5byer; og han kalte det Nobah efter sitt eget navn."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dette var Israels barns vandringer da de drog ut av Egyptens land, h\u00e6r for h\u00e6r, under Moses&#39; og Arons f\u00f8rerskap."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Efter Herrens befaling skrev Moses op de steder som de drog ut fra p\u00e5 sine vandringer, og dette er deres vandringer efter de steder som de drog ut fra:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I den f\u00f8rste m\u00e5ned, p\u00e5 den femtende dag i m\u00e5neden, drog de ut fra Ra&#39;amses; dagen efter p\u00e5ske drog Israels barn ut med l\u00f8ftet h\u00e5nd for alle egypternes \u00f8ine,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mens egypterne jordet dem som Herren hadde sl\u00e5tt ihjel blandt dem, alle sine f\u00f8rstef\u00f8dte; ogs\u00e5 over deres guder hadde Herren holdt dom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 drog da Israels barn fra Ra&#39;amses og leiret sig i Sukkot."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og de drog fra Sukkot og leiret sig i Etam, som ligger ved grensen av \u00f8rkenen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og de drog fra Etam og vendte sa om og tok veien til Pi-Hakirot, som ligger midt imot Ba&#39;al-Sefon, og de leiret sig foran Migdol."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og de drog fra Hakirot og gikk gjennem havet til \u00f8rkenen; og de drog tre dagsreiser i Etams \u00f8rken og leiret sig i Mara."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og de drog fra Mara og kom til Elim. I Elim var det tolv vannkilder og sytti palmetr\u00e6r, og de leiret sig der."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og de drog fra Elim og leiret sig ved det R\u00f8de Hav."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og de drog fra det R\u00f8de Hav og leiret sig i \u00f8rkenen Sin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og de drog fra \u00f8rkenen Sin og leiret sig i Dofka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og de drog fra Dofka og leiret sig i Alus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og de drog fra Alus og leiret sig i Refidim; der hadde folket ikke vann \u00e5 drikke."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og de drog fra Refidim og leiret sig i Sinai \u00f8rken."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og de drog fra Sinai \u00f8rken og leiret sig i Kibrot-Hatta&#39;ava."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og de drog fra Kibrot-Hatta&#39;ava og leiret sig i Haserot."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og de drog fra Haserot og leiret sig i Ritma."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og de drog fra Ritma og leiret sig i Rimmon-Peres."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og de drog fra Rimmon-Peres og leiret sig i Libna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og de drog fra Libna og leiret sig i Rissa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og de drog fra Rissa og leiret sig i Kehelata."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og de drog fra Kehelata og leiret sig ved Sefer-fjellet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og de drog fra Sefer-fjellet og leiret sig i Harada."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og de drog fra Harada og leiret sig i Makhelot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og de drog fra Makhelot og leiret sig i Tahat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og de drog fra Tahat og leiret sig i Tarah."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og de drog fra Tarah og leiret sig i Mitka."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og de drog fra Mitka og leiret sig i Hasmona."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og de drog fra Hasmona og leiret sig i Moserot."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og de drog fra Moserot og leiret sig i Bene-Ja&#39;akan."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og de drog fra Bene-Ja&#39;akan og leiret sig i Hor-Hagidgad."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og de drog fra Hor-Hagidgad og leiret sig i Jotbata."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og de drog fra Jotbata og leiret sig i Abrona."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og de drog fra Abrona og leiret sig i Esjon-Geber."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og de drog fra Esjon-Geber og leiet sig i \u00f8rkenen Sin, i Kades."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og de drog fra Kades og leiret sig ved fjellet Hor p\u00e5 grensen av Edoms land."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Da gikk Aron, presten, efter Herrens befaling op p\u00e5 fjellet Hor, og der d\u00f8de han i det firtiende \u00e5r efterat Israels barn var g\u00e5tt ut av Egyptens land, i den femte m\u00e5ned, p\u00e5 den f\u00f8rste dag i m\u00e5neden."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Aron var hundre og tre og tyve \u00e5r gammel da han d\u00f8de p\u00e5 fjellet Hor."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men den kana&#39;anittiske konge i Arad, som bodde i den sydlige del av Kana&#39;ans land, fikk h\u00f8re at Israels barn kom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S\u00e5 drog de fra fjellet Hor og leiret sig i Salmona."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "og de drog fra Salmona og leiret sig i Punon."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og de drog fra Punon og leiret sig i Obot."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Og de drog fra Obot og leiret sig i Ije-Ha&#39;abarim ved Moabs grense."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Og de drog fra Ijim og leiret sig i Dibon-Gad."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og de drog fra Dibon-Gad og leiret sig i Almon-Diblataima."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Og de drog fra Almon-Diblataima og leiret sig ved Abarim-fjellene, foran Nebo."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Og de drog fra Abarim-fjellene og leiret sig p\u00e5 Moabs \u00f8demarker ved Jordan, midt imot Jeriko."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Og deres leir ved Jordan strakte sig fra Bet-Hajesimot til Abel-Hassittim p\u00e5 Moabs \u00f8demarker."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses p\u00e5 Moabs \u00f8demarker ved Jordan, midt imot Jeriko, og sa:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Tal til Israels barn og si til dem: N\u00e5r I har draget over Jordan inn i Kana&#39;ans land,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "da skal I drive alle landets innbyggere bort foran eder og tilintetgj\u00f8re alle deres stener med innhugne billeder, og I skal tilintetgj\u00f8re alle deres st\u00f8pte billeder og \u00f8delegge alle deres offerhauger."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Og I skal ta landet i eie og bo i det; for eder har jeg gitt landet til eiendom."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Og I skal skifte landet mellem eder ved loddkasting efter eders \u00e6tter; den store \u00e6tt skal I gi en stor arv, og den lille \u00e6tt skal du gi en liten arv; enhver skal f\u00e5 sin del, efter som loddet faller; efter eders fedrenestammer skal I skifte det mellem eder."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men dersom I ikke driver landets innbyggere bort foran eder, da skal de som I lar bli tilbake av dem, bli torner i eders \u00f8ine og brodder i eders sider, og de skal plage eder i det land som I bor i."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Og det som jeg hadde tenkt \u00e5 gj\u00f8re med dem, det vil jeg da gj\u00f8re med eder."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Byd Israels barn og si til dem: N\u00e5r I kommer inn i Kana&#39;ans land, s\u00e5 er dette det land som skal tilfalle eder som arv - Kana&#39;ans land, s\u00e5 langt dets grenser n\u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 sydsiden skal eders land g\u00e5 fra \u00f8rkenen Sin langsmed Edom, og eders sydgrense skal i \u00f8st begynne ved enden av Salthavet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 skal grensen svinge s\u00f8rom Akrabbim-skaret og g\u00e5 frem til Sin, og den skal g\u00e5 ut i syd for Kades-Barnea og s\u00e5 g\u00e5 videre til Hasar-Adar og derfra ta over til Asmon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fra Asmon skal grensen svinge bort til Egyptens bekk og s\u00e5 g\u00e5 ut i havet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I vest skal eders grense v\u00e6re det store hav og landet langsmed det; dette skal v\u00e6re eders grense i vest."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og dette skal v\u00e6re eders grense i nord: Fra det store hav skal I avmerke grenselinjen til fjellet Hor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fra fjellet Hor skal I avmerke grensen dit hvor veien g\u00e5r til Hamat, og grensen skal g\u00e5 ut ved Sedad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 skal grensen g\u00e5 videre til Sifron og ende ved Hasar-Enan. Dette skal v\u00e6re eders grense i nord."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mot \u00f8st skal I avmerke eder en grenselinje som g\u00e5r fra Hasar-Enan til Sefam."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fra Sefam skal grensen g\u00e5 ned til Ribla \u00f8stenfor Ajin og derfra g\u00e5 videre ned til den n\u00e5r fjellskr\u00e5ningen \u00f8stenfor Kinnerets sj\u00f8."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 skal grensen g\u00e5 videre ned til Jordan og ende ved Salthavet. Dette skal v\u00e6re eders land efter dets grenser rundt omkring."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og Moses b\u00f8d Israels barn og sa: Dette er det land I skal f\u00e5 til arv ved loddkasting, og som Herren har befalt \u00e5 gi de ni stammer og den halve stamme."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "For Rubens barns stamme med sine familier og Gads barns stamme med sine familier og den halve Manasse stamme har alt f\u00e5tt sin arv;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "disse to og en halv stamme har f\u00e5tt sin arv p\u00e5 denne side av Jordan midt imot Jeriko - mot \u00f8st, mot solens opgang."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dette er navnene p\u00e5 de menn som skal skifte ut landet mellem eder: Eleasar, presten, og Josva, Nuns s\u00f8nn,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og s\u00e5 en h\u00f8vding for hver stamme, som I skal ta til \u00e5 skifte ut landet,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og dette er navnene p\u00e5 disse menn: for Juda stamme Kaleb, Jefunnes s\u00f8nn,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og for Simeons barns stamme Semuel, Ammihuds s\u00f8nn,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "for Benjamins stamme Elidad, Kislons s\u00f8nn,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og for Dans barns stamme en h\u00f8vding, Bukki, Joglis s\u00f8nn,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "for Josefs barn: for Manasses barns stamme en h\u00f8vding, Hanniel, Efods s\u00f8nn,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "og for Efra&#39;ims barns stamme en h\u00f8vding, Kemuel, Siftans s\u00f8nn,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "og for Sebulons barns stamme en h\u00f8vding, Elisafan, Parnaks s\u00f8nn,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "og for Issakars barns stamme en h\u00f8vding, Paltiel, Assans s\u00f8nn,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og for Asers barns stamme en h\u00f8vding, Akihud, Selomis s\u00f8nn,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og for Naftalis barns stamme en h\u00f8vding, Pedael, Ammihuds s\u00f8nn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Disse menn var det som Herren sa skulde skifte ut arveloddene mellem Israels barn i Kana&#39;ans land."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses p\u00e5 Moabs \u00f8demarker ved Jordan, midt imot Jeriko, og sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Byd Israels barn at de skal gi levittene byer av sin arveeiendom til \u00e5 bo i; dessuten skal I gi levittene jorder rundt omkring disse byer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De skal ha byene til \u00e5 bo i, og jordene som h\u00f8rer til, skal v\u00e6re til beite for deres kl\u00f8vdyr og for deres fe og for alle deres andre dyr."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og jordene omkring byene, som I skal gi levittene, skal strekke sig fra bymuren tusen alen utefter rundt omkring."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Utenfor byen skal I m\u00e5le to tusen alen p\u00e5 \u00f8stsiden og to tusen alen p\u00e5 sydsiden og to tusen alen p\u00e5 vestsiden og to tusen alen p\u00e5 nordsiden, og byen skal v\u00e6re i midten; dette skal v\u00e6re jordene til deres byer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De byer I skal gi levittene, skal v\u00e6re de seks tilfluktsst\u00e6der som I skal gi, forat manndrapere kan fly dit, og foruten dem skal I gi to og firti byer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I alt skal I gi levittene \u00e5tte og firti byer med tilh\u00f8rende jorder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og av de byer som I skal gi av Israels barns eiendom, skal I ta flere av de store stammer og f\u00e6rre av de mindre; enhver av dem skal gi levittene byer efter som de har f\u00e5tt land til."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Herren talte til Moses og sa:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tal til Israels barn og si til dem: N\u00e5r I er g\u00e5tt over Jordan inn i Kana&#39;ans land,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "da skal I velge ut nogen byer som skal v\u00e6re tilfluktsst\u00e6der for eder, forat en manndraper som av vanvare sl\u00e5r nogen ihjel, kan fly dit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Disse byer skal I ha til tilfluktsst\u00e6der for manndraperen n\u00e5r han flykter for blodhevneren, forat han ikke skal d\u00f8 f\u00f8r han har st\u00e5tt til doms for menigheten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og de av eders byer som I skal gi til tilfluktsst\u00e6der, skal v\u00e6re seks i tallet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De tre byer skal I gi p\u00e5 hin side Jordan, og de tre andre byer skal I gi i Kana&#39;ans land; de skal v\u00c3\u00a6re tilfluktsst\u00c3\u00a6der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00e5de for Israels barn og for de fremmede og innflyttede som bor iblandt dem, skal disse seks byer v\u00e6re tilfluktsst\u00e6der, s\u00e5 hver den som av vanvare sl\u00e5r nogen ihjel, kan fly dit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den som sl\u00e5r nogen med et jernredskap s\u00e5 han d\u00f8r, han er en manndraper, og manndraperen skal late livet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og den som tar en sten i sin h\u00e5nd stor nok til \u00e5 drepe en med og sl\u00e5r nogen med den s\u00e5 han d\u00f8r, han er en manndraper, og manndraperen skal late livet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eller om en har et redskap av tre i sin h\u00e5nd, som han kan drepe folk med, og sl\u00e5r nogen med det s\u00e5 han d\u00f8r, da er han en manndraper, og manndraperen skal late livet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Blodhevneren kan drepe manndraperen; n\u00e5r han treffer p\u00e5 ham, kan han drepe ham."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dersom en st\u00f8ter til nogen av hat eller kaster noget p\u00e5 ham med vilje s\u00e5 han d\u00f8r,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "eller av fiendskap sl\u00e5r ham med sin h\u00e5nd s\u00e5 han d\u00f8r, da skal den som slo, late livet; han er en manndraper, og blodhevneren kan drepe manndraperen n\u00e5r han treffer p\u00e5 ham."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men dersom en st\u00f8ter til nogen av vanvare, uten fiendskap, eller kaster en eller annen ting p\u00e5 ham uten \u00e5 ville noget ondt,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "eller uten \u00e5 se ham rammer ham med en sten stor nok til \u00e5 drepe en med, s\u00e5 han d\u00f8r, men drapsmannen ikke er hans fiende og ikke vil ham noget ondt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "da skal menigheten d\u00f8mme mellem drapsmannen og blodhevneren efter disse lover."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og menigheten skal verge manndraperen mot blodhevneren og la ham vende tilbake til den tilfluktsstad som han var flyktet til; og der skal han bli til ypperstepresten - han som er salvet med den hellige olje - er d\u00f8d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men dersom manndraperen kommer utenfor den tilfluktsstads enemerker som han er flyktet til,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og blodhevneren treffer ham utenfor hans tilfluktsstads enemerker og dreper manndraperen, s\u00e5 har han ingen blodskyld p\u00e5 sig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "For manndraperen skal bli i sin tilfluktsstad til ypperstepresten er d\u00f8d; men efter yppersteprestens d\u00f8d kan han vende tilbake til den bygd hvor han har sin eiendom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dette skal v\u00e6re en rettsordning for eder fra slekt til slekt hvor I s\u00e5 bor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Om en sl\u00e5r nogen ihjel, skal manndraperen efter vidners utsagn lide d\u00f8den; men ett vidne er ikke nok til at nogen d\u00f8mmes til d\u00f8den."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "I skal ikke ta imot l\u00f8sepenger for en manndrapers liv n\u00e5r han er skyldig til d\u00f8den; han skal late livet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og I skal ikke ta imot l\u00f8sepenger for en som er flyktet til en tilfluktsstad, s\u00e5 han kan vende tilbake og bo et sted i landet f\u00f8r presten er d\u00f8d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "I skal ikke vanhellige det land I bor i; for blod vanhelliger landet, og landet kan ikke f\u00e5 soning for det blod som ut\u00f8ses der, uten ved dens blod som ut\u00f8ser det."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Du skal ikke gj\u00f8re det land I bor i, urent, det land i hvis midte jeg bor; for jeg er Herren, som bor midt iblandt Israels barn."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Overhodene for familiene i den \u00e6tt som nedstammet fra Gilead, en s\u00f8nn av Manasses s\u00f8nn Makir, og h\u00f8rte til Josefs barns \u00e6tter, gikk frem for Moses og for de h\u00f8vdinger som var overhoder for Israels barns familier,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og de sa: Herren har befalt min herre \u00e5 gi Israels barn landet til arv ved loddkasting, og min herre har f\u00e5tt befaling av Herren om \u00e5 gi v\u00e5r bror Selofhads arv til hans d\u00f8tre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men blir nu de gift med menn av Israels barns andre stammer, s\u00e5 g\u00e5r deres arv fra v\u00e5re fedres arv og legges til den stammes arv som de kommer til \u00e5 tilh\u00f8re, og s\u00e5ledes blir v\u00e5r arvelodd mindre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og n\u00e5r jubel\u00e5ret kommer for Israels barn, s\u00e5 blir deres arv lagt til den stammes arv som de kommer til \u00e5 tilh\u00f8re, og deres arv g\u00e5r fra v\u00e5r fedrenestammes arv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da b\u00f8d Moses Israels barn efter Herrens ord og sa: Josefs barns stamme har rett i det de sier."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5ledes byder Herren om Selofhads d\u00f8tre: De kan gifte sig med hvem de vil, bare de gifter sig innen sin fedrenestammes \u00e6tt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "forat ikke nogen arv hos Israels barn skal g\u00e5 over fra en stamme til en annen - Israels barn skal holde fast hver ved sin fedrenestammes arv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og enhver datter i Israels barns stammer som f\u00e5r arv, skal gifte sig med en mann av sin fedrenestammes \u00e6tt, forat Israels barn kan arve hver sine fedres arv,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og forat ingen arv skal g\u00e5 over fra en stamme til en annen, men Israels barns stammer holde fast hver ved sin arv."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Selofhads d\u00f8tre gjorde s\u00e5ledes som Herren hadde befalt Moses."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mahla, Tirsa og Hogla og Milka og Noa, Selofhads d\u00f8tre, blev gift med sine farbr\u00f8dres s\u00f8nner;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "de blev gift med menn av Manasses, Josefs s\u00f8nns \u00e6tter, s\u00e5 deres arv blev hos deres fedrene\u00e6tts stamme."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dette er de bud og lover som Herren gav Israels barn ved Moses p\u00e5 Moabs \u00f8demarker ved Jordan, midt imot Jeriko."
                }
            }
        }
    }
}