{
    "version": "dnb1930",
    "book_name": "Philippians",
    "book_nr": "50",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus og Timoteus, Kristi Jesu tjenere - til alle de hellige i Kristus Jesus som er i Filippi, tillikemed tilsynsmenn og menighetstjenere:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5de v\u00e6re med eder og fred fra Gud v\u00e5r Fader og den Herre Jesus Kristus!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeg takker min Gud s\u00e5 ofte jeg kommer eder i hu,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "idet jeg alltid n\u00e5r jeg beder, gj\u00f8r min b\u00f8nn for eder alle med glede,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "p\u00e5 grunn av eders samfund med mig i arbeidet for evangeliet fra den f\u00f8rste dag inntil nu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og jeg er fullt viss p\u00e5 dette at han som begynte en god gjerning i eder, vil fullf\u00f8re den inntil Jesu Kristi dag,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "likesom det jo er rimelig for mig \u00e5 tenke s\u00e5ledes om eder alle, eftersom jeg b\u00e6rer eder i mitt hjerte, b\u00e5de i mine lenker og n\u00e5r jeg forsvarer og stadfester evangeliet, siden I alle har del med mig i n\u00e5den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "For Gud er mitt vidne hvorledes jeg lenges efter eder alle med Kristi Jesu hjertelag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og dette beder jeg om at eders kj\u00e6rlighet ennu m\u00e5 bli alt rikere og rikere p\u00e5 kunnskap og all skj\u00f8nnsomhet,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "forat I m\u00e5 kunne d\u00f8mme om de forskjellige ting, s\u00e5 I kan v\u00e6re rene og uten anst\u00f8t til Kristi dag,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "fylt med rettferdighets frukt, som virkes ved Jesus Kristus, Gud til \u00e6re og lov."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeg vil at I skal vite, br\u00f8dre, at det jeg har oplevd, heller har tjent til evangeliets fremme,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "s\u00e5 at det er blitt vitterlig for hele livvakten og for alle de andre at det er for Kristi skyld jeg er i lenker,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og s\u00e5 at de fleste av br\u00f8drene i Herren har fattet tiltro til mine lenker og derved enn mere har f\u00e5tt mot til \u00e5 tale ordet uten frykt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vel forkynner ogs\u00e5 somme Kristus av avind og for kivs skyld, men andre dog ogs\u00e5 av velvilje;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "disse forkynner Kristus av kj\u00e6rlighet, idet de vet at jeg er satt til \u00e5 forsvare evangeliet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "men hine gj\u00f8r det av trettesyke, ikke med ren hu, idet de mener \u00e5 legge trengsel til mine lenker."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hvad da? Kristus forkynnes dog p\u00e5 enhver m\u00e5te, enten det skjer for syns skyld eller i sannhet, og det gleder jeg mig over; ja, jeg vil og fremdeles glede mig;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "for jeg vet at dette skal bli mig til frelse ved eders b\u00f8nn og Jesu Kristi \u00c5nds hjelp,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "efter min inderlige lengsel og mitt h\u00e5p om at jeg ikke skal bli til skamme i nogen ting, men at Kristus, som alltid, s\u00e5 og nu, med all frimodighet skal bli forherliget ved mitt legeme, enten det blir ved liv eller ved d\u00f8d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "For mig er livet Kristus og d\u00f8den en vinning;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "men dersom det \u00e5 leve i kj\u00f8det gir mig frukt av min gjerning, s\u00e5 vet jeg ikke hvad jeg skal velge,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "men st\u00e5r r\u00e5dvill mellem de to ting, idet jeg har lyst til \u00e5 fare herfra og v\u00e6re med Kristus for dette er meget, meget bedre;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "men \u00e5 bli i kj\u00f8det er n\u00f8dvendigere for eders skyld."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og da jeg er fullt viss p\u00e5 dette, vet jeg at jeg skal bli i live og v\u00e6re hos eder alle til eders fremgang og glede i troen,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "forat eders ros kan bli rik i Kristus Jesus ved mig, n\u00e5r jeg kommer til eder igjen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bare f\u00f8r eders liv s\u00e5ledes som verdig er for Kristi evangelium, forat jeg, enten jeg kommer og ser eder, eller jeg er frav\u00e6rende, m\u00e5 f\u00e5 h\u00f8re om eder at I st\u00e5r fast i \u00e9n \u00c5nd, s\u00e5 I med \u00e9n sjel kjemper sammen for troen p\u00e5 evangeliet"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og ikke i nogen ting lar eder skremme av motstanderne; det er for dem et varsel om undergang, men om eders frelse, og det fra Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "For eder blev det unt, for Kristi skyld - ikke bare \u00e5 tro p\u00e5 ham, men og \u00e5 lide for hans skyld,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "idet I har den samme strid som I s\u00e5 p\u00e5 mig og nu h\u00f8rer om mig."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er det da nogen tr\u00f8st i Kristus, er det nogen kj\u00e6rlighetens husvalelse, er det noget \u00c5ndens samfund, er det nogen medf\u00f8lelse og barmhjertighet,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "da gj\u00f8r min glede fullkommen, s\u00e5 I har det samme sinn, idet I har den samme kj\u00e6rlighet og med \u00e9n sjel har det ene sinn,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ikke gj\u00f8r noget av trettesyke eller lyst til tom \u00e6re, men i ydmykhet akter hverandre h\u00f8iere enn eder selv,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og ikke ser hver p\u00e5 sitt eget, men enhver ogs\u00e5 p\u00e5 andres beste."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "La dette sinn v\u00e6re i eder, som og var i Kristus Jesus,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "han som, da han var i Guds skikkelse, ikke aktet det for et rov \u00e5 v\u00e6re Gud lik,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "men av sig selv gav avkall p\u00e5 det og tok en tjeners skikkelse p\u00e5 sig, idet han kom i menneskers lignelse,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og da han i sin ferd var funnet som et menneske, fornedret han sig selv, s\u00e5 han blev lydig inntil d\u00f8den, ja korsets d\u00f8d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Derfor har og Gud h\u00f8it oph\u00f8iet ham og gitt ham det navn som er over alt navn,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u00e5 at i Jesu navn skal hvert kne b\u00f8ie sig, deres som er i himmelen og p\u00e5 jorden og under jorden,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og hver tunge bekjenne at Jesus Kristus er Herre, til Gud Faders \u00e6re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Derfor, mine elskede, likesom I alltid har v\u00e6rt lydige, s\u00e5 arbeid, ikke bare som i mitt n\u00e6rv\u00e6r, men nu meget mere i mitt frav\u00e6r, p\u00e5 eders frelse med frykt og beven;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "for Gud er den som virker i eder b\u00e5de \u00e5 ville og \u00e5 virke til hans velbehag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gj\u00f8r alt uten knurr og tvil,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "forat I kan v\u00e6re ustraffelige og rene, Guds ulastelige barn midt iblandt en vanartet og vrang slekt, iblandt hvilken I viser eder som lys i verden,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "idet I holder frem livets ord, til ros for mig p\u00e5 Kristi dag, at jeg ikke har l\u00f8pet forgjeves eller arbeidet forgjeves."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om jeg og blir ofret mens jeg gj\u00f8r altertjeneste og b\u00e6rer eders tro frem som offer, s\u00e5 gleder jeg mig, og gleder mig sammen med eder alle;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "i like m\u00e5te gled ogs\u00e5 I eder, og gled eder sammen med mig!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jeg har det h\u00e5p i den Herre Jesus at jeg snart kan sende Timoteus til eder, forat ogs\u00e5 jeg kan bli ved godt mot, n\u00e5r jeg f\u00e5r vite hvorledes det er med eder."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "For jeg har ingen likesinnet, som opriktig kan ha omsorg for eder;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "for de s\u00f8ker alle sitt eget, ikke det som h\u00f8rer Kristus Jesus til;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "men hans pr\u00f8vede troskap kjenner I, at likesom en s\u00f8nn tjener sin far, s\u00e5ledes har han tjent med mig for evangeliet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ham h\u00e5per jeg alts\u00e5 \u00e5 sende straks jeg ser utgangen p\u00e5 min sak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men jeg har den tillit i Herren at jeg og selv skal komme snart."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og Epafroditus, min bror og medarbeider og medstrider og eders utsending og tjener til \u00e5 r\u00e5de bot p\u00e5 min trang, har jeg funnet det n\u00f8dvendig \u00e5 sende til eder,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "da han lengtes efter eder alle og var urolig i hu fordi I hadde h\u00f8rt at han var blitt syk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "For han blev virkelig syk, d\u00f8den n\u00e6r; men Gud miskunnet sig over ham, dog ikke bare over ham, men ogs\u00e5 over mig forat jeg ikke skulde ha sorg p\u00e5 sorg."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Derfor sender jeg ham dess snarere, forat I kan glede eder ved \u00e5 se ham igjen, og jeg v\u00e6re mere fri for sorg."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ta derfor imot ham i Herren med all glede, og hold slike i \u00e6re;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "for det var for Kristi gjernings skyld han kom d\u00f8den n\u00e6r, da han v\u00e5get sitt liv for \u00e5 utfylle savnet av eder i tjenesten mot mig."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "For \u00f8vrig, mine br\u00f8dre, gled eder i Herren! \u00c5 skrive det samme til eder er ikke mig til byrde, men eder til styrkelse."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gi akt p\u00e5 hundene, gi akt p\u00e5 de onde arbeidere, gi akt p\u00e5 de s\u00f8ndersk\u00e5rne!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "For vi er de omsk\u00e5rne, vi som tjener Gud i hans \u00c5nd og roser oss i Kristus Jesus og ikke setter v\u00e5r lit til kj\u00f8d,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "enda jeg har det jeg kunde sette min lit til ogs\u00e5 i kj\u00f8d. Om nogen annen mener \u00e5 kunne sette sin lit til kj\u00f8d, da kan jeg det enn mere,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "jeg som er omsk\u00e5ret p\u00e5 den \u00e5ttende dag, av Israels \u00e6tt, av Benjamins stamme, en hebreer av hebreere, overfor loven en fariseer,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "i nidkj\u00e6rhet en forf\u00f8lger av menigheten, i rettferdighet efter loven ulastelig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men det som var mig en vinning, det har jeg for Kristi skyld aktet for tap;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ja, jeg akter og i sannhet alt for tap, fordi kunnskapen om Kristus Jesus, min Herre, er s\u00e5 meget mere verd, han for hvis skyld jeg har lidt tap p\u00e5 alt, og jeg akter det for skarn, forat jeg kan vinne Kristus"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og finnes i ham, ikke med min rettferdighet, den som er av loven, men med den som f\u00e5es ved troen p\u00e5 Kristus, rettferdigheten av Gud p\u00e5 grunn av troen,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u00e5 jeg kan f\u00e5 kjenne ham og kraften av hans opstandelse og samfundet med hans lidelser, idet jeg blir gjort lik med ham i hans d\u00f8d,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "om jeg dog kan vinne frem til opstandelsen fra de d\u00f8de."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ikke at jeg allerede har grepet det eller allerede er fullkommen; men jeg jager efter det, om jeg og kan gripe det, eftersom jeg og er grepet av Kristus Jesus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Br\u00f8dre! jeg tror ikke om mig selv at jeg har grepet det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men ett gj\u00f8r jeg: idet jeg glemmer det som er bak, og strekker mig ut efter det som er foran, jager jeg mot m\u00e5let, til den seierspris som Gud har kalt oss til der ovenfra i Kristus Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La oss da, s\u00e5 mange som er fullkomne, ha dette sinn; og om I er anderledes sinnet i noget, da skal Gud ogs\u00e5 \u00e5penbare eder dette;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "bare at vi, s\u00e5 langt som vi er kommet, holder frem i samme spor!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bli ogs\u00e5 I mine efterf\u00f8lgere, br\u00f8dre, og akt p\u00e5 dem som vandrer saledes som I har oss til forbillede!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "For mange vandrer, som jeg ofte har sagt eder og nu endog med t\u00e5rer sier er fiender av Kristi kors,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "hvis ende er fortapelse, hvis gud er buken, og som setter sin \u00e6re i sin skam, de som attr\u00e5r de jordiske ting."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "For v\u00e5rt rike er i himlene, og derfra venter vi og den Herre Jesus Kristus som frelser,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "han som skal forvandle v\u00e5rt fornedrelses-legeme, s\u00e5 det blir likt med hans herlighets-legeme, efter den kraft hvormed han og kan underlegge sig alle ting."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Derfor, mine br\u00f8dre, som jeg elsker og lenges efter, min glede og min krans, st\u00e5 s\u00e5ledes fast i Herren, mine elskede!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Evodia formaner jeg, og Syntyke formaner jeg til \u00e5 ha det samme sinn i Herren;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ja, jeg ber ogs\u00e5 dig, du som med rette kalles Synzygus, kom dem til hjelp! for de har kjempet med mig i evangeliet tillikemed Klemens og mine andre medarbeidere, hvis navn st\u00e5r i livsens bok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gled eder i Herren alltid! atter vil jeg si: Gled eder!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eders saktmodighet bli vitterlig for alle mennesker! Herren er n\u00e6r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e6r ikke bekymret for noget, men la i alle ting eders begj\u00e6ringer komme frem for Gud i p\u00e5kallelse og b\u00f8nn med takksigelse;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og Guds fred, som overg\u00e5r all forstand, skal bevare eders hjerter og eders tanker i Kristus Jesus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "For \u00f8vrig, br\u00f8dre, alt som er sant, alt som er \u00e6re verdt, alt som er rettferdig, alt som er rent, alt som er elskelig, alt som tales vel om, enhver dyd, og alt det som priselig er - gi akt p\u00e5 det!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det som I ogs\u00e5 har l\u00e6rt og mottatt og h\u00f8rt og sett hos mig, gj\u00f8r det; og fredens Gud skal v\u00e6re med eder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jeg blev s\u00e5re glad i Herren over at I endelig engang er kommet s\u00e5ledes til velmakt igjen at I har kunnet tenke p\u00e5 mitt beste, som I nok ogs\u00e5 f\u00f8r tenkte p\u00e5, men I hadde ikke leilighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ikke at jeg sier dette av trang; for jeg har l\u00e6rt \u00e5 n\u00f8ies med det jeg har;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "jeg vet \u00e5 leve i ringe k\u00e5r, jeg vet ogs\u00e5 \u00e5 ha overflod; i alt og i alle ting er jeg innvidd, b\u00e5de \u00e5 mettes og \u00e5 sulte, b\u00e5de \u00e5 ha overflod og \u00e5 lide trang;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "jeg form\u00e5r alt i ham som gj\u00f8r mig sterk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dog har I gjort vel i \u00e5 ta del i min trengsel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men I vet og, I filippensere, at i evangeliets f\u00f8rste tid, da jeg drog ut fra Makedonia, hadde ingen menighet regning med mig over gitt og mottatt uten I alene;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "for ogs\u00e5 i Tessalonika sendte I mig b\u00e5de en og to ganger det jeg trengte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ikke at jeg attr\u00e5r gaven, men jeg attr\u00e5r den frukt av den som rikelig kommer eder til gode."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men nu har jeg f\u00e5tt alt og har overflod; jeg har fullt op efterat jeg av Epafroditus har mottatt eders gave, en yndig duft, et offer til glede og velbehag for Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og min Gud skal efter sin rikdom fylle all eders trang i herlighet i Kristus Jesus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men v\u00e5r Gud og Fader v\u00e6re \u00e6ren i all evighet! Amen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hils hver hellig i Kristus Jesus!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Br\u00f8drene hos mig hilser eder; alle de hellige hilser eder, is\u00e6r de som h\u00f8rer til keiserens hus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den Herre Jesu Kristi n\u00e5de v\u00e6re med eders \u00e5nd!"
                }
            }
        }
    }
}