{
    "version": "LB",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hilsen - Hilsen fra Paulus, som ved Guds vilje er valgt ut for \u00e5 v\u00e6re utsending for Jesus Kristus. Min medarbeider Sostenes sender ogs\u00e5 sin hilsen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Til Guds menighet i Korint, til dere som tilh\u00f8rer Gud p\u00e5 grunn av det som Jesus Kristus har gjort for oss. Til dere som har tatt imot tilbudet om \u00e5 v\u00e6re Guds folk, sammen med alle dem utover jorden som tilber v\u00e5r Herre Jesus Kristus, han som er b\u00e5de deres og v\u00e5r Herre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeg ber at Gud, v\u00e5r Far, og Herren Jesus Kristus vil vise dere godhet og fylle dere med fred."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Paulus takker Gud for den tro menigheten har - Jeg takker alltid Gud for at han har gitt dere alt godt p\u00e5 grunn av fellesskapet med Jesus Kristus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Takket v\u00e6re Kristus har Gud utrustet dere med alt det dere trenger i menigheten. Dere er dyktige til \u00e5 tale og kjenner godt budskapet hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det viser at dere har en fast tro p\u00e5 det vi fortalte dere om Kristus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Derfor har Gud gitt dere alle de forskjellige evner som menigheten trenger mens dere venter p\u00e5 at v\u00e5r Herre Jesus Kristus igjen skal vise seg p\u00e5 jorden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud vil hjelpe dere til \u00e5 holde fast p\u00e5 troen helt til slutten, slik at dere er uten skyld den dagen v\u00e5r Herre Jesus Kristus kommer igjen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud har innbudt dere til \u00e5 leve evig sammen med hans S\u00f8nn Jesus Kristus, v\u00e5r Herre. Han holder alltid sitt ord."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Splittelse i menigheten - N\u00e5 oppfordrer jeg dere, kj\u00e6re s\u00f8sken, at dere for v\u00e5r Herre Jesu Kristi skyld, lever i harmoni med hverandre, slik at menigheten ikke blir splittet. V\u00e6r enige i m\u00e5ten dere tenker p\u00e5, og strev mot det samme m\u00e5let."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dessverre har jeg h\u00f8rt fra dem som bor i hjemmet til Kloes, at dere har begynt \u00e5 krangle og splitte dere opp i forskjellige grupper, kj\u00e6re s\u00f8sken."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En del av dere sier: \u201dJeg f\u00f8lger Paulus\u201d. Andre sier: \u201dJeg f\u00f8lger Apollos\u201d, eller \u201dJeg f\u00f8lger Peter\u201d, eller \u201dJeg f\u00f8lger Kristus\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hva er dette for dumt prat? Kristus kan vel ikke bli delt opp i sm\u00e5grupper? Det var vel ikke jeg, Paulus, som ble spikret fast p\u00e5 et kors for deres skyld? Og dere ble vel ikke d\u00f8pt til fellesskap med meg?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nei, n\u00e5r jeg h\u00f8rer slike meldinger som dette, er jeg takknemlig for at jeg ikke har d\u00f8pt noen andre enn Krispus og Gaius i menigheten deres."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eller kanskje noen begynner si at de har blitt d\u00f8pt til fellesskap med Paulus?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jo, jeg har forresten d\u00f8pt flere, Stefanas, og familien hans. Noen andre kan jeg ikke huske at jeg har d\u00f8pt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kristus sendte meg ikke i f\u00f8rste h\u00e5nd ut for \u00e5 d\u00f8pe, men for \u00e5 spre det glade budskapet om ham. Mens jeg gj\u00f8r dette, fors\u00f8ker jeg ikke \u00e5 overtale noen ved bruk av menneskelig visdom og strategisk uttenkte formuleringer. Nei, det ville stjele oppmerksomheten fra budskapet om at Kristus d\u00f8de p\u00e5 korset for v\u00e5r skyld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Guds visdom er rent t\u00f8v for den som ikke tror - Dette budskapet om at Kristus d\u00f8de p\u00e5 korset for oss, h\u00f8res ut som rent t\u00f8v for dem som nekter \u00e5 tro p\u00e5 det, og derfor g\u00e5r evig fortapt. Vi som tror p\u00e5 budskapet, vet at det er gjennom korset Gud viser sin kraft til frelse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gud sier i Skriften: \u201dJeg vil gj\u00f8re slutt p\u00e5 visdommen hos de vise, og forstanden hos de forstandige vil ikke f\u00f8re til noe som helst.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hva hender med all verdens vise og l\u00e6rde mennesker? Hva hender med filosofene og de store tenkerne? Jo, Gud har vist at deres visdom ikke er noe annet enn rent nonsens."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Menneskene s\u00e5 at det var Gud som i sin visdom hadde skapt den verden de levde i, men de brukte ikke sin visdom til \u00e5 l\u00e6re Gud \u00e5 kjenne, slik at de kunne bli frelst. Derfor bestemte Gud at menneskene i stedet skulle bli frelst ved \u00e5 tro p\u00e5 de uforst\u00e5elige tesene vi forteller."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Problemet er at j\u00f8dene ikke vil tro dersom de ikke f\u00e5r se mirakler, og at grekerne bare h\u00f8rer p\u00e5 menneskelig visdom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men vi sprer budskapet om denne Kristus som j\u00f8dene ventet p\u00e5. Han som d\u00f8de p\u00e5 et kors, noe som j\u00f8dene ikke kan akseptere, og som for grekerne h\u00f8res ut som rent nonsens."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men de som takker ja til Guds innbydelse om \u00e5 tilh\u00f8re ham, enten de er j\u00f8der eller ikke, de forst\u00e5r at Gud viste sin kraft og visdom da han lot Kristus d\u00f8 i v\u00e5rt sted."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det som virker \u00e5 v\u00e6re uforst\u00e5elige teser om Gud, er klokere enn all menneskelig visdom. Det som virker \u00e5 v\u00e6re svakhet hos Gud, er sterkere enn all menneskelig styrke."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tenk p\u00e5 hvordan det var da dere selv ble innbudt av Gud for \u00e5 tilh\u00f8re ham, kj\u00e6re s\u00f8sken. Det var ikke mange av dere som ble regnet som vise og l\u00e6rde, hadde innflytelse i samfunnet, eller kom fra en fin familie."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nei, de som takker ja for \u00e5 tilh\u00f8re Gud, er ofte slike som blir ansett for \u00e5 v\u00e6re ubetydelige her i verden. En dag skal de vise og l\u00e6rde st\u00e5 skamfull for Gud. De som takker ja for \u00e5 tilh\u00f8re Gud, er ofte slike som mangler innflytelse i samfunnet. Rollene blir byttet, og de mektige skal st\u00e5 skamfull for Gud."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ja, nettopp de menneskene som resten av verden ser ned p\u00e5, de som har lav status og ikke blir ansett \u00e5 v\u00e6re verd noe, de takker ja til Guds innbydelse og f\u00e5r tilh\u00f8re ham. P\u00e5 denne m\u00e5ten ville Gud vise dem som trodde de var noe ekstra, at statusen deres ikke hadde noen verdi for ham."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ingen skal kunne skryte av seg selv overfor Gud."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Heller ikke dere som har takket ja til Guds innbydelse, kan skryte over dere selv, for det er Gud som har gjort det slik at dere kan leve sammen med Jesus Kristus. Gud har gjort synlig sin visdom gjennom \u00e5 la Kristus kj\u00f8pe oss fri fra v\u00e5rt slaveri under synden, slik at vi n\u00e5 er skyldfri innfor Gud og kan leve fullt og helt for ham."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Derfor st\u00e5r det i Skriften: \u201dDen som vil skryte, han skal skryte over det som Herren har gjort.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ulikheten mellom Guds og menneskers visdom - Da jeg f\u00f8rste gangen kom til dere, kj\u00e6re s\u00f8sken, fors\u00f8kte jeg ikke \u00e5 overtale dere ved hjelp av godt uttenkte formuleringer og overbevisende argumentasjon n\u00e5r jeg fortalte Guds budskap."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nei, jeg hadde bestemt meg for bare \u00e5 tale enkelt om Jesus Kristus, at han d\u00f8de p\u00e5 korset for \u00e5 ta straffen for v\u00e5re synder p\u00e5 seg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeg var svak, redd og nerv\u00f8s da jeg sto foran dere."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det var slett ikke metodene mine, mine naturlig talegaver eller mine menneskelige evner til \u00e5 overtale som overbeviste dere. Nei, det var Guds \u00c5nds kraft som overbeviste dere om at budskapet var sant."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud ville ikke at dere skulle tro p\u00e5 Jesus p\u00e5 grunn av naturlig talegaver, men p\u00e5 grunn av hans kraft."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Likevel n\u00e5r vi er blant mennesker som har en moden tro, da er ogs\u00e5 v\u00e5r undervisning fylt av kunnskap. Denne kunnskapen har ikke noe med verdens kunnskap \u00e5 gj\u00f8re. Den kommer ikke fra denne verdens onde makthavere, som Gud en dag vil la g\u00e5 under."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nei, v\u00e5r l\u00e6re er fylt av Guds egen kunnskap. Den handler om Guds hemmelige plan. En plan som har ligget skjult fra tidenes begynnelse. I tr\u00e5d med denne planen hadde Gud bestemt at Herren Jesus skulle d\u00f8 for \u00e5 frelse oss, slik at vi f\u00e5r del i Guds herlighet. Denne verdens onde makthavere, forsto ikke Guds plan. Derfor lot de Jesus bli henrettet p\u00e5 et kors, han som har del i Guds makt og herlighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nei, v\u00e5r l\u00e6re er fylt av Guds egen kunnskap. Den handler om Guds hemmelige plan. En plan som har ligget skjult fra tidenes begynnelse. I tr\u00e5d med denne planen hadde Gud bestemt at Herren Jesus skulle d\u00f8 for \u00e5 frelse oss, slik at vi f\u00e5r del i Guds herlighet. Denne verdens onde makthavere, forsto ikke Guds plan. Derfor lot de Jesus bli henrettet p\u00e5 et kors, han som har del i Guds makt og herlighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, denne herligheten, som i tr\u00e5d med Guds kunnskap og plan skal bli v\u00e5r, er det vi underviser om. Det st\u00e5r i Skriften: \u201dDet ikke noe \u00f8ye har sett, ikke noe \u00f8re har h\u00f8rt, det ingen mennesker kunne forestille seg, det har Gud forberedt til dem som elsker ham.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud har ved sin \u00c5nd vist oss alt dette som han har forberedt. Guds \u00c5nd vet alt om Gud og kjenner til alle planene hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Guds \u00c5nd er den eneste som virkelig kjenner til Guds innerste tanker, akkurat som bare \u00c5nden hos mennesket kjenner til menneskets innerste tanker."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi blir ikke lenger drevet av den naturlige m\u00e5ten \u00e5 tenke p\u00e5, for vi har f\u00e5tt Guds egen \u00c5nd, slik at vi kan kjenne til det Gud har gitt oss i sin godhet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e5r vi forteller om alt som Gud i tr\u00e5d med sin plan har lovet oss, benytter vi oss ikke av menneskelige talegaver for \u00e5 overtale noen. Nei, vi lar Guds \u00c5nd styre oss n\u00e5r vi taler, etter som vi underviser om Guds tanker og taler til personer som selv har f\u00e5tt Guds \u00c5nd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De menneskene som ikke tilh\u00f8rer Jesus Kristus og ikke har f\u00e5tt Guds \u00c5nd, nekter \u00e5 h\u00f8re etter p\u00e5 det som Guds \u00c5nd forkynner. Det h\u00f8res ut som rent nonsens for disse. De kan ikke forst\u00e5 undervisningen, etter som det bare er ved hjelp av Guds \u00c5nd de kan forst\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som har Guds \u00c5nd, kan forst\u00e5 Guds plan. Andre derimot, forst\u00e5r ikke det de troende snakker om."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hvordan skulle de kunne forst\u00e5? Det st\u00e5r i Skriften: \u201dHvem kjenner til hvordan Herren tenker? Hvem vet nok til \u00e5 gi ham r\u00e5d?\u201d Men for oss har Guds \u00c5nd gjort kjent hvordan Jesus Kristus tenker."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus ber om enhet i menigheten - Da jeg f\u00f8rst begynte \u00e5 undervise dere, kj\u00e6re s\u00f8sken, kunne jeg ikke tale til dere som til troende som virkelig har l\u00e6rt Gud \u00e5 kjenne og blir drevet av hans \u00c5nd. Nei, jeg m\u00e5tte tale til dere som til mennesker som fortsatt blir drevet av sin menneskelige natur. Dere hadde begynt \u00e5 tro p\u00e5 Kristus, men var i modenhet som nyf\u00f8dte barn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Derfor m\u00e5tte jeg gi maten i form av melk og begynne med en grunnleggende undervisning. Fast f\u00f8de klarte dere ikke \u00e5 ta til dere. Ja, dere klarer enn\u00e5 ikke \u00e5 ford\u00f8ye den mer grundige undervisningen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dere blir fortsatt styrt av den gamle naturen. Dersom dere er misunnelige p\u00e5 hverandre, krangler og splitter dere opp i grupper, da viser dere at dere fortsatt blir drevet av den gamle naturen og lever p\u00e5 samme vis som dem som ikke kjenner Gud?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Er det ikke den gamle naturen som f\u00e5r dere til \u00e5 si: \u201dJeg tilh\u00f8rer Paulus\u201d eller \u201dJeg tilh\u00f8rer Apollos\u201d?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hverken Apollos eller jeg er noe s\u00e6rlig. Gud har bare brukt oss for \u00e5 hjelpe dere til \u00e5 begynne \u00e5 tro. Hver og en av oss har utf\u00f8rt det oppdraget vi fikk fra Herren Jesus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeg plantet Guds budskap i hjertene deres. S\u00e5 kom Apollos og vannet med sin undervisning. Men det var Gud som fikk troen til \u00e5 spire."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hverken den som planter eller den som vanner, er avgj\u00f8rende i denne sammenhengen. Den eneste som er viktig, er Gud, for det er bare han som kan f\u00e5 troen til \u00e5 spire."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e5de den som planter og den som vanner, er medarbeidere til Gud. De arbeider sammen p\u00e5 Guds \u00e5ker, som er hans menighet. Hver for seg skal alle f\u00e5 l\u00f8nn for arbeidet sitt. Menigheten er Guds bygning - Menigheten kan ogs\u00e5 bli sammenlignet med et hus som Gud holder p\u00e5 \u00e5 bygge."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00e5de den som planter og den som vanner, er medarbeidere til Gud. De arbeider sammen p\u00e5 Guds \u00e5ker, som er hans menighet. Hver for seg skal alle f\u00e5 l\u00f8nn for arbeidet sitt. Menigheten er Guds bygning - Menigheten kan ogs\u00e5 bli sammenlignet med et hus som Gud holder p\u00e5 \u00e5 bygge."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud ga meg den forrett \u00e5 bli en erfaren byggmester. Ved \u00e5 fortelle det glade budskapet om Jesus har jeg lagt selve fundamentet for dere. Senere bygger andre videre med sin undervisning. Hver og en som bygger en menighet, m\u00e5 tenke p\u00e5 hvordan han bygger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han kan aldri legge et nytt fundament. Grunnvollen for menigheten er og blir Jesus Kristus selv."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Derimot kan han undervise p\u00e5 ulike m\u00e5ter om den grunnvollen som allerede er lagt. Billedlig talt bygger vi p\u00e5 denne grunnvollen med gull, s\u00f8lv og edelsteiner, eller med tre, gress og halm."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e5r Jesus kommer igjen for \u00e5 d\u00f8mme alle, vil det vise seg om byggmesteren brukte rett materiale. Om vi fortsatt bruker v\u00e5r billedlige tale, vil Jesus la ilden teste om undervisningen hadde varig verdi eller ikke."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den byggmester som bygget med et materiale som best\u00e5r testen gjennom ild, skal f\u00e5 l\u00f8nn for arbeidet sitt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dersom han har bygget med materialer som ikke t\u00e5ler ilden, blir han uten l\u00f8nn. Selv skal han bli frelst, men hele livsverket hans g\u00e5r opp i r\u00f8yk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ikke \u00f8delegg menigheten p\u00e5 grunn av splittelse - Forst\u00e5r dere ikke at dere til sammen, billedlig talt, utgj\u00f8r Guds tempel, etter som Guds \u00c5nd bor i dere?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dersom noen \u00f8delegger Guds tempel, skal Gud straffe ham. Guds hus er jo hellig, etter som det tilh\u00f8rer ham. Dere er hans tempel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ikke bedra dere selv. Den som er vis og klok p\u00e5 denne verdens m\u00e5ter, m\u00e5 endre sin visdom dersom han skal kunne forst\u00e5 Guds visdom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Denne verdens visdom er jo bare nonsens for Gud. Det st\u00e5r i Skriften: \u201dHan lar de kloke vikle seg inn i sine egne utspekulerte tanker\u201d,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og: \u201dHerren vet hvordan menneskene tenker. Han vet at de mangler forstand.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Skryt derfor ikke over at dere er sympatis\u00f8rer til spesielle personer. Dere tilh\u00f8rer jo Kristus, og Kristus tilh\u00f8rer Gud. Derfor eier dere alt som tilh\u00f8rer Gud, Paulus, Apollos, Peter og hele verden. Det spiller ingen rolle om dere lever eller d\u00f8r. N\u00e5tiden og framtiden er deres. Ja, alt er deres, etter som dere tilh\u00f8rer Kristus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Skryt derfor ikke over at dere er sympatis\u00f8rer til spesielle personer. Dere tilh\u00f8rer jo Kristus, og Kristus tilh\u00f8rer Gud. Derfor eier dere alt som tilh\u00f8rer Gud, Paulus, Apollos, Peter og hele verden. Det spiller ingen rolle om dere lever eller d\u00f8r. N\u00e5tiden og framtiden er deres. Ja, alt er deres, etter som dere tilh\u00f8rer Kristus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Skryt derfor ikke over at dere er sympatis\u00f8rer til spesielle personer. Dere tilh\u00f8rer jo Kristus, og Kristus tilh\u00f8rer Gud. Derfor eier dere alt som tilh\u00f8rer Gud, Paulus, Apollos, Peter og hele verden. Det spiller ingen rolle om dere lever eller d\u00f8r. N\u00e5tiden og framtiden er deres. Ja, alt er deres, etter som dere tilh\u00f8rer Kristus."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus og Apollos er tjenere for Kristus - Dere skal alts\u00e5 se p\u00e5 oss som tjenere for Jesus Kristus. Vi er forvaltere som har f\u00e5tt i oppdrag \u00e5 fortelle om Guds plan, den som til n\u00e5 har v\u00e6rt hemmelig for menneskene."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den viktigste egenskapen hos en forvaltere er at han er \u00e6rlig og ikke forspiller sin herres rikdom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om jeg har v\u00e6rt trofast i oppdraget mitt eller ikke, kan verken dere eller noen andre vurdere. Nei, jeg v\u00e5ger ikke en gang \u00e5 stole p\u00e5 min eget d\u00f8mmekraft."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Min samvittighet er ren, men det betyr jo ikke at jeg har gjort alt rett. Den eneste som kan avgj\u00f8re hvordan jeg har maktet oppdraget mitt, er Herren Jesus selv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dra derfor ingen forhastede konklusjoner om mennesker. Vent til Herren Jesus kommer igjen for \u00e5 d\u00f8mme alle. Han skal trekke alt fram i lyset og vurdere de innerste tanker hos hvert menneske. P\u00e5 den dagen vil Gud gi hver og en den ros og \u00e6re han fortjener."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bilde om tjenere og forvaltere som jeg har brukt p\u00e5 meg selv og Apollos, viser at dere ikke skal skryte av enkelte personer, mens dere nedvurderer andre. Nei, f\u00f8lg oppfordringen: \u201dhold dere til Skriften\u201d da skal dere forst\u00e5."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Finnes det noe som gj\u00f8r dere bedre enn andre? Alt det gode dere har f\u00e5tt fra Gud, var ikke det en fri gave? Hvorfor skryter dere da og er overlegne, akkurat som om det kom fra dere selv?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e5r dere skryter slik, f\u00e5r jeg f\u00f8lelsen av at dere er mette og forsynt til tross for at dere er underern\u00e6rt p\u00e5 sunn undervisning. Dere framstiller dere som rike og synes \u00e5 ha blitt konge p\u00e5 haugen uten oss. Ja, jeg \u00f8nsker at dere allerede var konger, slik at vi kunne regjere sammen med dere."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e5 virker det i stedet som om Gud har gitt oss som er utsendingene for Jesus, den laveste statusen av alle. Vi er som fanger under d\u00f8dsdom som blir vist fram for \u00e5 bli henrettet med hele verden p\u00e5 tilskuerplass, ja, b\u00e5de for mennesker og engler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi er disipler og lever fullt og helt for Kristus. I folks \u00f8yne er vi dumme. Dere derimot er akkurat passe hengivne og forstandige. Vi mangler makt her i verden, men dere er mektige. Alle tenker godt om dere, men oss ler de av."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi g\u00e5r til og med sultne og t\u00f8rste, mangler kl\u00e6r, blir mishandlet og har ingen fast bostedsadresse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi arbeider hardt med v\u00e5re egne hender for \u00e5 fors\u00f8rge oss. N\u00e5r noen h\u00e5ner oss, ber vi om at Gud m\u00e5 gi dem som h\u00e5ner oss alt godt. N\u00e5r vi blir forfulgt, finner vi oss i det uten \u00e5 klage."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e5r de snakker stygt om oss, svarer vi vennlig. Vi blir behandlet som skrot p\u00e5 verdens skraphaug, s\u00f8ppel som menneskene har kastet fra seg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeg skriver ikke dette for \u00e5 f\u00e5 dere til \u00e5 g\u00e5 skamfull omkring. Nei, jeg vil bare at dere skal kjenne til virkeligheten slik den er, etter som dere er mine kj\u00e6re barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "For selv om dere hadde et stort antall som underviste dere om Kristus, er det bare jeg som er deres \u00e5ndelige far. Det var jeg som fikk anledningen til \u00e5 fortelle det glade budskapet om Jesus Kristus til dere, slik at dere begynte \u00e5 tro."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Etter som jeg er deres far, ber jeg dere n\u00e5 ha meg som ideal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det er derfor jeg sender min trofaste medarbeider Timoteus til dere. Han er min elskede s\u00f8nn, etter som jeg fikk hjelpe ham til tro p\u00e5 Herren Jesus. Han vil minne dere om grunnsetningene jeg har stilt opp for dem som tilh\u00f8rer Jesus Kristus, og som jeg underviser om i alle menighetene."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det virker som enkelte av dere har blitt selvsikre, etter som de tror at jeg aldri mer vil komme tilbake til Korint."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jeg vil komme til dere, og det ganske snart, om Herren vil. Da skal jeg finne ut om disse selvsikre typene virkelig er fylte av Guds kraft, eller om ordene deres bare er tomt skryt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dersom Gud f\u00e5r regjere i oss, blir vi fylte av hans kraft og snakker ikke i lange tirader med tomme ord."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hva foretrekker dere selv, mine kj\u00e6re barn? Skal jeg komme for \u00e5 vise dere til rette, eller skal jeg komme for \u00e5 vise dere \u00f8mhet og kj\u00e6rlighet?"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Seksuelle utskeielser i menigheten - Jeg m\u00e5 ta opp en annen sak med dere. Det blir p\u00e5st\u00e5tt at det forekommer seksuelle utskeielser blant dere. Ja, til og med slik umoral som vi ikke en gang h\u00f8rer snakk om blant dem som ikke kjenner Gud. Dere har en mann i menigheten som har et forhold til sin fars kone."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Enda g\u00e5r dere rundt og er stolte! Dere burde heller s\u00f8rge og skamme dere, og se til at denne mannen blir ekskludert fra fellesskapet?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Selv har jeg allerede bestemt hvilken straff han m\u00e5 f\u00e5, og det til tross for at jeg ikke befinner meg hos dere. Selv om jeg er langt borte, f\u00f8lger jeg alltid med i det som skjer hos dere."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00e5 fram p\u00e5 denne m\u00e5ten: Alle som tror p\u00e5 Herren Jesus, m\u00e5 samle seg. Da vil jeg i tankene mine v\u00e6re hos dere. S\u00e5 skal dere i kraft av den autoritet som Herren Jesus har gitt oss,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ekskludere mannen fra fellesskapet. La Satan ta h\u00e5nd om ham, slik at kroppen brytes ned. Da vil han kanskje vende seg bort fra synden, slik at \u00c5nden i ham kan bli frelst den dagen v\u00e5r Herre Jesus kommer igjen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nei, dere har virkelig ikke noe \u00e5 skryte av. Forst\u00e5r dere ikke at dersom denne personen f\u00e5r lov til \u00e5 leve i synd, vil synden spre seg i hele menigheten? En liten klump gj\u00e6r f\u00e5r hele deigen til \u00e5 gj\u00e6re."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rens ut all gammel gj\u00e6r, slik at dere p\u00e5 nytt blir en ren deig. Jesus Kristus, v\u00e5rt p\u00e5skelam, er slaktet for oss. Vi har blitt et br\u00f8d som er bakt uten gj\u00e6r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "La oss derfor feire h\u00f8ytid, renset for all gammel gj\u00e6r, fra all ondskap og styggedom. Lev helt og fullt for Gud og hold dere til det sanne budskapet om Jesus. Ja, pass p\u00e5 at dere p\u00e5 nytt blir ett br\u00f8d som er bakt uten gj\u00e6r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I mitt f\u00f8rste brev skrev jeg til dere at dere m\u00e5 holde dere borte fra mennesker som lever i seksuell l\u00f8ssluppenhet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jeg mente naturligvis ikke at dere skal unng\u00e5 alle mennesker her i verden som lever i seksuell umoral, alle som er egoistiske, snyter andre p\u00e5 penger eller tilber avgudene. Nei, da m\u00e5 dere jo forlate jorden for godt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det jeg mente i brevet mitt, var at dere ikke skal ha n\u00e6r omgang med en troende som begynner \u00e5 leve i seksuell l\u00f8ssluppenhet, blir egoistisk, tilber avguder, snakker nedsettende om sine medmennesker, drikker seg full eller snyter andre p\u00e5 penger. Slike mennesker skal dere ikke en gang spise sammen med."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De som ikke tilh\u00f8rer menigheten, er det ikke v\u00e5r sak \u00e5 d\u00f8mme. De vil Gud straffe p\u00e5 dommens dag. Derimot er det deres oppgave \u00e5 d\u00f8mme dem som tilh\u00f8rer menigheten. Dersom et medlem gj\u00f8r det som er ondt, skal dere ekskludere den personen fra fellesskapet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De som ikke tilh\u00f8rer menigheten, er det ikke v\u00e5r sak \u00e5 d\u00f8mme. De vil Gud straffe p\u00e5 dommens dag. Derimot er det deres oppgave \u00e5 d\u00f8mme dem som tilh\u00f8rer menigheten. Dersom et medlem gj\u00f8r det som er ondt, skal dere ekskludere den personen fra fellesskapet."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Trekk ikke en annen troende for domstolen - Jeg har for \u00f8vrig h\u00f8rt at det finnes noen blant dere som trekker andre for domstolen n\u00e5r de blir uvenner. Hvordan kan dere komme p\u00e5 en slik id\u00e9 \u00e5 la personer som ikke f\u00f8lger Guds vilje, f\u00e5 avgj\u00f8re tvistene deres i stedet for \u00e5 la troende d\u00f8mme mellom dere?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vet dere ikke at de som tilh\u00f8rer Gud, en dag skal d\u00f8mme verden? Skulle dere ikke da selv kunne oppklare de mindre konfliktene blant dere?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vet dere ikke at vi en dag skal d\u00f8mme englene? Da m\u00e5 vi vel kunne ordne opp i de hverdagslige tvistene."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e5 drar dere alts\u00e5 i stedet hverandre for domstolen for sm\u00e5saker, og lar utenforst\u00e5ende personer som dere egentlig ikke har tillit til, d\u00f8mme mellom dere."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dere burde v\u00e6re skamfull! Finnes det ingen i menigheten som er klok nok til \u00e5 d\u00f8mme mellom sine troende s\u00f8sken?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hadde dere det, slapp dere \u00e5 leve i konflikt med hverandre midt blant de som ikke tror p\u00e5 Gud?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ja, at dere drar hverandre for domstolen er et stort nederlag for dere som tror. Hvorfor er dere i konflikt med troende s\u00f8sken om materielle ting? Hvorfor vil dere ta fra andre det som er deres? Burde dere ikke selv i stedet \u00e5 akseptere \u00e5 bli d\u00e5rlig behandlet, og la de ta fra dere det som er deres?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, at dere drar hverandre for domstolen er et stort nederlag for dere som tror. Hvorfor er dere i konflikt med troende s\u00f8sken om materielle ting? Hvorfor vil dere ta fra andre det som er deres? Burde dere ikke selv i stedet \u00e5 akseptere \u00e5 bli d\u00e5rlig behandlet, og la de ta fra dere det som er deres?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Har dere helt glemt at den som ikke f\u00f8lger Guds vilje, heller ikke vil f\u00e5 tilh\u00f8re hans folk? Bedra ikke dere selv. Ingen som lever i seksuell l\u00f8ssluppenhet, tilber avguder, er utro i ekteskapet eller som lar seg bruke til homoseksualitet, f\u00e5r tilh\u00f8re Gud. Heller ikke tyver, egoistiske mennesker, de som drikker seg fulle, de som snakker d\u00e5rlig om sine medmennesker eller de som snyter andre p\u00e5 penger, f\u00e5r tilh\u00f8re Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Har dere helt glemt at den som ikke f\u00f8lger Guds vilje, heller ikke vil f\u00e5 tilh\u00f8re hans folk? Bedra ikke dere selv. Ingen som lever i seksuell l\u00f8ssluppenhet, tilber avguder, er utro i ekteskapet eller som lar seg bruke til homoseksualitet, f\u00e5r tilh\u00f8re Gud. Heller ikke tyver, egoistiske mennesker, de som drikker seg fulle, de som snakker d\u00e5rlig om sine medmennesker eller de som snyter andre p\u00e5 penger, f\u00e5r tilh\u00f8re Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Enkelte av dere levde tidligere p\u00e5 denne m\u00e5ten, men n\u00e5 er dere d\u00f8pt og har blitt vasket rene fra syndene. Dere tilh\u00f8rer Gud og har blitt skyldfri innfor ham p\u00e5 grunn av det som Herren Jesus Kristus og v\u00e5r Guds \u00c5nd har gjort for dere."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tenk p\u00e5 at Guds \u00c5nd bor i kroppen deres - En del av dere sier: \u201dJeg er fri og kan gj\u00f8re som jeg vil.\u201d Tenk p\u00e5 at ikke alt er bra for oss mennesker. Den som hevder at han er fri og kan gj\u00f8re som han vil, han tar en stor risiko for \u00e5 bli slave under sine egne begj\u00e6r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jeg kan v\u00e6re enige med disse menneskene n\u00e5r de sier: \u201dmaten er til for magen og magen for maten\u201d. Men husk p\u00e5 at Gud en dag skal gj\u00f8re slutt p\u00e5 b\u00e5de mat og mage. Derimot tar de fullstendig feil n\u00e5r de sier at det er tillatt \u00e5 leve i seksuell l\u00f8ssluppenhet. Kroppen er ikke skapt for slikt. Den er til for \u00e5 \u00e6re og tjene Herren Jesus, etter som han er Herre ogs\u00e5 over kroppene v\u00e5re."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kroppene v\u00e5re skal ved Guds kraft bli vekket opp fra de d\u00f8de en dag, akkurat som Herren Jesus ble vekket opp."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dessuten er de troende kroppen til Kristus. Det betyr at den enkelte av oss utgj\u00f8r de ulike lemmene i kroppen hans. Skal jeg da ta et lem av Kristus og forene det med en prostituert? Aldri i livet!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dere vet vel at den som ligger med en prostituert, blir smeltet sammen med henne i en kroppslig enhet? Det st\u00e5r i Skriften: \u201dN\u00e5r en mann blir forent med en kvinne, da blir de to til ett.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som blir forent med Herren Jesus, smelter sammen til en \u00e5ndelig enhet med ham."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hold dere derfor borte fra all seksuell l\u00f8ssluppenhet. Andre synder skjer utenfor kroppen, men den som lar seg bruke til seksuell l\u00f8ssluppenhet, synder mot sin egen kropp."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vet dere ikke at kroppen deres er et tempel for Guds Hellige \u00c5nd som bor i dere, og som dere har f\u00e5tt av Gud? Kroppen tilh\u00f8rer alts\u00e5 ikke dere selv, men Gud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han har jo kj\u00f8pt dere fri fra slaveriet under synden, og har allerede betalt l\u00f8sepengene for dere. Se derfor til \u00e5 \u00e6re Gud med kroppen."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sp\u00f8rsm\u00e5l om ekteskapet - Jeg vil n\u00e5 fors\u00f8ke \u00e5 svare p\u00e5 de sp\u00f8rsm\u00e5lene dere stilte ang\u00e5ende sex og ekteskap. Ja, det er best for en troende ikke \u00e5 gifte seg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men etter som s\u00e5 mange kjenner lysten til \u00e5 leve seksuelt aktivt, b\u00f8r hver og en som \u00f8nsker \u00e5 gifte seg, gj\u00f8re det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gifte par b\u00f8r ha et regelmessig sexliv. Det er b\u00e5de mannen og kvinnen sin rett som gifte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En gift kvinne tilh\u00f8rer mannen, og ikke seg selv. P\u00e5 samme m\u00e5te tilh\u00f8rer en gift mann sin kone, og ikke seg selv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gj\u00f8r ikke noen kunstige avbrudd i de seksuelle relasjonene bortsett fra korte perioder, og da bare dersom begge er enige. Dette kan v\u00e6re naturlig dersom en eller begge vil konsentrere seg om \u00e5 leve i b\u00f8nn. Etterp\u00e5 m\u00e5 dere igjen leve normalt, ellers kan Satan friste dere fordi lengselen etter sex blir for sterk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeg befaler dere slett ikke \u00e5 gj\u00f8re slike avbrudd i samlivet, men sier bare at dere godt kan gj\u00f8re det dersom dere virkelig vil."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Helst skulle jeg \u00f8nske at alle levde som ugifte, slik jeg gj\u00f8r. Men vi er ikke alle like. Gud har gitt oss forskjellige gaver. Noen har f\u00e5tt evnen til \u00e5 leve som ugift, andre ikke."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Til dere som er enslige eller enker vil jeg si at det er bedre at dere fortsetter som ugifte, akkurat som jeg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dersom dere ikke kan leve uten en seksuell relasjon, skal dere gifte dere. Det er bedre \u00e5 gifte seg enn \u00e5 brenne av begj\u00e6r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Til dere som n\u00e5 er gifte, har jeg derimot en befaling, etter som denne kommer fra Herren Jesus selv: Kvinnen m\u00e5 ikke skille seg fra sin mann."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mannen m\u00e5 heller ikke skille seg fra sin kvinne. Dersom dere likevel skulle skille dere, m\u00e5 dere fortsette som ugifte eller forsone dere med hverandre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Her skulle jeg gjerne komme med mitt eget tillegg, som ikke er en direkte befaling fra Herren: Dersom en troende mann har en kone som ikke deler hans tro, men likevel vil leve i fellesskap med ham, skal han ikke skille seg fra henne."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det samme gjelder en troende kvinne som har en mann som ikke deler hennes tro, men likevel vil leve sammen med henne. Da skal hun ikke skille seg fra ham."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den mannen som ikke tror, opplever Guds atmosf\u00e6re gjennom det at han er gift med sin troende kone. Den kvinnen som ikke tror, opplever Guds atmosf\u00e6re gjennom det at hun er gift med sin troende mann. Ellers ville jo ikke barna deres h\u00f8re til Guds folk, men n\u00e5 tilh\u00f8rer de Gud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dersom de som ikke tror heller vil skille seg, s\u00e5 la dem gj\u00f8re det. Da er den troende mannen eller kvinnen ikke lenger bundet. Gud vil at alle skal leve i fred med den de er gift med."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det finnes ingen garanti for at den troende parten i ekteskapet kan f\u00e5 den andre til \u00e5 tro gjennom det \u00e5 fortsette \u00e5 leve sammen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bli i den situasjonen som var f\u00f8r dere begynte \u00e5 tro - En generell regel er at hver og en b\u00f8r fortsette \u00e5 leve i den situasjonen han var i, da Gud innb\u00f8d ham til \u00e5 bli en troende. Det er slik jeg underviser i alle menighetene."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som var j\u00f8de da han ble innbudt for \u00e5 tilh\u00f8re Gud, han kan fortsette \u00e5 v\u00e6re j\u00f8de. Den som ikke var j\u00f8de, kan fortsette \u00e5 ikke v\u00e6re det. Mennene som ikke er j\u00f8der, beh\u00f8ver ikke \u00e5 g\u00e5 gjennom den j\u00f8diske seremonien med omskj\u00e6relse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det spiller ingen rolle for Gud om en mann er omsk\u00e5ret eller ikke. Det viktige er at vi lever slik Gud vil."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dere skal alts\u00e5 fortsette i den situasjonen dere befant dere i da Gud innb\u00f8d dere for \u00e5 tilh\u00f8re ham."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Var du slave da du fikk Guds innbydelse for \u00e5 tilh\u00f8re ham, skal du ikke bekymre deg over det. Naturligvis skal du gripe sjansen til \u00e5 bli fri dersom du f\u00e5r et slikt tilbud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den slaven som gjennom sin tro tilh\u00f8rer Herren Jesus, kan glede seg over at Herren har kj\u00f8pt ham fri fra slaveriet under synden. Den som er fri og tilh\u00f8rer Herren Jesus, m\u00e5 huske p\u00e5 at han er blitt slaven til Jesus Kristus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ja, Gud har kj\u00f8pt dere alle fri fra slaveriet under synden, og har allerede betalt skylden for dere. Se derfor til at dere ikke blir slaver under de regler som menneskene setter opp."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fortsett, kj\u00e6re s\u00f8sken, \u00e5 tjene Gud i den situasjonen dere befant dere i da dere takket ja til Guds innbydelse om \u00e5 tilh\u00f8re ham."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "R\u00e5d til den som er ugift - N\u00e5r det gjelder dem som aldri har v\u00e6rt gift, har jeg ingen ekstra befaling fra Herren Jesus. Herren har i sin godhet gitt meg oppdraget til \u00e5 undervise, og derfor kan dere stole p\u00e5 de r\u00e5d jeg gir dere."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jeg sier alts\u00e5 at det er best \u00e5 v\u00e6re ugift med tanke p\u00e5 de forf\u00f8lgelsene de troende blir utsatt for."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den som allerede er gift, skal naturligvis ikke skille seg. Men om du ikke er gift, skal du ikke fors\u00f8ke \u00e5 finne noen \u00e5 gifte deg med."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De menn og kvinner som likevel bestemmer seg for \u00e5 gifte seg, bryter ikke Guds vilje. Men de kommer til \u00e5 bli rammet av mange vanskeligheter, noe jeg \u00f8nsker at de kunne slippe \u00e5 g\u00e5 gjennom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "La meg si en ting, kj\u00e6re s\u00f8sken. Den n\u00e5v\u00e6rende verden kommer snart til \u00e5 g\u00e5 under. Det er ikke lange tiden igjen. Derfor m\u00e5 den mannen som er gift, ikke bare leve for sitt ekteskap. Uansett om noen er trist til mote eller jublende glad, skal de ikke bare v\u00e6re opptatt av f\u00f8lelsene sine. Den som handler, skal ikke bare v\u00e6re opptatt med det \u00f8konomiske. Den som holder p\u00e5 med materielle ting, skal ikke bli s\u00e5 opptatt med dette at tingene betyr alt for ham."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "La meg si en ting, kj\u00e6re s\u00f8sken. Den n\u00e5v\u00e6rende verden kommer snart til \u00e5 g\u00e5 under. Det er ikke lange tiden igjen. Derfor m\u00e5 den mannen som er gift, ikke bare leve for sitt ekteskap. Uansett om noen er trist til mote eller jublende glad, skal de ikke bare v\u00e6re opptatt av f\u00f8lelsene sine. Den som handler, skal ikke bare v\u00e6re opptatt med det \u00f8konomiske. Den som holder p\u00e5 med materielle ting, skal ikke bli s\u00e5 opptatt med dette at tingene betyr alt for ham."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "La meg si en ting, kj\u00e6re s\u00f8sken. Den n\u00e5v\u00e6rende verden kommer snart til \u00e5 g\u00e5 under. Det er ikke lange tiden igjen. Derfor m\u00e5 den mannen som er gift, ikke bare leve for sitt ekteskap. Uansett om noen er trist til mote eller jublende glad, skal de ikke bare v\u00e6re opptatt av f\u00f8lelsene sine. Den som handler, skal ikke bare v\u00e6re opptatt med det \u00f8konomiske. Den som holder p\u00e5 med materielle ting, skal ikke bli s\u00e5 opptatt med dette at tingene betyr alt for ham."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jeg vil spare dere for mange ekstra bekymringer. En ugift mann har tid \u00e5 tjene Herren Jesus og gj\u00f8re det som gleder Herren."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men en gift mann m\u00e5 tenke p\u00e5 hjem, familie og gj\u00f8re det som gleder kona hans."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han blir splittet i sine interesser. P\u00e5 samme m\u00e5ten har en ugift kvinne eller jente tid \u00e5 tjene Herren, etter som b\u00e5de hennes kropp og sjel tilh\u00f8rer Gud. Men en gift kvinne m\u00e5 tenke p\u00e5 hjem og familie og gj\u00f8re det som gleder mannen hennes."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jeg har ikke gitt dere disse reglene for \u00e5 begrense friheten for dere, men for \u00e5 hjelpe dere. Det eneste jeg vil, er at dere skal kunne tjene Herren Jesus og leve fullt og helt for ham uten \u00e5 bli opptatt med en masse andre ting."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dersom et par er trolovet og har bestemt seg for ikke \u00e5 gifte seg, men mannen mener at han handler galt mot sin forlovede, eller om han ikke kan avst\u00e5 fra sex, og derfor mener at de b\u00f8r gifte seg, da skal de gifte seg. De bryter ikke Guds vilje."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dersom et trolovet par derimot klarer \u00e5 holde fast ved sine beslutninger om \u00e5 ikke gifte seg, og ikke er tvunget til det av noen andre, da handler de rett om de fortsatt blir ugifte."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De som gifter seg, handler alts\u00e5 rett, og de som ikke gifter seg, handler enda bedre."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En gift kvinne er bundet til mannen sin s\u00e5 lenge han lever. Dersom hennes mann d\u00f8r, kan hun gifte om seg med hvem hun vil, bare det er med en troende."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Etter min mening er det bedre for henne \u00e5 leve som ugift. Og jeg tror at det er Guds \u00c5nd som uttrykker seg gjennom meg n\u00e5r jeg sier dette."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Offer til avguder - La oss n\u00e5 g\u00e5 over til sp\u00f8rsm\u00e5let om kj\u00f8tt som har blir ofret til avgudene. Dere skriver at dere kjenner det rette svaret. Husk p\u00e5 at den som innbiller seg at han vet alt, lett kan bli hovmodig. Dersom dere virkelig elsker hverandre, vil dere hjelpe hverandre til \u00e5 f\u00e5 en sterkere tro."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den som sier at han vet alt, kjenner ikke til s\u00e5 veldig mye."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som elsker Gud, er kjent av ham."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e5r det gjelder sp\u00f8rsm\u00e5let om dere skal spise kj\u00f8tt som har blitt ofret til avgudene, vet vi at en avgud ikke er noen gud, og at det bare finnes en virkelig Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mange tilber s\u00e5kalte guder, b\u00e5de i himmelen og p\u00e5 jorden, og det finnes et stort antall av disse gudene og herrene."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Likevel vet vi at det bare finnes en Gud, Far i himmelen, som har skapt alt og vil at vi skal leve for ham. Vi vet at det bare finnes en Herre, Jesus Kristus, som fikk i oppdrag av Gud \u00e5 skape alt, og som gj\u00f8r det mulig for oss \u00e5 leve for Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En del troende har ikke forst\u00e5tt at disse gudene ikke er ekte guder. De tilba avgudene f\u00f8r de begynte \u00e5 tro p\u00e5 Jesus, og n\u00e5r de n\u00e5 ser kj\u00f8tt som har blitt ofret til avgudene, ser de p\u00e5 dette som et fortsatt offer. N\u00e5r de spiser av kj\u00f8ttet, g\u00e5r de mot sine egne samvittigheter, for de har fortsatt ikke l\u00e6rt seg hvordan de skal tenke."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det er sant at maten ikke har noe med v\u00e5rt forhold til Gud \u00e5 gj\u00f8re. Derfor er det fullstendig uvesentlig om vi spiser av kj\u00f8ttet eller ikke."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men dere m\u00e5 passe p\u00e5 at den friheten dere p\u00e5st\u00e5r dere har, ikke f\u00e5r en vaklende troende til \u00e5 miste troen p\u00e5 Jesus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om nye troende, som enn\u00e5 ikke vet hvordan de skal tenke, ser deg som har \u201ddet rette svaret\u201d spise kj\u00f8tt i et avgudstempel, kommer de ikke da til \u00e5 trekke den slutningen at de ogs\u00e5 kan spise? For disse kan dette inneb\u00e6re at de faller tilbake til sin gamle avgudsdyrkelse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ved at du kjenner til \u201ddet rette svaret\u201d f\u00e5r du alts\u00e5 en svak troende til \u00e5 g\u00e5 evig fortapt, en som er din egen bror eller s\u00f8ster som Kristus d\u00f8de for!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Husk p\u00e5 at den som gj\u00f8r urett mot sine troende s\u00f8sken og lurer dem til \u00e5 g\u00e5 mot sin egen samvittighet, han synder mot Kristus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mitt svar er alts\u00e5: Dersom maten du spiser f\u00e5r en troende bror eller s\u00f8ster til \u00e5 synde, da skal du heller konsekvent avst\u00e5 fra \u00e5 spise kj\u00f8tt. Risiker ikke at et annet menneske forlater troen p\u00e5 Jesus og g\u00e5r til grunne for evig p\u00e5 grunn av deg."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus nekter \u00e5 ta imot l\u00f8nn - Noen p\u00e5st\u00e5r at jeg ikke har de samme rettighetene som de andre utsendingene, og at jeg ikke er en sann utsending av Jesus. Jeg har virkelig med egne \u00f8yne sett v\u00e5r Herre Jesus, og dere er selv resultatet av det arbeidet jeg har utf\u00f8rt for ham."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja, dersom jeg ikke har v\u00e6rt en utsending for Jesus til andre, s\u00e5 har jeg i det minste v\u00e6rt det for dere. At dere tilh\u00f8rer Herren Jesus er jo beviset p\u00e5 at han har sendt meg for \u00e5 spre budskapet om ham."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Derfor vil jeg stille noen sp\u00f8rsm\u00e5l til dem som kritiserer meg:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Har ikke Barnabas og jeg den samme retten som de andre utsendingene til \u00e5 bo hos dere og spise av maten deres?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Har ikke vi den samme retten til \u00e5 ta med oss en troende kone p\u00e5 reisene v\u00e5re som de andre utsendingene og Herren Jesu egne br\u00f8dre og Peter?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Er det bare vi som m\u00e5 arbeide for \u00e5 fors\u00f8rge oss selv?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dersom noen blir soldat, har han ikke da rett til l\u00f8nn? Dersom noen planter og bygger en ving\u00e5rd, vil han ikke da spise av druene? Dersom noen vokter en saueflokk, vil han ikke da drikke av melken?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eller dere sier kanskje at dette bare er en menneskelig m\u00e5te \u00e5 forsvare seg p\u00e5? Da glemmer dere at disse reglene faktisk kommer fra Gud. I loven han ga til Moses, st\u00e5r det: \u201dDu skal ikke binde munnen p\u00e5 den oksen som tresker.\u201d Dere tror vel ikke at det bare var oksene Gud tenkte p\u00e5?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eller dere sier kanskje at dette bare er en menneskelig m\u00e5te \u00e5 forsvare seg p\u00e5? Da glemmer dere at disse reglene faktisk kommer fra Gud. I loven han ga til Moses, st\u00e5r det: \u201dDu skal ikke binde munnen p\u00e5 den oksen som tresker.\u201d Dere tror vel ikke at det bare var oksene Gud tenkte p\u00e5?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nei, han tenkte naturligvis p\u00e5 oss som arbeider for ham. Reglene om at den som pl\u00f8yer og den som tresker skal f\u00e5 sin del av avlingen, st\u00e5r fast for \u00e5 vise at vi som arbeider p\u00e5 Guds \u00e5ker, skal ha l\u00f8nn for det vi gj\u00f8r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi har s\u00e5dd et \u00e5ndelig budskap i hjertene deres. Er det da for mye forlangt at vi f\u00e5r h\u00f8ste litt av de materielle godene dere r\u00e5r over?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dere gir jo andre det de trenger n\u00e5r de kommer for \u00e5 undervise dere. Har ikke vi som f\u00f8rst lot dere h\u00f8re Guds budskap, en enda st\u00f8rre rett til det samme? Vi har aldri utnyttet denne retten, men fors\u00f8kt \u00e5 klare oss selv s\u00e5 godt vi kan. Vi ville vise dere at vi har rene motiv, slik at ikke noe skulle hindre dere fra \u00e5 ta imot det glade budskapet om Jesus Kristus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dere vet at prestene i Guds tempel f\u00e5r spise av den maten som blir brakt dit som offergave, og at de f\u00e5r spise en viss del av kj\u00f8ttet fra dyrene de ofret p\u00e5 alteret?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 samme m\u00e5ten har Herren Jesus bestemt at de som sprer det glade budskapet om ham, skal bli fors\u00f8rget av arbeidet sitt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Som sagt har jeg aldri benyttet meg av denne fordelen. Jeg skriver ikke dette for \u00e5 kreve noe av dere n\u00e5 heller. Nei, jeg ville heller sulte i hjel enn \u00e5 ta imot noe fra dere, for jeg er ganske stolt over \u00e5 spre budskapet uten betaling."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "At jeg sprer budskapet, er derimot ikke noe jeg vil skryte av. Det er noe jeg ganske enkelt er n\u00f8dt til \u00e5 gj\u00f8re. Gud ville straffe meg om jeg ikke spredde det glade budskapet om Jesus!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dersom jeg selv hadde bestemt meg for \u00e5 spre budskapet, da kunne jeg kreve \u00e5 f\u00e5 l\u00f8nn av dere. N\u00e5 er det et oppdrag fra Gud, og derfor er det min plikt \u00e5 spre budskapet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Skal jeg slett ikke f\u00e5 noen l\u00f8nn? Jo, min l\u00f8nn er \u00e5 f\u00e5 spre det glade budskapet om Jesus uten kostnad for noen og uten \u00e5 kreve det jeg egentlig har rett til."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Paulus \u00f8nsker \u00e5 vinne s\u00e5 mange som mulig - Jeg er alts\u00e5 fri og uavhengig av alle mennesker. Jeg har likevel gjort meg til slave for alle, for at jeg skal kunne vinne s\u00e5 mange som mulig for Jesus Kristus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e5r jeg er sammen med j\u00f8dene, er jeg som en av dem, for at de skal begynne tro p\u00e5 Kristus. Til tross for at jeg selv ikke lenger er n\u00f8dt til \u00e5 f\u00f8lge den j\u00f8diske loven, respekterer jeg alle bud i loven n\u00e5r jeg er sammen med j\u00f8dene, etter som jeg vil vinne dem for Kristus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e5r jeg er sammen med folk som ikke er j\u00f8der, lever jeg som dem for \u00e5 vinne dem for Kristus. Dette betyr ikke at jeg ikke f\u00f8lger noen lov fra Gud, for jeg lyder den kj\u00e6rlighetens lov som Kristus har gitt oss."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e5r jeg er sammen med dem som enn\u00e5 har svak tro p\u00e5 Kristus, unng\u00e5r jeg \u00e5 utnytte min frihet til \u00e5 gj\u00f8re noe som kan lokke dem til \u00e5 forlate troen. Jeg gj\u00f8r alt for \u00e5 identifisere meg med de menneskene jeg m\u00f8ter, slik at jeg i det minste kan frelse noen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alt dette gj\u00f8r jeg for at det glade budskapet om Jesus skal bli spredd til s\u00e5 mange som mulig, og for at jeg selv en dag skal oppn\u00e5 alt det gode som Gud har lovet dem som tror p\u00e5 Jesus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tenk p\u00e5 l\u00f8perne i en stor idrettskonkurranse. Alle kjemper hardt for \u00e5 vinne gullmedaljen som venter p\u00e5 vinneren, men bare en f\u00e5r f\u00f8rsteplassen. Gj\u00f8r som disse l\u00f8perne. Kjemp slik at dere en dag vinner den utmerkelsen som venter den som holder fast ved troen p\u00e5 Jesus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V\u00e6r beredt til \u00e5 avst\u00e5 fra alt annet. Idrettsut\u00f8veren kjemper for \u00e5 vinne en seierskrans som snart visner og d\u00f8r. Vi kjemper for \u00e5 f\u00e5 det evige livets seierskrans."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Selv l\u00f8per jeg ikke hit og dit uten m\u00e5l, og jeg er ikke lik en bokser som sl\u00e5r i l\u00f8se luften."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nei, for \u00e5 vinne seiersprisen tvinger jeg min egen kropp til \u00e5 bli en slave under Guds vilje. Jeg vil jo ikke spre Guds budskap til andre, og s\u00e5 etterp\u00e5 selv miste det evige livet."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Advarsel mot avgudsdyrkelse - N\u00e5r det gjelder avgudsdyrkelse m\u00e5 jeg minne dere, kj\u00e6re s\u00f8sken, om det som skjedde med Israels folk da de var i \u00f8rkenen. Gud staket ut veien ved \u00e5 sende en sky som fulgte dem og han lot alle g\u00e5 gjennom R\u00f8dehavet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alle ble knyttet til Moses gjennom sin erfaring med skyen og havet. Billedlig talt ble de alle d\u00f8pt til fellesskap med Moses gjennom skyen og havet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alle spiste av den maten som kom ned fra himmelen,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alle drakk av det vannet som p\u00e5 en overnaturlig m\u00e5te kom ut av fjellet. Dette skjedde flere ganger, akkurat som om fjellet gikk sammen med dem. Dette fjellet er et symbol for Kristus, som g\u00e5r sammen med dere."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud var misforn\u00f8yd med de fleste av Israels folk, og derfor lot han dem d\u00f8 i \u00f8rkenen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ja, alt det som skjedde Israels folk, er eksempler som advarer oss mot \u00e5 bli lokket av det onde, slik som de ble lokket i uf\u00f8ret."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ikke delta i avgudsdyrkelse slik som mange av dem gjorde. Det st\u00e5r i Skriften: \u201dFolket slo seg ned for \u00e5 spise av offerkj\u00f8ttet og drikke. Etterp\u00e5 reiste de seg for \u00e5 danse for avguden.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi m\u00e5 heller ikke hengi oss til seksuell l\u00f8ssluppenhet som mange gjorde, noe som f\u00f8rte til at Gud drepte 23 000 personer p\u00e5 en eneste dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi m\u00e5 heller ikke sette Herren p\u00e5 pr\u00f8ve som mange av de gjorde, noe som f\u00f8rte til at de ble drept av slangebitt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi m\u00e5 heller ikke klage og gj\u00f8re oppr\u00f8r mot Gud som mange av dem gjorde, noe som f\u00f8rte til at de ble drept av den \u00f8deleggende engelen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alt det som skjedde med Israels folk, er som sagt advarende eksempler. De ble skrevet ned for \u00e5 hjelpe oss som lever i denne tiden da verden g\u00e5r mot slutten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Innbill deg ikke at nettopp du aldri kommer til \u00e5 falle for en fristelse, men pass p\u00e5 at du ikke synder."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Til dere som allerede kjenner dere fristet, vil jeg si at dere ikke er utsatt for verre fristelser enn andre mennesker. Gud skal hjelpe dere slik at dere klarer \u00e5 st\u00e5 imot fristelsene. Det har han lovet. Hver gang dere kjenner dere fristet, vil Gud vise en utvei slik at dere ikke beh\u00f8ver \u00e5 falle."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hold dere alts\u00e5 borte fra avgudsdyrkelse, kj\u00e6re venner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dere er jo forstandige mennesker. Avgj\u00f8r selv om det jeg n\u00e5 vil si, er sant."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e5r vi feirer minnet om at Kristus d\u00f8de for oss, og takker Gud for begeret med vin, har vi ikke da fellesskap med Kristus, han som ofret sitt blod for oss? N\u00e5r vi bryter br\u00f8det, har vi ikke da fellesskap med Kristus, han som lot kroppen sin bli brutt i stykker for oss?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det at vi alle spiser fra ett og samme br\u00f8d som har blitt brukket i biter, er et symbol for fellesskapet mellom de troende som utgj\u00f8r kroppen til Kristus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tenk ogs\u00e5 p\u00e5 Israels folk. N\u00e5r de spiser av det som blir ofret p\u00e5 alteret, f\u00e5r de ikke da fellesskap med Gud og hverandre?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hva vil jeg n\u00e5 si med dette? At de som ofrer til avguder f\u00e5r fellesskap med avgudene? Nei, slett ikke! En avgud er bare et d\u00f8dt avgudsbilde. Kj\u00f8tt som er ofret til avguder, er bare vanlig kj\u00f8tt. N\u00e5r disse personene ofrer, ofrer de til onde \u00e5nder og f\u00e5r fellesskap med dem. Jeg vil at dere skal holde dere til Gud, og ikke ha fellesskap med onde \u00e5nder."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hva vil jeg n\u00e5 si med dette? At de som ofrer til avguder f\u00e5r fellesskap med avgudene? Nei, slett ikke! En avgud er bare et d\u00f8dt avgudsbilde. Kj\u00f8tt som er ofret til avguder, er bare vanlig kj\u00f8tt. N\u00e5r disse personene ofrer, ofrer de til onde \u00e5nder og f\u00e5r fellesskap med dem. Jeg vil at dere skal holde dere til Gud, og ikke ha fellesskap med onde \u00e5nder."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dere kan ikke i det ene \u00f8yeblikket delta i et m\u00e5ltid der dere feirer minnet om den d\u00f8den som Herren Jesus led, for s\u00e5 i neste \u00f8yeblikk \u00e5 delta i et m\u00e5ltid der dere hyller onde \u00e5nder. Dere m\u00e5 velge hvem dere vil ha fellesskap med!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eller v\u00e5ger dere \u00e5 utfordre Herren Gud slik som Israels folk gjorde? Tror dere at vi mennesker er st\u00f8rre en ham?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "La ikke din frihet g\u00e5 ut over andre - Noen av dere sier alts\u00e5: \u201dDen som er fri, kan gj\u00f8re som han vil.\u201d Tenk heller p\u00e5 at alt ikke er bra for oss mennesker. Den som hevder at han er fri og kan gj\u00f8re som han vil, l\u00f8per en stor risiko for \u00e5 \u00f8delegge troen hos andre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Slutt derfor \u00e5 bare tenke p\u00e5 dere selv, og fors\u00f8k heller \u00e5 gj\u00f8re det som er best for andre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e5r det gjelder kj\u00f8tt, skal dere holde dere til f\u00f8lgende regel: Dere kan spise alt som blir solgt i kj\u00f8ttbutikken. Dere beh\u00f8ver ikke \u00e5 bekymre dere for om det er ofret til noen avgud."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det st\u00e5r i Skriften: \u201dHele jorden og alt som finnes p\u00e5 den, tilh\u00f8rer Herren.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Blir dere bedt hjem til noen som ikke tror p\u00e5 Kristus, beh\u00f8ver dere ikke \u00e5 bekymre dere for \u00e5 svare ja. Dere kan spise alt som blir servert for dere uten \u00e5 sp\u00f8rre om det har blir ofret til noen avgud."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dersom noen advarer dere og sier: \u201dDette er offerkj\u00f8tt\u201d, da skal dere ikke spise. Dersom dere spiser, kan den personen tro at dere mener det er tillatt \u00e5 hylle en avgud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det er ikke for deres egen samvittighets skyld dere skal la v\u00e6re, men for den andres. Kanskje du protesterer og sier: \u201dHvorfor skal jeg gi opp min frihet bare fordi en person sier at den troende ikke kan spise offerkj\u00f8tt?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det rekker vel med at jeg takker Gud for maten og viser at den kommer fra ham. Da kan vel ingen klage?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mitt svar er: Hva dere enn gj\u00f8r, skal dere gj\u00f8re det til Guds \u00e6re. Det gjelder ogs\u00e5 n\u00e5r dere spiser eller drikker."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Lokk derfor aldri en person til \u00e5 gj\u00f8re det som er ondt, det v\u00e6re seg om det er j\u00f8de, greker eller en som tilh\u00f8rer Guds menighet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Selv fors\u00f8ker jeg p\u00e5 alle m\u00e5ter \u00e5 ta hensyn til alle. Jeg gj\u00f8r ikke det som er best for meg selv, men tenker p\u00e5 andre slik at de ogs\u00e5 kan begynne \u00e5 tro p\u00e5 Kristus og bli frelst. F\u00f8lg derfor mitt eksempel, p\u00e5 samme m\u00e5te som jeg f\u00f8lger Kristus sitt eksempel."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e5d for m\u00f8ter og gudstjenester - Jeg m\u00e5 likevel ber\u00f8mme dere, kj\u00e6re s\u00f8sken, for at dere f\u00f8lger mitt eksempel og holder fast ved den undervisningen jeg ga videre til dere."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e5d for m\u00f8ter og gudstjenester - Jeg m\u00e5 likevel ber\u00f8mme dere, kj\u00e6re s\u00f8sken, for at dere f\u00f8lger mitt eksempel og holder fast ved den undervisningen jeg ga videre til dere."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5r det gjelder m\u00f8tene og gudstjenestene deres, er det likevel en ting jeg vil dere skal vite. Kristus er leder og hode for hver mann, og mannen er leder og hode for sin kone, mens Gud er leder og hode for Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Derfor skjemmer mannen ut Kristus, han som er hans hode, dersom han har noe p\u00e5 hodet sitt n\u00e5r han ber eller bringer fram et budskap fra Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En kvinne derimot, skjemmer ut mannen sin, han som er hennes hode, dersom hun ikke har noe p\u00e5 hodet sitt n\u00e5r hun ber eller bringer fram et budskap fra Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dersom hun nekter \u00e5 ha noe p\u00e5 hodet sitt, kan hun like gjerne barbere av seg hele h\u00e5ret. Etter som det er en skam for en kvinne \u00e5 f\u00e5 h\u00e5ret sitt klippet av eller barbert bort, m\u00e5 hun ha noe p\u00e5 hodet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mannen beh\u00f8ver ikke \u00e5 ha noe p\u00e5 hodet n\u00e5r han ber eller bringer fram et budskap fra Gud, for han ble skapt i Guds bilde og avspeiler herligheten hans. Kvinnen derimot avspeiler mannens herlighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den f\u00f8rste mannen ble jo ikke f\u00f8dt av en kvinne, men kvinnen kom fra mannen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mannen ble heller ikke skapt for kvinnens skyld, men kvinnen ble skapt for mannens skyld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Derfor m\u00e5 kvinnen ha noe p\u00e5 hodet sitt n\u00e5r dere er samlet. Det er et tegn for englene p\u00e5 den plassen hun har f\u00e5tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Husk p\u00e5 at for dem som lever i fellesskap med Herren Jesus, er mennene like avhengige av kvinnene som kvinnene er avhengige av mennene."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "For selv om den f\u00f8rste kvinnen kom fra mannen, s\u00e5 har hver eneste mann etter det blitt f\u00f8dt av en kvinne. B\u00e5de menn og kvinner er skapt av Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hva sier dere selv om dette? Er det rett at en kvinne ber h\u00f8yt til Gud for andre, uten \u00e5 ha noe p\u00e5 hodet?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nei, jeg tror dere mener det er ganske naturlig for kvinnene \u00e5 dekke sitt hode n\u00e5r dere er samlet. Dere sier jo at det er en \u00e6re for en kvinne \u00e5 ha langt h\u00e5r, og at hun har f\u00e5tt h\u00e5ret som et slags sl\u00f8r. Dersom en mann opptrer med langt h\u00e5r, da mener dere at han skjemmer seg ut."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nei, jeg tror dere mener det er ganske naturlig for kvinnene \u00e5 dekke sitt hode n\u00e5r dere er samlet. Dere sier jo at det er en \u00e6re for en kvinne \u00e5 ha langt h\u00e5r, og at hun har f\u00e5tt h\u00e5ret som et slags sl\u00f8r. Dersom en mann opptrer med langt h\u00e5r, da mener dere at han skjemmer seg ut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kanskje noen vil begynne \u00e5 krangle om dette, da skal dere vite at b\u00e5de vi og alle Guds menigheter holder p\u00e5 denne regelen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mangel p\u00e5 fellesskap i menigheten - N\u00e5r det gjelder neste sp\u00f8rsm\u00e5l, kan jeg derimot ikke rose og \u00e6re dere. Det virker som om m\u00f8tene og gudstjenestene deres gj\u00f8r mer skade enn nytte for fellesskapet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f8rst og fremst har jeg h\u00f8rt at dere splitter dere opp i grupper n\u00e5r dere har m\u00f8ter i menigheten. Jeg frykter for at ryktet er sant."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Iblant m\u00e5 det til og med finnes forskjellige grupper i menigheten, for at det skal bli klart hvem som virkelig holder fast ved troen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jeg har ogs\u00e5 h\u00f8rt at dere i m\u00f8tene og gudstjenestene ikke kan holde et felles m\u00e5ltid for \u00e5 feire minnet om Jesu d\u00f8d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ingen deler med de andre, men hver og en setter straks i gang med \u00e5 spise av sin egen mat. Derfor m\u00e5 de fattige sitte sultne, mens de rike metter seg og drikker til de blir ruset."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hva er dette for en oppf\u00f8rsel? Har dere ikke egne hjem der dere kan spise og drikke? Har dere s\u00e5 lite respekt for medlemmene i Guds menighet at dere lar de fattige sitte der og f\u00f8le skam fordi de ikke har noe \u00e5 spise? Nei, n\u00e5r det gjelder dette, kan jeg virkelig ikke rose og \u00e6re dere!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "La meg f\u00e5 minne dere om det som Herren Jesus selv underviste meg om, og som jeg seinere f\u00f8rte videre til dere: Den natten da Herren Jesus ble forr\u00e5dt, tok han et br\u00f8d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han takket Gud for maten, br\u00f8t br\u00f8det i biter og sa: \u201dDette er kroppen min som blir ofret for dere. Dette m\u00e5ltidet skal dere feire til minne om min lidelse og d\u00f8d.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Etter m\u00e5ltidet tok han ogs\u00e5 begeret med vin og sa: \u201dDette beger er den nye pakten mellom Gud og menneskene, en pakt som blir inng\u00e5tt ved at blodet mitt blir ofret for dere. Hver gang dere drikker av det, skal dere gj\u00f8re det til minne om min lidelse og d\u00f8d.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Derfor, hver gang dere spiser dette br\u00f8det og drikker fra dette begeret, forteller dere verden at Herren led og d\u00f8de for oss. Det skal vi fortsette med helt til han kommer igjen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det er alts\u00e5 ikke hvilket som helst br\u00f8d, eller hvilken som helst vin. Den som spiser Herrens br\u00f8d og drikker fra begeret p\u00e5 en uverdig m\u00e5te, han synder mot Herren, som ofret kroppen og blodet for oss."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f8r dere spiser av br\u00f8det og drikker av begeret, skal dere derfor teste dere selv."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "For om dere spiser og drikker uten \u00e5 tenke p\u00e5 at dette handler om Herrens kropp, da blir dere straffet av Gud."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det er derfor det finnes s\u00e5 mange svake og syke iblant dere, noen til og med er d\u00f8de."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dersom vi bare f\u00f8rst tester oss selv, slipper vi \u00e5 bli straffet p\u00e5 denne m\u00e5ten."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Husk ogs\u00e5 p\u00e5 at n\u00e5r Herren straffer oss som er troende, er det for \u00e5 vise oss til rette. Han vil f\u00e5 oss til \u00e5 slutte \u00e5 synde, slik at vi slipper \u00e5 bli straffet for evig sammen med dem som nekter \u00e5 tro p\u00e5 ham."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e5r dere spiser sammen for \u00e5 feire minnet om Jesu d\u00f8d, skal dere alts\u00e5 vente p\u00e5 hverandre, kj\u00e6re s\u00f8sken."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dersom noen er sulten, skal han spise hjemme f\u00f8rst, slik at dere kan spise sammen p\u00e5 en verdig m\u00e5te og ikke bli straffet av Herren. Resten skal jeg undervise dere om n\u00e5r jeg kommer."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud gir oss forskjellige slags evner - Og n\u00e5, kj\u00e6re s\u00f8sken, vil jeg ta opp sp\u00f8rsm\u00e5let om hvordan Guds \u00c5nd virker, og om de forskjellige evner Gud har gitt oss. Det er viktig at dere kjenner til dette."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dere vet jo, at f\u00f8r dere begynte \u00e5 tro p\u00e5 Kristus, ble dere drevet av onde \u00e5nder og tilba d\u00f8de avguder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Derfor vil jeg at dere n\u00e5 skal l\u00e6re Guds \u00c5nd \u00e5 kjenne. Grunnregelen er at den som er fylt av Guds \u00c5nd, aldri kan forbanne Jesus, mens den som bekjenner at Jesus er Herre, alltid er fylt av Guds \u00c5nd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Guds \u00c5nd virker p\u00e5 forskjellige m\u00e5ter, men husk p\u00e5 at det bare finnes en Gud. Selv om vi har f\u00e5tt mange forskjellige evner, s\u00e5 kommer alle fra den samme \u00c5nd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Selv om vi hjelper hverandre p\u00e5 forskjellige m\u00e5ter, er det den samme Herren Jesus vi tjener."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Selv om vi utf\u00f8rer forskjellige slags oppgaver gjennom \u00c5ndens kraft, er det den samme Gud som virker i oss, uavhengig av oppgavenes art."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den evnen som Guds \u00c5nd har gitt hver og en, er til for at vi skal hjelpe andre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En av oss f\u00e5r evner ved Guds \u00c5nd til \u00e5 tale visdomsord fra Gud, en annen f\u00e5r evner ved den samme \u00c5nd til \u00e5 bringe fram kunnskap fra Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En f\u00e5r sterk tro ved Guds \u00c5nd, en annen f\u00e5r ved den samme \u00c5nd evner til \u00e5 helbrede syke."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En f\u00e5r kraft til \u00e5 gj\u00f8re mirakler. En f\u00e5r evner til \u00e5 holde fram forskjellige budskap fra Gud, en annen f\u00e5r evner til \u00e5 skille mellom \u00e5nder. En f\u00e5r evner til \u00e5 snakke fremmede spr\u00e5k, og en annen f\u00e5r evner til \u00e5 tyde det budskapet som Gud vil ha fram i fremmede spr\u00e5k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alle disse evnene kommer alts\u00e5 fra en og samme \u00c5nd, og han gir evnene til hver og en slik han selv vil."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mange lemmer, men bare en kropp - Den menneskelige kroppen best\u00e5r av mange forskjellige lemmer. Til tross for sine ulike funksjoner utgj\u00f8r de bare en kropp. P\u00e5 samme m\u00e5ten er det med kroppen til Kristus, der de troende utgj\u00f8r de ulike lemmene."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi har alle blitt d\u00f8pt med en og samme \u00c5nd, for at vi skal tilh\u00f8re den samme kroppen. Det spiller ingen rolle om vi er j\u00f8der eller andre folk, slaver eller frie, for vi har alle blitt fylte med en og samme \u00c5nd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, verken den menneskelige kroppen eller kroppen til Kristus best\u00e5r av bare et lem, men av mange."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Billedlig talt kan derfor ikke foten si: \u201dJeg tilh\u00f8rer ikke kroppen, etter som jeg ikke er en h\u00e5nd\u201d. Foten er jo likevel et lem p\u00e5 kroppen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 samme m\u00e5ten kan ikke \u00f8ret si: \u201dJeg tilh\u00f8rer ikke kroppen, etter som jeg ikke er \u00f8ye\u201d. \u00d8ret er jo likevel et lem p\u00e5 kroppen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dersom hele kroppen var \u00f8ye, hvordan ville vi da kunne h\u00f8re? Dersom hele kroppen var \u00f8re, hvordan ville vi da kunne kjenne noen lukt?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e5 har Gud skapt kroppen v\u00e5r med mange forskjellige lemmer, og hvert lem sitter n\u00f8yaktig der det skal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dersom kroppen besto av bare et eneste lem, ville det jo ikke v\u00e6re noen kropp."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e5 har Gud f\u00f8yd sammen mange lemmer, og lar de sammen danne en kropp."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d8yet kan ikke si til h\u00e5nden: \u201dJeg trenger deg ikke.\u201d Hodet kan ikke si til f\u00f8ttene: \u201dJeg trenger dere ikke.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tvert imot, noen av de lemmene som ser ut til \u00e5 v\u00e6re de svakeste og minst viktige, de er de mest n\u00f8dvendige."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Visse lemmer p\u00e5 den menneskelige kroppen mener vi er mindre fine, men nettopp de tar vi best vare p\u00e5. Visse lemmer vil vi ikke vise fram, og de kl\u00e6r vi ekstra n\u00f8ye."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De lemmene som vi ikke skjuler, f\u00e5r v\u00e6re som de er. P\u00e5 samme m\u00e5ten vil Gud at vi som sammen utgj\u00f8r kroppen til Kristus, skal vise ekstra respekt for de lemmene p\u00e5 kroppen som synes \u00e5 v\u00e6re mindre viktige."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gud vil ikke at det skal bli splittelse mellom de forskjellige lemmene i kroppen, men at alle skal vise omsorg for hverandre."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dersom en del av kroppen m\u00e5 lide, vil dere alle kjenne smerte. Dersom en del av kroppen blir satt pris p\u00e5, vil dere alle v\u00e6re glade."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dere som tilh\u00f8rer Gud utgj\u00f8r alts\u00e5 sammen kroppen til Kristus, og hver for seg er dere viktige og n\u00f8dvendige lemmer p\u00e5 denne kroppen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Her er noen av de lemmene som Gud plasserer i sin menighet: Han har gjort noen til disipler som skal grunnlegge menigheter p\u00e5 nye steder. Andre til profeter som skal holde fram budskap fra ham. Noen har f\u00e5tt oppgaven til \u00e5 undervise andre. S\u00e5 har ogs\u00e5 noen f\u00e5tt evner til \u00e5 gj\u00f8re mirakler, helbrede syke, til \u00e5 hjelpe mennesker i n\u00f8d, organisere arbeidet i menigheten eller \u00e5 snakke i fremmede spr\u00e5k."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kan alle v\u00e6re disipler? Kan alle holde fram budskapet fra Gud? Kan alle undervise? Kan alle gj\u00f8re mirakler?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kan alle helbrede syke? Kan alle snakke i fremmede spr\u00e5k, eller kan alle tyde disse spr\u00e5kene?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nei, hvert lem i kroppen har sin oppgave. Be Gud \u00e5 gi dere de evnene som er til st\u00f8rst nytte i menigheten. N\u00e5 skal jeg vise dere en egenskap vi alle m\u00e5 ha dersom de evnene Gud har gitt oss skal bli til nytte for andre."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "St\u00f8rst av alt er kj\u00e6rligheten - Dersom jeg har f\u00e5tt evner til \u00e5 snakke fremmede spr\u00e5k, b\u00e5de jordiske og himmelske, men ikke viser kj\u00e6rlighet, da ligner jeg en gongong eller cymbal som bare lager st\u00f8yende, tom lyd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dersom jeg har f\u00e5tt evner til \u00e5 bringe fram budskap fra Gud, kjenner til alle Guds hemmeligheter og har kunnskap fra Gud, om jeg har tro som er s\u00e5 sterk at jeg kan flytte fjell, men ikke viser kj\u00e6rlighet, da er mine evner verdil\u00f8se."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dersom jeg gir alt jeg eier, til de fattige, til og med er villig til \u00e5 d\u00f8 for troen, men ikke viser kj\u00e6rlighet, da har jeg likevel ikke gjort noe av verdi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som elsker andre, viser t\u00e5lmodighet og omsorg. Han er ikke misunnelig eller skrytende eller hovmodig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han er ikke st\u00f8tende eller egoistisk. Han blir ikke ergerlig for bagateller, og er ikke langsint."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som elsker andre, blir ikke glad n\u00e5r de gj\u00f8r noe dumt, men blir glad n\u00e5r de holder seg til det sanne budskapet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som elsker, gir ikke opp. Han tror p\u00e5 andre, h\u00e5per i det lengste og er t\u00e5lmodig til \u00e5 holde ut gjennom alt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kj\u00e6rliheten vil alltid eksistere. Det \u00e5 holde fram budskap fra Gud, snakke i fremmede spr\u00e5k eller fortelle kunnskap fra Gud, er derimot evner som det ikke alltid vil v\u00e6re bruk for."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den kunnskapen vi f\u00e5r fra Gud, og de budskapene han gir oss \u00e5 bringe fram, gir oss bare et glimt av Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e5r Jesus kommer igjen, da trenger vi ikke lenger disse evnene som er begrenset til v\u00e5r verden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "La meg forklare dette med et bilde: Da jeg var barn, snakket, tenkte og resonnerte jeg som et barn. Etter at jeg ble voksen, tenker jeg ikke lenger som et barn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 samme m\u00e5ten er det med v\u00e5r kunnskap om Gud. Vi er fortsatt som barn, vi ser bare i et uklart speilbilde. N\u00e5r Jesus kommer igjen, skal vi m\u00f8te Gud ansikt til ansikt. Da skal vi l\u00e6re Gud \u00e5 kjenne like pressist som han kjenner oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tre ting kommer alltid til \u00e5 v\u00e6re viktige: \u00c5 tro p\u00e5 Jesus, \u00e5 holde fast ved h\u00e5pet om v\u00e5r endelige frelse og \u00e5 vise kj\u00e6rlighet til v\u00e5re medmennesker. Det aller viktigste er at vi viser kj\u00e6rlighet."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Budskapet fra Gud er viktigere enn \u00e5 snakke i fremmede spr\u00e5k - Be alts\u00e5 at Gud m\u00e5 hjelpe dere til \u00e5 elske andre mennesker. Be ogs\u00e5 om at han gir dere de evnene som trengs i menigheten, helst evnene til \u00e5 bringe fram budskap fra ham."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den som snakker i et ukjent spr\u00e5k, snakker ikke til menneskene, men til Gud. Ingen mennesker forst\u00e5r det han sier, etter som Guds \u00c5nd lar ham snakke i g\u00e5ter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som bringer fram budskap fra Gud, snakker til menneskene, ordene hans styrker troen til andre gjennom advarsel eller oppmuntring."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som snakker et ukjent spr\u00e5k, blir selv styrket i troen p\u00e5 Jesus, men den som bringer budskap fra Gud, hjelper hele menigheten til \u00e5 f\u00e5 en sterkere tro."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jeg vil at dere alle skal snakke fremmede spr\u00e5k, men jeg vil enda mer at dere bringer forskjellige budskap fra Gud. Det \u00e5 kunne holde fram et budskap fra Gud med hjelp av Guds \u00c5nd, er nemlig viktigere enn \u00e5 kunne snakke fremmede spr\u00e5k, dersom de ikke har f\u00e5tt evnen til \u00e5 tyde det fremmede spr\u00e5ket slik at troen i menigheten blir styrket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kj\u00e6re s\u00f8sken, tenk om jeg kom til dere og bare snakket et ukjent spr\u00e5k. Ville det hjelpe dere? M\u00e5 jeg ikke heller fortelle om det Gud har vist meg eller om kunnskapen han har betrodd meg? M\u00e5 jeg ikke heller gi dere budskap fra ham eller undervise dere?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "La meg forklare dette med et nytt bilde: Dersom et instrument, en fl\u00f8yte eller en harpe, gir fra seg uklare toner som ikke kan skilles fra hverandre, hvordan skal de da kunne h\u00f8re hvilken melodi som blir spilt?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dersom et signal fra trompeten er utydelig, hvordan skal da soldatene kunne gj\u00f8re seg klare til strid?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 samme m\u00e5ten er det med dere n\u00e5r dere snakker. Dersom tungen former uforst\u00e5elige ord, hvordan skal da noen kunne forst\u00e5 hva dere mener? Det blir jo bare nonsens."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Verden er full av spr\u00e5k. Alle inneholder lyder som det g\u00e5r an \u00e5 forst\u00e5 for dem som snakker spr\u00e5ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dersom en person snakker til meg p\u00e5 et spr\u00e5k med lyder som jeg ikke kan tyde, da st\u00e5r vi der som fremmede for hverandre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 samme m\u00e5ten er det med dere n\u00e5r dere snakker i fremmede spr\u00e5k i menigheten. N\u00e5r dere med iver ber om at Gud m\u00e5 gi dere forskjellige evner, skal dere be om slike evner som de andre i menigheten kan forst\u00e5, slik at troen kan bli styrket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den som allerede har f\u00e5tt evnene til \u00e5 snakke i fremmede spr\u00e5k, skal be om at Gud gir ham evnene til \u00e5 tyde det han sier."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e5r vi snakker i et ukjent spr\u00e5k, forst\u00e5r vi ikke selv det vi sier, etter som det er v\u00e5r \u00c5nd som ber og fornuften ikke tar del i det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hva skal vi da gj\u00f8re? Jo, vi skal be p\u00e5 to m\u00e5ter. Vi skal be med v\u00e5r \u00c5nd, men ogs\u00e5 med ord som alle forst\u00e5r. Vi skal synge med v\u00e5r \u00c5nd, men ogs\u00e5 med tekster som alle forst\u00e5r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dersom du takker Gud bare med din \u00c5nd, hvordan vil personene rundt deg da kunne ta del i din takk til Gud? De forst\u00e5r ikke det du sier."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det er bra at du takker Gud, men det hjelper ikke de andre til \u00e5 f\u00e5 en sterkere tro."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Selv er jeg takknemlig for at Gud har gitt meg evner til \u00e5 snakke i fremmede spr\u00e5k, og jeg bruker evnene mine oftere enn noen av dere."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e5r jeg derimot m\u00f8ter andre troende, vil jeg heller snakke fem ord som alle forst\u00e5r og kan l\u00e6re av, enn ti tusen ord i et ukjent spr\u00e5k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kj\u00e6re s\u00f8sken, v\u00e6r ikke s\u00e5 barnslig begeistret over evnene dere har f\u00e5tt, at dere ikke er i stand til \u00e5 bruke dem p\u00e5 en voksen m\u00e5te. Det eneste omr\u00e5det dere skal v\u00e6re barnslige og uskyldige p\u00e5, er n\u00e5r det gjelder \u00e5 gj\u00f8re det som er ondt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dere m\u00e5 innse at evnen til \u00e5 bringe fram budskap fra Gud er viktigere enn \u00e5 kunne snakke fremmede spr\u00e5k. \u00c5 snakke i et ukjent spr\u00e5k er nemlig ikke et tegn fra Gud som f\u00f8rer til at menneskene tror. Det st\u00e5r i Skriften: \u201d \u2019Jeg skal snakke til dette folket i fremmede spr\u00e5k og med hjelp av fremmede folks lepper. Likevel vil de nekte \u00e5 h\u00f8re p\u00e5 meg\u2019, sier Herren.\u201d Bringer de derimot fram et budskap fra Gud, er det et tegn som styrker troen hos mennesker som h\u00f8rer."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dere m\u00e5 innse at evnen til \u00e5 bringe fram budskap fra Gud er viktigere enn \u00e5 kunne snakke fremmede spr\u00e5k. \u00c5 snakke i et ukjent spr\u00e5k er nemlig ikke et tegn fra Gud som f\u00f8rer til at menneskene tror. Det st\u00e5r i Skriften: \u201d \u2019Jeg skal snakke til dette folket i fremmede spr\u00e5k og med hjelp av fremmede folks lepper. Likevel vil de nekte \u00e5 h\u00f8re p\u00e5 meg\u2019, sier Herren.\u201d Bringer de derimot fram et budskap fra Gud, er det et tegn som styrker troen hos mennesker som h\u00f8rer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tenk dere at alle er samlet og alle samtidig snakker i fremmede spr\u00e5k. Dersom det da kommer inn personer som ikke forst\u00e5r det dere holder p\u00e5 med, eller noen som slett ikke tror p\u00e5 Jesus, da mener de selvf\u00f8lgelig at dere er fullstendig fra sans og samling."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dersom alle derimot har forskjellige budskap \u00e5 bringe fram fra Gud, og det da kommer inn noen som ikke tror p\u00e5 Jesus, eller noen som ikke forst\u00e5r de \u00e5ndelige sannhetene, da f\u00e5r tilh\u00f8rerne d\u00e5rlig samvittighet av det de h\u00f8rer, og innser at de lever i synd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Deres innerste tanker kommer til \u00e5 bli avsl\u00f8rt, de kaster seg ned og tilber Gud og roper: \u201dHos dere er virkelig Gud til stede.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Regler for m\u00f8ter og gudstjenester hos de troende - Hvordan skal m\u00f8tene og gudstjenestene foreg\u00e5, kj\u00e6re s\u00f8sken? Jo, n\u00e5r dere kommer sammen, skal hver og en bidra med sine ulike evner: En synger, en underviser, en forteller noe som Gud har vist ham, en snakker fremmede spr\u00e5k, og en annen tolker det Gud vil si gjennom det fremmede spr\u00e5ket. M\u00e5let med alt dere gj\u00f8r, skal v\u00e6re at menigheten f\u00e5r en enda sterkere tro p\u00e5 Jesus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e5r dere snakker i fremmede spr\u00e5k i gudstjenestene skal bare to eller tre si noe hver gang, og alltid en om gangen. Dessuten m\u00e5 noen tyde det som blir sagt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dersom ingen av dem som er til stede, har f\u00e5tt evnen til \u00e5 tyde, da m\u00e5 den som snakker fremmede spr\u00e5k, tie i gudstjenesten og bare snakke til Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 samme m\u00e5ten m\u00e5 bare to eller tre holde fram budskapet fra Gud i en og samme gudstjeneste. De andre skal teste om budskapet virkelig er fra Gud."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dere m\u00e5 snakke en om gangen. Dersom Gud \u00e5penbarer noe for en annen i m\u00f8tet, da skal den f\u00f8rste slutte \u00e5 snakke. P\u00e5 denne m\u00e5ten kan flere f\u00e5 anledning til \u00e5 holde fram det budskapet de har f\u00e5tt fra Gud, og hele menigheten kan l\u00e6re og bli oppmuntret."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dere m\u00e5 snakke en om gangen. Dersom Gud \u00e5penbarer noe for en annen i m\u00f8tet, da skal den f\u00f8rste slutte \u00e5 snakke. P\u00e5 denne m\u00e5ten kan flere f\u00e5 anledning til \u00e5 holde fram det budskapet de har f\u00e5tt fra Gud, og hele menigheten kan l\u00e6re og bli oppmuntret."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den som har f\u00e5tt evnen til \u00e5 holde fram budskap fra Gud, har ogs\u00e5 f\u00e5tt evnen til \u00e5 ha herred\u00f8mme over det han skal si."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gud liker ikke at det er uorden og rot, for han er den som skaper fred. Derfor skal heller ikke kvinnene sitte og diskutere h\u00f8yt i m\u00f8tene og gudstjenestene. Denne regelen f\u00f8lger alle menighetene der de troende kommer sammen. Kvinnene skal gj\u00f8re slik det st\u00e5r i Skriften, og la mennene lede m\u00f8tene."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Gud liker ikke at det er uorden og rot, for han er den som skaper fred. Derfor skal heller ikke kvinnene sitte og diskutere h\u00f8yt i m\u00f8tene og gudstjenestene. Denne regelen f\u00f8lger alle menighetene der de troende kommer sammen. Kvinnene skal gj\u00f8re slik det st\u00e5r i Skriften, og la mennene lede m\u00f8tene."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dersom de begynner \u00e5 lure p\u00e5 noe, kan de sp\u00f8rre mennene sine n\u00e5r de kommer hjem, ettersom det ikke er akseptert at en kvinne snakker under gudstjenestens gang."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hva kommer det av at noen av dere ikke vil f\u00f8lge de reglene som blir praktisert i andre menigheter? Har dere rett til selv \u00e5 bestemme hvordan Guds budskap skal tolkes? Hvor var det budskapet kom fra i begynnelsen?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Alle dere som tror at Guds \u00c5nd har gitt dere evnene til \u00e5 holde fram forskjellige budskap fra Gud, eller at dere har f\u00e5tt andre evner av ham, dere burde v\u00e6re de f\u00f8rste til \u00e5 innse at det jeg skriver til dere, er en befaling fra Herren Jesus selv."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dersom noen ikke vil akseptere det som er fra Herren, skal heller ikke dere godkjenne de personene."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Som en konklusjon p\u00e5 alt dette vil jeg si, kj\u00e6re s\u00f8sken: Be Gud om evnene til \u00e5 holde fram budskap fra ham og ikke hindre noen fra \u00e5 snakke i fremmede spr\u00e5k."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Se bare til at alt skjer verdig og med orden."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kristus har st\u00e5tt opp fra de d\u00f8de - Kj\u00e6re s\u00f8sken, la meg f\u00e5 minne dere om det glade budskapet om Jesus. Dette budskapet som jeg fortalte, og som dere tok imot og bygger troen p\u00e5."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Budskapet vil en dag frelse dere for evig, dersom dere holder fast p\u00e5 det. Dersom dere ikke holder fast p\u00e5 det, da er troen uten mening."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kjernen i budskapet som jeg ga videre til dere, og som jeg selv hadde f\u00e5tt h\u00f8re og ta imot, var f\u00f8lgende: Kristus d\u00f8de for \u00e5 ta straffen for syndene v\u00e5re p\u00e5 seg. Det skjedde akkurat slik Gud hadde forutsagt i Skriften."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ble begravd, men p\u00e5 den tredje dagen sto han opp fra de d\u00f8de. Igjen skjedde det akkurat som Gud hadde forutsagt i Skriften."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han viste seg for Peter og seinere for de \u00f8vrige disiplene."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Etter dette viste han seg for mer enn 500 troende ved en og samme anledning. De fleste av disse lever fortsatt, men noen er d\u00f8de."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Litt seinere viste han seg for Jakob, og deretter for alle disiplene."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aller sist viste han seg ogs\u00e5 for meg, jeg som ikke er noe annet enn et uverdig lite menneskekryp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, jeg er den minst betydningsfulle av alle utsendingene, og burde egentlig ikke f\u00e5 lov til \u00e5 kalle meg utsending i det hele tatt, etter som jeg har forfulgt Guds menighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 grunn av Guds kj\u00e6rlighet og tilgivelse er jeg n\u00e5 en utsending av Jesus Kristus. Den n\u00e5de Gud viste meg var ikke bortkastet. Nei, jeg har arbeidet hardere enn noe andre utsendinger, noe jeg naturligvis ikke selv skal ta \u00e6ren for. Det er Gud som i sin godhet har arbeidet gjennom meg."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hvem av de andre utsendingene de lytter til, spiller ingen rolle, etter som b\u00e5de jeg og de andre forteller n\u00f8yaktig samme budskapet om Kristus, nemlig det som jeg n\u00e5 har minnet dere om, og som dere bygger troen p\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi skal st\u00e5 opp fra de d\u00f8de - Dersom alle utsendingene forteller at Kristus har st\u00e5tt opp fra de d\u00f8de, hvordan kan da visse personer hos dere p\u00e5st\u00e5 at d\u00f8de ikke st\u00e5r opp igjen?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dersom ingen kan st\u00e5 opp fra de d\u00f8de, da har jo heller ikke Kristus blitt levende igjen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dersom Kristus ikke ble levende igjen, da er alt det som vi har fortalt dere, bare tomt prat, og dere grunnlegger troen p\u00e5 rene fantasier."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ja, vi som er utsendinger, har i s\u00e5 fall til og med l\u00f8yet om Gud. Vi har jo bevitnet at Gud vakte Kristus opp fra de d\u00f8de. Har vi p\u00e5st\u00e5tt det til tross for at han ikke gjorde det? Alts\u00e5 har ikke Kristus blitt vakt opp fra de d\u00f8de, dersom d\u00f8de ikke kan st\u00e5 opp."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kristus kan jo ikke ha blitt levende igjen dersom d\u00f8de ikke kan st\u00e5 opp."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dersom Kristus aldri sto opp fra de d\u00f8de, da er troen uten mening. Det betyr at dere ikke har f\u00e5tt tilgivelse for syndene deres og at det ikke finnes noe evig liv \u00e5 se fram til. Da m\u00e5 ogs\u00e5 de som trodde p\u00e5 Kristus n\u00e5r de d\u00f8de, ha g\u00e5tt evig fortapt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dersom Kristus aldri sto opp fra de d\u00f8de, da er troen uten mening. Det betyr at dere ikke har f\u00e5tt tilgivelse for syndene deres og at det ikke finnes noe evig liv \u00e5 se fram til. Da m\u00e5 ogs\u00e5 de som trodde p\u00e5 Kristus n\u00e5r de d\u00f8de, ha g\u00e5tt evig fortapt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nei, mine kj\u00e6re venner, dersom h\u00e5pet om frelse som Kristus har gitt oss, bare gjelder livet her p\u00e5 jorden, da er det virkelig synd p\u00e5 oss."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e5 er det faktisk slik at Kristus har st\u00e5tt opp fra de d\u00f8de. Han er den f\u00f8rste blant alle d\u00f8de som en dag skal st\u00e5 opp."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00f8den kom inn i menneskeslekten gjennom et menneske. Derfor ble ogs\u00e5 oppstandelsen til gjennom et menneske."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alle d\u00f8r p\u00e5 grunn av sitt slektskap med Adam. P\u00e5 samme m\u00e5te st\u00e5r de opp til et nytt liv de som lever i fellesskap med Kristus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De d\u00f8de st\u00e5r opp etter en fast rekkef\u00f8lge. F\u00f8rst sto Kristus opp, og n\u00e5r han kommer tilbake, skal alle de som tilh\u00f8rer ham, st\u00e5 opp."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e5 kommer dommens dag da Kristus skal overgi all makt til Gud, Far i himmelen, etter at han har tilintetgjort alle makter og krefter."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kristus m\u00e5 nemlig regjere til han har lagt alle fiender under sine f\u00f8tter."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den siste fienden som blir tilintetgjort, er d\u00f8den."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det st\u00e5r i Skriften om Kristus: \u201dGud har gitt ham makt over alle ting.\u201d Uttrykket \u201dmakt over alle ting\u201d betyr naturligvis ikke at Kristus har makt over Gud, etter som det er Gud som har gitt makten til sin s\u00f8nn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e5r S\u00f8nnen har f\u00e5tt makt over alle ting, skal han overlate all makt til Gud, slik at Gud blir Herre over alt og alle."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Noen av dere lar seg d\u00f8pe for de d\u00f8de. Dersom de d\u00f8de ikke skal st\u00e5 opp igjen, hvorfor beh\u00f8ver dere da \u00e5 d\u00f8pe dere for dem?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hvorfor skulle da jeg og mine medarbeidere, dag ut, og dag inn, risikere livet for \u00e5 spre et budskap som ikke er sant?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ja, kj\u00e6re s\u00f8sken, dere som er min stolthet p\u00e5 grunn av fellesskapet med v\u00e5r Herre Jesus Kristus, jeg har gang p\u00e5 gang v\u00e6rt n\u00e6r ved \u00e5 miste livet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dere vet for eksempel hvordan jeg kjempet mot villdyrene i Efesos. Hvilken mening skulle det v\u00e6re i \u00e5 risikere livet p\u00e5 den m\u00e5ten, dersom jeg som andre hadde tenkt at det ikke er noe etter d\u00f8den? Nei, mine kj\u00e6re venner, dersom de d\u00f8de ikke kan st\u00e5 opp, da kan vi like gjerne f\u00f8lge oppfordringen: \u201dLa oss spise og drikke, for i morgen skal vi d\u00f8.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ikke la dere bli lurt av dem som sier at d\u00f8de ikke skal st\u00e5 opp. Dere kjenner alle til ordtaket: \u201dAv d\u00e5rlig selskap kommer d\u00e5rlige vaner.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Begynn derfor \u00e5 tenke klart igjen. Slutt med \u00e5 leve i synd. Hos noen av dere virker det som om dere fullstendig har glemt det dere har l\u00e6rt om Gud. Dere burde skamme dere!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vi skal f\u00e5 en ny kropp - N\u00e5 vil kanskje noen protestere med \u00e5 si: \u201dHvordan kan et menneske st\u00e5 opp fra de d\u00f8de? Hva slags kropp vil det f\u00e5?\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "F\u00f8rs\u00f8k \u00e5 tenke etter! Forst\u00e5r du ikke at det er som n\u00e5r de s\u00e5r et fr\u00f8? Fr\u00f8et m\u00e5 f\u00f8rst d\u00f8 om livet skal spire fram. Den planten som vokser opp, er slett ikke lik det fr\u00f8et de la i jorden, enten det n\u00e5 var et hvetekorn eller noe annet fr\u00f8."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "F\u00f8rs\u00f8k \u00e5 tenke etter! Forst\u00e5r du ikke at det er som n\u00e5r de s\u00e5r et fr\u00f8? Fr\u00f8et m\u00e5 f\u00f8rst d\u00f8 om livet skal spire fram. Den planten som vokser opp, er slett ikke lik det fr\u00f8et de la i jorden, enten det n\u00e5 var et hvetekorn eller noe annet fr\u00f8."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Gud har bestemt hvordan hver vekst skal se ut. Forskjellige fr\u00f8 gir forskjellige vekster. P\u00e5 samme m\u00e5ten har han bestemt hvordan v\u00e5re nye kropper skal se ut."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Allerede her p\u00e5 jorden finnes det forskjellige slags kropper. Menneskene har en type kropp, og dyrene har en annen type kropp. De dyrene som lever p\u00e5 land, har en type kropp, og de som flyr under himmelen eller sv\u00f8mmer i vannet, har en annen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Det finnes ogs\u00e5 himmelske legemer, og de har en annen skj\u00f8nnhet enn de jordiske."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Solen har sin lysstyrke, og m\u00e5nen har sin. Ja, ogs\u00e5 stjernene lyser med ulik styrke seg imellom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Alts\u00e5 beh\u00f8ver du bare \u00e5 se deg rundt i naturen for \u00e5 forst\u00e5 hvordan det skal bli n\u00e5r vi st\u00e5r opp fra de d\u00f8de. Det som blir lagt ned i jorden, er en forgjengelig kropp, men den skal st\u00e5 opp til evig liv."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Det som blir lagt ned i jorden, er en kropp uten herlighet, men den skal st\u00e5 opp for \u00e5 f\u00e5 del i Guds herlighet. Det som blir lagt ned i jorden, er en kropp som er svak, men den skal st\u00e5 opp fylt av guddommelig kraft."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Den fysiske kroppen blir begravd, men det st\u00e5r alts\u00e5 opp en kropp som f\u00e5r liv gjennom Guds \u00c5nd. P\u00e5 samme m\u00e5ten som det finnes fysiske kropper, s\u00e5 finnes det kropper som f\u00e5r liv gjennom Guds \u00c5nd."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Det st\u00e5r i Skriften: \u201dDet f\u00f8rste mennesket, Adam, ble en skikkelse som fikk liv.\u201d Den andre Adam, det vil si Jesus Kristus, ble en \u00c5nd som gir liv."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Gud gir oss alts\u00e5 f\u00f8rst en fysisk kropp, og deretter f\u00e5r vi en kropp som f\u00e5r liv gjennom Guds \u00c5nd."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Det f\u00f8rste mennesket, Adam, kom fra jorden og ble skapt av jord. Det andre mennesket, Kristus, kom fra himmelen."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "S\u00e5 lenge vi er p\u00e5 jorden, har vi derfor samme type kropp som Adam. N\u00e5r vi kommer til himmelen, f\u00e5r vi samme type kropp som Kristus."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "F\u00f8rst ble vi lik Adam, han som kom fra jorden. Deretter blir vi lik Kristus, han som kom fra himmelen."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Hva jeg mener med dette, kj\u00e6re s\u00f8sken, er alts\u00e5: Den kroppen som vi har n\u00e5, er ikke den vi skal ha i den nye verden der Gud regjerer. En forgjengelig kropp kan ikke vare for evig."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "La meg n\u00e5 fortelle en hemmelighet som Gud har vist oss: Noen av oss kommer ikke til \u00e5 d\u00f8. Men vi skal alle f\u00e5 nye kropper."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Det kommer til \u00e5 skje raskt som et lyn, p\u00e5 et \u00f8yeblikk, n\u00e5r Guds trompet lyder p\u00e5 den siste dagen. N\u00e5r trompeten lyder, skal alle troende som er d\u00f8de, st\u00e5 opp til evig liv, og vi som fortsatt lever, skal i samme \u00f8yeblikk f\u00e5 nye kropper."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "V\u00e5re jordiske kropper blir forandret til himmelske kropper, slik at vi som en gang var d\u00f8delige, kan leve i evighet. N\u00e5r vi har f\u00e5tt disse ud\u00f8delige kroppene, da har det som Gud forutsa i Skriften g\u00e5tt i oppfyllelse: \u201dD\u00f8den er overvunnet og finnes ikke mer."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "V\u00e5re jordiske kropper blir forandret til himmelske kropper, slik at vi som en gang var d\u00f8delige, kan leve i evighet. N\u00e5r vi har f\u00e5tt disse ud\u00f8delige kroppene, da har det som Gud forutsa i Skriften g\u00e5tt i oppfyllelse: \u201dD\u00f8den er overvunnet og finnes ikke mer."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "D\u00f8d, hvor er din seier? D\u00f8d, hvor er din makt?\u201d"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "D\u00f8dens makt kommer av at vi synder, og synden f\u00e5r sin inspirasjon fra loven som Gud ga Moses."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Vi takker Gud for at v\u00e5r Herre Jesus Kristus har gitt oss seier over d\u00f8den, etter som han tok straffen for syndene v\u00e5re p\u00e5 seg ved \u00e5 d\u00f8 og etterp\u00e5 st\u00e5 opp igjen."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Hold derfor fast ved troen p\u00e5 Herren Jesus, kj\u00e6re s\u00f8sken. Gi ikke opp, men arbeid helhjertet for ham. Dere vet jo at det dere gj\u00f8r for Herren, ikke er bortkastet."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Innsamlingen til de troende i Jerusalem - N\u00e5r det gjelder innsamlingen til de troende i Jerusalem, skal dere f\u00f8lge de instrukser jeg ga til menighetene i Galatia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hver s\u00f8ndag skal hver og en ta sin del av ukens l\u00f8nn og legge pengene til side hjemme hos seg selv. Legg til side s\u00e5 mye dere har r\u00e5d til. Vent ikke med \u00e5 samle pengene sammen til jeg kommer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Velg ut noen personer som er skikket og kan reise til Jerusalem med gaven. N\u00e5r jeg kommer, skal jeg skrive et brev som de kan ta med seg til lederne i menighetene i Jerusalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dersom det er bedre at jeg ogs\u00e5 reiser dit, s\u00e5 kan vi gj\u00f8re selskap."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Reiseplanene for Paulus og medarbeiderne hans - Jeg planlegger \u00e5 reise gjennom Makedonia. N\u00e5r jeg har gjort det, tenker jeg \u00e5 komme til dere."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sannsynligvis stanser jeg hos dere en tid, kanskje hele vinteren. Etter det kan dere hjelpe meg med det jeg beh\u00f8ver for min videre reise, hvor enn det m\u00e5tte bli."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Denne gangen vil jeg ikke bare gj\u00f8re et kort bes\u00f8k og s\u00e5 reise videre, men jeg h\u00e5per \u00e5 kunne stanse en god stund om Herren tillater det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jeg stanser her i Efesos til pinse."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det er store muligheter for oss til \u00e5 arbeide nettopp n\u00e5, selv om vi ogs\u00e5 har f\u00e5tt mange fiender."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dersom Timoteus kommer til dere, pass da p\u00e5 at han f\u00e5r ta det litt rolig hos dere. Han arbeider for Herren Jesus slik jeg gj\u00f8r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Derfor m\u00e5 dere behandle ham med respekt. Hjelp ham med det han trenger n\u00e5r han skal reise videre, og send gode \u00f8nsker om fred med ham p\u00e5 reisen, slik at han kan komme tilbake til meg. Jeg ser fram til \u00e5 treffe b\u00e5de ham og de andre som reiser sammen med ham."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e5r det gjelder v\u00e5r bror Apollos, s\u00e5 ba jeg ham om \u00e5 reise til dere sammen med de andre, men han mente at det ikke var den rette tiden akkurat n\u00e5. Han kommer til dere seinere n\u00e5r han f\u00e5r anledning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Avsluttende advarsler og hilsen - V\u00e5k over dere selv, og pass p\u00e5 at dere holder fast ved troen. V\u00e6r modige og sterke."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Husk p\u00e5 alltid \u00e5 behandle hverandre med kj\u00e6rlighet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jeg vil be dere om en ting, kj\u00e6re s\u00f8sken. Dere vet jo at Stefanas og familien hans var de f\u00f8rste i provinsen Akaia som begynte \u00e5 tro p\u00e5 Kristus. De bruker n\u00e5 hele livet sitt til \u00e5 hjelpe de troende."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pass p\u00e5 at dere virkelig viser disse personene anerkjennelse. Det samme med alle som jobbar hardt sammen med dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jeg er glad for at Stefanas, Fortunatus og Akaikus har kommet til meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e5 beh\u00f8ver jeg ikke savne dere like mye. De har oppmuntret meg p\u00e5 alle m\u00e5ter, og jeg vet at de har oppmuntret ogs\u00e5 dere. Slike menn skal vi virkelig sette pris p\u00e5."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Menighetene i provinsen Asia hilser til dere. Akvilas og Priska og hele den menighet som samles i hjemmet deres, hilser hjertelig til alle dere som lever i fellesskap med Herren Jesus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alle de troende her hilser til dere. Gi hverandre et velkomstkyss som tegn p\u00e5 at dere tilh\u00f8rer Herren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Her skriver jeg, Paulus, min hilsen, med egen h\u00e5nd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om noen ikke elsker Herren Jesus, da skal Gud d\u00f8mme ham til evig straff. Kom, Herre Jesus!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Med \u00f8nsker om at alt godt og kj\u00e6rligheten fra Herren Jesus skal v\u00e6re med dere alle."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Min kj\u00e6rlighet er med dere som lever i fellesskap med Jesus Kristus."
                }
            }
        }
    }
}