{
    "version": "LB",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus vender tilbake til himmelen - Kj\u00e6re Teofilus! I min f\u00f8rste bok fortalte jeg for deg om alt som Jesus gjorde og l\u00e6rte"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "helt fram til den dagen da han ble tatt opp til himmelen. Etter at han hadde lidd, var d\u00f8d og st\u00e5tt opp fra de d\u00f8de, viste han seg for de mennene han hadde valgt ut som sine spesielle utsendinger. Han beviste p\u00e5 mange m\u00e5ter for dem at han levde. I 40 dager viste han seg for dem og fortalte om Guds plan for \u00e5 frelse menneskene og gj\u00f8re dem til sitt eget folk. Gjennom Guds Hellige \u00c5nd ga han en rekke r\u00e5d og befalinger."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "helt fram til den dagen da han ble tatt opp til himmelen. Etter at han hadde lidd, var d\u00f8d og st\u00e5tt opp fra de d\u00f8de, viste han seg for de mennene han hadde valgt ut som sine spesielle utsendinger. Han beviste p\u00e5 mange m\u00e5ter for dem at han levde. I 40 dager viste han seg for dem og fortalte om Guds plan for \u00e5 frelse menneskene og gj\u00f8re dem til sitt eget folk. Gjennom Guds Hellige \u00c5nd ga han en rekke r\u00e5d og befalinger."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ved en anledning, da han spiste sammen med sine utsendinger, sa han: \u201dIkke reis fra Jerusalem f\u00f8r min Far i himmelen har sendt det han har lovet, det som jeg allerede har snakket med dere om."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00f8peren Johannes d\u00f8pte med vann, men om noen f\u00e5 dager skal dere bli d\u00f8pt med Guds Hellige \u00c5nd.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En annen gang da de var samlet, spurte utsendingene Jesus: \u201dHerre, er det n\u00e5 du vil sette fri Israel og la oss bli et mektig land igjen?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han svarte: \u201dDet tidspunktet bestemmer min Far i himmelen, det er ikke noe som dere f\u00e5r vite."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men n\u00e5r Guds Hellige \u00c5nd kommer over dere, skal dere f\u00e5 kraft, og dere skal fortelle for alle om meg, b\u00e5de i Jerusalem, i Judea, i Samaria og over hele jorden.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Straks etter ble han l\u00f8ftet opp mot himmelen. Mens de sto og stirret etter ham forsvant han i en sky."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De fors\u00f8kte \u00e5 f\u00e5 et siste glimt av ham, men plutselig sto to hvitkledde menn blant dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De sa: \u201dDere menn fra Galilea, hvorfor st\u00e5r dere og ser opp mot himmelen? Jesus har blitt tatt opp fra dere og har vendt tilbake til himmelen, men en dag vil han komme tilbake p\u00e5 samme m\u00e5ten som han for opp!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mattias blir valgt for \u00e5 erstatte Judas - Da alt dette skjedde, oppholdt Jesu utsendinger seg p\u00e5 Oljeberget, som ligger en snau kilometer fra Jerusalem. N\u00e5 vendte de tilbake dem til byen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De gikk opp p\u00e5 det rommet i andre etasjen der de brukte \u00e5 treffe hverandre. Det var Peter, Johannes, Jakob, Andreas, Filip, Tomas, Bartolomeus, Matteus, Jakob, som var s\u00f8nn til Alfeus, Simon, som ogs\u00e5 ble kalt seloten, og Judas, som var s\u00f8nn til Jakob."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alle disse ba titt og ofte sammen. Flere kvinner, blant andre Maria, moren til Jesus, brukte ogs\u00e5 \u00e5 komme dit, det samme gjorde br\u00f8drene til Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Noen dager seinere var omkring 120 troende samlet. Peter reiste seg opp og sa:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dKj\u00e6re s\u00f8sken, for lenge siden forutsa Guds Hellige \u00c5nd ved kong David det som skulle skje med Judas, han som viste veien for dem som arresterte Jesus. N\u00e5 har det som var forutsagt i Skriften, blitt virkelighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Som dere vet var Judas en av oss. Han var valgt ut til \u00e5 v\u00e6re en av de n\u00e6re utsendingene for Jesus akkurat som oss."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men han ble en forr\u00e6der. For de pengene han fikk for sviket, kj\u00f8pte han en \u00e5ker. Det endte med at han falt hodestups, slik at kroppen sprakk og innvollene hans veltet ut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nyheten om m\u00e5ten han d\u00f8de p\u00e5 spredde seg raskt blant alle i Jerusalem. De kalte stedet for Hakeldama p\u00e5 arameisk, noe som betyr \u2019Blod\u00e5keren\u2019."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "David skriver i Salmenes bok: \u2019La hjemmet hans bli \u00f8de, ingen skal bo der mer\u2019, og: \u2019La hans oppgave bli overtatt av en annen.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Derfor m\u00e5 vi n\u00e5 velge en annen som kan ta plassen i stedet for Judas. En som sammen med oss kan fortelle at Herren Jesus har st\u00e5tt opp fra de d\u00f8de. La oss velge en person som har v\u00e6rt med oss hele den tiden mens vi var sammen med Herren. En som har v\u00e6rt med helt fra den dagen da Jesus ble d\u00f8pt av d\u00f8peren Johannes og fram til dagen da han ble tatt opp til himmelen.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Derfor m\u00e5 vi n\u00e5 velge en annen som kan ta plassen i stedet for Judas. En som sammen med oss kan fortelle at Herren Jesus har st\u00e5tt opp fra de d\u00f8de. La oss velge en person som har v\u00e6rt med oss hele den tiden mens vi var sammen med Herren. En som har v\u00e6rt med helt fra den dagen da Jesus ble d\u00f8pt av d\u00f8peren Johannes og fram til dagen da han ble tatt opp til himmelen.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De foreslo da to menn: Josef Barsabbas, som ogs\u00e5 ble kalt Justus, og Mattias."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hele gruppen samlet seg i b\u00f8nn, og sa: \u201dHerre, du kjenner hjertene hos hvert menneske. Vis oss hvem av disse to du har valgt ut."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "La ham bli din utsending i stedet for Judas som svek oppdraget sitt, og n\u00e5 har g\u00e5tt til stedet der han h\u00f8rer hjemme.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e5 trakk de lodd. Loddet falt p\u00e5 Mattias, som ble valgt til Jesu utsending sammen med de andre elleve."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds Hellige \u00c5nd kommer - Da dagen for pinse kom, sju uker etter at Jesus var st\u00e5tt opp fra de d\u00f8de, var alle de troende samlet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Plutselig h\u00f8rte de et brus fra himmelen, som lyden av en veldig storm. Det fylte hele huset der de var samlet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Noe som s\u00e5 ut som ild, viste seg. Det delte seg og satte seg p\u00e5 hver enkelt av dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alle ble fylt av Guds Hellige \u00c5nd og begynte \u00e5 snakke i andre spr\u00e5k som \u00c5nden ga dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mange hengivne j\u00f8der fra ulike land bodde i Jerusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da de h\u00f8rte lyden, kom de l\u00f8pende for \u00e5 se hva som sto p\u00e5. Forskrekket fikk de h\u00f8re sine egne spr\u00e5k bli snakket!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De var helt forundret og sa: \u201dHvordan kan dette ha seg? Alle disse er jo fra Galilea?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Likevel h\u00f8rer vi dem snakke p\u00e5 v\u00e5re egne spr\u00e5k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi er partere, medere og elamitter, vi kommer fra Mesopotamia, Judea, Kappadokia, Pontos, provinsen Asia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Frygia, Pamfylia, Egypt og fra distriktet rundt Kyr\u00e9ne i Libya. Vi er tilreisende fra Roma, b\u00e5de j\u00f8der og slike som har konvertert til j\u00f8dedommen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi er kretere og arabere. Likevel h\u00f8rer vi alle fortelle om Guds mektige mirakler p\u00e5 v\u00e5re egne spr\u00e5k!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De sto forvirret midt oppe i det hele og visste ikke hva de skulle tro. De spurte hverandre: \u201dHva kan dette bety?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Andre i folkemassen sa ironisk: \u201dPh\u00f8, de er vel bare blitt litt fulle!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Peter sin pinsepreken - Da steg Peter fram sammen med de andre elleve utsendingene og begynte \u00e5 tale h\u00f8yt og tydelig til folket. Han sa: \u201dH\u00f8r p\u00e5 meg dere som er j\u00f8der, og alle som ellers bor i Jerusalem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Noen av dere sier at disse mennene er fulle. Det er ikke sant. Folk drikker seg vel ikke fulle klokka ni p\u00e5 morgenen?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nei, det dere nettopp har f\u00e5tt se, er det som ble forutsagt for lenge siden. Det Gud sa ved profeten Joel:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2019I den siste tiden for denne verden vil jeg la min \u00c5nd komme over alle mennesker. S\u00f8nnene og d\u00f8trene deres skal holde fram budskap fra meg, unge menn skal se syner og gamle skal ha dr\u00f8mmer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ja, min \u00c5nd vil komme over alle tjenerne mine, b\u00e5de menn og kvinner. De vil holde fram budskap fra meg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jeg vil la merkelige tegn vise seg oppe p\u00e5 himmelen og nede p\u00e5 jorden: Blod og ild og r\u00f8ykskyer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Solen skal bli m\u00f8rk og m\u00e5nen blodr\u00f8d f\u00f8r Herrens store og vidunderlige dag kommer."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hver og en som tilber Herren skal bli frelst.\u2019"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lytt til det jeg sier, alle dere israelitter! Ved \u00e5 gi Jesus fra Nasaret kraft til \u00e5 utf\u00f8re de mest fantastiske mirakler og tegn viste Gud at det var han som hadde sendt ham til verden. Dette kjenner dere til."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 en m\u00e5te gjennomf\u00f8rte dere selv den planen som Gud hadde lagt, da dere med hjelp fra fremmede som lever uten Moseloven, spikret Jesus fast p\u00e5 et kors og drepte ham."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gud l\u00f8ste ham fra d\u00f8dens veer og lot ham bli levende igjen, etter som det var umulig for d\u00f8den \u00e5 holde ham i sitt grep."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kong David sa om Jesus: \u2019Jeg vet at Herren alltid er med meg. Jeg vakler ikke, for han st\u00e5r ved min side."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Derfor er hjertet mitt fylt av gled. Jeg roper ut hans pris, og kroppen min hviler i trygghet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du vil ikke forlate meg og la meg havne blant de d\u00f8de, eller la din Hellige tjener g\u00e5 til grunne."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du viser meg veien til livet, og lar meg f\u00e5 oppleve gleden av \u00e5 v\u00e6re i din n\u00e6rhet.\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kj\u00e6re venner! Det var ikke om seg selv David sa dette. For dere vet like godt som jeg at David d\u00f8de og ble begravd, og at graven hans fortsatt er iblant oss."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han var en profet som bar fram Guds budskap. David visste at Gud hadde lovet at en av etterkommerne hans skulle v\u00e6re Messias, den lovede kongen, og f\u00e5 sitte p\u00e5 hans trone."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "David kom med Guds forutsigelse om at Messias skulle st\u00e5 opp fra de d\u00f8de da han sa: \u2019Han vil ikke g\u00e5 fra meg og la meg bli blant de d\u00f8de. Han vil ikke la din Hellige tjener g\u00e5 til grunne.\u2019"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Forutsigelsen handlet alts\u00e5 om Jesus. Alle vi som st\u00e5r her, har selv sett og kan vitne om at Gud virkelig vakte Jesus opp fra de d\u00f8de."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gud har opph\u00f8yet Jesus og satt ham p\u00e5 sin h\u00f8yre side for at han skal regjere. Han har akkurat som Gud v\u00e5r Far hadde lovet, f\u00e5tt ta imot Guds Hellige \u00c5nd, den samme \u00c5nd som n\u00e5 har kommet over oss. Det er dette dere ser og h\u00f8rer i dag."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "David for aldri opp til himmelen. Derfor snakket han ikke om seg selv da han sa: \u2019Gud sa til min Herre: Kom og sett deg p\u00e5 min h\u00f8yre side for \u00e5 regjere"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "til jeg har lagt dine fiender som en skammel for f\u00f8ttene dine!\u2019"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hele Israel m\u00e5 klart forst\u00e5 at Gud har gjort Jesus til Herre og konge, denne Jesus som dere henrettet p\u00e5 et kors.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Da folket h\u00f8rte Peter tale p\u00e5 denne m\u00e5ten, gikk det rett til hjertene p\u00e5 dem. De spurte Peter og de andre utsendingene: \u201dBr\u00f8dre, hva skal vi gj\u00f8re?\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Peter svarte: \u201dVend om fra synden og s\u00f8k Gud! La dere alle bli d\u00f8pt til fellesskap med Jesus Kristus, s\u00e5 skal dere f\u00e5 tilgivelse for syndene. Dere skal f\u00e5 Guds Hellige \u00c5nd som gave."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Dette l\u00f8fte fra Gud gjelder dere og etterkommerne deres. Ja, det gjelder alle over hele jorden som takker ja til Herren, v\u00e5r Guds, innbydelse om \u00e5 tilh\u00f8re ham.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Peter fortsatte en lang stund med \u00e5 tale, og han oppfordret alle: \u201dPass p\u00e5 at dere slipper unna den straffen som venter dem som ikke vil tro.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De som trodde p\u00e5 det Peter sa, lot seg kort tid etter d\u00f8pe. Den dagen \u00f8kte antallet troende med omkring tre tusen personer!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De troende samler seg - De troende samlet seg regelmessig for \u00e5 bli undervist av Kristi utsendinger. De hadde fellesskap med hverandre br\u00f8t br\u00f8det og ba sammen."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Folket hadde dyp respekt for de troende, for utsendingene utf\u00f8rte mange mirakler."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Alle de troende var st\u00f8tt og stadig samlet og hadde alt felles."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De solgte det de eide og delte med hverandre, alt etter som hver enkelt hadde behov."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Hver dag m\u00f8tte de hverandre i templet. I hjemmene kom de sammen for \u00e5 bryte br\u00f8det og spise i fellesskap. Deres glede og takknemlighet var grensel\u00f8s."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De hyllet Gud dag og natt. Hele folket holdt av de troende. Hver dag lot Herren Jesus gruppen vokse ved at flere og flere ble frelst."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En lam mann blir helbredet - En ettermiddag gikk Peter og Johannes til templet for \u00e5 delta i den daglige b\u00f8nnen som var klokka tre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Da fikk de se en mann som ble b\u00e5ret dit. Han hadde v\u00e6rt lam fra f\u00f8dselen av. Hver dag plasserte de ham ved den tempelporten som gikk under navnet Fagerporten. Der kunne han tigge av dem som gikk inn i templet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Da Peter og Johannes var p\u00e5 vei inn, ba han om penger."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Peter og Johannes stanset et \u00f8yeblikk og m\u00f8tte blikket hans, og Peter sa bestemt: \u201dSe p\u00e5 oss!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da s\u00e5 mannen opp, etter som han trodde han skulle f\u00e5 noe."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Peter sa: \u201dVi har ingen penger, men jeg har noe annet \u00e5 gi deg! Gjennom kraften fra Jesus Kristus fra Nasaret, befaler jeg deg \u00e5 st\u00e5 opp og g\u00e5!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Peter tok den lamme i h\u00f8yre h\u00e5nden og reiste ham opp. Da han gjorde det, ble mannen frisk i f\u00f8ttene og anklene."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han reiste seg med et rykk og begynte \u00e5 g\u00e5 fram og tilbake! S\u00e5 fulgte han med inn i templet. Der gikk og hoppet han om hverandre og hyllet Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alle som var i templet, s\u00e5 ham g\u00e5 omkring og hylle Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Da de oppdaget at det var den lamme tiggeren som brukte \u00e5 sitte ved Fagerporten, ble de helt forskrekket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Peter taler til folket i templet - Tiggeren holdt seg hele tiden n\u00e6r Peter og Johannes. Alle i templet stimlet sammen i Salomos buegang. De tr\u00e5kket nesten ned hverandre for \u00e5 se mannen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Peter s\u00e5 straks sin sjanse og begynte \u00e5 tale til folkemassen. Han sa: \u201dIsraelitter, hvorfor er dere s\u00e5 forskrekket over det som har skjedd? Hvorfor stirrer dere p\u00e5 oss? Tror dere at vi ved v\u00e5r egen kraft og godhet har f\u00e5tt denne mannen p\u00e5 beina?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nei, det er Abrahams, Isaks og Jakobs Gud, v\u00e5re forfedres Gud, som har gjort dette for \u00e5 opph\u00f8ye og \u00e6re sin tjener Jesus. Det var han dere utleverte til landsh\u00f8vdingen Pilatus og svek, og det til tross for at Pilatus gjerne ville ha satt ham fri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dere svek ham som var hellig og uten skyld, og forlangte i stedet at en morder skulle bli satt fri."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dere drepte ham som gir menneskene liv, men Gud har vekket ham opp fra de d\u00f8de. Dette har vi selv sett og kan vitne om."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ved tro p\u00e5 den kraften som er i Jesus, har denne mannen n\u00e5 blitt helbredet. Dere vet jo alle at han f\u00f8r var helt lam. Troen p\u00e5 Jesus har gjort ham fullstendig frisk, noe som alle kan se."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kj\u00e6re venner! Jeg vet godt at b\u00e5de dere og lederne deres utleverte Jesus fordi dere ikke forsto bedre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ved det som skjedde, har Gud latt det han forutsa hos profetene, bli virkelighet: At Messias, den kongen han lovet oss, m\u00e5tte lide."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Derfor er det p\u00e5 tide \u00e5 vende om til Gud, slik at dere f\u00e5r tilgivelse for syndene."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Da skal en fantastisk tid med hvile og lindring komme. Gud skal sende Jesus, kongen deres, tilbake til dere."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han m\u00e5 bli i himmelen inntil alt som Gud fra tidenes begynnelse har snakket om ved sine egne profeter, har blitt virkelighet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Moses sa for eksempel: \u2019Herren er Gud, han vil la en profet lik meg st\u00e5 fram blant deres eget folk. Lytt n\u00f8ye til ham."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hver og en som ikke h\u00f8rer p\u00e5 denne profeten, skal bli utryddet av folket.\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Etter dette har alle profetene, fra Samuel og framover, b\u00e5ret fram Guds budskap om det som skjer i dag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dere er etterkommere av disse profetene, og Guds l\u00f8fter som ble gitt til forfedrene, gjelder ogs\u00e5 for dere. Gud inngikk en pakt med stamfaren deres Abraham, og sa: \u2019Gjennom dine etterkommere skal alle folk i verden f\u00e5 del i min godhet.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gud lot alts\u00e5 sin S\u00f8nn komme til jorden. Han sendte ham f\u00f8rst til dere som er israelitter, etter som Gud ville gi dere alt godt og f\u00e5 dere til \u00e5 vende om fra ondskapen.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Peter og Johannes blir arrestert - Mens Peter og Johannes fortsatt talte til folket, kom prestene og offiseren ved tempelvakten og noen av saddukeerne bort til dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De var i sterk affekt over at de l\u00e6rte folket og p\u00e5sto at Jesus var blitt levende igjen, og at menneskene kan st\u00e5 opp fra de d\u00f8de fordi Jesus har st\u00e5tt opp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De grep Peter og Johannes og satte dem i fengsel over natten, etter som det alt hadde blitt kveld."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mange som hadde lyttet til utsendingene, begynte \u00e5 tro p\u00e5 budskapet. Antallet troende hadde n\u00e5 \u00f8kt til omkring 5 000 menn. I tillegg kom kvinner og barn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dagen etter samlet de \u00f8verste myndighetene seg i Jerusalem, sammen med folkets ledere og de skriftl\u00e6rde."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d8verstepresten Annas deltok ogs\u00e5. Det samme gjorde Kaifas, Johannes, Aleksander og alle de \u00f8vrige fra slektene til \u00f8versteprestene."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De hentet Peter og Johannes og spurte: \u201dVed hvilken kraft og p\u00e5 hvem sitt oppdrag har dere gjort dette?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Da ble Peter fylt av Guds Hellige \u00c5nd og svarte: \u201d\u00c6rede myndighet og ledere for folket!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dere vil i dag sp\u00f8rre oss ut om en god gjerning mot en handikappet mann, og dere vil vite p\u00e5 hvilken m\u00e5te han ble helbredet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Derfor vil jeg uten omsv\u00f8p forklare, b\u00e5de for dere og alle i Israel, at det er i kraften fra Jesus Kristus fra Nasaret denne mannen st\u00e5r fullstendig frisk for \u00f8ynene p\u00e5 dere. Dere spikret Jesus fast p\u00e5 et kors, men Gud vakte ham opp fra de d\u00f8de."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det er han Skriften forteller om n\u00e5r det st\u00e5r: \u2019Den steinen som ikke var brukbar for bygningsmennene, den har blitt selve hj\u00f8rnesteinen.\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Frelsen finnes hos ham! Ja, det finnes ingen andre i hele verden som kan frelse noen av oss.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Da lederne s\u00e5 hvor frimodige Peter og Johannes var, og visste at de bare var vanlig enkle folk uten h\u00f8yere utdannelse, ble de helt forskrekket. Det eneste lederne kjente til, var at de hadde v\u00e6rt sammen med Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Etter som mannen sto frisk ved siden av Peter og Johannes, kunne de ikke si imot."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Derfor ble de skysset ut av retten mens lederne begynte en intern diskusjon med hverandre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De sa: \u201dHva skal vi gj\u00f8re med disse personene? Vi kan jo ikke nekte for at de har gjort et stort mirakel. Alle i Jerusalem vet om det allerede."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kanskje kan vi klare \u00e5 hindre at de sprer ideene sine. Vi truer dem og sier at dersom de en gang til taler til folket om Jesus, da vil de virkelig ligge d\u00e5rlig an.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De kalte s\u00e5 Peter og Johannes inn igjen og ga befaling om at de aldri mer skulle tale eller undervise om Jesus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Peter og Johannes svarte: \u201dTenk selv i gjennom det dere kommer med. Tror dere at Gud vil at vi skal lyde dere mer enn ham?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nei, vi kan ikke la v\u00e6re \u00e5 fortelle om alt det fantastiske som vi har sett og h\u00f8rt.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00e5det truet da enda en gang, men til slutt var de n\u00f8dt til \u00e5 slippe dem. De visste ikke hvordan de kunne straffe dem uten at det ble uroligheter. Alle hyllet Gud for det miraklet som hadde skjedd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mannen som var blitt helbredet, hadde v\u00e6rt lam i over 40 \u00e5r!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De troende ber om frimodighet - S\u00e5 snart Peter og Johannes var frie, s\u00f8kte de opp de andre troende og fortalte det \u00f8versteprestene og folkets ledere hadde sagt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Da de h\u00f8rte dette, begynte alle i fellesskap \u00e5 rope h\u00f8yt til Gud, og sa: \u201dHerre, du som har skapt himmelen, jorden, havet og alt som er til."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du lot din Hellige \u00c5nd tale ved v\u00e5r stamfar kong David, din tjener, og sa: \u2019Hvorfor gj\u00f8r folkene oppr\u00f8r? Hvorfor legger de planer som ikke f\u00f8rer fram?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jordens konger gj\u00f8r seg beredt til strid, makthaverne har sammensverget seg mot Herren og den han har gjort til konge.\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ja, det er virkelig dette som har skjedd i denne byen. Kong Herodes og landsh\u00f8vdingen Pontius Pilatus, romerne og hele Israels folk, alle har g\u00e5tt sammen mot din Hellige tjener Jesus, som du har gjort til konge."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De har gjort n\u00f8yaktig det som du i din makt planla for lenge siden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Herre, du h\u00f8rer hvordan de truer oss. Hjelp n\u00e5 alle som tror p\u00e5 deg, slik at de uten frykt kan fortsette \u00e5 fortelle om deg."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vis din makt og helbred de syke, la mirakler og tegn skje ved kraften fra din Hellige tjener Jesus.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Da de sluttet \u00e5 be, ristet huset der de var samlet. Alle ble fylt av Guds Hellige \u00c5nd og fortsatte \u00e5 spre Guds budskap uten frykt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De troende deler alt med hverandre - Alle de troende elsket hverandre og var enige om alt. Ingen gjorde krav p\u00e5 at det han eide, var hans eget, men alle delte med hverandre."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Apostlene talte med stor kraft om at Jesus hadde st\u00e5tt opp fra de d\u00f8de. Gud var god mot de troende."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ingen manglet noe. Alle som eide jord eller hus, solgte det."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De overlot pengene til utsendingene som delte ut til hver og en, alt etter de behov den enkelte hadde."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En mann som het Josef, solgte en \u00e5ker han eide, og ga pengene til de som var utsendinger for Kristus. Han tilh\u00f8rte Levi stamme og kom fra Kypros. Apostlene kalte ham for Barnabas, som betyr \u201dden som oppmuntrer\u201d."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En mann som het Josef, solgte en \u00e5ker han eide, og ga pengene til de som var utsendinger for Kristus. Han tilh\u00f8rte Levi stamme og kom fra Kypros. Apostlene kalte ham for Barnabas, som betyr \u201dden som oppmuntrer\u201d."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ananias og Saffira sitt bedrageri - En annen mann, som het Ananias, solgte en eiendom sammen med kona si Saffira."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men han overlot bare en del av salgsbel\u00f8pet til utsendingene. Sammen hadde Saffira og Ananias blitt enige om \u00e5 beholde resten av pengene for seg selv."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Da sa Peter: \u201dAnanias, hvorfor har du sluppet Satan inn i hjertet ditt? Hvordan kunne du finne p\u00e5 \u00e5 p\u00e5st\u00e5 at dette var hele bel\u00f8pet, n\u00e5r du visste at du hadde stukket unna en del? Du har l\u00f8yet for Guds Hellige \u00c5nd!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jordstykket var jo ditt, og du kunne selge det eller beholde det alt etter som du ville. N\u00e5r du n\u00e5 hadde solgt, var det din sak \u00e5 bestemme hvor mye du ville gi. Hvordan kunne du gj\u00f8re noe slikt? Det var ikke for oss du l\u00f8y, men for Gud.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da Ananias h\u00f8rte disse ordene, falt han d\u00f8d om p\u00e5 gulvet. Alle som h\u00f8rte om det som skjedde, ble lamsl\u00e5tt av redsel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Noen yngre menn kom og sv\u00f8pte ham inn og bar ham ut og begravde ham."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Omkring tre timer seinere kom kona til Ananias dit, uten \u00e5 vite hva som hadde skjedd med mannen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Peter spurte henne: \u201dDisse pengene som dere ga oss, var det hele bel\u00f8pet dere fikk for jordstykket?\u201d \u201dJa\u201d, svarte hun, \u201ddet var det.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Da sa Peter: \u201dHvordan kunne du og mannen din bli enige om \u00e5 gj\u00f8re noe slikt, tenk \u00e5 fors\u00f8ke \u00e5 lyve for Guds \u00c5nd? De skrittene du nettopp n\u00e5 h\u00f8rer n\u00e6rme seg utenfor d\u00f8ren, det er skrittene til de mennene som har begravd mannen din. N\u00e5 skal de ogs\u00e5 b\u00e6re deg ut.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I samme \u00f8yeblikk falt hun sammen foran Peter og d\u00f8de. Da de unge mennene kom inn og fikk se at hun var d\u00f8d, bar de ogs\u00e5 henne ut og begravde henne ved siden mannen hennes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hele menigheten, og alle andre som h\u00f8rte om dette, var rystet og sjokkert."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mange blir helbredet - Utsendingene gjorde mange merkelige mirakler blant folket. De troende m\u00f8tte hverandre regelmessig p\u00e5 det stedet i templet som ble kalt Salomos buegang."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen andre v\u00e5get \u00e5 blande seg med dem, men folket hadde stor respekt for de troende."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Flere og flere begynte \u00e5 tro p\u00e5 Herren Jesus, b\u00e5de menn og kvinner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Da de h\u00f8rte om miraklene som utsendingene gjorde, bar de ut syke p\u00e5 gatene og la dem p\u00e5 liggematter og b\u00e5rer for at i det minste skyggen fra Peter kunne falle p\u00e5 dem n\u00e5r han gikk forbi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Til og med fra byene og sm\u00e5stedene rundt Jerusalem kom det mange. De tok med seg syke og personer som var besatt av onde \u00e5nder, og alle ble helbredet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Utsendingene blir p\u00e5 nytt arrestert - \u00d8verstepresten og tilhengerne hans, som var saddukeere, ble misunnelige da de s\u00e5 alt utsendingene gjorde."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Derfor fikk de arrestert og fengslet dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men om natten kom en engel fra Herren og \u00e5pnet portene til fengslet og slapp dem ut, og han sa:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 og still dere fram i templet og fortell alt om det nye livet for folket.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Utsendingene var lydige mot oppfordringen. Tidlig p\u00e5 morgenen gikk de til templet og begynte \u00e5 undervise. Imens kalte \u00f8verstepresten og hans n\u00e6rmeste menn sammen Det j\u00f8diske r\u00e5det, det vil si alle de religi\u00f8se og politiske lederne i Israel. De sendte bud til fengslet for \u00e5 hente utsendingene."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men da tjenerne kom til fengslet, var ikke utsendingene der. Mannen vendte tilbake til r\u00e5det og rapporterte:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dPortene til fengslet var l\u00e5ste og vaktene sto utenfor, men da vi \u00e5pnet, var det ingen der.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Da offiseren ved tempelvakten og \u00f8versteprestene h\u00f8rte dette, ble de forskrekket og undret seg over hva som kunne ha skjedd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 samme tid kom noen og fortalte at de mennene som de hadde fengslet, n\u00e5 sto i templet og underviste folket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Offiseren gikk dit sammen med vaktene og hentet utsendingene, men uten vold, for de var redde for \u00e5 bli lynsjet av folket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Da utsendingene ble stilt fram for Det j\u00f8diske r\u00e5det, begynte \u00f8verstepresten \u00e5 forh\u00f8re dem og sa:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dVi forb\u00f8d dere strengt \u00e5 tale eller undervise om denne mannen. Likevel har dere fylt hele Jerusalem med undervisningen deres. Dere anklager oss for \u00e5 ha drept ham!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Peter og de andre utsendingene svarte: \u201dDet er viktigere \u00e5 v\u00e6re lydig mot Gud enn \u00e5 v\u00e6re lydig mot mennesker."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "V\u00e5re forfedres Gud vakte Jesus opp fra de d\u00f8de, etter at dere hadde hengt ham p\u00e5 et kors og drept ham."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ja, Gud har opph\u00f8yet ham og satt ham p\u00e5 sin h\u00f8yre side for at han skal regjere. Han har gjort ham til en h\u00f8vding som frelste oss ved \u00e5 ta straffen for v\u00e5re synder p\u00e5 seg, slik at Israels folk kan vende om til Gud og f\u00e5 tilgivelse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vi har selv sett dette skje og kan vitne om at det er sant. Det kan ogs\u00e5 Guds Hellige \u00c5nd bekrefte, den \u00c5nd han gir til alle som lyder ham.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Da medlemmene i r\u00e5det h\u00f8rte dette, ble de rasende og ville drepe utsendingene."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Da grep en av fariseerne i r\u00e5det inn, han het Gamaliel og var en skriftl\u00e6rd som hele folket respekterte. Han reiste seg og ba om at utsendingene skulle bli f\u00f8rt ut av retten en stund."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 vendte han seg til sine kolleger og sa: \u201dIsraelitter, tenk dere n\u00f8ye om f\u00f8r dere gj\u00f8r noe med disse mennene!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Br\u00e5kmakere kommer og g\u00e5r. For et tid siden var det en tvilsom type ved navn Teudas, som ga seg ut for \u00e5 v\u00e6re noe. Han hadde rundt regnet 400 mann som sluttet seg til ham. Men da han ble drept, spredde tilhengerne seg til alle kanter og bevegelsen d\u00f8de ut."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden da skatteregistreringen fant sted, dukket Judas fra Galilea opp. Han fikk med seg mange tilhengere, men ogs\u00e5 han ble drept, og alle som fulgte ham ble spredd."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Derfor foresl\u00e5r jeg at dere lar disse mennene v\u00e6re i fred og tillater at de g\u00e5r herfra. Dersom det de holder p\u00e5 med bare er menneskelige p\u00e5funn, da vil det hele snart renne ut i sanden."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Dersom bevegelsen derimot er fra Gud, da kan dere likevel ikke stoppe den. V\u00e6r p\u00e5 vakt at dere ikke kjemper mot selveste Gud!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Medlemmene i r\u00e5det aksepterte forslaget hans. De kalte utsendingene inn og n\u00f8yde seg med \u00e5 la dem bli pisket. Etterp\u00e5 la de p\u00e5 nytt ned forbud mot at de skulle undervise om Jesus, og s\u00e5 fikk de g\u00e5."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men utsendingene dro fra retten lykkelige over at Gud hadde vurdert at de var verdige til \u00e5 bli van\u00e6ret p\u00e5 grunn av troen p\u00e5 Jesus."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hver dag fortsatte de \u00e5 undervise b\u00e5de i templet og i hjemmene. Til alle spredde de det glade budskapet om at Jesus er Messias, den lovede kongen."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Valg av sju medarbeidere - Antallet utsendinger \u00f8kte raskt p\u00e5 denne tiden. Det oppsto en del misn\u00f8ye blant de troende. De gresktalende j\u00f8dene anklaget de innf\u00f8dte j\u00f8dene for \u00e5 diskriminere enkene deres ved den daglige utdelingen av mat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Utsendingene kalte derfor alle inn til et m\u00f8te og sa: \u201dV\u00e5r hovedoppgave er \u00e5 spre Guds budskap og ikke \u00e5 skj\u00f8tte utdelingen av mat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "La oss derfor, kj\u00e6re s\u00f8sken, velge ut sju respekterte menn, som er fylte av Guds \u00c5nd og som passer for denne oppgaven. S\u00e5 kan de skj\u00f8tte utdelingen av mat og andre praktiske oppgaver."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi kan heller disponere tiden v\u00e5r til b\u00f8nn og spre budskapet fra Gud.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alle syntes dette var et fornuftig forslag. De valgte ut f\u00f8lgende personer: Stefanus, en mann som var fylt av tro og Guds Hellige \u00c5nd, Filip, Prokorus, Nikanor, Timon, Parmenas og Nikolaus fra Antiokia, en mann som hadde konvertert til j\u00f8dedommen og n\u00e5 trodde p\u00e5 Jesus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Disse sju ble f\u00f8rt fram for utsendingene, som innvieet dem til denne oppgaven ved \u00e5 be og legge hendene p\u00e5 dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Budskapet om Jesus spredde seg n\u00e5 til flere og flere. Antallet utsendinger i Jerusalem \u00f8kte kraftig, og en mengde prester begynte ogs\u00e5 \u00e5 tro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Stefanus blir arrestert - Stefanus var fylt av Guds kj\u00e6rlighet og kraft, og han gjorde merkelige mirakler og tegn blant folket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En dag begynte noen menn fra den synagogen som ble kalt \u201dDe frigitte\u201d, \u00e5 diskutere med Stefanus. Dette var j\u00f8der fra Kyr\u00e9ne og Alexandria og fra provinsene Kilikia og Asia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ingen av dem kunne hevde seg mot Stefanus som argumenterte med en visdom som var gitt ham av Guds \u00c5nd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De overtalte derfor noen menn i all hemmelighet til \u00e5 lyve om Stefanus og p\u00e5st\u00e5 at de hadde h\u00f8rt ham snakke nedsettende om Moses og Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 det m\u00e5ten klarte de \u00e5 de hisse opp b\u00e5de folket, lederne og de skriftl\u00e6rde. De grep Stefanus og stilte ham fram for Det j\u00f8diske r\u00e5det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Der fortsatte de falske vitnene med \u00e5 si: \u201dDenne mannen snakker hele tiden negativt om templet, og han angriper Moseloven."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi har selv h\u00f8rt ham si at denne Jesus fra Nasaret skal \u00f8delegge templet og bryte ned de tradisjonene vi har f\u00e5tt fra Moses.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mens dette p\u00e5gikk, s\u00e5 alle i retten skarpt p\u00e5 Stefanus. De merket at ansiktet hans fikk en glans som hos en engel."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Stefanus sin forsvarstale - \u00d8verstepresten spurte Stefanus: \u201dEr disse anklagene sanne?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Stefanus svarte: \u201dKj\u00e6re br\u00f8dre og ledere i folket v\u00e5rt! H\u00f8r etter det jeg vil si! V\u00e5r mektige og vidunderlige Gud viste seg for v\u00e5r stamfar Abraham, da han bodde i Mesopotamia f\u00f8r han hadde flyttet til Karan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud sa til ham: \u2019G\u00e5 ut fra ditt land og dine slektninger og g\u00e5 til det landet som jeg skal lede deg til.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Derfor flyttet Abraham fra landet til kaldeerne og bosatte seg i Karan. Der bodde han til faren hans var d\u00f8d. Siden f\u00f8rte Gud ham videre til det landet der dere n\u00e5 bor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud ga ham ingen jord, ikke et eneste lite omr\u00e5de, men han lovet at hele landet til slutt skulle tilh\u00f8re Abraham og etterkommerne hans. Dette til tross for at Abraham p\u00e5 den tiden ikke hadde noen barn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud sa ogs\u00e5 til ham at etterkommerne hans skulle bo i et fremmed land og bli slaver og v\u00e6re undertrykket i 400 \u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u2019Men jeg skal straffe det folket som gj\u00f8r dem til slaver\u2019, sa Gud, \u2019og etter dette skal de forlate det fremmede landet og tilbe meg p\u00e5 dette stedet.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud ga Abraham instruksjoner om at alle gutter i hver familie skulle bli omsk\u00e5ret. Det var et tegn p\u00e5 at de aksepterte den pakten Gud hadde inng\u00e5tt med Abraham. Da Abraham sin s\u00f8nn som het Isak, var f\u00f8dt, ble han omsk\u00e5ret p\u00e5 den \u00e5ttende dagen. Isak ble seinere far til Jakob, og Jakob ble far til de tolv s\u00f8nnene som bli regnet som v\u00e5re stamfedre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Disse stamfedrene, alts\u00e5 s\u00f8nnene til Jakob, var misunnelige p\u00e5 broren sin som het Josef. De solgte Josef som slave til Egypt, men Gud var med ham."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f8rst reddet han Josef ut av alle vanskelighetene og lot ham bli en h\u00f8yt aktet og mektig medarbeider hos farao som var konge i Egypt. Deretter ga Gud Josef en slik visdom at farao utnevnte ham til \u00e5 styre hele Egypt og ta h\u00e5nd om den kongelige forvaltningen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Etter et tid ble det sultekatastrofer og store lidelser i Egypt og Kanaan, der forfedrene v\u00e5re bodde. Folket v\u00e5rt manglet mat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Da fikk Jakob h\u00f8re at det fortsatt var s\u00e5korn i Egypt. Derfor sendte han sine s\u00f8nner dit for \u00e5 kj\u00f8pe s\u00e5korn, f\u00f8rst en gang og s\u00e5 en gang til."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 den andre reisen til Egypt avsl\u00f8rte Josef for dem hvem han var, og br\u00f8drene ble presentert for farao."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Noe seinere sendte Josef bud etter faren sin Jakob og hele slekten hans for at de skulle komme til Egypt. Til sammen var de 75 personer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 kom Jakob til Egypt og ble der til han d\u00f8de, b\u00e5de han og s\u00f8nnene hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kroppene deres ble f\u00f8rt til Sikem og ble begravd i den graven som Abraham kj\u00f8pte av Hemors s\u00f8nner."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e5 n\u00e6rmet det seg den tiden da Gud skulle innfri l\u00f8ftet sitt til Abraham. Folket v\u00e5rt hadde vokst kraftig og blitt et stort folk i Egypt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men p\u00e5 denne tiden fikk Egypt en ny konge, en som ikke kjente til Josef."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Denne kongen var grusom mot folket v\u00e5rt og fors\u00f8kte ved list \u00e5 kvitte seg med alle gjennom \u00e5 tvinge forfedrene v\u00e5re til \u00e5 sette ut sine nyf\u00f8dte barn, slik at de skulle d\u00f8."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I denne tiden ble Moses f\u00f8dt. Han var et uvanlig vakkert barn. Foreldrene hans skjulte ham hjemme i tre m\u00e5neder."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Til slutt ble han for stor til \u00e5 gjemme bort. De ble tvunget til \u00e5 sette ham ut. Da ble han funnet av datteren til farao. Hun adopterte gutten som sin egen s\u00f8nn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Moses fikk den beste utdannelsen noen kunne f\u00e5 i Egypt. Han var handlekraftig og snakket med stor myndighet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Da Moses var 40 \u00e5r, begynte han \u00e5 gruble over sine r\u00f8tter og ville lete opp sitt eget folk, israelittene, for \u00e5 hjelpe dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ved et bes\u00f8k han gjorde blant sine, fikk han se en egypter som mishandlet en israelitt. Han skyndte seg og kom israelitten til hjelp og hevnet seg ved \u00e5 drepe egypteren."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Moses trodde at folket skulle forst\u00e5 at Gud hadde sendt ham for \u00e5 sette alle fri, men det gjorde de ikke."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Neste dag fikk han \u00f8ye p\u00e5 to israelitter som hadde r\u00f8ket opp i slagsm\u00e5l. Han fors\u00f8kte \u00e5 mekle mellom dem og sa: \u2019Dere er jo br\u00f8dre! Hvorfor vil dere skade hverandre?\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men de som hadde startet slagsm\u00e5let, dyttet Moses unna og spurte: \u2019Hvem har satt deg til leder og dommer over oss?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tenker du \u00e5 drepe meg som du drepte egypteren i g\u00e5r?\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Da Moses h\u00f8rte at det han hadde gjort, var kjent, flyktet han fra Egypt og levde som fremmed i landet Midjan. Der ble han far til to s\u00f8nner."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Da han 40 \u00e5r seinere oppholdt seg i \u00f8rkenen, n\u00e6r fjellet Sinai, viste en engel seg for ham i en brennende tornebusk."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Moses ble sv\u00e6rt forbauset over det han s\u00e5, og da han gikk n\u00e6rmere for \u00e5 unders\u00f8ke hva det var, ropte Herren til ham:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u2019Jeg er dine forfedres Gud, Abrahams, Isaks og Jakobs Gud.\u2019 Da skalv Moses av frykt og v\u00e5get ikke \u00e5 se opp."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Herren sa til ham: \u2019Ta av deg sandalene, for du st\u00e5r p\u00e5 hellig jord."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jeg har sett lidelsene som mitt folk treller under i Egypt og h\u00f8rt ropene deres. N\u00e5 har jeg kommet for \u00e5 sette dem fri, og jeg sender deg tilbake til Egypt.\u2019"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Gud sendte alts\u00e5 tilbake den samme mannen, som folket f\u00f8r hadde avvist med ordene: \u2019Hvem har satt deg til leder og dommer over oss?\u2019. Gjennom engelen som viste seg i tornebusken, ble han valgt ut til leder og redningsmann."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Moses fikk ved hjelp av mirakler og tegn lede folket ut av Egypt, gjennom R\u00f8dehavet og \u00f8rkenen i 40 \u00e5r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Det var Moses som bar fram Guds budskap til israelittene og sa: \u2019Gud skal la en profet lik meg st\u00e5 opp for dere av deres eget folk.\u2019"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Det var ogs\u00e5 Moses som fikk snakke med en engel p\u00e5 fjellet Sinai og formidle engelen sitt budskap til folket da de var i \u00f8rkenen. Han fikk ta imot Guds lov, budskapet som gir liv, og overgi det til oss."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men forfedrene v\u00e5re satte seg opp mot Moses og ville vende tilbake til Egypt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De sa til Aron, som var bror til Moses: \u2019Lag guder til oss som kan lede oss, for denne Moses som f\u00f8rte oss ut av Egypt, ser ut til \u00e5 ha forsvunnet.\u2019"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S\u00e5 laget de en avgud i form av en kalv og ofret til den, glade over det de selv hadde skapt i menneskelig klokskap."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Da ga Gud opp folket og lot dem tjene solen, m\u00e5nen og stjernene som sine guder! I profetene sin bok sier Gud: \u2019Var det meg dere ofret til i de 40 \u00e5rene i \u00f8rkenen, dere Israels folk?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Nei, dere drasset omkring p\u00e5 avgudene deres, teltet til Molok og stjernen til Romfa, bilder som dere selv gjorde for \u00e5 kunne tilbe. Derfor skal jeg fordrive dere til et land bortenfor Babylon.\u2019"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "P\u00e5 reisen gjennom \u00f8rkenen hadde forfedrene v\u00e5re med seg vitnesbyrdets telt. Teltet var laget n\u00f8yaktig etter det forbilde som Gud hadde vist Moses."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Det gikk siden i arv til forfedrene v\u00e5re. Da Josva erobret landet fra folkene som Gud drev bort, tok de med seg teltet inn i det nye landet. Det ble siden brukt helt til kong Davids tid."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Gud hadde i sin godhet valgt ut David til \u00e5 tjene ham, og David ba om \u00e5 f\u00e5 bygge et tempel for Israels Gud,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Det ble s\u00f8nnen hans Salomo som fikk gj\u00f8re det."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Likevel bor ikke den H\u00f8yeste i bygninger som menneskene har laget. Gud sier jo i profeten Jesaja:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u2019Himmelen er min trone, og jorden er min foteskammel. Kan du bygge et tempel til meg som er bedre enn dette? sier Herren. Kan du gi meg et sted der jeg kan bo?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jeg har jo skapt b\u00e5de himmelen og jorden.\u2019"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Dere gjenstridige skapninger, som nekter \u00e5 h\u00f8re p\u00e5 det Gud sier. Dere er som de verste gudsfornektere! Alltid gj\u00f8r dere motstand mot Guds Hellige \u00c5nd, akkurat som forfedre deres gjorde."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Si meg navnet p\u00e5 en eneste profet som bar fram Guds budskap og ikke ble forfulgt av forfedrene deres. De drepte til og med dem som forutsa at den Rettferdige skulle komme, han som dere n\u00e5 har forr\u00e5dt og myrdet."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Dere var med vilje og vitende ulydige mot Moseloven, til tross for at dere fikk den overrakt fra englenes hender.\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Stefanus bli steinet - Da de religi\u00f8se lederne h\u00f8rte dette, ble de s\u00e5 rasende p\u00e5 Stefanus at de freste av sinne."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Stefanus, som var fylt av Guds Hellige \u00c5nd, s\u00e5 opp mot himmelen og fikk se Guds herlighet og Jesus som sto ved Guds h\u00f8yre h\u00e5nd."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Stefanus sa: \u201dJeg ser himmelen \u00e5pen og Jesus, Menneskes\u00f8nnen, st\u00e5 ved Guds h\u00f8yre h\u00e5nd!\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Da skrek de h\u00f8yt og holdt seg for \u00f8rene. S\u00e5 kastet de seg over Stefanus."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "De slepte ham ut av byen for \u00e5 steine ham. De som anklaget ham, vrengte av seg kappene sine og la dem foran f\u00f8ttene p\u00e5 en ung mann som het Saulus."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Mens steinene haglet over Stefanus, ba han: \u201dHerre Jesus, ta imot min \u00c5nd.\u201d"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "S\u00e5 falt han p\u00e5 kne og ropte: \u201dHerre, du m\u00e5 ikke anklage dem for denne synden!\u201d Med disse ordene hengende i luften drepe de ham."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ogs\u00e5 Saulus syntes det var rett at de drepte Stefanus. Saulus forf\u00f8lger de troende - Samme dagen br\u00f8t det ut en alvorlig forf\u00f8lgelse av de troende. Den rammet hele menigheten i Jerusalem. Alle bortsett fra utsendingene ble spredd over hele Judea og Samaria."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Noen troende menn i den dypeste sorg rakk \u00e5 begrave Stefanus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saulus var mer enn grusom i sin forf\u00f8lgelse av de troende. Han br\u00f8t seg inn i hus etter hus, slepte ut menn og kvinner og satte dem i fengsel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De troende som hadde blitt spredd, reiste omkring og fortalte de glade nyhetene om Jesus over alt der de kom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filip, for eksempel, reiste til hovedstaden i Samaria og fortalte folket der at Jesus er Kristus, den lovede kongen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mange lyttet oppmerksomt p\u00e5 det han hadde \u00e5 si n\u00e5r de s\u00e5 de store miraklene han gjorde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mange onde \u00e5nder ble drevet ut og forlot sine offer under h\u00f8ye skrik. Mange som hadde v\u00e6rt lamme, eller handikappet p\u00e5 andre m\u00e5ter, ble helbredet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dette utl\u00f8ste stor glede i byen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Filip og trollmannen Simon - I byen var det ogs\u00e5 en mann som het Simon. Han hadde drevet med trolldom i mange \u00e5r og hadde stort innflytelse over folket i Samaria. Han p\u00e5sto seg \u00e5 v\u00e6re noe stort."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alle, b\u00e5de rike og fattige, sa om ham: \u201dHan er en gud, det er Den store kraften som viser seg i ham.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 grunn av trolldommen var alle tilhengere av ham."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e5 begynte folket i stedet \u00e5 tro p\u00e5 Filip og budskapet om Jesus Kristus, at Gud ville gj\u00f8re menneskene til sitt eget folk. Mange menn og kvinner lot seg d\u00f8pe."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ogs\u00e5 Simon kom til tro og ble d\u00f8pt. Han fulgte Filip over alt der han gikk, og han var forbl\u00f8ffet over de tegn og mirakler som Filip gjorde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ryktet om at folket i Samaria hadde begynt tro p\u00e5 budskapet om Jesus, n\u00e5dde ogs\u00e5 Jerusalem. Apostlene sendte derfor Peter og Johannes dit."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Straks begynte de \u00e5 be for alle som nylig var kommet til tro, at de m\u00e5tte f\u00e5 Guds Hellige \u00c5nd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "For Guds \u00c5nd hadde enn\u00e5 ikke kommet og fylt noen av dem, men de var bare d\u00f8pt i navnet til Herren Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Peter og Johannes la n\u00e5 hendene p\u00e5 hver enkelt, og de fikk Guds Hellige \u00c5nd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Da Simon s\u00e5 at de fikk Guds \u00c5nd ved at utsendingene la hendene p\u00e5 hodene deres, tilb\u00f8d han utsendingene penger og sa:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dLa meg ogs\u00e5 f\u00e5 denne makten, slik at mennesker f\u00e5r Guds Hellige \u00c5nd n\u00e5r jeg legger hendene p\u00e5 dem.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Peter svarte: \u201dB\u00e5de du og pengene dine skal g\u00e5 til grunne for alltid, dersom du tror at du kan kj\u00f8pe Guds gave for penger!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du har ikke noe med dette \u00e5 gj\u00f8re, for din innstilling til Gud er helt feil."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vend om fra din ondskap og be til Herren Jesus, s\u00e5 kanskje han tilgir deg dine lumske planer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jeg ser at du fortsatt sitter fast i avgudsdyrkelse og ikke har forlatt din onde m\u00e5te \u00e5 tenke p\u00e5.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Da ropte Simon: \u201dBe for meg til Herren, slik at jeg ikke bli rammet av dette fryktelige!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Etter at Peter og Johannes hadde spredd budskapet om Herren Jesus i hovedstaden i Samaria, og bekreftet for folket at de selv hadde sett og h\u00f8rt alt det de fortalte, vendte de tilbake til Jerusalem. P\u00e5 veien stanset de i flere av byene i Samaria for \u00e5 fortelle de glade nyhetene om Jesus ogs\u00e5 der."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Filip og den etiopiske tjenestemannen - En engel fra Herren viste seg n\u00e5 for Filip og sa til ham: \u201dG\u00e5 s\u00f8rover, langs veien i \u00f8rkenen som g\u00e5r mellom Jerusalem og Gaza\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Filip var lydig og gikk straks av sted. P\u00e5 veien kom en h\u00f8y embetsmann, som arbeide ved hoffet hos Kandake, den etiopiske dronningen. Han hadde ansvaret for skattkamrene hos dronningen, og hadde reist til Jerusalem for \u00e5 tilbe i templet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e5 var han p\u00e5 vei tilbake i vognen sin. Han satt og leste h\u00f8yt fra profeten Jesaja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Da sa Guds \u00c5nd til Filip: \u201dG\u00e5 bort til vognen og hold deg n\u00e6rt den!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Filip skyndte seg bort, og da han h\u00f8rte mannen lese det Gud hadde forutsagt ved profeten Jesaja, spurte han: \u201dForst\u00e5r du det du leser?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201dNei\u201d, svarte mannen. \u201dHvordan skulle jeg kunne det, n\u00e5r ingen forklarer det for meg?\u201d S\u00e5 ba han Filip stige opp i vognen og sette seg ved siden av ham."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det stedet i Skriften han nettopp hadde lest, var dette: \u201dSlik som en sau blir f\u00f8rt bort for \u00e5 slaktes, eller som et lam som st\u00e5r stille n\u00e5r det blir klippet, p\u00e5 samme vis \u00e5pnet han ikke sin munn."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han ble sjikanert og d\u00f8mt urettferdig. Hvem kan fortelle om etterkommerne hans, n\u00e5r livet hans blir rykket bort fra jorden?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mannen spurte Filip: \u201dSa profeten Jesaja dette om seg selv eller om noen andre?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ut fra dette skriftstedet begynte Filip \u00e5 forklare de glade nyhetene om Jesus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mens de reiste langs veien, kom de til et sted med vann. Da sa den etiopiske mannen: \u201dSe, her finnes vann! Kan jeg bli d\u00f8pt?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "S\u00e5 ga han befaling om \u00e5 stanse vognen. Sammen steg de ned i vannet, og Filip d\u00f8pte ham."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Da de kom opp av vannet, rykket Guds \u00c5nd plutselig Filip bort, og mannen s\u00e5 ham ikke mer. Han fortsatte reisen sin glad og lykkelig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Filip hadde blitt forflyttet til byen Asjdod, og han dro fra by til by og fortalte de glade nyhetene om Jesus p\u00e5 sin vei fram til C\u00e6sarea."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saulus blir omvendt - Saulus var fortsatt fylt av hat og mordlyst mot alle som var disiplene til Herren Jesus. En dag gikk han til \u00f8verstepresten i Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Der ba han om \u00e5 f\u00e5 med seg dokumenter adressert til synagogene i Damaskus, for at han kunne f\u00e5 fullmakt til \u00e5 arrestere alle i Damaskus som fulgte Jesusveien, b\u00e5de menn og kvinner. Han ville f\u00f8re dem som fanger til Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Da han reiste av sted og n\u00e6rmet seg Damaskus, ble han plutselig omsluttet av en sterk str\u00e5leglans fra himmelen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han falt til jorden og h\u00f8rte en stemme som sa: \u201dSaulus! Saulus! Hvorfor forf\u00f8lger du meg?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han spurte: \u201dHvem er du, herre?\u201d Stemmen svarte: \u201dJeg er Jesus, han som du forf\u00f8lger!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Reis deg opp og g\u00e5 inn i byen og vent der, s\u00e5 vil du f\u00e5r vite hva du skal gj\u00f8re.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mennene som var sammen med Saulus, sto helt tause av overraskelse. De h\u00f8rte lyden av stemmen, men s\u00e5 ingen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Da Saulus litt etter litt reiste seg fra jorden, merket han at han ikke kunne se. De var n\u00f8dt til \u00e5 leie ham inn i Damaskus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I tre dager var han helt blind, og verken spiste eller drakk i denne perioden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I Damaskus bodde en disippel som het Ananias. N\u00e5 snakket Herren til ham i et syn og sa: \u201dAnanias!\u201d \u201dJa, Herre!\u201d svarte han."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da sa Herren: \u201dG\u00e5 bort til den gaten som har navnet: Den rette gaten. Finn huset til Judas og sp\u00f8r etter en mann som heter Saulus fra Tarsus. Han er i b\u00f8nn til meg nettopp n\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I et syn har jeg vist ham at en mann som heter Ananias, skal komme inn og legge hendene p\u00e5 ham, for at han kan f\u00e5 synet sitt igjen!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dMen Herre!\u201d utbr\u00f8t Ananias. \u201dJeg har h\u00f8rt om alt det onde denne mannen har gjort mot de troende i Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi vet at han har dokumenter med seg fra \u00f8versteprestene, som gir ham fullmakt til \u00e5 arrestere alle her i Damaskus som tilber deg!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herren Jesus sa: \u201dG\u00e5, og gj\u00f8r som jeg sier, for jeg har valgt ut Saulus til \u00e5 v\u00e6re mitt redskap. Han skal gj\u00f8re meg kjent for mange forskjellige folk og makthavere, og ogs\u00e5 for Israels folk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og jeg vil vise ham hvor mye han m\u00e5 lide for meg.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Da gikk Ananias dit og fant Saulus. Han la hendene p\u00e5 ham og sa: \u201dSaulus, min bror, Herren selv, Jesus, han som viste seg for deg p\u00e5 veien, har sendt meg for at du skal f\u00e5 ditt syn tilbake og bli fylt av Guds Hellige \u00c5nd.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I samme \u00f8yeblikk var det som om tykke skjell falt fra \u00f8ynene til Saulus, og han kunne se igjen! Straks reiste han seg opp og lot seg d\u00f8pe."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Da han hadde spist, fikk han kreftene tilbake. Saulus i Damaskus og Jerusalem - Saulus stanset igjen noen dager hos utsendingene i Damaskus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Straks begynte han \u00e5 g\u00e5 rundt i synagogene og undervise om at Jesus virkelig er Guds s\u00f8nn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alle som h\u00f8rte ham ble forskrekket og spurte: \u201dVar det ikke han som i Jerusalem fors\u00f8kte \u00e5 drepe alle som tilber Jesus? Ryktet sa at han var p\u00e5 vei hit for \u00e5 arrestere de troende og f\u00f8re dem som fanger til \u00f8versteprestene?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Saulus talte med stadig st\u00f8rre kraft, og j\u00f8dene i Damaskus hadde ingen argumenter \u00e5 sette imot n\u00e5r han beviste at Jesus er Messias, den lovede kongen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Etter en tid hadde de religi\u00f8se lederne f\u00e5tt nok og fors\u00f8kte \u00e5 gj\u00f8re slutt p\u00e5 Saulus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Saulus fikk greie p\u00e5 planene deres. De holdt vakt ved byens porter b\u00e5de dag og natt for \u00e5 kunne drepe ham."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En natt tok noen av de troende og firte ham ned i en korg fra en \u00e5pning i bymuren."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saulus vendte n\u00e5 tilbake til Jerusalem, men da han fors\u00f8kte \u00e5 slutte seg til disiplene der, var de reserverte mot ham. Ingen v\u00e5get helt \u00e5 stole p\u00e5 at han virkelig hadde blitt en disippel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Barnabas tok ham med til utsendingene og fortalte for dem hvordan Saulus p\u00e5 veien hadde sett Herren Jesus og hvordan han hadde snakket til ham. Etterp\u00e5 hadde Saulus med stort mot undervist om Jesus i Damaskus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Etter dette aksepterte de Saulus, og han gikk ut og inn hos dem i Jerusalem. Han spredde budskapet om Herren Jesus uten den minste frykt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han talte ogs\u00e5 til de gresktalende j\u00f8dene og diskuterte med dem. Det dr\u00f8yde ikke lenge f\u00f8r de gjorde seg opp planer om \u00e5 drepe ham."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Da de troende fikk greie p\u00e5 dette, tok de med seg Saulus til C\u00e6sarea og sendte ham videre til hans hjemby som var Tarsus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Peter i Lod og Joppe - Menighetene fikk n\u00e5 v\u00e6re i fred i hele Judea, Galilea og Samaria. Medlemmene ble stadig sterkere, og alle levde i lydighet og respekt for Herren. Gjennom Guds Hellige \u00c5nds styrke og hjelp kom ogs\u00e5 mange nye mennesker til tro."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Peter reiste n\u00e5 fra sted til sted for \u00e5 bes\u00f8ke menighetene. P\u00e5 en av reisene sine kom han ogs\u00e5 til de troende i byen Lod."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Der m\u00f8tte han en mann som het \u00c6neas, som var lam og hadde v\u00e6rt n\u00f8dt til \u00e5 ligge p\u00e5 en liggematte i \u00e5tte \u00e5r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Peter sa til ham: \u201d\u00c6neas! Jesus Kristus helbreder deg. Reis deg opp og rull liggematten din sammen!\u201d I samme \u00f8yeblikk reiste \u00c6neas seg opp."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Alle som bodde i Lod og p\u00e5 Saronsletten, s\u00e5 ham seinere g\u00e5 frisk og sunn omkring, og de begynte \u00e5 tro p\u00e5 Herren Jesus!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "I byen Joppe bodde det blant disiplene en kvinne som het Tabita, p\u00e5 gresk blir navnet Dorkas. Hun hadde gjort mye godt mot andre mennesker og spesielt mot de fattige."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "P\u00e5 denne tiden ble hun syk og d\u00f8de. Vennene hennes stelte henne for begravelsen og la henne i et rom som var en trapp opp."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Da disiplene h\u00f8rte at Peter var i Lod, som l\u00e5 like i n\u00e6rheten, sendte de av sted to menn for \u00e5 be ham komme til Joppe s\u00e5 fort som mulig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Peter fulgte straks med, og da han kom dit, tok de han med opp trappen der Tabita l\u00e5. Rommet var fylt av gr\u00e5tende enker. De viste Peter de skjortene og kappene Tabita hadde sydd mens hun enn\u00e5 levde."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Peter ba alle \u00e5 forlate rommet. S\u00e5 falt han p\u00e5 kne og ba, og etter en stund vendte han seg mot den d\u00f8de og sa: \u201dTabita, reis deg opp!\u201d Da slo hun opp \u00f8ynene sine, og da hun fikk se Peter, satte hun seg opp."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Peter rakte henne h\u00e5nden og hjalp henne opp p\u00e5 f\u00f8ttene. S\u00e5 ropte han p\u00e5 de troende og enkene og lot dem komme innfor \u00e5 se henne st\u00e5 der lys levende."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Nyheten om det som hadde skjedd, spredde seg i hele byen, og mange begynte \u00e5 tro p\u00e5 Herren Jesus."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Peter stanset derfor et tid i Joppe og bodde hos Simon, en mann som arbeidet med \u00e5 garve skinn."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Peter og Kornelius - I C\u00e6sarea bodde en romersk offiser som het Kornelius, og han var kaptein for Den italiske bataljonen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han, og alle i huset hans, tilba Israels Gud og var n\u00f8ye med \u00e5 v\u00e6re lydige mot ham. Kornelius ga store gaver til de fattige blant j\u00f8dene og ba regelmessig til Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En ettermiddag da han ba, klokka var omkring tre, fikk han i et syn se en Guds engel komme mot ham og si: \u201dKornelius\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Skrekkslagen stirret Kornelius p\u00e5 engelen og spurte: \u201dHva vil du, herre?\u201d Engelen svarte: \u201dGud har h\u00f8rt b\u00f8nnene og sett gavene dine til de fattige."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Send n\u00e5 av sted noen menn til Joppe og hent den mannen som heter Simon Peter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han bor i et hus nede ved havet hos en mann som arbeider med \u00e5 garve skinn og heter Simon.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 snart engelen hadde forsvunnet, kalte Kornelius p\u00e5 to av tjenerne sine og en soldat, som ogs\u00e5 trodde p\u00e5 Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han fortalte alt som hadde skjedd og sendte dem av sted til Joppe."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Neste dag ved middagstiden n\u00e6rmet mennene seg Joppe. Samtidig gikk Peter opp p\u00e5 takterrassen \u00f8verst p\u00e5 huset for \u00e5 be."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Etter en stund ble han sulten og ba om \u00e5 f\u00e5 noe \u00e5 spise, men mens maten ble gjort i stand, fikk han se et syn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han s\u00e5 himmelen \u00e5pen, og noe som lignet en stor duk ble senket ned p\u00e5 jorden. Duken var festet i sine fire hj\u00f8rner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den inneholdt alle slags dyr, b\u00e5de av den typen som flyr og slike som lever p\u00e5 land."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En stemme sa til ham: \u201dReis deg opp, slakt og spis!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dNei, aldri, Herre\u201d, svarte Peter. \u201dJeg har aldri spist noe som Gud har forbudt i Moseloven.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Igjen h\u00f8rte han stemmen som sa: \u201dDersom Gud har gjort noe tillatt, m\u00e5 ikke du behandle det som forbudt.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det samme synet ble gjentatt tre ganger, og s\u00e5 ble duken trukket opp til himmelen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Peter var sv\u00e6rt forvirret. Hva kunne synet bety? I samme \u00f8yeblikk kom mennene som Kornelius hadde sendt av sted. De hadde spurt seg fram til huset og sto n\u00e5 utenfor porten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ropte: \u201dEr det her Simon Peter bor?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Peter var fortsatt opptatt med \u00e5 gruble over synet da Guds \u00c5nd sa til ham: \u201dTre menn har kommet hit for \u00e5 treffe deg."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00e5 ned og ta imot dem som er kommet og bli med dem. V\u00e6r ikke urolig, for det er jeg som har sendt dem.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Da gikk Peter ned og m\u00f8tte mennene og sa: \u201dDet er jeg som er Simon Peter. Er det noe spesielt dere vil meg?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Da fortalte de: \u201dVi er sendt hit av den romerske offiseren Kornelius. Han tilber Israels Gud og tar p\u00e5 alvor \u00e5 v\u00e6re lydig mot ham. Han er avholdt av alle j\u00f8dene. N\u00e5 har en engel fra Gud sagt til ham at han skulle sende bud etter deg, slik at han kan f\u00e5 greie p\u00e5 det du har \u00e5 si.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Peter b\u00f8d dem da inn og lot dem bli der natten over. Neste dag tok han med seg noen troende fra Joppe og fulgte med mennene."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dagen etterp\u00e5 kom de fram til C\u00e6sarea, der Kornelius ventet p\u00e5 ham. Han hadde samlet alle slektningene sine og n\u00e6rmeste venner for at de skulle f\u00e5 treffe Peter."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Da Peter steg inn i huset, falt Kornelius p\u00e5 kne for ham og tilba ham."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Peter dro ham opp og sa: \u201dReis deg opp! Jeg er et vanlig menneske akkurat som du!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e5 snakket de med hverandre og gikk sammen inn i det rommet der de andre var samlet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Peter sa til alle: \u201dSom dere vet, er det forbudt for meg som j\u00f8de \u00e5 ha omgang med noen fra et annet folk og bes\u00f8ke hjemmet deres p\u00e5 denne m\u00e5ten. Men Gud har vist meg at jeg aldri skal nedvurdere et annet menneske og anse det som uverdig i Guds \u00f8yne."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Derfor fulgte jeg med uten til \u00e5 protestere da dere sendte bud etter meg. Si meg n\u00e5 hva det er dere vil.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kornelius svarte: \u201dFor tre dager siden, da jeg som vanlig ba her hjemme ved tretiden p\u00e5 ettermiddagen, sto plutselig en mann kledd i skinnende kl\u00e6r foran meg."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han sa til meg: \u2019Kornelius, Gud har h\u00f8rt b\u00f8nnene og sett gavene dine til de fattige."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Send n\u00e5 noen menn av sted til Joppe og hent hit en mann som heter Simon Peter. Han bor i et hus nede ved havet, hos en mann som heter Simon og som arbeider med \u00e5 garve skinn.\u2019"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Derfor sendte jeg straks bud etter deg, og jeg er sv\u00e6rt takknemlig for at du ville komme. N\u00e5 er vi alle samlet her for Herren Gud og venter med iver p\u00e5 \u00e5 h\u00f8re hva han har gitt deg i oppdrag \u00e5 si!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Peter taler i hjemmet til Kornelius - Da svarte Peter: \u201dJeg ser n\u00e5 helt klart at Gud behandler alle folk likt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han er villig til \u00e5 ta imot hvert menneske som tilber ham og som lever i tr\u00e5d med hans vilje. Det er det samme hvilket folk den enkelte tilh\u00f8rer."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dere har sikkert h\u00f8rt om de glade nyhetene som har blitt meddelt Israels folk, at de kan f\u00e5 fred med Gud ved Jesus Kristus som er Herre for alle."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dere kjenner til det som skjedde etter at d\u00f8peren Johannes sto fram og begynte \u00e5 tale til folket, hvordan det hele startet oppe i Galilea og s\u00e5 spredde seg over hele Judea."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dere kjenner til at Gud fylte Jesus fra Nasaret med sin Hellige \u00c5nd og ga ham kraft til den oppgaven han fikk, og at Jesus gikk omkring og gjorde godt og helbredet alle som var fanget i djevelens makt. Alt var mulig for Jesus etter som Gud var med ham."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Vi som ble valgt ut til \u00e5 bli Jesus sine n\u00e6re disipler, har selv sett alt det han gjorde, b\u00e5de rundt i landet og i Jerusalem. Vi kan vitne om at dette virkelig har skjedd. Denne mannen hengte de p\u00e5 et kors og henrettet ham."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "P\u00e5 den tredje dagen vakte Gud ham opp fra de d\u00f8de. Gud lot ham vise seg etter oppstandelsen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ikke for hele folket, men bare for oss som Gud p\u00e5 forh\u00e5nd hadde valgt ut til \u00e5 spre budskapet om Jesus. Det var sammen med oss Jesus spiste og drakk etter at han hadde st\u00e5tt opp fra de d\u00f8de."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Han sendte oss av sted for \u00e5 fortelle folk alle steder at han er den som har f\u00e5tt oppdraget fra Gud til \u00e5 v\u00e6re dommer over alle, b\u00e5de levende og d\u00f8de."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Alle profetene som har b\u00e5ret fram Guds budskap om ham, har fortalt at hver og en som tror p\u00e5 ham skal f\u00e5 syndene sine tilgitt gjennom det han har gjort for oss.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mens Peter enda talte, kom plutselig Guds Hellige \u00c5nd og fylte alle som lyttet til budskapet hans."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De troende j\u00f8dene som hadde kommet dit sammen med Peter, ble forskrekket over at Guds Hellige \u00c5nd hadde kommet over alle disse menneskene. De hadde trodd at Guds \u00c5nd bare var en gave til j\u00f8dene."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men n\u00e5 r\u00e5dde det ikke lenger noen tvil om saken, for de h\u00f8rte alle tale fremmede spr\u00e5k og hylle Gud."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Da spurte Peter: \u201dEr det noen her som synes det er galt at vi d\u00f8per, n\u00e5 n\u00e5r de har f\u00e5tt Guds Hellige \u00c5nd p\u00e5 samme m\u00e5te som vi?\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "S\u00e5 lot han medarbeiderne sine d\u00f8pe alle, etter som de hadde f\u00e5tt fellesskap med Jesus Kristus. Kornelius ba at Peter m\u00e5tte stanse hos dem noen dager."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Peter rapporterer til menigheten i Jerusalem - Snart fikk utsendingene og de andre troende i Judea h\u00f8re at ogs\u00e5 andre folk hadde tatt imot budskapet om Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Da Peter kom tilbake til Jerusalem, begynte de troende j\u00f8dene \u00e5 anklage ham og si:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dHvorfor har du bes\u00f8kt slike som ikke er j\u00f8der? Du har til og med spist sammen med dem.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Da fortalte Peter det som hadde skjedd. Han sa:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dEn dag, da jeg var i byen Joppe, kom Guds \u00c5nd over meg mens jeg ba og jeg fikk se et syn. Jeg s\u00e5 noe som lignet en stor duk bli senket ned fra himmelen. Duken var festet i sine fire hj\u00f8rner og kom helt ned til meg."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da jeg unders\u00f8kte den n\u00e6rmere, fikk jeg se at den inneholdt alle slags ville og tamme dyr, b\u00e5de slike som flyr og slike som lever p\u00e5 land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jeg h\u00f8rte en stemme si: \u2019Peter, reis deg opp, slakt og spis.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jeg svarte: \u2019Nei, aldri, Herre. Jeg har aldri spist noe som Gud har forbudt i Moseloven.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men stemmen fra himmelen h\u00f8rte jeg p\u00e5 nytt, som sa: \u2019Dersom Gud har gjort noe tillatt, skal ikke du behandle det som forbudt.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dette skjedde tre ganger, og s\u00e5 ble alt sammen dratt opp til himmelen igjen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I samme \u00f8yeblikk kom tre menn til huset der vi var. De hadde blitt sendt fra C\u00e6sarea for \u00e5 hente meg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Guds \u00c5nd sa til meg at jeg skulle f\u00f8lge med uten \u00e5 bekymre meg for at de ikke var j\u00f8der. Disse seks mennene fra menigheten i Joppe fulgte ogs\u00e5 med meg, og vi kom hjem til den mannen som hadde sendt delegasjonen til Joppe."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mannen fortalte at en engel hadde vist seg for ham hjemme i huset og sagt til ham: \u2019Send bud til Joppe og hent Simon Peter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han har noe \u00e5 fortelle som kan frelse b\u00e5de deg og de andre i huset ditt.\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jeg rakk ikke mer enn \u00e5 begynne \u00e5 tale, f\u00f8r Guds Hellige \u00c5nd kom og fylte alle, akkurat som den fylte oss den f\u00f8rste tiden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Da husket jeg at Herren Jesus hadde sagt: \u2019Johannes d\u00f8pte dere med vann, men dere skal bli d\u00f8pt med Guds Hellige \u00c5nd.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Etter som Gud ga alle disse fremmede den samme gaven som han ga til oss j\u00f8der som tror p\u00e5 Herren Jesus Kristus, hva kunne da jeg gj\u00f8re med det?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Da de andre h\u00f8rte dette, var det slutt p\u00e5 innvendingene deres. De begynte \u00e5 hylle Gud og sa: \u201dTenk at Gud ogs\u00e5 har gitt andre folk sjansen til \u00e5 vende seg bort fra synden og f\u00e5 evig liv.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Menigheten i Antiokia - De troende fra Jerusalem, som hadde blitt spredd under den forf\u00f8lgelsen som startet etter Stefanus sin d\u00f8d, hadde n\u00e5 kommet helt til F\u00f8nikia, Kypros og Antiokia. De hadde underveis spredd budskapet om Jesus bare til j\u00f8dene."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Noen av de troende, som var fra Kypros og Kyr\u00e9ne, reiste til Antiokia. De fortalte de glade nyhetene om Herren Jesus Kristus ogs\u00e5 til noen som ikke var j\u00f8der."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gud ga dem kraft, slik at et stort antall mennesker kom til tro og begynte \u00e5 f\u00f8lge Herren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ryktet om dette n\u00e5dde etter en tid menigheten i Jerusalem som straks sendte Barnabas dit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Da han kom fram til Antiokia og fikk se det Gud i sin godhet hadde gjort i byen, ble han glad og oppfordret de troende til \u00e5 holde seg til Herren Jesus av hele sitt hjerte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Barnabas var en god mann, fylt av Guds Hellige \u00c5nd og sterk i troen. Derfor fikk han v\u00e6re med \u00e5 vinne enda flere for Herren."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Etter dette reiste Barnabas videre til Tarsus for \u00e5 lete opp Saulus."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Da han hadde funnet ham, tok han Saulus med tilbake til Antiokia. Der stanset de i menigheten et helt \u00e5r og underviste et stort antall mennesker. Det var i Antiokia at disiplene for f\u00f8rste gangen fikk navnet kristne."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "P\u00e5 denne tiden kom noen personer dit fra Jerusalem. Gud hadde gitt dem evner til \u00e5 holde fram budskapet fra ham."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En som het Agabus, ble drevet av Guds \u00c5nd til \u00e5 reise seg opp i et m\u00f8te og forutsi at en alvorlig sultekatastrofe ville ramme hele Romerriket. Den inntr\u00e5dte i regjeringstiden til keiser Claudius."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Disiplene i Antiokia besluttet derfor \u00e5 sende hjelp til de troende i Judea. Hver og en skulle gi s\u00e5 mye han hadde r\u00e5d til."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De samlet sammen gavene og overlot alt til Barnabas og Saulus, som fikk i oppdrag \u00e5 overlevere gavene til lederne i menighetene i Jerusalem."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En engel setter Peter fri fra fengslet - Omtrent p\u00e5 samme tiden begynte kong Herodes \u00e5 arrestere og \u00e5 mishandle flere av medlemmene i menigheten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han lot Jakob, som var bror til Johannes, bli halshugget med sverd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Da han s\u00e5 at de religi\u00f8se lederne var tilfreds med dette, arresterte han ogs\u00e5 Peter. Dette skjedde samtidig som p\u00e5skeh\u00f8ytiden ble feiret."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Etter arrestasjonen satte han Peter i fengsel og lot fire vaktskift med fire mann i hvert skift bevokte ham. Herodes hadde tenkt at n\u00e5r p\u00e5sken var over, skulle han f\u00f8re Peter fram for folket og la de d\u00f8mme ham."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mens Peter var kastet i fengslet, ba menigheten intenst om at Gud skulle bevare ham."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Natten f\u00f8r han skulle bli stilt for retten, l\u00e5 Peter og sov, lenket fast mellom to soldater, og utenfor celled\u00f8ren var det andre soldater som voktet fengslet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Da ble cellen plutselig fylt av lys, og en engel fra Herren sto der. Engelen st\u00f8tte Peter i siden, vekket ham og sa: \u201dReis deg opp, kvikt!\u201d I samme \u00f8yeblikk falt lenkene fra hendene til Peter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Engelen fortsatte: \u201dTa p\u00e5 deg beltet og sandalene\u201d. Mens Peter gjorde det, sa engelen: \u201dBra, sv\u00f8p n\u00e5 kappen om deg og f\u00f8lg meg.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Peter fulgte med engelen ut av cellen, men han trodde hele tiden at det var et syn og ikke noe som skjedde i virkeligheten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De passerte f\u00f8rst en vaktpost og s\u00e5 en til, og var til slutt framme ved jernporten som f\u00f8rte ut til byen. Porten \u00e5pnet seg for dem helt av seg selv, det var bare \u00e5 g\u00e5 rett ut! Da de hadde g\u00e5tt nedover gaten et lite stykke, var plutselig engelen borte!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da Peter hadde roet seg litt, sa han til seg selv: \u201dDette m\u00e5 likevel v\u00e6re virkelighet! Herren sendte virkelig sin engel og reddet meg fra Herodes, og fra alt det som j\u00f8dene hadde ventet skulle ramme meg.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Da han var helt seg selv igjen, gikk han hjem til Maria, som var mor til Johannes Markus. Der var hele huset fullt av troende som ba til Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Peter dundret p\u00e5 porten, og en jente som het Rode, kom for \u00e5 l\u00e5se opp."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Da hun kjente igjen Peter sin stemme, ble hun s\u00e5 glad at hun glemte \u00e5 \u00e5pne. I stedet sprang hun inn i huset igjen og fortalte til alle at Peter sto utenfor p\u00e5 gaten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dDu er fullstendig fra sans og samling\u201d, ropte de. Men hun ga seg ikke, og de sa: \u201dDet er kanskje hans engel.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I mens fortsatte Peter \u00e5 dundre p\u00e5 d\u00f8ren. Da de endelig \u00e5pnet og s\u00e5 at det virkelig var ham, ble de fra seg av overraskelse."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han ga tegn om at de skulle v\u00e6re stille og fortalte hvordan Herren hadde f\u00f8rt ham ut av fengslet. Til slutt sa han: \u201dLa Jakob og de andre i menigheten f\u00e5 vite hva som har skjedd\u201d, og s\u00e5 gikk han videre til et annen sted."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Da morgenen kom, ble det stor oppstandelse blant soldatene i fengslet. Ingen kunne fatte hva som hadde skjedd med Peter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Da Herodes sendte bud etter Peter og ikke fikk tak i ham, satte han i verk forh\u00f8r av vaktene og d\u00f8mte samtlige til d\u00f8den. Etter dette dro Herodes fra Judea og ned til C\u00e6sarea for \u00e5 bo der."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herodes d\u00f8r - Innbyggerne i Tyrus og Sidon, som var avhengige av \u00e5 bli supplert med mat fra Herodes sitt distrikt, hadde gjort Herodes sint. Forholdet hadde lenge v\u00e6rt spent mellom dem. De sendte derfor en felles delegasjon til Herodes for \u00e5 be om fred. De lyktes med \u00e5 f\u00e5 kongens kammerherre Blastus p\u00e5 sin side."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De fikk l\u00f8fte om \u00e5 treffe Herodes. P\u00e5 den fastsatte dagen tok Herodes p\u00e5 seg den kongelige kappen, satte seg p\u00e5 troen og talte til dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Folket hyllet ham og ropte: \u201dDet er en gud som taler og ikke noe menneske!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I samme \u00f8yeblikk lot Herren en engel gj\u00f8re Herodes syk, etter som Herodes tok imot tilbedelse fra mennesker i stedet for \u00e5 gi Gud \u00e6ren. Han ble spist opp av ormer og d\u00f8de."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Barnabas og Saulus blir sendt ut fra Antiokia - Budskapet om Jesus spredde seg til flere og flere. Mange mennesker kom til tro."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Siden Barnabas og Saulus hadde fullf\u00f8rt oppdraget sitt i Jerusalem vendte de tilbake til Antiokia og tok Johannes Markus med seg."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I menigheten i Antiokia var det profeter som bar fram budskap fra Gud, og andre som underviste. Det var: Barnabas, Simeon, som ogs\u00e5 ble kalt \u201dden svarte\u201d, Lukius fra Kyr\u00e9ne, Manaen, som var pleiebror til fyrst Herodes, og Saulus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En gang da disse mennene tilba Herren og fastet, sa Guds Hellige \u00c5nd: \u201dVelg ut Barnabas og Saulus til en spesiell oppgave som jeg har valgt dem ut for.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Da de hadde fastet og bedt ytterligere en gang, la de hendene p\u00e5 de to og sendte dem ut p\u00e5 oppdraget."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saulus blir Paulus. Paulus p\u00e5 Kypros - Etter at Barnabas og Saulus var blitt sendt ut av Guds Hellige \u00c5nd, reiste de ned til Seleukia og seilte over til Kypros."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den f\u00f8rste byen de kom til, het Salamis. Der fant de fram til de j\u00f8diske synagogene og talte til folket om Jesus. Johannes Markus fulgte med som medarbeider."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De reiste fra by til by p\u00e5 hele \u00f8ya og talte. Til slutt kom de til Pafos. Der m\u00f8tte de en j\u00f8disk trollmann som het Barjesus. Han p\u00e5sto at han kunne bringe budskap fra Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han brukte ofte \u00e5 bes\u00f8ke den romerske landsh\u00f8vdingen Sergius Paulus, som var en sv\u00e6rt klok og forstandig mann. Landsh\u00f8vdingen ba n\u00e5 Barnabas og Saulus hjem til seg, etter som han ville h\u00f8re budskapet om Jesus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men trollmannen, som ogs\u00e5 ble kalt Elymas, motarbeidet dette og fors\u00f8kte \u00e5 hindre landsh\u00f8vdingen fra \u00e5 tro."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Da ble Saulus, som ogs\u00e5 ble kalt Paulus, fylt av Guds Hellige \u00c5nd. Han satte \u00f8ynene i trollmannen og sa:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dDu djevelens s\u00f8nn, full av bedrageri og falskhet, en fiende til alt som er godt, vil du aldri slutte med \u00e5 forvrenge budskapet om Herren Jesus?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e5 har Herren bestemt at du skal bli straffet. Du skal bli totalt blind en tid.\u201d I samme \u00f8yeblikk senket det seg t\u00e5ke og m\u00f8rke over trollmannen. Hjelpel\u00f8s begynte han \u00e5 g\u00e5 omkring og lete etter noen som kunne holde ham i h\u00e5nden og f\u00f8re ham fram."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Da landsh\u00f8vdingen s\u00e5 det som skjedde, begynte han \u00e5 tro. Han var helt forundret over det han hadde f\u00e5tt l\u00e6re om Herren Jesus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Paulus taler i Antiokia - Paulus og f\u00f8lget hans reiste fra Pafos og seilte til Perge i provinsen Pamfylia. Der forlot de Johannes Markus og reiste tilbake til Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Barnabas og Paulus fortsatte til Antiokia, en by i provinsen Pisidia. Da det ble hviledag, gikk de til synagogen for \u00e5 v\u00e6re med p\u00e5 gudstjenesten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Etter den vanlige opplesningen av Moseloven og profetene, snudde forstanderne for synagogen seg mot Paulus og Barnabas og sa: \u201dBr\u00f8dre, om dere har noe \u00e5 bidra med som kan v\u00e6re oss til hjelp, s\u00e5 kom fram og si det!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Da reiste Paulus seg, ga tegn til alle om \u00e5 v\u00e6re stille og sa: \u201dIsraelitter, og alle andre her som tilber Gud! H\u00f8r p\u00e5 meg!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israels Gud valgte seg ut forfedrene v\u00e5re til \u00e5 v\u00e6re hans eget folk. Han lot dem bli et stort folk mens de bodde som fremmede i Egypt. I sin tid f\u00f8rte han folket ut derfra p\u00e5 en mektig m\u00e5te og reddet dem fra slaveriet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I 40 \u00e5r hadde Gud t\u00e5lmodighet mens de gikk i \u00f8rkenen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han utryddet sju folk i Kanaan og ga landet deres til israelittene."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alt dette tok omkring 450 \u00e5r. Etter det lot han forskjellige dommere herske over folket, fram til den tiden da profeten Samuel styrte Israel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Folket tigget om \u00e5 f\u00e5 en konge, og Gud ga dem Saul, som var s\u00f8nn av Kis, en mann av Benjamins stamme. Han regjerte i 40 \u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Gud avsatte ham og lot David bli konge i stedet. Gud sa om ham: \u2019Jeg har funnet David, Isais s\u00f8nn, en mann som f\u00f8lger min vilje. Han vil gj\u00f8re alt det jeg sier til ham.\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gud lovet kong David at en av etterkommerne hans skulle bli en frelser for Israels folk. Det er dette som n\u00e5 har blitt virkelighet. Jesus er den som frelser oss."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f8r Jesus tr\u00e5dte fram, forberedte d\u00f8peren Johannes Israels folk ved \u00e5 oppfordre alle til \u00e5 forlate synden, vende om til Gud og la seg d\u00f8pe."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Da oppgaven til Johannes n\u00e6rmet seg slutten, sa han: \u2019Jeg er ikke den personen som Gud har lovet for \u00e5 frelse dere. Han kommer etter meg, og han er s\u00e5 mektig at jeg ikke en gang er verdig til \u00e5 knytte opp remmene p\u00e5 sandalene hans.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00f8r etter det jeg sier, dere som er etterkommere av Abraham, og alle andre som tilber Gud! Denne frelse gjelder oss alle."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Folket i Jerusalem og lederne deres forsto ikke hvem Jesus var. De skj\u00f8nte ikke at han var den som Gud talte om ved profetene, til tross for at de hadde h\u00f8rt profetene sitt budskap bli lest hver uke p\u00e5 hviledagen. Derfor d\u00f8mte de ham til d\u00f8den, og gjennom det som skjedde, ble det til virkelighet som Gud hadde forutsagt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ja, til tross for at de ikke kunne finne noen gyldig grunn til \u00e5 henrette ham, ba de Pilatus om \u00e5 drepe ham."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Da de hadde sluttf\u00f8rt alt som st\u00e5r i Skriften n\u00e5r det gjelder Jesu d\u00f8d, tok de ham ned fra korset og la ham i en grav."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Gud vakte ham opp fra de d\u00f8de."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus viste seg mange ganger i de f\u00f8lgende dagene for dem som hadde fulgt ham fra Galilea til Jerusalem. Det er disse som n\u00e5 forteller om ham for Israels folk."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e5 har turen kommet til dere. Vi er her for \u00e5 fortelle de glade nyhetene om at Gud, nettopp i v\u00e5re dager, har innfridd l\u00f8ftet sitt til forfedrene ved \u00e5 vekke Jesus opp fra de d\u00f8de. Det er om ham den andre salmen i Salmenes bok forteller, n\u00e5r den sier: \u2019Du er min s\u00f8nn. I dag har jeg blitt din Far.\u2019"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e5 har turen kommet til dere. Vi er her for \u00e5 fortelle de glade nyhetene om at Gud, nettopp i v\u00e5re dager, har innfridd l\u00f8ftet sitt til forfedrene ved \u00e5 vekke Jesus opp fra de d\u00f8de. Det er om ham den andre salmen i Salmenes bok forteller, n\u00e5r den sier: \u2019Du er min s\u00f8nn. I dag har jeg blitt din Far.\u2019"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "For Gud hadde lovet at Jesus skulle st\u00e5 opp fra de d\u00f8de og aldri mer beh\u00f8ve \u00e5 d\u00f8. Det forklarte han med ordene: \u2019Jeg skal innfri mitt Hellige og p\u00e5litelige l\u00f8fte og gi dere alt det gode jeg lovet David.\u2019"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Det l\u00f8fte han tenkte p\u00e5, var dette: \u2019Du skal ikke la din Hellige tjener g\u00e5 til grunne.\u2019"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dette l\u00f8fte handler ikke om David, for da David hadde tjent folket i tr\u00e5 med Guds vilje, d\u00f8de han, ble begravd, og kroppen hans gikk til grunne."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nei, det handler om en annen, en som Gud vakte opp fra de d\u00f8de, der kroppen ikke gikk til grunne."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mine venner, h\u00f8r etter p\u00e5 det jeg har \u00e5 si! Det er ved denne mannen, Jesus, som dere kan f\u00e5 tilgivelse for syndene deres."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Alle som tror p\u00e5 ham, blir skyldfri innfor Gud, noe dere aldri kunne oppn\u00e5 gjennom det \u00e5 f\u00f8lge Moseloven."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Derfor m\u00e5 dere passe n\u00f8ye p\u00e5. Ikke la dere bli rammet av det Gud advarer dere mot ved profetene:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u2019Pass n\u00f8ye p\u00e5, dere som h\u00e5ner sannheten. Dere vil undre dere og bli til intet. Jeg vil gj\u00f8re noe stort i deres tid, noe som dere ikke kommer til \u00e5 tro den dagen de forteller det for dere.\u2019 \u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Da gudstjenesten var over og Paulus og Barnabas dro fra synagogen, ba folket at de m\u00e5tte komme tilbake neste uke p\u00e5 hviledagen, slik at de kunne f\u00e5 h\u00f8re mer."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mange j\u00f8der, og andre som tilba Israels Gud, passet p\u00e5 \u00e5 holde seg n\u00e6r Paulus og Barnabas som talte til dem og oppfordret: \u201dFortsett \u00e5 leve fast forankret i Guds godhet og tilgivelse.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Paulus sprer budskapet om Jesus til andre enn j\u00f8dene - P\u00e5 hviledagen en uke seinere, kom nesten hele byen for \u00e5 h\u00f8re budskapet om Herren Jesus."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Da de religi\u00f8se lederne s\u00e5 alt folket, ble de misunnelse og begynte \u00e5 h\u00e5ne Paulus og latterliggj\u00f8re alt han sa."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Paulus og Barnabas svarte uten \u00e5 n\u00f8le: \u201dDere j\u00f8der skulle v\u00e6re de f\u00f8rste som fikk sjansen til \u00e5 h\u00f8re budskapet om Herren Jesus, men etter som dere avviser tilbudet og gj\u00f8r dere selv uverdige til det evige livet, s\u00e5 vender vi oss n\u00e5 til andre folk."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Det er ogs\u00e5 det Herren har gitt oss befaling om, for det st\u00e5r i Skriften: \u2019Jeg har gjort deg til et lys for alle folk, for at du skal frelse alle p\u00e5 hele jorden.\u2019 \u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Da de som ikke var j\u00f8der, h\u00f8rte dette, ble de sv\u00e6rt glade og hyllet budskapet om Herren Jesus. Alle som var utsett til evig liv, begynte \u00e5 tro."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "De glade nyhetene om Herren spredde seg i hele omr\u00e5det."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men de religi\u00f8se lederne hisset opp de h\u00f8ytst\u00e5ende kvinnene som tilba Israels Gud. De ledende mennene i byen satte i gang en forf\u00f8lgelse mot Paulus og Barnabas og drev dem bort fra omr\u00e5det."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Begge ristet da st\u00f8vet fra byens gater av f\u00f8ttene sine og bekymret seg ikke mer for innbyggerne, men fortsatte til byen Ikonium."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Disiplene ble fylt av glede og Guds Hellige \u00c5nd."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus og Barnabas i Ikonium - I byen Ikonium skjedde det samme. Paulus og Barnabas gikk til synagogen og talte til folket med slik kraft at mange, b\u00e5de j\u00f8der og de som ikke var j\u00f8der, kom til tro."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men de j\u00f8dene som ikke ville tro, hisset opp innbyggerne i byen som ikke var j\u00f8der ved \u00e5 snakke d\u00e5rlig om Paulus og Barnabas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Til tross for det stanset de en lenger tid og talte \u00e5pent og uten frykt om Herren Jesus, etter som de stolte p\u00e5 at han ville beskytte dem. Herren Jesus ga dem kraft til \u00e5 gj\u00f8re mirakler og tegn som et bevis p\u00e5 at budskapet hans om kj\u00e6rlighet og tilgivelse var sant."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Folket i byen delte seg i to grupper: Noen holdt med de religi\u00f8se lederne, andre holdt med utsendingene."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Etter en tid fikk Paulus og Barnabas greie p\u00e5 at j\u00f8dene sammen med sine ledere, ogs\u00e5 de som ikke var j\u00f8der, hadde blitt enige om \u00e5 mishandle og steine Paulus og Barnabas. De flyktet derfor til byene Lystra og Derbe i provinsen Lykaonia. Der dro de omkring i hele omr\u00e5det"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Etter en tid fikk Paulus og Barnabas greie p\u00e5 at j\u00f8dene sammen med sine ledere, ogs\u00e5 de som ikke var j\u00f8der, hadde blitt enige om \u00e5 mishandle og steine Paulus og Barnabas. De flyktet derfor til byene Lystra og Derbe i provinsen Lykaonia. Der dro de omkring i hele omr\u00e5det"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og fortalte de glade nyhetene om Jesus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulus og Barnabas i Lystra og Derbe - Mens Paulus og Barnabas var i Lystra, m\u00f8tte de en mann som hadde v\u00e6rt handikappet fra f\u00f8dselen av, og som aldri hadde kunne g\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mannen satt og lyttet da Paulus talte, og da Paulus s\u00e5 p\u00e5 ha, forsto han at mannen hadde begynt \u00e5 tro, og at han kunne bli helbredet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Derfor ropte Paulus til ham: \u201dReis deg opp og st\u00e5 p\u00e5 beina dine!\u201d Straks hoppet mannen opp og begynte \u00e5 g\u00e5."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da folket s\u00e5 det Paulus hadde gjort, ropte de h\u00f8yt p\u00e5 sitt eget spr\u00e5k: \u201dGudene har blitt mennesker og kommet ned til oss!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De trodde at Barnabas var den greske guden Zevs, og at Paulus var Hermes, etter som det var han som f\u00f8rte ordet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Presten i zevstemplet, som l\u00e5 i utkanten av byen, kom med okser og blomsterkranser, som han og folket ville ofre til utsendingene foran byens port."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men da det gikk opp for Barnabas og Paulus hva som var i ferd med \u00e5 skje, rev de i stykker kappene sine og rutsjet rett inn i folkemassen og ropte:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dKj\u00e6re venner, hva er det dere finner p\u00e5? Vi er vanlige mennesker akkurat som dere! Vi har kommet til dere for \u00e5 fortelle de glade nyhetene at dere ikke lenger trenger \u00e5 vende dere til disse hjelpel\u00f8se gudene. I stedet kan dere n\u00e5 tilbe den Gud som lever, han som har skapt himmelen og jorden og havet og alt som finnes i tilv\u00e6relsen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fram til n\u00e5 har Gud latt folkene fortsette \u00e5 be til forskjellige guder."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Likevel har Gud gjennom alt det gode han gj\u00f8r, jevnt og trutt gitt sine bevis p\u00e5 at han er til. Det er han som har gitt dere regn og gode avlinger, slik at dere har f\u00e5tt mat og kunne glede dere.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ved \u00e5 markere dette klarte Paulus og Barnabas i siste sekund \u00e5 hindre folket fra \u00e5 ofre til dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Litt seinere kom noen j\u00f8der fra Antiokia og Ikonium og klarte \u00e5 vende folket mot Paulus og Barnabas. Folket steinet Paulus, slik at de trodde han var d\u00f8d. De slepte ham ut av byen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men da disiplene samlet seg rundt ham, reiste han seg opp og gikk p\u00e5 nytt inn i byen. Neste dag gikk han videre til byen Derbe sammen med Barnabas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Paulus og Barnabas vender tilbake til Antiokia i Syria - Ogs\u00e5 i Derbe fortalte Paulus og Barnabas de glade nyhetene om Jesus, og mange mennesker begynte \u00e5 tro. Senere vendte de tilbake til byene Lystra, Ikonium og Antiokia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Der styrket de disiplene. De oppmuntret dem til \u00e5 holde fast ved troen til tross for alle forf\u00f8lgelsene, og sa: \u201dVi som er Guds folk, f\u00e5r oppleve mange vanskeligheter, men en dag skal vi v\u00e6re med ham i hans nye verden.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulus og Barnabas s\u00e5 seg ut ledere for menigheten p\u00e5 hvert sted. De fastet og ba til Herren Jesus at han skulle beskytte dem som nylig hadde begynt \u00e5 tro p\u00e5 ham."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e5 reiste Paulus og Barnabas tilbake gjennom provinsene Pisidia og Pamfylia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De kom til byen Perge p\u00e5 reisen. Der talte de til folket om Jesus. Etter det fortsatte de til havnebyen Attalia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De tok en b\u00e5t over til Antiokia i Syria. Det var i denne byen menigheten hadde overlatt Paulus og Barnabas til Gud og hans beskyttelse. Senere hadde de sendt de to av sted p\u00e5 det oppdraget som n\u00e5 var avsluttet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Da de hadde kommet, kalte de sammen hele menigheten og fortalte alt Gud hadde satt dem i stand til \u00e5 utrette, og hvordan han ogs\u00e5 hadde gitt andre enn j\u00f8dene sjansen til \u00e5 tro."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De stanset en ganske lang tid hos de troende i Antiokia."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f8te i Jerusalem - Mens Paulus og Barnabas var i Antiokia, kom noen personer fra Judea. De begynte \u00e5 l\u00e6re de troende at de ikke kunne bli frelst dersom de ikke fulgte den j\u00f8diske tradisjonen med omskj\u00e6relse slik det st\u00e5r i Moseloven."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men Paulus og Barnabas motsa det de l\u00e6rte. Det f\u00f8rte til mange harde diskusjoner og mye strid. Til slutt bestemte derfor de troende at de skulle la Paulus og Barnabas, og noen i tillegg, reise opp til Jerusalem for \u00e5 dr\u00f8fte sp\u00f8rsm\u00e5lene med utsendingene og lederne i menigheten der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De utrustet dem for reisen og lot dem reise av sted. P\u00e5 veien stanset de i F\u00f8nikia og Samaria og fortalte de troende at ogs\u00e5 mange som ikke var j\u00f8der, hadde vendt seg til Gud. Dette gjorde de troende sv\u00e6rt begeistret."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Da de kom fram til Jerusalem, ble de hjertelig mottatt av menigheten, utsendingene og lederne. Paulus og Barnabas fortalte om det Gud hadde utrettet gjennom deres forkynnelse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da reiste noen menn seg, de hadde v\u00e6rt fariseere f\u00f8r de ble disipler, og p\u00e5sto at alle troende menn som ikke var j\u00f8der, m\u00e5tte bli omsk\u00e5ret, og at de m\u00e5tte kreve at alle fulgte Moseloven."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Disiplene og lederne i menighetene holdt et eget m\u00f8te om dette sp\u00f8rsm\u00e5let."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Etter en lang diskusjon reiste Peter seg og sa: \u201dBr\u00f8dre, dere vet alle at Gud for lenge siden s\u00e5 seg ut meg til \u00e5 fortelle de glade nyhetene om Jesus for andre enn j\u00f8der, slik at de ogs\u00e5 kunne tro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud, som kjenner tankene til menneskene, har vist at han tar imot alle ved \u00e5 gi dem sin Hellige \u00c5nd p\u00e5 samme m\u00e5te som han ga den til oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud har ikke gjort noen forskjell mellom oss og dem, men har akseptert alle fullt og helt da de vendte om og begynte \u00e5 tro."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hvorfor stiller dere sp\u00f8rsm\u00e5l om det Gud har gjort? Hvorfor krever dere at disse disiplene skal lyde en lov som b\u00e5de vi og forfedrene v\u00e5re har hatt vanskelig for \u00e5 holde?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nei, vi tror at alle, b\u00e5de vi og de, blir frelst ved v\u00e5r Herre Jesu kj\u00e6rlighet og tilgivelse, den som ingen har gjort seg fortjent til.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Etter dette ble det slutt p\u00e5 diskusjonen, alle lyttet til Barnabas og Paulus da de fortalte om alle miraklene og tegnene som Gud hadde utrettet blant andre folk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Da de hadde snakket ferdig, reiste Jakob seg og sa: \u201dBr\u00f8dre, h\u00f8r p\u00e5 meg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Peter har fortalt oss hvordan det skjedde f\u00f8rste gangen en gruppe mennesker som ikke er j\u00f8der, takket ja til Guds innbydelse om \u00e5 tilh\u00f8re ham."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Andre folk vender om til Gud, noe som stemmer godt overens med det budskap Gud bar fram ved profetene. Det st\u00e5r for eksempel:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2019Jeg vil vende tilbake og bygge opp Davids falne hus. Jeg vil reise opp det som ligger i ruiner."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Da kan alle mennesker s\u00f8ke Herren, ja, alle folk som jeg har innbudt for \u00e5 tilh\u00f8re meg. Det er Herren som sier dette, som gjorde alt"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "kjent for lenge siden.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jeg mener derfor at vi ikke skal sette en masse krav til folkene som vender seg til Gud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det rekker med at vi skriver og understreker at de skal la v\u00e6re \u00e5 spise mat som er ofret til avgudene, at de skal avholde seg fra seksuell l\u00f8ssluppenhet og ikke spise kj\u00f8tt fra kvalte dyr eller noe annet som fortsatt har blodet i seg."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I Moseloven blir alt undervist gjennom alle tider, og hver uke p\u00e5 hviledagen leser de fra den i de j\u00f8diske synagogene.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Brevet fra menigheten i Jerusalem - Utsendingene og lederne besluttet, sammen med hele menigheten, at de skulle sende noen representanter til Antiokia sammen med Paulus og Barnabas for \u00e5 fortelle resultatet av dr\u00f8ftingene. De personene som ble valgt ut, var to av lederne i menigheten: Judas, som ble kalt Barsabbas og Silas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Slik l\u00f8d brevet de fikk med seg: \u201dFra utsendingene og lederne i menighetene i Jerusalem, til de troende som ikke er j\u00f8der i Antiokia, Syria og Kilikia. Vi hilser dere hjertelig!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vi har f\u00e5tt vite at noen fra v\u00e5r menighet har skapt uro og forvirring blant dere med sin undervisning. Disse personene var ikke sendt ut av oss."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vi har derfor enstemmig besluttet \u00e5 velge to offisielle representanter og sende dem til dere sammen med v\u00e5re elskede br\u00f8dre Barnabas og Paulus."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Disse to har v\u00e5get livene sine for v\u00e5r Herre Jesus Kristi skyld."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u00e5re representanter, Judas og Silas, kommer til \u00e5 fortelle mer om det vi har besluttet, i dette sp\u00f8rsm\u00e5let."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Guds Hellige \u00c5nd og vi har besluttet ikke \u00e5 kreve noe annet av dere enn at dere lar v\u00e6re \u00e5 spise mat som er ofret til avgudene, at dere ikke spiser kj\u00f8tt fra kvalte dyr eller noe annet som fortsatt har blodet i seg, og at dere avholder dere fra seksuell l\u00f8ssluppenhet. Dersom dere n\u00f8ye f\u00f8lger dette, handler dere rett. Vi \u00f8nsker dere alt godt!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Guds Hellige \u00c5nd og vi har besluttet ikke \u00e5 kreve noe annet av dere enn at dere lar v\u00e6re \u00e5 spise mat som er ofret til avgudene, at dere ikke spiser kj\u00f8tt fra kvalte dyr eller noe annet som fortsatt har blodet i seg, og at dere avholder dere fra seksuell l\u00f8ssluppenhet. Dersom dere n\u00f8ye f\u00f8lger dette, handler dere rett. Vi \u00f8nsker dere alt godt!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De fire mennene reiste straks til Antiokia. Der kalte de sammen alle de troende til et stort m\u00f8te og overleverte brevet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Da menighetens ledere hadde lest brevet, ble alle sv\u00e6rt glade over denne oppmuntrende beskjeden."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Judas og Silas, som begge hadde f\u00e5tt evner av Gud til \u00e5 holde fram budskapet fra ham, talte lenge til menigheten og oppmuntret og styrket medlemmene i troen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Da de hadde v\u00e6rt der en tid, reiste Judas og Silas tilbake til sin menighet. Menigheten i Antiokia \u00f8nsket dem fred fra Gud."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Paulus og Barnabas stanset i Antiokia, der de sammen med mange andre underviste og spredde budskapet om Herren Jesus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Paulus og Barnabas skiller lag - Etter en tid sa Paulus til Barnabas: \u201dSynes ikke du ogs\u00e5 at vi burde reise tilbake til alle de stedene der vi har talt budskapet om Herren Jesus, for \u00e5 se hvordan det g\u00e5r med de troende?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnabas var enig med ham og foreslo at de skulle ta med seg Johannes Markus."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men Paulus var helt uenig i dette, etter som Johannes Markus hadde reist fra dem i Pamfylia og ikke blitt med videre i arbeidet deres."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De ble faktisk s\u00e5 ueinge i dette sp\u00f8rsm\u00e5let at de skilte lag. Barnabas tok med seg Johannes Markus og seilte til Kypros."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Paulus derimot valgte Silas som medarbeider. Etter at de troende hadde overlatt dem til Herren Jesus og hans beskyttelse,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "reiste de gjennom Syria og Kilikia for \u00e5 oppmuntre menighetene der."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Timoteus blir medarbeider til Paulus og Silas - Paulus og Silas kom f\u00f8rst til Derbe og s\u00e5 til Lystra. Der m\u00f8tte de en disippel som het Timoteus. Han var en ung mann, s\u00f8nn til en kristen j\u00f8dinne som var gift med en mann som ikke var j\u00f8de, og alts\u00e5 far til Timoteus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De troende i Lystra og Ikonium hadde bare godt \u00e5 si om Timoteus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulus ville derfor at han skulle bli med p\u00e5 reisen deres. Av hensyn til j\u00f8dene i omr\u00e5det omskar han Timoteus f\u00f8r de reiste videre, etter som alle visste at far hans ikke var j\u00f8de."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De reiste fra by til by og fortalte om det utsendingene og lederne i menighetene i Jerusalem hadde besluttet n\u00e5r det gjaldt troende fra andre folk, og hvilke regler de skulle f\u00f8lge."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Menighetene ble styrket i troen, og for hver dag \u00f8kte antallet p\u00e5 de troende."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Paulus blir kalt til Makedonia - Paulus og f\u00f8lget hans reiste n\u00e5 gjennom Frygia og Galatia, etter som Guds Hellige \u00c5nd hadde sagt at de ikke skulle spre budskapet om Jesus i provinsen Asia denne gangen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Da de etter en tid kom fram til grensen mot Mysia, tenkte de \u00e5 g\u00e5 nordover mot Bitynia, men Jesu \u00c5nd tillot dem ikke \u00e5 reise dit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De fortsatte derfor gjennom Mysia og kom til byen Troas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Der fikk Paulus se et syn om natten. Han s\u00e5 en mann fra Makedonia st\u00e5 og rope p\u00e5 ham: \u201dKom over til Makedonia og hjelp oss.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Derfor bestemte vi oss straks for \u00e5 reise over til Makedonia, etter som vi forsto at Gud ville at vi skulle fortelle de glade nyhetene om Jesus ogs\u00e5 der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lydia fra Tyatira begynner \u00e5 tro p\u00e5 Jesus - Vi gikk ombord i en b\u00e5t som l\u00e5 i Troas og seilte rett over til \u00f8ya Samotrake og neste dag videre til Neapolis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 fortsatte vi til Filippi, som er en romersk koloni og en av de viktige byene i Makedonia. Der stanset vi i flere dager."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Da det ble hviledag, gikk vi ut av byen og ned til en elvebredd, der vi trodde de brukte \u00e5 samle seg for \u00e5 be p\u00e5 hviledagen. Vi satte oss ned og snakket med kvinnene som var kommet dit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En av dem het Lydia. Hun kom fra byen Tyatira og handlet med purpurst\u00f8y. Hun var ikke j\u00f8dinne, men tilba Israels Gud. Mens hun n\u00e5 lyttet til oss, \u00e5pnet Herren Gud hjertet hennes, slik at hun tok imot alt som Paulus sa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hun lot seg d\u00f8pe sammen med alle i huset sitt, og etterp\u00e5 sa hun: \u201dN\u00e5 n\u00e5r dere ser at jeg virkelig tror p\u00e5 Herren Jesus, da m\u00e5 dere komme og bo hos meg.\u201d Hun ga seg ikke f\u00f8r vi gjorde som hun sa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulus og Silas blir kastet i fengsel - Da vi en dag var p\u00e5 vei til stedet der de brukte \u00e5 be, m\u00f8tte vi en slavejente som var besatt av en ond \u00c5nd. Hun kunne sp\u00e5 mennesker og sopte inn mye penger til eierne sine."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jenten fulgte etter og ropte til Paulus og oss andre: \u201dDisse mennene er tjenere av den h\u00f8yeste Guden og har kommet for \u00e5 vise dere veien til frelse.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dette gjentok seg hver eneste dag, helt til Paulus en dag ble s\u00e5 irritert at han snudde seg om og sa til den onde \u00e5nden i henne: \u201dI kraften fra Jesus Kristus befaler jeg deg \u00e5 fare ut av henne.\u201d Straks forlot den onde \u00e5nden henne."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Da eierne hennes s\u00e5 at de ikke lenger kunne tjene penger p\u00e5 jenta, grep de Paulus og Silas og slepte dem for byretten som holdt til p\u00e5 torget."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De f\u00f8rte Paulus og Silas fram for de romerske dommerne og sa: \u201dDisse j\u00f8dene snur opp ned p\u00e5 hele byen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De l\u00e6rer folket \u00e5 gj\u00f8re slikt som er imot den romerske loven.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hele folkemassen begynte \u00e5 angripe Paulus og Silas. Dommerne ga befaling om at de skulle kle av dem og sl\u00e5 dem med pisken."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De ble sl\u00e5tt hardt og etterp\u00e5 kastet i fengsel. Fangevokteren fikk befaling om \u00e5 holde streng vakt over dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han tok derfor ingen sjanser, men plasserte dem i den innerste cellen. Der l\u00e5ste han fast f\u00f8ttene deres i en solid trestokk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Omkring midnatt satt Paulus og Silas og ba og sang lovsanger til Gud, mens de andre fangene lyttet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Da kom det plutselig et jordskjelv, som var s\u00e5 kraftig at fengslet ristet helt ned i grunnmuren. I samme \u00f8yeblikk sprang alle d\u00f8rene opp, og lenkene falt av fangene."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Da v\u00e5knet fangevokteren. Da han fikk se at alle d\u00f8rene til fengslet sto vidt \u00e5pne, trodde han at fangene hadde r\u00f8mt og dro sverdet sitt for \u00e5 ta sitt eget liv."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Paulus ropte til ham: \u201dStopp! Ikke gj\u00f8r deg noe farlig! Alle sammen er her!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Da ba den vettskremte fangevokteren om lys og l\u00f8p inn og kastet seg p\u00e5 kne foran Paulus og Silas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f8rte han dem ut av cellen og spurte: \u201dHva skal jeg gj\u00f8re for \u00e5 bli frelst?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De svarte: \u201dTro p\u00e5 Herren Jesus, s\u00e5 skal du bli frelst, b\u00e5de du og din familie.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Paulus og Silas fortalte budskapet om Herren Jesus for fangevokteren og hele familien hans."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fangevokteren tok straks h\u00e5nd om dem og vasket s\u00e5rene deres, til tross for at det var midt p\u00e5 natten. Og f\u00f8r natten var over, hadde hele familien latt seg d\u00f8pe!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Etterp\u00e5 tok fangevokteren med seg Paulus og Silas opp til hjemmet sitt og b\u00f8d p\u00e5 mat. B\u00e5de han og familien var overlykkelige over at de hadde kommet til tro p\u00e5 Gud."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Neste morgen sendte dommerne sine medarbeidere til fengslet for \u00e5 meddele at mennene skulle slippes fri."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Fangevokteren fortalte dette til Paulus og sa: \u201dDommerne har besluttet til \u00e5 gi dere fri, s\u00e5 n\u00e5 trenger dere ikke \u00e5 sitte her lenger. G\u00e5 i fred!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Paulus svarte: \u201d\u00c5, nei! S\u00e5 lett kommer de ikke fra det! Uten lov og rett har de pisket oss offentlig og satt oss i fengsel til tross for at vi er romerske borgere. Og n\u00e5 vil de at vi skal forlate fengslet i hemmelighet. Aldri! Be dem komme hit og selv sette oss fri.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Medhjelperne fortalte da dette til dommerne. Da de h\u00f8rte at Paulus og Silas var romerske borgere, ble de skremt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Straks kom de til fengslet og begynte \u00e5 unnskylde seg. De f\u00f8rte dem ut og b\u00f8nnfalt dem om \u00e5 forlate byen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Paulus og Silas gikk f\u00f8rst til huset der Lydia bodde. Der m\u00f8tte de alle de troende og oppmuntret dem. Deretter reiste de videre."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus i Tessaloniki - Paulus og Silas tok n\u00e5 veien gjennom byene Amfipolis og Apollonia og kom til Tessaloniki, der j\u00f8dene hadde en synagoge."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paulus gikk som vanlig dit, og i tre uker p\u00e5 rad talte han til folket p\u00e5 hviledagene."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ved hjelp av Skriften forklarte han at Messias, den lovede kongen, m\u00e5tte lide og st\u00e5 opp fra de d\u00f8de, og han beviste at Jesus er denne kongen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mange av dem som lyttet ble overbeviste og holdt seg til Paulus og Silas. Blant dem var en stor gruppe som ikke var j\u00f8der, men tilba Israels Gud. Ogs\u00e5 et antall betydningsfulle kvinner begynte \u00e5 tro."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de religi\u00f8se lederne ble misunnelige og samlet en flokk p\u00f8bler fra gaten og dro i gang et oppl\u00f8p som skapte uroligheter i byen. De marsjerte fram mot huset til Jason, for \u00e5 hente Paulus og Silas og dra dem ut til folkemassen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da de ikke fant de to, slepte de i stedet Jason, og noen andre troende ut, og tok disse med til dommerne i byen og skrek: \u201dPaulus og Silas har snudd opp ned p\u00e5 hele verden, og n\u00e5 er de her og steller i stand br\u00e5k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jason har sluppet dem inn i huset sitt. Alle disse er skyldige i forr\u00e6deri mot keiseren, for de p\u00e5st\u00e5r at det er en annen som er konge, en som heter Jesus.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e5de dommerne og folket i byen ble bekymret over disse anklagene."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jason og de andre ble ikke sluppet fri f\u00f8r de hadde betalt kausjon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulus i Ber\u00f8a - Samme natten passet de troende p\u00e5 at Paulus og Silas ble sendt videre til byen Ber\u00f8a. Og s\u00e5 fort de var kommet dit, la de veien til den j\u00f8diske synagogen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Folkene i Ber\u00f8a var mer \u00e5pne for nye ideer enn de hadde v\u00e6rt i Tessaloniki. De lyttet mer enn gjerne til budskapet, og studerte hver dag i Skriften for \u00e5 kontrollere at det Paulus og Silas sa, virkelig stemte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Resultatet ble at mange begynte \u00e5 tro. Blant dem var flere h\u00f8ytst\u00e5ende kvinner og menn som ikke var j\u00f8der."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Da j\u00f8dene i Tessaloniki fikk greie p\u00e5 at Paulus spredde budskapet om Jesus ogs\u00e5 i Ber\u00f8a, kom de etter og skapte uro og br\u00e5k blant folket ogs\u00e5 der."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Derfor handlet de troende raskt og sendte Paulus ned til kysten, men b\u00e5de Silas og Timoteus ble v\u00e6rende igjen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De som f\u00f8rte Paulus ned til kysten, seilte seinere med ham helt til Aten. Etter det vendte de tilbake til Ber\u00f8a, og meldte til Silas og Timoteus at Paulus \u00f8nsket at de skulle skynde seg \u00e5 f\u00f8lge etter ham."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulus i Aten - Mens Paulus ventet p\u00e5 Silas og Timoteus, s\u00e5 han seg omkring i Aten. Han ble dypt rystet over alle avgudsbildene han oppdaget over alt i byen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Som vanlig bes\u00f8kte han synagogen og talte til j\u00f8dene, og de grekerne som tilba Israels Gud. Dessuten talte han hver dag p\u00e5 torget til alle som tilfeldigvis var der."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han diskuterte ogs\u00e5 med noen av filosofene, b\u00e5de epikureere og stoikere. Men da Paulus fortalte dem om Jesus og sa at han hadde st\u00e5tt opp fra de d\u00f8de, sa noen: \u201dHva er dette for slags underlige ideer han har snappet opp? Hva mener han?\u201d Andre sa: \u201dHan fors\u00f8ker \u00e5 prakke p\u00e5 oss en fremmed religion.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De f\u00f8rte ham med seg opp til Areopagos og sa: \u201dKom og fortell mer for oss om denne nye religionen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det er jo ganske merkelige ting du har \u00e5 fortelle. Si oss hva dette handler om.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En slik utsp\u00f8rring var ikke uvanlig, for b\u00e5de atenerne og de utlendingene som bodde der, brukte all sin tid til \u00e5 diskutere de siste ideer og trender i tiden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Talen Paulus holdt p\u00e5 Areopagos - Paulus stilte seg alts\u00e5 opp foran Areopagos og sa: \u201dAtenere, jeg har lagt merke til at dere er sterkt religi\u00f8se."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mens jeg har spasert omkring her, har jeg sett mange altere. Ett av dem hadde mottoet: \u2019Til en ukjent gud\u2019. Og det er denne guden jeg vil fortelle dere om, han som dere har tilbedt uten \u00e5 vite hvem det er."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den Gud som har skapt verden og alt som finnes i den, han er Herre b\u00e5de over himmelen og jorden. Han bor ikke i noe tempel som er bygget av mennesker."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Menneskene kan ikke tilfredsstille behovene hans, etter som han ikke har noen! Det er jo han selv som lar oss leve og puste, og som fyller alle v\u00e5re behov."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han skapte alle folk og riker fra et eneste menneske og spredde dem ut over hele jordens overflate. Han bestemte hvor lenge rikene skulle eksistere og staket ut grensene som skiller dem fra hverandre."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hans hensikt med alt dette var at menneskene skulle lete etter Gud og kanskje finne veien til ham. Men han er ikke langt borte fra noen av oss."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det er jo i han vi lever og r\u00f8rer oss og eksisterer slik som noen av deres egne diktere sier: \u2019Vi kommer fra ham.\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dersom det alts\u00e5 er sant at vi kommer fra ham, da kan jo ikke Gud v\u00e6re en gjenstand, noe som menneskene har laget av s\u00f8lv eller gull eller har hugget ut i stein."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I lang tid har Gud hatt overb\u00e6renhet med den uvitenheten menneskene er begrenset av, men n\u00e5 krever han at alle skal forlate avgudene og vende om til ham."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gud har nemlig satt fast en dag da han skal d\u00f8mme verden med rettferdighet gjennom en mann som han i forveien har bestemt for denne oppgaven. Det har han bevist for alle mennesker ved \u00e5 la denne mannen st\u00e5 opp fra de d\u00f8de.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Da de h\u00f8rte at Paulus talte om en person som hadde st\u00e5tt opp fra de d\u00f8de, begynte noen \u00e5 le, men andre sa: \u201dVi vil h\u00f8re mer om dette en annen gang.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Da diskusjonen var over, gikk Paulus fra dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Noen atenere slo seg sammen med ham og begynte \u00e5 tro. Blant dem var Dionysios, en mann som var medlem av Areopagosr\u00e5det, og en kvinne som het Damaris og noen til."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus i Korint - Senere reiste Paulus fra Aten og kom til Korint."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Der ble han kjent med en j\u00f8de som het Akvilas. Han var f\u00f8dt i provinsen Pontos, men hadde nylig kommet fra Italia sammen med kona si Priskilla, etter som keiser Claudius hadde utvist alle j\u00f8dene fra Roma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulus fant fram til Akvilas og Priskilla og bodde og arbeidet sammen med dem. De drev h\u00e5ndverk med l\u00e6rvarer, akkurat som han selv hadde erfaring fra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hver uke p\u00e5 hviledagen gikk Paulus til synagogen og fors\u00f8kte \u00e5 overbevise b\u00e5de j\u00f8der og dem som ikke var j\u00f8der."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Etter at Silas og Timoteus var kommet fra Makedonia, konsentrerte Paulus seg helt om \u00e5 snakke til j\u00f8dene og vitne om at Jesus er Messias, den lovede kongen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da j\u00f8dene sa imot ham og h\u00e5nte ham, b\u00f8rstet Paulus symbolsk st\u00f8vet av kappen sin og sa: \u201dDere f\u00e5r selv ta ansvar for handlingene deres. Jeg har gjort det jeg kunne. Fra og med n\u00e5 av tenker jeg \u00e5 vende meg til andre folk.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 forlot Paulus synagogen og gikk i stedet til et hus som var eid av en mann som het Titius Justus. Han var ikke j\u00f8de, men tilba Israels Gud. Huset hans l\u00e5 vegg i vegg med synagogen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Forstanderen for synagogen het Krispus. B\u00e5de han og hele familien hans begynte \u00e5 tro p\u00e5 Herren Jesus. Mange andre i Korint som h\u00f8rte Paulus, begynte ogs\u00e5 \u00e5 tro og lot seg d\u00f8pe."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En natt viste Herren Jesus seg for Paulus i et syn og sa: \u201dV\u00e6r ikke redd! Fortsett bare med \u00e5 fortelle om meg. La dem ikke skremme deg til taushet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jeg er med deg. Ingen kommer til \u00e5 skade deg, for det er mange som tilh\u00f8rer meg i denne byen.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulus stanset ett og et halvt \u00e5r i Korint og underviste om Guds budskap."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Da Gallio var blitt landsh\u00f8vding over provinsen Akaia, gikk j\u00f8dene til angrep p\u00e5 Paulus og f\u00f8rte ham til landsh\u00f8vdingen for \u00e5 bli d\u00f8mt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De anklaget Paulus og sa: \u201dHan lokker menneskene til \u00e5 dyrka Gud p\u00e5 en m\u00e5te som er i strid med Moseloven.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f8r Paulus rakk \u00e5 forsvare seg, vendte Gallio seg mot j\u00f8dene og sa: \u201dH\u00f8r etter, dere j\u00f8der! Dersom tilfellet gjaldt noen forbrytelser eller andre onde ting som de hadde gjort, da skulle jeg gjerne h\u00f8rt p\u00e5 dere."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men skal dere bare krangle om noen ord og personer i deres interne lov, da kan dere sannelig ta h\u00e5nd om dette selv. Jeg vil ikke v\u00e6re dommer i slike sp\u00f8rsm\u00e5l.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 jaget han dem bort fra domstolen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Da kastet folkemassen seg over Sostenes, en av forstanderne for synagogen, og mishandlet ham rett foran dommersetet. Men Gallio brydde seg ikke om oppstyret."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Paulus i Antiokia og en ny reise - Paulus stanset en tid i Korint etter at dette skjedde. S\u00e5 tok han avskjed med de troende og seilte tilbake til Syria. Med p\u00e5 reisen hadde han ogs\u00e5 Priskilla og Akvilas. Paulus hadde like f\u00f8r dette bes\u00f8kt Kenkre\u00e6, der han i tr\u00e5d med j\u00f8disk skikk hadde klippet h\u00e5ret sitt for \u00e5 innfri et l\u00f8fte til Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Da de var kommet til havn i byen Efesos, skilte Paulus lag med Priskilla og Akvilas. Han gikk til synagogen for \u00e5 diskutere med j\u00f8dene."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Folket i synagogen ba ham stanse noen dager, men han svarte:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dJeg kan dessverre ikke gj\u00f8re det. Men om Gud vil, kommer jeg tilbake til dere en annen gang.\u201d S\u00e5 gikk han ombord igjen og dro fra Efesos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Da b\u00e5ten kom til byen C\u00e6sarea, gikk Paulus i land og fortsatte opp til Jerusalem for \u00e5 hilse p\u00e5 menigheten. Senere reiste han videre til Antiokia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Da han hadde v\u00e6rt der en tid, vendte han tilbake til provinsene Galatia og Frygia og bes\u00f8kte alle disiplene og oppmuntret og styrket dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apollos blir undervist i Efesos - I mens hadde en j\u00f8de som het Apollos, kommet til Efesos. Han var fra Alexandria og en sv\u00e6rt god taler som kjente godt til Skriften."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apollos hadde f\u00e5tt h\u00f8re om Herren Jesu vei, og han talte med stor entusiasme og underviste rett og riktig om Jesus. Men han kjente bare til den d\u00e5pen som d\u00f8peren Johannes underviste om."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Da Priskilla og Akvilas en dag fikk h\u00f8re ham i synagogen der han med stort mot talte til folket, ble de med ham hjem og forklarte n\u00e6rmere hva det betyr \u00e5 f\u00f8lge Guds vei."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Etter en tid ville Apollos seile over til provinsen Akaia, og de troende i Efesos oppmuntret ham. Han fikk med seg et brev der de ba disiplene i Akaia om \u00e5 hilse ham velkommen. Da han kom dit, ble han til stor hjelp for de som Gud i sin godhet hadde latt komme til tro."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Etter som han var s\u00e5 dyktig i \u00e5 tolke Skriften, kunne han med stor kraft sette j\u00f8dene til veggs i diskusjonene og bevise at Jesus virkelig er Messias, den lovede kongen."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus i Efesos - Mens Apollos var i Korint i provinsen Akaia, kom Paulus fram til Efesos etter reisen gjennom innlandet. Der m\u00f8tte han noen troende og spurte dem:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dFikk dere Guds Hellige \u00c5nd da dere kom til troen?\u201d \u201dNei\u201d, svarte de, \u201dvi har aldri h\u00f8rt snakk om Guds Hellige \u00c5nd.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dMen p\u00e5 hvilken m\u00e5te er dere da d\u00f8pt?\u201d spurte han. De svarte: \u201dVi er d\u00f8pt med den d\u00e5pen som d\u00f8peren Johannes underviste om.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Da forklarte Paulus at Johannes sin d\u00e5p var en d\u00e5p som viste at de hadde forlatt synden og vendt om til Gud, men at Johannes ogs\u00e5 underviste at de skulle tro p\u00e5 Jesus, han som kom etter ham."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da de h\u00f8rte dette, lot de seg d\u00f8pe til fellesskap med Herren Jesus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da Paulus la hendene p\u00e5 dem, kom Guds Hellige \u00c5nd over alle. De begynte \u00e5 tale i fremmede spr\u00e5k og holde fram budskap fra Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Til sammen var det omkring tolv menn i gruppen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I tre m\u00e5neders tid underviste Paulus regelmessig i synagogen. Han talte \u00e5pent med stort mot, og fors\u00f8kte \u00e5 overbevise alle om at Gud ville frelse og gj\u00f8re dem til sitt eget folk. Men noen avviste budskapet hans. De ville ikke tro, men h\u00e5nte Jesu vei i p\u00e5h\u00f8r av alle i synagogen. Derfor sluttet Paulus \u00e5 g\u00e5 til synagogen, og han holdt de troende borte fra denne m\u00f8teplassen. De samlet seg i stedet i Tyrannus auditorium, der Paulus underviste hver dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I tre m\u00e5neders tid underviste Paulus regelmessig i synagogen. Han talte \u00e5pent med stort mot, og fors\u00f8kte \u00e5 overbevise alle om at Gud ville frelse og gj\u00f8re dem til sitt eget folk. Men noen avviste budskapet hans. De ville ikke tro, men h\u00e5nte Jesu vei i p\u00e5h\u00f8r av alle i synagogen. Derfor sluttet Paulus \u00e5 g\u00e5 til synagogen, og han holdt de troende borte fra denne m\u00f8teplassen. De samlet seg i stedet i Tyrannus auditorium, der Paulus underviste hver dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dette p\u00e5gikk i to \u00e5rs tid, slik at alle i provinsen Asia, b\u00e5de j\u00f8der og de som ikke var j\u00f8der, fikk h\u00f8re budskapet om Herren Jesus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud ga Paulus kraft til \u00e5 gj\u00f8re uvanlige mirakler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Noen tok til og med t\u00f8rkl\u00e6r og klesplagg som hadde v\u00e6rt i ber\u00f8ring med kroppen hans, og la p\u00e5 de syke. Da de gjorde det, forsvant sykdommene, og de onde \u00e5ndene forlot dem som var besatt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En gruppe j\u00f8der som var \u00e5ndemanere og reiste fra by til by og drev ut onde \u00e5nder, fikk det for seg at de skulle uttale Herren Jesu navn over dem som var besatt. De tenkte ut en formel som l\u00f8d slik: \u201dJeg befaler deg \u00e5 komme ut, ved den Jesus som Paulus snakker om!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var sju menn, alle s\u00f8nner til den j\u00f8diske \u00f8verstepresten Skevas, som fors\u00f8kte seg p\u00e5 dette."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men da de uttalte formelen, svarte den onde \u00e5nden dem: \u201dJeg kjenner Jesus og jeg vet hvem Paulus er, men hvem er s\u00e5 dere?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 kastet den besatte mannen seg over dem og slo l\u00f8s slik at de var n\u00f8dt til \u00e5 r\u00f8mme nakne og forsl\u00e5tte ut av huset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ryktet om det som hadde skjedd, spredde seg i hele Efesos b\u00e5de til j\u00f8der og dem som ikke er j\u00f8der. Alle i byen ble forskrekket og hyllet Herren Jesus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mange av de troende, som f\u00f8r hadde praktisert trolldom, bekjente det de hadde v\u00e6rt med om. De plukket fram sine svarteb\u00f8ker og brente dem offentlig. Noen regnet ut at b\u00f8kene var verd omkring 50 000 dagl\u00f8nninger."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mange av de troende, som f\u00f8r hadde praktisert trolldom, bekjente det de hadde v\u00e6rt med om. De plukket fram sine svarteb\u00f8ker og brente dem offentlig. Noen regnet ut at b\u00f8kene var verd omkring 50 000 dagl\u00f8nninger."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alt som skjedde, p\u00e5virket mange s\u00e5 sterkt at budskapet om Herren Jesus spredde seg vidt og bredt omkring, og flere og flere begynte \u00e5 tro."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Oppl\u00f8p i Efesos - Etter alt dette bestemte Paulus seg for f\u00f8rst \u00e5 seile over havet og deretter foreta en lang reise gjennom provinsene Makedonia og Akaia og videre til Jerusalem. \u201dTil sist m\u00e5 jeg ogs\u00e5 bes\u00f8ke Roma\u201d, sa han."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men hans f\u00f8rste oppgave var \u00e5 sende Timoteus og Erastus, to av sine medarbeidere, i forveien til Makedonia. Imens stanset han selv en tid i provinsen Asia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 denne tiden ble det stor uro i Efesos p\u00e5 grunn av budskapet om Jesu vei."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den som startet br\u00e5ket, var s\u00f8lvsmeden Demetrius, en mann som tjente store penger p\u00e5 \u00e5 produsere sm\u00e5 kopier av templet til gudinnen Artemis i Efesos. Han hadde for \u00f8vrig mange ansatte h\u00e5ndverkere."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Demetrius kalte sammen sine ansatte til et m\u00f8te med andre som hadde tilsvarende produksjon. Han grep ordet og sa: \u201dDere vet at det er takket v\u00e6re denne produksjonen at vi er blitt rike."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e5 har dere alle sett og h\u00f8rt hvordan denne Paulus har f\u00e5tt mange til \u00e5 tro at guder som er laget av menneskelige hender, ikke er noen guder. Det er ikke bare her i Efesos folk endrer sin innstilling, men i hele provinsen Asia."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Naturligvis kommer dette til \u00e5 p\u00e5virke v\u00e5re forretninger negativt. Det som bekymrer meg mest, er at templet til den store gudinnen Artemis kan komme til \u00e5 miste sin anseelse. Ja, kanskje Artemis selv kommer til \u00e5 bli glemt, denne mektige gudinnen som blir dyrket, ikke bare i provinsen Asia, men i hele verden.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Da de h\u00f8rte dette, ble de rasende og begynte \u00e5 rope: \u201dStor er efeserne sin Artemis!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det dr\u00f8yde ikke lenge f\u00f8r folk begynte \u00e5 samle seg, og snart var hele byen i oppr\u00f8r. De grep Gaius og Aristark, to makedonier som var reisekamerater med Paulus, og slepte dem til friluftsteateret i byen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulus ville da g\u00e5 inn p\u00e5 teateret, men de troende hindret ham."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Noen medlemmer av r\u00e5det i byen, som var Paulus sine venner, sendte ogs\u00e5 bud at han ikke m\u00e5tte risikere livet ved \u00e5 g\u00e5 inn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Inne p\u00e5 teateret ropte og skrek alle om hverandre. Alt var et eneste stort kaos, og de fleste visste ikke en gang hvorfor de hadde kommet dit!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Etter en stund sendte j\u00f8dene fram en mann som het Aleksander, for \u00e5 forklare situasjonen. Noen i folkemassen begynte \u00e5 skrike gode r\u00e5d til ham. Han ga tegn til folket om \u00e5 v\u00e6re stille og fors\u00f8kte \u00e5 holde en forsvarstale."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Da folket forsto at Aleksander var j\u00f8de, begynte alle \u00e5 rope igjen, og i to timer skrek de i kor: \u201dStor er efesernes Artemis! Stor er efesernes Artemis!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Til slutt klarte i alle fall sorenskriveren i byen \u00e5 roe folkemassen ned s\u00e5 pass at han kunne tale til dem. \u201dInnbyggere i Efesos\u201d, sa han, \u201dalle vet at Artemis tempel finnes her og at Efesos er sentrum for tilbedelsen av den store gudinnen. Dette er stedet hvor bildet av henne falt ned til oss fra himmelen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Det er aldri noen som har stilt sp\u00f8rsm\u00e5l ved dette, s\u00e5 ta det helt med ro. Gj\u00f8r ikke noe som dere kommer til angre p\u00e5."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Disse mennene som dere har f\u00f8rt hit, har verken stj\u00e5let noe fra templet eller snakket d\u00e5rlig om gudinnen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dersom Demetrius og h\u00e5ndverkerne hans har noe \u00e5 anklage dem for, da har vi domstoler som tar h\u00e5nd om slikt, og landsh\u00f8vdinger som kan ta opp saken. La alt g\u00e5 den lovlige veien."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Dersom det finnes klager i andre sp\u00f8rsm\u00e5l, s\u00e5 kan de bli tatt opp i den lovlige folkeforsamlingen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Slik vi n\u00e5 driver p\u00e5, er det til og med risiko for at vi blir anklaget for oppr\u00f8r, etter som det ikke var noen grunn til \u00e5 sette i gang disse urolighetene. Dersom de romerske myndighetene krever en forklaring, s\u00e5 har vi ingen god grunn \u00e5 komme med.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Med disse ordene fikk han folkemassen til \u00e5 l\u00f8se seg opp og g\u00e5 hver til sitt."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus reiser til Makedonia og Hellas - Da alt var blitt rolig i Efesos, kalte Paulus sammen disiplene og oppmuntret dem. S\u00e5 tok han avskjed og begynte reisen over til Makedonia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Der dro han fra sted til sted og oppmuntret de troende. Da han kom fram til Hellas,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "stanset han i tre m\u00e5neder. Han sto klar til \u00e5 seile videre til Syria da han fikk greie p\u00e5 at noen j\u00f8der la planer om \u00e5 drepe ham. Han forandret derfor reiseruten og dro tilbake gjennom Makedonia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En gruppe menn skulle reise med ham til Syria og videre til Jerusalem. Det var Sopatros, som var s\u00f8nn av Pyrrus fra Ber\u00f8a, Aristark og Sekundus fra Tessaloniki, Gaius fra Derbe, Timoteus samt Tykikus og Trofimus fra provinsen Asia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han lot disse seile i forveien over til Troas og ba dem vente p\u00e5 oss der."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Etter p\u00e5skeh\u00f8ytiden gikk vi andre ombord p\u00e5 et skip i Filippi, og fem dager seinere m\u00f8tte vi dem i Troas, der vi stanset en uke."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Paulus i Troas. En ung mann vekkes opp fra de d\u00f8de - P\u00e5 s\u00f8ndagen, da vi hadde samlet oss for sammen \u00e5 bryte br\u00f8det, talte Paulus til de troende. Etter som han skulle reise fra Troas neste dag, holdt han p\u00e5 helt til midnatt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rommet i \u00f8vre etasjen der vi var samlet, var opplyst av mange oljelamper."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En ung mann som het Eutykus, hadde satt seg i vinduet. Da Paulus talte s\u00e5 lenge, gikk det ikke bedre til enn at han sovnet og falt ned fra tredje etasjen og d\u00f8de."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulus sprang da ned, la seg over ham og tok ham i armene sine og sa: \u201dIkke v\u00e6r redd, han lever!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 gikk alle opp igjen og br\u00f8t br\u00f8det og spiste sammen. Etterp\u00e5 fortsatte Paulus \u00e5 tale ytterligere en stund, ja, det rakk faktisk \u00e5 bli morgen f\u00f8r han til slutt forlot dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den unge mannen som hadde falt ut av vinduet, ble f\u00f8rt hjem i beste velg\u00e5ende, noe som selvf\u00f8lgelig var til stor lettelse for alle."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Paulus tar avskjed med lederne i menighetene i Efesos - Paulus tok landeveien over til byen Assos, mens vi andre seilte rundt med b\u00e5t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Da vi etter en tid m\u00f8tte han i Assos, tok vi ham ombord og seilte ned til Mitylene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Videre passerte vi \u00f8ya Kios neste dag. Dagen etter la vi til ved \u00f8ya Samos og n\u00e5dde en dag seinere fram til byen Milet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulus hadde bestemt seg for ikke \u00e5 reise til Efesos denne gangen, til tross for at byen l\u00e5 i n\u00e6rheten. Han ville ikke bli heftet i provinsen Asia, etter som han ville rekke fram til Jerusalem for \u00e5 kunne feire pinseh\u00f8ytiden der. Da vi kom fram til Milet, sendte han en beskjed til lederne i menighetene i Efesos og ba dem komme ned til skipet for \u00e5 treffe ham."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paulus hadde bestemt seg for ikke \u00e5 reise til Efesos denne gangen, til tross for at byen l\u00e5 i n\u00e6rheten. Han ville ikke bli heftet i provinsen Asia, etter som han ville rekke fram til Jerusalem for \u00e5 kunne feire pinseh\u00f8ytiden der. Da vi kom fram til Milet, sendte han en beskjed til lederne i menighetene i Efesos og ba dem komme ned til skipet for \u00e5 treffe ham."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Da de hadde m\u00f8tt opp, sa han: \u201dDere vet om alt jeg har gjort helt fra den dagen da jeg f\u00f8rst satte mine f\u00f8tter i provinsen Asia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Uten \u00e5 tenke p\u00e5 meg selv har jeg tjent Herren Jesus. Det har jeg gjort til tross for de sorger og pr\u00f8velser som rammet meg gjennom alt j\u00f8dene gjorde mot meg."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jeg har aldri n\u00f8lt med \u00e5 tale om det som kunne v\u00e6re til nytte for dere, men jeg har undervist dere b\u00e5de offentlig og i hjemmene."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jeg har alvorlig formant b\u00e5de j\u00f8der og dem som ikke er j\u00f8der, til \u00e5 vende om til Gud og tro p\u00e5 v\u00e5r Herre Jesus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e5 blir jeg drevet av Guds \u00c5nd til \u00e5 reise tilbake til Jerusalem. Veien g\u00e5r dit til tross for at jeg ikke aner hva som venter meg der."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det eneste jeg vet, er at Guds Hellige \u00c5nd i by etter by har minnet meg om at fengsel og lidelse kan ligge foran meg."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men for meg er ikke livet noe verdt, dersom jeg ikke f\u00e5r bruke det til \u00e5 fullf\u00f8re den oppgave som Herren Jesus har gitt meg. Helt til livets slutt vil jeg spre det glade budskapet om Guds kj\u00e6rlighet og tilgivelse."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e5 vet jeg at dere aldri kommer til \u00e5 f\u00e5 se meg igjen, alle dere som jeg har bes\u00f8kt og undervist om hvordan dere kunne bli Guds eget folk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Derfor vil jeg i dag si dere at jeg ikke er skyldig om noen av dere g\u00e5r evig fortapt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jeg har jo uten \u00e5 n\u00f8le meddelt dere hele Guds plan om frelse."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pass n\u00e5 n\u00f8ye p\u00e5 hvordan dere selv lever, og ta godt v\u00e6re p\u00e5 de menneskene som Guds Hellige \u00c5nd har satt dere til ledere for. V\u00e6r gjetere for Guds menighet, den flokken som han har kj\u00f8pt med sin egen S\u00f8nns blod."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jeg vet at n\u00e5r jeg forlater dere, vil det komme glupske ulver og trenge seg inn blant dere, og de kommer ikke til \u00e5 sk\u00e5ne flokken."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Noen av dere kommer selv til \u00e5 forvrenge sannheten og fors\u00f8ke \u00e5 f\u00e5 egne tilhengere blant disiplene."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "V\u00e6r derfor p\u00e5 vakt! Husk p\u00e5 at jeg i tre \u00e5r personlig har undervist hver og en av dere, og at jeg dag og natt med t\u00e5rer har formant dere."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jeg ber n\u00e5 om at Gud skal ta h\u00e5nd om dere. Ikke glem budskapet hans om kj\u00e6rlighet og tilgivelse. La det veilede dere, slik at troen blir sterkere og sterkere, og dere f\u00e5r del i den arven som venter p\u00e5 dem som tilh\u00f8rer Gud."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dere vet at jeg aldri har krevd \u00e5 f\u00e5 penger eller kl\u00e6r av dere."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jeg har med egne hender fors\u00f8rget b\u00e5de meg selv og mine medarbeidere."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jeg ville gjennom egne handlinger vise at vi gjennom hardt arbeid skal skaffe mulighet til \u00e5 hjelpe de fattige og ikke falle menigheten til byrde. Husk p\u00e5 det Herren Jesus sa: \u2019Vi blir lykkeligere av \u00e5 gi enn \u00e5 f\u00e5.\u2019 \u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Da Paulus avsluttet talen, falt han p\u00e5 kne og ba."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mennene begynte \u00e5 gr\u00e5te h\u00f8yt og omfavnet og kysset ham."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Det som bedr\u00f8vet dem aller mest, var at han sa at de aldri mer ville se hverandre her i livet. Til slutt fulgte alle ham ned til skipet."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus fortsetter reisen mot Jerusalem - Etter at vi skilte lag med lederne for menigheten i Efesos, seilte vi rett ned til \u00f8ya Kos. Neste dag n\u00e5dde vi \u00f8ya Rhodos og fortsatte derfra til byen Patara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Der fant vi et skip som skulle til F\u00f8nikia i provinsen Syria, og vi gikk ombord og seilte av sted."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Etter en tid fikk vi Kypros i sikte og passerte s\u00f8r for \u00f8ya med kurs mot Syria. Vi kom til byen Tyrus, for der skulle skipet losse lasten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mens dette sto p\u00e5, gikk vi i land og fant fram til disiplene og stanset hos dem en uke. De ble ledet av Guds \u00c5nd til \u00e5 advare Paulus mot \u00e5 fortsette til Jerusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da uken hadde g\u00e5tt, vendte vi p\u00e5 tross av advarslene tilbake til skipet. Alle de troende, ogs\u00e5 kvinner og barn, fulgte med oss ut av byen og ned til stranden. Der ba vi sammen og tok avskjed med hverandre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi gikk om bord, og de andre vendte hjem til sitt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nesten uten opphold kom vi til Ptolemais. Der hilst vi ogs\u00e5 p\u00e5 de troende, men stanset bare en dag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 fortsatte vi til C\u00e6sarea, der vi bodde hos Filip. Han var stadig opptatt med \u00e5 spre det glade budskapet om Jesus. Filip var en av de f\u00f8rste sju medarbeiderne til disiplene."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han hadde fire ugifte d\u00f8tre, som alle hadde f\u00e5tt evner av Gud til \u00e5 tale profetisk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Under bes\u00f8ket som varte i flere dager, kom en mann fra Judea for \u00e5 treffe oss. Han het Agabus. Ogs\u00e5 han hadde f\u00e5tt evner av Gud til \u00e5 tale profetisk. Han tok beltet til Paulus og bandt sine egne f\u00f8tter og hender med det og sa: \u201dGuds Hellige \u00c5nd sier: \u2019P\u00e5 denne m\u00e5ten skal eieren av dette belte bli bundet av j\u00f8dene i Jerusalem og bli utlevert til romerne.\u2019 \u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Under bes\u00f8ket som varte i flere dager, kom en mann fra Judea for \u00e5 treffe oss. Han het Agabus. Ogs\u00e5 han hadde f\u00e5tt evner av Gud til \u00e5 tale profetisk. Han tok beltet til Paulus og bandt sine egne f\u00f8tter og hender med det og sa: \u201dGuds Hellige \u00c5nd sier: \u2019P\u00e5 denne m\u00e5ten skal eieren av dette belte bli bundet av j\u00f8dene i Jerusalem og bli utlevert til romerne.\u2019 \u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi som h\u00f8rte dette, b\u00e5de reisekameratene og de troende p\u00e5 stedet, fors\u00f8kte p\u00e5 alle m\u00e5ter \u00e5 overtale Paulus til ikke \u00e5 fortsette til Jerusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men han sa: \u201dHvorfor gr\u00e5ter dere og gj\u00f8r det vanskelig for meg? Jeg er beredt, ikke bare til \u00e5 bli fengslet i Jerusalem, men ogs\u00e5 \u00e5 d\u00f8 for Herren Jesu skyld.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi forsto da at han ikke hadde noen planer om \u00e5 b\u00f8ye av. Vi roet oss og sa: \u201dLa det bli som Herren vil.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Etter disse dagene hos Filip gjorde vi oss klare og fortsatte mot Jerusalem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Noen av disiplene i C\u00e6sarea fulgte med oss et stykke og viste oss veien til Mnason sitt hus der vi fikk bo. Mnason kom fra Kypros, og var en av de f\u00f8rste som begynte \u00e5 tro p\u00e5 Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paulus kommer fram til Jerusalem - Da vi kom fram til Jerusalem, ble vi hilst hjertelig velkommen av de troende."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dagen etter at vi hadde kommet, tok Paulus oss med hjem til Jakob. Der samlet ogs\u00e5 de andre lederne i menighetene seg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Etter at vi hadde hilst, fortalte Paulus sm\u00e5tt og stort om arbeidet sitt og om hvordan Gud hadde brukt ham for \u00e5 n\u00e5 ut til andre folk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Da lederne i menighetene h\u00f8rte dette, hyllet de Gud. Men etter en stund sa de: \u201dDu vet, kj\u00e6re bror, at mange tusen j\u00f8der har kommet til tro her, og de er alle n\u00f8ye med \u00e5 f\u00f8lge Moseloven."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e5 har et rykte blitt spredd i Jerusalem om at du l\u00e6rer de j\u00f8dene som bor blant andre folk, at de ikke beh\u00f8ver \u00e5 f\u00f8lge Moseloven. Du skal ogs\u00e5 ha sagt at de ikke beh\u00f8ver \u00e5 omskj\u00e6re sine s\u00f8nner eller \u00e5 f\u00f8lge v\u00e5re j\u00f8diske tradisjoner."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Noe m\u00e5 derfor bli gjort, for de kommer sikkert til \u00e5 f\u00e5 greie p\u00e5 at du er her."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u00e5rt forslag g\u00e5r ut p\u00e5 dette: Her er det fire menn som har gitt et l\u00f8fte til Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ta dem med til templet og g\u00e5 sammen med dem og foreta seremonien for renselse. Betal etterp\u00e5 utgiftene slik at de ogs\u00e5 kan klippe h\u00e5ret, slik det er p\u00e5budt i loven. Da forst\u00e5r alle at ryktene om deg er falske, og at du selv f\u00f8lger Moseloven."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e5r det gjelder troende fra andre folk, st\u00e5r vi fast ved v\u00e5r beslutning. Det eneste vi krever av dem er det vi skrev om i v\u00e5rt brev: At de ikke skal spise mat som blir ofret til avguder, at de ikke skal spise kj\u00f8tt fra kvalte dyr eller noe annet som fortsatt har blod i seg, og at de skal avholde seg fra seksuell l\u00f8ssluppenhet.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Paulus blir arrestert i templet - Paulus syntes forslaget h\u00f8rtes bra ut, og neste dag tok han mennene med seg og foretok seremonien for renselse sammen med dem. Senere gikk han til templet og meldte offentlig fra om at renselsestiden skulle v\u00e6re slutt om sju dager og at et offer da ville bli b\u00e5ret fram for hver og en av de fire mennene. Like f\u00f8r de sju dagene var slutt, fikk noen j\u00f8der fra provinsen Asia \u00f8ye p\u00e5 Paulus i templet og hisset opp folket mot ham. De grep tak i ham og"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Paulus blir arrestert i templet - Paulus syntes forslaget h\u00f8rtes bra ut, og neste dag tok han mennene med seg og foretok seremonien for renselse sammen med dem. Senere gikk han til templet og meldte offentlig fra om at renselsestiden skulle v\u00e6re slutt om sju dager og at et offer da ville bli b\u00e5ret fram for hver og en av de fire mennene. Like f\u00f8r de sju dagene var slutt, fikk noen j\u00f8der fra provinsen Asia \u00f8ye p\u00e5 Paulus i templet og hisset opp folket mot ham. De grep tak i ham og"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "skrek: \u201dIsraelitter! Hjelp oss! Her er den mannen som over alt i verden, og til alle i v\u00e5rt folk, l\u00e6rer stikk i strid med Moseloven og templet. N\u00e5 har han til og med tatt med noen som ikke er j\u00f8der, inn i templet og gjort dette hellige stedet uverdig.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mannen hadde tidligere p\u00e5 dagen sett Paulus nede i byen sammen med Trofimus fra Efesos, og de trodde derfor at Paulus hadde tatt ham med seg til templet."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det dr\u00f8yde ikke lenge f\u00f8r hele byen var i oppr\u00f8r og kom l\u00f8pende. De slepte Paulus ut av templet, og portene ble straks stengt bak ham."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Folket tenkte \u00e5 drepe ham, men kommandanten ved den romerske garnisonen fikk vite at hele Jerusalem var i oppr\u00f8r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Derfor rykket han raskt ut med soldatene og offiserene sine. Da folkemassen fikk se soldatene, sluttet de \u00e5 mishandle Paulus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kommandanten gikk straks fram og arresterte Paulus og ga befaling om at han skulle bli bundet med doble kjettinger. Han spurte folkemassen hvem Paulus var og hva han hadde gjort."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Blant folket skrek noen det ene, mens andre sa noe helt annet. Kommandanten kunne ikke i forvirringen f\u00e5 klarhet i hva de mente. Han ga derfor befaling om at Paulus skulle bli tatt med til den romerske festningsborgen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Folket fulgte etter helt fram og ropte: \u201dDrep ham, drep ham!\u201d Da de kom fram til trappen, ble folkemassen s\u00e5 voldsom at soldatene m\u00e5tte l\u00f8fte Paulus opp p\u00e5 skuldrene for \u00e5 beskytte ham."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Folket fulgte etter helt fram og ropte: \u201dDrep ham, drep ham!\u201d Da de kom fram til trappen, ble folkemassen s\u00e5 voldsom at soldatene m\u00e5tte l\u00f8fte Paulus opp p\u00e5 skuldrene for \u00e5 beskytte ham."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Paulus sin forsvarstale for folket - I det Paulus skulle bli f\u00f8rt inn i festningsborgen, sa han til kommandanten: \u201dF\u00e5r jeg si noen ord til deg?\u201d \u201dKan du gresk?\u201d undret kommandanten forbauset."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201dEr ikke du den egypteren som satte i gang et oppr\u00f8r for noen \u00e5r siden og tok med seg 4 000 bev\u00e6pnete rebeller ut i \u00f8rkenen?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201dNei\u201d, svarte Paulus, \u201djeg er en j\u00f8de fra Tarsus i Kilikia, borger av en stor og viktig by. Jeg ber derfor om at du lar meg tale til folket.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kommandanten ga ham da sin fullmakt, og Paulus gjorde tegn til folket fra toppen trappen at han hadde noe \u00e5 si. Da alle hadde roet seg, begynte han \u00e5 tale til dem p\u00e5 arameisk."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Han sa: \u201dKj\u00e6re s\u00f8sken og dere som er ledere for folket, h\u00f8r etter p\u00e5 det jeg har \u00e5 si til mitt forsvar.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Da de h\u00f8rte at Paulus talte p\u00e5 deres eget spr\u00e5k, ble de enda mer stille."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han fortsatte: \u201dJeg er j\u00f8de, f\u00f8dt i byen Tarsus i Kilikia, men oppvokst her i Jerusalem. Jeg hadde Gamaliel som l\u00e6rer og ble undervist om mye rett og riktig i Moseloven og alle v\u00e5re tradisjoner. Min ekstreme fanatisme i livet var \u00e5 kjempe for Gud, slik som ogs\u00e5 dere fors\u00f8ker \u00e5 gj\u00f8re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeg forfulgte og ville drepe alle som fulgte Jesu vei. Jeg lot b\u00e5de menn og kvinner bli bundet og satt i fengsel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dette kan \u00f8verstepresten og alle medlemmene i Det j\u00f8diske r\u00e5det bevitne. Det var ogs\u00e5 de som ga meg brev adressert til synagogene i Damaskus, for at jeg skulle fengsle menneskene der og f\u00f8re dem til Jerusalem, hvor de kunne bli straffet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da jeg var p\u00e5 veien til Damaskus, ved middagstiden, og n\u00e6rmet meg byen, ble jeg plutselig innhyllet av et sterkt lys fra himmelen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jeg falt til jorden og h\u00f8rte en stemme som sa: \u2019Saulus, Saulus, hvorfor forf\u00f8lger du meg?\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jeg spurte da: \u2019Hvem er du, herre?\u2019 og han svarte: \u2019Jeg er Jesus fra Nasaret, han som du forf\u00f8lger.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som var med meg, s\u00e5 lyset, men forsto ikke stemmen som snakket til meg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jeg spurte da: \u2019Hva skal jeg gj\u00f8re, Herre?\u2019 Herren svarte: \u2019Reis deg opp og g\u00e5 til Damaskus. Der vil du f\u00e5 vite hvilken oppgave jeg har valgt deg ut til.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det sterke lyset hadde gjort meg blind, og derfor m\u00e5tte jeg bli ledet inn til Damaskus av mine ledsagere."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I Damaskus bodde det en mann som het Ananias. Han var en hengiven j\u00f8de og n\u00f8ye med \u00e5 f\u00f8lge Moseloven. Derfor var han ogs\u00e5 godt ansett blant alle j\u00f8der i Damaskus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Denne mannen kom til meg, stilte seg ved siden meg og sa: \u2019Saulus, min bror, du skal f\u00e5 ditt syn tilbake!\u2019 Og i samme \u00f8yeblikk kunne jeg se."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 sa han til meg: \u2019V\u00e5re forfedres Gud har valgt deg ut til \u00e5 kjenne hans vilje og til \u00e5 se den Rettferdige og h\u00f8re stemmen hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e5 skal du vitne for alle mennesker og fortelle det du har sett og h\u00f8rt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tvil ikke, men tilbe Jesus og la deg straks d\u00f8pe slik at du blir vasket ren fra syndene dine.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Senere, da jeg hadde kommet tilbake til Jerusalem og en dag sto og ba i templet, fikk jeg se et syn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jeg s\u00e5 Herren Jesus som sa til meg: \u2019Skynd deg, forlat straks Jerusalem, for folket her kommer ikke til \u00e5 tro p\u00e5 det du forteller om meg.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2019Men, Herre\u2019, innvendte jeg, \u2019de kjenner meg jo. De vet at jeg i hver eneste synagoge har fengslet og pisket dem som trodde p\u00e5 deg."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Da Stefanus ble drept, han som fortalte om deg til alle, sto jeg ved siden av og mente at de handlet rett. Jeg voktet til og med kl\u00e6rne til dem som steinet ham!\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren Jesus sa til meg: \u2019Dra bort fra Jerusalem, for jeg vil sende deg langt av sted til andre folk!\u2019 \u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paulus avsl\u00f8rer at han er romersk borger - Fram til dette punktet i Paulus sin tale hadde folket lyttet rolig, men n\u00e5 begynte de \u00e5 rope: \u201dDrep ham! Pass p\u00e5 at han forsvinner fra jordens overflate! Han har ingen rett til \u00e5 leve!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Folkets rop ble villere og villere. De slet av seg kappene sine og kastet jord opp i luften."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kommandanten tok derfor Paulus inn i festningsborgen og ga befaling om at de skulle piske ham til han tilsto sine forbrytelser, slik at de fikk greie p\u00e5 hvorfor folkemassen var s\u00e5 rasende."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Da de surret Paulus fast for \u00e5 piske ham, sa han til en offiser som sto der: \u201dEr det tillatt \u00e5 piske en romersk borger som ikke er d\u00f8mt for noe?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Da offiseren h\u00f8rte dette, gikk han til kommandanten og sa: \u201dHva er det du tenker \u00e5 gj\u00f8re? Denne mannen er jo romersk borger!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Da gikk kommandanten til Paulus og spurte: \u201dEr det sant at du er romersk borger?\u201d \u201dJa\u201d, svarte Paulus, \u201ddet er jeg.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dDet er jeg ogs\u00e5\u201d, mumlet kommandanten, \u201dog det kostet meg veldig mange penger!\u201d \u201dJeg ble det i f\u00f8dselen\u201d, svarte Paulus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Soldatene som skulle ha pisket og forh\u00f8rt ham, trakk seg raskt tilbake da de h\u00f8rte at Paulus var romersk borger. Kommandanten selv ble forskrekket, etter som det var han som hadde gitt befaling om at Paulus skulle bli bundet og pisket."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Neste dag satte kommandanten Paulus fri fra fengslet og ga befaling om at \u00f8versteprestene og Det j\u00f8diske r\u00e5det skulle samle seg. Han f\u00f8rte Paulus ned fra festningsborgen og stilte han for Det j\u00f8diske r\u00e5det for \u00e5 f\u00e5 greie p\u00e5 hva br\u00e5ket handlet om."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus for Det j\u00f8diske r\u00e5det - Da Paulus kom inn, s\u00e5 han medlemmene i r\u00e5det rett i \u00f8ynene og sa: \u201dBr\u00f8dre, jeg har alltid levd livet mitt med god samvittighet for Gud.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Da ga \u00f8verstepresten Ananias befaling om at de som sto n\u00e6rmest Paulus, skulle sl\u00e5 ham over munnen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulus sa til han: \u201dGud skal sl\u00e5 deg, du som har sunket ned i en slik dobbelmoral! Her sitter du for \u00e5 d\u00f8mme meg etter Moseloven, og s\u00e5 bryter du selv loven ved \u00e5 befale at de skal sl\u00e5 meg.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De som sto ved siden av Paulus, sa da til ham: \u201dHvordan v\u00e5ger du \u00e5 forulempe Guds \u00f8versteprest?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dTilgi meg br\u00f8dre\u201d, svarte Paulus, \u201djeg visste ikke at han var \u00f8versteprest. Det st\u00e5r i Skriften: \u2019Du skal ikke forbanne den som er leder for folket ditt.\u2019 \u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hva Paulus derimot visste, var at noen av medlemmene i r\u00e5det var saddukeere, mens andre var fariseere. Derfor ropte han: \u201dBr\u00f8dre, jeg er fariseer liksom alle mine forfedre. Og jeg blir stilt for retten her i dag fordi jeg tror at de d\u00f8de st\u00e5r opp igjen.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dette delte straks r\u00e5det i to grupper som begynte \u00e5 krangle med hverandre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saddukeerne tror nemlig ikke at de d\u00f8de st\u00e5r opp igjen eller at det finnes engler eller \u00e5nder. Fariseerne derimot tror p\u00e5 alt dette."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alle i r\u00e5det skrek i munnen p\u00e5 hverandre, og noen av de skriftl\u00e6rde fra partiet til fariseerne stilte seg opp og forsvarte Paulus. \u201dVi kan ikke se at denne mannen har gjort noe galt\u201d, protesterte de h\u00f8ylytt. \u201dKanskje en \u00c5nd eller en engel virkelig har snakket til ham.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Krangelen ble bare verre og verre, og mennene rykket og slet i Paulus fra alle kanter. Til slutt fikk kommandanten gitt befaling til soldatene om \u00e5 ta med Paulus og f\u00f8re ham til festningsborgen, etter som han var redd for at de skulle slite ham i filler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da det seinere var blitt natt, viste Herren Jesus seg for Paulus og sa: \u201dV\u00e6r ikke redd! P\u00e5 samme m\u00e5ten som du har fortalt om meg her i Jerusalem, skal du ogs\u00e5 fortelle om meg i Roma.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Planer p\u00e5 \u00e5 drepe Paulus - Neste morgen samlet mer enn 40 j\u00f8diske menn seg og sverget p\u00e5 at de verken skulle spise eller drikke f\u00f8r de hadde drept Paulus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Planer p\u00e5 \u00e5 drepe Paulus - Neste morgen samlet mer enn 40 j\u00f8diske menn seg og sverget p\u00e5 at de verken skulle spise eller drikke f\u00f8r de hadde drept Paulus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De gikk til \u00f8versteprestene og folkets ledere og sa: \u201dVi har sverget en ed og lovet at vi verken skal spise eller drikke f\u00f8r vi har drept Paulus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Be derfor kommandanten om at han lar Paulus bli stilt for r\u00e5det igjen. Si til ham at dere vil unders\u00f8ke tilfellet n\u00e6rmere, s\u00e5 kan vi drepe ham n\u00e5r han er p\u00e5 vei hit.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulus sin s\u00f8sters\u00f8nn fikk greie p\u00e5 planene deres og gikk til festningsborgen og fortalte alt for Paulus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Straks kalte han til seg en offiser og sa: \u201dTa med denne unge mannen til kommandanten. Han har noe viktig \u00e5 fortelle ham.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Offiseren gikk da til kommandanten og forklarte: \u201dFangen Paulus kalte p\u00e5 meg og ba meg ta med denne unge mannen til deg. Han har visst noe \u00e5 fortelle deg.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kommandanten tok ham da ved armen og f\u00f8rte ham til siden og spurte: \u201dHva er det du har \u00e5 fortelle?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00f8sters\u00f8nnen til Paulus forklarte straks: \u201dJ\u00f8dene har blitt enige om \u00e5 be deg sende Paulus ned til deres r\u00e5d i morgen, slik at de kan unders\u00f8ke tilfellet n\u00e6rmere."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ikke la dem f\u00e5 det som de vil, for mer enn 40 menn ligger gjemt i et bakhold for \u00e5 drepe Paulus. De har sverget at de verken skal spise eller drikke f\u00f8r han er d\u00f8d. De har allerede gjort seg klare og venter bare p\u00e5 at du skal gi ditt ja.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kommandanten advarte ham og sa: \u201dIngen m\u00e5 f\u00e5 vite at du har fortalt meg dette\u201d, og s\u00e5 lot han mannen g\u00e5."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulus blir f\u00f8rt til C\u00e6sarea - Kommandanten kalte p\u00e5 to av offiserene sine og sa: \u201dKall ut 200 soldater som st\u00e5r klare til \u00e5 marsjere til C\u00e6sarea klokka ni i kveld sammen med 200 spydkastere og 70 ryttere."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gi Paulus en hest \u00e5 ri p\u00e5 og pass p\u00e5, at han kommer fram til landsh\u00f8vdingen Feliks i god behold.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han skrev f\u00f8lgende brev til landsh\u00f8vdingen:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201dFra Claudius Lysias, til den h\u00f8yt \u00e6rede landsh\u00f8vdingen Feliks. Beste hilsen!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Denne mannen har blitt arrestert av j\u00f8dene. De skulle nettopp til \u00e5 drepe ham da jeg sendte ut soldater for \u00e5 redde ham. Etterp\u00e5 har jeg f\u00e5tt vite at han er romersk borger."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jeg f\u00f8rte ham ned til Det j\u00f8diske r\u00e5det for \u00e5 f\u00e5 greie p\u00e5 hva de anklaget ham for."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jeg forsto snart at det bare var noen interne stridssp\u00f8rsm\u00e5l som hadde med deres religi\u00f8se lover \u00e5 gj\u00f8re, og ikke noe som b\u00f8r bli straffet med fengsel eller d\u00f8den."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Senere fikk jeg ved en anledning greie p\u00e5 at de planla \u00e5 drepe han, og jeg besluttet derfor \u00e5 sende ham til deg. Jeg har ogs\u00e5 formant motstanderne hans til \u00e5 legge fram anklagene sine for deg.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Samme natten tok soldatene Paulus og f\u00f8rte ham til den romerske milit\u00e6rforlegningen Antipatris slik de hadde f\u00e5tt befaling om."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Neste morgen fortsatte de 70 rytterne med ham til C\u00e6sarea, mens de \u00f8vrige mennene vendte tilbake til festningsborgen i Jerusalem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Da de kom fram til C\u00e6sarea, overlot de brevet til landsh\u00f8vdingen Feliks og f\u00f8rte Paulus inn til han."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Landsh\u00f8vdingen leste brevet og spurte Paulus hvilken provins han kom fra. \u201dFra Kilikia\u201d, svarte Paulus."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201dBra\u201d, sa landsh\u00f8vdingen, \u201djeg skal ta opp saken din n\u00e5r de som anklager deg kommer hit.\u201d S\u00e5 ga han befaling om at Paulus skulle bli anbrakt i fengslet som l\u00e5 i palasset til kong Herodes."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus for retten - Fem dager seinere kom \u00f8verstepresten Ananias og noen av de religi\u00f8se lederne sammen med advokaten Tertullus til C\u00e6sarea for \u00e5 anklage Paulus for landsh\u00f8vdingen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Da Paulus ble f\u00f8rt inn, begynte Tertullus \u00e5 legge fram anklagene. Slik l\u00f8d prosedyren hans:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dH\u00f8yt \u00e6rede Feliks! Det er takket v\u00e6re deg at vi j\u00f8der kan leve i fred og trygghet. Du har ogs\u00e5 sett til at v\u00e5rt folk p\u00e5 alle m\u00e5ter har f\u00e5tt det bedre. Dette er vi alle uendelig takknemlige for."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeg vil ikke ta for mye av tiden din, men jeg ber deg v\u00e6re s\u00e5 vennlig \u00e5 h\u00f8re etter p\u00e5 meg mens jeg i korthet legger fram v\u00e5re anklager."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi har funnet at denne mannen sprer uro og elendighet blant j\u00f8dene over alt i verden. Han er leder for sekten til nasar\u00e9erne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han har til og med fors\u00f8kt \u00e5 skjende templet. Det var derfor vi arresterte ham."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dersom du forh\u00f8rer ham, kan du selv f\u00e5 bekreftet at v\u00e5re anklager er sanne.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De andre j\u00f8dene samtykket og sa at alt som Tertullus hadde prosedert var riktig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Landsh\u00f8vdingen gjorde tegn til Paulus at det var hans tur til \u00e5 forklare seg. Han begynte sin tale: \u201dJeg vet at du har v\u00e6rt dommer for dette folket i mange \u00e5r. Det f\u00f8ler jeg som en fordel og trygghet n\u00e5r jeg n\u00e5 skal forsvare meg."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du kan lett kontrollere at det ikke er mer enn tolv dager siden jeg kom til Jerusalem for \u00e5 be i templet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du kan ogs\u00e5 f\u00e5 bekreftet at jeg i denne tiden ikke har diskutert med noen eller har stelt til uroligheter, det v\u00e6re seg i templet, i synagogene eller ute p\u00e5 gatene."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det finnes heller ikke fnugg av bevis for at jeg skulle ha gjort alt dette som disse mennene anklager meg for."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeg erkjenner at jeg tilh\u00f8rer den gruppen som f\u00f8lger Jesu vei, den gruppen som de kaller en sekt. Gjennom dette tjener jeg v\u00e5re forfedres Gud, og jeg tror p\u00e5 alt som Gud har sagt i Moseloven og det profetene har skrevet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jeg tror, akkurat som disse mennene, at Gud en dag skal la alle st\u00e5 opp fra de d\u00f8de, noen til evig straff, noen til evig liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Derfor gj\u00f8r jeg mitt beste for alltid \u00e5 ha en ren samvittighet for Gud og mennesker."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Etter \u00e5 ha v\u00e6rt borte fra byen i flere \u00e5r, vendte jeg tilbake til Jerusalem med penger for \u00e5 hjelpe j\u00f8dene og for \u00e5 ofre til Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det var i templet de fikk \u00f8ye p\u00e5 meg. Jeg holdt nettopp p\u00e5 \u00e5 avslutte seremonien for renselse. Det var ikke noen folkemasse rundt meg, og ikke antydning til uro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Noen j\u00f8der fra provinsen Asia var der. Det var egentlig de som burde st\u00e5tt her i dag dersom de mente \u00e5 ha noe \u00e5 anklage meg for."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e5r de ikke er her, m\u00e5 du ta til takke med \u00e5 h\u00f8re hva de som er p\u00e5 plass, har \u00e5 anklage meg for. De kan fortelle hvilken forbrytelse Det j\u00f8diske r\u00e5det fant meg skyldig til."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jeg tror ikke de har noe annet \u00e5 anklage meg for enn det som jeg h\u00f8yt og tydelig ga uttrykk for da jeg sto foran dem: \u2019Jeg st\u00e5r her for retten i dag p\u00e5 grunn av troen min p\u00e5 at d\u00f8de st\u00e5r opp igjen!\u2019 \u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Feliks, som visste en hel del om Jesu vei, utsatte rettsforhandlingene og sa: \u201dLa oss vente til kommandanten Lysias kommer hit fra Jerusalem. Da skal jeg d\u00f8mme i saken.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han sendte Paulus tilbake til fengslet, og sa til vaktene at de skulle behandle ham mildt. De fikk ogs\u00e5 befaling om \u00e5 la vennene til Paulus bes\u00f8ke ham, og at de kunne gi ham alt han trengte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Noen dager seinere kom Feliks, som var landsh\u00f8vding, tilbake sammen med sin kone som het Drusilla, og var j\u00f8dinne. Han ba om \u00e5 f\u00e5 Paulus hentet, fordi han ville at han skulle fortelle mer om troen p\u00e5 Jesus som Messias, den lovede kongen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Da Paulus begynte \u00e5 snakke om \u00e5 leve etter Guds vilje, om \u00e5 avst\u00e5 fra enkelte ting, og om at Gud en dag vil d\u00f8mme alle mennesker, ble Feliks redd og sa: \u201dDette holder for i dag. N\u00e5 kan du g\u00e5. N\u00e5r jeg har god tid, skal jeg sende bud etter deg igjen.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Feliks sendte virkelig bud p\u00e5 Paulus gang etter gang for \u00e5 snakke med ham. Det var nok helst for at han h\u00e5pet at Paulus skulle bestikke ham."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Slik fortsatte det i to \u00e5r. Da sluttet Feliks som landsh\u00f8vding og fikk en etterf\u00f8lger som het Porkius Festus. Etter som Feliks ville holde seg godt inne med j\u00f8dene, lot han Paulus bli igjen i fengslet da han sluttet som landsh\u00f8vding."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus ber om \u00e5 bli d\u00f8mt ved den keiserlige domstolen - Tre dager etter at Festus hadde kommet til C\u00e6sarea for \u00e5 begynne sin tjeneste som landsh\u00f8vding, reiste han til Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Der ble han opps\u00f8kt av \u00f8versteprestene og noen betydningsfulle j\u00f8der som p\u00e5 nytt tok opp anklagene mot Paulus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ba ogs\u00e5 om at Festus skulle vise sin godhet mot j\u00f8dene ved \u00e5 la Paulus bli f\u00f8rt tilbake til Jerusalem. Deres egentlige plan var \u00e5 overfalle og drepe Paulus p\u00e5 veien."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Festus svarte at Paulus satt i fengsel i C\u00e6sarea, og at han snart skulle dit selv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dDerfor\u201d, fortsatte han, \u201dm\u00e5 lederne deres heller f\u00f8lge meg dit for \u00e5 anklage ham, dersom han n\u00e5 har gjort noe galt.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vel en uke seinere vendte Festus tilbake til C\u00e6sarea. F\u00f8lgende dag satte han seg p\u00e5 dommersetet og ga befaling om at Paulus skulle bli f\u00f8rt inn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Da Paulus kom inn, ble han omringet av j\u00f8dene som hadde kommet fra Jerusalem. De n\u00e6rmest slynget ut sine mange og sterke anklager mot ham. Likevel kunne de ikke bevise en eneste en av p\u00e5standene."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulus nektet alt og sa: \u201dJeg har ikke brutt den j\u00f8diske loven eller gjorde noen forbrytelse mot templet eller snakket nedsettende om den romerske keiseren.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Da spurte Festus, som ville holde seg til venns med j\u00f8dene: \u201dEr du villig til \u00e5 reise til Jerusalem og la deg bli d\u00f8mt av meg der oppe?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dNei!\u201d svarte Paulus. \u201dJeg er romersk borger og derfor er det i den romerske domstolen jeg skal bli d\u00f8mt. Jeg har ikke gjorde noe galt mot j\u00f8dene, og det vet du godt selv."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dersom jeg har gjort noe som fortjener d\u00f8den, da er jeg beredt til \u00e5 d\u00f8. Dersom jeg er uskyldig, da har verken du eller noen andre rett til \u00e5 overgi meg til disse mennene for at de kan drepe meg. Jeg ber om \u00e5 bli d\u00f8mt ved den keiserlige domstolen i Roma.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Festus diskuterte dette med sine r\u00e5dgivere og svarte: \u201dDu har bedt om \u00e5 f\u00e5 bli d\u00f8mt ved den keiserlige domstolen, derfor skal du f\u00e5 reise til Roma.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Noen dager seinere kom kong Agrippa og Berenike til C\u00e6sarea p\u00e5 et h\u00f8flighetbes\u00f8k til den nye landsh\u00f8vdingen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De stanset i flere dager, og Festus passet p\u00e5 \u00e5 ta opp saken om Paulus med kongen. Han sa: \u201dDet finnes en fange her som heter Paulus, og som Feliks har etterlatt til meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Da jeg var i Jerusalem, kom de j\u00f8diske \u00f8versteprestene og folkets ledere til meg med en anklage mot ham. De ba om at jeg m\u00e5tte passe p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 ham d\u00f8mt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jeg fortalte da at romerne ikke har for vane \u00e5 utlevere noen f\u00f8r han har blitt stilt for retten. Den anklagede skal ha mulighet til \u00e5 m\u00f8te dem som anklager ham, og alle skal ha anledning til \u00e5 forsvare seg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Da de religi\u00f8se lederne kom hit til C\u00e6sarea, tillyste jeg rettsforhandlingene allerede neste dag og ga befaling om at Paulus skulle bli f\u00f8rt inn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men anklagene mot ham var noe helt annet enn det jeg hadde ventet meg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De gjaldt bare noen stridssp\u00f8rsm\u00e5l i deres interne religion og om en mann som het Jesus, som er d\u00f8d, men som Paulus p\u00e5st\u00e5r lever!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jeg ble forvirret og visste ikke hva jeg skulle gj\u00f8re i dette tilfellet. Derfor spurte jeg Paulus om han var villig til \u00e5 reise til Jerusalem og st\u00e5 for domsstolen der."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Paulus ba i stedet om \u00e5 f\u00e5 bli her. Han ville heller vente og bli d\u00f8mt ved den keiserlige domstolen. Derfor har jeg gitt befaling om at han skal sitte i fengslet her til jeg kan sende ham til Roma.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Da sa kong Agrippa: \u201dJeg skulle selv \u00f8nske \u00e5 h\u00f8re denne mannen.\u201d Festus svarte: \u201dDet skal vi ordne. Du kan f\u00e5 treffe ham allerede i morgen!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Neste dag kom kong Agrippa og Berenike i full uniform til domsstolen sammen med de h\u00f8ye offiserene og byens ledende menn. Festus ga befaling om at Paulus skulle bli f\u00f8rt inn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han sa: \u201dKong Agrippa, og alle dere andre som er samlet her i dag. Dette er den mannen som j\u00f8dene b\u00e5de her og i Jerusalem vil straffe med d\u00f8den."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Etter min oppfatning har han ikke gjort noe som fortjener d\u00f8dsstraff. Han har bedt om \u00e5 f\u00e5 bli d\u00f8mt ved den keiserlige domstolen, og derfor har jeg besluttet \u00e5 sende ham til Roma."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Rullebladet hans vet jeg ikke mye om, men vil rapportere til min \u00f8verste leder, keiseren. Det finnes rett og slett ikke noen virkelige anklager mot denne mannen. Jeg har n\u00e5 stilt ham fram for dere, og spesielt for deg, kong Agrippa, slik at du kan avh\u00f8re ham og etterp\u00e5 si meg hva jeg skal skrive i rapporten."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det virker jo ikke s\u00e6rlig logisk \u00e5 sende en fange til den keiserlige domstolen uten \u00e5 ha noe \u00e5 anklage ham for!\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Forsvarstalen til Paulus hos kong Agrippa - Kong Agrippa sa til Paulus: \u201dHva har du \u00e5 si til ditt forsvar? V\u00e6r s\u00e5 god, ordet er ditt.\u201d Da l\u00f8ftet Paulus h\u00e5nden til en hilsen og begynte p\u00e5 sin forsvarstale. Han sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dKong Agrippa, jeg er sv\u00e6rt glad for at jeg f\u00e5r svare deg p\u00e5 de anklagene j\u00f8dene har mot meg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeg vet at du er ekspert p\u00e5 j\u00f8diske skikker og stridssp\u00f8rsm\u00e5l. Derfor ber jeg deg om \u00e5 h\u00f8re p\u00e5 meg med t\u00e5lmodighet!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Som alle j\u00f8der godt vet, fikk jeg en grundig j\u00f8disk oppdragelse helt fra min tidligste barndom, f\u00f8rst i Tarsus, og seinere i Jerusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f8dene kjenner meg fra lang tid tilbake. Dersom de bare vil erkjenne det, vet de veldig godt om at jeg har levd som en ekte fariseer og fulgt den strengeste retningen i v\u00e5r religion."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeg st\u00e5r n\u00e5 anklaget fordi jeg tror at Gud skal innfri det l\u00f8fte han ga til forfedrene v\u00e5re."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dette l\u00f8fte h\u00e5pet Israels tolv stammer \u00e5 f\u00e5 se oppfylt ved at de dag og natt tjente ham! Det er alts\u00e5, kong Agrippa, helt inkonsekvent av j\u00f8dene \u00e5 p\u00e5st\u00e5 at det er en forbrytelse \u00e5 tro p\u00e5 dette l\u00f8ftet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hvorfor skal det v\u00e6re s\u00e5 vanskelig \u00e5 tro at Gud kan vekke opp d\u00f8de?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tidligere trodde jeg selv at det var min plikt \u00e5 g\u00e5 s\u00e5 hardt som mulig fram mot dem som tror p\u00e5 Jesus fra Nasaret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jeg arresterte mange av de troende i Jerusalem ved hjelp av den fullmakten jeg hadde f\u00e5tt av \u00f8versteprestene. Jeg stemte for at de skulle bli d\u00f8mt til d\u00f8den."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mange ganger brukte jeg tortur i synagogene for \u00e5 f\u00e5 troende til \u00e5 forbanne Jesus. Jeg var en s\u00e5 bitter motstander at jeg til og med forfulgte troende langt borte i fremmede land."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En dag var jeg p\u00e5 vei til Damaskus i et slikt \u00e6rende, utrustet med fullmakt og utsendt av \u00f8versteprestene."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Da fikk jeg ved middagstiden se et lys fra himmelen. Det var sterkere enn solen, og b\u00e5de jeg og mine ledsagere ble hyllet inn i lysglansen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi falt alle til jorden, og jeg h\u00f8rte en stemme som snakket til meg p\u00e5 arameisk og sa: \u2019Saulus, Saulus, hvorfor forf\u00f8lger du meg? Du skader bare deg selv ved \u00e5 trasse min vilje.\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2019Hvem er du, herre?\u2019 spurte jeg. Herren svarte: \u2019Jeg er Jesus, han som du forf\u00f8lger."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Reis deg opp! Jeg har vist meg for deg, for at du skal bli tjeneren min og fortelle alle om det du har sett i dag og alt jeg vil vise deg i framtiden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jeg skal redde deg b\u00e5de fra j\u00f8dene og andre folk. Ja, jeg skal sende deg til folk som ikke er j\u00f8der."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du skal \u00e5pne \u00f8ynene deres, slik at de vender om fra m\u00f8rket til lyset, fra Satans makt til Gud. Ved \u00e5 tro p\u00e5 meg skal de f\u00e5 tilgivelse for syndene sine og bli regnet med blant dem som tilh\u00f8rer Gud.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Derfor, kong Agrippa, m\u00e5tte jeg v\u00e6re lydig mot dette synet fra himmelen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f8rst forkynte jeg for dem som bodde i Damaskus og Jerusalem, s\u00e5 fortsatte jeg i hele Judea og gikk videre til andre folk. Over alt oppfordret jeg alle til \u00e5 forlate syndens vei, vende om til Gud og vise sin forvandling gjennom gode gjerninger."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det var derfor j\u00f8dene arresterte meg i templet og fors\u00f8kte \u00e5 drepe meg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Gud beskyttet meg, slik at jeg fortsatt lever og kan fortelle om Jesus b\u00e5de for fine mennesker og vanlige folk. Likevel er det ikke noe nytt jeg kommer med. Det jeg snakker om, hadde Gud forutsagt ved profetene og Moses for lenge siden."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gud forutsa at Messias, den lovede kongen, m\u00e5tte lide og bli den f\u00f8rste som sto opp fra de d\u00f8de. Han skulle f\u00f8re lyset fram b\u00e5de til j\u00f8der og andre folk.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Da Paulus hadde kommet s\u00e5 langt i sin forsvarstale, ble han plutselig avbrutt av landsh\u00f8vdingen Festus som ropte: \u201dPaulus, du er helt fra sans og samling! All l\u00e6rdommen din har gjort deg fullstendig sinnssyk!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Paulus svarte: \u201dNei, h\u00f8yt \u00e6rede Festus, jeg er ikke sinnssyk. Jeg forteller sannheten, rolig og fornuftig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kong Agrippa kjenner godt til alle disse sp\u00f8rsm\u00e5lene. Jeg snakker \u00e5pent ut, for jeg er sikker p\u00e5 at disse begivenhetene er kjente for ham. De foregikk jo ikke i noen avkrok av verden!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kong Agrippa, tror du p\u00e5 det Gud har forutsagt ved profetene? Ja, jeg vet at du gj\u00f8r det.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Da sa Agrippa til ham. \u201dHolder du p\u00e5 lenger n\u00e5, s\u00e5 kommer du til \u00e5 gj\u00f8re ogs\u00e5 meg til en kristen.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Paulus svarte: \u201dEnten det g\u00e5r fort eller tar tid, s\u00e5 \u00f8nsker jeg til Gud at ikke bare du, men alle som h\u00f8rer meg her i dag, vil bli som jeg, bare uten disse lenkene.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kongen, landsh\u00f8vdingen Berenike og alle de andre reiste seg."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Da de gikk ut, sa de til hverandre: \u201dDenne mannen har ikke gjort noe som fortjener d\u00f8dsstraff eller fengsel.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kong Agrippa sa til Festus: \u201dHan kunne blitt satt fri, dersom han ikke hadde bedt om \u00e5 bli d\u00f8mt ved den keiserlige domstolen i Roma.\u201d"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Reisen til Roma - Tiden kom da vi skulle reise til Italia. Paulus og noen andre fanger ble overlevert til en offiser som het Julius, ved Den keiserlige bataljon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Med p\u00e5 reisen hadde vi ogs\u00e5 Aristark fra Tessaloniki i Makedonia. Vi gikk ombord p\u00e5 et skip i Adramyttium og seilte av sted. Skipet skulle seile innom flere steder langs kysten av provinsen Asia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dagen etter la vi til i byen Sidon. Offiseren Julius var vennlig innstilt mot Paulus og lot ham g\u00e5 i land for \u00e5 bes\u00f8ke venner og nyte godt av gjestfriheten deres."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Da vi dro fra Sidon, fikk vi motvind og seilte derfor i le av Kypros."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Etter det var vi ute p\u00e5 \u00e5pent hav og passerte provinsene Kilikia og Pamfylia f\u00f8r vi la til i byen Myra i provinsen Lykia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Der fant offiseren et egyptisk skip fra Alexandria som skulle til Italia og som tok oss ombord."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I flere dager gikk n\u00e5 seilturen tungt, etter som vinden sto imot oss. Da vi til slutt n\u00e6rmet oss \u00f8ya Knidos, la kapteinen om kursen og seilte rett s\u00f8rover til vi rundet neset ved Salmone og kom inn i le sj\u00f8 ved \u00f8ya Kreta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Der klarte vi \u00e5 kjempe oss fram langs kysten og kom etter en tid til stedet som blir kalt Godhavn n\u00e6r byen Lasea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi hadde mistet mye tid, og v\u00e6ret holdt p\u00e5 \u00e5 bli farlig for lange sj\u00f8reiser, etter som det allerede var seint p\u00e5 h\u00f8sten. Paulus advarte derfor offiseren og mannskapet"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og sa: \u201dMine venner, det kommer til \u00e5 bli store problemer om vi fortsetter reisen. B\u00e5de skipet og lasten vil g\u00e5 tapt, og vi kommer til \u00e5 risikere v\u00e5re egne liv!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men offiseren som var ansvarlig for fangene, h\u00f8rte mer p\u00e5 kapteinen og de som eide skipet, enn p\u00e5 Paulus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Etter som Godhavn ikke var noen god havn for vinteropplag, syntes de fleste av mannskapet at de skulle seile videre til F\u00f8niks og der ta landligge over vinteren. Dette var en god havn lenger vest p\u00e5 Kreta, og som var \u00e5pen mot nordvest og s\u00f8rvest."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Storm utenfor Kreta - N\u00e5 begynte det \u00e5 bl\u00e5se svak vind fra s\u00f8r. De trodde derfor at reisen til F\u00f8niks skulle bli enkel. Alts\u00e5 lettet de anker og begynte \u00e5 seile tett inn mot kysten av Kreta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det dr\u00f8yde ikke lenge f\u00f8r v\u00e6ret plutselig slo om. En voldsom storm, den blir kalt nordoststormen, feide ned fra \u00f8ya og drev skipet med seg ut p\u00e5 \u00e5pne havet. Mannskapet fors\u00f8kte \u00e5 snu inn mot land, men klarte det ikke og ble tvunget til \u00e5 la skipet drive for vinden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det dr\u00f8yde ikke lenge f\u00f8r v\u00e6ret plutselig slo om. En voldsom storm, den blir kalt nordoststormen, feide ned fra \u00f8ya og drev skipet med seg ut p\u00e5 \u00e5pne havet. Mannskapet fors\u00f8kte \u00e5 snu inn mot land, men klarte det ikke og ble tvunget til \u00e5 la skipet drive for vinden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Til slutt kom vi i le bak en liten \u00f8y som het Klauda. Med store problemer kunne vi da f\u00e5 ombord skipsb\u00e5ten som vi hadde p\u00e5 slep."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Da vi hadde heist den opp, surret vi skipet med tau for \u00e5 styrke skroget. Sj\u00f8mennene var redde for at skipet skulle drive mot sandbankene ved Syrtebukten. Derfor firte de ned storseilet og lot skipet drive."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Da stormen neste dag fortsatte \u00e5 rase, begynte mannskapet \u00e5 kaste lasten overbord."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den tredje dagen kastet de ogs\u00e5 utrustningen p\u00e5 skipet over bord og alt annet som var l\u00f8st."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I flere d\u00f8gn s\u00e5 vi verken solen eller stjernene og kunne ikke navigere. Stormen fortsatte med uforminsket styrke. Til slutt regnet vi med at alt h\u00e5p var ute."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Over lenger tid hadde ingen spist. Til slutt gikk Paulus til mannskapet og soldatene og sa: \u201dDere skulle ha h\u00f8rt p\u00e5 meg allerede fra begynnelsen av og tatt landligge p\u00e5 Kreta over vinteren. Da hadde dere sluppet alle disse problemene og det store tapet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men ikke gi opp h\u00e5pet! Ingen av oss kommer til \u00e5 d\u00f8, bare skipet vil g\u00e5 tapt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I natt kom nemlig en engel til meg fra den Gud som jeg tilh\u00f8rer og som jeg tjener."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han sa: \u2019V\u00e6r ikke redd Paulus. Du skal stilles for retten hos keiseren. For \u00f8vrig har Gud lovet \u00e5 redde livet til alle dem som seiler sammen med deg.\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gi derfor ikke opp! Jeg stoler p\u00e5 Gud. Alt skal g\u00e5 akkurat som han har sagt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vi kommer til \u00e5 drive i land p\u00e5 en \u00f8y.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Skipsbruddet - Da vi hadde drevet omkring p\u00e5 Adriaterhavet i fjorten stormnetter, oppdaget sj\u00f8folkene midt p\u00e5 natten at vi n\u00e6rmet oss land."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De loddet dybden og oppdaget at den var mindre enn 40 meter. Etter en liten stund m\u00e5lte de dybden til snaut 30 meter."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De var redde for at skipet skulle g\u00e5 p\u00e5 skj\u00e6rene og kastet ut fire ankere fra akterstavnen. Ut\u00e5lmodig ventet de p\u00e5 at det skulle bli morgen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Noen av sj\u00f8folkene fors\u00f8kte \u00e5 r\u00f8mme skipet. De l\u00e5ret skipsb\u00e5ten p\u00e5 vannet og sa at de m\u00e5tte legge ut ankere ogs\u00e5 fra baugen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Da advarte Paulus offiseren og soldatene og sa: \u201dVi kommer til \u00e5 d\u00f8 alle sammen, dersom disse sj\u00f8folkene ikke blir ombord.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Da kappet soldatene tauene og lot skipsb\u00e5ten drive av sted."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Straks f\u00f8r det begynte \u00e5 lysne, oppfordret Paulus p\u00e5 nytt alle om \u00e5 spise. \u201dDere har ikke r\u00f8rt mat p\u00e5 to uker\u201d, sa han."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201dPass p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 i dere litt mat, slik at dere orker anstrenngelsene! V\u00e6r ikke redde, ikke et h\u00e5rstr\u00e5 p\u00e5 hodene deres kommer til \u00e5 bli krummet!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han tok et br\u00f8d, takket Gud, br\u00f8t av en bit og spiste."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Straks kjente alle seg bedre til motes og begynte \u00e5 spise de ogs\u00e5."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Det var 276 personer om bord."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Da alle hadde spist seg mette, kastet mannskapet hvetelasten overbord for \u00e5 gj\u00f8re skipet lettere."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Da det lysnet av dag, kjente de ikke igjen kysten de s\u00e5, men de merket seg en bukt med en sandstrand og ville fors\u00f8ke \u00e5 sette skipet p\u00e5 grunn der."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De kappet trossene og lot ankrene falle. S\u00e5 surret de l\u00f8s roret, heiste framseilet og satte kursen mot stranden."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men skipet st\u00f8tte p\u00e5 en grunne. Baugen satte seg bom fast, mens akterstavnen begynte \u00e5 bli brutt i stykker av de voldsomme brenningene."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Soldatene besluttet da \u00e5 drepe alle fangene for at ingen skulle sv\u00f8mme i land og r\u00f8mme."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men offiseren ville redde Paulus og hindret at planen ble gjennof\u00f8rt. Han ga befaling om at alle som kunne sv\u00f8mme, f\u00f8rst skulle hoppe overbord og ta seg i land."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Resten skulle fors\u00f8ke \u00e5 buksere seg inn til land ved \u00e5 flyte p\u00e5 planker og vrakrester fra det knuste skipet. P\u00e5 denne m\u00e5ten klarte alle \u00e5 redde seg opp p\u00e5 stranden."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus p\u00e5 Malta - Da alle hadde kommet velberget i land, fikk vi greie p\u00e5 at \u00f8ya het Malta. Befolkning p\u00e5 \u00f8ya var sv\u00e6rt vennlige mot oss og tente et b\u00e5l p\u00e5 stranden der alle kunne varme seg. Det hadde begynt \u00e5 regne og var kaldt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paulus p\u00e5 Malta - Da alle hadde kommet velberget i land, fikk vi greie p\u00e5 at \u00f8ya het Malta. Befolkning p\u00e5 \u00f8ya var sv\u00e6rt vennlige mot oss og tente et b\u00e5l p\u00e5 stranden der alle kunne varme seg. Det hadde begynt \u00e5 regne og var kaldt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulus hjalp til med \u00e5 samle kvist. Mens han kastet et fang p\u00e5 ilden, ble han plutselig bitt av en slange. Den hadde blitt lokket fram av varmen og hogg seg fast i h\u00e5nden hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Da innbyggerne fra \u00f8ya s\u00e5 slangen henge i h\u00e5nden, sa de til hverandre: \u201dHan er sikkert en morder! Det m\u00e5 han v\u00e6re siden han ble reddet fra havet, men n\u00e5 blir drept av rettferdighetens gudinne.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Paulus ristet bare av seg slangen inn i ilden og var like uskadd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alle ventet at h\u00e5nden skulle hovne opp eller at han plutselig skulle falle d\u00f8d om. Da de hadde ventet lenge og vel og ikke noe av det skjedde, forandret de oppfatning og sa at han m\u00e5tte v\u00e6re en gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e6r stranden der vi kom i land, var det en stor eiendom som tilh\u00f8rte Publius, som var den fremste mannen p\u00e5 \u00f8ya. Han hilste oss vennlig velkommen og ga oss mat og husrom i tre dager."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Samtidig som vi var der, l\u00e5 far til Publius syk i feber og alvorlig dysenteri. Paulus gikk inn og ba for mannen, la hendene p\u00e5 ham og helbredet ham."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Etter dette kom alle syke p\u00e5 \u00f8ya til Paulus og ble helbredet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De viste sin takknemlighet ved \u00e5 over\u00f8se oss med gaver. Da det var tid for oss til \u00e5 seile av sted, kom folk ombord med alt mulig som vi kunne trenge for reisen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulus kommer til Roma - Det dr\u00f8yde tre m\u00e5neder etter skipsbruddet f\u00f8r vi seilte fra Malta. Denne gangen reiste vi med skipet \u201dTvillinggudene\u201d fra Alexandria. Skipet hadde ligget i vinteropplag p\u00e5 \u00f8ya."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f8rst la vi til i Syrakus p\u00e5 Sicilia, der vi stoppet i tre dager."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Derfra seilte vi direkte til Reggio. En dag seinere fikk vi sydlig vind, og kom etter to dager fram til Puteoli."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Der fant vi noen troende. De ba oss om \u00e5 bli hos dem en uke. Det gjorde vi f\u00f8r vi fortsatte landeveien mot Roma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De troende i Roma hadde h\u00f8rt at vi var under veis. De f\u00f8rste m\u00f8tte oss allerede ved Forum Appii. Flere sluttet seg til f\u00f8lget da vi kom til Tres Tabern\u00e6. Da Paulus s\u00e5 de troende, takket han Gud og fikk nytt mot."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Til slutt kom vi fram til Roma. Paulus fikk lov til \u00e5 bo i et privat hus sammen med den soldaten som voktet ham."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paulus sin tale til j\u00f8dene i Roma - Tre dager etter ankomsten kalte Paulus til seg lederne blant j\u00f8dene. Da alle var samlet, sa han: \u201dBr\u00f8dre, jeg ble arrestert i Jerusalem og utlevert til de romerske myndighetene. Dette til tross for at jeg ikke har gjort noe galt mot v\u00e5rt folk eller brutt noen av tradisjonene fra forfedrene v\u00e5re."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Romerne stilte meg for domstolen og ville frifinne meg etter som de ikke fant noen grunn til \u00e5 d\u00f8mme meg til d\u00f8den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men j\u00f8dene protesterte mot beslutningen deres. Derfor ble jeg n\u00f8dt til \u00e5 be om \u00e5 bli d\u00f8mt ved den keiserlige domstolen. Hensikten er slett ikke p\u00e5 noen m\u00e5te \u00e5 anklage mitt eget folk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dette er alts\u00e5 bakgrunnen for at jeg har bedt dere komme hit i dag, slik at vi kan l\u00e6re hverandre \u00e5 kjenne. Jeg vil fortelle dere at jeg er bundet med disse lenkene fordi jeg tror at Israels h\u00e5p, Messias, den lovede kongen, allerede er kommet.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De svarte: \u201dVi har ikke f\u00e5tt noen negative rapporter om deg! Det har heller ikke kommet noe brev fra Judea om deg, og ingen av dem som har kommet fra Jerusalem, har hatt noe galt \u00e5 si om deg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tvert imot, vi vil gjerne vite hva du tror p\u00e5. Det eneste vi vet om denne nye retningen, er at den st\u00f8ter p\u00e5 motstand over alt.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De ble enige om \u00e5 treffe hverandre p\u00e5 nytt en annen dag. Da anledningen kom, samlet enda flere folk seg der Paulus bodde. Han begynte tidlig p\u00e5 morgenen og holdt p\u00e5 til sene kvelden med \u00e5 fortelle og undervise om Guds plan for \u00e5 frelse menneskene og gj\u00f8re alle til sitt eget folk. Ved hjelp av Moseloven og profetene fors\u00f8kte han \u00e5 overbeviste dem om hvem Jesus var."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Noen begynte \u00e5 tro, mens andre nektet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Etter en heftig diskusjon gikk hver til sitt. Paulus ga et siste ord med p\u00e5 veien: \u201dGuds Hellige \u00c5nd hadde rett da den ved profeten Jesaja sa:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u2019G\u00e5 og si til dette folket: Dere skal h\u00f8re det jeg sier, men likevel ikke forst\u00e5. Dere skal se hva jeg gj\u00f8r, men likevel ikke fatte!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ja, hjertet til dette folket er s\u00e5 hardt og likegyldig at det ikke kan forst\u00e5. H\u00f8rselen deres er svekket, slik at de ikke kan h\u00f8re. \u00d8ynene deres er lukket, slik at de ikke kan se. Derfor kan de ikke vende om til meg og bli helbredet!\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dere m\u00e5 ha det klart for dere at Gud ogs\u00e5 vil frelse andre folk enn j\u00f8dene. Og de kommer til \u00e5 ta imot frelsen.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulus bodde to \u00e5r i det huset han hadde leid. Han tok imot alle som kom p\u00e5 bes\u00f8k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c5pent underviste han om Herren Jesus Kristus og Guds plan for \u00e5 frelse menneskene og gj\u00f8re alle til sitt eget folk. Ingen fors\u00f8kte \u00e5 hindre ham."
                }
            }
        }
    }
}