{
    "version": "OL",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Esta carta \u00e9 enviada por mim, Paulo, ap\u00f3stolo de Jesus Cristo pela vontade de Deus, e tamb\u00e9m pelo irm\u00e3o Tim\u00f3teo, \u00e0 igreja de Deus em Corinto e a todos os santos na Acaia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Que Deus, nosso Pai, e o Senhor Jesus Cristo vos deem a sua gra\u00e7a e a sua paz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O Deus de todo o conforto - Louvado seja o nosso Deus, o Pai de nosso Senhor Jesus Cristo, a fonte de toda a miseric\u00f3rdia e consolo!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9 ele quem nos consola nas nossas tribula\u00e7\u00f5es, e isto para que tamb\u00e9m possamos ajudar outros que estejam aflitos, com a mesma ajuda e conforto que Deus nos concedeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Podem ter a certeza de que quanto mais sofrermos por causa de Cristo, tanto mais ele mostrar\u00e1 o seu consolo para connosco atrav\u00e9s de Cristo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tem sido atrav\u00e9s de tribula\u00e7\u00f5es que vos temos levado o consolo e a salva\u00e7\u00e3o de Deus. Mas no meio dessas prova\u00e7\u00f5es Deus nos consolou, o que reverteu em vosso benef\u00edcio, pois pudemos mostrar-vos pela nossa experi\u00eancia pessoal a maneira como Deus ajuda todos os que passam pelos mesmos sofrimentos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ele vos dar\u00e1, pois, a for\u00e7a para suport\u00e1-los igualmente."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Penso que \u00e9 justo, queridos irm\u00e3os, que estejam ao corrente de todas as lutas que temos atravessado na prov\u00edncia da \u00c1sia. Fomos extremamente maltratados; rece\u00e1mos mesmo n\u00e3o conseguir sobreviver."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Era como se nos sent\u00edssemos j\u00e1 condenados a morrer, dando-nos bem conta da pouca confian\u00e7a que mereciam as nossas pr\u00f3prias for\u00e7as. E isso levou-nos a p\u00f4r tudo nas m\u00e3os de Deus, o \u00fanico que pode ressuscitar os mortos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E com efeito ele livrou-nos de morte terr\u00edvel, e esperamos que assim nos livrar\u00e1 no futuro."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mas voc\u00eas tamb\u00e9m podem ajudar-nos com as vossas ora\u00e7\u00f5es. E muitos louvores ser\u00e3o dados a Deus, em resultado das respostas \u00e0s muitas ora\u00e7\u00f5es pela nossa seguran\u00e7a!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mudan\u00e7a nos planos por Paulo - Estamos muito satisfeitos porque a nossa consci\u00eancia nos \u00e9 testemunha de que temos sido puros e sinceros, dependendo em absoluto da gra\u00e7a do Senhor para nos ajudar, e n\u00e3o das nossas capacidades. E isso \u00e9 verdade especialmente em rela\u00e7\u00e3o a voc\u00eas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nas minhas cartas tenho sido direto; n\u00e3o h\u00e1 nada escrito nas entrelinhas e nada que n\u00e3o possam entender. Tenho esperan\u00e7a de que um dia h\u00e3o de compreender-nos perfeitamente,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "apesar de agora ainda n\u00e3o acontecer. Ent\u00e3o, no dia em que o Senhor Jesus voltar, ter\u00e3o orgulho de n\u00f3s da mesma maneira que n\u00f3s teremos orgulho de voc\u00eas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Foi confiando na vossa compreens\u00e3o que cheguei a fazer planos para ir visitar-vos na minha viagem para a Maced\u00f3nia, assim como tamb\u00e9m no meu regresso, para que dessa forma tivessem uma b\u00ean\u00e7\u00e3o duplicada, e depois com a vossa ajuda preparasse a minha desloca\u00e7\u00e3o \u00e0 Judeia."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Foi confiando na vossa compreens\u00e3o que cheguei a fazer planos para ir visitar-vos na minha viagem para a Maced\u00f3nia, assim como tamb\u00e9m no meu regresso, para que dessa forma tivessem uma b\u00ean\u00e7\u00e3o duplicada, e depois com a vossa ajuda preparasse a minha desloca\u00e7\u00e3o \u00e0 Judeia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o porque mudei de ideias, poder\u00e3o perguntar? Ter\u00e1 sido por leviandade ou porque agi com um esp\u00edrito mundano, dizendo sim, estando a pensar que era n\u00e3o? De forma alguma!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u00e3o certo como Deus ser verdadeiro, quando digo sim, quero mesmo dizer sim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tim\u00f3teo, Silas e eu vos temos falado de Jesus Cristo, o Filho de Deus que quando diz \u201csim\u201d n\u00e3o quer dizer \u201cn\u00e3o\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pelo contr\u00e1rio, o seu \u201csim\u201d \u00e9 absoluto, pois \u00e9 a verdade. Ele cumpre todas as suas promessas, porquanto \u00e9 fiel. E com isto damos gl\u00f3ria ao seu nome. Am\u00e9m!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Foi este Deus quem nos fez em Cristo e nos ungiu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ele gravou em n\u00f3s a sua marca de garantia, o seu sinal de propriedade, que \u00e9 o seu Santo Esp\u00edrito."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E Deus sabe que \u00e9 verdade quando afirmo que se ainda n\u00e3o fui visitar-vos \u00e9 porque tenho querido poupar-vos a severas repreens\u00f5es."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e3o \u00e9 que tenhamos dom\u00ednio sobre a vossa f\u00e9 que, ali\u00e1s, j\u00e1 \u00e9 bastante forte. No fundo, o que queremos \u00e9 contribuir para a vossa alegria."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Contudo, disse para mim mesmo que n\u00e3o iria fazer-vos uma nova visita em que tivesse de vos entristecer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E se eu vos deixar tristes, quem me far\u00e1 a mim feliz, sen\u00e3o aqueles a quem entristeci?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Foi por essa raz\u00e3o que vos escrevi daquela maneira na minha \u00faltima carta, para que possam p\u00f4r as coisas em ordem, antes que eu chegue. Assim n\u00e3o serei entristecido justamente por aqueles que deveriam ser os primeiros a dar-me grande satisfa\u00e7\u00e3o. Sinto a vossa felicidade t\u00e3o ligada \u00e0 minha que estou certo que s\u00f3 poder\u00e3o sentir-se felizes se for ter convosco com alegria."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Podem crer que me foi extremamente penoso escrever-vos aquela carta! Foi com o cora\u00e7\u00e3o apertado que o fiz, e cheguei a chorar. N\u00e3o queria ferir-vos; queria que sentissem a profunda afei\u00e7\u00e3o que vos tenho."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Perd\u00e3o para o pecador confirmado - Lembrem-se que o homem que causou aquela perturba\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi tanto a mim que afligiu, mas sobretudo a voc\u00eas todos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ali\u00e1s, ele j\u00e1 foi bastante castigado com a reprova\u00e7\u00e3o un\u00e2nime."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9 pois agora o momento de perdo\u00e1-lo e de lhe mostrar simpatia. Pois de contr\u00e1rio a amargura e o des\u00e2nimo podem at\u00e9 impedi-lo de se reabilitar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Por isso, pe\u00e7o-vos que lhe testemunhem o vosso amor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se vos escrevi daquela maneira foi tamb\u00e9m para verificar at\u00e9 que ponto iria a vossa obedi\u00eancia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Quando perdoaram aquele homem, eu perdoei-o tamb\u00e9m. E quando lhe perdoei tudo que havia para perdoar, fi-lo com a autoridade de Cristo para vosso bem,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "e para que Satan\u00e1s n\u00e3o tome vantagem de tal situa\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o ignoramos os seus processos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ministros da nova alian\u00e7a - Pois bem, quando cheguei \u00e0 cidade de Tr\u00f3ade, o Senhor deparou-me espl\u00eandidas oportunidades de pregar o evangelho."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas o irm\u00e3o Tito n\u00e3o estava ali, como combinado, e eu n\u00e3o podia descansar sem saber dele. Por isso, despedi-me dos crentes e parti para a Maced\u00f3nia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gra\u00e7as a Deus, porque seguimos a carreira triunfal de Cristo e, seja por onde for que passemos, se espalha o perfume do conhecimento dele, por interm\u00e9dio do nosso testemunho."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E para Deus sobe, das nossas vidas, o saud\u00e1vel perfume da presen\u00e7a de Cristo em n\u00f3s, que \u00e9 notado por todos, tanto pelos salvos como pelos inconvertidos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Para estes \u00faltimos \u00e9 um cheiro de morte, da condena\u00e7\u00e3o de Deus; mas para os outros esse cheiro \u00e9 um perfume que lembra a vida. E quem afinal \u00e9 competente para uma tarefa como esta?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00f3s n\u00e3o somos como negociantes, e h\u00e1 muitos por a\u00ed que pregam para ganhar dinheiro. N\u00f3s pregamos a mensagem de Deus com sinceridade e com a autoridade que Cristo nos d\u00e1, pois sabemos que Deus nos observa."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mas ser\u00e1 que com isto come\u00e7amos outra vez a louvar-nos a n\u00f3s mesmos? Precisamos, como outros fazem, de trazer cartas de recomenda\u00e7\u00e3o para convosco ou que nos recomendem da vossa parte?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque a \u00fanica carta de que precisamos s\u00e3o voc\u00eas mesmos, que s\u00e3o como uma carta que toda a gente pode conhecer e ler, escrita nos nossos cora\u00e7\u00f5es."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9 evidente que voc\u00eas s\u00e3o uma carta de Cristo que nos foi confiada. Foi escrita, n\u00e3o com tinta, mas com o Esp\u00edrito do Deus vivo. N\u00e3o uma carta gravada em pedras, mas em cora\u00e7\u00f5es humanos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se ousamos dizer estas coisas sobre n\u00f3s mesmos \u00e9 pela grande confian\u00e7a que temos em Deus atrav\u00e9s de Jesus Cristo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e3o porque pensamos que podemos fazer alguma coisa por n\u00f3s pr\u00f3prios. O \u00fanico poder que possu\u00edmos vem de Deus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Foi ele quem nos tornou aptos para estar ao servi\u00e7o do seu plano da nova alian\u00e7a. E essa nossa mensagem n\u00e3o se baseia num c\u00f3digo de leis a que se deva obedecer ou morrer; a mensagem que anunciamos \u00e9 que existe uma vida nova atrav\u00e9s do Esp\u00edrito Santo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A gl\u00f3ria da nova alian\u00e7a - Aquele velho sistema da Lei, gravado em pedras e que n\u00e3o podia sen\u00e3o conduzir \u00e0 morte, teve in\u00edcio com uma grande manifesta\u00e7\u00e3o de esplendor, que se revelou at\u00e9 no brilho do rosto de Mois\u00e9s, e que era tanto que o povo nem podia olhar para ele. E contudo esse brilho era apenas passageiro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e3o devemos n\u00f3s, portanto, esperar uma manifesta\u00e7\u00e3o de gl\u00f3ria muito maior no tempo atual em que o Esp\u00edrito Santo nos comunica a vida divina?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se a antiga alian\u00e7a que traz a condena\u00e7\u00e3o era gloriosa, muito mais gloriosa \u00e9 a alian\u00e7a que torna os homens justos perante Deus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Com efeito, aquela primeira gl\u00f3ria, que se manifestou no brilho do rosto de Mois\u00e9s, n\u00e3o \u00e9 nada em compara\u00e7\u00e3o com a deslumbrante gl\u00f3ria do novo plano de Deus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E se o velho sistema, que se tornou in\u00fatil, porque fora destinado a ser transit\u00f3rio, estava cheio de gl\u00f3ria celestial, a gl\u00f3ria da nova ordem divina para a nossa salva\u00e7\u00e3o \u00e9 certamente muito maior, porque essa sim \u00e9 eterna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E j\u00e1 que sabemos que esta nova gl\u00f3ria nunca acabar\u00e1, \u00e9 com muito mais ousadia que pregamos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e3o somos como Mois\u00e9s que colocou um v\u00e9u sobre a sua face, porque os israelitas n\u00e3o podiam suportar o brilho daquela gl\u00f3ria, que era afinal transit\u00f3ria."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E n\u00e3o era s\u00f3 a face de Mois\u00e9s que estava encoberta, mas as pr\u00f3prias mentes do povo estavam como que vendadas e obscurecidas. E ainda hoje a mente dos judeus est\u00e1 encoberta por um v\u00e9u, pois n\u00e3o podem compreender o sentido real das Escrituras da antiga alian\u00e7a que lhes s\u00e3o lidas. Esse v\u00e9u s\u00f3 lhes \u00e9 tirado ao crerem em Cristo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9 verdade que ainda hoje, quando leem os escritos de Mois\u00e9s, os seus cora\u00e7\u00f5es permanecem obscurecidos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mas no momento em que se voltarem para o Senhor, ent\u00e3o esse v\u00e9u sobre os seus cora\u00e7\u00f5es cair\u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O Senhor \u00e9 o Esp\u00edrito, e onde ele estiver reina a liberdade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E n\u00f3s crist\u00e3os, sem v\u00e9u de esp\u00e9cie alguma sobre os nossos rostos, somos como espelhos que refletem a gl\u00f3ria de Deus. E vamo-nos tornando cada vez mais semelhantes \u00e0 imagem do Senhor, a qual refletimos tamb\u00e9m cada vez mais fielmente."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tesouros em recipientes fr\u00e1geis - Foi Deus mesmo quem, na sua miseric\u00f3rdia, nos deu a miss\u00e3o de anunciar as boas novas e \u00e9 por isso que nunca desanimamos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Rejeitamos tudo o que seja processos dissimulados e vergonhosos; tamb\u00e9m n\u00e3o tentamos alterar o sentido da palavra de Deus. Antes expomos toda a verdade, na presen\u00e7a de Deus, de tal forma que ningu\u00e9m de consci\u00eancia honesta poder\u00e1 ter alguma coisa a dizer de n\u00f3s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se o evangelho que pregamos \u00e9 ainda coisa velada e obscura, certamente que o \u00e9 para os que se encontram no caminho da perdi\u00e7\u00e3o, pois que o recusam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Satan\u00e1s, que \u00e9 o deus deste mundo, foi quem os cegou, quem os tornou incapazes de verem a luz gloriosa das boas novas e de compreender a maravilhosa mensagem da gl\u00f3ria de Cristo, que \u00e9 a imagem de Deus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque n\u00e3o andamos a fazer propaganda de n\u00f3s pr\u00f3prios, antes anunciamos Cristo Jesus como Senhor. N\u00f3s somos vossos servos por amor de Jesus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque Deus, que mandou a luz resplandecer nas trevas, foi quem iluminou os nossos cora\u00e7\u00f5es, a fim de conhecermos a gl\u00f3ria divina que resplandece na face de Jesus Cristo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E este precioso tesouro est\u00e1 contido como que num recipiente de barro, ou seja, os nossos corpos fracos. E assim toda a gente pode ver que esse maravilhoso poder \u00e9 mesmo de Deus, n\u00e3o vem de n\u00f3s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Somos atribulados de toda a maneira, mas n\u00e3o definitivamente esmagados; perplexos mas n\u00e3o desanimados."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Somos perseguidos, mas n\u00e3o desamparados por Deus. Somos derrubados, mas levantamo-nos e prosseguimos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tal como o Senhor Jesus, o nosso corpo enfrenta constantemente a morte, a fim de que a vida de Jesus se manifeste tamb\u00e9m nos nossos corpos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sim, vivemos em constante perigo de vida por servirmos o Senhor, mas isso d\u00e1-nos constantes oportunidades da vida de Jesus Cristo se manifestar nos nossos corpos mortais."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9 certo que enfrentamos a morte, mas da\u00ed resulta que a vida eterna vos \u00e9 oferecida."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Estamos animados do mesmo esp\u00edrito de f\u00e9 que o Salmista, que dizia: \u201cAcreditei e por isso falei.\u201d N\u00f3s tamb\u00e9m cremos, por isso falamos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sabemos que o mesmo Deus que ressuscitou o Senhor Jesus nos conduzir\u00e1 tamb\u00e9m \u00e0 vida junto de Jesus, e nos far\u00e1 comparecer convosco na sua presen\u00e7a."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Assim, tudo aquilo por que passamos contribui para o vosso bem. E quantos forem ganhos pela gra\u00e7a de Cristo, tantos mais ser\u00e3o aqueles que lhe dar\u00e3o gra\u00e7as pela sua bondade, e tanto mais ser\u00e1 Deus glorificado."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por isso, nunca desanimamos. E ainda que o nosso corpo fisicamente envelhe\u00e7a, interiormente, contudo, renova-se com novas for\u00e7as, dia ap\u00f3s dia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Estas tribula\u00e7\u00f5es por que passamos, afinal relativamente leves e passageiras, resultam numa abund\u00e2ncia de gl\u00f3ria de Deus, agora e aqui, e para toda a eternidade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E assim n\u00e3o nos prendemos com as coisas do tempo em que vivemos, mas procuramos fixarmo-nos naquelas que ainda n\u00e3o vemos. Porque as coisas desta vida passar\u00e3o um dia, mas as realidades de Deus permanecem eternamente."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A nossa habita\u00e7\u00e3o celestial - Sabemos bem que quando o nosso corpo, que \u00e9 como que uma tenda onde vivemos, se desfizer, teremos no c\u00e9u uma nova habita\u00e7\u00e3o e um corpo eterno, habita\u00e7\u00e3o essa preparada por Deus e n\u00e3o por homens."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E \u00e9 por isso que esperamos com ansiedade pelo dia em que seremos revestidos de corpos celestiais."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque n\u00e3o seremos apenas esp\u00edrito sem corpo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Com efeito, enquanto vivemos neste corpo terreno sentimo-nos oprimidos e carregados. At\u00e9 gostar\u00edamos de, sem ter que despir este revestimento atual que \u00e9 o nosso corpo, passar a viver na nova habita\u00e7\u00e3o, de forma que o que \u00e9 mortal fosse como que absorvido pela vida eterna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Foi Deus quem nos preparou um tal destino, dando-nos como garantia o seu Esp\u00edrito Santo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E assim estamos sempre de bom \u00e2nimo, embora sabendo que o tempo que passamos neste corpo material \u00e9 tempo que deixamos de passar com o Senhor no c\u00e9u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Estes sentimentos s\u00e3o o resultado de vivermos pela f\u00e9 e n\u00e3o daquilo que vemos \u00e0 nossa volta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E \u00e9 com confian\u00e7a que desejamos deixar este corpo e com satisfa\u00e7\u00e3o enfrentamos a expectativa de habitar, enfim, com o Senhor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Por isso, o nosso alvo \u00e9 agradar-lhe sempre, quer vivamos aqui neste corpo, quer tenhamos que o deixar para estar com Deus no c\u00e9u."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pois todos devemos comparecer diante do tribunal de Cristo; e a\u00ed cada um receber\u00e1 segundo o que tiver feito de bem ou mal, enquanto viveu no corpo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O minist\u00e9rio de reconcilia\u00e7\u00e3o - Conscientes assim do temor solene que \u00e9 devido ao Senhor, procuramos persuadir as pessoas. E Deus bem conhece os nossos cora\u00e7\u00f5es; voc\u00eas tamb\u00e9m sabem qual a pureza das nossas inten\u00e7\u00f5es."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e3o \u00e9 que estejamos novamente a elogiarmo-nos a n\u00f3s pr\u00f3prios; estamos apenas a dar-vos raz\u00f5es para estarem satisfeitos com as nossas vidas, e tamb\u00e9m para poderem responder aos que se apoiam mais em vantagens meramente exteriores do que numa vida interior consequente e verdadeira perante Deus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Estaremos a dizer disparates? Se for assim, \u00e9 para que Deus seja servido. E se estamos corretos no nosso entendimento, voc\u00eas s\u00e3o quem mais beneficiar\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O que quer que fa\u00e7amos ou sejamos \u00e9 o resultado do amor de Cristo, que nos pressiona, levando-nos a concluir que se Cristo morreu por todos n\u00f3s, logo todos morremos com ele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E se ele morreu por todos \u00e9 para que todos os que agora vivem n\u00e3o vivam mais para si mesmos, mas para Cristo que por eles morreu e ressuscitou."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por isso, agora n\u00e3o avaliamos mais as pessoas por aquilo que possam parecer do ponto de vista humano. Antigamente, eu pensava em Cristo como um simples ser humano. Mas agora j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 dessa forma que o conhe\u00e7o!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se algu\u00e9m est\u00e1 ligado a Cristo transforma-se numa nova criatura; as coisas antigas passaram; tudo nele se fez novo!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tudo isso \u00e9 obra de Deus que nos reconciliou consigo mesmo, atrav\u00e9s daquilo que Cristo fez por n\u00f3s, e nos confiou a miss\u00e3o de anunciar essa mesma reconcilia\u00e7\u00e3o."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque Deus estava em Cristo, reconciliando o mundo consigo mesmo, n\u00e3o mais considerando os pecados dos homens como raz\u00e3o de acusa\u00e7\u00e3o contra eles. Eis pois a mensagem que pregamos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Somos ent\u00e3o como embaixadores de Cristo. E \u00e9 como se Deus por nosso meio lan\u00e7asse um apelo aos homens. N\u00f3s vos suplicamos ent\u00e3o, da parte de Cristo, que se reconciliem com Deus!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Deus carregou todo o nosso pecado sobre Cristo, que estava isento de qualquer pecado, para que nele f\u00f4ssemos revestidos da justi\u00e7a de Deus."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00f3s, cooperando portanto com Deus, vos exortamos a que n\u00e3o deixem que a sua gra\u00e7a vos seja anunciada em v\u00e3o."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque ele diz pela boca do profeta Isa\u00edas: \u201cOuvi-te, em tempo oportuno, e socorri-te no dia da salva\u00e7\u00e3o.\u201d Pois agora \u00e9 esse tempo oportuno, \u00e9 agora o dia da salva\u00e7\u00e3o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "As dificuldades de Paulo - Assim sendo, procuramos viver de maneira que nunca ningu\u00e9m se sinta chocado por causa da nossa conduta, de forma que a nossa atividade para Deus nunca venha a ser censurada."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De facto, em tudo o que fazemos procuramos mostrar que somos servos de Deus, suportando tudo com muita paci\u00eancia: as afli\u00e7\u00f5es, as necessidades, os sofrimentos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fomos j\u00e1 a\u00e7oitados, postos na pris\u00e3o, enfrent\u00e1mos multid\u00f5es furiosas, sabemos o que \u00e9 o trabalho esgotante, noites sem dormir, fome."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Demonstr\u00e1mos integridade nas nossas vidas, mostr\u00e1mos conhecimento e demos provas de paci\u00eancia. Temos sido bondosos, com uma afei\u00e7\u00e3o verdadeira inspirada pelo Esp\u00edrito Santo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Proclam\u00e1mos a palavra da verdade e o poder de Deus se tem manifestado; temos combatido com as armas ofensivas e defensivas da justi\u00e7a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Permanecemos leais ao Senhor, quer os outros nos honrem ou nos desprezem, quer nos censurem ou nos elogiem. Somos verdadeiros, embora nos tratem como impostores."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O mundo ignora-nos, mas Deus conhece-nos. Dizem que n\u00e3o poderemos continuar a viver por muito tempo, e eis que continuamos vivendo. \u00c9 verdade que temos sido bastante maltratados, mas n\u00e3o morremos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Temos sido entristecidos, mas nunca perdemos a alegria do Senhor. Somos pobres, mas enriquecemos os outros espiritualmente. Nada nos pertence, mas temos tudo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d3 queridos cor\u00edntios, fal\u00e1mos agora convosco com toda a franqueza; abrimos o nosso cora\u00e7\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E se, da vossa parte, os vossos sentimentos n\u00e3o correspondem aos nossos ser\u00e1 certamente por culpa vossa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Falo-vos como a verdadeiros filhos: abram-nos igualmente os cora\u00e7\u00f5es."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Associa\u00e7\u00f5es com incr\u00e9dulos - N\u00e3o se associem com os descrentes. Com efeito, como seria poss\u00edvel conciliar a justi\u00e7a com a iniquidade? E que haver\u00e1 de comum entre a luz e as trevas?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Que harmonia poderia haver entre Cristo e o Diabo? Que parte t\u00eam em comum um crente e um descrente?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Que alian\u00e7a poderia estabelecer-se entre o templo de Deus e os \u00eddolos? Porque voc\u00eas s\u00e3o o templo do Deus vivo. Tal como Deus disse: \u201cNeles habitarei e andarei no meio deles. Eu serei o seu Deus e eles ser\u00e3o o meu povo.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E foi por isso que tamb\u00e9m o Senhor lhes disse: \u201cSaiam do meio deles. Afastem-se. N\u00e3o tenham contactos com aquilo que eu repudio, e eu vos receberei.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cSerei para voc\u00eas um Pai, e voc\u00eas ser\u00e3o para mim filhos e filhas, disse o Senhor Todo-Poderoso.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pois que temos tais promessas, meus queridos amigos, purifiquemo-nos de tudo o que \u00e9 moralmente imundo e errado, tanto no dom\u00ednio do nosso corpo como do nosso esp\u00edrito, e procuremos aperfei\u00e7oarmo-nos e santificarmo-nos, vivendo no temor de Deus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paulo contente com a igreja - Mais uma vez vos pedimos: Fa\u00e7am lugar para n\u00f3s no vosso cora\u00e7\u00e3o. Nunca prejudic\u00e1mos ningu\u00e9m. Nunca engan\u00e1mos fosse quem fosse. E nunca explor\u00e1mos ningu\u00e9m vivendo \u00e0 sua custa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e3o estou a dizer isto para censurar algu\u00e9m pois, como j\u00e1 vos disse, voc\u00eas est\u00e3o nos nossos cora\u00e7\u00f5es para a vida e para a morte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Temos grande confian\u00e7a e orgulho em voc\u00eas. Encorajaram-nos e consolaram-nos muito e, apesar das provas, voc\u00eas t\u00eam-nos dado muita alegria."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quando cheg\u00e1mos \u00e0 Maced\u00f3nia nem pudemos descansar. As dificuldades apareceram de todos os lados; \u00e0 nossa volta, lutas de toda a esp\u00e9cie, e no \u00edntimo, inquieta\u00e7\u00e3o."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas Deus, que consola os abatidos, revigorou-nos com a chegada de Tito."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Foi uma alegria para n\u00f3s a sua chegada, bem como a not\u00edcia que trouxe do encorajamento que recebeu quando esteve no vosso meio. Deu-me imensa satisfa\u00e7\u00e3o saber como esperavam a minha visita, e verificar a vossa lealdade para comigo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e1 n\u00e3o estou arrependido de vos ter escrito aquela carta, embora tivesse chegado a estar ao ver como vos trouxe tristeza, ainda que moment\u00e2nea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Estou mesmo contente por a ter enviado, n\u00e3o pela tristeza que vos causou, mas porque essa tristeza fez com que se arrependessem. Foi a esp\u00e9cie de tristeza que Deus espera que os seus filhos tenham. E assim podemos concluir que essa carta n\u00e3o vos foi prejudicial."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque Deus pode usar a tristeza nas nossas vidas para nos ajudar a desviar do pecado e a procurar salva\u00e7\u00e3o. N\u00e3o temos que lamentar este tipo de tristeza. Contudo, a tristeza sem arrependimento \u00e9 do g\u00e9nero que provoca a morte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vejam ent\u00e3o quanto bem n\u00e3o produziu esta tristeza enviada por Deus. Com quanto fervor e sinceridade repudiaram o pecado sobre o qual vos tinha escrito. Ficaram temerosos quanto ao que sucedera e ansiosos para que eu fosse ajudar-vos. Logo tomaram medidas para a resolu\u00e7\u00e3o do problema e para o castigo daquele que pecara. Tudo fizeram para corrigir a situa\u00e7\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se vos escrevi n\u00e3o foi tanto por causa daquele que ofendeu, ou do que foi ofendido, mas para vos dar ocasi\u00e3o para, diante do Senhor, provarem quanto nos amam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas al\u00e9m do consolo que a vossa atitude nos transmitiu, foi tamb\u00e9m o contentamento de Tito, pela simpatia com que o receberam e acalmaram as suas preocupa\u00e7\u00f5es, que muito nos alegrou."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Antes de Tito partir, garanti-lhe a vossa boa rece\u00e7\u00e3o, e falei-lhe mesmo no orgulho que sentia por voc\u00eas. N\u00e3o tive pois raz\u00e3o para ficar desapontado. Provou-se assim que n\u00e3o s\u00f3 aquilo que mandei Tito dizer-vos era verdade, como tamb\u00e9m que era verdade aquilo que eu disse a Tito a vosso respeito."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ele sente agora mais estima do que nunca por voc\u00eas, lembrando-se da forma pronta como o escutaram e receberam o que vos disse, com o maior interesse e solicitude."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sinto-me bem feliz por poder agora ter plena confian\u00e7a em voc\u00eas."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A chamada \u00e0 generosidade - Agora quero contar-vos o que Deus na sua gra\u00e7a tem feito pelas igrejas da Maced\u00f3nia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ainda que tenham passado por muitas dificuldades e apertos, nunca perderam a sua abundante alegria espiritual. E apesar da extrema pobreza arranjaram maneira de se tornarem ricos em generosidade para com os outros."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eles deram n\u00e3o s\u00f3 aquilo que podiam, mas at\u00e9 muito mais, e voluntariamente; disso sou testemunha."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pediram-nos com muita insist\u00eancia que com esse dinheiro pudessem participar da alegria de ajudar outros crentes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ultrapassaram at\u00e9 todas as nossas expectativas. Porque primeiramente se consagraram a si mesmos ao Senhor e depois puseram-se \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o para fazer a vontade de Deus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isso encorajou-nos a pedir a Tito, que j\u00e1 antes tinha come\u00e7ado esta obra no vosso meio, animando-vos \u00e0 benefic\u00eancia, que vos visitasse e entusiasmasse a tamb\u00e9m completarem a vossa participa\u00e7\u00e3o."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voc\u00eas que s\u00e3o t\u00e3o ricos em tantos dom\u00ednios: na f\u00e9, na exposi\u00e7\u00e3o da palavra de Deus e no conhecimento das coisas espirituais, no entusiasmo e na dedica\u00e7\u00e3o para connosco, tamb\u00e9m o devem ser neste privil\u00e9gio de contribuir com alegria."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e3o digo isto como uma esp\u00e9cie de imposi\u00e7\u00e3o. Mas para que o exemplo dos outros vos d\u00ea ocasi\u00e3o de provarem que o vosso amor vai al\u00e9m das simples palavras."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Voc\u00eas conhecem o amor de nosso Senhor Jesus Cristo que, sendo rico, tornou-se pobre por amor de voc\u00eas, a fim de que pela sua pobreza pudessem enriquecer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Queria sugerir-vos que fossem at\u00e9 ao fim com o que come\u00e7aram h\u00e1 um ano, pois foram n\u00e3o s\u00f3 os primeiros a propor essa ideia, mas tamb\u00e9m os primeiros a fazer alguma coisa nesse sentido."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tendo, portanto, come\u00e7ado t\u00e3o prontamente, \u00e9 justo que v\u00e3o at\u00e9 ao fim com a mesma alegria, dando tudo o que estiver nas vossas possibilidades."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando se d\u00e1 de boa vontade, a quantidade tem menos import\u00e2ncia. Porque no fundo, Deus quer que se d\u00ea o que se tem, n\u00e3o o que se n\u00e3o tem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e3o se trata, evidentemente, de levar outros a viver desafogados, para voc\u00eas passarem a ter necessidades. \u00c9 antes uma quest\u00e3o de procurar tornar iguais as condi\u00e7\u00f5es de vida de uns e outros."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Presentemente, o vosso n\u00edvel de vida permite ajud\u00e1-los; noutra altura poder\u00e1 ser o contr\u00e1rio, e assim haver\u00e1 uma justa reparti\u00e7\u00e3o."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lembrem-se do que diz a Escritura sobre isto: \u201cO que recolheu muito n\u00e3o teve demais e o que colheu pouco tamb\u00e9m nada lhe faltou.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tito \u00e9 enviado a Corinto - Estou muito grato a Deus porque deu a Tito o mesmo interesse e cuidado que eu tenho convosco."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ele aceitou o meu pedido de vos visitar de novo e tomou logo a iniciativa de partir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Com ele enviamos tamb\u00e9m outro irm\u00e3o bem conhecido de todas as igrejas pela sua atividade como proclamador do evangelho."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Foi at\u00e9 escolhido pelas igrejas para me acompanhar na minha desloca\u00e7\u00e3o a Jerusal\u00e9m, a fim de levar o resultado destas ofertas, as quais, ao mesmo tempo que servem para glorificar o Senhor, mostram a prontid\u00e3o da vossa benefic\u00eancia."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Indo assim acompanhado, procuro p\u00f4r-me ao abrigo de qualquer cr\u00edtica quanto \u00e0 maneira como nos responsabilizamos por esta importante soma."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Deus bem conhece a nossa honestidade, mas queremos que os outros tenham plena confian\u00e7a em n\u00f3s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Estamos a enviar com eles um outro irm\u00e3o que sabemos, por experi\u00eancia, ser um crist\u00e3o fervoroso. Desde que teve conhecimento da vossa prontid\u00e3o em ajudar materialmente os crist\u00e3os, \u00e9 com particular interesse que se prepara para essa viagem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Portanto v\u00e3o os tr\u00eas: Tito, como meu colaborador e companheiro, e os outros dois irm\u00e3os como ap\u00f3stolos das igrejas daqui, como homens que honram o Senhor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Portanto, demonstrem-lhes o vosso amor e provem a todas as igrejas que o nosso orgulho a vosso respeito tem raz\u00e3o de ser."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Na verdade, n\u00e3o preciso de escrever-vos acerca desta oferta para os crentes em Jerusal\u00e9m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bem sei como est\u00e3o prontos a ajudar e foi com grande satisfa\u00e7\u00e3o que disse aos crentes na Maced\u00f3nia que desde o ano passado, os da Acaia, est\u00e3o prontos a enviar uma oferta. E o vosso entusiasmo tem estimulado muitos outros."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas envio estes irm\u00e3os, tal como disse, para que se tenha a certeza daquilo que afirmei a vosso respeito, que est\u00e3o prontos e com a coleta feita."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Seria grande a nossa dece\u00e7\u00e3o, e vossa tamb\u00e9m certamente, se alguns destes irm\u00e3os maced\u00f3nios viessem comigo e verificassem que, afinal, nada tinham preparado, depois de tudo o que eu lhes disse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Por isso, achei necess\u00e1rio que estes tr\u00eas irm\u00e3os fossem \u00e0 minha frente e tudo preparassem, de forma a estar j\u00e1 em m\u00e3os a contribui\u00e7\u00e3o que prometeram, a fim de que se veja que \u00e9 uma oferta volunt\u00e1ria e n\u00e3o for\u00e7ada."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Semear generosamente - Lembrem-se disto: o que semeia pouco, pouco tamb\u00e9m ceifar\u00e1; o que semeia em abund\u00e2ncia, em abund\u00e2ncia tamb\u00e9m ceifar\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cada um contribua segundo prop\u00f4s no seu cora\u00e7\u00e3o. N\u00e3o como uma obriga\u00e7\u00e3o, porque Deus ama quem d\u00e1 com alegria."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deus pode bem aben\u00e7oar-vos de tal maneira que tendo sempre, aquilo que vos \u00e9 preciso, possam ainda ajudar generosamente os outros."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9 como dizem as Escrituras: \u201cRepartiu liberalmente os seus bens com os necessitados. A justi\u00e7a que ele praticou ter\u00e1 efeitos que nunca mais passar\u00e3o.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque Deus, que d\u00e1 a semente para o lavrador plantar, e depois o fruto para se alimentar, tamb\u00e9m vos dar\u00e1 os meios para que a vossa sementeira se multiplique em frutos de justi\u00e7a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sim, Deus vos dar\u00e1 muito para que possam dar muito, para que pela vossa liberalidade, posta em a\u00e7\u00e3o por nosso interm\u00e9dio, sejam dados louvores de gratid\u00e3o a Deus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e3o assim dois os bons resultados da vossa generosidade: contribuir para a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades dos crentes em Jerusal\u00e9m e suscitar louvores a Deus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voc\u00eas dar\u00e3o gl\u00f3ria a Deus atrav\u00e9s das vossas ofertas generosas. Porque a vossa generosidade para com eles prova que obedecem ao evangelho de Cristo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E eles orar\u00e3o por voc\u00eas com profunda afei\u00e7\u00e3o, por causa da gra\u00e7a maravilhosa de Deus mostrada por vosso interm\u00e9dio."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gra\u00e7as pois a Deus pela d\u00e1diva de seu Filho e que n\u00e3o h\u00e1 palavras que a possam descrever!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo defende a sua autoridade - E agora eu, Paulo, queria fazer-vos um pedido: \u00e9 uma exorta\u00e7\u00e3o feita com bondade e mansid\u00e3o como Cristo faria. Alguns dizem de mim que por carta me torno bem ousado no que digo, mas que na vossa presen\u00e7a j\u00e1 aparento humildade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O que vos pe\u00e7o \u00e9 que na vossa presen\u00e7a n\u00e3o seja mesmo obrigado a mostar-me severo, sobretudo com alguns que, segundo parece, nos julgam como se nos conduz\u00edssemos como as pessoas do mundo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9 verdade que somos seres como todos os outros, mas o nosso combate \u00e9 bem diferente do deste mundo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "As armas do nosso combate n\u00e3o s\u00e3o humanas; s\u00e3o armas de Deus, poderosas para a destrui\u00e7\u00e3o das fortalezas contra Deus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Estas armas podem derrubar os argumentos daqueles que se levantem, com orgulho, contra o conhecimento de Deus. Estas armas espirituais s\u00e3o capazes de levar o entendimento \u00e0 obedi\u00eancia volunt\u00e1ria a Cristo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E estamos prontos a us\u00e1-las eficazmente contra todos os que s\u00e3o rebeldes a Cristo, mas s\u00f3 depois de voc\u00eas mesmos terem decidido obedecer plenamente."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e3o devem formar ju\u00edzos baseados apenas na apar\u00eancia das coisas. Se algu\u00e9m pode reivindicar para si a autoridade de Cristo, eu serei um desses."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Talvez pensem que me estou a gabar da minha autoridade, ainda que seja uma autoridade espiritual para vossa edifica\u00e7\u00e3o na f\u00e9 e n\u00e3o, evidentemente, para vos abater."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Contudo, n\u00e3o quero que pensem que as minhas cartas servem apenas para vos intimidar e mais nada."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e1 at\u00e9 quem diga que as minhas cartas parecem severas e en\u00e9rgicas, mas que \u00e0 vista sou de fraca apar\u00eancia f\u00edsica e fraco orador."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mas quem diz isso tome nota de que somos t\u00e3o rigorosos em a\u00e7\u00e3o, na vossa presen\u00e7a, como o somos por carta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Certamente que n\u00e3o nos vamos comparar com alguns outros que se classificam em fun\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria propaganda que fazem de si mesmos; essas pessoas medem-se pelos seus pr\u00f3prios conceitos e n\u00e3o d\u00e3o provas de sensatez."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas n\u00f3s n\u00e3o nos estamos a gabar de uma autoridade que n\u00e3o temos; estamos antes na linha de conduta que Deus tra\u00e7ou para o nosso trabalho no vosso meio."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e3o estamos a sair dessa linha, at\u00e9 porque fomos os primeiros a levar-vos as boas novas de Cristo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem nos orgulhamos do trabalho que foi feito por outros. Em vez disso, esperamos que a vossa f\u00e9 cres\u00e7a e que o nosso trabalho seja largamente ampliado."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ent\u00e3o poderemos ir e pregar o evangelho noutros lugares al\u00e9m do vosso, onde mais ningu\u00e9m est\u00e1 a trabalhar. Assim n\u00e3o se levantar\u00e1 a quest\u00e3o de estarmos em territ\u00f3rio pertencente a outro."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Como as Escrituras dizem: \u201cQuem se quiser gloriar, glorie-se no Senhor.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque n\u00e3o tem valor quando algu\u00e9m se honra a si mesmo, mas sim quando \u00e9 o Senhor quem o honra."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo e os falsos ap\u00f3stolos - Espero que sejam pacientes comigo e me deixem dizer ainda um pouco mais, embora pare\u00e7a tolice."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eu preocupo-me convosco, mas com um cuidado que vem de Deus. Quero que as vossas vidas sejam inteiramente para Cristo, tal como uma mo\u00e7a, virgem e pura, reserva todo o seu amor para o seu noivo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O meu receio \u00e9 que, de alguma forma, o vosso esp\u00edrito seja enganado e se afaste da devo\u00e7\u00e3o sincera a Cristo, tal como Eva foi enganada pela serpente no jardim do \u00c9den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sei que se algu\u00e9m vos for pregar outro Jesus diferente daquele que vos anunci\u00e1mos, ou com um outro esp\u00edrito que n\u00e3o seja o Esp\u00edrito Santo que j\u00e1 receberam, anunciando-vos um outro evangelho al\u00e9m daquele que j\u00e1 aceitaram, na vossa ingenuidade, facilmente acreditar\u00e3o em tudo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E contudo n\u00e3o me considero em nada inferior a esses sublimes ap\u00f3stolos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se sou fraco orador, em todo o caso sei bem do que estou a falar, e disso j\u00e1 t\u00eam tido repetidamente a prova, pois nos temos dado a conhecer inteiramente."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Terei errado desvalorizando aos vossos olhos o nosso servi\u00e7o, pelo facto de vos ter anunciado o evangelho sem nada ter recebido da vossa parte, pensando contribuir para a vossa edifica\u00e7\u00e3o no caminho de Deus?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E o facto \u00e9 que empobreci, por assim dizer, outras igrejas, recebendo delas aquilo de que precisava regularmente para o meu sustento enquanto a\u00ed estava, a fim de me n\u00e3o tornar pesado a ningu\u00e9m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Quando comecei a padecer certas necessidades, mesmo assim nada vos pedi, pois os irm\u00e3os da Maced\u00f3nia levaram-me outra oferta. E desta forma nunca vos sobrecarreguei. E farei que seja assim tamb\u00e9m no futuro."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00e3o certo como Cristo habitar em mim, hei de continuar a fazer de forma a n\u00e3o perder este m\u00e9rito na minha obra junto de todas as igrejas da Acaia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E isto porqu\u00ea? Porque n\u00e3o vos amo? Deus bem sabe o quanto vos amo!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mas procurarei sempre agir assim para evitar que outros, inchados no seu orgulho, finjam que est\u00e3o a trabalhar da mesma forma que n\u00f3s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tais homens n\u00e3o s\u00e3o enviados de Deus; s\u00e3o gente desonesta que vos engana, fazendo-se passar por ap\u00f3stolos de Cristo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E nada me admiro, visto que o pr\u00f3prio Satan\u00e1s se pode transformar em anjo de luz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Portanto, n\u00e3o me surpreende que os seus servidores possam fazer o mesmo, parecendo que s\u00e3o ministros de Deus. Mas no fim receber\u00e3o o castigo que merecem as suas m\u00e1s obras."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulo refere-se aos seus sofrimentos - Outra vez vos digo: n\u00e3o pensem que perdi o ju\u00edzo por vos falar assim; mas ainda que o pensem, ou\u00e7am-me na mesma, agora que me vou gabar um pouco, tamb\u00e9m."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tal gabarolice n\u00e3o \u00e9 coisa que o Senhor deseje, mas vou falar como se eu estivesse louco."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Andam a\u00ed tantos a gabar-se, pois agora \u00e9 a minha vez."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Voc\u00eas consideram-se t\u00e3o sensatos e no fim de contas ouvem t\u00e3o facilmente essa gente insensata."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e3o se importam que vos escravizem, tirando-vos tudo o que t\u00eam, explorando-vos, tratando-vos at\u00e9 com arrog\u00e2ncia e esbofeteando-vos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tenho talvez mesmo uma certa vergonha, humanamente falando, em diz\u00ea-lo, mas o certo \u00e9 que n\u00e3o seria capaz de ter tanta ousadia como eles. E na verdade posso gabar-me de tudo o que eles tamb\u00e9m se gabam. Falo de novo como se tivesse ficado louco."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eles gabam-se de serem hebreus? Eu tamb\u00e9m o sou. Dizem ser israelitas? Tamb\u00e9m eu sou. S\u00e3o descendentes de Abra\u00e3o? Pois eu tamb\u00e9m."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dizem que servem a Cristo? Muito mais o tenho servido eu. (\u00c9 como se estivesse fora de mim ao dizer isto.) Tenho trabalhado muito mais e tamb\u00e9m tenho sido muitas mais vezes preso e a\u00e7oitado, e enfrentado a cada instante a morte, muitas mais vezes do que eles."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Em cinco ocasi\u00f5es diferentes os judeus aplicaram-me os seus quarenta a\u00e7oites menos um."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tr\u00eas vezes recebi o castigo da vara. Fui uma vez apedrejado. Passei por tr\u00eas naufr\u00e1gios. Numa ocasi\u00e3o cheguei a ficar uma noite e um dia \u00e0 deriva, em pleno mar alto."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tenho viajado quil\u00f3metros e quil\u00f3metros, arriscando-me, ao atravessar perigosas torrentes e tamb\u00e9m zonas infestadas de salteadores. Sei o que \u00e9 estar em perigo, tanto entre o meu pr\u00f3prio povo, os judeus, como entre os gentios. Conhe\u00e7o o perigo das multid\u00f5es amotinadas nas grandes cidades, o perigo da morte no deserto e no mar, assim como o perigo entre os falsos irm\u00e3os."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tenho suportado canseiras, sofrimentos e noites sem dormir. Tenho passado frequentemente fome e sede, e sei o que \u00e9 ter frio e n\u00e3o ter roupa para me agasalhar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E al\u00e9m disto tudo, tenho, interiormente, o cuidado constante sobre o progresso de cada igreja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Quem enfraquece espiritualmente que eu n\u00e3o me enfraque\u00e7a tamb\u00e9m? Quem trope\u00e7a na sua f\u00e9 que eu tamb\u00e9m n\u00e3o sofra?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mas se tiver de falar em m\u00e9rito, realmente prefiro ent\u00e3o referir-me \u00e0quele que diz respeito \u00e0 minha fraqueza."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "O Deus e Pai de nosso Senhor Jesus Cristo, louvado seja para sempre, sabe que n\u00e3o minto."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Em Damasco, o que governava ali, sob a ordem do rei Aretas, chegou ao ponto de mandar guardar todas as sa\u00eddas da cidade para poder prender-me."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fui por\u00e9m descido numa cesta, por uma abertura na muralha, e assim escapei!"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A vis\u00e3o e o problema de Paulo - N\u00e3o \u00e9 bom, claro est\u00e1, que eu esteja a enaltecer-me. Mas vou continuar ainda com as vis\u00f5es que tive e as revela\u00e7\u00f5es do Senhor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Conhe\u00e7o um homem que h\u00e1 catorze anos foi levado ao terceiro c\u00e9u."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eu mesmo n\u00e3o sei se o meu pr\u00f3prio corpo tamb\u00e9m l\u00e1 esteve ou se foi apenas o meu esp\u00edrito. Deus o sabe."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas de qualquer maneira estive no para\u00edso e ouvi coisas que ultrapassam as capacidades humanas descrev\u00ea-las, e at\u00e9 nem \u00e9 l\u00edcito faz\u00ea-lo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Uma tal experi\u00eancia \u00e9 certamente assinal\u00e1vel. E nem \u00e9 disso que me gabo, mas antes da minha pr\u00f3pria fraqueza."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e3o me faltariam pois raz\u00f5es para me enaltecer; mas n\u00e3o quero que ningu\u00e9m pense de mim mais do que aquilo que pode ver atrav\u00e9s da minha vida e da minha mensagem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E para que estas excecionais revela\u00e7\u00f5es n\u00e3o me exaltassem, foi-me dado um espinho na carne, um mensageiro de Satan\u00e1s para me atormentar, a fim de que n\u00e3o caia no orgulho."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Por tr\u00eas vezes implorei ao Senhor que me livrasse."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De cada vez ele me disse: \u201cA minha gra\u00e7a te basta! \u00c9 na fraqueza que o meu poder melhor se revela!\u201d E assim sinto-me feliz nas fraquezas, para que o poder de Cristo possa trabalhar atrav\u00e9s de mim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tenho pois alegria nas fraquezas, nos insultos, nas priva\u00e7\u00f5es, nas persegui\u00e7\u00f5es, nas dificuldades; pois que as suporto por amor de Cristo. Porque, quando estou fraco, \u00e9 ent\u00e3o que sou forte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O cuidado de Paulo pelos crentes de Corinto - Fui insensato em vos ter falado de tudo isto, mas foram voc\u00eas que me levaram a faz\u00ea-lo. Porque voc\u00eas \u00e9 que deviam mostrar a vossa aprecia\u00e7\u00e3o por mim. Em coisa alguma fui inferior a esses tais grandes pseudo-ap\u00f3stolos, ainda que por mim mesmo nada seja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando a\u00ed estive no vosso meio, realizei os sinais pr\u00f3prios de um ap\u00f3stolo, enviado por Deus mesmo; constantemente puderam verific\u00e1-lo atrav\u00e9s de milagres, sinais e obras poderosas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A \u00fanica coisa que realmente n\u00e3o fiz no vosso meio, e que fa\u00e7o nas outras igrejas, foi ser-vos materialmente pesado em coisa alguma. Perdoem-me, se considerarem isso uma ofensa!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E agora \u00e9 a terceira vez que vou visitar-vos e de novo sem vos ser pesado; porque n\u00e3o s\u00e3o os bens materiais que procuro em voc\u00eas, meus filhos: \u00e9 o bem para as vossas vidas! Normalmente n\u00e3o s\u00e3o os filhos que ganham para os pais, s\u00e3o os pais quem ajuntam para os filhos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E eu sinto-me feliz em me dar totalmente a mim mesmo, e tudo quanto tenho, para o vosso bem espiritual, embora pare\u00e7a que quanto mais vos amo, menos voc\u00eas me amam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alguns pensam que em nada vos fui pesado, mas que, de alguma maneira, com ast\u00facia, algum proveito material devo ter tirado disso."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mas como? Tive eu algum benef\u00edcio material por interm\u00e9dio das pessoas que vos enviei?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quando pedi a Tito que vos visitasse, acompanhado de outro irm\u00e3o, tiraram eles tamb\u00e9m para si algum proveito? Naturalmente que n\u00e3o. Porque eles e eu agimos no mesmo esp\u00edrito, fazendo as coisas do mesmo modo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e3o s\u00e3o desculpas que estamos a apresentar. Diante de Deus vos garanto que foi para vos edificar em Cristo que vos escrevi estas coisas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pois receio que, quando for de novo visitar-vos, me venha a desgostar do vosso estado espiritual e que a minha forma de atuar, em consequ\u00eancia, se torne desagrad\u00e1vel aos vossos olhos. Tenho medo de vos encontrar em desaven\u00e7as, invejas, zangas, disputas, ofendendo-se uns aos outros, perdendo energias com mexericos, reivindica\u00e7\u00f5es e discuss\u00f5es."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sim, \u00e9 isso que eu queria evitar: que Deus me humilhe no vosso meio e me entriste\u00e7a profundamente por esses que t\u00eam pecado, sem se terem ainda arrependido da impureza, do v\u00edcio e da imoralidade sexual que praticaram."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avisos finais - Esta \u00e9 pois a terceira vez que vou visitar-vos. Irei acompanhado, porque as Escrituras dizem que \u201ctoda a acusa\u00e7\u00e3o deve ser confirmada por duas ou tr\u00eas testemunhas.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e1 antes tinha avisado aqueles que tinham pecado, quando a\u00ed estive pela \u00faltima vez. E agora aviso-os de novo, assim como a todos os outros, tal como fiz nessa ocasi\u00e3o, de que agora irei pronto a castigar com severidade."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar-vos-ei todas as provas que desejarem de que Cristo fala por meu interm\u00e9dio. E h\u00e3o de ver que Cristo n\u00e3o resolver\u00e1 esses assuntos superficialmente, antes h\u00e1 de manifestar-se en\u00e9rgico e em toda a sua for\u00e7a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque ainda que tenha morrido crucificado e o seu corpo tivesse sido enfraquecido, contudo agora vive, pelo poder de Deus. E n\u00f3s tamb\u00e9m, em consequ\u00eancia disso, sendo fracos, vivemos agora com Cristo pelo poder de Deus que utilizaremos no vosso meio."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Examinem-se a voc\u00eas mesmos para verem se realmente permanecem na f\u00e9. Fa\u00e7am o vosso exame de consci\u00eancia: reconhecem que Cristo habita verdadeiramente na vossa vida? Caso contr\u00e1rio, o vosso cristianismo \u00e9 falso."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quanto a n\u00f3s, espero bem que reconhe\u00e7am que num tal exame n\u00e3o ficar\u00edamos reprovados."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A minha ora\u00e7\u00e3o a Deus \u00e9 pois que se abstenham de todo o mal, n\u00e3o pelo m\u00e9rito que isso venha a trazer ao nosso servi\u00e7o, mas porque procuramos que a vossa conduta crist\u00e3 seja reta. Porque, quanto ao nosso servi\u00e7o, se os homens n\u00e3o lhe derem valor, n\u00e3o \u00e9 isso que conta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Portanto, se a vossa conduta for de acordo com a verdade do evangelho, nada teremos que julgar, pois o nosso \u00fanico desejo \u00e9 apoiar-vos no caminho da verdade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se dermos a impress\u00e3o de fraqueza, at\u00e9 ficaremos contentes, se isso representar o vosso fortalecimento. O nosso desejo \u00e9 o vosso aperfei\u00e7oamento."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Digo-vos estas coisas aqui, por carta, para depois na vossa presen\u00e7a n\u00e3o ter de vos corrigir com severidade. Porque a autoridade que o Senhor nos deu \u00e9 para vos edificar e n\u00e3o para vos abater."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sauda\u00e7\u00f5es finais - E agora, irm\u00e3os, termino. Alegrem-se e aperfei\u00e7oem-se em Cristo. Encorajem-se uns aos outros. Vivam em harmonia e paz e o Deus de amor e de paz ser\u00e1 convosco."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sa\u00fadem-se uns aos outros com um beijo fraterno. Todos os crist\u00e3os daqui vos mandam sauda\u00e7\u00f5es."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Que a gra\u00e7a do Senhor Jesus Cristo e o amor de Deus seja convosco."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E que o Esp\u00edrito Santo comunique com o vosso \u00edntimo."
                }
            }
        }
    }
}