{
    "version": "OL",
    "book_name": "2 Timothy",
    "book_nr": "55",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo, ap\u00f3stolo de Jesus Cristo, por vontade de Deus, enviado para anunciar a vida que Deus promete atrav\u00e9s da f\u00e9 em Cristo Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Escrevo esta carta a Tim\u00f3teo. A ti, meu querido filho espiritual, desejo que a gra\u00e7a de Deus Pai e de Cristo Jesus, nosso Senhor, assim como a sua miseric\u00f3rdia e paz sejam manifestadas na tua vida."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Encorajamento a Tim\u00f3teo - Sempre que me lembro de ti nas minhas ora\u00e7\u00f5es, o que acontece frequentemente, de noite e de dia, expresso o meu agradecimento a Deus. Este \u00e9 o Deus dos meus antepassados a quem tenho servido com uma consci\u00eancia limpa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Desejo muito tornar a ver-te o que dar-me-ia uma imensa alegria, pois lembro-me das tuas l\u00e1grimas quando nos separ\u00e1mos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lembro-me da tua f\u00e9 sincera, f\u00e9 que a tua av\u00f3 Loide e a tua m\u00e3e Eunice tamb\u00e9m tiveram, e que tamb\u00e9m domina a tua vida."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Por isso, recordo-te que deves tornar mais vivo o dom espiritual que Deus te deu, quando impus sobre ti as minhas m\u00e3os."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Porque Deus n\u00e3o nos deu um esp\u00edrito de medo e timidez, mas um esp\u00edrito de poder, de amor e de autodom\u00ednio."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Portanto, n\u00e3o tenhas vergonha de falar aos outros de nosso Senhor, nem de mostrar que est\u00e1s ligado a mim, apesar de estar preso justamente por anunciar o nome de Cristo. Deves participar antes nos sofrimentos que o evangelho possa trazer-nos, apoiando-te no poder de Deus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Foi Deus quem nos salvou e nos escolheu para uma vida santa. N\u00e3o porque o merec\u00eassemos, mas por sua vontade e miseric\u00f3rdia, que manifestou atrav\u00e9s de Cristo Jesus e segundo um plano estabelecido j\u00e1 antes da cria\u00e7\u00e3o do mundo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Plano esse dado a conhecer agora ao mundo, na pessoa do nosso Salvador Jesus Cristo, o qual quebrou o poder da morte e nos mostrou o caminho da vida incorrupt\u00edvel e eterna, atrav\u00e9s do evangelho."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E foi para isso que fui constitu\u00eddo pregador, ap\u00f3stolo e mestre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9 essa a raz\u00e3o destes meus sofrimentos. Mas n\u00e3o me envergonho disso, porque eu sei em quem tenho crido e estou certo de que \u00e9 poderoso para guardar o que eu lhe confiei at\u00e9 \u00e0quele dia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Conserva a lembran\u00e7a exata das boas palavras que de mim tens ouvido; ret\u00e9m-nas com a f\u00e9 e com o amor de Cristo Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Guarda bem aquilo que te foi confiado, com a ajuda do Esp\u00edrito Santo que habita em n\u00f3s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Como bem sabes, todos aqueles que vivem na prov\u00edncia da \u00c1sia me deixaram, at\u00e9 Figelo e Herm\u00f3genes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Que o Senhor aben\u00e7oe a fam\u00edlia de Ones\u00edforo porque muitas vezes me animou, sem se envergonhar de que eu estivesse na pris\u00e3o."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De facto, quando veio a Roma, procurou-me por toda a parte at\u00e9 que me encontrou."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Que o Senhor lhe conceda uma b\u00ean\u00e7\u00e3o especial naquele dia. Ali\u00e1s, tudo o que fez por mim em \u00c9feso, melhor o sabes tu."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Um bom combatente de Jesus Cristo - Tu pois, meu filho, fortalece-te na gra\u00e7a que Deus te d\u00e1 em Cristo Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E o que tens ouvido de mim e que tem sido confirmado por muitas outras testemunhas, transmite-o a pessoas capazes de as comunicar a outros."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aceita as dificuldades como um bom combatente de Jesus Cristo, tal como eu fa\u00e7o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nenhum militar se deixa prender com problemas que digam respeito aos neg\u00f3cios desta vida, a fim de poder agradar a quem o comanda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da mesma forma, ningu\u00e9m que entra numa competi\u00e7\u00e3o desportiva poder\u00e1 obter a coroa da vit\u00f3ria, se n\u00e3o tiver respeitado as regras."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tamb\u00e9m os agricultores se dedicam ao seu trabalho pensando na boa colheita que os recompensar\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Considera bem isto e o Senhor te dar\u00e1 entendimento em tudo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lembra-te de que Jesus Cristo, descendente do rei David, ressuscitou da morte! Este \u00e9 o tema central da mensagem evang\u00e9lica que eu prego."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E \u00e9 por isso que tenho sofrido e sido preso, como se fosse um malfeitor. Mas a palavra de Deus, essa n\u00e3o se deixa prender."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eis a raz\u00e3o por que tenho suportado todas estas coisas, por amor daqueles que h\u00e3o de ouvir a chamada de Deus, para que possam beneficiar da salva\u00e7\u00e3o em Cristo Jesus e da eternidade na gl\u00f3ria de Deus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Esta \u00e9 uma verdade segura: Se morrermos com Cristo, renasceremos para uma vida nova com ele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se sofrermos por causa de Cristo, tamb\u00e9m depois seremos participantes da sua autoridade na gl\u00f3ria. Mas se o negarmos, ele tamb\u00e9m nos negar\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se formos infi\u00e9is, ele permanecer\u00e1 sempre fiel, porque Cristo nunca se negaria a si mesmo!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Um trabalhador aprovado - \u00c9 isto que deves lembrar aos crentes, ordenando-lhes, em nome do Senhor, que n\u00e3o se metam nunca em discuss\u00f5es sobre meras palavras, que de nada servem sen\u00e3o para corromper o entendimento daqueles que ouvem essas disputas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Procura trabalhar de forma a que Deus te aprove, como um trabalhador que de nada tem que se envergonhar, que proclama com exatid\u00e3o a palavra da verdade."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mas foge desses debates in\u00fateis a que Deus \u00e9 estranho, e que s\u00f3 fazem \u00e9 aumentar a descren\u00e7a."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Os pensamentos dessa gente s\u00e3o como gangrena que, \u00e0 medida que se alastra, vai destruindo. \u00c9 o caso de Himeneu e de Fileto,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "que se desviaram da verdade, pondo-se a dizer que a ressurrei\u00e7\u00e3o j\u00e1 se deu, e assim perverteram a f\u00e9 de alguns."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mas a verdade de Deus mant\u00e9m-se firme como uma rocha onde se l\u00ea: \u201cO Senhor conhece os que s\u00e3o seus.\u201d E ainda: \u201cQuem se chama crist\u00e3o, afaste-se da injusti\u00e7a.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nas casas mais abastadas h\u00e1, a par de pe\u00e7as de ouro e de prata, outras de madeira e de barro. As primeiras s\u00e3o, em geral, empregadas nas ocasi\u00f5es especiais; as outras s\u00e3o para uso corrente."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Portanto, quem se mantiver afastado do mal ser\u00e1 como esses objetos de uso especial. Ser\u00e1 um elemento santo, digno de ser usado pelo Senhor, apto para toda a boa obra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Foge \u00e0s paix\u00f5es pr\u00f3prias da juventude. Segue a justi\u00e7a, a f\u00e9, o amor e a paz, juntamente com aqueles que, com um cora\u00e7\u00e3o puro, se aproximam do Senhor e se lhe dirigem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Repito, rejeita as quest\u00f5es absurdas, sem profundidade, pois como sabes s\u00f3 levantam contendas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "No servi\u00e7o de Deus, n\u00e3o conv\u00e9m levantar contendas. Deve-se antes ser bondoso para toda a gente, estar prontos a ensinar, ser pacientes nas tribula\u00e7\u00f5es."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Deve-se procurar esclarecer com brandura os que resistem, para ver se, com a ajuda do Senhor, vir\u00e3o a arrepender-se e a conhecer plenamente a verdade,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "desprendendo-os assim dos la\u00e7os com que o Diabo os prende e os sujeita \u00e0 sua vontade."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Perigos dos \u00faltimos dias - H\u00e1 uma coisa que \u00e9 preciso que saibas: \u00e9 que nos \u00faltimos dias sobrevir\u00e3o grandes dificuldades."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Haver\u00e1 gente amante de si pr\u00f3pria, tendo a paix\u00e3o da avareza, pessoas presun\u00e7osas e arrogantes, insultuosas, desobedientes aos seus pais, sem sentimentos de gratid\u00e3o, sem considera\u00e7\u00e3o pelas coisas espirituais;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sem ter sequer aquela afei\u00e7\u00e3o que existe naturalmente nos seres humanos, incapazes de se reconciliarem com os advers\u00e1rios; caluniadores, incapazes de dominar os instintos; cru\u00e9is, inimigos do bem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "traidores, obstinados, orgulhosos, deixando que os deleites tomem, no seu \u00edntimo, o lugar que Deus queria ocupar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ser\u00e3o capazes de manter uma apar\u00eancia de religi\u00e3o, mas sem acreditar na sua for\u00e7a. Afasta-te deles!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9 este g\u00e9nero de pessoas que se introduzem nas casas, de boa f\u00e9, e chegam mesmo a atrair mulheres de esp\u00edrito fraco, com vidas carregadas de pecado, que se deixam levar pela sua sensualidade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9 gente que est\u00e1 sempre a aprender, mas nunca chega ao conhecimento da verdade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Portanto, tal como Janes e Jambres, que resistiram a Mois\u00e9s, assim tamb\u00e9m essas pessoas resistem \u00e0 verdade, porque s\u00e3o de entendimento corrompido, incapazes de compreenderem a f\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mas n\u00e3o poder\u00e3o iludir por muito tempo a justi\u00e7a de Deus. A sua loucura torna-se vis\u00edvel aos olhos de toda a gente, como tamb\u00e9m aconteceu com aqueles dois feiticeiros do tempo de Mois\u00e9s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O desafio de Paulo a Tim\u00f3teo - Todavia, tu tens seguido o meu ensino, tens observado o meu modo de viver, as minhas inten\u00e7\u00f5es, a minha f\u00e9, a capacidade de suportar as afli\u00e7\u00f5es, o amor crist\u00e3o, a persist\u00eancia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tens visto as persegui\u00e7\u00f5es e ang\u00fastias que tive em Antioquia, em Ic\u00f3nio e em Listra. Sabes quantos tormentos a\u00ed passei e que o Senhor me livrou de todos eles."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todos os que queiram levar uma vida devota ter\u00e3o de suportar persegui\u00e7\u00f5es."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas as pessoas m\u00e1s e enganadoras ir\u00e3o de mal a pior, enganando e sendo enganadas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tu, por\u00e9m, permanece nas coisas que aprendeste e aceitaste. Sabes que s\u00e3o verdade e que podes confiar naqueles que te ensinaram,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "e que desde pequenino conheces as santas Escrituras. S\u00e3o elas que te d\u00e3o a verdadeira sabedoria e conduzem \u00e0 salva\u00e7\u00e3o pela f\u00e9 em Cristo Jesus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Porque toda a Escritura \u00e9 inspirada por Deus e \u00e9 \u00fatil para nos ensinar, para nos repreender, para nos corrigir, para nos instruir no caminho da justi\u00e7a."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Para que todo aquele que pertence a Deus seja reto e perfeitamente habilitado a executar o que \u00e9 bom."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Por isso, insisto solenemente, diante de Deus e Cristo Jesus, que h\u00e1 de julgar os vivos e os mortos, quando vier outra vez para estabelecer o seu reino aqui na Terra:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "que anuncies a palavra de Deus; que insistas nessa prega\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 nas ocasi\u00f5es consagradas, mas tamb\u00e9m fora delas; que corrijas e repreendas, que encorajes com toda a paci\u00eancia os que s\u00e3o fracos, dando-lhes o ensino de que necessitam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque h\u00e1 de vir uma \u00e9poca em que as pessoas n\u00e3o h\u00e3o de querer mais ouvir a s\u00e3 doutrina e procurar\u00e3o rodear-se de mestres que lhes ensinar\u00e3o apenas aquilo que vai de encontro aos seus desejos e que seja agrad\u00e1vel aos seus ouvidos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Recusando-se a ouvir a verdade, voltar\u00e3o a seguir tradi\u00e7\u00f5es supersticiosas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tu, por\u00e9m, mant\u00e9m-te capaz de controlar, em todas as circunst\u00e2ncias, o teu pr\u00f3prio car\u00e1cter, pronto a suportar as afli\u00e7\u00f5es, fazendo o trabalho de um evangelista. E assim cumprir\u00e1s o cargo para o qual foste responsabilizado."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque, naquilo que me diz respeito, a minha vida j\u00e1 tem sido entregue como uma oferta a Deus. J\u00e1 est\u00e1 pr\u00f3ximo o tempo da minha morte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Combati o bom combate, acabei a carreira da minha vida, guardei a f\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Est\u00e1 j\u00e1 preparada por Deus a coroa da justi\u00e7a que o Senhor, o justo juiz, me dar\u00e1 naquele dia que h\u00e1 de vir. E n\u00e3o somente a mim, mas tamb\u00e9m a todos os que amarem a sua vinda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "As palavras finais de Paulo - Procura vir ter comigo o mais depressa poss\u00edvel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque Demas abandonou-me, pois o amor pelas coisas deste mundo foi mais forte e partiu para Tessal\u00f3nica. Crescente foi para a Gal\u00e1cia e Tito para a Dalm\u00e1cia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00f3 Lucas est\u00e1 comigo. Traz tamb\u00e9m Marcos contigo, pois ser-me-\u00e1 muito \u00fatil no servi\u00e7o de Deus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quanto a T\u00edquico, mandei-o a \u00c9feso."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando vieres traz a capa que deixei em Tr\u00f3ade, em casa de Carpo, assim como os livros, mas especialmente os pergaminhos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alexandre, o latoeiro, causou-me muitos males. O Senhor o castigar\u00e1, segundo o que merece."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E tu tamb\u00e9m tem cuidado com ele, pois foi algu\u00e9m que sempre se op\u00f4s decididamente \u00e0s nossas palavras."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Na minha primeira defesa em tribunal, ningu\u00e9m me apoiou, antes todos me desampararam. Que Deus n\u00e3o os castigue por isso."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mas o Senhor assistiu-me e deu-me for\u00e7as para poder anunciar integralmente a mensagem de Deus, de forma que toda aquela assist\u00eancia de gentios p\u00f4de ouvir o evangelho. E assim o Senhor me livrou da boca do le\u00e3o."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sim, ele me livrar\u00e1 de todo o mal e me guardar\u00e1 para o seu reino celestial. Toda a gl\u00f3ria lhe seja dada, para sempre, \u00e9 o nosso desejo profundo!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sauda\u00e7\u00f5es finais - Sa\u00fada Priscila e \u00c1quila, assim como a fam\u00edlia de Ones\u00edforo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erasto ficou em Corinto. Deixei Tr\u00f3fimo doente em Mileto."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Procura vir antes do inverno. \u00c9ubulo, Pudens, Lino, Cl\u00e1udia e todos os irm\u00e3os crentes te enviam sauda\u00e7\u00f5es."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Que o Senhor Jesus Cristo viva no teu esp\u00edrito. Que a gra\u00e7a de Deus enrique\u00e7a as vossas vidas!"
                }
            }
        }
    }
}