{
    "version": "OL",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus ascende ao c\u00e9u - Te\u00f3filo, No meu primeiro livro, falei-te de tudo quanto Jesus come\u00e7ou a fazer e a ensinar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "at\u00e9 ao dia em que, depois de ter dado instru\u00e7\u00f5es pelo Esp\u00edrito Santo aos ap\u00f3stolos que escolheu, foi levado para o c\u00e9u."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Durante os quarenta dias que se seguiram \u00e0 sua crucifica\u00e7\u00e3o, apareceu diversas vezes, vivo, sem sombra de d\u00favida, aos ap\u00f3stolos, a quem provou de muitas maneiras ser realmente ele aquele que viam. E nessas ocasi\u00f5es falou-lhes no reino de Deus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Num desses encontros, enquanto tomava uma refei\u00e7\u00e3o com eles, Jesus disse-lhes: \u201cN\u00e3o saiam de Jerusal\u00e9m, mas esperem o cumprimento da promessa do Pai, de que voc\u00eas me ouviram falar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jo\u00e3o batizou-vos com \u00e1gua, mas voc\u00eas ser\u00e3o batizados com o Esp\u00edrito Santo dentro de poucos dias.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ent\u00e3o, os que se encontravam com ele perguntaram-lhe: \u201cSenhor, \u00e9 neste tempo que vais restaurar o reino de Israel?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201c\u00c9 o Pai quem determina os tempos e as ocasi\u00f5es\u201d, respondeu-lhe, \u201ce n\u00e3o vos compete conhec\u00ea-los."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas quando o Esp\u00edrito Santo tiver descido sobre voc\u00eas, receber\u00e3o poder e ser\u00e3o minhas testemunhas ao povo de Jerusal\u00e9m, em toda a Judeia e Samaria, e at\u00e9 aos extremos da Terra.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dito isto, Jesus foi elevado e uma nuvem o tomou, \u00e0 vista deles."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E estavam eles a segui-lo com os olhos enquanto subia ao c\u00e9u quando, de s\u00fabito, apareceram no meio deles dois homens vestidos de branco,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "que disseram: \u201cHomens da Galileia, porque est\u00e3o a\u00ed de olhos postos no c\u00e9u? Jesus foi para o c\u00e9u e um dia voltar\u00e1 tal como o viram partir!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Matias \u00e9 escolhido para substituir Judas - (Mt 10.2-4; Mc 3.16-19; Lc 6.14-16) Isto aconteceu quando se encontravam no monte das Oliveiras. Regressando a Jerusal\u00e9m, que ficava quase a um quil\u00f3metro de dist\u00e2ncia,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "foram para uma sala no andar superior da casa onde estavam a ficar. Estavam ali: Pedro, Jo\u00e3o, Tiago, Andr\u00e9, Filipe, Tom\u00e9, Bartolomeu, Mateus, Tiago, filho de Alfeu, Sim\u00e3o (a quem tamb\u00e9m chamavam o Zelota) e Judas, filho de Tiago."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todos se reuniam constantemente em ora\u00e7\u00e3o e no mesmo esp\u00edrito, juntamente com Maria, a m\u00e3e de Jesus, v\u00e1rias outras mulheres e os irm\u00e3os de Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Por esta altura, numa ocasi\u00e3o em que estavam presentes cerca de cento e vinte pessoas, Pedro levantou-se no meio dos irm\u00e3os e disse-lhes o seguinte:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cIrm\u00e3os, era necess\u00e1rio que se cumprissem as Escrituras acerca de Judas, que servia de guia para aqueles que prenderam Jesus, pois isso j\u00e1 tinha sido anunciado h\u00e1 muito pelo Esp\u00edrito Santo, falando atrav\u00e9s do rei David."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Judas foi um dos nossos e, como n\u00f3s, escolhido para ser ap\u00f3stolo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "(Com o dinheiro que recebeu como paga da trai\u00e7\u00e3o, comprou um campo, onde se suicidou, rompendo-se-lhe as entranhas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A not\u00edcia da sua morte depressa se espalhou por Jerusal\u00e9m, tanto que o povo deu ao local o nome de Alcedam\u00e1, que na sua l\u00edngua significa Campo de Sangue.)"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A predi\u00e7\u00e3o do rei David acerca deste acontecimento vem no Livro dos Salmos, onde se diz: \u2018Que a sua casa fique deserta, sem ningu\u00e9m que nela habite\u2019, e ainda: \u2018que venha outro tirar-lhe o trabalho.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Agora temos de escolher, em lugar de Judas, um homem dentre aqueles que estiveram connosco todo o tempo em que o Senhor Jesus andou entre n\u00f3s,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "desde o seu batismo, por Jo\u00e3o, at\u00e9 ao dia em que foi levado do nosso meio para o c\u00e9u. Esse homem deve juntar-se a n\u00f3s, para ser testemunha da sua ressurrei\u00e7\u00e3o.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A assembleia apontou dois homens: Jos\u00e9 Justo (tamb\u00e9m chamado Barsab\u00e1s) e Matias."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Depois oraram: \u201cSenhor, tu conheces os cora\u00e7\u00f5es de todos; indica-nos qual destes dois homens escolheste"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "como ap\u00f3stolo para substituir Judas, que foi para o lugar que merecia.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tiraram ent\u00e3o sortes, tendo estas ca\u00eddo sobre Matias, que passou a ser ap\u00f3stolo com os outros onze."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O Esp\u00edrito Santo desce no Pentecostes - Chegado o dia de Pentecostes, estavam todos reunidos no mesmo lugar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Subitamente, vindo dos c\u00e9us, ouviu-se um som semelhante ao rugido de um furac\u00e3o, que encheu toda a casa onde se encontravam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apareceram ent\u00e3o l\u00ednguas como que de fogo que pousaram sobre as suas cabe\u00e7as."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E todos os presentes ficaram cheios do Esp\u00edrito Santo, come\u00e7ando a falar l\u00ednguas que desconheciam, conforme o poder que o Esp\u00edrito Santo lhes dava."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Encontravam-se naquele dia em Jerusal\u00e9m, para assistir \u00e0s celebra\u00e7\u00f5es religiosas, muitos judeus piedosos vindos de todas as na\u00e7\u00f5es do mundo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ao ouvir-se aquele rugido, o povo acorreu para ver o que se passava, e todos ficaram pasmados, pois cada um ouvia os disc\u00edpulos falar na sua pr\u00f3pria l\u00edngua."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "At\u00f3nitos e admirados, interrogavam-se: \u201cComo \u00e9 que isto pode ser? Estes homens n\u00e3o s\u00e3o da Galileia?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Como \u00e9 que os ouvimos falar nas l\u00ednguas dos pa\u00edses onde nascemos?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Estamos aqui, partos, medos, elamitas, gente da Mesopot\u00e2mia, Judeia, Capad\u00f3cia, Ponto, \u00c1sia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00edgia, Panf\u00edlia, Egito, terras da L\u00edbia perto de Cirene, forasteiros vindos de Roma,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "(tanto judeus como convertidos ao juda\u00edsmo), cretenses e \u00e1rabes. Todos ouvimos estes homens contar nas nossas diversas l\u00ednguas os poderosos milagres de Deus!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E ficaram at\u00f3nitos, sem saber o que pensar, perguntando uns aos outros: \u201cQue quer isto dizer?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas tamb\u00e9m havia quem tro\u00e7asse: \u201cBeberam demais!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedro fala \u00e0 multid\u00e3o - Ent\u00e3o Pedro, avan\u00e7ando com os onze ap\u00f3stolos, falou \u00e0 multid\u00e3o: \u201cEscutem, homens da Judeia e moradores de Jerusal\u00e9m!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e1 quem esteja por a\u00ed a dizer que estes homens se embriagaram! N\u00e3o \u00e9 verdade! S\u00e3o apenas nove horas da manh\u00e3!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aquilo a que acabam de assistir foi predito h\u00e1 s\u00e9culos pelo profeta Joel:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2018Nos \u00faltimos dias, disse Deus, derramarei o meu Esp\u00edrito sobre toda a humanidade. Os vossos filhos e filhas profetizar\u00e3o, os vossos jovens ter\u00e3o vis\u00f5es e os vossos velhos sonhos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Derramarei o meu Esp\u00edrito, mesmo sobre os meus servos e servas, naqueles dias, e profetizar\u00e3o."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Farei aparecer maravilhas no c\u00e9u, l\u00e1 no alto e sinais na Terra, c\u00e1 em baixo, sangue, fogo e colunas de fumo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O Sol escurecer\u00e1 e a Lua ficar\u00e1 vermelha como o sangue, antes de vir o grande e terr\u00edvel dia do Senhor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E todo aquele que invocar o nome do Senhor ser\u00e1 salvo.\u2019"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gente de Israel, ou\u00e7am! Deus deu testemunho p\u00fablico de Jesus de Nazar\u00e9 com os espantosos milagres que atrav\u00e9s dele realizou, como bem sabem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas, de acordo com o seu plano, deixou que se servissem de m\u00e3os de injustos para o pregarem na cruz e o assassinarem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Por\u00e9m, Deus libertou-o dos horrores da morte, trazendo-o de novo \u00e0 vida, pois a morte n\u00e3o poderia ter prendido este homem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e1 o rei David tinha dito estas palavras referindo-se a Jesus: \u2018Tenho posto o Senhor continuamente diante de mim. E, visto que ele est\u00e1 ao meu lado, n\u00e3o serei movido."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Portanto o meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 alegre e a minha alma est\u00e1 satisfeita. O meu corpo repousar\u00e1 em esperan\u00e7a."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Porque sei que n\u00e3o deixar\u00e1s a minha alma no inferno, nem permitir\u00e1s que o teu Santo conhe\u00e7a a corrup\u00e7\u00e3o."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Deste-me a conhecer os caminhos da vida e as abundantes alegrias que h\u00e1 na tua presen\u00e7a.\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Irm\u00e3os, permitam que vos diga isto com toda a clareza: o nosso antepassado David n\u00e3o se referia a si pr\u00f3prio, pois morreu e foi sepultado, e o seu t\u00famulo ainda est\u00e1 entre n\u00f3s!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mas era profeta e sabia que Deus tinha prometido com juramento que um dos seus descendentes seria o Cristo e se sentaria no seu trono."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "David previa e anunciava a ressurrei\u00e7\u00e3o de Cristo, dizendo dele que a sua alma n\u00e3o seria deixada no inferno e que o seu corpo n\u00e3o conheceria a corrup\u00e7\u00e3o."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Referia-se, pois, a Jesus, e todos n\u00f3s somos testemunhas de que Deus o ressuscitou dos mortos;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "encontrando-se agora \u00e0 direita de Deus. E cumprindo a promessa que fizera, o Pai deu-lhe autoridade para enviar o Esp\u00edrito Santo, com os resultados que hoje est\u00e3o a ver e a ouvir."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e3o, David nunca subiu aos c\u00e9us. Ele pr\u00f3prio afirmou: \u2018Disse o Senhor ao meu Senhor: \u201cSenta-te \u00e0 minha direita,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "at\u00e9 que ponha os teus inimigos debaixo dos teus p\u00e9s.\u201d\u2006\u2019"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Portanto, declaro a todos em Israel que Deus fez deste Jesus, que voc\u00eas crucificaram, o Senhor e o Cristo!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Estas palavras de Pedro causaram t\u00e3o grande convic\u00e7\u00e3o que o povo lhe disse a ele e aos outros ap\u00f3stolos: \u201cIrm\u00e3os, que devemos fazer?\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "E Pedro respondeu: \u201cCada um deve arrepender-se do seu pecado, converter-se a Deus e ser batizado em nome de Jesus Cristo, para perd\u00e3o dos pecados. E ent\u00e3o receber\u00e3o tamb\u00e9m este dom do Esp\u00edrito Santo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pois Cristo prometeu-o a todos quantos ouvirem a chamada do Senhor nosso Deus, tanto voc\u00eas como os vossos filhos, e at\u00e9 os que est\u00e3o em terras distantes!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pedro continuou com persuas\u00e3o a falar-lhes de Jesus, e insistia para que se salvassem, se livrassem dos males do seu tempo."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A fraternidade dos crentes - Aqueles que creram nas palavras de Pedro foram batizados; cerca de tr\u00eas mil ao todo."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "E juntaram-se aos outros crentes, participando regularmente no ensino administrado pelos ap\u00f3stolos, na uni\u00e3o fraterna, no partir do p\u00e3o e nas ora\u00e7\u00f5es."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Todos sentiam profundo temor e respeito e os ap\u00f3stolos faziam muitos sinais."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Os crentes encontravam-se constantemente e repartiam tudo uns com os outros,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "vendendo os seus bens e pertences, e partilhavam o produto por todos, segundo a necessidade de cada um."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Cada dia adoravam juntos no templo; reuniam-se em pequenos grupos familiares para celebrar a comunh\u00e3o, e tomavam as refei\u00e7\u00f5es juntos,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "com grande alegria e gratid\u00e3o, louvando Deus. A cidade inteira via-os com bons olhos e todos os dias Deus ia acrescentando ao seu n\u00famero aqueles que se salvavam."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro cura o mendigo coxo - Certa tarde, Pedro e Jo\u00e3o foram ao templo para a ora\u00e7\u00e3o, \u00e0s tr\u00eas horas da tarde."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E viram um homem coxo de nascen\u00e7a transportado por outros para ser deixado junto de uma porta do templo, chamada porta Formosa, como acontecia todos os dias, para pedir esmola."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quando Pedro e Jo\u00e3o iam a passar, o homem pediu-lhes esmola."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eles olharam-no com aten\u00e7\u00e3o e Pedro, por fim, disse-lhe: \u201cOlha para n\u00f3s!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O coxo fitou-os, na esperan\u00e7a da esmola."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas Pedro continuou: \u201cN\u00e3o tenho prata nem ouro para te dar! Mas aquilo que tenho te dou: em nome de Jesus Cristo de Nazar\u00e9, levanta-te e anda!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E pegando no coxo pela m\u00e3o direita ajudou-o a levantar-se. Ao faz\u00ea-lo, os ossos dos p\u00e9s e artelhos fortaleceram-se."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Erguendo-se de um salto, ficando de p\u00e9, o homem come\u00e7ou a caminhar! E andando, saltando e dando louvores a Deus, entrou no templo com eles."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Quando o povo o viu andar, o ouviu louvar Deus,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e se apercebeu de que era o mesmo pedinte coxo que tantas vezes encontravam na porta Formosa, a surpresa foi enorme."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Todos correram ao Alpendre de Salom\u00e3o, onde se conservava junto de Pedro e Jo\u00e3o, e n\u00e3o houve quem n\u00e3o ficasse pasmado com aquilo que de t\u00e3o maravilhoso acontecera."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pedro discursa no templo - Aproveitando a oportunidade, Pedro dirigiu-se \u00e0 multid\u00e3o: \u201cHomens de Israel, que tem isto assim de t\u00e3o espantoso? E porque nos olham como se tiv\u00e9ssemos sido n\u00f3s que, pelo nosso poder ou santidade, tiv\u00e9ssemos feito com que este homem andasse?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Foi o Deus de Abra\u00e3o, de Isaque, de Jacob e de todos os nossos antepassados quem trouxe gl\u00f3ria ao seu servo Jesus atrav\u00e9s deste ato. Estou a falar daquele a quem rejeitaram perante Pilatos, apesar de este ter decidido p\u00f4-lo em liberdade."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas voc\u00eas n\u00e3o queriam liberto esse homem santo e justo; em vez disso, pediram que fosse solto um assassino."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mataram o autor da vida, mas Deus o ressuscitou. Somos testemunhas disso!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Foi o nome de Jesus que curou este homem e sabem como dantes era coxo. A f\u00e9 no nome de Jesus, f\u00e9 que nos vem de Deus, \u00e9 que produziu esta cura perfeita."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Irm\u00e3os, compreendo que aquilo que fizeram a Jesus foi por ignor\u00e2ncia e o mesmo se pode dizer dos vossos l\u00edderes."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas Deus estava a dar cumprimento ao que fora predito por interm\u00e9dio dos profetas, segundo as quais o Cristo teria de padecer todas estas coisas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Agora, por\u00e9m, arrependam-se e voltem-se para ele,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "para que vos purifique dos vossos pecados e vos mande tempos de renova\u00e7\u00e3o pela presen\u00e7a do Senhor, e para que vos envie Jesus Cristo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ele dever\u00e1 continuar no c\u00e9u at\u00e9 que chegue o tempo de Deus restaurar todas as coisas, de acordo com o que ele declarou desde os tempos antigos, por interm\u00e9dio dos seus santos profetas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mois\u00e9s disse h\u00e1 muito: \u2018O Senhor, vosso Deus, levantar\u00e1 entre os vossos irm\u00e3os um profeta semelhante a mim. Ou\u00e7am tudo o que ele vos disser."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Toda a pessoa que n\u00e3o escutar esse profeta perecer\u00e1, exclu\u00edda do povo.\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Samuel e todos os profetas que lhe sucederam falaram do que est\u00e1 a acontecer hoje."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Voc\u00eas s\u00e3o os filhos destes mesmos profetas e est\u00e3o abrangidos pela alian\u00e7a que Deus fez aos vossos antepassados, ao dizer a Abra\u00e3o: \u2018Na tua descend\u00eancia todas as na\u00e7\u00f5es da Terra ser\u00e3o aben\u00e7oadas.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Quando Deus elegeu o seu Servo, enviou-o em primeiro lugar a voc\u00eas, homens de Israel, para vos aben\u00e7oar, desviando-vos das vossas maldades.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro e Jo\u00e3o perante o conselho judaico - Enquanto assim falavam ao povo, chegaram os sacerdotes, o comandante da guarda do templo e os saduceus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "muito preocupados por Pedro e Jo\u00e3o ensinarem o povo, pela autoridade de Jesus, que h\u00e1 ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Prenderam-nos e, uma vez que j\u00e1 era noite, meteram-nos na cadeia, aguardando o dia seguinte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas muitas das pessoas que tinham ouvido a sua mensagem acreditaram nela. Em consequ\u00eancia, o n\u00famero de crentes passou para cerca de 5000, contando s\u00f3 os homens!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "No dia seguinte, reuniram-se em Jerusal\u00e9m os l\u00edderes, os anci\u00e3os e especialistas na Lei,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "An\u00e1s o sumo sacerdote, Caif\u00e1s, Jo\u00e3o, Alexandre e todos quantos havia da linhagem do sumo sacerdote."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E, pondo-os no meio, perguntaram: \u201cCom que poder ou com que autoridade fizeram uma coisa destas?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro, cheio do Esp\u00edrito Santo, disse-lhes: \u201cL\u00edderes e anci\u00e3os do povo:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "se se referem ao bem praticado naquele coxo que foi curado,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "deixem que vos diga claramente, a v\u00f3s e a todo o povo de Israel que tal ato foi feito em nome e pelo poder de Jesus de Nazar\u00e9, o Cristo, o homem que crucificaram, mas que Deus ressuscitou. \u00c9 pela sua autoridade que este se encontra aqui curado!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pois Jesus \u00e9: \u2018A pedra que voc\u00eas, os construtores, rejeitaram veio a tornar-se a pedra fundamental do edif\u00edcio!\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Em mais ningu\u00e9m h\u00e1 salva\u00e7\u00e3o! Debaixo do c\u00e9u n\u00e3o h\u00e1 outro nome que as pessoas possam invocar para serem salvas.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando os membros do conselho viram a coragem de Pedro e Jo\u00e3o, e perceberam que eram pessoas sem instru\u00e7\u00e3o, ficaram pasmados, reconhecendo que tinham realmente estado com Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E como poderiam p\u00f4r em d\u00favida aquela cura quando o antigo coxo se encontrava ali de p\u00e9?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mandaram-nos ent\u00e3o sair da sala do conselho e puseram-se a discutir o caso entre si."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cQue vamos fazer com estes homens?\u201d, perguntavam uns aos outros. \u201cN\u00e3o podemos negar que realizaram um sinal assinal\u00e1vel e toda a gente em Jerusal\u00e9m tem conhecimento dele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mesmo assim, talvez possamos impedi-los de espalhar a sua propaganda. Vamos amea\u00e7\u00e1-los, para que n\u00e3o tornem a falar do nome de Jesus a ningu\u00e9m.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Assim, voltaram a cham\u00e1-los e ordenaram-lhes que nunca mais mencionassem nem ensinassem no nome de Jesus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Contudo, Pedro e Jo\u00e3o responderam: \u201cAcham justo que obede\u00e7amos antes \u00e0s vossas ordens do que \u00e0s de Deus?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e3o podemos deixar de falar no que Jesus fez e disse na nossa presen\u00e7a.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O conselho amea\u00e7ou-os ainda mais, mas por fim deixou-os ir embora, porque n\u00e3o sabia como castig\u00e1-los sem provocar uma revolta, pois toda a gente glorificava Deus pelo que tinha acontecido."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O homem que fora curado por meio daquele sinal tinha mais de quarenta anos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A ora\u00e7\u00e3o dos crentes - Logo que se viram em liberdade, Pedro e Jo\u00e3o foram ter com os outros disc\u00edpulos e contaram-lhes o que lhes disseram os principais sacerdotes e os anci\u00e3os."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ent\u00e3o todos os crentes, unidos, fizeram esta ora\u00e7\u00e3o: \u201c\u00d3 soberano, que fizeste o c\u00e9u, a Terra, o mar e tudo quanto h\u00e1 neles,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "falaste h\u00e1 muito tempo pelo Esp\u00edrito Santo, por meio do nosso antepassado, o rei David, teu servo, dizendo: \u2018Porque se revoltam os povos? Porque elaboram eles planos v\u00e3os?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Os reis da Terra re\u00fanem-se com os l\u00edderes, para conspirarem contra o Senhor e contra o seu Messias!\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Foi o que verdadeiramente aconteceu, pois o rei Herodes e P\u00f4ncio Pilatos e as na\u00e7\u00f5es, al\u00e9m do povo de Israel, reuniram-se nesta cidade contra Jesus, o teu santo Servo, que tu ungiste."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mas n\u00e3o fizeram mais do que aquilo que, no teu poder e vontade, determinaste que fizessem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Agora, Senhor, escuta as suas amea\u00e7as e concede aos teus servos ousadia na prega\u00e7\u00e3o."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Estende a tua m\u00e3o para curar e realizar sinais e maravilhas pelo nome do teu santo Servo Jesus!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Depois desta ora\u00e7\u00e3o o edif\u00edcio em que se encontravam reunidos estremeceu e todos foram cheios do Esp\u00edrito Santo, pregando corajosamente a palavra de Deus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Os crentes repartem os seus haveres - Todos os crentes tinham um s\u00f3 cora\u00e7\u00e3o e um s\u00f3 esp\u00edrito, e ningu\u00e9m considerava seu o que lhe pertencia, repartindo os haveres uns com os outros."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos davam testemunhos poderosos acerca da ressurrei\u00e7\u00e3o do Senhor Jesus. Havia, sob a b\u00ean\u00e7\u00e3o de Deus, uma atitude de grande estima da parte de todos para com eles."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e3o se sabia o que era a pobreza, pois quem tinha terras ou casas vendia-as, levando o produto da venda"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "para o entregarem aos ap\u00f3stolos, e distribu\u00edam-no segundo a necessidade de cada um."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Foi o caso de Jos\u00e9, um levita de Chipre, a quem os ap\u00f3stolos puseram o nome de Barnab\u00e9, que quer dizer \u201cfilho do consolo\u201d."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Este vendeu um campo e entregou o dinheiro obtido aos ap\u00f3stolos."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ananias e Safira - Houve tamb\u00e9m um homem chamado Ananias que, com sua mulher Safira, vendeu uns bens que possu\u00eda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E s\u00f3 entregou parte do dinheiro aos ap\u00f3stolos, dizendo que era o seu pre\u00e7o total, e isto com a cumplicidade da mulher."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas Pedro disse-lhe: \u201cAnanias, porque entrou Satan\u00e1s no teu cora\u00e7\u00e3o? Quando disseste que este era o pre\u00e7o total, estavas a mentir ao Esp\u00edrito Santo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A propriedade que tinhas podias vend\u00ea-la ou n\u00e3o, conforme quisesses. E depois de a vender, o dinheiro era teu. Porque determinaste no teu cora\u00e7\u00e3o fazer uma coisa destas? N\u00e3o foi a n\u00f3s que mentiste, mas a Deus!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ao ouvir estas palavras, Ananias caiu morto no ch\u00e3o. Toda a gente que soube disto ficou atemorizada."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ent\u00e3o alguns jovens cobriram-no com um len\u00e7ol e levaram-no para o enterrar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Passadas cerca de tr\u00eas horas, chegou a mulher, que n\u00e3o sabia do sucedido."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pedro perguntou-lhe: \u201cDiz-me: foi por este pre\u00e7o assim que venderam o vosso terreno?\u201d \u201cSim, foi!\u201d, respondeu-lhe ela."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E Pedro disse: \u201cPorque puderam ent\u00e3o, tu e o teu marido, fazer uma coisa destas para tentar o Esp\u00edrito Santo? Olha, ali mesmo \u00e0 porta est\u00e3o os jovens que foram enterrar o teu marido e que te v\u00e3o levar a ti tamb\u00e9m.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Imediatamente tombou morta no ch\u00e3o. Os mesmos jovens entraram e, vendo que tinha morrido, levaram-na e enterraram-na ao lado do marido."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Um grande temor se apossou da igreja inteira e de todos os que souberam do sucedido."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos curam muitos doentes - Entretanto, os ap\u00f3stolos faziam muitos sinais e maravilhas entre o povo e os crentes reuniam-se regularmente no templo, no local conhecido como Alpendre de Salom\u00e3o."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ningu\u00e9m mais se atrevia a juntar-se a eles, mas o povo tinha-os na maior considera\u00e7\u00e3o."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E cada vez mais pessoas criam no Senhor, uma multid\u00e3o de homens e mulheres."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Como resultado do trabalho dos ap\u00f3stolos, chegavam a levar os doentes para a rua deitados em camas e esteiras, para que ao menos a sombra de Pedro lhes tocasse, quando o ap\u00f3stolo por ali passasse!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E tamb\u00e9m dos arredores de Jerusal\u00e9m vinham pessoas que traziam os enfermos e os possessos pelos esp\u00edritos impuros, e todos eram curados."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos s\u00e3o perseguidos - O sumo sacerdote, mais os seus amigos, que eram saduceus, sentiam tanta inveja"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "que acabaram por prender os ap\u00f3stolos, metendo-os na pris\u00e3o."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De noite, por\u00e9m, veio um anjo do Senhor que, abrindo os port\u00f5es da cadeia e trazendo os presos para a rua, lhes disse:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cV\u00e3o para o templo e preguem ao povo tudo acerca desta vida nova.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos obedeceram e dirigiram-se de madrugada para o templo, onde se puseram a ensinar. Entretanto, o sumo sacerdote e a sua comitiva chegaram e convocaram o conselho judaico, juntamente com a assembleia dos anci\u00e3os de Israel, e mandaram que os ap\u00f3stolos fossem trazidos da pris\u00e3o, a fim de serem julgados."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas, quando os guardas chegaram ao c\u00e1rcere, os presos j\u00e1 l\u00e1 n\u00e3o estavam, pelo que, regressando ao conselho,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "disseram: \u201cEncontr\u00e1mos as portas da pris\u00e3o fechadas com toda a seguran\u00e7a e os guardas vigiando no exterior, mas quando abrimos os port\u00f5es n\u00e3o havia ningu\u00e9m l\u00e1 dentro!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ao ouvir isto, o chefe da guarda do templo e os principais sacerdotes ficaram perplexos, sem saber o que acontecera, nem no que tudo aquilo iria dar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "At\u00e9 que chegou algu\u00e9m com a not\u00edcia: \u201cOs homens que os senhores meteram na pris\u00e3o encontram-se aqui mesmo, no templo, e est\u00e3o a ensinar o povo!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "O comandante da guarda foi ent\u00e3o com os seus oficiais e prendeu-os, mas sem viol\u00eancia, pois receavam que o povo os apedrejasse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E assim os levaram \u00e0 presen\u00e7a do conselho, onde foram interrogados pelo sumo sacerdote."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o vos dissemos que nunca mais ensinassem no nome desse tal Jesus?\u201d, perguntou o sumo sacerdote. \u201cEm vez disso, encheram toda a Jerusal\u00e9m com o vosso ensino e pretendem lan\u00e7ar sobre n\u00f3s a culpa da morte desse homem!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mas Pedro e os ap\u00f3stolos responderam: \u201cDevemos mais obedecer a Deus do que aos homens."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "O Deus dos nossos antepassados trouxe Jesus de novo \u00e0 vida ap\u00f3s o terem matado, pendurando-o numa cruz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Depois, com enorme poder, Deus glorificou-o, dando-lhe o lugar \u00e0 sua direita, como Pr\u00edncipe e Salvador, para que o povo de Israel tivesse uma oportunidade de arrependimento e de perd\u00e3o para os seus pecados."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Somos testemunhas destas coisas como tamb\u00e9m o Esp\u00edrito Santo dado por Deus a todos quantos lhe obedecem.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ao ouvir estas palavras, o conselho ficou encolerizado e resolveu mat\u00e1-los."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mas um dos membros, um fariseu chamado Gamaliel, professor da Lei e muito popular entre o povo, levantou-se no conselho e pediu que mandassem os ap\u00f3stolos sair da sala por um pouco."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Disse ent\u00e3o: \u201cHomens de Israel, cuidado! Vejam bem o que v\u00e3o fazer com estas pessoas!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "H\u00e1 algum tempo apareceu esse tal Teudas que se julgava algu\u00e9m importante. Juntaram-se a ele cerca de 400 partid\u00e1rios, mas acabou por ser morto e os que o seguiram foram facilmente dispersos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Depois dele, na altura do recenseamento, apareceu Judas da Galileia, que arrastou atr\u00e1s de si uma multid\u00e3o, mas tamb\u00e9m morreu e os que depositavam f\u00e9 nele foram igualmente dispersos."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Por isso, o meu conselho neste caso \u00e9 que deixem estes homens em paz e libertem-nos. Se o plano deles e aquilo que fazem \u00e9 meramente humano, em breve desaparecer\u00e3o."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mas se for obra de Deus n\u00e3o poder\u00e3o impedi-los, n\u00e3o v\u00e1 acontecer estarem a lutar contra o pr\u00f3prio Deus.\u201d O conselho aceitou esta opini\u00e3o."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Chamados os ap\u00f3stolos, mandaram-nos a\u00e7oitar e disseram-lhes que nunca mais falassem no nome de Jesus, deixando-os finalmente ir embora."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos sa\u00edram da sala do conselho contentes por Deus os ter considerado dignos de sofrer desonra pelo seu nome."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "E todos os dias, no templo e de casa em casa, continuavam a ensinar e a pregar que Jesus era o Cristo."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A escolha dos sete di\u00e1conos - Com os disc\u00edpulos a aumentar t\u00e3o rapidamente em n\u00famero, havia no seu meio murm\u00farios de descontentamento. Os que s\u00f3 falavam grego queixavam-se de que as suas vi\u00favas eram postas \u00e0 margem e de que n\u00e3o lhes davam tanta comida na distribui\u00e7\u00e3o di\u00e1ria como \u00e0s vi\u00favas que falavam hebraico."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ent\u00e3o os doze combinaram uma reuni\u00e3o com a assembleia dos disc\u00edpulos: \u201cN\u00f3s, os ap\u00f3stolos, dev\u00edamos gastar o nosso tempo a pregar e n\u00e3o a distribuir comida\u201d, disseram."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cPor isso, irm\u00e3os, escolham entre v\u00f3s mesmos sete homens de quem haja um bom testemunho, cheios do Esp\u00edrito Santo e de sabedoria, e encarreg\u00e1-los-emos deste importante trabalho."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00f3 assim poderemos dedicar tempo \u00e0 ora\u00e7\u00e3o, prega\u00e7\u00e3o e ensino.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isto pareceu razo\u00e1vel a toda a assembleia que escolheu as seguintes pessoas: Est\u00eav\u00e3o, homem de f\u00e9 extraordin\u00e1ria e cheio do Esp\u00edrito Santo, Filipe, Pr\u00f3coro, Nicanor, Timom, Parmenas e Nicolau de Antioquia, um gentio que se convertera \u00e0 f\u00e9 judaica, e mais tarde ao cristianismo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Estes sete foram apresentados aos ap\u00f3stolos, que oraram por eles e os aben\u00e7oaram, pondo sobre eles as m\u00e3os."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A palavra de Deus era pregada a um audit\u00f3rio cada vez maior e o n\u00famero dos disc\u00edpulos aumentava enormemente em Jerusal\u00e9m, tendo-se convertido \u00e0 f\u00e9 tamb\u00e9m muitos sacerdotes."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Est\u00eav\u00e3o, cheio da gra\u00e7a e do poder de Deus, realizava grandes maravilhas e sinais entre o povo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Um dia, alguns homens da chamada Sinagoga dos Homens Livres, come\u00e7aram a discutir com Est\u00eav\u00e3o. Eram judeus de Cirene, de Alexandria, no Egito, das prov\u00edncias da Cil\u00edcia e da prov\u00edncia da \u00c1sia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mas nenhum deles podia resistir \u00e0 sabedoria e ao Esp\u00edrito pelo qual Est\u00eav\u00e3o falava."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o arranjaram falsas testemunhas para declararem: \u201cOuvimo-lo proferir blasf\u00e9mias contra Mois\u00e9s e o pr\u00f3prio Deus.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Esta acusa\u00e7\u00e3o provocou a f\u00faria da multid\u00e3o, dos anci\u00e3os do povo e dos especialistas na Lei contra Est\u00eav\u00e3o, que o prenderam e levaram perante o conselho."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "As testemunhas falsas tornaram a afirmar: \u201cEste homem n\u00e3o cessa de falar constantemente contra este santo lugar e contra a Lei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ouvimo-lo mesmo dizer que esse tal Jesus de Nazar\u00e9 h\u00e1 de destruir o templo e abolir os costumes que nos foram transmitidos por Mois\u00e9s.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Naquele momento, todos os que estavam na sala do conselho viram o rosto de Est\u00eav\u00e3o ficar como o de um anjo."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O discurso de Est\u00eav\u00e3o perante o conselho - Ent\u00e3o o sumo sacerdote perguntou-lhe: \u201cS\u00e3o verdadeiras estas acusa\u00e7\u00f5es?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E Est\u00eav\u00e3o respondeu: \u201cIrm\u00e3os e l\u00edderes, ou\u00e7am: O Deus glorioso apareceu ao nosso antepassado Abra\u00e3o, na Mesopot\u00e2mia, antes de vir viver para Har\u00e3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Disse-lhe: \u2018Deixa a tua terra e a tua fam\u00edlia, e vai para a terra que te vou mostrar.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saiu, pois, da terra dos caldeus e viveu em Har\u00e3 at\u00e9 seu pai morrer. Dali, Deus trouxe-o para a terra onde habitam hoje,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "mas n\u00e3o lhe deu bens, nem um s\u00f3 palmo de terra que fosse. Todavia, Deus tinha prometido que todo o pa\u00eds lhe viria a pertencer, a si e aos seus descendentes, embora naquela altura n\u00e3o tivesse ainda um filho."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Disse-lhe Deus tamb\u00e9m que os seus descendentes vir\u00e3o a ser oprimidos e explorados como escravos numa terra estrangeira durante 400 anos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u2018Mas eu castigarei a na\u00e7\u00e3o que os vai escravizar\u2019, disse Deus, \u2018e depois eles acabar\u00e3o por sair livres e adorar-me-\u00e3o aqui mesmo!\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deus estabeleceu tamb\u00e9m com Abra\u00e3o, naquela altura, a alian\u00e7a da circuncis\u00e3o. E assim, Isaque, filho de Abra\u00e3o, foi circuncidado com oito dias de idade. Isaque viria a ser o pai de Jacob, e Jacob, por seu turno, o pai dos doze patriarcas fundadores da na\u00e7\u00e3o judaica."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Estes homens tinham muita inveja do seu irm\u00e3o Jos\u00e9 e venderam-no para que fosse escravo no Egito. Mas Deus estava com ele"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e libertou-o de todas as suas afli\u00e7\u00f5es, fazendo com que o rei do Egito, o Fara\u00f3, ganhasse simpatia por ele. Deus dotou tamb\u00e9m Jos\u00e9 duma sabedoria invulgar, pelo que o Fara\u00f3 o nomeou governador de todo o Egito, al\u00e9m de o encarregar de todos os assuntos do pal\u00e1cio."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Houve uma fome no Egito e em Cana\u00e3. A afli\u00e7\u00e3o era grande, de forma que os nossos antepassados n\u00e3o encontravam alimentos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jacob, ouvindo dizer que ainda havia cereais no Egito, mandou seus filhos irem ali compr\u00e1-los."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Da segunda vez que isso aconteceu, Jos\u00e9 revelou aos irm\u00e3os quem realmente era e apresentou-os ao Fara\u00f3."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mandou ent\u00e3o chamar para o Egito o seu pai, Jacob, e as fam\u00edlias dos irm\u00e3os, setenta e cinco pessoas ao todo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Assim, Jacob foi para o Egito, onde ele e todos os nossos antepassados morreram,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "sendo levados para Siquem e sepultados no t\u00famulo que Abra\u00e3o adquirira aos filhos de Hamor, pai de Siquem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ao aproximar-se o tempo em que Deus iria cumprir a promessa feita a Abra\u00e3o de libertar os seus descendentes da escravatura, o povo judaico tinha-se j\u00e1 multiplicado grandemente no Egito."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "At\u00e9 que apareceu um outro rei, que n\u00e3o conhecia Jos\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Este rei oprimiu o nosso povo, obrigando os nossos antepassados a abandonar os seus rec\u00e9m-nascidos para que n\u00e3o sobrevivessem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Por essa altura, nasceu Mois\u00e9s que era uma crian\u00e7a formosa aos olhos de Deus. Seus pais esconderam-no em casa durante tr\u00eas meses."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Quando por fim j\u00e1 n\u00e3o podiam t\u00ea-lo escondido mais tempo, e se viram for\u00e7ados a abandon\u00e1-lo, a filha do Fara\u00f3 encontrou-o e adotou-o como seu pr\u00f3prio filho."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mois\u00e9s foi ensinado em toda a sabedoria dos eg\u00edpcios e tornou-se poderoso nas palavras e nas obras."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Certo dia, estando quase a fazer quarenta anos, pretendeu visitar os seus irm\u00e3os, o povo de Israel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Durante esta visita, vendo que um eg\u00edpcio maltratava um israelita, matou o eg\u00edpcio."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Supunha ele que os seus irm\u00e3os de ra\u00e7a compreenderiam que Deus o enviara para os salvar. Mas n\u00e3o, eles n\u00e3o compreenderam."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "No dia seguinte tornou a visit\u00e1-los e viu dois israelitas que lutavam um com o outro. Procurou reconcili\u00e1-los, dizendo-lhes: \u2018Acabem com isso! Voc\u00eas s\u00e3o irm\u00e3os e n\u00e3o devem lutar assim!\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mas o homem que estava a tratar mal o colega afastou Mois\u00e9s. \u2018Quem te nomeou chefe e juiz sobre n\u00f3s?\u2019, perguntou."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2018Queres matar-me como mataste ontem aquele eg\u00edpcio?\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ao ouvir isto, Mois\u00e9s fugiu do pa\u00eds, passando a viver na terra de Midi\u00e3, onde nasceram os seus dois filhos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Quarenta anos mais tarde, no deserto perto do monte Sinai, apareceu-lhe um anjo numa chama de fogo dentro de uma sar\u00e7a."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mois\u00e9s, vendo aquilo, perguntou a si pr\u00f3prio o que se passaria. E ao aproximar-se ouviu a voz do Senhor:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u2018Eu sou o Deus dos teus antepassados; de Abra\u00e3o, Isaque e Jacob.\u2019 Mois\u00e9s tremia e n\u00e3o se atrevia a olhar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "O Senhor disse-lhe: \u2018Descal\u00e7a-te, porque est\u00e1s em terreno sagrado."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vi a afli\u00e7\u00e3o do meu povo no Egito, ouvi os seus gritos e desci para livr\u00e1-lo. Vou mandar-te ao Egito.\u2019"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Foi assim que Deus tornou a enviar o mesmo homem que o seu povo anteriormente rejeitara ao perguntar-lhe: \u2018Quem te nomeou chefe e juiz sobre n\u00f3s?\u2019 Mois\u00e9s foi enviado por Deus, atrav\u00e9s do anjo que lhe apareceu na sar\u00e7a ardente, para ser seu chefe e libertador."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "E com muitos sinais conduziu-os para fora do Egito, atravessando o mar Vermelho e percorrendo o deserto durante quarenta anos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "O pr\u00f3prio Mois\u00e9s disse ao povo de Israel: \u2018Deus levantar\u00e1 entre os vossos irm\u00e3os um profeta semelhante a mim.\u2019"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "E com efeito, no deserto, Mois\u00e9s foi o intermedi\u00e1rio entre o povo de Israel e o anjo que lhe falou no monte Sinai; foi ele que recebeu palavras de vida para n\u00f3s."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mas os nossos pais recusaram-se a obedecer a Mois\u00e9s, antes o rejeitaram e, no seu cora\u00e7\u00e3o, voltaram para o Egito."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Disseram, pois, a Aar\u00e3o: \u2018Faz-nos \u00eddolos, para que tenhamos deuses que nos guiem, pois n\u00e3o sabemos o que foi feito desse Mois\u00e9s que nos tirou do Egito.\u2019"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Fizeram ent\u00e3o um bezerro, ao qual ofereceram sacrif\u00edcios, muito satisfeitos com a sua a\u00e7\u00e3o."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ent\u00e3o Deus desviou-se deles, abandonando-os e deixando-os adorar o ex\u00e9rcito celestial! No livro das profecias de Am\u00f3s, Deus pergunta: \u2018Foi a mim que ofereceste v\u00edtimas e sacrif\u00edcios durante quarenta anos no deserto, \u00f3 casa de Israel?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "N\u00e3o. O que vos interessava eram os vossos deuses pag\u00e3os, Moloque e a estrela do deus Ref\u00e3, e todas as imagens que fizeram para v\u00f3s mesmos, para se prostrarem diante delas. Por isso, vou mandar-vos para o cativeiro, para muito longe daqui, para al\u00e9m da Babil\u00f3nia.\u2019"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Os nossos antepassados traziam consigo um tabern\u00e1culo para lhes servir de testemunho no deserto. Ele fora constru\u00eddo tal como lho ordenara aquele que falava por interm\u00e9dio de Mois\u00e9s, de acordo com o modelo que este tinha observado."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Anos mais tarde, quando Josu\u00e9 chefiava as batalhas contra as na\u00e7\u00f5es gentias, levaram o santu\u00e1rio para o seu novo territ\u00f3rio, utilizando-o at\u00e9 ao tempo do rei David."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Deus aben\u00e7oou este rei grandemente e David pediu-lhe a gra\u00e7a de construir um templo permanente para o Deus de Jacob."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mas foi Salom\u00e3o quem o construiu."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Todavia, o Alt\u00edssimo n\u00e3o vive em templos feitos por m\u00e3os humanas. Como diz o profeta:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u2018O c\u00e9u \u00e9 o meu trono, e a Terra \u00e9 o estrado dos meus p\u00e9s. Que casa me poderiam voc\u00eas construir?, diz o Senhor. Ou que lugar para o meu descanso?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "N\u00e3o foi a minha m\u00e3o que fez todas essas coisas?\u2019"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Oh, gente obstinada! Voc\u00eas s\u00e3o pag\u00e3os de cora\u00e7\u00e3o e surdos \u00e0 verdade. Ir\u00e3o resistir para sempre ao Esp\u00edrito Santo? J\u00e1 os vossos pais o fizeram e voc\u00eas tamb\u00e9m!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Indiquem um s\u00f3 profeta que os vossos antepassados n\u00e3o tenham perseguido! Mataram at\u00e9 aqueles que anunciavam a vinda do Justo, o Cristo, a quem voc\u00eas agora tra\u00edram e assassinaram."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Sim, e deliberadamente desobedeceram \u00e0 Lei de Deus, embora a tenham recebido das m\u00e3os dos anjos.\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Est\u00eav\u00e3o \u00e9 morto por apedrejamento - Ao ouvirem estas palavras, os l\u00edderes dos judeus, espica\u00e7ados at\u00e9 \u00e0 f\u00faria pela acusa\u00e7\u00e3o de Est\u00eav\u00e3o, rangiam os dentes."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mas Est\u00eav\u00e3o, cheio do Esp\u00edrito Santo, p\u00f4s os olhos no c\u00e9u e viu a gl\u00f3ria de Deus e Jesus de p\u00e9 \u00e0 sua direita:"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u201cOlhem, vejo os c\u00e9us abertos e o Filho do Homem de p\u00e9 junto a Deus, \u00e0 sua direita!\u201d, disse-lhes."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ent\u00e3o, tapando os ouvidos com as m\u00e3os e abafando-lhe a voz com gritos, atacaram-no."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "E arrastaram-no para fora da cidade para o apedrejar. As pessoas que serviram como testemunhas tiraram as vestes e deixaram-nas ao cuidado de um jovem chamado Saulo."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "E quando as pedras ca\u00edam j\u00e1 para o matar, Est\u00eav\u00e3o orava: \u201cSenhor Jesus, recebe o meu esp\u00edrito!\u201d"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "E tombou de joelhos, clamando: \u201cSenhor, n\u00e3o os culpes deste pecado!\u201d E dizendo isto morreu."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saulo concordara com a morte de Est\u00eav\u00e3o. A igreja \u00e9 perseguida e espalhada - Naquele dia, come\u00e7ou uma grande onda de persegui\u00e7\u00e3o contra os crentes, onda essa que varreu a igreja em Jerusal\u00e9m. E todos, exceto os ap\u00f3stolos, fugiram para a Judeia e Samaria."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alguns homens piedosos, com grande desgosto, foram enterrar Est\u00eav\u00e3o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saulo excedia-se andando por toda a parte para destruir a igreja, chegando a entrar em casas particulares, arrastando para fora homens e mulheres e metendo-os na pris\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas os que tinham fugido de Jerusal\u00e9m pregavam em todo o lado a palavra de Jesus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filipe, por exemplo, foi para a cidade de Samaria onde falou de Cristo ao povo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "As multid\u00f5es escutavam atentas aquilo que ele dizia por causa dos sinais que fazia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Esp\u00edritos impuros foram expulsos de muita gente, soltando grandes gritos, e paral\u00edticos e coxos foram curados."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pelo que era grande a alegria naquela cidade!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sim\u00e3o, o feiticeiro - Havia ali um homem chamado Sim\u00e3o que era feiticeiro. Gozava de grande influ\u00eancia entre o povo samaritano e gabava-se de ser um grande homem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Toda a gente, desde os que vinham de um estrato social inferior ao de mais elevado, afirmava: \u201cEste homem \u00e9 o poder de Deus\u201d, a que chamam o \u201cGrande Poder\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E seguia-o, pois durante muito tempo ele tinham-os iludido com as suas artes de feiti\u00e7aria."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mas agora esse mesmo povo acreditava antes na mensagem de Filipe, que lhes anunciava Jesus Cristo e o reino de Deus. Como resultado, muitos homens e mulheres foram batizados."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O pr\u00f3prio Sim\u00e3o creu e foi batizado, come\u00e7ando a acompanhar Filipe por onde quer que andasse, assistindo com pasmo aos sinais que realizava."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando os ap\u00f3stolos em Jerusal\u00e9m souberam que o povo de Samaria aceitara a mensagem de Deus, mandaram Pedro e Jo\u00e3o at\u00e9 l\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Estes desceram at\u00e9 l\u00e1 e come\u00e7aram a orar pelos novos crentes para que recebessem o Esp\u00edrito Santo,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "pois o Esp\u00edrito n\u00e3o descera ainda sobre nenhum deles; tinham sido batizados apenas em nome do Senhor Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro e Jo\u00e3o puseram as m\u00e3os sobre esses crentes e receberam o Esp\u00edrito Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quando Sim\u00e3o viu isto, que o Esp\u00edrito Santo era dado quando os ap\u00f3stolos colocavam as m\u00e3os sobre a cabe\u00e7a das pessoas, ofereceu dinheiro para adquirir esse poder:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cQuero t\u00ea-lo tamb\u00e9m para que, quando eu puser as minhas m\u00e3os sobre as pessoas, elas recebam o Esp\u00edrito Santo!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mas Pedro respondeu: \u201cQue o teu dinheiro morra contigo por pensares que o dom de Deus se pode comprar!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e3o podes ter parte nisto, porque o teu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 reto diante de Deus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Arrepende-te dessa perversidade e ora, talvez Deus ainda perdoe o pensamento do teu cora\u00e7\u00e3o;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pois vejo que tens ira e amargura e est\u00e1s amarrado pela injusti\u00e7a.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cOrem por mim ao Senhor\u201d, exclamou Sim\u00e3o, \u201cpara que essas coisas terr\u00edveis n\u00e3o me aconte\u00e7am!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Depois de darem testemunho e de pregarem a palavra do Senhor na Samaria, Pedro e Jo\u00e3o voltaram para Jerusal\u00e9m, parando em v\u00e1rias aldeias samaritanas ao longo do caminho, para a\u00ed pregarem tamb\u00e9m as boas novas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Filipe e o et\u00edope - E quanto a Filipe, um anjo do Senhor disse-lhe: \u201cVai at\u00e9 \u00e0 estrada que sai de Jerusal\u00e9m e que atravessa o deserto de Gaza na dire\u00e7\u00e3o do sul.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Filipe assim fez e encontrou, viajando naquela estrada, um administrador do reino da Eti\u00f3pia, um eunuco que era alto funcion\u00e1rio da rainha Candace. Fora a Jerusal\u00e9m adorar no templo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Voltava agora no seu carro, lendo em voz alta no livro do profeta Isa\u00edas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "O Esp\u00edrito Santo disse a Filipe: \u201cVai e caminha ao lado do carro!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Filipe aproximou-se a correr e, ouvindo o que lia, perguntou-lhe: \u201cCompreendes o que l\u00eas?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201cClaro que n\u00e3o!\u201d, exclamou o homem. \u201cComo posso compreender se n\u00e3o h\u00e1 quem me ensine?\u201d E pediu a Filipe que entrasse no carro e se sentasse ao seu lado."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A passagem das Escrituras que o eunuco lia era: \u201cLevaram-no como uma ovelha para o matadouro, e assim como um cordeiro se mant\u00e9m calado diante dos que o tosquiam, assim tamb\u00e9m ele n\u00e3o abriu a sua boca."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Foi humilhado, negaram-lhe justi\u00e7a; quem pode descrever a sua gera\u00e7\u00e3o? Pois a sua vida foi tirada da Terra.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "O eunuco perguntou a Filipe: \u201cPe\u00e7o-te que me digas, por favor: Isa\u00edas falava acerca de si pr\u00f3prio ou de outra pessoa?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ent\u00e3o Filipe, come\u00e7ando com este mesmo texto da Escritura e, usando muitas outras passagens, falou-lhe de Jesus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Entretanto, prosseguindo eles pelo caminho, chegaram a um local onde havia \u00e1gua e o eunuco disse: \u201c\u00c1gua j\u00e1 aqui temos! Porque \u00e9 que eu n\u00e3o hei de ser batizado?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201cCom certeza que sim\u201d, respondeu Filipe, \u201cse creres de todo o teu cora\u00e7\u00e3o.\u201d E o eunuco disse: \u201cCreio que Jesus Cristo \u00e9 o Filho de Deus!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Parou o carro e, descendo ambos para dentro da \u00e1gua, Filipe batizou-o."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Quando sa\u00edram da \u00e1gua, o Esp\u00edrito do Senhor arrebatou Filipe, e o eunuco, que nunca mais o viu, continuou alegremente a sua viagem."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Filipe deu por si em Azoto. A\u00ed pregou as boas novas. N\u00e3o s\u00f3 a\u00ed como tamb\u00e9m em todas as cidades no caminho at\u00e9 Cesareia."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A convers\u00e3o de Saulo - Entretanto, Saulo, amea\u00e7ador e desejoso de destruir todos os disc\u00edpulos do Senhor, dirigiu-se ao sumo sacerdote, em Jerusal\u00e9m,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pedindo-lhe que lhe fosse passada uma credencial dirigida \u00e0s sinagogas de Damasco, exigindo a sua coopera\u00e7\u00e3o na persegui\u00e7\u00e3o de quaisquer seguidores do Caminho, que ali encontrasse, tanto homens como mulheres, para que pudesse lev\u00e1-los acorrentados para Jerusal\u00e9m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ao aproximar-se de Damasco, no cumprimento desta miss\u00e3o, uma luz brilhante vinda do c\u00e9u fixou-se, de s\u00fabito, sobre ele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Caindo no ch\u00e3o, ouviu uma voz que lhe dizia: \u201cSaulo, Saulo, porque me persegues?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cQuem \u00e9s tu, Senhor?\u201d, perguntou. \u201cSou Jesus, aquele a quem tu persegues."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Levanta-te, vai para a cidade e espera as minhas instru\u00e7\u00f5es.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Os homens que acompanhavam Saulo ficaram mudos de surpresa, pois ouviam uma voz, mas n\u00e3o viam ningu\u00e9m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Quando Saulo se levantou, verificou que deixara de ver. Tiveram de o levar pela m\u00e3o at\u00e9 Damasco,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "onde ficou tr\u00eas dias sem poder ver, e em que n\u00e3o comeu nem bebeu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Havia em Damasco um disc\u00edpulo chamado Ananias, a quem o Senhor falou numa vis\u00e3o: \u201cAnanias!\u201d \u201cAqui estou, Senhor!\u201d, respondeu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O Senhor disse: \u201cVai \u00e0 rua Direita, procura em casa de Judas um homem chamado Saulo de Tarso. Neste momento est\u00e1 ele a orar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mostrei-lhe em vis\u00e3o algu\u00e9m chamado Ananias que dever\u00e1 procur\u00e1-lo e que por\u00e1 as m\u00e3os sobre ele para que torne a ver!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cMas, Senhor\u201d, exclamou Ananias, \u201ccontaram-me coisas terr\u00edveis que este homem fez aos crentes de Jerusal\u00e9m!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E consta que tem mandatos de pris\u00e3o, passados pelos principais sacerdotes, autorizando-o a prender, em Damasco, todos os que invocam o teu nome!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O Senhor insistiu: \u201cVai, pois Saulo \u00e9 o meu instrumento escolhido para levar a minha mensagem \u00e0s na\u00e7\u00f5es e \u00e0 presen\u00e7a dos reis, bem como ao povo de Israel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E mostrar-lhe-ei quanto ele dever\u00e1 sofrer por minha causa.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ananias partiu dali, entrou na casa em que estava Saulo, p\u00f4s as m\u00e3os sobre ele e disse-lhe: \u201cIrm\u00e3o Saulo, o Senhor Jesus, que te apareceu no caminho, enviou-me para que sejas cheio do Esp\u00edrito Santo e tornes a ver.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Imediatamente, caindo-lhe como que umas escamas dos olhos, Saulo recuperou a vista; e levantando-se foi batizado."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E depois de comer as suas for\u00e7as foram renovadas. Saulo em Damasco e em Jerusal\u00e9m - Saulo ficou com os disc\u00edpulos de Damasco durante alguns dias."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E logo come\u00e7ou a ir \u00e0 sinagoga anunciar as boas novas a respeito de Jesus, afirmando que ele era na verdade o Filho de Deus!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E todos quantos o escutavam ficavam pasmados: \u201cN\u00e3o \u00e9 este o homem que em Jerusal\u00e9m perseguia os que invocavam esse nome? E consta que veio c\u00e1 para os prender e lev\u00e1-los acorrentados aos principais sacerdotes!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "As prega\u00e7\u00f5es de Saulo eram cada vez mais fervorosas e os judeus de Damasco n\u00e3o conseguiam refutar as provas que apresentava de como Jesus era o Cristo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Um consider\u00e1vel tempo depois, os judeus resolveram mat\u00e1-lo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Contudo, Saulo foi informado dos seus planos e de que vigiavam as portas da cidade dia e noite, prontos a tirar-lhe a vida."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Assim, durante a noite, os disc\u00edpulos passaram-no para fora, baixando-o numa cesta pela muralha da cidade."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Chegando a Jerusal\u00e9m, tentou p\u00f4r-se em contacto com os disc\u00edpulos, mas todos tinham medo dele, pensando que fosse um impostor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Barnab\u00e9 conduziu-o junto dos ap\u00f3stolos e contou-lhes como Saulo vira o Senhor, na estrada de Damasco, e o que o Senhor lhe dissera, mencionando tamb\u00e9m as suas poderosas prega\u00e7\u00f5es em nome de Jesus, em Damasco."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aceitaram-no ent\u00e3o, e a partir da\u00ed Saulo andava sempre com os crentes por todo o lado em Jerusal\u00e9m, pregando com coragem em nome do Senhor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mas alguns judeus de l\u00edngua grega, com os quais discutira, combinaram assassin\u00e1-lo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Quando os outros crentes souberam do perigo que corria, levaram-no para Cesareia, enviando-o depois para a sua terra, Tarso."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Entretanto, a igreja vivia em paz em toda a Judeia, Galileia e Samaria, crescendo em for\u00e7a e em n\u00famero. Os crentes aprendiam a caminhar no temor do Senhor e no consolo do Esp\u00edrito Santo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eneias e Dorcas - Pedro viajava de terra em terra e foi visitar os santos da cidade de Lida."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A\u00ed encontrou um homem chamado Eneias, paralisado e incapaz de sair do leito havia oito anos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pedro disse-lhe: \u201cEneias, Jesus Cristo d\u00e1-te sa\u00fade. Levanta-te e arruma a tua cama!\u201d O homem de imediato se p\u00f4s de p\u00e9."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E toda a popula\u00e7\u00e3o de Lida e Sarona voltou-se para o Senhor ao ver Eneias andar normalmente."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Havia na cidade de Jope uma disc\u00edpula chamada Tabita (que significa gazela), uma crente que estava sempre a fazer o bem e a dar aos pobres."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Por esta altura, Tabita adoeceu e morreu. As pessoas suas amigas prepararam-na para o funeral e puseram-na num quarto num andar superior."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ao saberem que Pedro se encontrava ali perto, em Lida, mandaram dois homens pedir-lhe que fosse com eles a Jope."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pedro assim fez e logo que chegou levaram-no ao quarto onde Tabita se encontrava. O compartimento estava cheio de vi\u00favas que choravam e mostravam as t\u00fanicas e outras roupas que Tabita lhes fizera."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pedro, pedindo a todos que sa\u00edssem do quarto, ajoelhou-se e orou; e voltando-se para o corpo disse: \u201cLevanta-te, Tabita!\u201d, e ela abriu os olhos. Quando viu Pedro, sentou-se."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pedro estendeu-lhe a m\u00e3o, ajudou-a a p\u00f4r-se de p\u00e9 e, chamando os crentes e as vi\u00favas, apresentou-lha ressuscitada."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A not\u00edcia espalhou-se rapidamente pela cidade e foram muitos os que creram no Senhor."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pedro ficou ainda muito tempo em Jope, vivendo com Sim\u00e3o, o curtidor."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Corn\u00e9lio procura Pedro - Vivia em Cesareia um homem chamado Corn\u00e9lio, oficial de um regimento do ex\u00e9rcito romano chamado \u201cItaliano\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Era um homem piedoso e temente a Deus, como tamb\u00e9m toda a sua casa. Dava generosamente aos pobres e orava com regularidade a Deus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Certa tarde, seriam umas tr\u00eas horas, teve claramente uma vis\u00e3o em que um anjo de Deus se aproximava dele. \u201cCorn\u00e9lio!\u201d, disse-lhe o anjo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Corn\u00e9lio olhou-o cheio de medo: \u201cQue queres, Senhor?\u201d O anjo respondeu: \u201cAs tuas ora\u00e7\u00f5es e a tua generosidade n\u00e3o t\u00eam passado despercebidas a Deus!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pois agora envia alguns homens a Jope, para procurarem Sim\u00e3o Pedro,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "que est\u00e1 com Sim\u00e3o, o curtidor, perto do mar, e pede-lhe que venha visitar-te.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Logo que o anjo se foi embora, Corn\u00e9lio chamou dois dos seus servos e um soldado, tamb\u00e9m ele piedoso, que pertencia \u00e0 sua guarda pessoal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E contando-lhes o que acontecera, enviou-os a Jope."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A vis\u00e3o de Pedro - No dia seguinte, quando eles se aproximavam da cidade, Pedro subiu ao terra\u00e7o para orar; era meio-dia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tinha fome e, enquanto lhe preparavam o almo\u00e7o, teve uma vis\u00e3o."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Viu o c\u00e9u aberto e um grande pano, pendurado pelos quatro cantos, pousar no ch\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dentro havia toda a esp\u00e9cie de animais da terra, r\u00e9pteis e aves do c\u00e9u."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Uma voz disse-lhe: \u201cLevanta-te, Pedro, mata e come!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cNunca, Senhor!\u201d, declarou Pedro. \u201cJamais comi na minha vida qualquer coisa que fosse impura ou imunda.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E a voz tornou a dizer-lhe: \u201cN\u00e3o consideres impuro o que Deus tornou limpo!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A mesma vis\u00e3o se repetiu tr\u00eas vezes, at\u00e9 que o pano foi de novo puxado para o c\u00e9u."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pedro ficou a pensar naquilo. Que queria dizer semelhante vis\u00e3o? Que deveria ele fazer? Nesse momento os homens mandados por Corn\u00e9lio, tendo encontrado a casa, chegavam \u00e0 porta"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "perguntando se era ali que estava Sim\u00e3o Pedro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Entretanto, enquanto Pedro cismava na vis\u00e3o, o Esp\u00edrito Santo disse-lhe: \u201cVieram tr\u00eas homens \u00e0 tua procura."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Desce, vai ao encontro deles e acompanha-os. N\u00e3o receies; fui eu que os mandei.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pedro desceu e apresentou-se: \u201cSou o homem que procuram. Que querem de mim?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eles disseram-lhe: \u201cCorn\u00e9lio, o oficial romano, homem justo e temente a Deus, que granjeou um bom testemunho junto de toda a na\u00e7\u00e3o judaica, recebeu instru\u00e7\u00f5es de um santo anjo para te convidar a ir a sua casa e ouvir o que tiveres para lhe dizer.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pedro convidou-os a entrar e passaram a noite em sua casa. Pedro em casa de Corn\u00e9lio - No dia seguinte foi com eles, acompanhado por alguns outros crentes de Jope."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Chegaram a Cesareia no outro dia. Corn\u00e9lio esperava-o j\u00e1 na companhia de parentes e amigos \u00edntimos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Logo que Pedro entrou na sua casa, Corn\u00e9lio lan\u00e7ou-se aos seus p\u00e9s para o adorar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mas Pedro impediu-o: \u201cLevanta-te, que sou um homem como tu!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pedro ia a conversar com ele e entrou; e encontrou muita gente a\u00ed reunida."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pedro disse-lhes: \u201cSabem que \u00e9 contra as leis judaicas eu relacionar-me com um estrangeiro ou entrar no seu lar. Contudo, Deus mostrou-me numa vis\u00e3o que nunca deveria considerar algu\u00e9m impuro ou imundo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Apressei-me pois a vir. Digam-me: porque me mandaram vir?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Corn\u00e9lio respondeu: \u201cH\u00e1 quatro dias, estava eu a orar, como de costume \u00e0s tr\u00eas horas da tarde, quando me apareceu um homem com roupas brilhantes,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "que me disse: \u2018Corn\u00e9lio, as tuas ora\u00e7\u00f5es e a tua generosidade foram ouvidas e Deus reparou nos teus atos de generosidade."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Envia alguns homens a Jope e manda vir Sim\u00e3o Pedro, que est\u00e1 hospedado em casa de Sim\u00e3o, o curtidor, que mora perto do mar.\u2019"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Assim, mandei-te chamar imediatamente e fizeste bem em vir depressa. Agora estamos todos presentes diante de Deus, ansiosos por ouvir o que ele te mandou dizer-nos!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "E Pedro respondeu: \u201cAgora verdadeiramente vejo que Deus n\u00e3o \u00e9 parcial!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ele aceita pessoas de todas as na\u00e7\u00f5es que o temem e fazem o que \u00e9 justo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Estou certo de que ouviram as boas novas dirigidas ao povo de Israel: que h\u00e1 paz com Deus por Jesus Cristo, Senhor de toda a cria\u00e7\u00e3o."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Esta mensagem espalhou-se por toda a Judeia, come\u00e7ando na Galileia depois do batismo que Jo\u00e3o pregou."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "E sabem, sem d\u00favida, como Deus ungiu Jesus de Nazar\u00e9 com o Esp\u00edrito Santo e poder, andando por toda a parte a praticar o bem e a curar os que estavam sob o poder do Diabo, pois Deus estava com ele."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00f3s, ap\u00f3stolos, somos testemunhas de tudo o que ele fez na terra da Judeia e em Jerusal\u00e9m, onde o mataram num madeiro."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mas Deus tornou a dar-lhe a vida tr\u00eas dias mais tarde e mostrou-o a certas testemunhas,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "que tinha j\u00e1 escolhido; n\u00e3o ao povo em geral, mas a n\u00f3s que comemos e bebemos com ele depois de ter ressuscitado dos mortos."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mandou-nos pregar as boas novas e dar testemunho de que Jesus foi enviado por Deus para ser juiz dos vivos e dos mortos."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "E todos os profetas escreveram a seu respeito, dizendo que quem nele cr\u00ea ter\u00e1 perdoados os pecados, pelo seu nome.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Enquanto Pedro dizia estas coisas, o Esp\u00edrito Santo desceu sobre quantos o escutavam."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Os crentes oriundos da circuncis\u00e3o que tinham ido com Pedro ficaram pasmados ao verem que o dom do Esp\u00edrito Santo tinha sido derramado tamb\u00e9m sobre os gentios."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "De facto, ouviam-nos falar em l\u00ednguas diferentes, magnificando a Deus. Pedro perguntou ent\u00e3o:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u201cPoder\u00e1 algu\u00e9m opor-se a que sejam batizados na \u00e1gua, agora que receberam o Esp\u00edrito Santo tal como n\u00f3s?\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "E assim deu ordem que fossem batizados em nome de Jesus Cristo. Depois Corn\u00e9lio pediu-lhe que ficasse em sua casa durante alguns dias."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro explica a sua experi\u00eancia - Em breve os ap\u00f3stolos e outros irm\u00e3os na Judeia souberam que tamb\u00e9m os gentios se estavam a converter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Contudo, quando Pedro voltou para Jerusal\u00e9m, os crentes oriundos da circuncis\u00e3o discutiram com ele, acusando-o:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cEstiveste com os que n\u00e3o s\u00e3o circuncidados e chegaste a comer na sua companhia!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedro, ent\u00e3o, come\u00e7ou a contar-lhes tudo:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cUm dia, estando eu a orar em Jope, tive uma vis\u00e3o: um pano enorme que descia do c\u00e9u pendurado pelos quatro cantos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dentro estavam animais da terra e selvagens, r\u00e9pteis e aves do c\u00e9u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E ouvi uma voz dizer: \u2018Levanta-te, Pedro, mata e come!\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2018Nunca, Senhor!\u2019, respondi. \u2018Jamais comi na minha vida qualquer coisa impura ou imunda.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mas a voz veio do c\u00e9u uma segunda vez: \u2018N\u00e3o consideres impuro o que Deus tornou limpo!\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isto aconteceu tr\u00eas vezes, antes que o pano e tudo o que continha fosse recolhido no c\u00e9u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nesse mesmo instante, chegaram \u00e0 casa onde me encontrava os tr\u00eas homens que iriam acompanhar-me a Cesareia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O Esp\u00edrito Santo disse-me para ir com eles, sem me preocupar com o facto de serem gentios. Estes seis irm\u00e3os acompanharam-me e cheg\u00e1mos a casa do homem que enviara os mensageiros."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Contou-nos que lhe tinha aparecido um anjo em casa que lhe disse: \u2018Envia mensageiros a Jope, a fim de procurar Sim\u00e3o Pedro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ele vos ensinar\u00e1 como tu e toda a tua casa se poder\u00e3o salvar\u2019, tinha-lhe dito o anjo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Anunciei-lhes ent\u00e3o o evangelho da salva\u00e7\u00e3o e, justamente quando come\u00e7ava a falar, o Esp\u00edrito Santo desceu sobre eles, tal como aconteceu connosco no princ\u00edpio."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lembrei-me ent\u00e3o das palavras do Senhor: \u2018Sim, Jo\u00e3o batizou com \u00e1gua, mas voc\u00eas ser\u00e3o batizados com o Esp\u00edrito Santo.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Portanto, se Deus lhes deu o mesmo dom que a n\u00f3s, aqueles que cremos no Senhor Jesus Cristo, quem seria eu para impedir Deus de agir?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quando ouviram isto, os \u00e2nimos de todos os que tinham tido uma opini\u00e3o contr\u00e1ria serenaram e glorificaram Deus: \u201cSim, Deus deu tamb\u00e9m aos gentios o privil\u00e9gio de se voltarem para ele e receberem a vida eterna.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A igreja em Antioquia - Entretanto, os crentes que tinham fugido de Jerusal\u00e9m, durante a persegui\u00e7\u00e3o que se seguiu \u00e0 morte de Est\u00eav\u00e3o, viajaram para longe at\u00e9 \u00e0 Fen\u00edcia, Chipre e Antioquia, espalhando o evangelho, mas s\u00f3 entre os judeus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mesmo assim, alguns dos crentes que, idos de Chipre e Cirene foram para Antioquia, partilharam tamb\u00e9m a sua mensagem acerca do Senhor Jesus a alguns gregos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E a m\u00e3o do Senhor estava com eles, de tal modo que o grande n\u00famero dos que creram se converteu ao Senhor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Quando a igreja de Jerusal\u00e9m soube do que acontecera, mandou Barnab\u00e9 a Antioquia para conhecer a situa\u00e7\u00e3o."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ao chegar e ver a gra\u00e7a exercida por Deus, ficou cheio de alegria e animou os crentes a manterem-se fi\u00e9is ao Senhor, custasse o que custasse."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Barnab\u00e9 era um homem bondoso, cheio do Esp\u00edrito Santo e de f\u00e9. Em resultado disso, grande n\u00famero de pessoas se uniu ao Senhor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Depois Barnab\u00e9 seguiu para Tarso em busca de Saulo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Quando o encontrou, levou-o consigo outra vez para Antioquia, em cuja igreja ambos ficaram um ano inteiro a ensinar os novos convertidos, que eram numerosos. E foi ali em Antioquia que os disc\u00edpulos foram chamados crist\u00e3os pela primeira vez."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Durante esta \u00e9poca, vieram de Jerusal\u00e9m a Antioquia alguns profetas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Um deles, chamado \u00c1gabo, levantou-se numa das reuni\u00f5es, anunciando pelo Esp\u00edrito que haveria uma grande fome em todo o mundo romano. (Essa profecia cumpriu-se durante o governo de Cl\u00e1udio.)"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Assim os disc\u00edpulos resolveram mandar ajuda aos crist\u00e3os da Judeia, dando cada qual o mais que podia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fizeram isto e entregaram as suas ofertas a Barnab\u00e9 e Saulo, para que as levassem aos anci\u00e3os da igreja em Jerusal\u00e9m."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro \u00e9 preso e libertado por um anjo - Por aquele tempo, o rei Herodes tomou medidas contra alguns da igreja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E matou Tiago, irm\u00e3o de Jo\u00e3o, pela espada."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vendo que isto tinha agradado aos anci\u00e3os, Herodes prendeu Pedro durante a festa da P\u00e1scoa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E meteu-o na cadeia guardado por quatro grupos de quatro soldados cada. A inten\u00e7\u00e3o de Herodes era entregar Pedro aos judeus para que fosse julgado depois da P\u00e1scoa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas durante todo o tempo que passou na pris\u00e3o, a igreja orava fervorosamente a Deus, rogando pela sua vida."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Na noite anterior ao seu julgamento, Pedro dormia preso com correntes duplas, entre dois soldados; havia ainda outros guardas \u00e0 porta da pris\u00e3o."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De s\u00fabito, fez-se uma luz na cela e junto dele apareceu um anjo do Senhor que, tocando-lhe para o acordar, disse: \u201cLevanta-te depressa!\u201d Logo as correntes lhe ca\u00edram dos pulsos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E continuou: \u201cVeste-te e cal\u00e7a-te.\u201d Pedro obedeceu. \u201cAgora embrulha-te na capa e segue-me!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saiu da cela atr\u00e1s do anjo, mas sem saber que aquilo que o anjo estava a fazer era real, antes pensava que se tratava de uma vis\u00e3o."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Passaram pelo primeiro e segundo postos da guarda e chegaram ao port\u00e3o de ferro que dava para a cidade, o qual se abriu por si mesmo \u00e0 frente deles! Cruzaram-no e caminharam juntos pelo espa\u00e7o de um quarteir\u00e3o. E ent\u00e3o repentinamente o anjo desapareceu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00f3 nessa altura \u00e9 que Pedro compreendeu o que tinha acontecido. \u201c\u00c9 realmente verdade!\u201d, disse consigo pr\u00f3prio. \u201cO Senhor mandou o seu anjo salvar-me das m\u00e3os de Herodes e do que os judeus queriam fazer-me!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Depois de pensar um pouco, dirigiu-se a casa de Maria, m\u00e3e de Jo\u00e3o Marcos, onde muitos se encontravam reunidos para orar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bateu no port\u00e3o da entrada e quem o abriu foi uma rapariga chamada Rode."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Esta, ao reconhecer a voz de Pedro, ficou t\u00e3o contente que voltou a correr para dentro de casa dizendo quem estava \u00e0 porta da rua; mas n\u00e3o acreditavam nas suas palavras."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o est\u00e1s boa da cabe\u00e7a!\u201d, diziam. Mas como insistisse, julgaram: \u201cDeve ser o seu anjo!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Entretanto, Pedro continuava a bater \u00e0 porta. Quando, por fim, a abriram, a surpresa n\u00e3o podia ser maior."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pedro fez-lhes sinal para que se acalmassem e contou-lhes o que sucedera e como o Senhor o tirara da cadeia. \u201cContem tamb\u00e9m a Tiago e aos outros o que aconteceu\u201d, disse, saindo em seguida para um local mais seguro."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Chegada a manh\u00e3, houve um grande alarido na pris\u00e3o. Que era feito de Pedro?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Quando Herodes o mandou buscar e soube que n\u00e3o estava l\u00e1, prendeu os guardas que foram condenados \u00e0 morte. Depois disto, Herodes deixou a Judeia e foi para Cesareia durante algum tempo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ali, procurou-o uma delega\u00e7\u00e3o chegada de Tiro e S\u00eddon. Herodes estava em conflito com o povo daquelas duas cidades, mas os enviados, travando amizade com Blasto, o secret\u00e1rio do rei, pediram a paz, pois as suas cidades dependiam do rei para alimento."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Combinada uma entrevista com o rei, no dia marcado, Herodes, nas suas vestes reais, sentou-se no trono e fez um discurso."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "No fim, o povo gritou com grandes aplausos: \u201cIsto n\u00e3o \u00e9 um homem a falar! \u00c9 a voz de um deus!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Imediatamente um anjo do Senhor feriu Herodes com uma doen\u00e7a, de tal modo que se encheu de bichos e morreu, por ter aceitado a adora\u00e7\u00e3o do povo, em vez de dar gl\u00f3ria a Deus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "As boas novas de Deus, por\u00e9m, espalhavam-se rapidamente e havia muitos novos crentes."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnab\u00e9 e Saulo acabaram a sua miss\u00e3o em Jerusal\u00e9m e regressaram a Antioquia, levando Jo\u00e3o Marcos com eles."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Barnab\u00e9 e Paulo enviados em miss\u00e3o - Entre os profetas e professores da igreja em Antioquia contavam-se Barnab\u00e9 e Sime\u00e3o (a quem tamb\u00e9m chamavam o Negro), L\u00facio de Cirene, Manaem, irm\u00e3o de leite do governador Herodes, e Saulo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Um dia, estando eles a adorar e a jejuar, disse-lhes o Esp\u00edrito Santo: \u201cSeparem Barnab\u00e9 e Saulo para uma miss\u00e3o especial que tenho para eles.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Assim, depois de jejuarem e orarem de novo, colocaram as m\u00e3os sobre eles e enviaram-nos para a sua miss\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Em Chipre - Dirigidos pelo Esp\u00edrito Santo, foram at\u00e9 Seleucia, onde embarcaram para Chipre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u00ed, na cidade de Salamina, foram \u00e0s sinagogas pregar a palavra de Deus, acompanhados de Jo\u00e3o Marcos como colaborador."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Depois disto, pregaram de cidade em cidade, por toda a ilha, at\u00e9 finalmente chegarem a Pafos, onde encontraram um feiticeiro judeu, um falso profeta chamado Bar-Jesus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Este andava sempre com o governador S\u00e9rgio Paulo, homem de muito bom senso. O governador convidou Barnab\u00e9 e Saulo a fazer-lhe uma visita, pois queria ouvir a mensagem de Deus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas o feiticeiro, Elimas, que era o seu nome em grego, meteu-se no meio e teimou com o governador para que n\u00e3o desse aten\u00e7\u00e3o \u00e0s palavras de Saulo e Barnab\u00e9, procurando impedi-lo de confiar no Senhor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o Saulo, que tamb\u00e9m se chama Paulo, cheio do Esp\u00edrito Santo, olhou para o feiticeiro"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e disse-lhe: \u201cFilho do Diabo, cheio de toda a esp\u00e9cie de fingimentos e maldade, inimigo de tudo o que \u00e9 justo, quando deixar\u00e1s de perverter os caminhos direitos do Senhor?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pois agora a m\u00e3o de Deus veio sobre ti para te castigar e ficar\u00e1s cego durante algum tempo.\u201d Imediatamente desceu sobre aquele homem uma n\u00e9voa de escurid\u00e3o e come\u00e7ou a caminhar \u00e0s apalpadelas, pedindo que algu\u00e9m lhe pegasse na m\u00e3o e o conduzisse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ao ver o que tinha acontecido, o governador creu, pasmado com o ensino do Senhor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Em Antioquia da Pis\u00eddia - Paulo e os que o acompanhavam embarcaram de Pafos para Panf\u00edlia, desembarcando na cidade mar\u00edtima de Perge. A\u00ed, Jo\u00e3o deixou-os e regressou a Jerusal\u00e9m,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas Barnab\u00e9 e Paulo seguiram para Antioquia, uma cidade na prov\u00edncia da Pis\u00eddia. No s\u00e1bado, foram \u00e0 sinagoga assistir ao culto e sentaram-se."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Depois das leituras dos livros de Mois\u00e9s e dos profetas, os que dirigiam o culto mandaram-lhes este recado: \u201cIrm\u00e3os, se t\u00eam algumas palavras de consolo a dirigir-nos, venham e digam-nas!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulo, levantando-se e fazendo-lhes um gesto a pedir sil\u00eancio, come\u00e7ou a falar. \u201cHomens de Israel, e todos os que aqui s\u00e3o tementes a Deus, ou\u00e7am!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O Deus do povo de Israel escolheu os nossos antepassados e honrou-os no Egito, retirando-os de l\u00e1 por meio do seu imenso poder"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "e suportando-os durante os quarenta anos em que erraram pelo deserto."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Depois, destruiu sete na\u00e7\u00f5es em Cana\u00e3 e deu a Israel a sua terra como heran\u00e7a."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tudo isso levou 450 anos. Depois disso, o pa\u00eds foi governado por ju\u00edzes, at\u00e9 ao profeta Samuel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O povo come\u00e7ou ent\u00e3o a pedir um rei e Deus deu-lhe Saul, filho de Cis, da tribo de Benjamim, que reinou quarenta anos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas Deus retirou-o e substituiu-o pelo rei David, acerca do qual disse: \u2018David, filho de Jess\u00e9, \u00e9 um homem como o meu cora\u00e7\u00e3o deseja, pois obedecer-me-\u00e1.\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ora o Salvador que Deus concedeu a Israel \u00e9 justamente um dos descendentes do rei David conforme tinha prometido. Esse Salvador \u00e9 Jesus!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Antes de ele vir, Jo\u00e3o Batista pregou acerca da necessidade que todos em Israel tinham de abandonarem o pecado e de se voltarem para Deus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quando Jo\u00e3o estava prestes a terminar a sua miss\u00e3o, perguntou: \u2018Pensam que sou o Cristo? N\u00e3o! Mas esse vir\u00e1 em breve e nem sou digno de lhe desatar as sand\u00e1lias.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Irm\u00e3os, voc\u00eas que s\u00e3o filhos de Abra\u00e3o e tamb\u00e9m os gentios aqui presentes que temem a Deus: Esta salva\u00e7\u00e3o \u00e9 para todos n\u00f3s!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Os habitantes de Jerusal\u00e9m e os seus l\u00edderes cumpriram afinal as profecias, condenando Jesus, pois n\u00e3o o reconheceram nem perceberam que foi acerca dele que os profetas escreveram, embora todos os s\u00e1bados escutassem a leitura das palavras desses mesmos profetas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Apesar de n\u00e3o encontrarem justa causa para o matar, pediram a Pilatos que o fizesse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Depois de se terem cumprido assim todas as profecias acerca da sua morte, Jesus foi tirado da cruz e posto num t\u00famulo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mas Deus ressuscitou-o da morte!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E foi visto muitas vezes, nos dias que se seguiram, pelos homens que o tinham acompanhado a Jerusal\u00e9m desde a Galileia; homens que disso t\u00eam dado constante e p\u00fablico testemunho."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00f3s, portanto, estamos aqui para vos anunciar a boa nova prometida por Deus aos nossos antepassados."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Deus cumpriu-a plenamente connosco, seus filhos, ao ressuscitar Jesus, tal como se referia no Salmo 2: \u2018Tu \u00e9s meu Filho; hoje tornei-me teu Pai.\u2019"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Porque Deus prometeu ressuscit\u00e1-lo para nunca mais morrer. Isto \u00e9 afirmado nas Escrituras que dizem: \u2018Realizarei a vosso favor todas as promessas sagradas e maravilhosas que garanti a David.\u2019"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E noutro Salmo explica mais pormenorizadamente, dizendo: \u2018N\u00e3o permitir\u00e1s que o teu Santo conhe\u00e7a a corrup\u00e7\u00e3o.\u2019"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ora, isto n\u00e3o era uma refer\u00eancia a David, porque este, depois de ter servido a sua gera\u00e7\u00e3o de acordo com a vontade de Deus, morreu e foi sepultado junto dos seus antepassados e o seu corpo conheceu a corrup\u00e7\u00e3o."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tratava-se sim de algu\u00e9m que Deus ressuscitou e cujo corpo n\u00e3o conheceu a corrup\u00e7\u00e3o."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Escutem, irm\u00e3os! Fiquem a saber que \u00e9 gra\u00e7as a este Homem, Jesus, que vos anunciamos o perd\u00e3o para os vossos pecados e a vossa justifica\u00e7\u00e3o de tudo aquilo que a Lei de Mois\u00e9s vos n\u00e3o podia justificar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Todo aquele que nele crer ser\u00e1 declarado como justo."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tenham cuidado, n\u00e3o deixem que vos sejam aplicadas as palavras dos profetas, que disseram:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u2018Voc\u00eas que desprezam estas coisas, pasmem e desapare\u00e7am. Porque estou a realizar nos vossos dias uma obra tal que nem acreditariam, ainda que vo-la contassem.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ao sa\u00edrem da sinagoga naquele dia, as pessoas pediram-lhes que voltassem para lhes tornar a falar na semana seguinte."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Finda a reuni\u00e3o na sinagoga, muitos judeus e gentios piedosos, que adoravam na sinagoga, acompanharam Paulo e Barnab\u00e9 pela cidade, enquanto estes os incitavam a perseverar na gra\u00e7a de Deus."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Na semana seguinte, quase toda a cidade foi ouvi-los pregar a palavra de Deus."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Mas quando os judeus viram tanta gente, encheram-se de inveja e puseram-se a dizer inj\u00farias e a contradizer tudo o que Paulo afirmava."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Paulo e Barnab\u00e9 afirmaram corajosamente: \u201cEra preciso que estas boas novas fossem primeiro anunciadas a voc\u00eas, judeus. Contudo, uma vez que as n\u00e3o querem receber e se mostram indignos da vida eterna, vamos anunci\u00e1-las aos gentios."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Foi isso que o Senhor nos ordenou, ao dizer: \u2018Fiz de ti uma luz para as na\u00e7\u00f5es do mundo, para levares a minha salva\u00e7\u00e3o at\u00e9 aos recantos mais long\u00ednquos da Terra.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Quando os gentios ouviram isto, ficaram felizes e deram gl\u00f3ria \u00e0 palavra do Senhor, e creram todos os que Deus destinou para a vida eterna."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Assim, a mensagem de Deus se espalhou por toda aquela regi\u00e3o."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ent\u00e3o os judeus agitaram algumas mulheres religiosas, muito consideradas e autoridades da cidade, incitando o povo contra Paulo e Barnab\u00e9, acabando por expuls\u00e1-los da cidade."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Eles, por\u00e9m, sacudiram a poeira dos seus p\u00e9s, em protesto contra eles, e prosseguiram para Ic\u00f3nio."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Os disc\u00edpulos estavam cheios de alegria e do Esp\u00edrito Santo."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Em Ic\u00f3nio - Em Ic\u00f3nio, Paulo e Barnab\u00e9 foram juntos \u00e0 sinagoga e pregaram com tal poder que foi grande o n\u00famero de pessoas que creram, tanto judeus como gentios."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mas aqueles judeus que n\u00e3o acreditaram incitaram e indispuseram os gentios contra os irm\u00e3os."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Contudo, Paulo e Barnab\u00e9 ficaram ali muito tempo, pregando com coragem sobre o Senhor, que ia testemunhando a mensagem da gra\u00e7a, dando-lhes poder para pelas suas m\u00e3os se realizarem sinais e maravilhas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E a multid\u00e3o da cidade dividiu-se: alguns concordavam com os judeus, outros apoiavam os ap\u00f3stolos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quando Paulo e Barnab\u00e9 souberam da conspira\u00e7\u00e3o que os gentios e os judeus, juntamente com os seus l\u00edderes, tramavam contra eles, para os atacarem e apedrejarem,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "refugiaram-se nas cidades de Listra e Derbe, na Lica\u00f3nia, e em toda aquela zona em volta,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "pregando ali o evangelho."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Em Listra e Derbe - Em Listra encontraram um homem que era aleijado dos p\u00e9s de nascen\u00e7a, nunca tendo andado na sua vida."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O homem escutou com aten\u00e7\u00e3o a prega\u00e7\u00e3o de Paulo que, reparando nele, se deu conta que o aleijado tinha f\u00e9 para ser curado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o ordenou-lhe, em alta voz: \u201cLevanta-te! Ergue-te nos teus pr\u00f3prios p\u00e9s!\u201d O homem deu um salto e come\u00e7ou a andar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Quando a multid\u00e3o que escutava Paulo viu o que fizera, gritou na sua l\u00edngua, a lica\u00f3nia: \u201cEstes homens s\u00e3o deuses em forma humana descidos at\u00e9 n\u00f3s!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pensando que Barnab\u00e9 fosse o deus grego Zeus e que Paulo, por ser o orador principal, fosse Hermes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O sacerdote local do templo de Zeus, \u00e0 entrada da localidade, trouxe-lhes carro\u00e7as carregadas de flores e matou bois em sua honra, junto \u00e0s portas da cidade na presen\u00e7a da multid\u00e3o."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Contudo, quando Barnab\u00e9 e Paulo viram aquilo, rasgaram desgostosos a roupa que traziam vestida e correram por entre o povo, clamando:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cEscutem! Que est\u00e3o a fazer? N\u00f3s somos seres humanos como voc\u00eas! Viemos dizer-vos que deixem de adorar essas coisas insensatas e que, em vez disso, devem adorar o Deus vivo e converter-se a ele, que fez o c\u00e9u, a Terra, o mar e tudo quanto h\u00e1 neles."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nos tempos antigos permitiu que todos os povos seguissem o estilo de vida que melhor lhes parecia;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "mas nunca deixou de dar provas da sua exist\u00eancia e de quem \u00e9 realmente, por meio de atos de bondade, tais como mandar-vos chuva, boas colheitas, alimento e alegria de cora\u00e7\u00e3o.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apesar de lhes falarem nestes termos, Paulo e Barnab\u00e9 s\u00f3 a custo impediram que o povo lhes oferecesse sacrif\u00edcios."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Entretanto, chegavam judeus de Antioquia e Ic\u00f3nio que, agitando a multid\u00e3o, conseguiram que apedrejassem Paulo e o arrastassem para fora da cidade, aparentemente morto."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mas quando os disc\u00edpulos se reuniram \u00e0 sua volta, Paulo levantou-se e voltou para a cidade. O regresso a Antioquia da S\u00edria - No dia seguinte, Paulo partiu com Barnab\u00e9 para Derbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ap\u00f3s terem pregado ali o evangelho e feito muitos disc\u00edpulos, voltaram para Listra, Ic\u00f3nio e Antioquia da Pis\u00eddia,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "onde fortaleceram os disc\u00edpulos, encorajando-os a perseverar na f\u00e9, lembrando-lhes que para entrar no reino de Deus teriam de passar por muitas tribula\u00e7\u00f5es."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulo e Barnab\u00e9 nomearam tamb\u00e9m anci\u00e3os em todas as igrejas, orando por eles com jejum e entregando-os ao cuidado do Senhor, em quem tinham posto a sua f\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Regressando atrav\u00e9s da Pis\u00eddia para a Panf\u00edlia,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "tornaram a pregar em Perge e continuaram para At\u00e1lia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Finalmente, voltaram por mar para Antioquia da S\u00edria, onde tinham come\u00e7ado a viagem e onde tinham sido entregues a Deus para realizarem a obra agora completada."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Quando chegaram, reuniram a igreja, a quem relataram a viagem e como Deus abrira tamb\u00e9m a porta da f\u00e9 aos gentios."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E ficaram com os disc\u00edpulos em Antioquia durante muito tempo."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O conc\u00edlio em Jerusal\u00e9m - Chegaram ali alguns homens da Judeia que come\u00e7aram a ensinar aos irm\u00e3os: \u201cSe n\u00e3o obedecerem ao costume da circuncis\u00e3o ensinado por Mois\u00e9s, n\u00e3o podem ser salvos.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gerou-se entre eles e Paulo e Barnab\u00e9 uma n\u00e3o pequena contenda e discuss\u00e3o acerca deste assunto. Finalmente foi determinado que Paulo, Barnab\u00e9 e alguns outros fossem ter com os ap\u00f3stolos e anci\u00e3os para tratar desse problema."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A igreja enviou esses delegados a Jerusal\u00e9m. Pelo caminho, pararam em v\u00e1rias cidades da Fen\u00edcia e da Samaria para visitar os crentes, informando-os, para grande alegria de todos, que tamb\u00e9m os gentios se estavam a converter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Chegados a Jerusal\u00e9m, foram recebidos por toda a igreja, estando presentes todos os ap\u00f3stolos e anci\u00e3os. Paulo e Barnab\u00e9 contaram o que Deus tinha feito atrav\u00e9s do seu trabalho."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas alguns dos que tinham sido fariseus, e que tinham crido, puseram-se de p\u00e9 e afirmaram que todos os convertidos gentios deveriam ser circuncidados e obrigados a guardar a Lei de Mois\u00e9s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ent\u00e3o os ap\u00f3stolos e os anci\u00e3os da igreja marcaram nova reuni\u00e3o para resolver o assunto."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nesta reuni\u00e3o, ap\u00f3s longas discuss\u00f5es, Pedro levantou-se e falou aos presentes do seguinte modo: \u201cIrm\u00e3os, todos sabem que Deus me escolheu h\u00e1 muito, de entre v\u00f3s, para pregar o evangelho aos gentios, a fim de que tamb\u00e9m eles possam crer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deus, que conhece os cora\u00e7\u00f5es dos homens, mostrou que aceitava os gentios ao conceder-lhes o dom do Esp\u00edrito Santo, tal como fez connosco,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "sem distinguir entre eles e n\u00f3s, pois purificou a sua vida pela f\u00e9, como pela f\u00e9 tinha purificado a nossa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Por que raz\u00e3o \u00e9 que pretendem agora corrigir a Deus, pondo sobre os disc\u00edpulos uma carga que nem n\u00f3s nem os nossos pais conseguimos suportar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00f3s acreditamos que todos s\u00e3o salvos da mesma maneira, pela gra\u00e7a do Senhor Jesus!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A discuss\u00e3o acabou, passando todos a ouvir Barnab\u00e9 e Paulo que relatavam os sinais que Deus fizera por seu interm\u00e9dio entre os gentios."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando terminaram, come\u00e7ou Tiago: \u201cIrm\u00e3os, escutem-me."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedro falou-vos do tempo em que Deus primeiro visitou os gentios para de entre eles levantar um povo que honrasse o seu nome."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E este facto da convers\u00e3o dos gentios est\u00e1 de acordo com as predi\u00e7\u00f5es dos profetas, como est\u00e1 escrito:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2018Nesse tempo reconstruirei o tabern\u00e1culo de David, que agora est\u00e1 em ru\u00ednas; restaur\u00e1-lo-ei \u00e0 sua gl\u00f3ria primitiva,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "para que o resto dos homens busque o Senhor, e todas as na\u00e7\u00f5es sobre as quais \u00e9 invocado o meu nome. \u00c9 isto que diz o Senhor, e ele realiza os seus planos,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "conhecidos desde a eternidade.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Assim, na minha opini\u00e3o, n\u00e3o devemos causar dificuldades aos gentios que se voltam para Deus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Devemos escrever-lhes, sim, que se abstenham de coisas consagradas aos \u00eddolos, da pr\u00e1tica da imoralidade sexual, de carne de animais estrangulados e de sangue."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Porque a Lei de Mois\u00e9s tem sido pregada em todas as cidades, s\u00e1bado ap\u00f3s s\u00e1bado, desde as antigas gera\u00e7\u00f5es.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A carta do conc\u00edlio aos crentes gentios - Ent\u00e3o os ap\u00f3stolos, os anci\u00e3os e toda a congrega\u00e7\u00e3o em Jerusal\u00e9m decidiram que se mandassem delegados a Antioquia, com Paulo e Barnab\u00e9, para anunciarem esta decis\u00e3o. Os escolhidos eram dois pastores da igreja: Judas (a quem chamavam tamb\u00e9m Barsab\u00e1s) e Silas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A carta que levaram consigo dizia o que a seguir se l\u00ea. Dos ap\u00f3stolos, anci\u00e3os e irm\u00e3os em Jerusal\u00e9m, para os irm\u00e3os gentios em Antioquia, S\u00edria e Cil\u00edcia. Sauda\u00e7\u00f5es!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Constou-nos que alguns crentes daqui vos perturbaram, lan\u00e7ando d\u00favidas sobre a vossa salva\u00e7\u00e3o; mas eles n\u00e3o tinham instru\u00e7\u00f5es nossas para o fazer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pareceu-nos sensato, depois de termos chegado todos a uma mesma decis\u00e3o, enviar-vos representantes nossos, que acompanhar\u00e3o Barnab\u00e9 e Paulo, irm\u00e3os a quem amamos"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "e que arriscaram a vida por amor do nosso Senhor Jesus Cristo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Assim, enviamo-vos Judas e Silas, a fim de confirmarem pessoalmente e de viva voz o que resolvemos acerca do vosso caso."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Porquanto pareceu bem ao Esp\u00edrito Santo, e a n\u00f3s, n\u00e3o vos mandar outra recomenda\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "a de se absterem de carne sacrificada aos \u00eddolos, de sangue, da carne de animais estrangulados e da pr\u00e1tica de imoralidade sexual. Se isto fizerem, bastar\u00e1. Com as nossas sauda\u00e7\u00f5es."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Os mensageiros partiram imediatamente para Antioquia, onde fizeram uma reuni\u00e3o geral dos crist\u00e3os, a quem entregaram a carta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A leitura desta mensagem de consolo causou grande alegria em toda a igreja."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ent\u00e3o Judas e Silas, que eram ambos profetas, exortaram longamente os crentes, fortalecendo a sua f\u00e9."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ficaram ali algum tempo e depois Judas e Silas regressaram a Jerusal\u00e9m, levando sauda\u00e7\u00f5es \u00e0queles que os tinham enviado."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mas Silas decidiu ficar ali."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Paulo e Barnab\u00e9 continuaram em Antioquia a ensinar e pregar a palavra do Senhor, na companhia de muitos outros irm\u00e3os."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Desacordo entre Paulo e Barnab\u00e9 - Alguns dias depois, Paulo sugeriu a Barnab\u00e9: \u201cVoltemos de novo \u00e0 prov\u00edncia da \u00c1sia e visitemos os irm\u00e3os em todas as cidades onde preg\u00e1mos a palavra do Senhor, a fim de vermos como eles v\u00e3o.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnab\u00e9 concordou e queria levar Jo\u00e3o Marcos com eles."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mas Paulo n\u00e3o achou razo\u00e1vel que levassem consigo algu\u00e9m que os tinha deixado na Panf\u00edlia e n\u00e3o os tinha acompanhado no trabalho."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "E n\u00e3o conseguiram entender-se. Resolveram ent\u00e3o separar-se. Barnab\u00e9 seguiu com Marcos e embarcou para Chipre,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "enquanto Paulo escolheu Silas e, confiado pelos irm\u00e3os \u00e0 gra\u00e7a do Senhor,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "partiu para a S\u00edria e Cil\u00edcia para fortalecer as igrejas ali existentes."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tim\u00f3teo junta-se a Paulo e Silas - Paulo e Silas foram primeiro a Derbe e depois a Listra, onde encontraram Tim\u00f3teo, um disc\u00edpulo que era filho de m\u00e3e judaica crist\u00e3 e de pai grego."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tim\u00f3teo era muito considerado pelos irm\u00e3os em Listra e Ic\u00f3nio;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "pelo que Paulo lhe pediu que se juntasse a eles na viagem. Atendendo aos judeus daquela regi\u00e3o, circuncidou Tim\u00f3teo antes da partida, pois toda a gente sabia que o pai dele era grego."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Depois, indo de cidade em cidade, tornaram conhecida a decis\u00e3o relativa aos gentios dada pelos ap\u00f3stolos e anci\u00e3os em Jerusal\u00e9m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E assim as igrejas cresciam diariamente em f\u00e9 e em n\u00famero."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A vis\u00e3o de Paulo do homem da Maced\u00f3nia - Seguidamente Paulo e Silas percorreram a Fr\u00edgia e a Gal\u00e1cia, pois o Esp\u00edrito Santo impedira-os de ir \u00e0 prov\u00edncia da \u00c1sia naquela altura."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Chegando \u00e0 fronteira da M\u00edsia, encaminharam-se para a prov\u00edncia da Bit\u00ednia, mas uma vez mais o Esp\u00edrito de Jesus os impediu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Em alternativa, prosseguiram viagem atrav\u00e9s da prov\u00edncia da M\u00edsia at\u00e9 \u00e0 cidade de Tr\u00f3ade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Naquela noite Paulo teve uma vis\u00e3o. Viu um homem da Maced\u00f3nia, que lhe pedia: \u201cVem \u00e0 Maced\u00f3nia, vem ajudar-nos!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Depois de ter esta vis\u00e3o, logo procur\u00e1mos seguir para a Maced\u00f3nia, concluindo que era Deus quem nos enviara a pregar ali o evangelho."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Embarc\u00e1mos em Tr\u00f3ade, atravess\u00e1mos para a Samotr\u00e1cia e, no dia seguinte, para Ne\u00e1polis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cheg\u00e1mos finalmente a Filipos, col\u00f3nia romana e capital do distrito da Maced\u00f3nia. Fic\u00e1mos ali v\u00e1rios dias."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A convers\u00e3o de L\u00eddia em Filipos - No s\u00e1bado, sa\u00edmos da cidade para a beira do rio, onde julg\u00e1vamos que algumas pessoas se reuniriam para ora\u00e7\u00e3o. Encontr\u00e1mos ali algumas mulheres e fomos falar-lhes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Uma delas era L\u00eddia, vendedora de p\u00farpura, natural de Tiatira. Ela j\u00e1 adorava a Deus e, enquanto nos ouvia, o Senhor abriu-lhe o cora\u00e7\u00e3o e aceitou tudo o que Paulo dizia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Foi batizada com todos os seus familiares e pediu-nos que f\u00f4ssemos seus h\u00f3spedes: \u201cSe acham que sou fiel ao Senhor, venham e fiquem na minha casa!\u201d E tanto teimou que acab\u00e1mos por aceitar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulo e Silas na pris\u00e3o - Certo dia, indo n\u00f3s a caminho do local de ora\u00e7\u00e3o junto ao rio, encontr\u00e1mos uma rapariga escrava, possu\u00edda por dem\u00f3nios, e que ganhava muito dinheiro para os seus senhores prevendo o futuro."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00f4s-se ent\u00e3o a seguir-nos e a gritar: \u201cEstes homens s\u00e3o servos do Deus alt\u00edssimo e vieram ensinar-nos o caminho da salva\u00e7\u00e3o!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isto repetiu-se dia ap\u00f3s dia, at\u00e9 que Paulo, bastante perturbado com o caso, se voltou e falou ao dem\u00f3nio que estava dentro dela: \u201cOrdeno-te, em nome de Jesus Cristo, que saias do seu corpo!\u201d E imediatamente assim foi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Destru\u00eddas as suas esperan\u00e7as de fazer fortuna, os senhores desta escrava agarraram em Paulo e Silas e levaram-nos \u00e0 pra\u00e7a p\u00fablica, \u00e0 presen\u00e7a dos l\u00edderes."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cEstes judeus andam a corromper a cidade!\u201d, gritavam."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cAndam a ensinar ao povo a fazer coisas contr\u00e1rias \u00e0s leis romanas.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Depressa se formou uma multid\u00e3o amea\u00e7adora contra Paulo e Silas. E os ju\u00edzes mandaram que os despissem e a\u00e7oitassem. Repetidas vezes as varas ca\u00edram sobre as suas costas nuas;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "depois meteram-nos na cadeia e o carcereiro recebeu ordem para os guardar com toda a seguran\u00e7a."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Por isso, meteu-os numa cela interior e prendeu-lhes os p\u00e9s ao tronco de madeira."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cerca da meia-noite, quando Paulo e Silas oravam e cantavam hinos ao Senhor, escutados pelos outros presos,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "deu-se de s\u00fabito um grande terramoto; a pris\u00e3o foi abalada at\u00e9 aos alicerces, as portas abriram-se e as cadeias de todos os presos cairam!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O carcereiro acordou, viu as portas da pris\u00e3o abertas e, julgando que os presos tinham escapado, puxou da espada para p\u00f4r fim \u00e0 vida."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mas Paulo gritou-lhe: \u201cN\u00e3o fa\u00e7as isso! Estamos todos aqui!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tremendo de terror, o carcereiro mandou vir luzes e, correndo \u00e0 cela, prostrou-se no ch\u00e3o diante de Paulo e Silas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Trazendo-os para fora, perguntou-lhes: \u201cMeus senhores, que devo fazer para ser salvo?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eles responderam: \u201cCr\u00ea no Senhor Jesus e ser\u00e1s salvo, tu e a tua casa.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Anunciaram-lhe ent\u00e3o, a ele e a todos os seus familiares, as boas novas do Senhor."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Naquela mesma hora, o carcereiro lavou-lhes os ferimentos e, com toda a sua fam\u00edlia, foi batizado."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Depois, levando-os \u00e0 casa onde morava, serviu-lhes uma refei\u00e7\u00e3o. Tanto ele como os seus estavam cheios de alegria por serem agora todos crentes em Deus!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Na manh\u00e3 seguinte, os ju\u00edzes mandaram guardas dizer ao carcereiro: \u201cPonham esses homens em liberdade!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "O carcereiro disse a Paulo: \u201cPodem sair quando quiserem! V\u00e3o em paz!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mas Paulo respondeu: \u201cN\u00e3o! Castigaram-nos publicamente, sem julgamento, encarceraram-nos, a n\u00f3s que somos cidad\u00e3os romanos, e agora querem que saiamos em segredo? Que venham eles mesmos soltar-nos!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Os guardas levaram a resposta aos ju\u00edzes que ficaram receosos ao saberem que Paulo e Silas eram cidad\u00e3os romanos."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Dirigiram-se ent\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o e pediram-lhes desculpas. Puseram-nos fora, rogando-lhes que abandonassem a cidade."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Paulo e Silas voltaram a casa de L\u00eddia, onde se encontraram com os crentes e os encorajaram uma vez mais antes de deixarem a cidade."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Em Tessal\u00f3nica - Percorriam agora as cidades de Anf\u00edpolis e Apol\u00f3nia e chegaram, por fim, a Tessal\u00f3nica, onde havia uma sinagoga judaica."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Como era seu costume, Paulo entrou na sinagoga, e durante tr\u00eas s\u00e1bados seguidos exp\u00f4s as Escrituras ao povo,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "explicando-lhes as profecias acerca dos sofrimentos do Cristo, da sua ressurrei\u00e7\u00e3o, e provando que o Cristo era, justamente, Jesus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alguns dos ouvintes ficaram convencidos e juntaram-se a Paulo e Silas, incluindo um grande n\u00famero de gregos piedosos, e tamb\u00e9m muitas mulheres importantes da cidade."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "No entanto, os judeus, cheios de inveja, incitaram uns quantos arruaceiros para provocarem uma agita\u00e7\u00e3o. Estes assaltaram a casa de Jas\u00e3o na ideia de levarem Paulo e Silas perante a assembleia do povo, a fim de serem castigados."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Como n\u00e3o os encontrassem ali, arrastaram Jas\u00e3o e alguns outros crentes \u00e0 presen\u00e7a dos ju\u00edzes. \u201cPaulo e Silas t\u00eam andado a virar do avesso todo o mundo e agora vieram aqui a perturbar a paz na nossa cidade!\u201d, clamaram."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cE Jas\u00e3o abriu-lhes as portas da sua pr\u00f3pria casa. Agem contra os decretos de C\u00e9sar e dizem existir outro rei, Jesus!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O povo da cidade e tamb\u00e9m os ju\u00edzes ficaram alarmados com esta acusa\u00e7\u00e3o."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E s\u00f3 deixaram partir Jas\u00e3o e os demais depois de estes terem pago uma cau\u00e7\u00e3o."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Em Bereia - Naquela noite, os crentes enviaram Paulo e Silas \u00e0 pressa para Bereia. Estes, quando ali chegaram, foram \u00e0 sinagoga judaica."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O povo de Bereia tinha um esp\u00edrito mais aberto que o de Tessal\u00f3nica, ouvindo de boa mente a mensagem e examinando dia ap\u00f3s dia as Escrituras, para ver se o que Paulo e Silas diziam era exato."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O resultado foi que muitos creram, incluindo v\u00e1rias senhoras gregas muito respeitadas, e tamb\u00e9m n\u00e3o poucos homens."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando, por\u00e9m, os judeus de Tessal\u00f3nica souberam que Paulo pregava a palavra de Deus em Bereia, foram l\u00e1 para provocar dist\u00farbios."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Os crentes atuaram imediatamente, enviando Paulo para a costa, enquanto Silas e Tim\u00f3teo ficavam em Bereia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os que acompanhavam Paulo levaram-no a Atenas, regressando depois a Bereia com um recado para Silas e Tim\u00f3teo se apressarem a ir ter com ele."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Em Atenas - Enquanto Paulo os esperava em Atenas, ficou perturbado com o grande n\u00famero de \u00eddolos que via por toda a cidade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Foi \u00e0 sinagoga discutir com os judeus e com os gentios piedosos e falava diariamente na pra\u00e7a p\u00fablica para quem o quisesse ouvir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Teve tamb\u00e9m um debate com alguns fil\u00f3sofos epicuristas e est\u00f3icos. Mas quando lhes falou em Jesus e na ressurrei\u00e7\u00e3o, a rea\u00e7\u00e3o foi: \u201cMas o que quer dizer este fala-barato? Parece que anda a\u00ed a fazer propaganda duma religi\u00e3o estrangeira.\u201d Isto porque estava a pregar a boa nova de Jesus e da ressurrei\u00e7\u00e3o."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ent\u00e3o, convidaram-no a ir ao Are\u00f3pago. E disseram-lhe: \u201cPodemos saber que nova doutrina \u00e9 que est\u00e1s a divulgar?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pois andas a dizer coisas espantosas para os nossos ouvidos. Desejamos saber de que se trata.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "(Conv\u00e9m explicar que todos os atenienses, e tamb\u00e9m os estrangeiros residentes em Atenas, passavam o tempo a discutir as novas ideias que iam aparecendo.)"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paulo, pondo-se de p\u00e9 diante deles no Are\u00f3pago, falou-lhes assim: \u201cGente de Atenas, vejo que s\u00e3o muito religiosos,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pois ao passar pela cidade reparei em muitos altares, um deles tinha at\u00e9 a inscri\u00e7\u00e3o AO DEUS DESCONHECIDO. Afinal, t\u00eam andado a ador\u00e1-lo sem saber quem ele \u00e9 e, por isso, quero falar-vos agora acerca desse mesmo Deus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Foi ele quem fez o mundo e tudo quanto h\u00e1 nele e, uma vez que \u00e9 Senhor do c\u00e9u e da Terra, n\u00e3o vive em templos feitos por m\u00e3os humanas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E nem sequer precisa que seres humanos lhe fa\u00e7am seja o que for! Ele pr\u00f3prio \u00e9 quem d\u00e1 a todos a vida, o ar que respiramos e tudo o resto de que precisamos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Criou toda a popula\u00e7\u00e3o do mundo, a partir de um s\u00f3 homem, e espalhou as na\u00e7\u00f5es por toda a face da Terra, fixando os tempos do mundo e as fronteiras da sua \u00e1rea de habita\u00e7\u00e3o."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O que ele pretende \u00e9 que o procurem e que se esforcem por encontr\u00e1-lo, embora n\u00e3o esteja longe de cada um de n\u00f3s."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2018Pois nele vivemos e nos movemos e existimos.\u2019 Como disse outro dos vossos poetas, \u2018somos de descend\u00eancia divina\u2019."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Se isto \u00e9 verdade, n\u00e3o devemos imaginar Deus como um \u00eddolo que os homens fizeram de ouro, ou de prata, ou de pedra, pela sua arte e imagina\u00e7\u00e3o."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Deus tem tolerado a ignor\u00e2ncia do homem acerca destas coisas, mas agora ordena a todos, e em toda a parte, que se arrependam e o adorem s\u00f3 a ele."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pois marcou um dia para julgar o mundo com justi\u00e7a atrav\u00e9s do Homem que para isso designou. E deu a todos uma s\u00f3lida raz\u00e3o para crerem nele, ressuscitando-o da morte.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Quando ouviram Paulo falar na ressurrei\u00e7\u00e3o de mortos, houve quem se risse, contudo houve tamb\u00e9m quem dissesse: \u201cQueremos tornar a ouvir-te acerca disto, mas mais tarde.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Assim terminou a exposi\u00e7\u00e3o de Paulo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Alguns juntaram-se a ele e creram, como por exemplo Dion\u00edsio, membro do Are\u00f3pago, uma mulher chamada D\u00e2maris, e outras pessoas."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Em Corinto - Depois disto, Paulo saiu de Atenas e foi para Corinto,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "onde conheceu um judeu chamado \u00c1quila, nascido no Ponto e que chegara recentemente da It\u00e1lia com a sua mulher, Priscila. Tinham sido expulsos da It\u00e1lia, quando Cl\u00e1udio C\u00e9sar ordenou que todos os judeus sa\u00edssem de Roma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulo vivia e trabalhava com eles, pois, como ele pr\u00f3prio, tinham o of\u00edcio de fazer tendas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Todos os s\u00e1bados Paulo ia para a sinagoga, tentando convencer tanto judeus como gregos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Depois de Silas e Tim\u00f3teo chegarem da Maced\u00f3nia, Paulo passava o seu tempo a pregar e a provar aos judeus que Jesus era o Cristo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas quando os judeus se lhe opuseram e o insultaram, Paulo sacudiu a sua capa em sinal de protesto e disse: \u201cVoc\u00eas recusam-se a aceitar e permanecem perdidos! Pois agora a responsabilidade \u00e9 inteiramente vossa. Quanto a mim, estou inocente do que vier a acontecer-vos e passarei a ir pregar aos gentios.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Depois disto, ficou em casa de Tito Justo, que adorava a Deus e vivia ao lado da sinagoga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Crispo, l\u00edder da sinagoga, e toda a sua casa creram no Senhor. E muitas outras pessoas em Corinto que o ouviram creram e foram batizadas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Certa noite, o Senhor falou a Paulo numa vis\u00e3o: \u201cNada receies! Fala! N\u00e3o desistas!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Estou contigo e ningu\u00e9m te pode fazer mal. H\u00e1 nesta cidade muita gente que me pertence.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Assim, Paulo ficou ali mais um ano e meio, ensinando a palavra de Deus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Contudo, quando G\u00e1lio se tornou governador da Acaia, os judeus uniram-se contra Paulo e levaram-no \u00e0 presen\u00e7a do governador para ser julgado,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "acusando-o: \u201cEste convence os homens a adorarem a Deus de uma forma contr\u00e1ria \u00e0 lei.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todavia, justamente quando Paulo ia come\u00e7ar a sua defesa, G\u00e1lion voltou-se para os acusadores e disse-lhes: \u201cEscutem, judeus! Se neste caso houvesse mat\u00e9ria de crime, ver-me-ia obrigado a ouvir-vos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas uma vez que se trata de uma quest\u00e3o de palavras e nomes, e da vossa Lei judaica, encarreguem-se voc\u00eas do caso. N\u00e3o estou interessado em ser juiz dessas coisas.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E expulsou-os do tribunal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o agarraram em S\u00f3stenes, o l\u00edder da sinagoga, e espancaram-no diante do tribunal, mas G\u00e1lion n\u00e3o ligou a menor import\u00e2ncia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Priscila, \u00c1quila e Apolo - Paulo ficou na cidade de Corinto ainda v\u00e1rios dias e, despedindo-se dos crist\u00e3os, embarcou para a costa da S\u00edria, levando consigo Priscila e \u00c1quila. Em Cencreia tinha rapado a cabe\u00e7a, de acordo com o costume judaico, pois fizera um voto."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Chegado ao porto de \u00c9feso, deixou os outros em \u00c9feso, foi \u00e0 sinagoga e ali argumentou com os judeus sobre o evangelho."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Estes pediram-lhe que ficasse mais alguns dias, mas Paulo n\u00e3o aceitou a proposta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cTenho for\u00e7osamente de estar em Jerusal\u00e9m para as festas\u201d, disse. No entanto, prometeu regressar mais tarde a \u00c9feso, se Deus o permitisse. E assim continuou a viagem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A pr\u00f3xima paragem foi no porto de Cesareia. Dali, foi visitar a igreja em Jerusal\u00e9m, seguindo depois para Antioquia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ap\u00f3s passar ali algum tempo, tornou a partir para a prov\u00edncia da \u00c1sia, atravessando a Gal\u00e1cia e a Fr\u00edgia, visitando todos os disc\u00edpulos, animando-os."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sucedeu que acabara de chegar a \u00c9feso, vindo de Alexandria no Egito, um judeu chamado Apolo, que conhecia bem as Escrituras."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tinha sido instru\u00eddo sobre o caminho do Senhor e falava e ensinava os outros com grande entusiasmo no esp\u00edrito e com exatid\u00e3o acerca de Jesus. Contudo, conhecia apenas o batismo de Jo\u00e3o."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Quando Priscila e \u00c1quila o ouviram pregar com ousadia na sinagoga, convidaram-no para a sua casa e explicaram-lhe mais exatamente o caminho de Deus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apolo tinha a inten\u00e7\u00e3o de ir \u00e0 Acaia, ideia que os disc\u00edpulos encorajaram. Escreveram, at\u00e9, aos crist\u00e3os dessa regi\u00e3o, recomendando-lhes que o aceitassem com agrado. Chegado \u00e0 Acaia, Apolo ajudou grandemente os que tinham recebido a f\u00e9 atrav\u00e9s da gra\u00e7a,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "pois derrubava com poder todos os argumentos dos judeus em debate p\u00fablico, mostrando pelas Escrituras que Jesus era, de facto, o Cristo."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo em \u00c9feso - Enquanto Apolo estava em Corinto, Paulo percorreu a prov\u00edncia da \u00c1sia e chegou a \u00c9feso, onde encontrou v\u00e1rios disc\u00edpulos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cReceberam o Esp\u00edrito Santo quando creram?\u201d, perguntou-lhes. \u201cN\u00e3o, nem entendemos o que seja o Esp\u00edrito Santo!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cMas em que doutrina \u00e9 que creram quando foram batizados?\u201d, perguntou-lhes. \u201cNaquilo que Jo\u00e3o Batista ensinou.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Paulo explicou-lhes ent\u00e3o que o batismo de Jo\u00e3o servia para manifestar o desejo de nos desviarmos do pecado e nos voltarmos para Deus, mas que os que recebiam esse batismo tinham de dar um passo em frente e crer em Jesus, aquele que Jo\u00e3o dissera que viria mais tarde."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Logo que souberam disto, foram batizados no nome do Senhor Jesus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando Paulo lhes colocou as m\u00e3os sobre a cabe\u00e7a, o Esp\u00edrito Santo desceu sobre eles, e come\u00e7aram a falar noutras l\u00ednguas e a profetizar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eram cerca de doze homens."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Depois disto, Paulo foi \u00e0 sinagoga, onde pregou livremente durante tr\u00eas meses, discorrendo e argumentado acerca do reino de Deus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alguns, por\u00e9m, resistiram a esta mensagem e recusaram-se a crer nela, denegrindo publicamente o caminho crist\u00e3o. Paulo ent\u00e3o retirou-se da sinagoga. Levando os disc\u00edpulos consigo, come\u00e7ou com reuni\u00f5es separadas na escola de Tirano, onde discorria diariamente."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isto continuou durante dois anos, de modo que toda a gente da prov\u00edncia da \u00c1sia, tanto judeus como gregos, ouviu a palavra do Senhor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E Deus fazia milagres por interm\u00e9dio de Paulo,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "de tal modo que, quando se pousavam len\u00e7os seus ou pe\u00e7as do seu vestu\u00e1rio sobre os doentes estes ficavam curados e sa\u00edam deles quaisquer esp\u00edritos maus de que estivessem possu\u00eddos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Um grupo de judeus que viajavam de terra em terra expulsando esp\u00edritos maus tentou servir-se do nome do Senhor Jesus dizendo: \u201cConjuro-te por Jesus, a quem Paulo prega, que saias!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Os homens que faziam isto eram sete filhos de Ceva, sumo sacerdote judeu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas quando experimentaram faz\u00ea-lo num homem possu\u00eddo por um esp\u00edrito mau, este \u00faltimo respondeu: \u201cConhe\u00e7o Jesus e conhe\u00e7o Paulo, mas voc\u00eas quem s\u00e3o?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E saltando sobre dois deles o homem que tinha o esp\u00edrito mau, espancou-os, de tal modo que fugiram daquela casa nus e muito magoados."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A not\u00edcia do que tinha acontecido espalhou-se rapidamente por toda a cidade de \u00c9feso, tanto entre os judeus como entre os gregos. Sobre a cidade desceu um medo solene e o nome do Senhor Jesus era grandemente honrado."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Muitos dos crentes que outrora praticavam bruxarias confessaram os seus atos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Trazendo os seus livros sobre aquelas coisas, queimaram-nos em fogueira p\u00fablica. Calculou-se que aquilo tudo valia umas 50.000 pe\u00e7as de prata."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A a\u00e7\u00e3o exercida pela mensagem de Deus era poderosa e estendia-se cada vez mais."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Depois disto, Paulo sentiu-se impelido pelo Esp\u00edrito Santo a atravessar a Maced\u00f3nia e a Acaia, antes de regressar a Jerusal\u00e9m. \u201cE depois\u201d, afirmou, \u201ctenho de seguir para Roma!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Assim, mandou \u00e0 frente os seus dois auxiliares, Tim\u00f3teo e Erasto, para a Maced\u00f3nia, enquanto permanecia mais algum tempo na prov\u00edncia da \u00c1sia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tumulto em \u00c9feso - Por essa altura, houve um grande tumulto em \u00c9feso, por causa dos que andavam no caminho do Senhor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Come\u00e7ou com Dem\u00e9trio, um ourives de prata que fazia templos de prata para \u00c1rtemis que fazia e proporcionava aos artes\u00e3os um nada pequeno rendimento."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Reunindo esses trabalhadores e outros que se ocupavam em of\u00edcios semelhantes, dirigiu-lhes as seguintes palavras: \u201cCompanheiros, este trabalho \u00e9 a fonte dos nossos proventos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Como bem sabem, pelo que j\u00e1 viram e ouviram, este homem, Paulo, tem convencido in\u00fameras pessoas que os deuses feitos por m\u00e3os humanas n\u00e3o s\u00e3o deuses. Isto est\u00e1 a tornar-se evidente n\u00e3o s\u00f3 aqui em \u00c9feso, mas tamb\u00e9m em toda a prov\u00edncia."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9 claro que n\u00e3o me preocupo apenas com o descr\u00e9dito da nossa atividade, mas penso tamb\u00e9m no perigo do templo da grande \u00c1rtemis perder a sua influ\u00eancia e a deusa magn\u00edfica, adorada n\u00e3o s\u00f3 nesta parte da prov\u00edncia da \u00c1sia como tamb\u00e9m no mundo inteiro, cair no esquecimento.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ao ouvirem estas palavras, a f\u00faria daqueles homens despertou e come\u00e7aram a gritar: \u201cGrande \u00e9 a \u00c1rtemis dos ef\u00e9sios!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Juntou-se uma multid\u00e3o e em breve a cidade se amotinava. Todos correram ao anfiteatro, arrastando Gaio e Aristarco, companheiros de viagem de Paulo, da Maced\u00f3nia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulo queria entrar tamb\u00e9m, mas os disc\u00edpulos n\u00e3o lho permitiram."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "At\u00e9 algumas autoridades da prov\u00edncia, amigos de Paulo, lhe mandaram recado pedindo-lhe que n\u00e3o entrasse no anfiteatro."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "L\u00e1 dentro, toda a gente gritava; uns uma coisa, outros outra; uma confus\u00e3o. A maior parte das pessoas nem sequer sabia por que raz\u00e3o se encontravam ali."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Alguns dos judeus descobriram Alexandre entre a multid\u00e3o e arrastaram-no para a frente. Ele ent\u00e3o, acenando com a m\u00e3o, pediu sil\u00eancio e procurou falar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mas a multid\u00e3o, vendo que era judeu, come\u00e7ou outra vez a gritar, clamando durante duas horas: \u201cGrande \u00e9 a \u00c1rtemis dos ef\u00e9sios!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Por fim, o administrador da cidade conseguiu acalmar a multid\u00e3o com as seguintes palavras: \u201cHomens de \u00c9feso, toda a gente sabe que \u00c9feso \u00e9 o centro da religi\u00e3o da grande \u00c1rtemis, cuja imagem caiu dos c\u00e9us neste local."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Uma vez que se trata de um facto ineg\u00e1vel, n\u00e3o devem deixar-se perturbar, nem fazer nada de precipitado."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "No entanto, trouxeram aqui estes homens, que nada roubaram no templo da deusa nem a ofenderam."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Se Dem\u00e9trio e os art\u00edfices t\u00eam alguma coisa contra eles, os tribunais est\u00e3o a funcionar e os ju\u00edzes podem pronunciar-se sobre o caso."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Se h\u00e1 outras queixas, podem ser examinadas numa assembleia legal;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "pois corremos o perigo de ter de prestar contas ao governo romano pelos motins de hoje, sem que haja qualquer motivo que possamos dar para justificar este tumulto.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Assim os despediu e encerrou a assembleia."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Atrav\u00e9s da Maced\u00f3nia e Gr\u00e9cia - Acabada a confus\u00e3o, Paulo reuniu os disc\u00edpulos, dirigiu-lhes uma mensagem de encorajamento, despediu-se e partiu para a Maced\u00f3nia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Viajou atrav\u00e9s dessa regi\u00e3o, encorajando os crentes em todas as vilas e cidades. Depois chegou \u00e0 Gr\u00e9cia,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ficando ali durante tr\u00eas meses. Preparava-se para embarcar para a S\u00edria, quando descobriu que os judeus conspiravam contra a sua vida. Resolveu ent\u00e3o ir primeiro ao norte, \u00e0 Maced\u00f3nia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Acompanharam-no: S\u00f3patro, filho de Pirro, de Bereia; Aristarco e Segundo de Tessal\u00f3nica; Gaio de Derbe; Tim\u00f3teo; T\u00edquico e Tr\u00f3fimo que eram da prov\u00edncia da \u00c1sia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Estes \u00faltimos, tendo partido \u00e0 frente, esperaram-nos em Tr\u00f3ade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mal terminaram as cerim\u00f3nias da P\u00e1scoa, embarc\u00e1mos em Filipos e passados cinco dias cheg\u00e1vamos a Tr\u00f3ade, na prov\u00edncia da \u00c1sia, onde fic\u00e1mos uma semana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cautico \u00e9 ressuscitado em Tr\u00f3ade - No domingo, reunimo-nos para cear juntos. Paulo pregou nesse encontro e, porque ia partir no dia seguinte, alongou o seu discurso at\u00e9 \u00e0 meia-noite."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A sala no andar onde nos reunimos estava iluminada com muitas l\u00e2mpadas a \u00f3leo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E como Paulo prolongasse muito o seu serm\u00e3o, um jovem chamado \u00cautico, que estava sentado no parapeito duma janela, adormeceu e caiu da altura de tr\u00eas andares, tendo morrido."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulo desceu e, levantando-o nos bra\u00e7os, disse: \u201cN\u00e3o se preocupem; ele est\u00e1 vivo!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Voltaram todos para cima e tomaram juntos uma refei\u00e7\u00e3o. Paulo ainda lhes falou longamente e j\u00e1 era madrugada quando partiu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Levaram o rapaz dali vivo, o que os deixou n\u00e3o pouco consolados."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A despedida de Paulo dos anci\u00e3os de \u00c9feso - N\u00f3s seguimos \u00e0 frente de barco e naveg\u00e1mos at\u00e9 Asson, onde fic\u00e1mos de receber Paulo, pois assim ele no-lo ordenara, ponde-se ele a caminho por terra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ali, reuniu-se connosco e embarc\u00e1mos juntos para Mitilene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "No dia seguinte pass\u00e1mos junto a Quio; no outro apro\u00e1mos a Samos; um dia mais tarde cheg\u00e1mos a Mileto."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulo resolvera n\u00e3o parar em \u00c9feso desta vez, para evitar passar tempo na prov\u00edncia da \u00c1sia, visto ter pressa em chegar a Jerusal\u00e9m, se poss\u00edvel para celebrar o Pentecostes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por isso, quando desembarc\u00e1mos em Mileto, mandou recado aos anci\u00e3os da igreja de \u00c9feso, pedindo-lhes para virem ter com ele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quando chegaram, disse-lhes: \u201cDesde o dia em que desembarquei na prov\u00edncia da \u00c1sia, at\u00e9 agora, sabem de que modo tenho passado todo o tempo na vossa companhia"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "servindo humildemente o Senhor, no meio de l\u00e1grimas e grandes perigos, devido \u00e0s conspira\u00e7\u00f5es dos judeus contra a minha vida."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "No entanto, nunca deixei de dizer-vos nem de ensinar-vos tudo o que vos fosse \u00fatil, quer publicamente quer em vossas casas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O meu testemunho tanto para os judeus como para gentios tem sido o mesmo: que \u00e9 preciso arrependerem-se do pecado, converterem-se a Deus e crerem no nosso Senhor Jesus Cristo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Agora sigo para Jerusal\u00e9m, levado pelo Esp\u00edrito Santo, sem saber o que me espera,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a n\u00e3o ser que o Esp\u00edrito Santo me tem dito que me esperam a pris\u00e3o e o sofrimento, de cidade em cidade."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Por\u00e9m, n\u00e3o atribuo \u00e0 minha vida valor algum se n\u00e3o completar a carreira e cumprir a tarefa que me foi confiada pelo Senhor Jesus, ou seja, dar testemunho do evangelho da gra\u00e7a de Deus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sei bem que nenhum de voc\u00eas, junto de quem estive a pregar o reino de Deus, nunca mais tornar\u00e1 a ver-me."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por isso, vos testemunho solenemente, hoje mesmo, que estou inocente da perdi\u00e7\u00e3o eterna seja de quem for;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "pois nunca deixei de vos anunciar integralmente a vontade de Deus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Olhem agora por voc\u00eas pr\u00f3prios e pelo rebanho de Deus, sobre o qual o Esp\u00edrito Santo vos constituiu l\u00edderes, para alimentar a igreja que Jesus comprou com o seu pr\u00f3prio sangue."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sei muito bem que, quando vos deixar, h\u00e3o de aparecer no vosso meio mestres que, como lobos ferozes, n\u00e3o poupar\u00e3o o rebanho."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mesmo alguns de voc\u00eas h\u00e3o de torcer a verdade s\u00f3 para arranjar disc\u00edpulos."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cuidado e vigiem! Lembrem-se dos tr\u00eas anos que convosco passei, do meu constante cuidado noite e dia, aconselhando-vos e avisando-vos, at\u00e9 com l\u00e1grimas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E agora confio-vos a Deus, ao seu cuidado e \u00e0 palavra da sua gra\u00e7a. \u00c9 esta palavra que pode construir a vossa f\u00e9 e garantir-vos a heran\u00e7a que vos reserva, a voc\u00eas e a todos os que s\u00e3o santificados."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nunca cobicei nem prata nem ouro, nem o vestu\u00e1rio, nem as riquezas de ningu\u00e9m."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sabem que estas minhas m\u00e3os trabalharam para me sustentar, e at\u00e9 para atender \u00e0s necessidades dos que estavam comigo."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Em tudo, quis mostrar-vos como, trabalhando esfor\u00e7adamente, devemos auxiliar os fracos e lembrar-nos das palavras do Senhor Jesus: \u2018\u00c9 mais feliz dar do que receber!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Quando acabou de falar, ajoelhou-se e orou com todos os crentes."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Todos choravam copiosamente, abra\u00e7ando e beijando Paulo,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "entristecendo-se, sobretudo, por ele ter dito que nunca mais eles haveriam de o ver. Seguidamente, acompanharam-no at\u00e9 ao navio."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo a caminho de Jerusal\u00e9m - Depois de nos termos separado dos pastores de \u00c9feso, velej\u00e1mos diretamente para C\u00f3s. No dia seguinte, cheg\u00e1mos a Rodes, prosseguindo para P\u00e1tara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ali, tom\u00e1mos um navio que ia partir para a prov\u00edncia da Fen\u00edcia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Avist\u00e1mos a ilha de Chipre, que deix\u00e1mos \u00e0 nossa esquerda, e desembarc\u00e1mos no porto de Tiro, na S\u00edria, onde o barco foi descarregado."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entr\u00e1mos ent\u00e3o em contacto com os disc\u00edpulos da terra, ficando com eles durante uma semana. Estes disc\u00edpulos aconselharam Paulo, da parte do Esp\u00edrito, a n\u00e3o se dirigir para Jerusal\u00e9m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "No fim da semana, quando volt\u00e1mos para bordo, todos os crentes, incluindo mulheres e crian\u00e7as, acompanharam-nos para fora da cidade; fomos at\u00e9 \u00e0 praia, onde or\u00e1mos ajoelhados"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "e nos despedimos. Depois embarc\u00e1mos e eles voltaram para casa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A paragem seguinte, depois de sairmos de Tiro, foi Ptolemaida, onde saud\u00e1mos os crentes, demorando-nos junto deles, por\u00e9m, s\u00f3 um dia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Seguimos ent\u00e3o para Cesareia e fic\u00e1mos em casa de Filipe, o evangelista, um dos primeiros sete di\u00e1conos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ele tinha quatro filhas solteiras que possu\u00edam o dom da profecia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Durante a nossa estada de v\u00e1rios dias, fomos visitados por um profeta chamado \u00c1gabo, vindo da Judeia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dirigindo-se a n\u00f3s, pegou no cinto de Paulo, amarrou os seus pr\u00f3prios p\u00e9s e m\u00e3os com ele e disse: \u201cAssim diz o Esp\u00edrito Santo: \u2018O homem a quem este cinto pertence ser\u00e1 semelhantemente amarrado pelos judeus em Jerusal\u00e9m e entregue aos gentios.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ao ouvirmos isto, todos n\u00f3s, os crentes locais e os companheiros de Paulo, pedimos ao ap\u00f3stolo que n\u00e3o continuasse viagem para Jerusal\u00e9m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas ele respondeu: \u201cPara que \u00e9 todo este pranto? Magoam-me o cora\u00e7\u00e3o, pois estou pronto n\u00e3o s\u00f3 a ser amarrado como tamb\u00e9m a morrer em Jerusal\u00e9m pelo nome do Senhor Jesus.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando n\u00e3o havia d\u00favidas de que era imposs\u00edvel desviar Paulo da sua decis\u00e3o, desistimos e dissemos: \u201cFa\u00e7a-se a vontade do Senhor!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Chegada de Paulo a Jerusal\u00e9m - Assim, passado pouco tempo, junt\u00e1mos a bagagem e partimos para Jerusal\u00e9m."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alguns disc\u00edpulos de Cesareia acompanharam-nos e levaram-nos \u00e0 casa de Mnasom, natural de Chipre e um dos primeiros disc\u00edpulos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E todos os irm\u00e3os em Jerusal\u00e9m nos acolheram cordialmente."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No segundo dia, Paulo levou-nos consigo para nos encontrarmos com Tiago e com os anci\u00e3os da igreja de Jerusal\u00e9m."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Trocadas sauda\u00e7\u00f5es, Paulo contou as muitas coisas que Deus fizera entre os gentios atrav\u00e9s do seu trabalho."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eles glorificaram Deus, mas disseram: \u201cSabes, irm\u00e3o, quantos milhares de judeus creram tamb\u00e9m, e todos eles observam zelosamente a Lei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eles foram informados de que ensinas todos os judeus que vivem no meio dos gentios a afastarem-se da Lei de Mois\u00e9s, instruindo-os a n\u00e3o circuncidarem os filhos e a n\u00e3o seguirem os costumes judaicos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O que vamos fazer? Sem d\u00favida que lhes constar\u00e1 que est\u00e1s de volta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Faz ent\u00e3o o que te estamos a dizer: temos aqui quatro homens que se preparam para rapar a cabe\u00e7a e fazer um voto."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vai com eles ao templo, rapa tamb\u00e9m a cabe\u00e7a e paga para que a deles tamb\u00e9m seja rapada. Assim, todos ficar\u00e3o a saber que n\u00e3o \u00e9 verdade o que andam a dizer de ti e que respeitas a Lei."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quanto aos convertidos oriundos dos gentios, comunicamos-lhe a nossa decis\u00e3o: que se abstenham das carnes sacrificadas aos \u00eddolos, do sangue, da carne n\u00e3o sangrada de animais estrangulados e da imoralidade sexual.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "No dia seguinte, Paulo foi com os tais homens ao templo para a referida cerim\u00f3nia, anunciando assim publicamente o cumprimento dos dias de purifica\u00e7\u00e3o at\u00e9 que fosse levantada a oferta a favor de cada um deles."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Paulo \u00e9 preso - Os sete dias tinham quase acabado, quando alguns judeus da prov\u00edncia da \u00c1sia o viram no templo e, incitando a multid\u00e3o contra ele, agarraram-no,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "gritando: \u201cGente de Israel, venham c\u00e1 todos! \u00c9 este o homem que ensina toda a gente em toda a parte contra o nosso povo, contra a Lei e este lugar. Chegou a introduzir gentios no templo e contaminou este lugar santo!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "(\u00c9 que, naquele mesmo dia, tinham-no visto na cidade com Tr\u00f3fimo, gentio de \u00c9feso, julgando que Paulo o tivesse levado ao templo.)"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Toda a popula\u00e7\u00e3o da cidade ficou alvoro\u00e7ada com estas acusa\u00e7\u00f5es e juntou-se uma multid\u00e3o. Paulo foi arrastado para fora do templo, cujos port\u00f5es logo se fecharam."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Enquanto procuravam mat\u00e1-lo, o comandante da guarni\u00e7\u00e3o romana foi informado de que toda a Jerusal\u00e9m estava agitada."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Imediatamente mandou aos seus soldados e oficiais que sa\u00edssem e ele pr\u00f3prio veio verificar o que se passava. Ao ver que as tropas se aproximavam, a multid\u00e3o parou de espancar Paulo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "O comandante prendeu-o, mandou que o acorrentassem com cadeias dobradas e perguntou \u00e0 multid\u00e3o quem era e o que fizera."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "No meio da multid\u00e3o, uns gritavam uma coisa, outros outra. Vendo que, naquele tumulto e confus\u00e3o, n\u00e3o conseguia entender nada, ordenou que o levassem para a fortaleza."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ao chegarem \u00e0s escadas, a multid\u00e3o mostrou-se t\u00e3o violenta que os soldados colocaram Paulo aos ombros para o proteger,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "enquanto o povo seguia atr\u00e1s, gritando: \u201cMatem-no!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Paulo fala \u00e0 multid\u00e3o - Ao ser levado para dentro, Paulo perguntou ao comandante: \u201cPosso dizer-te uma coisa?\u201d \u201cSabes grego?\u201d, perguntou, por sua vez, o comandante."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o \u00e9s aquele eg\u00edpcio que chefiou a revolta h\u00e1 uns tempos e levou consigo 4000 terroristas para o deserto?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o!\u201d, respondeu Paulo. \u201cSou judeu de Tarso, na Cil\u00edcia, uma cidade bastante importante, e pe\u00e7o autoriza\u00e7\u00e3o para falar a esta gente.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "O comandante concordou. Paulo de p\u00e9, nos degraus, fez um gesto ao povo para que se acalmasse. Em breve houve sil\u00eancio e Paulo disse, em hebraico, o seguinte:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cIrm\u00e3os e pais, escutem-me no que vou dizer-vos em minha defesa.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quando o ouviram falar em hebraico, o sil\u00eancio tornou-se ainda maior."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cSou judeu, nascido em Tarso, cidade da Cil\u00edcia, mas educado aqui em Jerusal\u00e9m sob o ensino de Gamaliel, a cujos p\u00e9s aprendi a seguir com muito cuidado a nossa Lei e costumes. O meu anseio era honrar a Deus em tudo o que fazia, tal como voc\u00eas procuram fazer hoje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Assim, persegui os seguidores do Caminho at\u00e9 \u00e0 morte, prendendo e entregando \u00e0 pris\u00e3o tanto homens como mulheres."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O sumo sacerdote pode confirm\u00e1-lo, ou at\u00e9 qualquer membro do conselho judaico, pois pedi-lhes que passassem cartas para os irm\u00e3os em Damasco, com instru\u00e7\u00f5es para me deixarem trazer acorrentado para Jerusal\u00e9m qualquer crist\u00e3o que encontrasse, para ser castigado."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Seguia eu pela estrada, j\u00e1 perto de Damasco, quando subitamente, cerca do meio-dia, brilhou em torno de mim uma luz muito forte vinda do c\u00e9u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ca\u00ed e ouvi uma voz que me dizia: \u2018Saulo, Saulo, porque me persegues?\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2018Quem \u00e9s tu, Senhor?\u2019, perguntei. \u2018Sou Jesus de Nazar\u00e9, aquele a quem persegues.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Os homens que estavam comigo viram a luz, mas n\u00e3o compreenderam as palavras."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E eu disse: \u2018Que devo eu fazer, Senhor?\u2019 E o Senhor disse-me: \u2018Levanta-te, entra em Damasco e a\u00ed te ser\u00e1 dito o que deves fazer.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A luz era t\u00e3o forte que deixei de ver e tive de ser conduzido para Damasco pelos meus companheiros."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A\u00ed, Ananias, homem obediente a Deus, devoto \u00e0 Lei e que gozava da considera\u00e7\u00e3o de todos os judeus de Damasco,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "veio ver-me e, chegando-se junto de mim, disse-me: \u2018Irm\u00e3o Saulo, recupera a vista!\u2019 E naquele momento consegui v\u00ea-lo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o disse-me: \u2018O Deus de nossos pais escolheu-te para conheceres a sua vontade, veres o Justo e ouvi-lo falar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dever\u00e1s testemunhar diante de todos os homens aquilo que viste e ouviste."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Agora, n\u00e3o te demores. Levanta-te, vai batizar-te e lava os teus pecados, invocando o nome do Senhor.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Um dia depois do meu regresso a Jerusal\u00e9m, quando orava no templo, tive uma vis\u00e3o"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "em que Jesus me disse: \u2018Apressa-te, sai de Jerusal\u00e9m, pois n\u00e3o acreditar\u00e3o em ti, quando lhes falares acerca de mim.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2018Senhor\u2019, respondi, \u2018eles sabem, sem d\u00favida, que meti na pris\u00e3o e espanquei os membros de todas as sinagogas que criam em ti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E quando a tua testemunha, Est\u00eav\u00e3o, foi morta, l\u00e1 estava eu manifestando a minha aprova\u00e7\u00e3o ao tomar conta da roupa dos que o apedrejavam.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mas o Senhor disse-me: \u2018Sai de Jerusal\u00e9m, pois vou mandar-te para longe, para os gentios!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paulo, o cidad\u00e3o romano - A multid\u00e3o escutou Paulo at\u00e9 ele dizer aquela palavra; mas, ao ouvi-la, todos gritaram a uma s\u00f3 voz: \u201cFora com esse homem! Matem-no! N\u00e3o \u00e9 digno de viver!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Clamando eles e lan\u00e7ando ao ar a t\u00fanica, misturada com terra,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "o comandante levou-o para dentro e ordenou que fosse a\u00e7oitado, para que confessasse o crime, pois pretendia descobrir por que motivo a multid\u00e3o se enfurecera daquela maneira."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quando estavam a amarrar Paulo para o a\u00e7oitar, este disse a um oficial que se encontrava perto: \u201cSer\u00e1 legal chicotear um cidad\u00e3o romano que nem sequer foi julgado?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "O oficial, ao ouvir isto, falou com o comandante e avisou-o: \u201cV\u00ea l\u00e1 o que vais fazer! Trata-se de um cidad\u00e3o romano!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O comandante foi ter com Paulo e perguntou-lhe: \u201cDiz-me, \u00e9s cidad\u00e3o romano?\u201d \u201cSou, sim!\u201d, respondeu Paulo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cTamb\u00e9m eu\u201d, murmurou o comandante, \u201ce esse direito custou-me muito dinheiro!\u201d Paulo, por seu turno, respondeu: \u201cMas eu sou cidad\u00e3o romano por nascimento!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Os soldados que se preparavam para interrogar Paulo foram-se logo embora, quando souberam que era cidad\u00e3o romano, e o pr\u00f3prio comandante ficou assustado por Paulo ser cidad\u00e3o romano e por o ter amarrado."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulo \u00e9 levado ao conselho judaico - No dia seguinte, o comandante, desejoso de saber ao certo por que raz\u00e3o Paulo estava a ser acusado pelos judeus, tirou-lhe as cadeias e, mandando convocar os principais sacerdotes para uma sess\u00e3o com o conselho, trouxe Paulo e apresentou-o."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fitando o conselho, Paulo come\u00e7ou por dizer: \u201cIrm\u00e3os, tenho sempre vivido diante de Deus com a consci\u00eancia limpa!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Logo Ananias, o sumo sacerdote, mandou aos que se encontravam junto de Paulo que lhe batessem na boca."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulo disse-lhe ent\u00e3o: \u201cDeus te castigar\u00e1, hip\u00f3crita! Que esp\u00e9cie de juiz \u00e9s, para me julgares segundo a Lei, mas violares a Lei ordenando que me batam?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Os que estavam perto de Paulo disseram-lhe: \u201c\u00c9 assim que falas ao sumo sacerdote de Deus?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o sabia que era o sumo sacerdote, irm\u00e3os!\u201d, respondeu Paulo. \u201cPois as Escrituras dizem: \u2018Nunca fales mal de um l\u00edder do teu povo!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Entretanto, Paulo sabendo que o conselho era formado em parte por saduceus e em parte por fariseus, disse bem alto: \u201cIrm\u00e3os, sou fariseu, como o foram todos os meus antepassados. E se hoje estou aqui a ser julgado \u00e9 porque acredito na ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Com estas palavras, imediatamente se dividiu o tribunal, fariseus contra saduceus;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "pois estes \u00faltimos dizem que n\u00e3o h\u00e1 ressurrei\u00e7\u00e3o, nem anjos, nem esp\u00edrito, mas os fariseus acreditam em todas estas coisas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Houve, pois, grande confus\u00e3o e alguns dos especialistas na Lei, do partido dos fariseus, levantaram uma forte contesta\u00e7\u00e3o, dizendo: \u201cNada vemos de culpa nele!\u201d, gritavam. \u201cPode muito bem ser que um esp\u00edrito ou um anjo lhe tenha falado!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O tumulto foi tal que o comandante, receoso que o despeda\u00e7assem, ordenou aos soldados que o tirassem dali pela for\u00e7a e o levassem novamente para a fortaleza."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Naquela noite, o Senhor apareceu junto de Paulo e disse-lhe: \u201cNada receies, Paulo! Assim como me anunciaste ao povo aqui em Jerusal\u00e9m, tamb\u00e9m o far\u00e1s em Roma.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O plano para matar Paulo - Na manh\u00e3 seguinte, os judeus juntaram-se e fizeram um juramento de n\u00e3o comer nem beber at\u00e9 que tivessem matado Paulo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Os que participaram na conspira\u00e7\u00e3o eram mais de quarenta homens."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Seguidamente, foram ter com os principais sacerdotes e com os anci\u00e3os do povo, dizendo-lhes o que tinham feito. \u201cFizemos um juramento, sob pena de maldi\u00e7\u00e3o, de n\u00e3o comer at\u00e9 termos matado Paulo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Portanto, pe\u00e7am ao comandante que torne a trazer Paulo \u00e0 vossa presen\u00e7a, sob pretexto de colher informa\u00e7\u00f5es mais precisas sobre ele\u201d, rogaram. \u201cQuanto a n\u00f3s, trataremos de mat\u00e1-lo no caminho antes de aqui chegar.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Contudo, o filho da irm\u00e3 de Paulo teve conhecimento deste plano e foi \u00e0 fortaleza avisar o tio."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paulo, chamando um dos oficiais, disse: \u201cLeva este rapaz ao comandante, porque tem uma coisa importante a revelar-lhe.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O oficial assim fez, explicando: \u201cPaulo, o prisioneiro, chamou-me e pediu-me para trazer aqui este jovem que tem qualquer coisa a revelar.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O comandante pegou no rapaz pela m\u00e3o e, levando-o \u00e0 parte, perguntou-lhe: \u201cQue me queres dizer?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O sobrinho de Paulo disse-lhe: \u201cAmanh\u00e3 os judeus planeiam pedir-lhe que conduzas Paulo \u00e0 presen\u00e7a do conselho dos anci\u00e3os com o pretexto de obterem mais algumas informa\u00e7\u00f5es."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mas n\u00e3o te deixes convencer por isso! H\u00e1 mais de quarenta homens, numa emboscada no caminho, prontos para o matar. Juraram n\u00e3o comer nem beber sem o liquidar primeiro. J\u00e1 l\u00e1 est\u00e3o, esperando que o seu pedido seja atendido.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cQue ningu\u00e9m saiba que me contaste isto!\u201d, avisou o comandante, mandando o rapaz embora."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulo \u00e9 levado para Cesareia - Seguidamente, chamou dois dos seus oficiais e ordenou: \u201cDestaquem duzentos soldados, mais duzentos lanceiros e setenta homens de cavalaria, para que estejam prontos para partir para Cesareia \u00e0s nove horas da noite!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Deem uma montada a Paulo e conduzam-no em seguran\u00e7a ao governador F\u00e9lix.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Escreveu tamb\u00e9m uma carta ao governador."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cl\u00e1udio L\u00edsias, para Sua Excel\u00eancia, o Governador F\u00e9lix. Sauda\u00e7\u00f5es!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Este homem foi detido pelos judeus. Estavam a ponto de o matar quando enviei soldados para o livrar, pois soube que era cidad\u00e3o romano."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Depois, levei-o perante o conselho dos anci\u00e3os para procurar saber qual o delito de que o acusavam."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Descobri que se tratava de quest\u00f5es respeitantes \u00e0 Lei judaica, sem haver nenhuma acusa\u00e7\u00e3o que merecesse pris\u00e3o ou morte."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Quando, por\u00e9m, fui informado duma conspira\u00e7\u00e3o para o matar, resolvi mand\u00e1-lo \u00e0 tua presen\u00e7a, para que os acusadores apresentem a sua queixa."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Naquela noite, de acordo com as ordens dadas, os soldados levaram Paulo para Antip\u00e1tride."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Na manh\u00e3 seguinte, permitiram que a cavalaria partisse com ele e regressaram \u00e0 fortaleza."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Quando chegaram a Cesareia, entregaram a carta ao governador e apresentaram-lhe Paulo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Depois de a ler, este perguntou a Paulo de onde era. \u201cDa Cil\u00edcia\u201d, respondeu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cQuando os teus acusadores chegarem, estudarei o caso a fundo\u201d, disse-lhe o governador, mandando que o metessem na pris\u00e3o no pal\u00e1cio do rei Herodes."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A audi\u00eancia perante F\u00e9lix - Cinco dias depois chegava Ananias, o sumo sacerdote, acompanhado de alguns dos anci\u00e3os do povo e de um certo Tertulo, advogado, para apresentarem as suas acusa\u00e7\u00f5es contra Paulo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quando Paulo foi trazido, Tertulo exp\u00f4s as acusa\u00e7\u00f5es que eram feitas a Paulo, no seguinte discurso dirigido ao governador. \u201cExcelent\u00edssimo F\u00e9lix, gra\u00e7as \u00e0 tua pessoa e \u00e0 tua s\u00e1bia administra\u00e7\u00e3o, muita coisa boa e muita paz tem tido este povo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E tudo isto \u00e9 com imensa gratid\u00e3o que o reconhecemos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Todavia, para que n\u00e3o te enfades, solicito a tua aten\u00e7\u00e3o durante um instante, enquanto exponho em resumo as nossas acusa\u00e7\u00f5es contra este homem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9 que verific\u00e1mos tratar-se de um agitador, um homem que constantemente incita os judeus no mundo inteiro a tumultos e rebeli\u00f5es contra o governo romano. \u00c9 ele o cabecilha da seita conhecida pelo nome de Nazarenos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Al\u00e9m disso, tentava profanar o templo quando o prendemos. E quisemos julg\u00e1-lo segundo a nossa Lei,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mas L\u00edsias, comandante da guarni\u00e7\u00e3o, apareceu e arrancou-o violentamente das nossas m\u00e3os,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ordenando aos seus acusadores que se apresentasse perante ele. Basta interrog\u00e1-lo para comprovar a verdade das nossas acusa\u00e7\u00f5es contra ele.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Logo os outros judeus fizeram coro, afirmando ser verdade tudo quanto Tertulo acabara de dizer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Era a vez de Paulo falar. O governador, com um gesto, mandou-lhe que falasse. Paulo come\u00e7ou: \u201cSei que desde h\u00e1 muitos anos como governador \u00e9s o juiz desta na\u00e7\u00e3o; por isso, com mais confian\u00e7a fa\u00e7o a minha defesa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Poder\u00e1s facilmente averiguar que h\u00e1 apenas doze dias cheguei a Jerusal\u00e9m para adorar no templo,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "sem nunca ter provocado tumultos nem no templo, nem em quaisquer sinagogas ou nas ruas de qualquer cidade."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E estes homens n\u00e3o poder\u00e3o provar as acusa\u00e7\u00f5es que t\u00eam contra mim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas uma coisa confesso: \u00e9 que conforme o Caminho a que eles chamam seita, sirvo o Deus dos nossos antepassados, acredito em tudo o que est\u00e1 escrito na Lei e nos profetas,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "e, tal como eles, acredito na ressurrei\u00e7\u00e3o de justos e injustos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por isso, procuro em tudo ter uma consci\u00eancia limpa perante Deus e os homens."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Depois de diversos anos de aus\u00eancia, voltei a Jerusal\u00e9m com dinheiro para auxiliar os judeus e para oferecer um sacrif\u00edcio a Deus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Os meus acusadores viram-me no templo fazendo isso. Tinha terminado o ritual da santifica\u00e7\u00e3o e n\u00e3o havia nenhuma multid\u00e3o \u00e0 minha volta, nenhum motim!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Estavam l\u00e1, por\u00e9m, alguns judeus da prov\u00edncia da \u00c1sia que tamb\u00e9m aqui deveriam estar, se t\u00eam alguma coisa de que me acusar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pergunte-se aos homens que est\u00e3o presentes de que delitos o seu conselho me considera r\u00e9u,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a n\u00e3o ser estas palavras que ali proferi: \u2018Estou aqui hoje perante o conselho sob a acusa\u00e7\u00e3o de acreditar na ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00e9lix, que estava bem informado acerca do Caminho, suspendeu a audi\u00eancia e disse: \u201cAssim que L\u00edsias, o comandante da guarni\u00e7\u00e3o, chegar, decidirei o caso.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Deu instru\u00e7\u00f5es ao comandante da guarda para manter Paulo sob cust\u00f3dia, mas que lhe fosse dada alguma liberdade de movimentos e n\u00e3o se impedisse qualquer dos seus amigos de o visitar ou de lhe levar ajuda."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alguns dias decorridos, veio F\u00e9lix com Drusila, sua esposa, que era judia. Esta mandou chamar Paulo e escutou-o acerca da f\u00e9 em Jesus Cristo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E enquanto Paulo discorria acerca da justi\u00e7a, da temperan\u00e7a e do julgamento futuro, F\u00e9lix, aterrorizado, respondeu: \u201cPodes ir embora, por agora; tornarei a ouvi-te numa altura mais conveniente.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Esperava ainda que Paulo lhe desse dinheiro para sair em liberdade e, por isso, chamava-o muitas vezes para conversarem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Assim se passaram dois anos, at\u00e9 que F\u00e9lix foi substitu\u00eddo por P\u00f3rcio Festo. Este, como queria conquistar as boas gra\u00e7as dos judeus, deixou Paulo preso."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo perante Festo - Tr\u00eas dias depois de ter chegado a Cesareia, para come\u00e7ar a desempenhar o seu novo cargo, Festo partiu da\u00ed para Jerusal\u00e9m,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "onde os principais sacerdotes e outros l\u00edderes judaicos logo o procuraram, para tornarem a acusar Paulo,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "rogando-lhe que o trouxesse imediatamente para Jerusal\u00e9m. Queriam sair-lhe ao caminho e mat\u00e1-lo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Festo, contudo, respondeu que uma vez que Paulo estava sob cust\u00f3dia em Cesareia, ele pr\u00f3prio voltaria muito cedo para essa cidade."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cOs mais competentes de entre voc\u00eas\u201d, disse, \u201cvenham comigo para apresentar as acusa\u00e7\u00f5es que tiverem contra este homem, se alguma irregularidade ele cometeu.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Oito a dez dias depois, regressou a Cesareia e logo no dia imediato tomou o seu lugar na barra do tribunal e mandou trazer Paulo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Quando Paulo entrou no tribunal, os judeus de Jerusal\u00e9m come\u00e7aram a pressionar o governador, proferindo muitas e graves acusa\u00e7\u00f5es contra Paulo, que n\u00e3o podiam provar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Este, em sua defesa, disse: \u201cEstou inocente; n\u00e3o me opus \u00e0 Lei judaica, n\u00e3o profanei o templo, nem me revoltei contra C\u00e9sar.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Festo, desejoso de agradar aos judeus, perguntou-lhe: \u201cEst\u00e1s disposto a ir a Jerusal\u00e9m para ali seres julgado por mim?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mas Paulo respondeu: \u201cN\u00e3o! Estou num tribunal romano; \u00e9 aqui que devo ser julgado. N\u00e3o cometi nenhuma injusti\u00e7a contra os judeus, como tu sabes muito bem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se alguma coisa fiz que mere\u00e7a a morte, n\u00e3o me recuso a morrer! Mas se estou inocente ningu\u00e9m tem autoridade para me entregar a estes homens para que me matem. Apelo para C\u00e9sar!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Festo conversou com os seus conselheiros e respondeu: \u201cEst\u00e1 bem! Apelou para C\u00e9sar, perante C\u00e9sar comparecer\u00e1!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Festo aconselha-se com o rei Agripa - Alguns dias depois, chegava o rei Agripa com Berenice para visitar Festo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Durante a estadia de v\u00e1rios dias, Festo discutiu o caso de Paulo com o rei. \u201cTemos aqui um homem\u201d, disse, \u201cque F\u00e9lix deixou sob cust\u00f3dia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quando estive em Jerusal\u00e9m, os principais sacerdotes e os anci\u00e3os dos judeus deram-me a sua hist\u00f3ria dos acontecimentos e pediram-me que o condenasse \u00e0 morte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Disse-lhes logo que a lei romana n\u00e3o condena um homem sem primeiro o julgar e lhe dar a oportunidade de enfrentar os seus acusadores e se defender da acusa\u00e7\u00e3o que lhe fazem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Quando vieram c\u00e1 para o julgamento, n\u00e3o protelei a audi\u00eancia, mas marquei-a para o dia seguinte e mandei que trouxessem o acusado."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Todavia, o que os acusadores tinham contra ele n\u00e3o era nada do que eu esperava."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tratava-se de qualquer coisa acerca da sua religi\u00e3o e de um tal Jesus que morreu, mas que Paulo teimava estar vivo!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fiquei hesitante perante um caso deste g\u00e9nero e perguntei-lhe se estava disposto a ser julgado em Jerusal\u00e9m, para responder por estas mesmas acusa\u00e7\u00f5es."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mas Paulo apelou para que fosse mantido em cust\u00f3dia at\u00e9 \u00e0 decis\u00e3o do Imperador. Por isso, mantive-o nessa condi\u00e7\u00e3o at\u00e9 poder envi\u00e1-lo ao Imperador.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cGostava de escutar o homem\u201d, disse Agripa. \u201cAmanh\u00e3 ouvi-lo-\u00e1s\u201d, respondeu Festo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulo perante Agripa - No dia seguinte, depois de o rei e Berenice terem chegado ao tribunal com grande pompa, acompanhados por oficiais do ex\u00e9rcito e pessoas importantes da cidade, Festo mandou que trouxessem Paulo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Festo dirigiu-se ent\u00e3o ao audit\u00f3rio: \u201cRei Agripa e todos os presentes, est\u00e1 aqui o homem cuja morte \u00e9 exigida pelos judeus, tanto daqui como de Jerusal\u00e9m."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Contudo, no meu entender, ele nada fez digno de morte. Mas, como apelou para C\u00e9sar, n\u00e3o tenho outro rem\u00e9dio sen\u00e3o mand\u00e1-lo para Roma."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e3o tenho uma verdadeira acusa\u00e7\u00e3o contra ele de que d\u00ea conta ao Imperador. Por isso, trouxe-o perante todos, especialmente perante ti, \u00f3 rei Agripa, de modo que, feito o inqu\u00e9rito, me digas o que devo escrever."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De facto, parece-me insensato mandar um prisioneiro sem que haja uma acusa\u00e7\u00e3o devidamente formada.\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Agripa dirigiu-se ent\u00e3o a Paulo: \u201cDiz-nos o que tens a declarar!\u201d Paulo, estendendo a m\u00e3o, apresentou a sua defesa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cConsidero-me feliz, rei Agripa, por poder responder na tua presen\u00e7a por tudo aquilo de que sou acusado pelos judeus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sabendo eu que \u00e9s conhecedor dos costumes e quest\u00f5es judaicas, rogo-te que me ou\u00e7as com paci\u00eancia!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Os judeus conhecem a educa\u00e7\u00e3o judaica que recebi desde a minha mocidade em Jerusal\u00e9m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eles j\u00e1 me conheciam desde o in\u00edcio e, se desejarem, podem testemunhar que vivi segundo as leis e costumes dos fariseus, a seita mais rigorosa da nossa religi\u00e3o."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E agora, por eu esperar o cumprimento da promessa de Deus aos nossos antepassados, estou a ser aqui julgado."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "As doze tribos de Israel lutam noite e dia para alcan\u00e7ar esta esperan\u00e7a que eu tenho! No entanto, Majestade, \u00e9 essa a acusa\u00e7\u00e3o que os judeus me fazem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pois qu\u00ea? Ser\u00e1 assim t\u00e3o dif\u00edcil crer na ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eu antes julgava ser um dever fazer muita coisa contra os seguidores de Jesus de Nazar\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E foi o que fiz em Jerusal\u00e9m. Autorizado pelos principais sacerdotes, coloquei muitos dos crentes nas pris\u00f5es; e quando eram condenados \u00e0 morte, votava contra eles."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Servi-me da tortura para tentar obrigar os crist\u00e3os, por todas as sinagogas, a amaldi\u00e7oarem o nome de Cristo. Era t\u00e3o forte o \u00f3dio que lhes tinha que cheguei a persegui-los em cidades de pa\u00edses estrangeiros."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Uma miss\u00e3o dessas levou-me a Damasco, tendo recebido autoridade e ordens dos principais sacerdotes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De caminho, cerca do meio-dia, Majestade, brilhou sobre mim e os meus companheiros uma luz do c\u00e9u, luz essa mais forte do que a do pr\u00f3prio Sol."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ca\u00edmos todos por terra e ouvi uma voz que me dizia em hebraico: \u2018Saulo, Saulo, porque me persegues? N\u00e3o \u00e9 bom seres obstinado!\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2018Quem \u00e9s tu, Senhor?\u2019, perguntei. E o Senhor respondeu: \u2018Sou Jesus, aquele a quem persegues."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Levanta-te, p\u00f5e-te de p\u00e9, pois apareci-te para te nomear meu servo e testemunha. Dever\u00e1s contar ao mundo isto que agora te acontece. No futuro, ainda hei de aparecer-te mais vezes e anunciar\u00e1s o que te for mostrado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Proteger-te-ei tanto dos teus compatriotas como daqueles que n\u00e3o s\u00e3o judeus. Sim, vou enviar-te at\u00e9 aos gentios,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "para lhes abrires os olhos e os converteres das trevas para a luz e do poder de Satan\u00e1s para Deus, de modo que recebam o perd\u00e3o dos seus pecados e tenham um lugar entre o povo de Deus que est\u00e1 santificado pela sua f\u00e9 em mim.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E assim, \u00f3 rei Agripa, n\u00e3o fui desobediente a essa vis\u00e3o celestial!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Preguei primeiro em Damasco, depois em Jerusal\u00e9m e em toda a Judeia, e tamb\u00e9m aos gentios, anunciando-lhes que todos devem abandonar os seus pecados e converter-se a Deus, provando o arrependimento com a pr\u00e1tica de boas obras."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Os judeus prenderam-me no templo, por causa disto, e tentaram matar-me."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas Deus protegeu-me, pelo que hoje estou aqui vivo, para contar estes factos a toda a gente, a grandes e a pequenos. S\u00f3 ensino o que os profetas e Mois\u00e9s disseram:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "que o Cristo haveria de sofrer e ser o primeiro a ressuscitar da morte, para levar a luz tanto aos judeus como aos gentios.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De repente Festo gritou: \u201cPaulo, est\u00e1s louco! Tanto estudo fez-te perder o ju\u00edzo!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Paulo respondeu: \u201cN\u00e3o estou louco, n\u00e3o, Excel\u00eancia. Falo a linguagem da verdade e do bom senso."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E o rei Agripa conhece estas coisas. Falo com ousadia porque estou certo de que estas coisas te s\u00e3o familiares. Estas coisas n\u00e3o foram feitas \u00e0s escondidas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Rei Agripa, cr\u00eas nos profetas? Sei que cr\u00eas.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Agripa, por\u00e9m, replicou a Paulo: \u201cPor mais um pouco convencias-me a tornar-me crist\u00e3o!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E Paulo respondeu: \u201cO que eu pe\u00e7o a Deus \u00e9 que, por pouco ou por muito, tanto o rei como todos quantos aqui est\u00e3o a ouvir-me sejam como eu, mas sem estas correntes.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ent\u00e3o o rei, o governador, Berenice e todos os outros ali presentes levantaram-se e sa\u00edram."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Conversando depois sobre o caso, concordaram: \u201cEste homem nada fez que mere\u00e7a morte ou pris\u00e3o.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E Agripa disse a Festo: \u201cBem podia ser posto em liberdade se n\u00e3o tivesse apelado para C\u00e9sar!\u201d"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A partida de Paulo para Roma - Finalmente, ao ficar decidido que viajar\u00edamos por mar at\u00e9 It\u00e1lia, Paulo e diversos outros presos foram confiados \u00e0 vigil\u00e2ncia de um oficial chamado J\u00falio, pertencente ao Regimento Imperial."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Partimos num barco que ia para Adram\u00edtio e que tocaria em v\u00e1rios portos da costa da prov\u00edncia da \u00c1sia. Est\u00e1vamos acompanhados de Aristarco, um maced\u00f3nio de Tessal\u00f3nica."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "No dia seguinte, quando atrac\u00e1mos em S\u00eddon, J\u00falio mostrou-se muito am\u00e1vel com Paulo, permitindo-lhe que fosse a terra visitar amigos e receber a ajuda que precisasse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quando dali partimos, apanh\u00e1mos ventos contr\u00e1rios que tornavam dif\u00edcil conservar o navio no rumo; assim, seguimos pelo norte de Chipre,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "entre a ilha e o continente, e coste\u00e1mos as prov\u00edncias da Cil\u00edcia e Panf\u00edlia, desembarcando em Mirra na prov\u00edncia da L\u00edcia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ali, o oficial encontrou um barco eg\u00edpcio, vindo de Alexandria e que se dirigia \u00e0 It\u00e1lia, e fez-nos embarcar nele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ap\u00f3s v\u00e1rios dias de navega\u00e7\u00e3o dif\u00edcil, aproxim\u00e1mo-nos, por fim, de Cnido, mas o vento era demasiado forte e atravess\u00e1mos para Creta, passando o porto de Salmona."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Navegando com grande dificuldade, e avan\u00e7ando lentamente ao longo da costa sul, cheg\u00e1mos a Bons Portos, perto da cidade de Laseia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ali nos demor\u00e1mos v\u00e1rios dias. O tempo estava j\u00e1 a ficar perigoso para viagens de longo curso, porque a \u00e9poca do jejum j\u00e1 tinha passado e se aproximava o inverno, e Paulo falou nisso \u00e0 tripula\u00e7\u00e3o:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cMeus senhores, vejo que sofreremos um desastre se prosseguirmos viagem, e que podemos at\u00e9 perder a carga e as nossas vidas.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mas os oficiais encarregados de vigiarem os presos davam mais ouvidos ao piloto e ao dono do navio do que a Paulo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Como aquele porto n\u00e3o tivesse boas condi\u00e7\u00f5es para passar o inverno, a maior parte da tripula\u00e7\u00e3o achava melhor tentar subir mais pela costa at\u00e9 F\u00e9nix, que era outro porto, mas abrigado, aberto s\u00f3 a sudoeste e noroeste, e onde se podia passar melhor o inverno."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A tempestade - Nesse instante come\u00e7ou a soprar brandamente um vento do sul, parecendo-lhes ter as condi\u00e7\u00f5es que desejavam; assim, levantaram ferro e foram navegando ao longo da costa de Creta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pouco depois, por\u00e9m, um vento muito forte abateu-se sobre o navio, empurrando-o para o mar; era \u201co nordeste\u201d, como lhe chamavam."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E n\u00e3o conseguindo navegar, demos m\u00e3o de tudo e deix\u00e1mos o navio ir \u00e0 deriva do vento."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Finalmente, viemos parar atr\u00e1s duma pequena ilha chamada Cauda, onde com grande dificuldade i\u00e7\u00e1mos para bordo o bote que traz\u00edamos a reboque,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "amarrando depois o barco com cordas para refor\u00e7ar o casco. Os marinheiros tinham medo de ser atirados para os bancos de areia de Sirte, na costa africana, baixaram a vela grande e continuaram assim, impelidos pelo vento."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No dia seguinte, como o temporal nos afligisse ainda mais, a tripula\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a deitar a carga pela borda fora."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "No outro dia, atiraram ao mar com as pr\u00f3prias m\u00e3os os aprestos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Esta terr\u00edvel tempestade continuou durante muitos dias sem abrandar, n\u00e3o sendo poss\u00edvel a orienta\u00e7\u00e3o nem pelo Sol nem pelas estrelas. Por fim, todas as esperan\u00e7as de salva\u00e7\u00e3o se perderam."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ningu\u00e9m comia havia j\u00e1 muito tempo, at\u00e9 que Paulo, reunindo a tripula\u00e7\u00e3o, disse: \u201cDeviam ter-me dado ouvidos e n\u00e3o sair de Bons Portos; ter-se-ia evitado todo este estrago e perda!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas agora, coragem! O navio afundar\u00e1, mas nenhum de n\u00f3s perder\u00e1 a vida."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Porque a noite passada um anjo do Deus a quem perten\u00e7o e sirvo surgiu perante mim"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "e disse: \u2018Nada receies, Paulo, porque ser\u00e1s julgado diante de C\u00e9sar! E mais ainda: Deus, na sua gra\u00e7a, concedeu o teu pedido e salvar\u00e1 a vida de todos os que contigo viajam.\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Por isso, animem-se! Creio em Deus. Estou certo de que ser\u00e1 tal como ele disse."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Todavia, teremos de naufragar nalguma ilha.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O naufr\u00e1gio - Perto de meia-noite, a d\u00e9cima quarta da tempestade, and\u00e1vamos n\u00f3s perdidos no Adri\u00e1tico, quando os marinheiros desconfiaram que havia terra ali perto."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lan\u00e7aram a sonda e encontraram 37 metros de fundo. Pouco depois, j\u00e1 eram s\u00f3 28 metros."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E com medo de encalhar em rochedos, lan\u00e7aram quatro \u00e2ncoras pela r\u00e9, orando para que chegasse a manh\u00e3."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Alguns dos marinheiros resolveram escapar-se do barco e arrearam o escaler de emerg\u00eancia, sob o pretexto de lan\u00e7ar \u00e2ncoras pela proa."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Paulo, por\u00e9m, disse aos soldados e ao comandante: \u201cNingu\u00e9m se poder\u00e1 salvar se estes homens n\u00e3o ficarem a bordo.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ent\u00e3o os soldados cortaram os cabos e deixaram o escaler tombar na \u00e1gua."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Quando veio a luz da madrugada, Paulo pediu a todos que comessem: \u201cH\u00e1 duas semanas que ningu\u00e9m se alimenta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Por favor, e para vosso bem, comam agora qualquer coisa, porque nem um cabelo das vossas cabe\u00e7as se perder\u00e1.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ele pr\u00f3prio pegou num p\u00e3o, agradeceu a Deus na presen\u00e7a de todos, partiu um peda\u00e7o e comeu-o."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Toda a gente se sentiu mais animada e come\u00e7ou a comer."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9ramos duzentos e setenta e seis pessoas a bordo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Depois de comer, os tripulantes tornaram a aliviar o navio, deitando todo o trigo pela borda fora."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Quando se fez dia, n\u00e3o reconheceram a costa, mas repararam numa ba\u00eda com uma praia, para a qual decidiram tentar conduzir o navio."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Cortando os cabos \u00e0s \u00e2ncoras, e deixando-as no fundo, desprenderam os lemes, i\u00e7aram a vela grande e apontaram \u00e0 praia."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "O barco, por\u00e9m, encalhou num banco de areia. A proa enterrou-se, enquanto a popa ficou exposta \u00e0 eros\u00e3o da for\u00e7a das ondas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Os soldados aconselharam o seu comandante a deix\u00e1-los matar os presos, n\u00e3o fosse algum nadar para terra e escapar."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mas J\u00falio, desejando poupar a vida a Paulo, disse que n\u00e3o. Mandou ent\u00e3o a todos os que soubessem nadar que saltassem pela amurada e fossem para terra,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "enquanto os restantes tentariam faz\u00ea-lo agarrados a pranchas e destro\u00e7os do navio. E foi assim que todos chegaram a salvo a terra."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Na ilha de Malta - Uma vez s\u00e3os e salvos, soubemos que aquela ilha era Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O seu povo tratou-nos com muita bondade, acendendo uma fogueira na praia, para nos dar as boas-vindas e nos aquecermos da chuva e do frio."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Estava Paulo a apanhar um bra\u00e7ado de gravetos para p\u00f4r no fogo, quando se lhe agarrou \u00e0 m\u00e3o uma cobra venenosa que fugia do calor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O povo da ilha, ao ver a cobra assim pendurada, disse entre si: \u201c\u00c9 assassino, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida! Escapou ao mar, mas o destino n\u00e3o o deixa viver!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Paulo, por\u00e9m, sacudiu a cobra para dentro do lume e n\u00e3o lhe aconteceu nada."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "As pessoas esperavam que come\u00e7asse a inchar ou ca\u00edsse vitimado por morte repentina; mas quando, depois de esperarem muito tempo, viram que nada lhe sucedia, mudaram de opini\u00e3o e convenceram-se de que era um deus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Perto da praia onde desembarc\u00e1mos havia uma herdade que pertencia a P\u00fablio, o governador da ilha. Este homem acolheu-nos com muita bondade e sustentou-nos durante tr\u00eas dias."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E o pai de P\u00fablio estava doente, com febre e disenteria. Paulo foi a sua casa, orou pelo enfermo, colocou as m\u00e3os sobre ele e curou-o."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Todos os outros doentes que havia na ilha procuraram Paulo e foram curados."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Como resultado, recebemos muitas aten\u00e7\u00f5es. E chegada a altura de nos retirarmos, puseram-nos a bordo tudo aquilo de que precis\u00e1vamos para a viagem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulo em Roma - Tinham j\u00e1 passado tr\u00eas meses desde o naufr\u00e1gio, quando nos fizemos de novo ao mar, desta vez num barco de Alexandria, ornado com a ef\u00edgie dos G\u00e9meos, que invernara na ilha."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O nosso primeiro porto de paragem foi Siracusa, onde fic\u00e1mos tr\u00eas dias."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dali, naveg\u00e1mos ao longo da costa at\u00e9 R\u00e9gio; no dia seguinte come\u00e7ou a soprar um vento do sul, de forma que cheg\u00e1mos a Put\u00e9olos no dia imediato."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ali encontr\u00e1mos alguns crentes que nos pediram que fic\u00e1ssemos com eles durante os sete dias seguintes. Depois retom\u00e1mos a viagem at\u00e9 Roma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os irm\u00e3os de Roma tinham sabido que a nossa chegada estava pr\u00f3xima e vieram encontrar-se connosco na Pra\u00e7a de \u00c1pio e em Tr\u00eas Tabernas. Ao v\u00ea-los, Paulo deu gra\u00e7as a Deus e sentiu-se muito animado."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Quando cheg\u00e1mos a Roma, Paulo teve autoriza\u00e7\u00e3o para a\u00ed permanecer por sua pr\u00f3pria conta, mas sempre guardado por um soldado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tr\u00eas dias depois da sua chegada, reuniu os l\u00edderes locais dos judeus e disse-lhes: \u201cIrm\u00e3os, embora n\u00e3o tenha feito mal ao nosso povo nem ofendido os costumes dos nossos antepassados, fui preso em Jerusal\u00e9m e entregue \u00e0s autoridades romanas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Os romanos julgaram-me e queriam libertar-me, pois n\u00e3o viam raz\u00e3o para a senten\u00e7a de morte exigida para mim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Contudo, quando os judeus protestaram contra esta decis\u00e3o, vi-me na necessidade de apelar para C\u00e9sar, embora sem querer acusar a minha na\u00e7\u00e3o."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pedi-lhes que viessem hoje aqui para nos conhecermos e para vos dizer que, se estou preso por esta corrente, \u00e9 por crer na esperan\u00e7a de Israel.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ao que eles responderam: \u201cNada ouvimos contra ti! N\u00e3o recebemos quaisquer cartas da Judeia ou informa\u00e7\u00f5es a teu respeito por parte de algum irm\u00e3o dizendo mal de ti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas interessa-nos ouvir o que tu pensas, porque a \u00fanica coisa que sabemos acerca desta seita \u00e9 que s\u00e3o acusados em toda a parte!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Combinaram uma data e um grande n\u00famero de judeus foi \u00e0 casa onde Paulo vivia. Paulo falou-lhes no reino de Deus e, baseando-se nos livros de Mois\u00e9s e dos profetas, procurou convenc\u00ea-los acerca de Jesus, em conversas que iam da manh\u00e3 at\u00e9 \u00e0 noite."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alguns acreditavam no que ele dizia, mas outros n\u00e3o."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Depois de muito discutirem entre si, Paulo disse-lhes, antes de se irem embora: \u201cO Esp\u00edrito Santo tinha raz\u00e3o quando disse aos nossos antepassados, por interm\u00e9dio do profeta Isa\u00edas:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u2018Vai ent\u00e3o e diz o seguinte ao meu povo: \u201cCom efeito, ainda que ou\u00e7am com os vossos ouvidos, n\u00e3o entender\u00e3o. Ainda que vejam e vejam, n\u00e3o perceber\u00e3o."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Que o cora\u00e7\u00e3o deste povo se embrute\u00e7a, e se lhes fechem os ouvidos e os olhos. N\u00e3o estou empenhado em que os seus olhos vejam, os seus ouvidos ou\u00e7am e os seus cora\u00e7\u00f5es compreendam, nem em que se arrependam, para que os cure.\u201d\u2006\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Quero que saibam que esta salva\u00e7\u00e3o de Deus \u00e9 tamb\u00e9m para os gentios e que eles a aceitar\u00e3o.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E quando disse estas palavras, os judeus retiraram-se, e havia grande dissens\u00e3o entre eles."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulo passou os dois anos seguintes na casa que arrendara e recebia todos os que o visitavam."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Proclamava o reino de Deus com ousadia e ensinava acerca do Senhor Jesus Cristo, com toda a liberdade e sem impedimento algum."
                }
            }
        }
    }
}