{
    "version": "OL",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A rainha Vasti \u00e9 deposta - Era o terceiro ano do reinado de Assuero, que dominava sobre o vasto imp\u00e9rio medo-persa, com as suas 127 prov\u00edncias, estendendo-se da \u00cdndia at\u00e9 Cuche."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Houve nesse ano uma grande celebra\u00e7\u00e3o no pal\u00e1cio de Sus\u00e3,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "para a qual o imperador convidou todos os seus governadores, colaboradores e oficiais do ex\u00e9rcito da P\u00e9rsia e da M\u00e9dia, fazendo-os deslocarem-se de todos os cantos do seu territ\u00f3rio para a ocasi\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Essa festa durou seis meses, e foi uma tremenda demonstra\u00e7\u00e3o da riqueza e gl\u00f3ria do seu imp\u00e9rio."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quando tudo terminou, o rei deu uma rece\u00e7\u00e3o especial para a popula\u00e7\u00e3o de Sus\u00e3, tanto pobres como ricos; foram mais sete dias de festa nos p\u00e1tios e jardins do pal\u00e1cio."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Havia belas decora\u00e7\u00f5es a verde, branco e azul, presas com faixas de p\u00farpura a argolas de prata suspensas em colunas de marfim, e canap\u00e9s de ouro e prata num ch\u00e3o pavimentado com p\u00f3rfiro, m\u00e1rmore, alabastro e pedras preciosas; as bebidas eram servidas em ta\u00e7as de ouro com diferentes desenhos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Havia abund\u00e2ncia de vinho real, porque o rei estava inclinado \u00e0 generosidade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Todos bebiam sem constrangimento, quanto tivessem na vontade; o rei dera instru\u00e7\u00f5es para que toda a gente fizesse como lhe apetecia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tamb\u00e9m a rainha Vasti ofereceu, na mesma ocasi\u00e3o, um banquete \u00e0s mulheres do pal\u00e1cio."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "No s\u00e9timo dia, sentindo-se alegre com o vinho, o rei ordenou aos seus sete eunucos, Meum\u00e1, Bizta, Harbona, Bigta, Abagta, Zetar e Carc\u00e1s"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "que lhe trouxessem a rainha Vasti com a coroa real na cabe\u00e7a, para que todos pudessem admirar a sua beleza, porque era uma mulher muito bonita."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A rainha recusou obedecer a essa ordem e o soberano ficou furioso."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Antes de tomar qualquer medida, ele resolveu consultar primeiro os homens das leis, porque n\u00e3o fazia nada sem o seu conselho."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tratava-se de pessoas muitos s\u00e1bias, conhecedoras das diversas situa\u00e7\u00f5es e de todas as leis da justi\u00e7a. Os seus nomes eram Carsena, Setar, Admata, T\u00e1rsis, Meres, Marsena e Memuc\u00e3, sete altos funcion\u00e1rios da P\u00e9rsia e da M\u00e9dia que tinham acesso direto ao rei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cQue castigo prev\u00ea a lei\u201d, perguntou-lhes, \u201cpara uma rainha que recuse obedecer \u00e0s ordens do rei atrav\u00e9s dos seus eunucos?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Memuc\u00e3 foi o porta-voz de todos: \u201cA rainha Vasti prevaricou n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o ao rei, mas contra todos pr\u00edncipes e cidad\u00e3os deste imp\u00e9rio."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Corre-se o risco de as mulheres, por toda a parte, come\u00e7arem a desobedecer aos maridos, quando tiverem conhecimento do que a rainha Vasti fez."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Antes que este mesmo dia termine, as mulheres da P\u00e9rsia e da M\u00e9dia ter\u00e3o conhecimento da atitude que a rainha tomou, e falar\u00e3o com os seus maridos da mesma maneira, e haver\u00e1 desprezo e indigna\u00e7\u00e3o por toda a parte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sugerimos pois que, se for do teu agrado, se publique um \u00e9dito real que se torne lei para os medos e persas, que jamais poder\u00e1 ser revogado e no qual se decretar\u00e1 que a rainha Vasti seja banida para sempre da tua presen\u00e7a, e que escolhas outra rainha mais digna do que ela."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quando esse \u00e9dito for tornado p\u00fablico em todo o teu vasto dom\u00ednio, todas as mulheres ser\u00e3o levadas a respeitar os seus maridos, seja qual for o seu n\u00edvel social!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O rei e todos os seus colaboradores concordaram com este parecer e decidiram decret\u00e1-lo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Enviaram cartas para todas as prov\u00edncias do imp\u00e9rio, escritas nas l\u00ednguas de cada regi\u00e3o, lembrando que cada homem deveria ser soberano no seu lar."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester \u00e9 coroada rainha - Quando a ira do rei Assuero se foi apaziguando, come\u00e7ou a pensar na rainha Vasti, naquilo que acontecera e na decis\u00e3o tomada contra ela."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ent\u00e3o os seus colaboradores sugeriram: \u201cVamos reunir as raparigas mais bonitas do imp\u00e9rio e traz\u00ea-las \u00e0 presen\u00e7a do rei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nomeie o rei agentes em cada prov\u00edncia que selecionem raparigas jovens e bonitas para o har\u00e9m real. Hegai, o eunuco respons\u00e1vel pelas mulheres, far\u00e1 com que passem por tratamentos de beleza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Depois a rapariga que mais agradar ao rei tornar-se-\u00e1 rainha em lugar de Vasti.\u201d O rei ficou contente com esta opini\u00e3o, e o plano foi logo posto em pr\u00e1tica."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Havia um certo judeu que vivia em Sus\u00e3, chamado Mardoqueu, filho de Jair, da tribo de Benjamim, neto de Simei e bisneto de Cis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cis fora transportado de Jerusal\u00e9m, quando aquela cidade foi destru\u00edda pelo rei Nabucodonozor, e viera exilado para a Babil\u00f3nia, juntamente com o rei Jeconias de Jud\u00e1 e muitos outros."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueu tinha uma prima muito bonita de fei\u00e7\u00f5es e formas, de nome Hadassa, mas conhecida por Ester, cujos pais tinham morrido, e que ele tinha trazido para sua casa e educado como filha."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Em consequ\u00eancia do decreto real, Ester foi levada para o har\u00e9m do soberano do pal\u00e1cio de Sus\u00e3, juntamente com muitas outras mo\u00e7as. Hegai, respons\u00e1vel pelo har\u00e9m,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ficou muito impressionado quando a viu, e tratou-a o melhor poss\u00edvel, tanto nos alimentos que lhe dava a comer como nos meios de torn\u00e1-la ainda mais bela. Deu-lhe tamb\u00e9m sete raparigas do pal\u00e1cio como criadas, assim como os melhores quartos do har\u00e9m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester n\u00e3o dissera a ningu\u00e9m que era judia, porque Mardoqueu assim a instru\u00edra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ali\u00e1s, o seu primo vinha todos os dias ao p\u00e1tio do har\u00e9m para saber not\u00edcias de Ester e informar-se do que se ia passando com ela."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "As instru\u00e7\u00f5es quanto a estas raparigas eram que, antes de serem levadas para junto do rei, deveriam passar um ano em tratamentos de beleza: seis meses com \u00f3leo de mirra, seguidos doutros seis meses com perfumes especiais e unguentos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando chegava a vez de alguma mo\u00e7a ir para o har\u00e9m do rei, recebia o que pedisse para se vestir e arranjar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "No dia seguinte, passava ao segundo har\u00e9m, onde viviam as mulheres do rei, e ficava sob os cuidados de Saasgaz, eunuco real, e a\u00ed vivia o resto dos seus dias, nunca mais tornando a ver o rei, a n\u00e3o ser que lhe agradasse especialmente ou fosse chamada pelo seu pr\u00f3prio nome."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Chegou a vez de Ester preparar-se para ir \u00e0 presen\u00e7a do rei. Ester era filha de Abiail, tio de Mardoqueu, que a adotara por filha. Ela aceitou vestir-se e arranjar-se de acordo com o gosto de Hegai; Ester agradava a toda a gente."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Assim, ela foi levada para o pal\u00e1cio do rei no d\u00e9cimo m\u00eas que \u00e9 o m\u00eas de Tebet, no s\u00e9timo ano do seu reinado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O rei sentiu-se atra\u00eddo por Ester, mais do que por qualquer outra mo\u00e7a, de tal maneira que colocou na sua cabe\u00e7a a coroa real e declarou-a rainha em lugar de Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o o rei deu outro grande banquete para todos os seus pr\u00edncipes e ministros, decretou feriado em todas as prov\u00edncias e mandou distribuir presentes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mais tarde, as raparigas voltaram a juntar-se; nessa altura j\u00e1 Mardoqueu estava de servi\u00e7o junto ao port\u00e3o do pal\u00e1cio."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester n\u00e3o dissera ainda a ningu\u00e9m que era judia, pois continuava a seguir as instru\u00e7\u00f5es de seu primo Mardoqueu, como quando vivia em sua casa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mardoqueu revela uma conspira\u00e7\u00e3o - Um dia, estando Mardoqueu exercendo as suas fun\u00e7\u00f5es no pal\u00e1cio, dois dos eunucos do rei, Bigt\u00e3 e Teres, que eram guardas do port\u00e3o do pal\u00e1cio, come\u00e7aram a conspirar um atentado contra o rei, para o assassinarem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mardoqueu soube do que se passava e deu a informa\u00e7\u00e3o \u00e0 rainha Ester, que a transmitiu ao rei, informando que a recebera do primo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Feitas as devidas investiga\u00e7\u00f5es, os dois homens foram descobertos e enforcados. Tudo isto est\u00e1 devidamente registado nas cr\u00f3nicas do reinado de Assuero."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ham\u00e3 planeia destruir os judeus - Pouco tempo depois, o rei Assuero nomeou Ham\u00e3, filho de Hamedata, o agagita, como primeiro-ministro; era o mais poderoso magistrado no imp\u00e9rio, a seguir ao pr\u00f3prio rei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Todos os outros oficiais de servi\u00e7o ao port\u00e3o do pal\u00e1cio tinham de inclinar-se reverentemente na sua presen\u00e7a quando por ele passavam, porque era assim que o rei tinha ordenado. Mardoqueu, por\u00e9m, recusou-se a faz\u00ea-lo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o seria melhor obedeceres \u00e0s ordens do rei?\u201d, perguntavam-lhe os outros funcion\u00e1rios."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas ele mantinha a mesma atitude. Por fim, foram cont\u00e1-lo a Ham\u00e3, para ver se mudava de comportamento; Mardoqueu tinha-lhes explicado que a sua condi\u00e7\u00e3o de judeu o impedia de proceder deste modo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ham\u00e3 ficou furioso, e decidiu liquidar n\u00e3o apenas Mardoqueu, mas todo o povo judeu, e faz\u00ea-los desaparecer do territ\u00f3rio do reino de Assuero."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ham\u00e3 ficou furioso, e decidiu liquidar n\u00e3o apenas Mardoqueu, mas todo o povo judeu, e faz\u00ea-los desaparecer do territ\u00f3rio do reino de Assuero."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "No primeiro m\u00eas, que \u00e9 o m\u00eas de Nisan, no d\u00e9cimo segundo ano do reinado de Assuero, foi lan\u00e7ado o \u201cpur\u201d, isto \u00e9, as sortes, diante de Ham\u00e3, para escolher o dia e o m\u00eas em que deveria levar a cabo os seus intentos; a escolha caiu no m\u00eas de Adar, que \u00e9 o d\u00e9cimo segundo m\u00eas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ham\u00e3 resolveu abordar o rei sobre o assunto: \u201cH\u00e1 um povo de uma certa ra\u00e7a, espalhado por todas as prov\u00edncias do teu reino, cujas leis s\u00e3o diferentes das leis das outras na\u00e7\u00f5es, e que se recusam obedecer \u00e0s tuas; por isso, n\u00e3o \u00e9 do interesse do rei deix\u00e1-los viver."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se o rei estiver de acordo, publique um decreto que os mande destruir; eu pr\u00f3prio pagarei 10 000 talentos de prata ao tesouro real para as despesas que essa a\u00e7\u00e3o implique.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O rei concordou e confirmou a sua decis\u00e3o, tirando o anel do dedo e dando-o a Ham\u00e3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E disse-lhe: \u201cGuarda o teu dinheiro e faz conforme achares melhor em rela\u00e7\u00e3o a esse povo.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "No d\u00e9cimo terceiro dia do primeiro m\u00eas, Ham\u00e3 chamou os secret\u00e1rios do rei e ditou cartas para os governadores e chefes pol\u00edticos de cada prov\u00edncia em todo o imp\u00e9rio, nas suas respetivas l\u00ednguas e dialetos. Essas cartas foram escritas em nome do rei e seladas com o seu anel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Foram levadas por mensageiros que se dirigiram a cada uma das prov\u00edncias do imp\u00e9rio, decretando que todos os judeus, velhos e novos, mulheres e crian\u00e7as, deveriam morrer num s\u00f3 dia, o dia 13 de Adar, e que os seus bens deveriam ser dados a quem os matasse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cUma c\u00f3pia deste \u00e9dito\u201d, continuava a carta, \u201cdever\u00e1 ser tornada p\u00fablica nas prov\u00edncias e dada a conhecer a todo o vosso povo, para que esteja pronto no dia indicado.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O \u00e9dito seguiu para os seus destinos, levado pelos mensageiros mais r\u00e1pidos, ap\u00f3s ter sido proclamado primeiramente na cidade de Sus\u00e3. O rei e Ham\u00e3 sentaram-se satisfeitos, a comer e a beber, enquanto o p\u00e2nico ca\u00eda sobre a cidade."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mardoqueu persuade a Ester a intervir - Quando Mardoqueu soube do que tinha sido feito, rasgou os vestidos, cobriu-se com pano de saco e cinzas, e chorou amargamente em alta voz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Foi p\u00f4r-se diante do port\u00e3o do pal\u00e1cio, pois n\u00e3o se deixava entrar ningu\u00e9m vestido daquela maneira."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Em todas as prov\u00edncias, o clamor de ang\u00fastia era enorme entre os judeus, que jejuavam e choravam desesperados, devido ao decreto do imperador; muitos puseram tamb\u00e9m roupas de pano de saco e cinzas sobre si."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quando as criadas de Ester e os eunucos vieram contar-lhe como Mardoqueu se encontrava, ela ficou profundamente entristecida e enviou-lhe roupas, para que se vestisse, mas ele recusou."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ent\u00e3o Ester mandou chamar Hataque, um dos eunucos do rei que estava ao seu servi\u00e7o, e disse-lhe que fosse ter com Mardoqueu para saber o que \u00e9 que o perturbava, e por que raz\u00e3o estava a agir assim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hataque dirigiu-se \u00e0 pra\u00e7a em frente ao pal\u00e1cio e encontrou Mardoqueu junto do port\u00e3o."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ouviu da boca dele toda a hist\u00f3ria, inclusivamente sobre o dinheiro que Ham\u00e3 estava de acordo em pagar aos cofres reais para a destrui\u00e7\u00e3o dos judeus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mardoqueu deu tamb\u00e9m a Hataque um exemplar do decreto real que mandava executar todos os judeus, dizendo-lhe que o mostrasse a Ester, pondo-a ao corrente do que estava a acontecer, e avisando-a que deveria interceder junto do rei em favor do seu povo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hataque voltou para junto de Ester com o recado de Mardoqueu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A rainha enviou-o outra vez a Mardoqueu para lhe dizer o seguinte:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cToda a gente sabe que qualquer homem ou mulher que tente entrar nos aposentos do rei, sem ser convocado, est\u00e1 condenado a morrer, a menos que o rei estenda o seu cetro de ouro. Acontece que o rei n\u00e3o me manda chamar, j\u00e1 faz mais de um m\u00eas.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hataque transmitiu a Mardoqueu o que Ester lhe mandara dizer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Foi esta a resposta de Mardoqueu para Ester: \u201cPensas tu que por estares no pal\u00e1cio escapar\u00e1s, quando todos os outros judeus forem mortos?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se te mantiveres calada numa situa\u00e7\u00e3o destas, os judeus ser\u00e3o salvos de outra maneira, mas tu e os teus parentes morrer\u00e3o. E quem sabe se n\u00e3o foi para um tempo como este que foste colocada nesta posi\u00e7\u00e3o?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ester mandou responder a Mardoqueu:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cManda reunir todos os judeus de Sus\u00e3 para um jejum; n\u00e3o comam nem bebam durante tr\u00eas dias, nem de noite nem de dia; eu e as minhas criadas faremos o mesmo. Ainda que seja estritamente proibido, irei ver o rei; e se tiver de morrer, que morra!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mardoqueu fez como Ester lhe indicara."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O pedido de Ester ao rei - Tr\u00eas dias mais tarde, Ester vestiu-se com roupas reais e entrou no p\u00e1tio interior, mesmo em frente \u00e0 sala onde se encontrava o rei no seu trono."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quando ele viu a rainha Ester no p\u00e1tio interior, deu-lhe as boas-vindas, estendendo para ela o cetro de ouro. Ester aproximou-se e tocou-lhe."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Perguntou-lhe o rei: \u201cQue pretendes, rainha Ester? Que queres pedir-me? Dar-te-ei o que me pedires, mesmo que seja metade do reino!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ester respondeu: \u201cSe o rei achasse bem, gostaria que viesse hoje, juntamente com Ham\u00e3, ao banquete que preparei para vos oferecer.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O rei voltou-se para os seus colaboradores: \u201cDigam a Ham\u00e3 que se despache!\u201d E foram os dois ao banquete da rainha."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Na altura de servirem os vinhos, o rei disse a Ester: \u201cDiz-me o que pretendes realmente e eu to darei, mesmo que seja metade do reino!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cO meu pedido, o meu grande desejo \u00e9 este:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "se o rei me ama e quer na verdade ser-me favor\u00e1vel, que venha de novo amanh\u00e3 com Ham\u00e3 ao banquete que preparei, e ent\u00e3o explicarei tudo.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ham\u00e3 era um homem feliz quando deixou o banquete; mas quando viu Mardoqueu ali junto ao port\u00e3o do pal\u00e1cio, sem se levantar nem tremer na sua presen\u00e7a, ficou furioso."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Conteve-se, contudo; foi para casa e juntou os amigos e Zer\u00e9s sua mulher."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Come\u00e7ou a gabar-se das suas riquezas, dos muitos filhos, das honras que o rei lhe tinha concedido e como se tornara na pessoa mais importante no reino a seguir ao soberano."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E n\u00e3o p\u00f4de deixar de acrescentar triunfalmente: \u201cSim, a pr\u00f3pria rainha Ester me convidou, a mim e ao rei, s\u00f3 os dois, para um banquete que nos foi oferecido! Amanh\u00e3 estamos de novo convidados!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "No entanto, h\u00e1 uma coisa que me incomoda tremendamente, que \u00e9 ver esse judeu Mardoqueu sentado ali mesmo em frente ao port\u00e3o do pal\u00e1cio, e ele nem sequer se levanta quando eu passo!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A sua mulher Zer\u00e9s, apoiada por todos os amigos, sugeriu-lhe ent\u00e3o: \u201cManda levantar uma forca com 25 metros de altura e logo de manh\u00e3 pede ao rei para enforcarem Mardoqueu. Assim, j\u00e1 poder\u00e1s ir outra vez ao banquete satisfeito.\u201d Ham\u00e3 concordou e mandou fazer a forca."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mardoqueu \u00e9 honrado e Ham\u00e3 humilhado - Aconteceu, no entanto, que naquela mesma noite o rei teve uma ins\u00f3nia e, como n\u00e3o conseguia dormir, mandou vir as cr\u00f3nicas do reino."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Leram-lhe a passagem que relata como Mardoqueu denunciou a conspira\u00e7\u00e3o de Bigt\u00e3 e Teres, os dois eunucos do rei que controlavam as entradas no pal\u00e1cio e que tinham conspirado para assassinar o soberano."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cDigam-me l\u00e1\u201d, perguntou o rei aos conselheiros, \u201cque recompensa se deu a Mardoqueu por esse ato?\u201d \u201cNada!\u201d, responderam-lhe. E ouviram-se passos:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cQuem \u00e9 que est\u00e1 no p\u00e1tio exterior?\u201d, inquiriu o rei. Era precisamente Ham\u00e3 que vinha a entrar, para pedir ao rei que mandasse enforcar Mardoqueu na forca que mandara levantar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Os pajens do rei disseram: \u201c\u00c9 Ham\u00e3 que est\u00e1 l\u00e1 fora!\u201d Ent\u00e3o o rei ordenou: \u201cMandem-no entrar!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Assim que ele entrou, o rei perguntou-lhe: \u201cQue achas que deve ser feito a um homem de quem o rei se agrade profundamente?\u201d Ele pensou: \u201cDe quem poder\u00e1 agradar-se mais do que de mim?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E respondeu: \u201cTragam as vestes que o rei costuma usar e o cavalo que ele costuma montar, assim como a coroa real, e deem instru\u00e7\u00f5es a um dos nobres para que as vista a esse homem e o conduza pelas ruas, montado no cavalo real, proclamando \u00e0 sua frente: \u2018Eis a forma como o rei honra quem verdadeiramente lhe agrada!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E respondeu: \u201cTragam as vestes que o rei costuma usar e o cavalo que ele costuma montar, assim como a coroa real, e deem instru\u00e7\u00f5es a um dos nobres para que as vista a esse homem e o conduza pelas ruas, montado no cavalo real, proclamando \u00e0 sua frente: \u2018Eis a forma como o rei honra quem verdadeiramente lhe agrada!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E respondeu: \u201cTragam as vestes que o rei costuma usar e o cavalo que ele costuma montar, assim como a coroa real, e deem instru\u00e7\u00f5es a um dos nobres para que as vista a esse homem e o conduza pelas ruas, montado no cavalo real, proclamando \u00e0 sua frente: \u2018Eis a forma como o rei honra quem verdadeiramente lhe agrada!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u00d3timo!\u201d, concluiu o soberano. \u201cTraz depressa as roupas reais e o meu cavalo e faz exatamente como disseste com Mardoqueu, o judeu que trabalha junto ao port\u00e3o do pal\u00e1cio. N\u00e3o alteres nada do que disseste!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ham\u00e3 teve ent\u00e3o de mandar vir as roupas reais, vesti-las a Mardoqueu, coloc\u00e1-lo sobre a montada real e lev\u00e1-lo pelas ruas, proclamando: \u201cEis a forma como o rei honra quem verdadeiramente lhe agrada!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Depois disso, Mardoqueu voltou ao seu trabalho, mas Ham\u00e3 correu para casa, profundamente humilhado."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando contou \u00e0 mulher e aos amigos o que acontecera, disseram-lhe: \u201cSe Mardoqueu \u00e9 judeu, nunca conseguir\u00e1s nada contra ele; continuar a lutar contra ele pode ser-te fatal.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Enquanto discutiam o assunto, chegaram os enviados do rei para lev\u00e1-lo ao banquete de Ester."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ham\u00e3 \u00e9 enforcado - O rei e Ham\u00e3 foram juntos ao banquete de Ester."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De novo, chegado o momento de servir os vinhos, o rei perguntou-lhe: \u201cO que \u00e9 que pretendes, rainha Ester, qual \u00e9 o teu desejo? Seja o que for que pedires, dar-to-ei, at\u00e9 metade do meu reino!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A rainha disse ent\u00e3o: \u201c\u00d3 rei, se realmente ca\u00ed nas tuas boas gra\u00e7as, e se bem te parecer, pe\u00e7o-te que salves a minha vida e a do meu povo! Porque tanto eu como o meu povo fomos vendidos a quem nos quer destruir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Estamos condenados a sermos liquidados, assassinados e exterminados. Se ao menos f\u00f4ssemos vendidos como escravos e escravas, talvez me calasse, visto que o preju\u00edzo causado ao rei n\u00e3o seria de grande monta.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cDe quem \u00e9 que est\u00e1s a falar? Quem \u00e9 esse cujo cora\u00e7\u00e3o procura atentar contra a tua vida?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cO nosso inimigo \u00e9 este perverso Ham\u00e3!\u201d, respondeu Ester. Ham\u00e3 empalideceu de terror perante os dois."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O rei levantou-se furioso e retirou-se para o jardim do pal\u00e1cio. Ham\u00e3, entretanto, tentava proteger a sua vida junto de Ester, implorando-lhe que o salvasse, pois sabia que estava perdido."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ham\u00e3 lan\u00e7ou-se de joelhos junto ao leito em que a rainha se reclinava, no momento em que o rei regressava dos jardins do pal\u00e1cio. \u201cSer\u00e1 que, ainda por cima, queria abusar da rainha debaixo do meu teto!\u201d, exclamou o rei. E ordenou imediatamente a sua morte. Os ajudantes do rei apressaram-se a colocar sobre o seu rosto o v\u00e9u de condenado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Harbona, um dos eunucos do pal\u00e1cio lembrou: \u201cMajestade, Ham\u00e3 acabou de mandar erguer uma forca de 25 metros para enforcar Mardoqueu, o homem que salvou a vossa vida! Essa forca ainda l\u00e1 est\u00e1, junto \u00e0 casa dele.\u201d \u201cEnforquem-no l\u00e1\u201d, ordenou o soberano."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Assim fizeram e a ira do rei apaziguou-se."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O \u00e9dito do rei a favor dos judeus - Nesse mesmo dia, Assuero deu a Ester o que pertencia a Ham\u00e3, o inimigo dos judeus. Mardoqueu foi trazido \u00e0 presen\u00e7a do rei, porque Ester tinha declarado a rela\u00e7\u00e3o familiar que os ligava."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Assuero pegou no anel que retirara a Ham\u00e3 e deu-o a Mardoqueu. Por seu lado, Ester nomeou Mardoqueu administrador das propriedades que recebera, confiscadas a Ham\u00e3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mais uma vez, Ester foi ter com o rei, caindo a seus p\u00e9s, rogando-lhe, banhada em l\u00e1grimas, que suspendesse a a\u00e7\u00e3o proposta por Ham\u00e3 para destruir o povo judeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De novo o rei estendeu o cetro na sua dire\u00e7\u00e3o e ela, erguendo-se em frente do soberano, retomou:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cSe o rei quiser dar-me ouvidos, e se realmente me ama, ent\u00e3o que fa\u00e7a publicar um decreto anulando a ordem inspirada por Ham\u00e3, filho de Hamedata, de destruir os judeus em todas as prov\u00edncias do reino."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Como poderia eu resistir vendo o meu povo assassinado e destru\u00eddo?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O rei Assuero disse \u00e0 rainha Ester e ao judeu Mardoqueu: \u201cDei a Ester o pal\u00e1cio de Ham\u00e3, esse homem que acabou de ser enforcado porque tentou fazer-vos mal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Estou com certeza de acordo com o vosso desejo; mandem uma mensagem a todos os judeus, dizendo-lhes o que quiserem, em nome do rei; podem sel\u00e1-la com o anel real, para que n\u00e3o possa ser revogada.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Os secret\u00e1rios do rei foram imediatamente chamados; era o dia 23 do terceiro m\u00eas, o m\u00eas de Sivan. Escreveram, enquanto Mardoqueu ia ditando, um decreto dirigido diretamente aos judeus e para conhecimento de altos funcion\u00e1rios, governadores e chefes pol\u00edticos de todas as prov\u00edncias, desde a \u00cdndia at\u00e9 Cuche, ao todo 127. Este texto legal foi traduzido nas l\u00ednguas e dialetos de todos os povos do imp\u00e9rio,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "foi selado com o anel real e fez-se acompanhar de cartas enviadas por mensageiros montados em cavalos, condutores de camelos, mulas e dromed\u00e1rios r\u00e1pidos, usados ao servi\u00e7o do rei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Este decreto concedia aos judeus de todas as cidades licen\u00e7a para se unirem na defesa das suas vidas e das suas fam\u00edlias, e matar quem quisesse destru\u00ed-los, podendo mesmo apropriar-se dos seus bens."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O dia escolhido para isto, em todas as prov\u00edncias, era o dia 13 de Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O decreto estabelecia ainda que o mesmo deveria ser reconhecido por toda a parte como lei, e dado a conhecer ao resto da popula\u00e7\u00e3o, a fim de que os judeus n\u00e3o tivessem dificuldades em preparar-se para vencerem os seus inimigos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Os mensageiros partiram apressadamente, sob as ordens do rei, e o decreto foi tornado igualmente p\u00fablico no pal\u00e1cio de Sus\u00e3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mardoqueu vestiu as roupas reais azuis e brancas, colocou uma grande coroa de ouro e ainda um manto de linho fino e p\u00farpura sobre os ombros; saiu da presen\u00e7a do soberano e atravessou as ruas da cidade que se encheram de gente manifestando a sua satisfa\u00e7\u00e3o."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Os judeus exultavam de alegria, regozijo e felicidade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Em cada cidade e prov\u00edncia onde as cartas reais iam chegando, os judeus celebravam de al\u00edvio e satisfa\u00e7\u00e3o, estabelecendo um dia feriado para comemorar o facto. Muitos at\u00e9 se fizeram passar por judeus, com receio daquilo que os judeus pudessem fazer-lhes."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Os judeus vingam-se dos seus inimigos - Assim, no dia 13 de Adar, o dia em que o decreto real deveria ser posto em execu\u00e7\u00e3o, quando os inimigos dos judeus contavam aniquil\u00e1-los, sucedeu precisamente o contr\u00e1rio."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Os judeus juntaram-se nas suas cidades em todas as prov\u00edncias do imp\u00e9rio para se defenderem contra algu\u00e9m que pretendesse feri-los; mas ningu\u00e9m ousou faz\u00ea-lo, porque eram grandemente temidos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Todos os representantes da autoridade, governadores, altos funcion\u00e1rios e chefes pol\u00edticos, deram o seu apoio aos judeus, com medo de Mardoqueu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ele tinha ganho enorme prest\u00edgio, n\u00e3o s\u00f3 em Sus\u00e3, como por todo o territ\u00f3rio imperial; tinha-se tornado muito poderoso."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Os judeus \u00e9 que n\u00e3o se ficaram por ali; nesse tal dia mataram os seus inimigos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00f3 em Sus\u00e3 mataram 500 homens."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mataram tamb\u00e9m 10 filhos de Ham\u00e3, filho de Hamedata, o grande inimigo dos judeus: Parsandata, Dalfom, Aspata, Porata, Adalia, Aridata, Parmasta, Arisai, Aridai e Vaizata, mas n\u00e3o tocaram nas suas propriedades."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mataram tamb\u00e9m 10 filhos de Ham\u00e3, filho de Hamedata, o grande inimigo dos judeus: Parsandata, Dalfom, Aspata, Porata, Adalia, Aridata, Parmasta, Arisai, Aridai e Vaizata, mas n\u00e3o tocaram nas suas propriedades."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mataram tamb\u00e9m 10 filhos de Ham\u00e3, filho de Hamedata, o grande inimigo dos judeus: Parsandata, Dalfom, Aspata, Porata, Adalia, Aridata, Parmasta, Arisai, Aridai e Vaizata, mas n\u00e3o tocaram nas suas propriedades."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mataram tamb\u00e9m 10 filhos de Ham\u00e3, filho de Hamedata, o grande inimigo dos judeus: Parsandata, Dalfom, Aspata, Porata, Adalia, Aridata, Parmasta, Arisai, Aridai e Vaizata, mas n\u00e3o tocaram nas suas propriedades."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nesse mesmo dia, depois do rei ter sido informado do n\u00famero de mortos em Sus\u00e3,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ele mandou chamar a rainha Ester: \u201cOs judeus mataram 500 dos seus inimigos, s\u00f3 aqui em Sus\u00e3!\u201d, exclamou. \u201cE ainda os 10 filhos de Ham\u00e3! Se isso foi s\u00f3 aqui, o que n\u00e3o ter\u00e1 sido no resto das prov\u00edncias! Diz-me o que mais pretendes; diz-me o que queres e se far\u00e1!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cSe o rei n\u00e3o se importar\u201d, disse ela, \u201cque se permita aos judeus aqui em Sus\u00e3 continuar ainda amanh\u00e3 aquilo que j\u00e1 fizeram hoje, e que os filhos de Ham\u00e3 sejam pendurados em forcas.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O rei concordou; o seu decreto foi publicado em Sus\u00e3, e penduraram os corpos dos 10 filhos de Ham\u00e3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os judeus da cidade tornaram a juntar-se e mataram mais 300 dos seus inimigos, mas n\u00e3o ficaram com as suas propriedades."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Entretanto, os judeus de outras partes do reino tinham-se juntado para se defenderem; passaram depois ao ataque e mataram 75 000 inimigos, que os odiavam, mas tamb\u00e9m n\u00e3o ficaram com os seus bens."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A celebra\u00e7\u00e3o de Purim - Por toda a parte, foi feito o mesmo no dia 13 do m\u00eas de Adar. No dia seguinte descansaram, celebrando a sua vit\u00f3ria com festas e grande alegria."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00f3 em Sus\u00e3 \u00e9 que os judeus n\u00e3o descansaram no dia seguinte; mas repousaram no terceiro dia, no meio de festa e regozijo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9 por isso que, nas povoa\u00e7\u00f5es sem muralhas, os judeus de todo o Israel t\u00eam at\u00e9 hoje uma celebra\u00e7\u00e3o anual de dois dias em que mandam presentes uns aos outros."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mardoqueu escreveu um relato de todos estes acontecimentos e enviou cartas aos judeus, de perto e de longe, em todo o territ\u00f3rio do imp\u00e9rio,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "encorajando-os a que estabelecessem uma festa anual nos dias 14 e 15 do m\u00eas de Adar,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "para poderem celebrar e trocar presentes nessa ocasi\u00e3o hist\u00f3rica em que os judeus foram salvos dos seus inimigos, em que a sua tristeza se transformou em satisfa\u00e7\u00e3o e a sua ang\u00fastia em felicidade."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Os judeus aceitaram a proposta de Mardoqueu e mantiveram essa comemora\u00e7\u00e3o como um costume,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "para nunca se esquecerem que Ham\u00e3, filho de Hamedata o agagita, o inimigo de todos os judeus, planeara a sua destrui\u00e7\u00e3o numa altura tirada \u00e0 sorte;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "para lhes lembrar tamb\u00e9m que o rei, ao ter conhecimento disso, mandara fazer um decreto que permitia neutralizar os planos de Ham\u00e3, a causa de ele e os seus filhos terem sido pendurados em forcas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9 por essa raz\u00e3o que se d\u00e1 o nome de Purim a esta celebra\u00e7\u00e3o, porque na l\u00edngua persa chama-se ao ato de tirar \u00e0 sorte \u201cpur\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Todos os judeus do reino concordaram em estabelecer regularmente essa comemora\u00e7\u00e3o, transmitindo-a aos seus descendentes e a todos os que se tornassem judeus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Declararam, assim, que nunca deixariam de celebrar estes dois dias na altura pr\u00f3pria, tornando-se um acontecimento anual, observado de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o por todas as fam\u00edlias, nas cidades e no campo, a fim de que a mem\u00f3ria do sucedido n\u00e3o se apagasse entre os seus descendentes."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Entretanto, a rainha Ester, filha de Abiail, prima de Mardoqueu e educada por ele, escreveu uma carta dando todo o seu apoio \u00e0 carta que Mardoqueu tinha escrito, propondo tamb\u00e9m a comemora\u00e7\u00e3o da festa anual de Purim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Com estas, foram enviadas outras cartas a todos os judeus espalhados pelas 127 prov\u00edncias do reino de Assuero."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eram mensagens de boa vontade e encorajamento, confirmando a comemora\u00e7\u00e3o de dois dias da festa de Purim, decretada tanto por Mardoqueu como pela rainha Ester. No fundo, os judeus j\u00e1 de si mesmo tinham acordado que se deveria estabelecer essa celebra\u00e7\u00e3o com jejum e ora\u00e7\u00e3o nacional."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "As ordens da rainha Ester apenas vieram confirmar as datas de celebra\u00e7\u00e3o da festa de Purim e dar car\u00e1cter legal ao assunto, e isto foi escrito num documento."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O prest\u00edgio de Mardoqueu - O rei Assuero imp\u00f4s o pagamento dum tributo, n\u00e3o s\u00f3 no seu territ\u00f3rio, mas tamb\u00e9m nas ilhas do mar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Os seus grandes feitos, assim como um relato completo da grandeza de Mardoqueu e das honras que lhe foram concedidas pelo imperador, est\u00e3o escritos no Livro das Cr\u00f3nicas dos Reis da M\u00e9dia e da P\u00e9rsia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O judeu Mardoqueu tornou-se primeiro-ministro; a sua autoridade era exercida hierarquicamente, logo a seguir \u00e0 do rei. Tornou-se, na verdade, um homem com imenso prest\u00edgio entre os judeus e respeitado por toda a gente da na\u00e7\u00e3o, por ter feito tudo o que p\u00f4de pelo seu povo e pela prosperidade da sua ra\u00e7a."
                }
            }
        }
    }
}