{
    "version": "OL",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eu, Paulo, chamado para ser ap\u00f3stolo, n\u00e3o por qualquer organiza\u00e7\u00e3o ou autoridade humana, mas por Jesus Cristo e por Deus o Pai, que ressuscitou Jesus da morte,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "dirijo esta carta \u00e0s igrejas da Gal\u00e1cia, na companhia de todos os crist\u00e3os daqui, nossos irm\u00e3os na mesma f\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Desejo que recebam a gra\u00e7a e a paz de Deus, nosso Pai, e do Senhor Jesus Cristo,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "o qual se deu a si mesmo, sofrendo o castigo dos nossos pecados, de acordo com o plano de Deus, para nos livrar deste mundo mau."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Assim, damos toda a gl\u00f3ria a Deus para todo o sempre. Am\u00e9m!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e1 um s\u00f3 evangelho - Estou muito admirado da rapidez com que se desviaram de Deus, que na sua gra\u00e7a chamou a participar da vida eterna atrav\u00e9s de Cristo. Afinal, est\u00e3o a seguir outro evangelho."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ali\u00e1s, nem sequer \u00e9 evangelho algum. H\u00e1 algumas pessoas que andam a perturbar-vos e a querer torcer o sentido do evangelho de Cristo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se algu\u00e9m, ainda que seja eu pr\u00f3prio ou mesmo um anjo do c\u00e9u, vier pregar-vos, sob o nome de evangelho, outra mensagem al\u00e9m daquela que j\u00e1 vos temos anunciado, seja maldito."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Disse e volto a repetir: se algu\u00e9m vier pregar-vos outro evangelho diferente daquele que j\u00e1 uma vez aceitaram, seja maldito."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se falo assim, lembrem-se que \u00e9 porque procuro agradar n\u00e3o a pessoas, mas a Deus. Se procurasse conformar-me \u00e0s opini\u00f5es de homens n\u00e3o poderia ser servo de Cristo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulo foi chamado por Deus - Posso garantir-vos, irm\u00e3os, que o evangelho, que vos tenho anunciado, n\u00e3o \u00e9 de origem humana;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "n\u00e3o foi arquitetado pelo pensamento humano. Tamb\u00e9m nem sequer foi de homens que o recebi; foi Jesus Cristo mesmo quem mo revelou."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sabem como eu era quando seguia a religi\u00e3o judaica e como perseguia, sem miseric\u00f3rdia, a igreja de Deus, procurando destru\u00ed-la."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Na pr\u00e1tica da religi\u00e3o judaica ultrapassava muitos da minha idade, meus compatriotas, e era extremamente zeloso no respeito pelas tradi\u00e7\u00f5es de meus pais."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas a vontade de Deus era outra! Mesmo antes de nascer, Deus j\u00e1 me tinha escolhido e designado, com uma bondade que eu n\u00e3o merecia,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "para revelar o seu Filho em mim, a fim de que o pregasse entre os gentios. Quando chegou o momento de cumprir esse mandato, n\u00e3o fui imediatamente procurar a opini\u00e3o de ningu\u00e9m;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "nem sequer voltei a Jerusal\u00e9m encontrar-me com os que j\u00e1 antes de mim eram ap\u00f3stolos. Antes parti para a Ar\u00e1bia, regressando depois a Damasco."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Foi s\u00f3 passados tr\u00eas anos que tornei a ir a Jerusal\u00e9m para contactar pessoalmente com Pedro, tendo ficado com ele durante quinze dias."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E n\u00e3o vi nenhum outro dos ap\u00f3stolos, sen\u00e3o Tiago, irm\u00e3o do Senhor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Acreditem que aquilo que vos escrevo \u00e9 a verdade; Deus \u00e9 testemunha disso."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E depois dessa visita parti para a S\u00edria e para a Cil\u00edcia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Entretanto os crentes das igrejas da Judeia continuavam sem me conhecer pessoalmente;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "apenas tinham ouvido dizer que aquele que perseguia os crist\u00e3os anunciava agora a f\u00e9 que antes procurava destruir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E davam gl\u00f3ria a Deus por minha causa."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O minist\u00e9rio de Paulo \u00e9 aceite pelos ap\u00f3stolos - Depois, passados catorze anos, voltei a Jerusal\u00e9m na companhia de Barnab\u00e9, levando tamb\u00e9m Tito comigo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fiz essa viagem por uma ordem expressa de Deus. E foi assim que expus \u00e0queles irm\u00e3os a mensagem de salva\u00e7\u00e3o que estava a pregar aos gentios. Sobre isto lhes falei, em especial aos que no meio deles tinham mais responsabilidades. Esperava que compreendessem e aceitassem a minha posi\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o o meu minist\u00e9rio teria sido em v\u00e3o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E eles concordaram comigo. De facto, nem sequer Tito, meu companheiro, foi obrigado a circuncidar-se, embora fosse grego."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ali\u00e1s essa quest\u00e3o n\u00e3o teria surgido se alguns falsos crist\u00e3os n\u00e3o tivessem ali aparecido para espiar a nossa conduta, procurando p\u00f4r em causa a liberdade de que gozamos em Jesus Cristo e fazer-nos prisioneiros de regras e mandamentos judaicos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas nem por um momento cedemos, nem nos sujeit\u00e1mos \u00e0s suas imposi\u00e7\u00f5es, porque convinha que a mensagem do evangelho, na sua verdade total, fosse bem compreendida por voc\u00eas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E quanto \u00e0queles que gozavam de mais considera\u00e7\u00e3o entre eles (ali\u00e1s, o que essas pessoas tenham sido n\u00e3o me interessa, visto que perante Deus somos todos iguais) o facto \u00e9 que esses nada tiveram a dizer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mensagem que eu estava a pregar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Antes pelo contr\u00e1rio, perceberam que me fora confiada a prega\u00e7\u00e3o do evangelho aos que n\u00e3o s\u00e3o circuncidados, tal como a Pedro tamb\u00e9m, por seu lado, lhe tinha sido confiada a sua prega\u00e7\u00e3o aos que o s\u00e3o."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porque o mesmo Deus que trabalhou para que Pedro estivesse ao servi\u00e7o dos judeus trabalhou para que eu fosse posto ao servi\u00e7o dos n\u00e3o-judeus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Tiago, Pedro e Jo\u00e3o, considerados como as colunas da igreja, reconhecendo a atribui\u00e7\u00e3o que me fora confiada, deram-nos as m\u00e3os, a mim e a Barnab\u00e9, em demonstra\u00e7\u00e3o de concord\u00e2ncia. Ficou ent\u00e3o assente que n\u00f3s continuar\u00edamos a nossa miss\u00e3o junto dos n\u00e3o-judeus e eles no meio dos judeus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Recomendando-nos, em todo o caso, que nos lembr\u00e1ssemos dos mais desfavorecidos, o que sempre procurei fazer com toda a dedica\u00e7\u00e3o."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulo critica Pedro - Contudo, quando Pedro veio depois a Antioquia, tive de tomar posi\u00e7\u00e3o contra ele, com firmeza, porque estava a agir de uma forma censur\u00e1vel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pois ao chegar l\u00e1, a princ\u00edpio comia com os crist\u00e3os n\u00e3o-judeus. Mas depois que chegaram tamb\u00e9m certas pessoas das rela\u00e7\u00f5es de Tiago, come\u00e7ou a evitar esses contactos, afastando-se deles, com receio desses crist\u00e3os partid\u00e1rios da circuncis\u00e3o."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E foi de tal forma que at\u00e9 os outros judeus convertidos come\u00e7aram tamb\u00e9m a andar com hipocrisia, a ponto de mesmo Barnab\u00e9 se deixar levar por eles."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando vi que n\u00e3o era correta essa maneira de proceder, nem era uma forma honesta de se conformarem com a verdade do evangelho, disse a Pedro, na presen\u00e7a de todos, que se ele, sendo judeu, tinha j\u00e1 posto de parte os costumes judaicos e vivia praticamente como um gentio, n\u00e3o era justo que obrigasse os n\u00e3o-judeus a viverem como judeus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9 verdade que somos judeus de nascimento, e n\u00e3o fazemos parte daqueles a que chamam os pecadores gentios."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "No entanto, sabemos muito bem que uma pessoa n\u00e3o se torna justa diante de Deus pela obedi\u00eancia \u00e0s obras da Lei, mas pela f\u00e9 em Jesus Cristo. Assim, confiando e entregando-nos a Cristo, somos perdoados e aceites por Deus. Mas isso n\u00e3o \u00e9 devido \u00e0 obedi\u00eancia \u00e0 Lei, pois ningu\u00e9m poder\u00e1 ser justificado por observar a Lei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se viessem agora dizer-nos (a n\u00f3s que confiamos em Cristo para nos perdoar e salvar) que err\u00e1mos, e que n\u00e3o podemos tornar-nos justos diante de Deus se n\u00e3o for pela obedi\u00eancia \u00e0 Lei, ter\u00edamos de concluir que Cristo afinal \u00e9 promotor do pecado? Seria uma conclus\u00e3o completamente absurda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Evidentemente que se me ponho a construir de novo um sistema de justifica\u00e7\u00e3o, o qual antes tinha sido destru\u00eddo, torno-me transgressor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Foi atrav\u00e9s da Lei que eu fui levado a reconhecer que estava morto perante ela; consequentemente fiquei livre para viver para Deus. Eu estou crucificado com Cristo;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "e apesar de continuar a viver, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o meu eu que domina, mas \u00e9 Cristo que vive em mim. E o resto da minha exist\u00eancia nesta terra \u00e9 o resultado da f\u00e9 que eu tenho no Filho de Deus, o qual me amou e se entregou a si mesmo por mim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Se pud\u00e9ssemos ser salvos da culpa do nosso pecado pela obedi\u00eancia \u00e0 Lei, \u00e9 claro que a morte de Cristo teria sido in\u00fatil. Se eu seguisse este pensamento estaria a desprezar a d\u00e1diva de Deus."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A f\u00e9 ou a Lei - \u00d3 G\u00e1latas insensatos! Quem foi que vos fascinou, a voc\u00eas a quem Cristo crucificado foi apresentado, como se tivesse sido pregado na cruz mesmo sob os vossos olhos?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00f3 queria que me respondessem a isto: receberam o Esp\u00edrito Santo atrav\u00e9s do cumprimento dos mandamentos da Lei? N\u00e3o, porque o Esp\u00edrito Santo veio sobre voc\u00eas somente depois de terem crido na mensagem do evangelho que ouviram e receberam com f\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Falta-vos assim tanto a compreens\u00e3o espiritual destas coisas que, tendo come\u00e7ado pelo Esp\u00edrito de Deus, pensem agora aperfei\u00e7o\u00e1-la atrav\u00e9s dos vossos esfor\u00e7os humanos?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ser\u00e1 que tudo aquilo que j\u00e1 sofreram por causa do evangelho foi in\u00fatil? Certamente que n\u00e3o."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Deus, que vos d\u00e1 o Esp\u00edrito Santo, atuando com milagres no vosso meio, faz isso em consequ\u00eancia da vossa obedi\u00eancia \u00e0 Lei judaica? Claro que n\u00e3o! \u00c9 sim em resultado da f\u00e9 com que aceitaram a prega\u00e7\u00e3o do evangelho."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Assim como Abra\u00e3o \u201ccreu em Deus e este declarou-o como justo\u201d,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "da mesma forma, s\u00f3 os que t\u00eam a mesma f\u00e9 em Deus \u00e9 que s\u00e3o os verdadeiros filhos de Abra\u00e3o."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E as Escrituras previram que Deus haveria de declarar os gentios justos em resultado da sua f\u00e9, quando dizem que Deus se dirigiu a Abra\u00e3o com estas palavras: \u201cPor teu interm\u00e9dio ser\u00e3o aben\u00e7oados todos os povos.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Por isso, todos os que p\u00f5em a sua f\u00e9 em Cristo beneficiam da mesma b\u00ean\u00e7\u00e3o que Abra\u00e3o recebeu, gra\u00e7as \u00e0 sua f\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Por outro lado, todos aqueles que se apoiam nas suas pr\u00f3prias obras, em obedi\u00eancia \u00e0 Lei judaica, est\u00e3o debaixo da maldi\u00e7\u00e3o, porque est\u00e1 escrito: \u201cMaldito \u00e9 quem n\u00e3o cumpre tudo o que est\u00e1 escrito neste livro da Lei.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9 portanto evidente que pela Lei ningu\u00e9m poder\u00e1 ser aceite por Deus. Porque a Escritura diz: \u201cO justo pela f\u00e9 viver\u00e1.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ora a Lei e a f\u00e9 s\u00e3o duas coisas incompat\u00edveis. Pois a Lei diz: \u201cQuem cumprir estas prescri\u00e7\u00f5es viver\u00e1 por elas.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas Cristo pagou o pre\u00e7o necess\u00e1rio para nos libertar desse sistema legal, que nos mantinha debaixo da maldi\u00e7\u00e3o, e colocou-se ele pr\u00f3prio sob a maldi\u00e7\u00e3o divina, tomando sobre si a culpa dos nossos pecados. At\u00e9 porque tamb\u00e9m diz na Escritura: \u201cMaldito todo aquele que for pendurado no poste de madeira.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E assim a b\u00ean\u00e7\u00e3o que Deus prometeu a Abra\u00e3o pode chegar tamb\u00e9m at\u00e9 aos gentios por meio do sacrif\u00edcio de Jesus Cristo. E n\u00f3s, os crist\u00e3os, podemos receber o Esp\u00edrito Santo prometido aos que t\u00eam f\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A Lei e a promessa - Irm\u00e3os, mesmo na vida corrente, se algu\u00e9m prometer seja o que for a outra pessoa, e essa promessa estiver escrita e assinada, ningu\u00e9m a poder\u00e1 alterar nem anular."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ora Deus fez promessas a Abra\u00e3o e a Escritura diz que foram feitas a Abra\u00e3o e \u00e0 sua descend\u00eancia. N\u00e3o diz \u201c\u00e0s tuas descend\u00eancias\u201d, como seria se estivesse a falar de muitas. Mas fala no singular, \u201c\u00e0 tua descend\u00eancia\u201d, referindo-se a Cristo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O que estou a dizer \u00e9 isto: a alian\u00e7a que Deus fez com Abra\u00e3o n\u00e3o podia ser anulada 430 anos mais tarde, quando Deus deu a Lei a Mois\u00e9s. Isso seria Deus a quebrar a sua promessa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se a heran\u00e7a de vida dependesse do cumprimento desse c\u00f3digo legal, deixaria de ser, como \u00e9 evidente, uma promessa de Deus em que os crentes apoiassem a sua f\u00e9. Mas n\u00e3o, ela \u00e9 algo que Deus garantiu a Mois\u00e9s, gratuitamente, sem lhe pedir em troca submiss\u00e3o a uma lei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ent\u00e3o para que serve a Lei? Ela teve de ser acrescentada por causa das transgress\u00f5es. Mas esse sistema vigorava apenas at\u00e9 \u00e0 vinda do descendente de Abra\u00e3o (ou seja Cristo), a quem a promessa dizia respeito. E h\u00e1 uma outra diferen\u00e7a: Deus deu a sua Lei aos anjos para a dar a Mois\u00e9s, que foi o mediador entre Deus e o povo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ora, um mediador \u00e9 necess\u00e1rio se duas pessoas entram num acordo; mas Deus agiu por si pr\u00f3prio quando fez a sua promessa a Abra\u00e3o."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ent\u00e3o a Lei \u00e9 contra as promessas divinas? De maneira nenhuma! Porque se uma Lei tivesse sido dada que pudesse transmitir vida, ent\u00e3o a justifica\u00e7\u00e3o viria certamente pela observ\u00e2ncia da Lei."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Contudo, as Escrituras declaram que todos n\u00f3s somos prisioneiros do pecado. Sendo assim, a \u00fanica sa\u00edda para a nossa salva\u00e7\u00e3o \u00e9 a f\u00e9 em Jesus Cristo. Por ele \u00e9 que a promessa de vida, da parte de Deus, foi dada aos crentes."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas antes que chegasse esse tempo em que a f\u00e9 em Cristo nos abriu a entrada junto de Deus, n\u00f3s est\u00e1vamos como que guardados e vigiados pela Lei, esperando o momento em que, pela f\u00e9, pud\u00e9ssemos crer no Salvador que haveria de vir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Os filhos de Deus - Dito de outra maneira: a Lei foi como que um aio que nos conduziu a Cristo. Ent\u00e3o, por meio da f\u00e9, pudemos estabelecer a nossa rela\u00e7\u00e3o com Deus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E agora que Cristo j\u00e1 veio, j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 mais raz\u00e3o para continuarmos a viver sob esse educador, pois agora somos muito mais do que alunos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Somos filhos de Deus pela f\u00e9 em Cristo Jesus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E todos quantos fomos batizados em nome de Cristo, identificados com a sua morte, fic\u00e1mos assim revestidos dele."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E aqui n\u00e3o h\u00e1 lugar para diferen\u00e7as: tanto judeus, como gregos, escravos e livres, homens ou mulheres, em Cristo Jesus todos formam um s\u00f3 povo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Se somos de Cristo, somos ent\u00e3o descend\u00eancia de Abra\u00e3o e herdeiros da mesma promessa."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pensem assim: um herdeiro, enquanto for crian\u00e7a, n\u00e3o tem vantagens, em rela\u00e7\u00e3o aos criados da casa, no que diz respeito \u00e0s riquezas que vir\u00e1 a receber mais tarde."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Na realidade ele continua dependente da autoridade dos administradores dos bens e dos seus educadores, at\u00e9 ao tempo determinado pelo pai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Assim acontecia connosco quando \u00e9ramos como essa crian\u00e7a: est\u00e1vamos submetidos \u00e0 for\u00e7a das leis e cerim\u00f3nias judaicas e \u00e0queles princ\u00edpios rudimentares pelos quais se regem os que n\u00e3o s\u00e3o crist\u00e3os."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Contudo, quando chegou o tempo determinado, Deus enviou o seu Filho, nascido de uma mulher, e sujeito \u00e0 Lei judaica,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "para comprar a liberdade para n\u00f3s que est\u00e1vamos sob as imposi\u00e7\u00f5es dessa Lei, a fim de poder adotar-nos como filhos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E visto que agora somos seus filhos, Deus enviou aos nossos cora\u00e7\u00f5es o Esp\u00edrito de seu Filho, pelo qual temos o direito de nos dirigirmos a Deus e de lhe falar como a um Pai que amamos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Assim j\u00e1 n\u00e3o somos como meros servos, mas somos filhos. E toda a heran\u00e7a de Deus nos pertence."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A preocupa\u00e7\u00e3o de Paulo pelos g\u00e1latas - Antes de conhecerem a Deus, voc\u00eas, os gentios, serviam como escravos aqueles que por natureza n\u00e3o s\u00e3o deuses."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Agora que conhecem o verdadeiro Deus (ou melhor, que Deus vos reconhece como seus filhos), como \u00e9 poss\u00edvel que queiram voltar atr\u00e1s e tornar-se novamente escravos desses princ\u00edpios rudimentares, fracos e sem valor?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Respeitam determinados dias e meses, per\u00edodos lunares e anos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Receio bem que todo o meu trabalho em vosso benef\u00edcio tenha sido em v\u00e3o!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Irm\u00e3os, pe\u00e7o-vos que se libertem, como eu, que tamb\u00e9m fui como voc\u00eas. Sempre nos entendemos bem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lembram-se que nessa altura me encontrava muito doente, quando vos anunciei o evangelho pela primeira vez."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E at\u00e9 podiam ter sido levados a n\u00e3o se interessarem e a afastarem-se de uma pessoa enfraquecida, como era o meu caso; mas n\u00e3o. Antes me receberam e cuidaram de mim como se eu fosse um anjo de Deus, como se fosse Jesus Cristo mesmo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E ent\u00e3o, que \u00e9 feito desses tempos felizes que vivemos juntos? N\u00e3o estou a exagerar! Naquela altura senti que me teriam dado at\u00e9 os vossos pr\u00f3prios olhos, se isso fosse poss\u00edvel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Seria ent\u00e3o agora que iriam considerar-me vosso inimigo pelo facto de vos dizer a verdade?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Podem ter a certeza que essa gente que anda a fazer tudo para ganhar a vossa simpatia n\u00e3o est\u00e1 a agir para o vosso bem. No fundo, o que pretendem \u00e9 fazer com que se afastem de mim e que o vosso zelo se concentre neles enquanto pessoas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Na verdade, \u00e9 bom serem zelosos em fazer o bem, especialmente quando eu n\u00e3o estou presente."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eu estou a sofrer de novo por vossa causa, meus filhos, como uma m\u00e3e que espera o seu filho que vai nascer; pois desejo ardentemente que Cristo viva na vossa vida."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bem que gostaria de estar agora junto de voc\u00eas e a\u00ed saberia encontrar a melhor maneira de vos falar. Porque na verdade eu nem sei o que pensar a vosso respeito."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Agar e Sara - Digam-me, os que insistem em submeter-se \u00e0 obedi\u00eancia \u00e0 Lei judaica: n\u00e3o compreendem o seu verdadeiro significado?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Diz l\u00e1 que Abra\u00e3o teve dois filhos: um da escrava e outro de sua mulher que era livre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas houve uma diferen\u00e7a entre o nascimento do filho desta \u00faltima e o da escrava: o filho da mulher escrava nasceu duma tentativa humana de fazer cumprir a promessa de Deus. Mas o filho da mulher livre nasceu em cumprimento do prop\u00f3sito de Deus, da sua promessa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ora estas duas mulheres representam duas alian\u00e7as. Uma \u00e9 a do monte Sinai, o tipo de alian\u00e7a feita com Agar, que d\u00e1 \u00e0 luz filhos para a escravid\u00e3o."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ora, Agar \u00e9 o monte Sinai na Ar\u00e1bia e representa a Jerusal\u00e9m existente agora, pois tanto ela como os seus filhos vivem na escravid\u00e3o."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mas Sara, a mulher livre, representa a Jerusal\u00e9m celestial. Ela \u00e9 a nossa m\u00e3e."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isto \u00e9 o que Isa\u00edas escreveu: \u201cAlegra-te tu, mulher que n\u00e3o tiveste filhos. Expande a tua alegria com c\u00e2nticos, tu que n\u00e3o est\u00e1s de parto! Porque tu que foste abandonada ter\u00e1s mais filhos do que a que tem marido.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pois voc\u00eas, irm\u00e3os, s\u00e3o esses filhos prometidos por Deus, tal como Isaque."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E tal como acontecia naquele tempo, em que o filho nascido segundo a ordem natural perseguia aquele que veio ao mundo segundo o Esp\u00edrito de Deus, assim \u00e9 tamb\u00e9m agora."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mas que diz a Escritura? \u201cManda embora essa escrava e o seu filho, pois este n\u00e3o ser\u00e1 herdeiro juntamente com o filho da mulher livre!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Portanto, meus irm\u00e3os, n\u00f3s n\u00e3o somos filhos da escrava, mas da mulher livre."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liberdade em Cristo - Procurem ent\u00e3o, com firmeza, permanecer livres, beneficiando da liberdade com que Cristo nos libertou, e n\u00e3o se deixem prender de novo a cadeias de sujei\u00e7\u00e3o."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eu, Paulo, solenemente vos declaro que, se confiarem na circuncis\u00e3o para serem aceites por Deus, o que Cristo fez de nada vos pode valer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E insisto tamb\u00e9m no seguinte: quando algu\u00e9m se sujeita a esse rito, fica automaticamente obrigado a obedecer a toda a Lei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E se confiam no vosso cumprimento da Lei para terem uma rela\u00e7\u00e3o justa com Deus, ent\u00e3o excluem-se a si mesmos do benef\u00edcio da sua gra\u00e7a."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas n\u00f3s \u00e9 por meio da f\u00e9, e atrav\u00e9s do poder do Esp\u00edrito Santo, que contamos tornar-nos justos diante de Deus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Para n\u00f3s, que recebemos Jesus Cristo, n\u00e3o faz diferen\u00e7a para Deus estar circuncidado ou n\u00e3o. O que importa \u00e9 a f\u00e9 que se traduz por atos realizados com o amor de Deus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voc\u00eas estavam a correr bem. Quem \u00e9 que vos tem impedido de obedecer \u00e0 verdade?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Essa influ\u00eancia n\u00e3o vem de Deus que foi quem vos chamou \u00e0 liberdade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E um pouco de fermento \u00e9 o suficiente para levedar toda a massa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mas estou convencido de que, com a ajuda do Senhor, v\u00e3o compreender as coisas da forma correta. E seja quem for que vos est\u00e1 a perturbar, certamente que n\u00e3o h\u00e1 de escapar \u00e0 condena\u00e7\u00e3o."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Meus irm\u00e3os, se ainda estivesse a pregar que nos dev\u00edamos circuncidar, como alguns dizem que eu fa\u00e7o, porque \u00e9 que os judeus me perseguem? O facto de continuar a ser perseguido prova que ainda estou a pregar a salva\u00e7\u00e3o somente atrav\u00e9s da cruz de Cristo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Oxal\u00e1 aqueles que vos andam a incomodar fossem castrados!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sim, meus irm\u00e3os, voc\u00eas foram chamados por Deus para viverem na liberdade. N\u00e3o deixem ent\u00e3o que essa liberdade seja um pretexto para que a vossa natureza carnal vos leve \u00e0 pr\u00e1tica do mal; antes pelo contr\u00e1rio, que ela vos incite a trabalhar, por amor, em favor dos outros."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque afinal toda a Lei se resume num s\u00f3 mandamento: \u201cAma o teu pr\u00f3ximo como a ti mesmo.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas, se pelo contr\u00e1rio, se andam a criticar e a insultar, tenham cuidado, porque dessa maneira podem chegar a destruir totalmente a vida espiritual uns dos outros."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eis o conselho que vos dou: andem debaixo da dire\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito e, dessa forma, n\u00e3o dar\u00e3o satisfa\u00e7\u00e3o aos apelos da vossa natureza pecaminosa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque a nossa natureza humana \u00e9 oposta \u00e0 vida do Esp\u00edrito e vice-versa; o Esp\u00edrito op\u00f5e-se \u00e0 nossa natureza pecaminosa. Estas duas for\u00e7as est\u00e3o a lutar uma contra a outra e, por isso, n\u00e3o fazemos o que gostar\u00edamos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas se nos deixarmos guiar pelo Esp\u00edrito, j\u00e1 n\u00e3o estamos sujeitados \u00e0 Lei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque os resultados de uma vida que se entrega \u00e0 sua natureza pecaminosa s\u00e3o bem conhecidos: a imoralidade sexual e a sensualidade, a \u00e2nsia insaci\u00e1vel de prazeres carnais;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "tamb\u00e9m o culto a \u00eddolos, a pr\u00e1tica de bruxarias; inimizades, disputas, invejas, irrita\u00e7\u00f5es, ambi\u00e7\u00f5es ego\u00edstas, sectarismos, falsas doutrinas;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "cr\u00edticas e \u00f3dios que trazem a morte e o assass\u00ednio, bebedeiras e glutonarias, e outras coisas semelhantes, sobre as quais j\u00e1 vos disse, e repito, que os que as praticam e se entregam a elas nunca poder\u00e3o herdar o reino de Deus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas o fruto que o Esp\u00edrito produz em n\u00f3s \u00e9: o amor, a alegria, a paz, a paci\u00eancia, a bondade, a delicadeza no trato com os outros, a fidelidade,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a brandura, o dom\u00ednio de si pr\u00f3prio. Para aqueles que vivem desta maneira, a Lei nem sequer tem necessidade de existir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A raz\u00e3o \u00e9 que os que pertencem a Cristo crucificaram com ele a sua velha natureza pecaminosa com as suas paix\u00f5es e maus instintos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Portanto, se realmente vivemos sob a a\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito, sigamos fielmente as suas indica\u00e7\u00f5es, a sua inspira\u00e7\u00e3o."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e3o sejamos ego\u00edstas, nem nos irritemos uns aos outros, nem tenhamos inveja uns dos outros."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fazer o bem a todos - Meus irm\u00e3os, se algu\u00e9m vier a cometer pecado, aqueles de entre voc\u00eas que possuem uma mente espiritual procurem encaminh\u00e1-lo com bondade; e sem qualquer sentimento de superioridade, pois cada um de n\u00f3s est\u00e1 sujeito a ser tentado."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Partilhem uns com os outros o peso das vossas dificuldades e assim cumprir\u00e3o o mandamento de Cristo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se algu\u00e9m se julga importante demais para ajudar a levar os fardos dos outros, est\u00e1 a iludir-se a si pr\u00f3prio."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Que cada um verifique a sua pr\u00f3pria conduta; e se houver raz\u00e3o para estar satisfeito, guarde esse sentimento para si, sem se comparar com os outros."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cada um ter\u00e1 de suportar as suas pr\u00f3prias responsabilidades."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aqueles que recebem instru\u00e7\u00e3o sobre a palavra de Deus devem repartir os seus recursos com aqueles que os instruem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e3o se iludam: Deus n\u00e3o se deixa enganar! Toda a gente vir\u00e1 a ceifar aquilo que tiver semeado."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Os que semeiam atos que resultam apenas de desejos e ambi\u00e7\u00f5es humanas, vir\u00e3o a ceifar a corrup\u00e7\u00e3o. Mas os que semeiam coisas do dom\u00ednio do Esp\u00edrito, receber\u00e3o do Esp\u00edrito a vida eterna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e3o nos cansemos ent\u00e3o de fazer o bem, porque a seu tempo viremos a recolher muitas b\u00ean\u00e7\u00e3os, se formos perseverantes."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E assim, sempre que tenhamos oportunidade, pratiquemos o bem para com todos, mas primeiramente para com os que t\u00eam a mesma f\u00e9 que n\u00f3s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A nova criatura em Cristo - Estas palavras sou eu pr\u00f3prio agora que as escrevo com estas grandes letras."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Repito: esses que querem obrigar-vos a cumprir a circuncis\u00e3o, fazem-no s\u00f3 por uma raz\u00e3o. Eles n\u00e3o querem ser perseguidos por ensinarem que s\u00f3 a cruz de Cristo pode salvar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pois a verdade \u00e9 que nem esses que se circuncidam conseguem guardar a Lei. Pretendem marcar-vos, no vosso corpo, com um sinal de que s\u00e3o seus disc\u00edpulos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quanto a mim, bem longe esteja a ideia de ter satisfa\u00e7\u00e3o noutra coisa que n\u00e3o seja a cruz do nosso Senhor Jesus Cristo, pela qual eu morri para o mundo e o mundo deixou de ter qualquer valor para mim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Em Cristo, mais uma vez o digo, n\u00e3o interessa estar ou n\u00e3o circuncidado; o que conta \u00e9 ser uma nova criatura."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A todos os que andarem segundo esta regra de vida, que Deus lhes conceda a sua paz e miseric\u00f3rdia, bem como ao Israel de Deus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pe\u00e7o-vos ent\u00e3o que, daqui para o futuro, n\u00e3o tenha mais que me incomodar com dificuldades semelhantes a estas. Lembrem-se que trago no meu corpo as marcas daquilo que tenho sofrido pela causa de Jesus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Que a gra\u00e7a do nosso Senhor Jesus Cristo esteja sempre com o vosso esp\u00edrito, meus irm\u00e3os. Am\u00e9m!"
                }
            }
        }
    }
}