{
    "version": "OL",
    "book_name": "Genesis",
    "book_nr": "1",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O come\u00e7o - No princ\u00edpio Deus criou o c\u00e9u e a Terra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esta era de in\u00edcio um caos e como uma massa amorfa, com o Esp\u00edrito de Deus planando sobre os vapores que enchiam as trevas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o Deus disse: \u201cHaja luz!\u201d E a luz apareceu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deus viu que a luz era boa e demarcou o aparecimento da luz em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escurid\u00e3o."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ao tempo durante o qual a luz brilhou chamou dia e \u00e0 escurid\u00e3o chamou noite. Essa sequ\u00eancia formou o primeiro dia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E Deus disse: \u201cQue os vapores se separem, deixando que haja uma atmosfera acima da terra e \u00e1guas na sua superf\u00edcie!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Foi assim que Deus formou o firmamento e separou as \u00e1guas que est\u00e3o na Terra das que se encontram na atmosfera."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E Deus chamou a este firmamento c\u00e9u. Foi a tarde e veio a manh\u00e3, era o segundo dia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E disse mais: \u201cQue as \u00e1guas \u00e0 superf\u00edcie da Terra se juntem, formando mares e oceanos, deixando aparecer a parte seca!\u201d E assim foi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A essa parte seca emergindo entre as \u00e1guas chamou-lhe terra e \u00e0s \u00e1guas mar. E Deus viu que isso era bom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Disse Deus: \u201cQue a terra produza toda a esp\u00e9cie de vegeta\u00e7\u00e3o! Plantas que deem sementes, \u00e1rvores que produzam frutos, frutos que contenham em si mesmos as sementes de acordo com a esp\u00e9cie donde v\u00eam.\u201d E assim foi. E Deus viu que tudo isso era bom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Disse Deus: \u201cQue a terra produza toda a esp\u00e9cie de vegeta\u00e7\u00e3o! Plantas que deem sementes, \u00e1rvores que produzam frutos, frutos que contenham em si mesmos as sementes de acordo com a esp\u00e9cie donde v\u00eam.\u201d E assim foi. E Deus viu que tudo isso era bom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Estas coisas deram-se ao terceiro dia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Deus disse ainda: \u201cQue no firmamento haja fontes de luz que iluminem a Terra e demarquem o dia e a noite! Servir\u00e3o tamb\u00e9m para estabelecer a sucess\u00e3o das esta\u00e7\u00f5es e a sequ\u00eancia dos dias e dos anos.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E assim aconteceu. Deus fez pois duas grandes fontes de luz: o Sol e a Lua para iluminarem a Terra. O Sol, maior, para dirigir o dia, e a Lua, mais pequena, para brilhar durante a noite. Deus fez tamb\u00e9m as estrelas. Foi assim que fixou essas fontes de luz no firmamento, para iluminarem a Terra, para determinarem os dias e as noites, para separarem a luz das trevas. E Deus viu que isso era bom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E assim aconteceu. Deus fez pois duas grandes fontes de luz: o Sol e a Lua para iluminarem a Terra. O Sol, maior, para dirigir o dia, e a Lua, mais pequena, para brilhar durante a noite. Deus fez tamb\u00e9m as estrelas. Foi assim que fixou essas fontes de luz no firmamento, para iluminarem a Terra, para determinarem os dias e as noites, para separarem a luz das trevas. E Deus viu que isso era bom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E assim aconteceu. Deus fez pois duas grandes fontes de luz: o Sol e a Lua para iluminarem a Terra. O Sol, maior, para dirigir o dia, e a Lua, mais pequena, para brilhar durante a noite. Deus fez tamb\u00e9m as estrelas. Foi assim que fixou essas fontes de luz no firmamento, para iluminarem a Terra, para determinarem os dias e as noites, para separarem a luz das trevas. E Deus viu que isso era bom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E assim aconteceu. Deus fez pois duas grandes fontes de luz: o Sol e a Lua para iluminarem a Terra. O Sol, maior, para dirigir o dia, e a Lua, mais pequena, para brilhar durante a noite. Deus fez tamb\u00e9m as estrelas. Foi assim que fixou essas fontes de luz no firmamento, para iluminarem a Terra, para determinarem os dias e as noites, para separarem a luz das trevas. E Deus viu que isso era bom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isto deu-se no quarto dia."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E disse mais: \u201cQue as \u00e1guas se encham de peixes e de v\u00e1rias esp\u00e9cies de vida! Que os c\u00e9us tamb\u00e9m sejam atravessados por aves de toda a esp\u00e9cie!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Foi assim que Deus criou os grandes animais marinhos e toda a qualidade de vida aqu\u00e1tica, tal como toda a sorte de p\u00e1ssaros, os quais se haviam de reproduzir sempre segundo as suas esp\u00e9cies. E Deus viu que isso era bom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E aben\u00e7oou-os: \u201cMultipliquem-se e encham os mares e as \u00e1guas!\u201d E aos p\u00e1ssaros e animais alados ordenou: \u201cQue o vosso n\u00famero aumente multiplicadamente, encham a Terra!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E aconteceu isto no quinto dia."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Deus disse: \u201cQue na terra apare\u00e7a toda a qualidade de vida animal! Quadr\u00fapedes, rastejantes, animais selvagens de toda a sorte, reproduzindo-se de acordo com a sua esp\u00e9cie.\u201d E assim aconteceu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Deus fez toda a qualidade de animais sobre a terra; cada um segundo a sua esp\u00e9cie. E viu que tudo quanto tinha feito era bom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Disse mais Deus: \u201cFa\u00e7amos o homem, um ser semelhante a n\u00f3s! Que ele domine sobre os peixes do mar e as aves do c\u00e9u, sobre os animais dom\u00e9sticos e selvagens e sobre todas as criaturas que andam sobre a terra!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Deus criou ent\u00e3o o homem \u00e0 sua imagem; assim \u00e0 imagem de Deus o criou. Homem e mulher, assim os criou."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Deus aben\u00e7oou-os e disse-lhes: \u201cMultipliquem-se, encham a Terra, dominem-na e tamb\u00e9m toda a vida animal da terra, dos mares e dos ares!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dou-vos todas as plantas que produzem sementes e toda a esp\u00e9cie de frutos para alimento."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A todos os animais dou igualmente como alimento a vida vegetal.\u201d E foi assim que aconteceu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Deus viu que tudo quanto tinha feito era muito bom. Assim, passou o sexto dia."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Desta forma, terminou a cria\u00e7\u00e3o do c\u00e9u e da Terra, e todo o seu ex\u00e9rcito celestial."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "No s\u00e9timo dia, Deus tinha completado a sua obra e nesse s\u00e9timo dia Deus descansou de toda a obra que tinha vindo a fazer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deus aben\u00e7oou o s\u00e9timo dia e declarou que esse dia seria santo, pois foi quando repousou de toda a sua obra da cria\u00e7\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ad\u00e3o e Eva - Esta \u00e9 a hist\u00f3ria da cria\u00e7\u00e3o, quando o SENHOR Deus fez os c\u00e9us e a Terra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ainda n\u00e3o havia vegeta\u00e7\u00e3o, nem semente que desabrochasse da terra, porque o SENHOR Deus ainda n\u00e3o mandara chuva, nem t\u00e3o-pouco havia seres humanos que cultivassem a terra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Contudo, subia uma nascente de \u00e1gua da terra que irrigava o solo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ent\u00e3o o SENHOR Deus formou o corpo do homem com o p\u00f3 da terra e insuflou nele um sopro de vida; e o homem tornou-se um ser vivo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Plantou tamb\u00e9m o SENHOR Deus um jardim, no \u00c9den, para os lados do oriente; e colocou nesse jardim o homem que tinha criado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fez brotar daquela terra toda a esp\u00e9cie de belas \u00e1rvores que davam bel\u00edssimos frutos. No centro do jardim estava a \u00e1rvore da vida, assim como tamb\u00e9m a \u00e1rvore da consci\u00eancia, que d\u00e1 a conhecer o bem e o mal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Havia ali um rio que nascia no \u00c9den e que atravessava o jardim para o regar, separando-se depois em quatro bra\u00e7os."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Um destes era o Pisom, que atravessa toda a terra de Havila, onde h\u00e1 ouro."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O ouro dessa terra \u00e9 de fina qualidade, assim como pedras preciosas, como o bd\u00e9lio e a pedra de \u00f3nix."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O segundo bra\u00e7o do rio \u00e9 chamado Giom e percorre a terra de Cuche."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O terceiro \u00e9 o Tigre, que corre para oriente da Ass\u00edria. O quarto \u00e9 o Eufrates."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O SENHOR Deus p\u00f4s o homem no jardim do \u00c9den para que o guardasse, cultivasse e cuidasse dele."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E deu-lhe o seguinte aviso: \u201cPodes comer de toda a \u00e1rvore que est\u00e1 no jardim,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "exceto da \u00e1rvore da consci\u00eancia; porque o seu fruto \u00e9 o do conhecimento do bem e do mal. Se comeres desse fruto, ficas condenado a morrer.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O SENHOR Deus achou que n\u00e3o era bom que o homem vivesse sozinho e decidiu arranjar-lhe uma companheira que vivesse com ele."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O SENHOR Deus modelou tamb\u00e9m, com a terra, toda a esp\u00e9cie de animais e de aves e trouxe-os ao homem para ver como lhes chamaria. E pelo nome que lhes deu, ficaram a ser chamados. Contudo, para si pr\u00f3prio o homem n\u00e3o encontrou uma companheira que lhe conviesse."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O SENHOR Deus modelou tamb\u00e9m, com a terra, toda a esp\u00e9cie de animais e de aves e trouxe-os ao homem para ver como lhes chamaria. E pelo nome que lhes deu, ficaram a ser chamados. Contudo, para si pr\u00f3prio o homem n\u00e3o encontrou uma companheira que lhe conviesse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ent\u00e3o o SENHOR Deus fez o homem cair num profundo sono; tomou-lhe um dos lados e tornou a fechar a carne nesse lugar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dessa costela o SENHOR Deus fez uma mulher e trouxe-a ao homem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cEsta sim!\u201d, exclamou Ad\u00e3o. \u201cEsta \u00e9 parte dos meus ossos e da minha carne. O seu nome ser\u00e1 mulher. Pois foi tirada do homem!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Assim, o homem deve deixar o pai e a sua m\u00e3e, para se unir com a sua mulher, e ser\u00e3o os dois como um s\u00f3."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ora acontecia que ambos, o homem e a mulher, estavam nus; mas nenhum deles se sentia envergonhado com isso."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A queda do homem - A serpente era o mais astuto de todos os animais selvagens que o SENHOR Deus tinha criado. Ent\u00e3o aproximou-se e disse \u00e0 mulher: \u201c\u00c9 verdade que Deus disse que n\u00e3o deviam comer de nenhuma das \u00e1rvores do jardim?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o. N\u00f3s podemos comer do fruto de todas as \u00e1rvores do jardim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00f3 da \u00e1rvore que est\u00e1 no meio \u00e9 que n\u00e3o devemos comer. Dessa \u00e9 que Deus disse que n\u00e3o dev\u00edamos comer e nem sequer tocar-lhe, sen\u00e3o morrer\u00edamos.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o morrem nada!\u201d, retorquiu-lhe a serpente."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cDeus sabe muito bem que no mesmo instante em que comerem esse fruto os vossos olhos abrir-se-\u00e3o e, tal como Deus, ser\u00e3o capazes de distinguir o bem do mal!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A mulher vendo que a \u00e1rvore era agrad\u00e1vel, que o fruto era bom para alimento, belo, fresco e apetec\u00edvel, e que ainda por cima lhe daria entendimento, chegou-se, apanhou do fruto, come\u00e7ou a comer e ofereceu ao marido que com ela estava, e ele tamb\u00e9m comeu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Enquanto comiam, come\u00e7aram a dar-se conta de que estavam nus, e n\u00e3o se sentiam \u00e0 vontade. Foram ent\u00e3o arrancar folhas de figueira que coseram para se cobrirem \u00e0 volta da cintura."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ao cair a tarde daquele dia ouviram o SENHOR Deus a passar atrav\u00e9s do jardim. Ent\u00e3o esconderam-se por entre o arvoredo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O SENHOR Deus chamou por Ad\u00e3o: \u201cOnde est\u00e1s?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cOuvi-te a passar pelo jardim\u201d, respondeu Ad\u00e3o, \u201ce n\u00e3o quis que me visses nu. Ent\u00e3o escondi-me.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cMas quem te mostrou que estavas nu? Comeste do fruto daquela \u00e1rvore sobre a qual te avisei?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ele respondeu: \u201cA mulher que me deste por companheira \u00e9 que me deu do fruto dessa \u00e1rvore e eu comi.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O SENHOR Deus perguntou \u00e0 mulher: \u201cPorque \u00e9 que fizeste isso?\u201d \u201cFoi a serpente que me enganou.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O SENHOR Deus dirigiu-se pois \u00e0 serpente: \u201cEste \u00e9 o teu castigo; de entre todos os animais, ser\u00e1s o \u00fanico que \u00e9 amaldi\u00e7oado. Ter\u00e1s de rastejar no p\u00f3 da terra e com\u00ea-lo toda a tua vida."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De agora em diante tu e a mulher ser\u00e3o inimigas, assim como os descendentes de ambas. O descendente da mulher te esmagar\u00e1 a cabe\u00e7a, enquanto tu lhe ferir\u00e1s o calcanhar.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E \u00e0 mulher disse: \u201cTer\u00e1s de ter filhos com custo e dor. Desejar\u00e1s muito a afei\u00e7\u00e3o do teu marido e este ter\u00e1 predom\u00ednio sobre ti.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E para Ad\u00e3o: \u201cPorque deste ouvidos \u00e0 tua mulher e comeste o fruto que te avisei que n\u00e3o tocasses, o solo da terra ser\u00e1 maldito por tua causa. Ter\u00e1s de lutar a vida inteira para tirares da terra a tua subsist\u00eancia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar-te-\u00e1 muitos espinhos e cardos, mas tu comer\u00e1s das suas verduras."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ter\u00e1s de suar muito durante a vida toda, para teres o sustento, at\u00e9 que morras e voltes para a terra donde foste tirado. Porque fundamentalmente \u00e9s terra e para a terra voltar\u00e1s.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Portanto, Eva foi o nome que Ad\u00e3o chamou \u00e0 sua mulher, \u201cporque\u201d, disse ele, \u201cse tornar\u00e1 a m\u00e3e de toda a humanidade.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O SENHOR Deus vestiu Ad\u00e3o e Eva com peles de animais."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Disse ent\u00e3o o SENHOR Deus: \u201cAgora que o homem adquiriu a mesma capacidade que n\u00f3s, de conhecer o bem e o mal, \u00e9 preciso que n\u00e3o venha a comer tamb\u00e9m o fruto da \u00e1rvore da vida e viva eternamente.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Por isso, o SENHOR Deus baniu-o do jardim do \u00c9den e mandou-o cultivar a terra, a pr\u00f3pria terra donde tinha sido tirado."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E depois de o ter tirado dali, p\u00f4s querubins a oriente do jardim, os quais, com uma espada flamejante, guardavam o caminho de acesso \u00e0 \u00e1rvore da vida."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Caim e Abel - Ent\u00e3o Ad\u00e3o juntou-se \u00e0 sua mulher; ela concebeu e teve um filho, a que chamou Caim (alcan\u00e7ar), porque disse: \u201cCom a ajuda do SENHOR alcancei um homem!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Depois teve outro filho, Abel. Abel tornou-se pastor de gado, enquanto Caim trabalhava na terra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quando chegou o tempo da colheita, Caim trouxe ao SENHOR uma oferta feita de produtos da terra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abel fez o mesmo, mas com os primog\u00e9nitos e melhores do seu gado. E o SENHOR agradou-se de Abel e da sua oferta;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "mas n\u00e3o de Caim nem da sua oferta. Este, em consequ\u00eancia, ficou muito dececionado e irritado. O seu aspeto alterou-se, por causa do \u00f3dio que sentia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cPorque \u00e9 que est\u00e1s furioso?\u201d, perguntou-lhe o SENHOR. \u201cPorque est\u00e1s assim alterado?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se fizeres o bem, ser\u00e1s bem aceite e ser\u00e1s feliz. Se agires mal e n\u00e3o obedeceres, toma aten\u00e7\u00e3o, porque o pecado est\u00e1 \u00e0 espera para poder atacar-te, e o seu desejo \u00e9 destruir-te. No entanto, est\u00e1 na tua m\u00e3o poder domin\u00e1-lo.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Um dia, Caim veio ter com o irm\u00e3o e sugeriu-lhe que fossem andar pelos campos. Quando iam juntos, Caim atacou-o e matou-o."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O SENHOR perguntou-lhe: \u201cOnde \u00e9 que est\u00e1 o teu irm\u00e3o?\u201d \u201cN\u00e3o sei\u201d, respondeu Caim. \u201cSer\u00e1 que sou o guarda dele?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O SENHOR insistiu: \u201cQue foi que lhe fizeste? Porque o sangue do teu irm\u00e3o clama por mim desde a terra em que foi derramado!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Por isso, agora viver\u00e1s como um banido nessa terra manchada com o sangue dele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando a cultivares, n\u00e3o dar\u00e1 mais o fruto resultante do teu esfor\u00e7o. Daqui em diante andar\u00e1s sempre errante e fugido.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Caim replicou: \u201c\u00c9 um castigo demasiado pesado para suportar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se me expulsas desta terra que tenho cultivado, fazes de mim um fugitivo e um vagabundo. E qualquer que me encontrar h\u00e1 de querer matar-me!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o\u201d, respondeu-lhe o SENHOR. \u201cN\u00e3o te matar\u00e3o. Porque quem o fizesse haveria de ser castigado sete vezes mais do que tu.\u201d E p\u00f4s em Caim um sinal identificador, para o impedir de ser morto por quem o encontrasse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Assim, Caim se afastou da presen\u00e7a do SENHOR, indo estabelecer-se na terra de Node, a oriente do \u00c9den."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entretanto, a mulher de Caim concebeu e teve uma crian\u00e7a chamada Enoque. Caim construiu ent\u00e3o uma cidade e deu-lhe o nome do seu filho."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Enoque veio a ser pai de Irade, o qual teve por filho Meujael; este gerou Metusael, que foi pai de Lameque."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lameque casou com duas mulheres: Ada e Zila."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ada teve um filho por nome Jabal que foi pai de todos os criadores de gado e de todos os n\u00f3madas que vivem em tendas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O seu irm\u00e3o chamava-se Jubal, o primeiro m\u00fasico; o inventor da harpa e da flauta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Zila, a outra mulher de Lameque, foi m\u00e3e de Tubal-Caim, o primeiro a trabalhar com metal fundido, fazendo obras em bronze e em ferro. Este tinha ainda uma irm\u00e3: Naam\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Um dia, Lameque disse \u00e0s suas mulheres: \u201cAda e Sila, ou\u00e7am-me com aten\u00e7\u00e3o! \u00d3 mulheres de Lameque, prestem aten\u00e7\u00e3o ao que vou dizer! Eu estou pronto a matar um homem, um jovem, por me atacar ou ferir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Na verdade, quem matar Caim ser\u00e1 castigado sete vezes mais do que ele foi e quem me matar a mim, para se vingar, ser\u00e1 setenta e sete vezes mais castigado.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ad\u00e3o teve de novo rela\u00e7\u00f5es com sua mulher e ela teve outro filho a quem chamou Sete. E ela disse: \u201cDeus me deu outro filho em lugar de Abel que Caim havia assassinado.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sete teve um filho a quem chamou Enos. E foi a partir de ent\u00e3o, durante a vida deste, que se come\u00e7ou a invocar o nome do SENHOR."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Desde Ad\u00e3o a No\u00e9 - Esta \u00e9 uma lista de alguns dos descendentes de Ad\u00e3o. Deus criou o homem e f\u00ea-lo semelhante ao pr\u00f3prio Deus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Criou um homem e uma mulher e aben\u00e7oou-os. A esta sua cria\u00e7\u00e3o Deus chamou homem, desde esse dia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ad\u00e3o tinha 130 anos, quando seu filho Sete nasceu, um filho que reconheceu como semelhante a si pr\u00f3prio em tudo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Depois desse nascimento, Ad\u00e3o viveu ainda mais 800 anos, e teve filhos e filhas,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "morrendo com a idade de 930 anos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sete tinha 105 anos, quando lhe nasceu Enos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Depois viveu mais 807 anos, tendo tido filhos e filhas,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "morrendo com a idade de 912 anos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Enos contava 90 anos, quando nasceu Quen\u00e3, seu filho."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E viveu mais 815 anos, tendo filhos e filhas;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "morreu aos 905 anos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quen\u00e3 contava 70 anos, quando do nascimento de Malaliel, seu filho."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Depois viveu mais 840 anos, tendo-lhe nascido filhos e filhas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ao todo, viveu 910 anos e morreu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Malaliel tinha 65 anos, quando Jarede nasceu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Viveu ainda 830 anos, tendo tido e filhas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Quando morreu contava 895 anos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jarede viveu 162 anos e teve Enoque."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Depois disso, viveu 800 anos, durante os quais teve filhos e filhas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ao todo, viveu 962 anos e morreu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Enoque tinha 65 anos, quando lhe nasceu Metusal\u00e9m."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E os 300 anos que viveu depois passou-os em comunh\u00e3o com Deus. E teve filhos e filhas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ent\u00e3o, quando contava 365 anos de uma vida"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "de andar sempre em comunh\u00e3o com Deus, desapareceu, porque Deus o levou."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Metusal\u00e9m tinha 187 anos, quando lhe nasceu Lameque."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Durante os 782 anos que viveu ainda, gerou mais filhos e filhas,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "vindo a morrer com 969 anos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lameque tinha 182 anos quando lhe nasceu um filho,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "a que chamou No\u00e9 porque, disse ele: \u201cEste h\u00e1 de trazer-nos descanso para o duro trabalho da terra que o SENHOR amaldi\u00e7oou.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Lameque viveu mais 595 anos e teve mais filhos e filhas."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ao todo, foram 777 os anos de vida que teve e morreu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "No\u00e9, aos 500 anos, tinha tido tr\u00eas filhos: Sem, Cam e Jafete."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O dil\u00favio - Quando os homens come\u00e7aram a multiplicar-se na Terra e assim foram nascendo mais mulheres,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ent\u00e3o os filhos de Deus repararam que as filhas dos homens eram belas, e tomaram para si as que quiseram."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E o SENHOR disse: \u201cO meu Esp\u00edrito n\u00e3o continuar\u00e1 a ser desonrado pelo homem, visto que \u00e9 todo ele mau. Dou-lhe 120 anos de vida.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Naqueles dias, e mesmo depois, quando os filhos de Deus tiveram rela\u00e7\u00f5es com as filhas dos homens, os filhos que lhes nasceram tornaram-se gigantes, os her\u00f3is de grande fama de que nos falam os relatos da antiguidade."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E o SENHOR viu que a maldade humana se tinha estendido multiplicadamente, e que a imagina\u00e7\u00e3o e os pensamentos dos seres humanos os levavam unicamente para o mal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ent\u00e3o entristeceu-se muito de os ter criado."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cTirarei da face da Terra tudo o que tem vida, desde o homem at\u00e9 aos pr\u00f3prios animais, inclusive r\u00e9pteis, aves, tudo. Porque estou bem triste de os ter feito.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "No\u00e9, contudo, achou gra\u00e7a aos olhos do SENHOR com a sua vida."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "No\u00e9 e o dil\u00favio - Esta \u00e9 a hist\u00f3ria da vida de No\u00e9, um homem justo e \u00edntegro entre as pessoas daquele tempo. No\u00e9 andava em comunh\u00e3o com Deus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E tinha tr\u00eas filhos: Sem, Cam e Jafete."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Entretanto, a corrup\u00e7\u00e3o aumentava em toda a Terra. E Deus via isso. A viol\u00eancia alastrava por toda a parte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Deus, ao verificar como todo o g\u00e9nero humano se tinha deixado arrastar para a deprava\u00e7\u00e3o e o v\u00edcio,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "disse a No\u00e9: \u201cDecidi acabar com toda a humanidade, porque a Terra est\u00e1 cheia de crime e pervers\u00e3o por causa do ser humano. Por isso, os destruirei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Faz ent\u00e3o uma embarca\u00e7\u00e3o, com madeira resinosa, e que tenha compartimentos no interior. Reveste-a de alcatr\u00e3o no interior e no exterior."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ter\u00e1 de ter 150 metros de comprimento, 25 de largura e 15 de altura."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ter\u00e1 uma abertura na parte de cima, meio metro logo abaixo do telhado, e no interior haver\u00e1 tr\u00eas andares. E coloca uma porta de lado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque tenciono cobrir toda a Terra com uma imensa cheia que destruir\u00e1 tudo aquilo em que houver vida."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas contigo estabelecerei a minha alian\u00e7a, e entrar\u00e1s nessa embarca\u00e7\u00e3o, com a tua mulher, os teus filhos e suas respetivas mulheres."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De todos os animais que existem traz dois, macho e f\u00eamea, para a embarca\u00e7\u00e3o, para que sobrevivam contigo, durante o dil\u00favio."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De cada esp\u00e9cie de aves, de quadr\u00fapedes, at\u00e9 do mais pequeno bichinho ou verme que rasteja no solo h\u00e1s de trazer um par, para que se reproduzam."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Armazena tamb\u00e9m toda a esp\u00e9cie de comida, para sustento vosso e dos bichos.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "No\u00e9 fez tudo conforme Deus lhe tinha ordenado."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Finalmente, chegou o dia em que o SENHOR disse a No\u00e9: \u201cEntra na embarca\u00e7\u00e3o com toda a tua fam\u00edlia, porque, de toda a humanidade, tu \u00e9s o \u00fanico ser reto que encontrei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Faz tamb\u00e9m entrar sete pares, macho e f\u00eamea, de todos os animais cerimonialmente limpos, e um s\u00f3 par, macho e f\u00eamea, dos animais n\u00e3o puros."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Das aves far\u00e1s entrar igualmente sete pares reprodutores. Assim, se poder\u00e1 manter viva cada esp\u00e9cie ap\u00f3s a cheia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Daqui a uma semana come\u00e7arei a fazer chover, durante 40 dias e 40 noites, e tudo quanto criei com vida morrer\u00e1.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "No\u00e9 fez tudo segundo o que o SENHOR lhe tinha ordenado."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Era da idade de 600 anos, quando o dil\u00favio come\u00e7ou."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entrou ent\u00e3o na embarca\u00e7\u00e3o com a sua mulher, filhos e noras, para escaparem \u00e0quela imensa cheia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Com ele estava l\u00e1 dentro, igualmente, toda a variedade de vida animal, tanto dos animais cerimonialmente limpos como n\u00e3o; tanto aves como animais terrestres. Estavam ali pares, macho e f\u00eamea, tal como Deus mandara."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Com ele estava l\u00e1 dentro, igualmente, toda a variedade de vida animal, tanto dos animais cerimonialmente limpos como n\u00e3o; tanto aves como animais terrestres. Estavam ali pares, macho e f\u00eamea, tal como Deus mandara."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Passada aquela semana, as \u00e1guas do dil\u00favio come\u00e7aram a cair sobre a Terra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "No dia 17 do segundo m\u00eas, do ano em que No\u00e9 completou 600 anos, come\u00e7ou a chover torrencialmente, como nunca se tinha visto. Era como se os reservat\u00f3rios dos abismos se tivessem aberto, juntamente com todas as comportas do c\u00e9u."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E assim choveu durante 40 dias e 40 noites."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Contudo, No\u00e9, no dia em que a chuva come\u00e7ou, tinha entrado naquela constru\u00e7\u00e3o flutuante com a mulher e os filhos, Sem, Cam e Jafete, e estes com as mulheres."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Com eles tinham-se abrigado tamb\u00e9m todas as esp\u00e9cies de animais, dom\u00e9sticos e selvagens, desde aves aos que rastejam no solo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entraram dois a dois, de todos os seres que respiram, conforme o que Deus tinha indicado. Um macho e uma f\u00eamea de cada esp\u00e9cie. Ent\u00e3o o SENHOR fechou, ele mesmo, a porta por fora."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Entraram dois a dois, de todos os seres que respiram, conforme o que Deus tinha indicado. Um macho e uma f\u00eamea de cada esp\u00e9cie. Ent\u00e3o o SENHOR fechou, ele mesmo, a porta por fora."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Durante 40 dias, aquela enchente enorme cobriu a Terra toda; primeiro as plan\u00edcies, levantando a constru\u00e7\u00e3o flutuante."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Depois as \u00e1guas continuaram a subir, sempre cada vez mais,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "de forma que a embarca\u00e7\u00e3o j\u00e1 flutuava em seguran\u00e7a, muitos metros acima da terra. At\u00e9 que, finalmente, como o dil\u00favio n\u00e3o parava, mesmo as montanhas mais altas ficaram cobertas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e3o se via, debaixo do c\u00e9u, um s\u00f3 monte que n\u00e3o estivesse sob as \u00e1guas, as quais os ultrapassavam em uns 7 metros ou mais."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E morreu tudo o que tinha vida sobre a terra: aves, quadr\u00fapedes, r\u00e9pteis e, \u00e9 claro, todo o ser humano."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tudo o que respirava, quer voasse ou vivesse na terra seca, desapareceu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Assim, desapareceu tudo o que existia na Terra, animais e seres humanos. Apenas No\u00e9 e os que estavam com ele na embarca\u00e7\u00e3o sobreviveram."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "As \u00e1guas cobriram a terra durante 150 dias."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deus n\u00e3o se esqueceu de No\u00e9 e de toda a vida animal que estava na embarca\u00e7\u00e3o. Fez soprar um vento forte e as \u00e1guas come\u00e7aram a baixar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Os reservat\u00f3rios profundos do mundo e as comportas do c\u00e9u estancaram-se e aquela chuva torrencial parou."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "As \u00e1guas come\u00e7aram gradualmente a baixar de tal forma que, passados os cento e cinquenta dias,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "no d\u00e9cimo s\u00e9timo dia do s\u00e9timo m\u00eas, a embarca\u00e7\u00e3o tocou no cimo do monte Ararat, ficando a\u00ed."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "As \u00e1guas continuaram escoando at\u00e9 o d\u00e9cimo m\u00eas e, no primeiro dia do d\u00e9cimo m\u00eas, j\u00e1 se viam os cimos das montanhas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ao fim de mais quarenta dias No\u00e9 abriu a janela que tinha feito na parte superior da constru\u00e7\u00e3o,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "e soltou um corvo que voava e voltava, at\u00e9 que a Terra se secou."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Entretanto, enviou tamb\u00e9m uma pomba para ver se j\u00e1 haveria alguma parte seca."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A pomba, contudo, n\u00e3o achou nada onde pousar e voltou para a embarca\u00e7\u00e3o, porque o n\u00edvel das \u00e1guas ainda era muito elevado. No\u00e9 estendeu a m\u00e3o e tomou-a para dentro."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esperou ent\u00e3o sete dias e soltou de novo a pomba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Desta vez, ela s\u00f3 voltou ao cair da tarde, e trazia no bico uma folha de oliveira. No\u00e9 concluiu, assim, que as \u00e1guas estavam a descer bastante."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Deixou passar ainda mais uma semana, soltou de novo a pomba, mas desta vez ela n\u00e3o voltou."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Passaram-se ainda 29 dias depois disso; era o primeiro dia do primeiro m\u00eas. No\u00e9 tinha a idade de 601 anos, quando levantou a cobertura da constru\u00e7\u00e3o e verificou que as \u00e1guas tinham descido totalmente."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ao fim de mais 8 semanas, no dia 27 do segundo m\u00eas, a terra estava completamente seca."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ent\u00e3o Deus disse a No\u00e9:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cPodem sair todos; tu e a tua fam\u00edlia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Deixa sair igualmente os animais por toda a parte, de forma a que se reproduzam abundantemente na Terra.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E assim a embarca\u00e7\u00e3o em breve ficou vazia dos seus habitantes, tanto da fam\u00edlia de No\u00e9"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "como daqueles animais de toda a esp\u00e9cie."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "No\u00e9 construiu um altar e sacrificou nele alguns dos animais que o SENHOR lhe tinha indicado, como holocausto."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O SENHOR ficou satisfeito com esse sacrif\u00edcio e disse: \u201cNunca mais voltarei a amaldi\u00e7oar a Terra, destruindo assim tudo o que vive, ainda que a inclina\u00e7\u00e3o do ser humano seja sempre para o mal, mesmo desde a sua inf\u00e2ncia, e ainda que ele continue sempre a praticar o mal."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Enquanto a Terra durar, sempre h\u00e1 de haver tempo de sementeiras e de colheitas, frio e calor, inverno e ver\u00e3o, tal como h\u00e1 dia e noite.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A alian\u00e7a de Deus com No\u00e9 - Deus aben\u00e7oou No\u00e9 e os seus filhos e disse-lhes que se multiplicassem e repovoassem a Terra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cTodas as criaturas da Terra, assim como os p\u00e1ssaros e os peixes, ter\u00e3o medo de voc\u00eas\u201d, disse-lhes Deus. \u201cPorque coloquei-os sob o vosso dom\u00ednio."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Servir\u00e3o para vosso alimento e subsist\u00eancia, para al\u00e9m da comida de origem vegetal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas nunca comam a carne com a sua vida, isto \u00e9, com o sangue."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nunca assassinem um ser humano. Pedir-vos-ei contas do sangue humano que tenham feito derramar. E at\u00e9 aos animais que matarem criaturas humanas pedirei contas do sangue que derramaram, porque era a sua vida."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quem assassinar um ser humano ter\u00e1 de morrer, pois ele foi feito \u00e0 imagem de Deus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Multipliquem-se pois, repovoem a Terra e subjuguem-na.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deus disse mais a No\u00e9 e aos seus filhos:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cFa\u00e7o a minha alian\u00e7a contigo, com todos os teus descendentes,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o a esses, mas a todo o ser vivo que trouxeste contigo durante o dil\u00favio."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Estabele\u00e7o a minha alian\u00e7a contigo. Nunca mais mandarei \u00e0 Terra uma cheia semelhante que destrua tudo o que existe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E este ser\u00e1 o sinal da alian\u00e7a eterna que fa\u00e7o convosco, e com todos os seres vivos que est\u00e3o convosco:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "aparecer\u00e1 um arco nas nuvens, como sinal da minha alian\u00e7a com a Terra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando o c\u00e9u se acumular de nuvens e houver chuva, h\u00e1 de aparecer esse arco,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "como lembran\u00e7a da minha alian\u00e7a contigo e com todo o ser vivo, de que nunca mais destruirei a vida que existe, por meio de um dil\u00favio semelhante."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O arco, ao surgir entre as nuvens, lembrar-me-\u00e1 desta alian\u00e7a eterna, que existe entre mim e todos os seres vivos, com tudo o que vive na Terra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Este \u00e9 o sinal, para todos os seres que existem na Terra, da alian\u00e7a que fa\u00e7o convosco\u201d, disse Deus a No\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Os filhos de No\u00e9 - Os nomes dos tr\u00eas filhos de No\u00e9 eram Sem, Cam e Jafete. Cam \u00e9 aquele de quem descendem todos os cananeus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Destes tr\u00eas vieram todos os povos da Terra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "No\u00e9 tornou-se agricultor, plantou vinhas e foi vinicultor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Um dia, embriagou-se e despiu-se completamente dentro da sua tenda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cam, o pai de Cana\u00e3, viu o pai despido e foi chamar os outros dois irm\u00e3os."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ent\u00e3o Sem e Jafete pegaram numa capa e, de costas, com a capa suspensa pelos ombros, aproximaram-se do pai no meio da tenda e cobriram-o, sem o terem visto nu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Quando No\u00e9 se refez da embriagu\u00eas e soube o que tinha acontecido, e a forma como Cam, o filho mais novo, tinha agido,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "amaldi\u00e7oou os descendentes de Cam: \u201cMalditos sejam os cananeus. Que se tornem escravos dos descendentes de Sem e de Jafete.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E acrescentou: \u201cQue o SENHOR Deus aben\u00e7oe Sem. Que os cananeus o sirvam."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Que Deus aben\u00e7oe Jafete e partilhe da prosperidade de Sem, e que os cananeus o sirvam igualmente.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "No\u00e9 viveu ainda 350 anos depois do dil\u00favio."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tinha 950 anos quando morreu."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O mapa das na\u00e7\u00f5es - Os descendentes de No\u00e9 s\u00e3o os seguintes: Sem, Cam e Jafete que lhe nasceram antes do dil\u00favio."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Os descendentes de Jafete(1 Cr 1.5-7) Os filhos de Jafete foram: Gomer, Magogue, Madai, Jav\u00e3, Tubal, Meseque e Tiras."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Os filhos de Gomer: Asquenaz, Rifat e Togarma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Os filhos de Jav\u00e3: Elis\u00e1, T\u00e1rsis, Quitim e Dodanim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Os descendentes destes tornaram-se povos mar\u00edtimos, conquistando terra al\u00e9m-mar, formando na\u00e7\u00f5es, cada uma com a sua l\u00edngua."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Os descendentes de Cam(1 Cr 1.8-16) Os filhos de Cam foram: Cuche, Mizraim, Pute e Cana\u00e3."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Os filhos de Cuche: Seba, Havila, Sabta, Rama e Sabteca. Os filhos de Ram\u00e1: Sab\u00e1 e Ded\u00e3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Um dos descendentes de Cuche foi Nimrode que se tornou um dos homens mais poderosos da Terra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Era um grande ca\u00e7ador e Deus ajudou-o de tal forma que o povo costumava dizer: \u201cQue o SENHOR te fa\u00e7a um grande ca\u00e7ador, \u00e0 maneira de Nimrode!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O seu reino inclu\u00eda grandes cidades como Babel, Ereque, Acade e Caln\u00e9, na terra de Sinar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Daqui estendeu-se para a Ass\u00edria onde edificou N\u00ednive, Reobote-Ir, Cala,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Resen, entre N\u00ednive e Cala, que era a maior cidade daquele imp\u00e9rio."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "As fam\u00edlias que descenderam de Mizraim foram os ludeus, anameus, leabeus, naftueus,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "patruseus e caslueus, de onde descenderam os filisteus, e os caftoreus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entre os descendentes de Cana\u00e3 contam-se S\u00eddon, o seu filho primog\u00e9nito, e Hete."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cana\u00e3 foi tamb\u00e9m o antepassado dos jebuseus, amorreus, girgaseus,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "heveus, arqueus, sineus,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "arvadeus, zemareus e hamateus. Depois disso, espalharam-se as fam\u00edlias dos cananeus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O seu territ\u00f3rio estendia-se desde S\u00eddon a Gerar, chegando ao limite de Gaza. Chegaram mesmo a Sodoma e Gomorra e a Adm\u00e1 e Zeboim perto de Lasa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os descendentes de Cam que se espalharam, formando povos e na\u00e7\u00f5es com as suas diferentes l\u00ednguas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Os descendentes de Sem(1 Cr 1.17-23) Sem, o irm\u00e3o mais velho de Jafete, teve tamb\u00e9m filhos. Todos os filhos de Eber s\u00e3o descendentes de Sem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sem teve como filhos El\u00e3o, Assur, Arfaxade, Lude e Aram."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Este \u00faltimo foi pai de Uz, Hul, Geter e Mas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Arfaxade gerou Sala e este gerou Eber."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eber teve dois filhos: Pelegue, porque foi durante a sua vida que os povos de todo o mundo come\u00e7aram a separar-se e a dispersar-se, e Joct\u00e3."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Os filhos de Joct\u00e3 foram Almodade, Selefe, Hazarmavet, Jera,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hador\u00e3o, Uzal, Dicla,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Obal, Abimael, Sab\u00e1,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ofir, Havila e Jobabe."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Todos estes descendentes de Joct\u00e3 viveram entre Messa e Sefar que \u00e9 uma montanha do oriente."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os descendentes de Sem, segundo os povos e as na\u00e7\u00f5es que foram formando, com as suas l\u00ednguas pr\u00f3prias e a localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica respetiva."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9 esta a rela\u00e7\u00e3o dos descendentes de No\u00e9, a partir dos quais se formaram as na\u00e7\u00f5es da Terra depois do dil\u00favio."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A torre de Babel - Naquele tempo toda a humanidade falava uma s\u00f3 l\u00edngua."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Deslocando-se e espalhando-se em dire\u00e7\u00e3o ao oriente, os homens descobriram uma plan\u00edcie na terra de Sinar e depressa a povoaram."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E come\u00e7aram a falar em construir uma grande cidade, para o que fizeram tijolos de terra bem cozida, para servir de pedra de constru\u00e7\u00e3o e usaram alcatr\u00e3o em vez de argamassa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Depois eles disseram: \u201cVamos construir uma cidade com uma torre alt\u00edssima, que chegue at\u00e9 aos c\u00e9us; dessa forma, o nosso nome ser\u00e1 honrado por todos e jamais seremos dispersos pela face da Terra!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O SENHOR desceu para ver a cidade e a torre que estavam a levantar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cVejamos se isto \u00e9 o que eles j\u00e1 s\u00e3o capazes de fazer; sendo um s\u00f3 povo, com uma s\u00f3 l\u00edngua, n\u00e3o haver\u00e1 limites para tudo o que ousarem fazer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vamos descer e fazer com que a l\u00edngua deles comece a diferenciar-se, de forma que uns n\u00e3o entendam os outros.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E foi dessa forma que o SENHOR os espalhou sobre toda a face da Terra, tendo cessado a constru\u00e7\u00e3o daquela cidade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Por isso, ficou a chamar-se Babel, porque foi ali que o SENHOR confundiu a l\u00edngua dos homens e espalhou-os por toda a Terra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Desde Sem a Abr\u00e3o - (1 Cr 1.24-27) A linha de descendentes de Sem inclu\u00eda Arfaxade, nascido dois anos ap\u00f3s o dil\u00favio, quando Sem tinha 100 anos de idade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E depois ainda viveu mais 500 anos e teve muitos filhos e filhas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Arfaxade tinha 35 anos, quando lhe nasceu Sala."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Viveu ainda 403 anos e teve muitos filhos e filhas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sala tinha 30 anos, quando Eber nasceu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E viveu depois 403 anos, tendo tido muitos filhos e filhas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aos 34 anos Eber teve Pelegue."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Viveu mais 430 anos com muitos filhos e filhas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pelegue contava 30 anos, ao nascer-lhe Reu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Viveu ainda 209 anos com muitos filhos e filhas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Reu, aos 32 anos, teve Serugue."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Viveu depois disso 207 anos, tendo tido muitos filhos e filhas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Serugue, quando contava 30 anos, teve Naor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Viveu, com muitos filhos e filhas, 200 anos depois disso."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Com 29 anos Naor foi pai de Tera."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Depois viveu ainda 119 anos, tendo tido muitos filhos e filhas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tera, aos 70 anos, tinha tr\u00eas filhos: Abr\u00e3o, Naor e Har\u00e3."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Esta \u00e9 a lista de descendentes de Tera. Tera foi pai de Abr\u00e3o, Naor e Har\u00e3. Har\u00e3 tinha, por sua vez, um filho chamado Lot."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Har\u00e3 morreu ainda novo, na terra onde tinha nascido, em Ur da Caldeia, e o seu pai Tera ainda era vivo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Entretanto, Abr\u00e3o casou com Sarai, enquanto Naor casou-se com Milca, que era filha de Har\u00e3 e irm\u00e3 de Isca."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mas Sarai era est\u00e9ril, n\u00e3o tinha filhos."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ent\u00e3o Tera pegou em Abr\u00e3o, seu filho, e em Lot, seu neto, mais a sua nora Sarai e deixou Ur da Caldeia, para ir para a terra de Cana\u00e3. Contudo, ficaram-se pela cidade de Har\u00e3 e estabeleceram-se ali,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "at\u00e9 que Tera morreu aos 205 anos."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A chamada de Abr\u00e3o - O SENHOR disse a Abr\u00e3o: \u201cDeixa a tua terra e a tua fam\u00edlia, e a casa do teu pai, e vai para a terra que te vou mostrar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Farei que sejas pai de uma grande na\u00e7\u00e3o. Aben\u00e7oar-te-ei e tornarei o teu nome famoso. Tu pr\u00f3prio ser\u00e1s uma b\u00ean\u00e7\u00e3o para muitos outros."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aben\u00e7oarei todos os que te fizerem bem; mas amaldi\u00e7oarei os que te fizerem mal. Por teu interm\u00e9dio ser\u00e3o aben\u00e7oados todos os povos da Terra.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Assim, Abr\u00e3o partiu como o SENHOR lhe tinha ordenado; e Lot foi tamb\u00e9m com ele. Tinha ent\u00e3o Abr\u00e3o 75 anos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E na companhia da sua mulher Sarai e de Lot, seu sobrinho, com tudo o que tinham, gado e criados que obtiveram em Har\u00e3, chegaram a Cana\u00e3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1, vieram at\u00e9 um lugar perto de Siquem, e acamparam junto dum carvalho em Mor\u00e9. Eram os cananeus quem habitava aquela \u00e1rea."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ent\u00e3o o SENHOR apareceu a Abr\u00e3o e disse-lhe: \u201cDarei esta terra \u00e0 tua descend\u00eancia.\u201d E Abr\u00e3o construiu ali um altar para comemorar a visita que o SENHOR lhe fizera."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Depois deixou aquele lugar e viajou mais para o sul, para uma terra montanhosa, entre Betel a ocidente e Ai a oriente. Parou a\u00ed, levantou outro altar ao SENHOR e invocou o nome do SENHOR."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Continuou depois, lentamente, a deslocar-se em dire\u00e7\u00e3o ao sul, para o Negueve, parando frequentemente."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Abr\u00e3o no Egito - Por essa altura, havia uma fome terr\u00edvel naquela zona; ent\u00e3o Abr\u00e3o desceu ao Egito."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ao aproximar-se dessa nova terra, pediu a Sarai, a sua mulher, que dissesse \u00e0s pessoas que era sua irm\u00e3. \u201cTu \u00e9s muito bonita\u201d, disse-lhe,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201ce quando os eg\u00edpcios te virem, calculando que \u00e9s a minha mulher, matar-me-\u00e3o para ficar contigo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas se disseres que \u00e9s a minha irm\u00e3, tratar-me-\u00e3o bem, por interesse por ti, e a minha vida ser\u00e1 poupada.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Com efeito, quando chegaram ao Egito, toda a gente come\u00e7ou a falar na beleza dela."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "As pessoas da corte do rei, do Fara\u00f3, foram gab\u00e1-la diante dele, e o Fara\u00f3 mandou instal\u00e1-la no seu pal\u00e1cio."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ao mesmo tempo, por amor dela, fez muito bem a Abr\u00e3o, dando-lhe presentes valiosos como gado, jumentos, camelos, e homens e mulheres como criados."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "No entanto, o SENHOR mandou umas pragas terr\u00edveis sobre o Fara\u00f3 e os que viviam com ele, por causa de Sarai estar ali a viver."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Foi ent\u00e3o que o Fara\u00f3 mandou chamar Abr\u00e3o e o acusou severamente: \u201cQue \u00e9 isto que me fizeste? Porque n\u00e3o me disseste logo que era tua mulher?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque \u00e9 que me ias deixar casar com ela dizendo que era a tua irm\u00e3? Pega nela e vai-te daqui!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E mandou-o embora do pa\u00eds, sob escolta de soldados que os acompanharam; a ele, a Sarai, e a todos e tudo quanto tinham."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abr\u00e3o e Lot separam-se - E assim deixaram o Egito e dirigiram-se para o norte, em dire\u00e7\u00e3o a uma regi\u00e3o a sul de Cana\u00e3, o Negueve. Ia com Abr\u00e3o a sua mulher, Lot e tudo o que possu\u00edam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abr\u00e3o tinha-se tornado muito rico, n\u00e3o s\u00f3 em gado como em prata e ouro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E continuou sempre para o norte em dire\u00e7\u00e3o a Betel, at\u00e9 ao lugar onde tinha acampado primeiramente, entre Betel e Ai."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1, diante do altar que anteriormente tinha constru\u00eddo, invocou o nome do SENHOR."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lot tamb\u00e9m tinha enriquecido muito na companhia de Abr\u00e3o, possuindo igualmente gado em abund\u00e2ncia e muitos criados,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "de tal forma que aquele s\u00edtio se tornava muito acanhado para viverem juntos; porque era muito o que ambos tinham."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E havia disputas entre os pastores de um e de outro. Os cananeus e os perizeus viviam por ali perto."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o Abr\u00e3o decidiu conversar seriamente com Lot sobre o assunto: \u201cEstas contendas entre a nossa gente t\u00eam de acabar. Porque a verdade \u00e9 que somos parentes chegados!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ora \u00e9 certo que n\u00e3o falta a\u00ed terra com espa\u00e7o bastante para ser ocupada. O melhor portanto \u00e9 separarmo-nos. Escolhe tu; eu saio daqui, se quiseres ficar. Caso contr\u00e1rio, fico eu e sais tu.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lot observou ent\u00e3o com aten\u00e7\u00e3o a bela e f\u00e9rtil plan\u00edcie do Jord\u00e3o, bem regada que era, antes do SENHOR ter destru\u00eddo Sodoma e Gomorra. Toda aquela regi\u00e3o era t\u00e3o f\u00e9rtil que parecia o pr\u00f3prio jardim do SENHOR ou a bela zona de Zoar, quando se entra no Egito."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Por isso, Lot escolheu para si toda aquela plan\u00edcie do Jord\u00e3o, que se encontrava a oriente deles."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E assim deixou Abr\u00e3o e foi para l\u00e1 com tudo o que tinha, passando a viver no meio daquelas cidades da campina, estabelecendo-se perto de Sodoma. Enquanto Abr\u00e3o continuou a viver onde estava, na terra de Cana\u00e3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A gente que morava naquela regi\u00e3o de Sodoma era particularmente perversa. Eram grandes pecadores contra o SENHOR."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O SENHOR dirigiu-se a Abr\u00e3o, depois que Lot se separou dele: \u201cOlha t\u00e3o longe quanto puderes em todas as dire\u00e7\u00f5es."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque toda essa terra te hei de dar a ti e aos teus descendentes para sempre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E vir\u00e3o a ser t\u00e3o numerosos que, tal como acontece com os gr\u00e3os de p\u00f3 da terra, ser\u00e1 imposs\u00edvel cont\u00e1-los."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Come\u00e7a a percorrer a terra, em todas as dire\u00e7\u00f5es; explora-a porque vir\u00e1 a ser tua.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Abr\u00e3o mudou-se novamente; foi viver junto dos carvalhais de Mamre, perto de Hebrom. E levantou a\u00ed um altar ao SENHOR."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abr\u00e3o salva Lot - Naquela altura, havia guerra nessa terra; Amrafel rei de Sinar, Arioque rei de Elasar, Quedorlaomer rei de El\u00e3o e Tidal rei de Goim"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "estavam em guerra contra Bera rei de Sodoma, Birsa rei de Gomorra, Sinabe rei de Adm\u00e1, Semeber rei de Zeboim, e contra o rei de Bela, que mais tarde passou a chamar-se Zoar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Esta \u00faltima coliga\u00e7\u00e3o de reis, os de Sodoma, Gomorra, Adm\u00e1, Zeboim e Bela, mobilizou os seus ex\u00e9rcitos no vale de Sidim, isto \u00e9, no vale do mar Salgado,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "porque durante 12 anos tinham estado submetidos a Quedorlaomer, e durante o d\u00e9cimo terceiro ano de sujei\u00e7\u00e3o come\u00e7aram a rebelar-se."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "No ano seguinte aconteceu que Quedorlaomer e os seus aliados decidiram come\u00e7ar a castigar duramente v\u00e1rias tribos; os refa\u00edtas em Asterote-Carnaim, os zuzitas em H\u00e3, os emitas em Sav\u00e9-Quiriataim"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "e os horeus no monte Seir, alcan\u00e7ando at\u00e9 a plan\u00edcie de El-Par\u00e3 no limite do deserto."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Depois continuaram a carnificina em En-Mispate, agora chamada Cades, destruindo os amalequitas e tamb\u00e9m os amorreus que viviam em Hazazom-Tamar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Foi ent\u00e3o que a tal coliga\u00e7\u00e3o de reis de Sodoma, Gomorra, Adm\u00e1, Zeboim e Bela ou Zoar se prepararam para a batalha, no vale de Sidim, contra os outros,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "que eram Quedorlaomer rei de El\u00e3o e os seus aliados. Eram portanto quatro reis contra cinco."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Acontecia, ali\u00e1s, que aquele vale estava cheio de po\u00e7os de alcatr\u00e3o. E assim, tendo sido derrotados os ex\u00e9rcitos dos reis de Sodoma e de Gomorra, muita gente caiu nesses po\u00e7os; o resto teve de fugir para as montanhas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "As tropas vitoriosas dos outros reis saquearam e pilharam totalmente Sodoma e Gomorra, levaram tudo o que l\u00e1 havia e deixaram a regi\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lot que vivia l\u00e1 foi tamb\u00e9m feito prisioneiro e levado com tudo o que tinha."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Um dos fugitivos, que conseguira escapar, veio contar tudo a Abr\u00e3o, o hebreu, que vivia nos carvalhais que pertenciam a Mamre, o amorreu, irm\u00e3o de Escol e de Aner, ambos aliados de Abr\u00e3o."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando Abr\u00e3o soube que Lot tinha sido capturado, juntou todos os homens que tinham nascido ao seu servi\u00e7o, ao todo 318, e perseguiu as tropas vencedoras mesmo at\u00e9 Dan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Durante a noite atacou-as e derrotou-as, obrigando-as a fugirem, e perseguiu-as at\u00e9 Hoba, a norte de Damasco,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "recuperando tudo o que os outros tinham pilhado; as riquezas, e em particular Lot, seu parente, e os que viviam com ele, incluindo as mulheres e o povo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Quando Abr\u00e3o regressava desta vit\u00f3ria contra Quedorlaomer e os reis que eram seus associados, no vale de Sav\u00e9, hoje chamado o vale do Rei, o rei de Sodoma veio encontrar-se com ele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Melquisedeque, rei de Sal\u00e9m, que era sacerdote do Deus alt\u00edssimo, ofereceu-lhe p\u00e3o e vinho;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "e aben\u00e7oou Abr\u00e3o dizendo assim: \u201cQue a b\u00ean\u00e7\u00e3o do Deus alt\u00edssimo, Criador do c\u00e9u e da Terra, te seja dada, Abr\u00e3o!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E que seja honrado o Deus alt\u00edssimo que te livrou dos teus inimigos!\u201d Ent\u00e3o Abr\u00e3o deu a Melquisedeque o d\u00edzimo de tudo o que trouxera."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O rei de Sodoma disse-lhe: \u201cD\u00e1-me o meu povo, que foi capturado, e fica tu com tudo o que eles me roubaram da cidade.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Contudo, Abr\u00e3o replicou-lhe: \u201cPrometi solenemente ao Deus alt\u00edssimo, Criador do c\u00e9u e da Terra,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "que n\u00e3o ficarei com coisa nenhuma do que \u00e9 teu, nem um fio sequer ou uma simples correia de sapato, para que n\u00e3o venhas a dizer: \u2018Abr\u00e3o enriqueceu com o que eu lhe deixei\u2019,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "exceto, evidentemente, o que estes jovens comeram, e ainda a parte que \u00e9 devida aos soldados de Aner, Escol e Mamre, meus aliados, que combateram comigo.\u201d"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A alian\u00e7a do SENHOR com Abr\u00e3o - Depois disso, o SENHOR falou a Abr\u00e3o numa vis\u00e3o e disse-lhe: \u201cN\u00e3o temas, Abr\u00e3o, porque eu sou o teu escudo e ter\u00e1s uma enorme recompensa!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mas Abr\u00e3o replicou-lhe: \u201c\u00d3 SENHOR Deus, para que servir\u00e3o as tuas b\u00ean\u00e7\u00e3os se eu estou sem filhos. Porque, sem um filho, ser\u00e1 o gerente da minha casa Eliezer, de Damasco, quem vir\u00e1 a herdar tudo!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas Abr\u00e3o replicou-lhe: \u201c\u00d3 SENHOR Deus, para que servir\u00e3o as tuas b\u00ean\u00e7\u00e3os se eu estou sem filhos. Porque, sem um filho, ser\u00e1 o gerente da minha casa Eliezer, de Damasco, quem vir\u00e1 a herdar tudo!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O SENHOR respondeu-lhe: \u201cN\u00e3o. Nenhum outro ser\u00e1 teu herdeiro; porque eu te darei um filho que vir\u00e1 a herdar tudo o que tens!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O SENHOR trouxe-o para fora de casa, sob o c\u00e9u estrelado, e disse-lhe: \u201cOlha para o firmamento e v\u00ea se podes contar as estrelas. Pois assim ser\u00e1 a tua descend\u00eancia; ser\u00e3o tantos que nem se poder\u00e3o contar!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abr\u00e3o creu no SENHOR e este declarou-o como justo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E disse-lhe mais: \u201cEu sou o SENHOR que te tirou da cidade de Ur na Caldeia, para te dar para sempre esta terra.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abr\u00e3o replicou-lhe: \u201cSENHOR Deus, como hei de eu ter a certeza que realmente ma d\u00e1s?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deus disse-lhe que fosse buscar uma bezerra, uma cabra e um carneiro, todos eles de tr\u00eas anos, mais uma rola e um pombinho,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "que os partisse ao meio e pusesse as duas partes uma diante da outra; mas as aves que as deixasse inteiras. E foi o que Abr\u00e3o fez."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Quando as aves de rapina desciam sobre a carne dos animais, Abr\u00e3o afugentava-as."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Naquela tarde, enquanto o Sol se punha, Abr\u00e3o caiu num sono profundo e eis que vieram sobre ele trevas densas e assustadoras."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o Deus disse a Abr\u00e3o: \u201cFicas a saber, com toda a certeza, que os teus descendentes vir\u00e3o a ser oprimidos e explorados como escravos numa terra estrangeira durante 400 anos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas eu castigarei a na\u00e7\u00e3o que os vai escravizar e eles acabar\u00e3o por sair livres, trazendo consigo muita riqueza."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quanto a ti, acabar\u00e1s a tua vida em paz, numa feliz velhice."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Depois de 400 anos os teus descendentes voltar\u00e3o a esta terra, porque a maldade do povo amorreu que agora vive aqui, s\u00f3 nessa altura ter\u00e1 chegado ao ponto de satura\u00e7\u00e3o, exigindo o castigo.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E tendo-se posto o Sol, come\u00e7ou a fazer uma grande escurid\u00e3o, e Abr\u00e3o viu no meio da obscuridade uma esp\u00e9cie de forno fumegante e uma tocha de fogo que passava entre as metades dos animais que tinham sido partidos ao meio."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O SENHOR, nesse mesmo dia, fez uma alian\u00e7a com Abr\u00e3o nos seguintes termos: \u201c\u00c9 \u00e0 tua descend\u00eancia que dou esta terra, desde o rio do Egito at\u00e9 ao grande rio Eufrates;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "e h\u00e3o de ficar na depend\u00eancia deles todos estes povos: os queneus, quenezeus, cadmoneus,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "hititas, perizeus, refa\u00edtas,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "amorreus, cananeus, girgaseus e os jebuseus.\u201d"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Agar e Ismael - Contudo, Sarai e Abr\u00e3o n\u00e3o tinham filhos. Ent\u00e3o Sarai, pensando que o SENHOR a tinha impedido de gerar, chamou a sua escrava chamada Agar, que era eg\u00edpcia, e deu-a a Abr\u00e3o como segunda mulher: \u201cSe ela tiver filhos ser\u00e3o meus.\u201d Abr\u00e3o concordou com a proposta de Sarai."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Agar e Ismael - Contudo, Sarai e Abr\u00e3o n\u00e3o tinham filhos. Ent\u00e3o Sarai, pensando que o SENHOR a tinha impedido de gerar, chamou a sua escrava chamada Agar, que era eg\u00edpcia, e deu-a a Abr\u00e3o como segunda mulher: \u201cSe ela tiver filhos ser\u00e3o meus.\u201d Abr\u00e3o concordou com a proposta de Sarai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E assim aconteceu, dez anos depois de Abr\u00e3o ter chegado \u00e0 terra de Cana\u00e3. Sarai, sua mulher, tomou Agar, a eg\u00edpcia, e a entregou como mulher, ao seu marido, Abr\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ele concordou; tomou Agar e ela concebeu. A criada, quando viu que ficou gr\u00e1vida, tornou-se muito arrogante para com a sua senhora."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ent\u00e3o Sarai disse a Abr\u00e3o: \u201cA culpa disto tudo \u00e9 tua; dei eu pr\u00f3pria a esta minha criada o privil\u00e9gio de ser tua mulher e agora despreza-me! Que seja o SENHOR mesmo a julgar esta quest\u00e3o entre mim e ti!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Respondeu-lhe Abr\u00e3o: \u201cTens toda a liberdade para castigar a mulher como entenderes.\u201d Sarai maltratou-a e ela teve de fugir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O anjo do SENHOR achou-a perto do deserto, junto duma fonte, no caminho para Sur:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cAgar, tu \u00e9s a criada de Sarai e est\u00e1s aqui? Donde vens? Para onde vais?\u201d \u201cVenho fugida da casa de Sarai, a minha senhora\u201d, foi a resposta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cVolta para a tua senhora e obedece-lhe;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "porque hei de fazer de ti uma grande na\u00e7\u00e3o, um povo que se multiplicar\u00e1 de forma incont\u00e1vel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O filho que vais ter chamar-se-\u00e1 Ismael, pois o SENHOR te ouviu na tua afli\u00e7\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Este teu filho h\u00e1 de vir a ter um car\u00e1cter rebelde, t\u00e3o livre e indom\u00e1vel como um jumento selvagem! Ser\u00e1 contra todos, e toda a gente ser\u00e1 contra ele. Mas viver\u00e1 perto dos que s\u00e3o da sua ra\u00e7a.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A partir de ent\u00e3o, Agar passou a referir-se ao SENHOR, que era quem falava com ela, como o Deus que olha por mim. E pensou para si: \u201cNa verdade, eu vi a Deus, mas depois de ele me ter visto primeiro a mim.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mais tarde, esse po\u00e7o ficou a ser chamado Po\u00e7o de Laai-Roi. Fica entre Cades e Berede."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Assim, Agar deu um filho a Abr\u00e3o e este chamou-lhe Ismael."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tinha ent\u00e3o Abr\u00e3o a idade de 86 anos."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A alian\u00e7a da circuncis\u00e3o - Quando Abr\u00e3o era de 99 anos, o SENHOR apareceu-lhe: \u201cEu sou o Deus Todo-Poderoso. Anda diante da minha presen\u00e7a e s\u00ea \u00edntegro."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vou fazer uma alian\u00e7a contigo, garantindo-te que te h\u00e1s de tornar num grande povo.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Abr\u00e3o inclinou-se profundamente diante de Deus, o qual continuou:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201c\u00c9 esta a minha alian\u00e7a: ser\u00e1s o pai n\u00e3o s\u00f3 de uma na\u00e7\u00e3o, mas de uma grande quantidade de na\u00e7\u00f5es."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E mais ainda; vou mudar-te o nome, que n\u00e3o ser\u00e1 mais Abr\u00e3o, mas Abra\u00e3o, pois por pai de muitas na\u00e7\u00f5es te constitu\u00ed."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar-te-ei milh\u00f5es de descendentes que constituir\u00e3o muitas na\u00e7\u00f5es. Haver\u00e1 mesmo reis na tua descend\u00eancia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E esta alian\u00e7a que fica estabelecida entre mim e ti continuar\u00e1 atrav\u00e9s de todas as gera\u00e7\u00f5es futuras, para sempre; porque se aplica n\u00e3o s\u00f3 a ti mas a todos os que h\u00e3o de ser teus filhos. \u00c9 como um contrato em como eu serei teu Deus e Deus de toda a tua posteridade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar-te-ei esta terra de Cana\u00e3, a ti e a todos eles, para sempre. Serei com efeito o seu Deus.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deus acrescentou ainda: \u201cA parte que te diz respeito neste acordo \u00e9 esta: obedeceres \u00e0 minha alian\u00e7a. Tu pessoalmente, assim como toda a tua descend\u00eancia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ter\u00e3o continuamente este dever: todo o que nascer, do sexo masculino, ter\u00e1 de ser circuncidado."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isto ser\u00e1 uma prova em como tu e eles aceitam esta alian\u00e7a."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todo o que for do sexo masculino ser\u00e1 circuncidado oito dias depois de ter nascido. E isto aplica-se tanto aos que forem da vossa fam\u00edlia e da vossa ra\u00e7a, como aos estrangeiros que viverem convosco, e tamb\u00e9m aos criados e escravos, que tenham sido adquiridos por dinheiro."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9 assim um sinal permanente como prova deste acordo, e aplica-se tanto a ti como aos teus descendentes. Todos dever\u00e3o ser circuncidados. Todos ter\u00e3o desta forma, em si mesmos, uma marca f\u00edsica da sua participa\u00e7\u00e3o nesta alian\u00e7a perp\u00e9tua."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aqueles que recusarem aceitar os termos deste acordo ter\u00e3o de deixar de fazer parte do seu povo, visto que violam a minha alian\u00e7a.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cE no que diz respeito a Sarai, a tua mulher\u201d, acrescentou Deus, \u201ctamb\u00e9m o seu nome n\u00e3o ser\u00e1 mais Sarai, mas Sara,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "porque hei de aben\u00e7o\u00e1-la e ter\u00e1s um filho dela. Sim, aben\u00e7o\u00e1-la-ei ricamente e ser\u00e1 m\u00e3e de muita gente. Muitos povos, e at\u00e9 reis, constituir\u00e3o a sua posteridade.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abra\u00e3o inclinou-se em adora\u00e7\u00e3o a Deus. Contudo, no seu \u00edntimo, n\u00e3o se impediu de achar gra\u00e7a e de se rir, numa atitude de descren\u00e7a! \u201cO qu\u00ea, eu, pai, agora com 100 anos?\u201d, pensou. \u201cE a Sara nascer-lhe um filho agora aos 90?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o Abra\u00e3o exclamou: \u201cPois sim, aben\u00e7oa ent\u00e3o Ismael!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o!\u201d, insistiu Deus. \u201cN\u00e3o \u00e9 isso que te estou a dizer. Sara, a tua mulher, dar\u00e1 \u00e0 luz um filho. E o nome que lhe vais dar ser\u00e1 Isaque. E estabelecerei a minha alian\u00e7a com ele, para sempre, assim como com os seus descendentes."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quanto a Ismael, com certeza que tamb\u00e9m o aben\u00e7oarei, tal como me pediste agora. Ter\u00e1 uma abundante descend\u00eancia e tornar-se-\u00e1 uma grande na\u00e7\u00e3o. Haver\u00e1 doze pr\u00edncipes no meio da sua posteridade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Contudo, a minha alian\u00e7a \u00e9 feita com Isaque, o filho que voc\u00eas h\u00e3o de ter, tu e Sara, no pr\u00f3ximo ano, mais ou menos por este tempo.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ap\u00f3s este di\u00e1logo, Deus ausentou-se dele, elevando-se."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E naquele mesmo dia Abra\u00e3o pegou em Ismael, o seu filho, e convocou toda a gente do sexo masculino da sua fam\u00edlia, nascidos ou n\u00e3o na sua casa, e circuncidou-os, tal como o SENHOR lhe dissera."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Abra\u00e3o tinha nessa altura 99 anos"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "e Ismael 13 anos, quando foram ambos circuncidados, no mesmo dia,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "e Ismael 13 anos, quando foram ambos circuncidados, no mesmo dia,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "assim como todos os outros homens da sua fam\u00edlia e da sua casa, nascidos ou adquiridos como servos."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Os tr\u00eas visitantes - O SENHOR apareceu a Abra\u00e3o junto dos carvalhos de Mamre, quando ele estava sentado \u00e0 entrada da sua tenda, numa tarde quente."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abra\u00e3o ergueu os olhos e viu tr\u00eas homens que vinham na sua dire\u00e7\u00e3o. Apressou-se a ir-lhes ao encontro, acolhendo-os com cordialidade:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cSenhor meu, se achei gra\u00e7a aos seus olhos, pe\u00e7o-lhe que n\u00e3o continue o caminho"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "sem descansarem aqui um pouco \u00e0 sombra desta \u00e1rvore. Vou trazer-vos \u00e1gua para refrescarem os p\u00e9s,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "e alguma coisa que comam e vos ajude a refazer as for\u00e7as. Depois poder\u00e3o prosseguir viagem.\u201d \u201cEst\u00e1 bem. Faz assim como disseste\u201d, responderam-lhe."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abra\u00e3o foi a correr \u00e0 tenda e disse a Sara: \u201cDepressa! Faz num instante uns bolos de farinha, o bastante para as tr\u00eas pessoas que vamos ter de visita.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Depois correu em dire\u00e7\u00e3o ao seu gado, escolheu a melhor vitela, a mais tenrinha, e mandou o criado que a preparasse rapidamente."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De seguida, foi buscar manteiga, queijo e leite, e a carne da vitela que tinha mandado preparar, e trouxe tudo aos visitantes. E ficou ali de p\u00e9, junto da \u00e1rvore, a v\u00ea-los comer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eles perguntaram-lhe: \u201cOnde \u00e9 que est\u00e1 Sara, a tua mulher?\u201d \u201cNa tenda\u201d, respondeu. E ele disse-lhe:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cFica sabendo que para o ano que vem, voltarei a ti e, na devida altura, a tua mulher Sara ter\u00e1 um filho.\u201d Sara estava a ouvir \u00e0 entrada da tenda, por detr\u00e1s dele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Abra\u00e3o e Sara eram ambos j\u00e1 bastante idosos. E a Sara havia j\u00e1 muito tempo que lhe tinha cessado o costume das mulheres; que tinha passado o tempo em que podia ter filhos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Por isso, come\u00e7ou a rir-se para consigo e a pensar: \u201cO qu\u00ea? Uma mulher da minha idade poder\u00e1 ainda ter a alegria de lhe nascer um menino, ainda mais com um marido t\u00e3o velho como o meu?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas o SENHOR disse a Abra\u00e3o: \u201cPorque \u00e9 que Sara se riu? Porque \u00e9 que ela est\u00e1 a pensar que uma mulher como ela j\u00e1 n\u00e3o pode ter filhos?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Para o SENHOR haver\u00e1 alguma coisa que seja muito dif\u00edcil de fazer? N\u00e3o te esque\u00e7as portanto de que no pr\u00f3ximo ano voltarei \u00e0 tua presen\u00e7a, tal como te disse, e Sara h\u00e1 de ter um filho.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas Sara quis desculpar-se: \u201cEu n\u00e3o me ri\u201d, porque estava com medo. Contudo, ele insistiu e corrigiu-a: \u201cSim, \u00e9 claro que te riste.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Abra\u00e3o intercede por Sodoma - Depois levantaram-se e continuaram na dire\u00e7\u00e3o de Sodoma. E Abra\u00e3o acompanhou-os uma parte do caminho."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O SENHOR perguntou: \u201cDeixarei que Abra\u00e3o ignore aquilo que vou fazer?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque a verdade \u00e9 que ele se vai tornar numa poderosa na\u00e7\u00e3o e por seu interm\u00e9dio ser\u00e3o aben\u00e7oados todos os povos da Terra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eu escolhi-o; por isso, sei que h\u00e1 de mandar os filhos e todos os da sua casa obedecerem ao SENHOR, de forma a serem pessoas que pratiquem o que \u00e9 justo e reto, a fim de que eu possa realizar tudo o que lhe prometi.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ent\u00e3o o SENHOR disse a Abra\u00e3o: \u201cVieram a mim as numerosas queixas de Sodoma e Gomorra, pois tudo o que fazem \u00e9 perverso."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vou descer at\u00e9 l\u00e1 para confirmar isso. Depois vou agir.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Os homens dirigiram-se ent\u00e3o a Sodoma, mas Abra\u00e3o continuou ainda na presen\u00e7a do SENHOR."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E aproximou-se para perguntar: \u201cVais destruir justos e maus, juntamente?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Supondo que encontras na cidade 50 pessoas justas, ir\u00e1s destru\u00ed-la?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e3o as poupar\u00e1s, atendendo a que h\u00e1 um punhado de gente que segue a justi\u00e7a? N\u00e3o seria justo que fizesses morrer os retos junto com os pecadores. Tu nunca tratas da mesma maneira uns e outros. O Juiz de toda a Terra n\u00e3o haveria de agir com toda a justi\u00e7a?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E o SENHOR respondeu-lhe: \u201cSe eu encontrar em Sodoma 50 pessoas retas, pouparei a cidade inteira por causa delas.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mas Abra\u00e3o insistiu: \u201cJ\u00e1 que comecei a falar-te neste assunto, permite-me que v\u00e1 mais longe, ainda que eu n\u00e3o valha mais do que cinza ou p\u00f3 da terra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ent\u00e3o e se houver l\u00e1 apenas 45 desses que seguem a justi\u00e7a? Destruir\u00e1s mesmo assim a cidade s\u00f3 por faltarem 5 ao n\u00famero que te apresentei primeiro?\u201d Deus tornou a responder-lhe: \u201cSe houver l\u00e1 45 desses, n\u00e3o destruirei a cidade.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mas Abra\u00e3o quis ir mais longe ainda no seu pedido: \u201cE se forem s\u00f3 40?\u201d Deus disse-lhe de novo: \u201cTamb\u00e9m n\u00e3o destruirei a cidade se forem s\u00f3 40.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o te impacientes, Senhor, se eu continuar a insistir. Supondo ent\u00e3o que s\u00e3o apenas 30?\u201d \u201cN\u00e3o a destruirei ainda que sejam s\u00f3 30.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Abra\u00e3o n\u00e3o desistiu ainda de orar a favor dos retos: \u201cJ\u00e1 que tenho ido t\u00e3o longe na minha ousadia, vou continuar: Se l\u00e1 estiverem s\u00f3 20 deles?\u201d \u201cMesmo que sejam 20\u201d, disse Deus, \u201cn\u00e3o destruirei a cidade por causa desses 20.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cSenhor, se n\u00e3o te importas, deixa-me falar s\u00f3 uma \u00faltima vez. E se n\u00e3o forem mais de 10?\u201d Deus respondeu-lhe novamente: \u201cMesmo s\u00f3 com 10, n\u00e3o a destruirei, se eles l\u00e1 estiverem.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tendo Abra\u00e3o acabado de conversar com o SENHOR, este foi-se embora. Abra\u00e3o regressou a casa."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sodoma e Gomorra destru\u00eddas - Os dois anjos chegaram nessa tarde a Sodoma. Lot estava sentado \u00e0 entrada quando se aproximaram. Ao v\u00ea-los, levantou-se e foi ao seu encontro para dar-lhes as boas vindas, prostrado com o rosto no ch\u00e3o:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cMeus senhores, venham para a minha casa. Ser\u00e3o meus h\u00f3spedes esta noite, poder\u00e3o lavar os vossos p\u00e9s e levantar-vos cedo, e partir e continuar o caminho.\u201d \u201cN\u00e3o, ficamos mesmo aqui na rua.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas Lot tanto insistiu que aceitaram e foram para casa dele. E deu-lhes uma bela refei\u00e7\u00e3o; mandou at\u00e9 fazer p\u00e3es sem fermento para comerem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quando se preparavam para se deitarem, vieram os sodomitas, os habitantes da cidade, do mais novo ao mais velho, e cercaram a casa,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "gritando para Lot: \u201cOnde est\u00e3o os homens que a\u00ed tens? Queremos possu\u00ed-los!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lot saiu, fechou a porta atr\u00e1s de si"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "e falou-lhes: \u201cMeus amigos, imploro-vos que n\u00e3o fa\u00e7am uma coisa t\u00e3o repulsiva!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Olhem, tenho duas filhas, virgens. Trago-as c\u00e1 fora e voc\u00eas fazem delas o que quiserem! Mas deixem estes homens em paz, porque est\u00e3o sob a minha prote\u00e7\u00e3o!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cSai da\u00ed!\u201d, gritaram-lhe. \u201cQuem pensas tu que \u00e9s? Deixamos este indiv\u00edduo fixar-se como estrangeiro aqui no meio da gente e agora vem armar-se em juiz! Vamos fazer-te a ti pior do que a esses dois que est\u00e3o l\u00e1 dentro, e \u00e9 j\u00e1!\u201d E investiram na dire\u00e7\u00e3o de Lot, procurando arrombar a porta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Os dois homens contudo entreabriram a porta da casa, puxaram Lot para dentro e trancaram-se com seguran\u00e7a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E fizeram com que aqueles sodomitas que rodeavam a casa ficassem cegos, do mais novo ao mais velho, de tal forma que se cansaram de andar \u00e0 procura da porta e desistiram."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cQue parentes tens tu aqui na cidade?\u201d, perguntaram os visitantes a Lot. \u201cTira-os todos deste local: filhos, filhas, genros e mais algu\u00e9m ainda que tenhas,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "porque vamos destruir completamente a cidade. O mau cheiro, pestilento, deste s\u00edtio chegou ao c\u00e9u, e o SENHOR enviou-nos para destruir isto tudo.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o Lot foi a correr ter com os seus futuros genros e disse-lhes: \u201cDepressa, saiam j\u00e1 da cidade, porque o SENHOR vai destru\u00ed-la!\u201d Mas os rapazes puseram-se a olhar para ele como se estivesse a brincar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Come\u00e7ava a amanhecer e os anjos iam apressando Lot: \u201cVamos, quanto antes! Pega na tua mulher e nas tuas duas filhas que aqui vivem contigo e foge o mais r\u00e1pido que puderes, se n\u00e3o queres ser apanhado na destrui\u00e7\u00e3o da cidade!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mesmo assim Lot hesitava e se demorava. Tiveram de pegar nele e na fam\u00edlia pela m\u00e3o e correram todos para fora da cidade; porque o SENHOR teve miseric\u00f3rdia e deu-lhes ainda tempo para escaparem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cFujam se querem escapar com vida!\u201d, gritaram-lhes os anjos. \u201cE n\u00e3o olhem para tr\u00e1s. Escapem-se para as montanhas. Em todo o caso n\u00e3o se demorem a atravessar a campina, porque arriscam-se a ser destru\u00eddos!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E Lot replicou: \u201cAssim n\u00e3o, meus senhores!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e1 que foram t\u00e3o bondosos comigo, salvando-me a vida e tendo tanta piedade de n\u00f3s, deixem-me fugir antes para aquela pequena localidade, ali ao fundo, porque estou com muito medo de ir para as montanhas e de ser apanhado l\u00e1 em cima por esse mal que vai vir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Al\u00e9m disso, \u00e9 t\u00e3o pertinho, essa povoa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o passa dum simples lugarejo, n\u00e3o \u00e9 verdade? Deixem-me ir para l\u00e1 e assim estarei seguro.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cEst\u00e1 bem\u201d, disse-lhe o anjo. \u201cEstou de acordo com mais este teu pedido, e ser\u00e1 uma maneira de poupar a pequena povoa\u00e7\u00e3o de que falas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas despacha-te! Porque nada poderei fazer enquanto n\u00e3o tiveres l\u00e1 chegado.\u201d Por isso, aquela aldeia ficou a ser chamada Zoar, que quer dizer Pequena Cidade."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O Sol j\u00e1 ia subindo quando Lot chegou enfim \u00e0 tal localidade."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ent\u00e3o o SENHOR fez cair do c\u00e9u enxofre e fogo sobre Sodoma e Gomorra,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "e destruiu-as completamente, assim como \u00e0s outras cidades daquela plan\u00edcie, fazendo desaparecer tudo; tanto os seres humanos como a vida animal e vegetal."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E a mulher de Lot olhou para tr\u00e1s, enquanto ia a fugir. Por isso, ficou convertida numa est\u00e1tua de sal."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nessa manh\u00e3 Abra\u00e3o levantou-se cedo e foi \u00e0quele local onde tinha estado a rogar ao SENHOR."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Olhando ent\u00e3o para a campina de Sodoma e Gomorra s\u00f3 viu fumo que subia da terra, como se tudo fosse um gigantesco forno."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Foi assim que Deus ouviu a s\u00faplica de Abra\u00e3o e salvou a vida de Lot, tirando-o daquela destrui\u00e7\u00e3o mort\u00edfera que caiu sobre a regi\u00e3o."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Lot e as suas filhas - Depois disso, Lot deixou Zoar, com medo de ali permanecer, e foi viver para uma caverna na montanha com as duas filhas."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Um dia, a mais velha disse \u00e0 irm\u00e3: \u201cEm toda esta regi\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 um \u00fanico homem com quem o nosso pai nos deixe casar. Ele pr\u00f3prio em breve estar\u00e1 velho demais para ter filhos."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vamos ench\u00ea-lo de vinho, deitamo-nos com ele, e assim faremos com que haja descendentes e que a nossa fam\u00edlia n\u00e3o acabe aqui.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Assim, embriagaram o pai naquela noite e a mais velha foi deitar-se com ele, que n\u00e3o deu por nada, nem quando ela veio nem quando se foi embora."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Na manh\u00e3 seguinte disse \u00e0 irm\u00e3: \u201cOntem \u00e0 noite j\u00e1 me deitei com o pai. Vamos ench\u00ea-lo outra vez de vinho para que a nossa fam\u00edlia n\u00e3o acabe.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Chegando a noite embriagaram-no de novo e foi a vez da mais nova se deitar com ele que, como na v\u00e9spera, n\u00e3o deu por nada."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "As duas raparigas ficaram gr\u00e1vidas."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A mais velha teve um filho a quem deu o nome de Moabe; o antecessor dos moabitas."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "O nome do filho da segunda foi Ben-Ami; o pai de todos os amonitas."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abra\u00e3o e Abimeleque - Abra\u00e3o partira um dia daquela terra, em dire\u00e7\u00e3o ao sul, ao Negueve, e tinha-se fixado entre Cades e Sur. A certa altura, estando de passagem pela cidade de Gerar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abra\u00e3o ter\u00e1 dito a algu\u00e9m que Sara era sua irm\u00e3. E Abimeleque, rei de Gerar, mandou que a fossem buscar e a trouxessem para o pal\u00e1cio."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nessa mesma noite, Deus apareceu-lhe num sonho e disse-lhe: \u201cTens de morrer porque essa mulher que mandaste trazer \u00e9 casada.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Contudo, Abimeleque ainda n\u00e3o lhe tinha tocado; por isso respondeu: \u201cIr\u00e1s tu matar uma na\u00e7\u00e3o inteira, que est\u00e1 inocente, Senhor?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Foi ele pr\u00f3prio que me disse que era irm\u00e3 dele. E ela confirmou que sim, que ele era o seu irm\u00e3o! Foi com toda a sinceridade e sem a m\u00ednima inten\u00e7\u00e3o de for\u00e7ar ningu\u00e9m que eu fiz isto.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cSim, eu sei\u201d, respondeu-lhe. \u201cE foi precisamente por isso que quis impedir-te que fosses mais longe e pecasses, o que teria acontecido se lhe tivesses tocado."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Portanto, restitui-a ao marido e ele mesmo, que \u00e9 profeta, orar\u00e1 por ti para que vivas. Se n\u00e3o o fizeres, fica ent\u00e3o a saber que ter\u00e1s de morrer, tu e todos os que s\u00e3o teus.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abimeleque levantou-se muito cedo, mandou reunir rapidamente toda a gente que vivia e trabalhava no pal\u00e1cio e contou-lhes o que tinha acontecido. As pessoas encheram-se de receio."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Depois o rei mandou tamb\u00e9m chamar Abra\u00e3o: \u201cPara que \u00e9 que nos fizeste isto? Que foi que eu fiz que merecesse tal atitude da tua parte, levando-nos, a mim a ao meu reino, a tornarmo-nos culpados de um t\u00e3o grande pecado? Fizeste uma coisa que nunca devias ter feito!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E que tinhas tu em vista agindo desta maneira?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cBem\u201d, respondeu Abra\u00e3o, \u201c\u00c9 que eu pensei que esta seria uma terra onde o temor de Deus era inexistente. Tive medo que para me tirarem a minha mulher me matassem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De facto, ela \u00e9 na verdade minha irm\u00e3. Quer dizer, \u00e9 filha do meu pai, mas n\u00e3o da minha m\u00e3e. E casei-me com ela."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando Deus me mandou sair da minha p\u00e1tria e andar por terras afastadas e que me eram estranhas, pedi \u00e0 minha mulher que por amor a mim dissesse em toda a parte que era minha irm\u00e3.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o o rei Abimeleque pegou em ovelhas, vacas e criados, tanto homens como mulheres, e deu-os a Abra\u00e3o. E restitui-lhe Sara sua mulher."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cTens toda a extens\u00e3o do meu reino \u00e0 tua disposi\u00e7\u00e3o. Escolhe o s\u00edtio onde queres viver.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E dirigindo-se a Sara: \u201cDei ao teu irm\u00e3o mil pe\u00e7as de dinheiro para repara\u00e7\u00e3o do dano moral que lhe causei, de forma tamb\u00e9m a que tu pr\u00f3pria fiques ilibada de qualquer suspeita ou acusa\u00e7\u00e3o neste assunto, porque \u00e9 assim que manda a justi\u00e7a.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abra\u00e3o orou pedindo a Deus que curasse tanto o rei como a sua mulher, a sua fam\u00edlia e toda a gente que trabalhava para ele, porque Deus tinha impedido as mulheres de terem filhos, para castigar Abimeleque por ter ficado com a mulher de Abra\u00e3o."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Abra\u00e3o orou pedindo a Deus que curasse tanto o rei como a sua mulher, a sua fam\u00edlia e toda a gente que trabalhava para ele, porque Deus tinha impedido as mulheres de terem filhos, para castigar Abimeleque por ter ficado com a mulher de Abra\u00e3o."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O nascimento de Isaque - O SENHOR fez conforme tinha prometido."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sara, ainda que fosse j\u00e1 uma mulher idosa, ficou gr\u00e1vida e deu um filho a Abra\u00e3o, na altura que Deus lhes tinha indicado."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Abra\u00e3o p\u00f4s-lhe o nome de Isaque."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oito dias ap\u00f3s o nascimento circuncidou-o, segundo o que Deus tinha ordenado."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tinha ent\u00e3o Abra\u00e3o 100 anos de idade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E Sara declarou: \u201cDeus fez com que eu me risse. E todos os que souberem o que me aconteceu h\u00e3o de alegrar-se comigo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Porque quem haveria de dizer a Abra\u00e3o que eu poderia vir a ter um menino? E a verdade \u00e9 que acabo de dar um filho a Abra\u00e3o, j\u00e1 em plena velhice!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Agar e Ismael mandados embora - O tempo foi passando, e o beb\u00e9 foi crescendo e foi desmamado. Abra\u00e3o deu nessa altura uma grande festa para comemorar o acontecimento."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "No entanto, Sara reparou que Ismael, o filho de Abra\u00e3o e da sua criada eg\u00edpcia, Agar, se divertia com aquilo tudo e fazia tro\u00e7a."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o disse a Abra\u00e3o: \u201cManda embora essa escrava e o seu filho, pois este n\u00e3o ser\u00e1 herdeiro juntamente com o meu filho, Isaque!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Abra\u00e3o ficou bastante contrariado porque, apesar de tudo, Ismael tamb\u00e9m era seu filho."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mas Deus disse-lhe: \u201cN\u00e3o fiques contrariado quanto ao filho da criada da tua mulher. Faz como Sara te disse. Porque realmente s\u00f3 atrav\u00e9s de Isaque \u00e9 que a minha promessa ter\u00e1 cumprimento."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Contudo, sem d\u00favida que os descendentes do filho da criada formar\u00e3o tamb\u00e9m uma grande na\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 igualmente teu filho.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Abra\u00e3o levantou-se muito cedo, na manh\u00e3 seguinte, para os despedir e preparar-lhes alimento para a viagem. Deu-o a Agar, mais uma vasilha de \u00e1gua e ela p\u00f4s tudo aos ombros. E mandou-a embora com o filho. Ela foi andando e vagueando atrav\u00e9s do deserto de Berseba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quando a \u00e1gua se acabou, colocou o menino \u00e0 sombra duns arbustos,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "e afastou-se dali, \u00e0 dist\u00e2ncia mais ou menos de um tiro de arco. Ent\u00e3o, rompendo em choro, clamava: \u201cN\u00e3o posso ver morrer o meu menino!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Deus respondeu aos apelos da crian\u00e7a e o anjo de Deus chamou Agar, desde o c\u00e9u: \u201cQue tens tu, Agar? Nada receies! Porque Deus ouviu o menino, ali onde ele est\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vai, pega no teu filho e consola-o, porque os seus descendentes h\u00e3o de constituir uma grande na\u00e7\u00e3o.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Naquela altura, Deus abriu-lhe os olhos e viu um po\u00e7o, mesmo ali. P\u00f4de ent\u00e3o encher de \u00e1gua a vasilha e dar de beber ao filho."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Deus acompanhou o rapaz enquanto crescia e vivia no deserto de Par\u00e3, onde se tornou atirador de arco."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A m\u00e3e arranjou-lhe casamento com uma rapariga do Egito."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O acordo em Berseba - Por essa altura, o rei Abimeleque, e Ficol, comandante das suas tropas, veio ter com Abra\u00e3o e disse-lhe: \u201c\u00c9 evidente que Deus est\u00e1 contigo e te ajuda em tudo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jura-me que n\u00e3o me defraudar\u00e1s; que n\u00e3o me enganar\u00e1s nem a mim nem aos meus descendentes, e que as tuas rela\u00e7\u00f5es comigo e com a minha terra ser\u00e3o sempre de boa amizade, como eu fui para contigo.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Abra\u00e3o respondeu-lhe: \u201cPois sim, juro.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "No entanto, Abra\u00e3o aproveitou para apresentar-lhe uma queixa a respeito de um po\u00e7o que os criados do rei tinham tomado pela for\u00e7a aos de Abra\u00e3o."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201c\u00c9 a primeira vez que ou\u00e7o falar nisso!\u201d, exclamou Abimeleque. \u201cE nem fa\u00e7o ideia de quem possa ser a responsabilidade. Porque n\u00e3o mo disseste h\u00e1 mais tempo?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ent\u00e3o Abra\u00e3o deu ao rei ovelhas e vacas como sacrif\u00edcios que selassem aquela alian\u00e7a que faziam entre si."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Entretanto, Abra\u00e3o p\u00f4s de parte sete ovelhas do rebanho,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "e o rei perguntou-lhe porque fazia aquilo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Abra\u00e3o respondeu: \u201cS\u00e3o um presente especial que te dou, como testemunho p\u00fablico de que este po\u00e7o, que eu pr\u00f3prio abri, me pertence.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Por isso, a partir de ent\u00e3o aquele s\u00edtio passou a chamar-se Berseba, porque ali ambos fizeram um juramento. Foi pois assim que se realizou aquela alian\u00e7a entre eles."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E o rei Abimeleque, com Ficol, o comandante das suas tropas, foram-se de volta para a terra dos filisteus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Abra\u00e3o plantou um carvalho naquele s\u00edtio, junto ao po\u00e7o, orando e adorando ao SENHOR, o Deus eterno."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "E viveu ali na terra dos filisteus ainda por muito tempo."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abra\u00e3o \u00e9 provado - Mais tarde, Deus quis provar a f\u00e9 e a obedi\u00eancia de Abra\u00e3o. \u201cAbra\u00e3o!\u201d, chamou Deus. \u201cAqui estou!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cPega no teu filho, Isaque, o teu \u00fanico filho, a quem tanto amas, vai \u00e0 terra de Mori\u00e1 e oferece-o l\u00e1 em holocausto, num dos montes que te hei de indicar.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "No dia seguinte, de manh\u00e3 cedo, preparou o seu jumento para a viagem, assim como a lenha necess\u00e1ria para o holocausto e, na companhia do seu filho Isaque e de mais dois mo\u00e7os, seus criados, partiu para onde Deus lhe tinha dito."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ao terceiro dia de viagem Abra\u00e3o viu de longe o lugar para onde se dirigia;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "e disse aos mo\u00e7os que iam com ele: \u201cFiquem aqui com o animal, porque eu e o meu rapaz vamos at\u00e9 ali para adorar, e logo regressaremos.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abra\u00e3o p\u00f4s a lenha do holocausto \u00e0s costas de Isaque, acendeu o fogo, pegou no cutelo e prosseguiram juntos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cPai\u201d, disse Isaque. \u201cTemos lenha, temos lume para o fogo, mas onde est\u00e1 o cordeiro para o holocausto?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cDeus prover\u00e1 um cordeiro, meu filho.\u201d E continuaram juntos o caminho."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Quando chegaram ao local de que Deus lhe tinha falado, Abra\u00e3o construiu um altar; colocou a lenha em ordem, amarrou Isaque, deitou-o no altar em cima da lenha,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e pegou no cutelo a fim de sacrificar o seu filho."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nesse preciso momento o anjo do SENHOR gritou-lhe, desde o c\u00e9u: \u201cAbra\u00e3o! Abra\u00e3o!\u201d Ele respondeu: \u201cAqui estou!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cBaixa a tua m\u00e3o, n\u00e3o lhe fa\u00e7as mal algum. Porque j\u00e1 sei agora que temes a Deus, a ponto de n\u00e3o me recusares nem sequer o teu \u00fanico e querido filho!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Logo a seguir Abra\u00e3o reparou num carneiro que estava por detr\u00e1s deles, preso pelos chifres a um arbusto. Pegou ent\u00e3o no animal e sacrificou-o como holocausto em lugar do filho."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Por isso, Abra\u00e3o deu \u00e0quele lugar o nome de O SENHOR Prover\u00e1. E ainda hoje existe entre o povo um ditado que diz: \u201cL\u00e1 na montanha, o SENHOR prover\u00e1 o necess\u00e1rio!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ent\u00e3o o anjo do SENHOR chamou de novo Abra\u00e3o, do c\u00e9u,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "e disse-lhe: \u201cEu, o SENHOR, juro por mim mesmo que por teres feito o que fizeste, por me teres obedecido, sem sequer me recusares at\u00e9 o teu pr\u00f3prio filho querido,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "te aben\u00e7oarei efetivamente, e que ter\u00e1s uma descend\u00eancia abundant\u00edssima, que ser\u00e3o milh\u00f5es sem conta, tal como as estrelas do c\u00e9u, como os gr\u00e3os da areia das praias; al\u00e9m de que vir\u00e3o a ser vitoriosos sobre os seus inimigos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Na tua descend\u00eancia todas as na\u00e7\u00f5es da Terra ser\u00e3o aben\u00e7oadas. Tudo isto por me teres obedecido.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Abra\u00e3o voltou para junto dos criados, que estavam \u00e0 sua espera, e regressaram todos a casa, a Berseba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Os filhos de Naor - Depois destas coisas, vieram anunciar a Abra\u00e3o que Milca, a mulher do seu irm\u00e3o Naor, teve filhos:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Uz, o mais velho, Buz, Quemuel, pai de Aram,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Quesede, Hazo, Pildas, Jidlafe e Betuel,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pai de Rebeca. Foram estes os oito filhos que Naor teve de Milca."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Teve ainda mais quatro filhos da sua concubina Reuma: Teba, Ga\u00e3o, Ta\u00e1s e Maac\u00e1."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A morte de Sara - Quando Sara tinha 127 anos,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "morreu em Quiriate-Arba, que \u00e9 Hebrom, na terra de Cana\u00e3. Abra\u00e3o foi chorar a morte dela."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E ali mesmo, ao lado do corpo de Sara, p\u00f4s-se de p\u00e9 e disse aos homens de Hete."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cComo sou estrangeiro aqui nesta terra, n\u00e3o tenho um s\u00edtio onde sepultar a minha mulher. Vendam-me um peda\u00e7o de terra para sepult\u00e1-la.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Responderam-lhe:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cTu, no nosso meio, \u00e9s como um pr\u00edncipe de Deus. Para n\u00f3s ser\u00e1 um privil\u00e9gio que escolhas nesta terra a melhor das sepulturas, para colocares a tua falecida mulher.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Abra\u00e3o inclinou-se profundamente"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "e disse: \u201cSe \u00e9 essa a vossa vontade, pe\u00e7am a Efrom, o filho de Zoar,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "que me venda a gruta de Macpela que est\u00e1 na extremidade do seu campo. Pagar-lhe-ei o devido pre\u00e7o por ela.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Efrom estava sentado ali, no meio da gente de Hete. Por isso, levantou-se e, publicamente, diante de todos os habitantes da terra e de todos os que passavam pela cidade, disse:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cOuve-me, eu dou-te n\u00e3o s\u00f3 a gruta, mas at\u00e9 o campo todo, sem teres nada a pagar. Diante dos meus concidad\u00e3os afirmo que o dou sem te pedir pre\u00e7o algum. Podes ir sepultar a tua mulher.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abra\u00e3o tornou a inclinar-se diante de todos"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "e respondeu a Efrom, enquanto os outros o ouviam atentamente: \u201cN\u00e3o, deixa-me que to compre. Dou-te pelo campo o pre\u00e7o que combinarmos e s\u00f3 ent\u00e3o enterrarei a minha mulher.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cPois bem. A terra vale 4,5 quilos de prata; mas para dois amigos como n\u00f3s isso n\u00e3o interessa. Vai sem preocupa\u00e7\u00e3o enterrar o teu morto.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cPois bem. A terra vale 4,5 quilos de prata; mas para dois amigos como n\u00f3s isso n\u00e3o interessa. Vai sem preocupa\u00e7\u00e3o enterrar o teu morto.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "No entanto, Abra\u00e3o fez quest\u00e3o de lhe pagar o pre\u00e7o que ele tinha sugerido; e pagou-lhe os 4,5 quilos de prata, conforme o peso corrente entre os mercadores, tal como tinha sido combinado publicamente."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por esse pre\u00e7o Abra\u00e3o adquiriu o campo de Efrom, em Macpela perto de Mamre, e a gruta na extremidade da propriedade, e todas as \u00e1rvores plantadas no campo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tornou-se pois dono desse terreno por acordo m\u00fatuo, diante de todos os cidad\u00e3os de Hete, na pra\u00e7a p\u00fablica da povoa\u00e7\u00e3o."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Abra\u00e3o enterrou ali Sara, na gruta do campo de Macpela, perto de Hebrom, na terra de Cana\u00e3,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "conforme o acordo feito com o povo de Hete."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isaque e Rebeca - Abra\u00e3o era agora j\u00e1 muito idoso e o SENHOR o tinha aben\u00e7oado em tudo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Um dia, mandou chamar o encarregado da administra\u00e7\u00e3o da sua casa que era quem h\u00e1 mais tempo trabalhava para ele."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cP\u00f5e a tua m\u00e3o debaixo de mim e jura-me solenemente pelo SENHOR, o Deus do c\u00e9u e da Terra, que n\u00e3o deixar\u00e1s que o meu filho se case com uma das raparigas desta terra em que habito,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mas que ir\u00e1s \u00e0 minha terra de origem e l\u00e1 procurar\u00e1s uma mulher para ele entre os meus parentes.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cSup\u00f5e que eu n\u00e3o consigo encontrar uma mo\u00e7a que esteja disposta a vir de t\u00e3o longe? Deverei, se assim acontecer, fazer voltar o teu filho para l\u00e1, para viver com os seus familiares?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o! Nunca fa\u00e7as tal coisa!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Porque o SENHOR, o Deus dos c\u00e9us, disse-me que deixasse essa terra e o meu povo, e prometeu que me daria esta terra, a mim e aos meus descendentes. Ele enviar\u00e1 o seu anjo \u00e0 tua frente e far\u00e1 que encontres ali uma rapariga para mulher do meu filho."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se ela n\u00e3o quiser vir, ficar\u00e1s livre deste juramento. Mas em caso nenhum far\u00e1s com que o meu filho volte para l\u00e1.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o o mordomo, administrador da fazenda de Abra\u00e3o, colocou a m\u00e3o debaixo da coxa de Abra\u00e3o, para significar solenemente que seguiria \u00e0 risca todas as suas instru\u00e7\u00f5es."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Preparou dez dos camelos do seu patr\u00e3o, carregou-os com amostras do que de melhor havia na casa de Abra\u00e3o, porque tudo estava nas suas m\u00e3os, e partiu para a Mesopot\u00e2mia, para a localidade em que vivia Naor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Quando ali chegou fez ajoelhar os camelos fora da cidade, junto de uma fonte. Era o final da tarde, altura em que as mo\u00e7as da povoa\u00e7\u00e3o vinham tirar \u00e1gua."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201c\u00d3 SENHOR, tu que \u00e9s o Deus do meu patr\u00e3o Abra\u00e3o\u201d, orou ele, \u201cmostra agora a tua bondade para com ele, ajudando-me a alcan\u00e7ar o objetivo para o qual aqui venho."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Como v\u00eas, eu estou aqui ao p\u00e9 desta fonte, enquanto as raparigas da localidade v\u00eam buscar \u00e1gua."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O pedido que te fa\u00e7o \u00e9 que quando pedir a uma delas que me d\u00ea de beber, se ela disser, \u2018Sim, com certeza; e posso at\u00e9 tirar tamb\u00e9m \u00e1gua para os teus camelos!\u2019, que seja essa a que tu designaste como mulher de Isaque. Assim, ficarei a saber que est\u00e1s a agir com bondade para com Abra\u00e3o.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Enquanto estava a orar sobre isto, chegou-se uma rapariga muito formosa chamada Rebeca, filha de Betuel, com o seu c\u00e2ntaro de \u00e1gua sobre o ombro. Betuel era filho de Milca e de Naor, irm\u00e3o de Abra\u00e3o."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Enquanto estava a orar sobre isto, chegou-se uma rapariga muito formosa chamada Rebeca, filha de Betuel, com o seu c\u00e2ntaro de \u00e1gua sobre o ombro. Betuel era filho de Milca e de Naor, irm\u00e3o de Abra\u00e3o."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ele apressou-se a ir ao seu encontro e pediu que lhe desse a beber um pouco de \u00e1gua do seu c\u00e2ntaro."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cSim, certamente!\u201d, e logo baixou a vasilha para que bebesse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Quando acabou de beber acrescentou: \u201cVou tamb\u00e9m tirar \u00e1gua para os teus camelos, tanta quanto precisarem.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vazou o resto da \u00e1gua da bilha na pia da fonte, e correu de novo ao po\u00e7o, come\u00e7ando a puxar a \u00e1gua para eles, at\u00e9 que ficassem saciados."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O mordomo entretanto n\u00e3o disse mais nada; limitava-se a observ\u00e1-la, por um lado admirado, por outro cuidadoso em verificar se ela ia at\u00e9 ao fim da sua a\u00e7\u00e3o, de forma a n\u00e3o ficar com d\u00favida sobre se era ou n\u00e3o a indicada pelo SENHOR."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Por fim, quando os camelos acabaram de beber, ofereceu-lhe uns brincos de 6 gramas de ouro e duas pulseiras de 115 gramas de ouro."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cDe quem \u00e9s tu filha?\u201d, perguntou-lhe. \u201cHaver\u00e1 na casa do teu pai lugar para descansarmos?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cMeu pai \u00e9 Betuel, filho de Milca e de Naor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sim. Temos lugar para ficares, assim como palha e comida em abund\u00e2ncia para os animais.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "O homem ficou ali um momento de p\u00e9, com a cabe\u00e7a inclinada, adorando o SENHOR."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Depois disse em voz alta: \u201cEu te agrade\u00e7o, SENHOR, Deus do meu patr\u00e3o Abra\u00e3o! Porque continuas a ser bondoso e fiel no cumprimento das tuas promessas para com ele! E a mim, conduziste-me precisamente \u00e0 fam\u00edlia dos parentes do meu patr\u00e3o!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A rapariga correu a casa para contar tudo \u00e0 m\u00e3e e \u00e0 fam\u00edlia."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Quando o seu irm\u00e3o Lab\u00e3o lhe viu os brincos e as pulseiras nas m\u00e3os, e ao ouvir o relato que ela fez do encontro que tinha tido, correu por sua vez \u00e0 fonte onde o homem ainda estava junto aos camelos,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Quando o seu irm\u00e3o Lab\u00e3o lhe viu os brincos e as pulseiras nas m\u00e3os, e ao ouvir o relato que ela fez do encontro que tinha tido, correu por sua vez \u00e0 fonte onde o homem ainda estava junto aos camelos,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "e disse-lhe: \u201cVem, fica connosco, amigo; o SENHOR est\u00e1 certamente contigo. Porque havias de ficar aqui quando temos um quarto pronto para te receber e lugar para recolher os camelos?\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Assim, foi para casa com Lab\u00e3o. Desataram os camelos, puseram palha para que se deitassem, e forneceram \u00e1gua para o homem e os camelos lavarem os p\u00e9s."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E depois prepararam-se para jantar. Mas o administrador de Abra\u00e3o disse: \u201cEu n\u00e3o queria come\u00e7ar a comer sem vos dizer a raz\u00e3o por que vim at\u00e9 aqui.\u201d \u201cPois sim\u201d, respondeu-lhe Lab\u00e3o. \u201cDiz o que tens a dizer.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201cEu sou o administrador da casa de Abra\u00e3o\u201d, explicou."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cO SENHOR tem enriquecido o meu patr\u00e3o com toda a esp\u00e9cie de coisas boas, de tal forma que se tornou um grande senhor na terra em que vive. Deus tem-lhe dado rebanhos de ovelhas, manadas de vacas, uma fortuna em prata e ouro, muita gente ao seu servi\u00e7o, e ainda camelos e jumentos."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sara, a mulher do meu patr\u00e3o, deu-lhe um filho, quando j\u00e1 estava numa idade avan\u00e7ada, e o mo\u00e7o agora vai herdar tudo quanto o pai tem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ora o meu patr\u00e3o fez-me prometer solenemente que n\u00e3o deixaria que Isaque casasse com uma cananita, com uma das raparigas da terra em que habitamos,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "mas que viria buscar aqui a esta terra distante, a terra dos seus parentes, \u00e0 fam\u00edlia do seu irm\u00e3o, uma mo\u00e7a com quem seu filho casasse."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u2018Mas supondo que n\u00e3o encontro uma rapariga que queira vir comigo?\u2019, perguntei-lhe."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u2018H\u00e1 de querer com certeza! Porque o SENHOR, em cuja presen\u00e7a sempre tenho andado, enviar\u00e1 o seu anjo contigo para que sejas bem sucedido na tua miss\u00e3o. Sim, procura uma mo\u00e7a entre os meus parentes na fam\u00edlia do meu irm\u00e3o."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Fizeste um juramento. Contudo, se eles n\u00e3o quiserem mandar algu\u00e9m, ent\u00e3o ficar\u00e1s livre da promessa solene que fizeste.\u2019"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Pois bem. Esta tarde quando me aproximava da fonte \u00e0 entrada da localidade, fiz esta ora\u00e7\u00e3o: \u2018\u00d3 SENHOR, Deus do meu patr\u00e3o Abra\u00e3o, se tens a inten\u00e7\u00e3o de me fazer bem sucedido nesta miss\u00e3o, pe\u00e7o-te que me guies da seguinte maneira:"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Eu fico aqui junto da fonte, e direi a uma das raparigas que vier buscar \u00e1gua: \u201cD\u00e1-me a beber um pouco de \u00e1gua do teu c\u00e2ntaro.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Se ela responder: \u201cCom certeza! E at\u00e9 poderei tirar tamb\u00e9m \u00e1gua para os teus camelos!\u201d, ent\u00e3o por essa resposta verei que \u00e9 essa rapariga que tu escolheste para casar com o filho do meu patr\u00e3o!\u2019"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Pois ainda estava eu a dizer a Deus estas palavras quando Rebeca se aproximou com o c\u00e2ntaro de \u00e1gua sobre o ombro. Desceu \u00e0 fonte, tirou \u00e1gua, encheu a vasilha e eu disse-lhe: \u2018Por favor, d\u00e1-me de beber!\u2019"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Imediatamente baixou o c\u00e2ntaro e eu bebi. Depois acrescentou: \u2018N\u00e3o s\u00f3 te dou a beber a ti como tamb\u00e9m poderei tirar \u00e1gua para os teus camelos!\u2019 E assim fez."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Nessa altura, perguntei-lhe: \u2018Quem \u00e9 a tua fam\u00edlia?\u2019 Respondeu: \u2018Sou filha de Betuel, filho de Naor e de Milca.\u2019 E dei-lhe os brincos e as pulseiras."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ent\u00e3o inclinei a cabe\u00e7a e adorei e louvei o SENHOR, o Deus do meu patr\u00e3o Abra\u00e3o, por me ter conduzido pelo caminho exato de forma a encontrar a sobrinha do meu patr\u00e3o para vir a ser a esposa do seu filho."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Sendo assim, digam-me se querem ou n\u00e3o fazer este bem ao meu patr\u00e3o, o que \u00e9, ali\u00e1s, uma coisa justa. Conforme a vossa resposta, saberei o que fazer a seguir, se devo ou n\u00e3o ir a outro s\u00edtio.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ent\u00e3o Lab\u00e3o e Betuel responderam: \u201cSem d\u00favida alguma que foi o SENHOR que te conduziu at\u00e9 aqui."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Por isso, que queres tu que digamos mais? Pega na mo\u00e7a e parte! Que ela case com o filho do teu patr\u00e3o, conforme o SENHOR planeou.\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Perante esta resposta, o mordomo de Abra\u00e3o caiu de joelhos perante o SENHOR."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Depois foi buscar v\u00e1rias joias em prata e ouro, assim como belas e ricas pe\u00e7as de vestu\u00e1rio para dar a Rebeca. E tamb\u00e9m \u00e0 m\u00e3e e ao irm\u00e3o ofereceu valiosos presentes."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "S\u00f3 ent\u00e3o se sentaram para jantar e o mordomo de Abra\u00e3o com aqueles que o acompanhavam passaram ali a noite. Logo pela manh\u00e3 do dia seguinte, levantou-se e disse aos da casa: \u201cDeixem-me regressar, para prestar contas ao meu patr\u00e3o!\u201d"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u201cMas n\u00f3s quer\u00edamos que a pequena ficasse aqui connosco ainda uns dias, pelo menos uns dez! Depois sim, partiria contigo!\u201d"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Contudo, ele insistiu: \u201cN\u00e3o retenham o meu regresso! O SENHOR fez com que a minha miss\u00e3o fosse bem sucedida. Por isso, deixem-me ir dar j\u00e1 conta de tudo ao meu patr\u00e3o.\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u201cBom, ent\u00e3o chamemos a mo\u00e7a para saber o que ela pensa.\u201d"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Chamaram Rebeca: \u201cQueres partir agora com este homem?\u201d \u201cSim, quero!\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Fizeram a despedida de Rebeca e mandaram com ela a sua ama."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "E aben\u00e7oaram-na desta forma: \u201c\u00d3 nossa irm\u00e3, que tu te tornes m\u00e3e de muitos milh\u00f5es de pessoas! E que os teus descendentes sejam vitoriosos sobre os seus inimigos!\u201d"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Por fim, Rebeca e as suas criadas subiram para os camelos e partiram."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Entretanto, Isaque, que morava para os lados do sul, do Negueve, tinha regressado ao Po\u00e7o de Laai-Roi."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Tinha sa\u00eddo ao entardecer a dar uma volta no campo e orar e reparou nos camelos que se aproximavam."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Por sua vez, Rebeca tamb\u00e9m viu Isaque que se aproximava e desmontou depressa do camelo em que vinha."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u201cQuem \u00e9 aquele homem que vem ali pelos campos em nossa dire\u00e7\u00e3o?\u201d, perguntou ao mordomo. \u201c\u00c9 o meu patr\u00e3o.\u201d Ent\u00e3o cobriu o rosto com um v\u00e9u."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "O mordomo contou a Isaque tudo o que acontecera."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Isaque trouxe Rebeca para a tenda da sua m\u00e3e e ela tornou-se sua mulher. E amou-a muito. Ela foi para ele um conforto muito especial, ap\u00f3s a morte de sua m\u00e3e, Sara."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A morte de Abra\u00e3o - (1 Cr 1.32-33) Abra\u00e3o casou outra vez, com uma mulher chamada Quetura."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E teve v\u00e1rios filhos: Zimr\u00e3, Jocs\u00e3, Med\u00e3, Midi\u00e3, Jisbaque e Su\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Os filhos de Jocs\u00e3 foram Sab\u00e1 e Ded\u00e3. Os filhos de Ded\u00e3: Assurim, Letusim e Leumim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Os filhos de Midi\u00e3: Ef\u00e1, Efer, Enoque, Abida e Eld\u00e1. Estes foram os seus descendentes por parte de Quetura."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Abra\u00e3o deixou tudo quanto tinha a Isaque."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "No entanto, deu presentes aos filhos das concubinas e mandou-os para as regi\u00f5es orientais, longe de Isaque."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Abra\u00e3o viveu 175 anos;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "morreu numa velhice feliz, repleto de bons anos, e foi sepultado junto dos outros membros da sua fam\u00edlia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Os seus filhos Isaque e Ismael sepultaram-no na gruta de Macpela, perto de Mamre, no campo de Efrom, filho de Zoar, o hitita,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "no campo que Abra\u00e3o tinha comprado aos hititas. Foi ali que Abra\u00e3o e Sara, sua esposa, foram sepultados."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Depois da morte de Abra\u00e3o, Deus aben\u00e7oou muito a Isaque, que habitava junto do Po\u00e7o de Laai-Roi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Os filhos de Ismael - (1 Cr 1.28-31) Seguem-se os descendentes de Ismael, filho de Abra\u00e3o e de Agar, a eg\u00edpcia, criada de sua mulher Sara."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nabaiote era o mais velho; depois Quedar, Adbeel, Mibs\u00e3o,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Misma, Dum\u00e1, Mass\u00e1,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hadad, Tema, Jetur, Nafis e Quedm\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Estes doze deram os seus nomes \u00e0s comunidades segundo as quais as fam\u00edlias se organizaram; ou seja, em acampamentos e em aldeamentos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ismael viveu 137 anos e foi sepultado junto dos corpos dos outros membros da fam\u00edlia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Os seus descendentes espalharam-se desde Havila at\u00e9 Sur, que fica a noroeste do Egito, na dire\u00e7\u00e3o da Ass\u00edria. E estavam constantemente em guerra uns com os outros."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jacob e Esa\u00fa - Seguem-se os descendentes de Isaque, filho de Abra\u00e3o."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isaque tinha 40 anos quando casou com Rebeca, filha de Betuel, o arameu de Padan-Ar\u00e3, e irm\u00e3 de Lab\u00e3o."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isaque orou insistentemente para que Rebeca lhe desse um filho, pois era est\u00e9ril. O SENHOR ouviu as suas ora\u00e7\u00f5es e ela ficou gr\u00e1vida."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dois beb\u00e9s como que lutavam dentro dela. \u201cMas porque sou assim?\u201d E pediu ao SENHOR que a esclarecesse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O SENHOR disse-lhe: \u201cOs filhos que tens no teu seio tornar-se-\u00e3o dois grandes povos rivais. Um deles ser\u00e1 mais forte. E o mais velho ter\u00e1 de submeter-se ao mais novo.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Quando se cumpriu o seu tempo teve g\u00e9meos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O primeiro a nascer era ruivo e estava coberto de pelo no corpo todo. Ent\u00e3o chamaram-lhe Esa\u00fa."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "O outro vinha agarrado ao calcanhar do irm\u00e3o. Por isso, lhe puseram o nome de Jacob. Tinha Isaque 60 anos quando lhe nasceram estes g\u00e9meos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Entretanto, os meninos cresceram; Esa\u00fa fez-se um h\u00e1bil ca\u00e7ador, enquanto Jacob tinha um feitio sossegado e preferia ficar em casa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Isaque gostava muito de Esa\u00fa, porque a ca\u00e7a tamb\u00e9m era muito do seu gosto. Rebeca tinha uma predile\u00e7\u00e3o especial por Jacob."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Um dia, Jacob estava a preparar um guisado quando chegou Esa\u00fa, exausto de correr pelos campos \u00e0 procura de ca\u00e7a."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cDeixa-me comer desse guisado apetitoso e vermelho que a\u00ed tens!\u201d Foi por isso que lhe ficou a alcunha de Edom (vermelho)."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201cEst\u00e1 bem\u201d, disse Jacob. \u201cMas em troca d\u00e1s-me o teu direito de filho mais velho.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cDe acordo. Para que me h\u00e1 de servir isso se estou a desfalecer, quase a morrer!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201cEnt\u00e3o jura-me diante de Deus que esse direito h\u00e1 de ser meu!\u201d E Esa\u00fa jurou, vendendo assim o seu direito de filho primog\u00e9nito ao irm\u00e3o mais novo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jacob deu-lhe o guisado de lentilhas que estava a preparar e o acompanhamento. Esa\u00fa comeu e bebeu e foi-se embora, indiferente \u00e0 perda dos seus direitos de filho mais velho."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isaque e Abimeleque - Houve uma grande fome naquela terra, como tinha acontecido nos tempos de Abra\u00e3o. Por isso, Isaque resolveu mudar-se para a cidade de Gerar, onde reinava Abimeleque, rei dos filisteus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O SENHOR apareceu-lhe e disse-lhe: \u201cN\u00e3o des\u00e7as ao Egito. Faz o que eu te disser"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "e fica nesta terra. Assim, serei contigo e aben\u00e7oar-te-ei. Hei de dar-te toda esta terra a ti e aos teus descendentes, tal como prometi a Abra\u00e3o teu pai."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Farei com que a tua descend\u00eancia seja t\u00e3o numerosa como as estrelas. Eu lhe darei todas estas terras e atrav\u00e9s dela ser\u00e3o aben\u00e7oadas todas as na\u00e7\u00f5es da Terra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fa\u00e7o isto porque Abra\u00e3o obedeceu \u00e0 minha voz, aos meus preceitos e \u00e0s minhas leis.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Assim, ficou Isaque em Gerar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E quando os homens dali lhe perguntavam quem era Rebeca, respondia: \u201c\u00c9 a minha irm\u00e3!\u201d Porque tinha receio pela sua pr\u00f3pria vida se dissesse que era sua mulher. Temia que o matassem por causa dela, pois era muito atraente."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Estava Isaque ali havia j\u00e1 um longo tempo, quando Abimeleque, rei dos filisteus, aproximando-se de uma janela do seu pal\u00e1cio, viu que Isaque brincava afetuosamente com Rebeca."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o mandou chamar Isaque e disse-lhe: \u201cAfinal ela \u00e9 tua mulher! Porque \u00e9 que disseste que era tua irm\u00e3?\u201d Ele respondeu: \u201cPorque tinha medo que me matassem para ficarem com ela!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cComo \u00e9 que foste capaz de nos tratar desta maneira? Podia muito bem ter acontecido que algu\u00e9m tentasse viol\u00e1-la, e todos nos ter\u00edamos tornado culpados de um grave delito por tua causa.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Assim, Abimeleque mandou publicar um comunicado em que dizia: \u201cSeja quem for que tocar neste homem ou na sua mulher morrer\u00e1.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nesse mesmo ano, a colheita de Isaque foi enorme: cem vezes o que tinha semeado. Isto porque o SENHOR o aben\u00e7oava."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E tornou-se um homem de grande posi\u00e7\u00e3o e cada vez mais rico."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tinha grandes rebanhos de ovelhas e manadas de vacas, assim como muita gente ao seu servi\u00e7o, de tal forma que os filisteus come\u00e7aram a invej\u00e1-lo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Por isso, come\u00e7aram a encher de terra os po\u00e7os que tinham sido todos abertos pelos criados do seu pai, Abra\u00e3o."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por fim, o rei Abimeleque resolveu pedir-lhe que deixasse o pa\u00eds: \u201c\u00c9 melhor que nos deixes, porque te tornaste muito mais rico e poderoso do que n\u00f3s.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isaque mudou-se para o vale de Gerar e ficou ali a viver."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E tornou a abrir os po\u00e7os que tinham sido cavados pelo pai, e que os filisteus tinham enchido de terra, dando-lhes os mesmos nomes que tinham antes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Al\u00e9m disso, os seus pastores abriram um novo po\u00e7o no vale de Gerar e encontraram uma fonte subterr\u00e2nea jorrando \u00e1guas vivas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Os pastores do s\u00edtio vieram reclam\u00e1-lo: \u201cO po\u00e7o \u00e9 nosso; esta terra \u00e9 nossa!\u201d E insistiram, levantando discuss\u00e3o sobre o assunto. Por isso, Isaque lhe chamou Po\u00e7o da Discuss\u00e3o."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Os homens de Isaque cavaram outro po\u00e7o, mas houve de novo contenda por causa da posse da \u00e1gua. Por isso, p\u00f4s a esse po\u00e7o o nome de Po\u00e7o da Desaven\u00e7a."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Foram-se dali e abriram ainda um terceiro po\u00e7o, mas desta vez n\u00e3o houve luta pela sua posse por parte dos habitantes da terra. Da\u00ed que lhe tivesse chamado o Reobote, \u201cPorque agora enfim\u201d, justificou ele, \u201co SENHOR nos deu espa\u00e7o bastante para vivermos e temos prosperado.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Depois subiu at\u00e9 Berseba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E o SENHOR, na noite da sua chegada, disse-lhe: \u201cEu sou o Deus do teu pai Abra\u00e3o. Nada receies porque estou contigo e te aben\u00e7oarei, e farei que os teus descendentes venham a formar uma enorme na\u00e7\u00e3o, em consequ\u00eancia do que prometi a Abra\u00e3o que me serviu e obedeceu.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ent\u00e3o levantou ali um altar ao SENHOR e orou. E estabeleceu-se ali, tendo os seus homens aberto outro po\u00e7o."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Um dia, Isaque teve a visita do rei Abimeleque, vindo de Gerar, acompanhado do seu conselheiro e amigo Auzate e do comandante do seu ex\u00e9rcito, Ficol."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cQue pretendem de mim?\u201d, perguntou-lhes Isaque. \u201cPorque \u00e9 bem evidente que n\u00e3o \u00e9 com intuitos amig\u00e1veis que me v\u00eam visitar, visto que as vossas atitudes t\u00eam sido muito pouco cordiais.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cPois bem\u201d, disseram, \u201ctemos visto que na verdade o SENHOR tem sido contigo e te tem aben\u00e7oado. Por isso, decidimos vir pedir-te que fa\u00e7amos um tratado."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tu prometes-nos que n\u00e3o nos far\u00e1s mal, tal como n\u00f3s nunca te prejudic\u00e1mos; da nossa parte s\u00f3 te temos feito bem e deix\u00e1mos-te partir em paz, quando estiveste connosco. Desejamos-te a b\u00ean\u00e7\u00e3o do SENHOR.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isaque fez-lhes uma grande festa; comeram e beberam."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "No dia seguinte, de manh\u00e3 cedo, logo que se levantaram, juraram solenemente um ao outro um pacto de n\u00e3o agress\u00e3o. E despediram-se em paz."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nesse mesmo dia, os homens de Isaque vieram dizer-lhe que tinham achado \u00e1gua no po\u00e7o que tinham estado a cavar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Por essa raz\u00e3o, p\u00f4s-lhe o nome de Siba. A povoa\u00e7\u00e3o que se formou ali ficou a ser chamada Berseba, at\u00e9 hoje."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jacob apropria-se da b\u00ean\u00e7\u00e3o de Esa\u00fa - Esa\u00fa, aos 40 anos, casou com uma rapariga chamada Judite, filha de Beeri, hitita. Casou ainda com Basemate, filha de Elom, hitita tamb\u00e9m."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Estas duas mulheres foram para Isaque e Rebeca raz\u00e3o de amargura."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jacob recebe a b\u00ean\u00e7\u00e3o de Isaque - Um dia, quando Isaque j\u00e1 estava bastante idoso e meio cego, chamou pelo filho mais velho. \u201cQue \u00e9, meu pai?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cEscuta. Eu j\u00e1 estou muito velho e conto com a morte em cada dia que passa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pega na tua arma de ca\u00e7a e vai ver se apanhas algum animal;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "prepara-o daquela maneira saborosa que tu sabes que eu gosto. Depois traz-me para que coma e d\u00ea a b\u00ean\u00e7\u00e3o que te pertence como filho mais velho. Depois disso, estarei mais \u00e0 vontade para morrer, quando chegar o momento.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ora Rebeca ouviu essa conversa. Por isso, quando Esa\u00fa saiu para ca\u00e7ar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "chamou Jacob e disse-lhe \u201cEu ouvi o teu pai a falar com o teu irm\u00e3o, Esa\u00fa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Estava a dizer-lhe que fosse \u00e0 ca\u00e7a e lhe preparasse um prato saboroso, para ele comer e para lhe dar a sua b\u00ean\u00e7\u00e3o em nome do SENHOR, antes de morrer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas tu vais fazer exatamente o que eu te disser:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vais ao rebanho, trazes-me dois bons cabritos ainda pequenos, e eu pr\u00f3pria os prepararei da forma que o teu pai gosta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Depois leva-lhos para que coma e por fim te aben\u00e7oar\u00e1 antes de morrer!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cMas, m\u00e3e\u201d, retorquiu Jacob, \u201ctu sabes que Esa\u00fa \u00e9 muito cabeludo e que eu tenho a pele lisa;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "o pai vai querer tocar-me, para se certificar, e vai perceber que o quis enganar, o que trar\u00e1 sobre mim maldi\u00e7\u00e3o e n\u00e3o b\u00ean\u00e7\u00e3o!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cSe te amaldi\u00e7oar, que isso caia sobre mim, meu filho. Faz o que eu te digo. Vai buscar os dois cabritinhos como te pedi.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jacob assim fez. Foi buscar os animais, que a m\u00e3e preparou conforme o pai gostava."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Em seguida, Rebeca trouxe os melhores fatos de Esa\u00fa, os fatos dos dias de festa que estavam ali em casa, e mandou que Jacob os vestisse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Depois com as pr\u00f3prias peles dos cabritos fez duas luvas para as m\u00e3os do filho, e uma faixa que lhe colocou \u00e0 volta do pesco\u00e7o."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por fim, deu-lhe o guisado, que estava muito saboroso e que cheirava muito bem, juntamente com p\u00e3ezinhos frescos feitos para aquela altura."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jacob levou a comida ao quarto onde o pai estava deitado: \u201cPai!\u201d, chamou. \u201cSim, meu filho. Mas quem \u00e9s, Esa\u00fa ou Jacob?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cSou Esa\u00fa, o mais velho. Fiz o que me pediste. Aqui est\u00e1 a ca\u00e7a preparada como tu gostas. Levanta-te, come e aben\u00e7oa-me segundo tudo o que sentes no cora\u00e7\u00e3o.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cComo foi que conseguiste apanhar ca\u00e7a assim t\u00e3o depressa, meu filho?\u201d, perguntou. \u201cFoi o SENHOR, teu Deus, que a p\u00f4s no meu caminho!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cChega-te aqui. Quero sentir-te, para ver se \u00e9s realmente Esa\u00fa.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jacob aproximou-se do pai, que lhe tocou no corpo. \u201cA voz \u00e9 a de Jacob, mas as m\u00e3os s\u00e3o realmente as de Esa\u00fa!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E n\u00e3o conseguiu reconhec\u00ea-lo porque o disfarce que Jacob trazia o enganou."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201c\u00c9s mesmo Esa\u00fa?\u201d, perguntou. \u201cSou, sim!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cBem, ent\u00e3o chega-me a comida. Depois de comer aben\u00e7oar-te-ei conforme tudo o que sinto no cora\u00e7\u00e3o.\u201d Jacob chegou-lhe a travessa; ele comeu, acompanhado com o vinho que o filho tamb\u00e9m lhe trouxera."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cVem c\u00e1 e d\u00e1-me um beijo, meu filho!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jacob chegou-se e deu-lhe um beijo no rosto. Isaque cheirou os fatos que ele tinha vestido; pareceu convencido e aben\u00e7oou-o. \u201cEste cheiro do meu filho \u00e9 o bom cheiro da terra e dos campos que o SENHOR aben\u00e7oou!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Que Deus te d\u00ea sempre abund\u00e2ncia de chuvas para as tuas searas, colheitas ricas e vinho novo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Que os povos te venham a servir e te honrem. Que sejas senhor dos teus irm\u00e3os e que te respeitem. Malditos sejam os que te amaldi\u00e7oarem e benditos sejam os que te aben\u00e7oarem.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isaque tinha acabado de aben\u00e7oar Jacob, e este apenas tinha sa\u00eddo do quarto onde se encontrava o pai, quando Esa\u00fa chegou da ca\u00e7a."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Foi tamb\u00e9m preparar o prato favorito do pai e trouxe-lho: \u201cPronto, aqui estou eu, meu pai, com a ca\u00e7a que me pediste. Senta-te e come, para que me possas dar ent\u00e3o a tua melhor b\u00ean\u00e7\u00e3o!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cMas, quem \u00e9s tu?\u201d \u201cSou eu, Esa\u00fa, o teu filho mais velho!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Isaque come\u00e7ou a tremer. \u201cEnt\u00e3o quem foi que esteve aqui agora mesmo e me deu a comer da ca\u00e7a que eu pedira, e a quem aben\u00e7oei sem poder voltar atr\u00e1s?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Esa\u00fa, ao ouvir aquilo, come\u00e7ou a clamar desesperado e profundamente amargurado. \u201c\u00d3 meu pai, aben\u00e7oa-me, aben\u00e7oa-me tamb\u00e9m!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cFoi o teu irm\u00e3o que esteve aqui e me enganou e conseguiu tomar de mim a tua b\u00ean\u00e7\u00e3o!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "E Esa\u00fa comentou dececionado: \u201cN\u00e3o \u00e9 de admirar que se chame Jacob! Primeiro ficou-me com o meu direito de filho mais velho e agora suplanta-me na b\u00ean\u00e7\u00e3o. Pai, n\u00e3o tens nenhuma b\u00ean\u00e7\u00e3o para me dar?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201cEu pu-lo por teu senhor; os seus parentes e tu pr\u00f3prio o servir\u00e3o; garanti-lhe abund\u00e2ncia de trigo e de vinho. O que h\u00e1 de ter ficado para ti?\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201cNem uma s\u00f3 b\u00ean\u00e7\u00e3o ficou para mim? Pai, aben\u00e7oa-me tamb\u00e9m!\u201d E Esa\u00fa chorou de desespero."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o ter\u00e1s uma vida f\u00e1cil, nem confort\u00e1vel; a terra n\u00e3o te dar\u00e1 o melhor que tem nem o c\u00e9u as suas chuvas."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pela espada conseguir\u00e1s abrir um caminho na vida. Por um tempo servir\u00e1s o teu irm\u00e3o, mas por fim libertar-te-\u00e1s do seu dom\u00ednio e ficar\u00e1s livre.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jacob foge para Lab\u00e3o - Por isso, Esa\u00fa ficou a odiar Jacob, por causa da b\u00ean\u00e7\u00e3o que o seu pai lhe dera. E disse para consigo: \u201cMeu pai partir\u00e1 em breve desta vida. Ent\u00e3o hei de matar Jacob.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mas algu\u00e9m foi p\u00f4r Rebeca ao corrente disso. Esta mandou logo chamar Jacob para o avisar que a sua vida estava em perigo devido \u00e0 amea\u00e7a do irm\u00e3o."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u201cO que h\u00e1 a fazer\u201d, disse ela, \u201c\u00e9 isto: foge para casa de teu tio Lab\u00e3o, em Har\u00e3."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Fica l\u00e1 uns tempos at\u00e9 que passe esta f\u00faria ao teu irm\u00e3o"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "e esque\u00e7a o que lhe fizeste. Nessa altura, mandarei chamar-te. Porque \u00e9 que vos havia de perder aos dois no mesmo dia?\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Rebeca disse depois a Isaque: \u201cEstou cansada e aborrecida por causa das mo\u00e7as hititas. Preferia morrer a ver Jacob casado com uma delas!\u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Assim, Isaque chamou a Jacob, aben\u00e7oou-o e disse-lhe: \u201cN\u00e3o cases com nenhuma destas raparigas cananeias."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vai antes para Padan-Ar\u00e3, para a casa do teu av\u00f4 Betuel, e casa com uma das tuas primas, filhas do teu tio Lab\u00e3o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que Deus, o Todo-Poderoso, te aben\u00e7oe, te fa\u00e7a frutificar e te multiplique, para que sejas uma multid\u00e3o de povos!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Que Deus te d\u00ea, a ti e aos teus descendentes, as ricas b\u00ean\u00e7\u00e3os que prometeu a Abra\u00e3o. Que venhas a possuir esta terra, em que agora somos estrangeiros, pois que tamb\u00e9m j\u00e1 a tinha prometido a Abra\u00e3o.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Desta forma, foi Jacob mandado pelo pai a Padan-Ar\u00e3, \u00e0 casa do seu tio Lab\u00e3o, irm\u00e3o de sua m\u00e3e e filho de Betuel, o arameu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esa\u00fa deu-se conta de que o pai tinha aben\u00e7oado Jacob e enviado-o a Padan-Ar\u00e3, para procurar l\u00e1 uma mo\u00e7a para casar, com o aviso severo de que nunca procurasse uma cananita."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Constatou que Jacob tinha concordado e tinha partido para Padan-Ar\u00e3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esa\u00fa percebeu ent\u00e3o que o pai n\u00e3o tinha em boa conta as mulheres de Cana\u00e3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o Esa\u00fa foi \u00e0 terra do seu tio Ismael, e casou-se com uma das filhas de Ismael, al\u00e9m das que j\u00e1 tinha. Esta mulher com quem se casou, chamava-se Maalate, irm\u00e3 de Nabaiote e filha do pr\u00f3prio Ismael, filho de Abra\u00e3o."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O sonho de Jacob em Betel - Jacob partiu pois de Berseba a caminho de Har\u00e3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ao anoitecer, procurou um s\u00edtio onde passar a noite; procurou uma pedra que lhe servisse de cabeceira e adormeceu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E sonhou com uma escada que ia da Terra ao c\u00e9u e que os anjos de Deus subiam e desciam por ela."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "No cimo da escada estava o SENHOR que lhe disse: \u201cEu sou o SENHOR, o Deus de Abra\u00e3o e do teu pai Isaque. Esta terra em que est\u00e1s deitado \u00e9 tua. Dar-ta-ei a ti e aos teus descendentes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque ter\u00e1s tantos descendentes como o p\u00f3 da Terra; h\u00e3o de cobrir a Terra do Oriente ao Ocidente e do Norte ao Sul. E todas as na\u00e7\u00f5es da Terra ser\u00e3o aben\u00e7oadas por interm\u00e9dio de ti e da tua descend\u00eancia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E mais ainda, eu estou contigo e te protegerei onde quer que fores; hei de tornar a trazer-te com seguran\u00e7a a esta terra. Serei contigo em todos os momentos, a fim de te dar tudo quanto te estou a prometer.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jacob acordou: \u201cO SENHOR est\u00e1 neste lugar e eu n\u00e3o sabia!\u201d, exclamou."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E teve medo. \u201cQue lugar tremendo! \u00c9 mesmo a casa de Deus e a pr\u00f3pria entrada do c\u00e9u!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De manh\u00e3 levantou-se cedo, pegou na pedra sobre a qual tinha dormido, ergueu-a e colocou-a em forma de pilar, em sinal comemorativo, derramando azeite sobre ela."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E chamou \u00e0quele s\u00edtio Betel, ainda que o nome da localidade pr\u00f3xima fosse Luz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E Jacob formulou este voto: \u201cSe Deus estiver comigo e me proteger nesta viagem, se me der comida e roupa,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "e me trouxer de novo em seguran\u00e7a \u00e0 casa dos meus pais, ent\u00e3o o SENHOR ser\u00e1 o meu Deus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Este pilar tornar-se-\u00e1 um local de adora\u00e7\u00e3o e comprometo-me a dar-lhe a d\u00e9cima parte de tudo quanto ele me der.\u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jacob chega a Padan-Ar\u00e3 - Jacob continuou a viagem e chegou finalmente ao seu destino na terra oriental."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ainda longe viu tr\u00eas rebanhos descansando junto dum po\u00e7o no meio do campo, esperando a altura de irem beber. E uma pesada pedra cobria a boca do po\u00e7o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O h\u00e1bito era que a pedra s\u00f3 fosse removida quando todos os rebanhos estivessem ali. Depois de se tirar \u00e1gua para os animais, tornava a colocar-se a pedra no seu lugar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jacob foi ter com os pastores e perguntou-lhes onde viviam: \u201cEm Har\u00e3\u201d, disseram."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cPortanto, conhecem um homem chamado Lab\u00e3o, descendente de Naor?\u201d Responderam-lhe: \u201cCom certeza!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jacob perguntou ainda: \u201cEle est\u00e1 bem?\u201d Ao que responderam: \u201cSim! Olha, vem ali a filha Raquel com um rebanho!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cPorque \u00e9 que n\u00e3o tiram \u00e1gua para os animais, para que possam voltar \u00e0s pastagens?\u201d, perguntou Jacob. \u201cV\u00e3o ficar com fome se param de comer assim t\u00e3o cedo!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u00c9 que n\u00f3s s\u00f3 afastamos a pedra e tiramos \u00e1gua depois dos rebanhos estarem todos juntos.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E enquanto falavam, chegou Raquel com o rebanho do pai, porque tamb\u00e9m era pastora."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ao ver Raquel, filha do seu tio Lab\u00e3o, com o rebanho de seu tio, Jacob aproximou-se e retirou a pedra de cima do po\u00e7o e deu \u00e1gua ao rebanho do seu tio Lab\u00e3o."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Depois beijou Raquel; n\u00e3o se conteve e come\u00e7ou a chorar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Explicou que era seu primo, filho da sua tia Rebeca. A mo\u00e7a foi a correr contar tudo ao pai."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lab\u00e3o, assim que viu que era Jacob que chegava, precipitou-se ao seu encontro, recebendo-o com muita afei\u00e7\u00e3o, levando-o para casa, ouvindo do sobrinho tudo o que este lhe contou da sua vida."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cTu \u00e9s realmente da mesma carne, do mesmo sangue que eu!\u201d, exclamou Lab\u00e3o comovido. Depois de Jacob ter estado ali com eles um m\u00eas inteiro,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lab\u00e3o disse-lhe: \u201cN\u00e3o \u00e9 por sermos parentes que vais ficar aqui a trabalhar sem sal\u00e1rio. Diz-me quanto queres ganhar.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jacob casa com Leia e Raquel - Lab\u00e3o tinha duas filhas, Leia a mais velha, e a segunda, Raquel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Leia tinha uns olhos muito bonitos, mas Raquel era formosa e tinha encanto."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ora como Jacob amava Raquel, disse: \u201cTrabalho para ti durante sete anos e depois deixas-me casar com Raquel.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cDe acordo! Prefiro dar-ta a ti do que a um outro qualquer fora da fam\u00edlia!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dessa forma, trabalhou Jacob sete anos por Raquel; e pareceu-lhe pouco tempo pelo muito que a amava."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Chegou por fim a altura de casar com ela. \u201cCumpri o contrato. Agora d\u00e1-me Raquel para que seja minha mulher\u201d, disse a Lab\u00e3o."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lab\u00e3o juntou os homens todos do s\u00edtio para fazer uma festa celebrando o acontecimento."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Quando a noite j\u00e1 ia avan\u00e7ada, Lab\u00e3o, aproveitando-se do escuro, trouxe Leia aos aposentos de Jacob, o qual veio a tom\u00e1-la por mulher."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Lab\u00e3o deu a Leia, para ser sua criada, uma empregada da casa chamada Zilpa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Na manh\u00e3 seguinte Jacob foi ter com Lab\u00e3o, todo indignado: \u201cMas que foi isto? Porque me enganaste? N\u00e3o trabalhei eu sete anos para ter Raquel?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201c\u00c9 que n\u00e3o \u00e9 costume fazer assim nesta terra\u201d, respondeu o sogro. \u201cNunca se d\u00e1 a filha mais nova em casamento antes da outra!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Deixa passar a semana habitual de n\u00fapcias e ter\u00e1s Raquel tamb\u00e9m, se prometeres trabalhar para mim mais sete anos!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E Jacob concordou em trabalhar outros sete anos, ficando com Raquel igualmente."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A criada que o pai deu a Raquel, por sua vez, foi Bila."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Raquel tornou-se mulher de Jacob que a amou mais do que a Leia, n\u00e3o se importando de ficar a trabalhar por ela mais sete anos."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Os filhos de Jacob - O SENHOR, vendo que Jacob dava pouca aten\u00e7\u00e3o a Leia, deu-lhe um filho, enquanto Raquel se manteve est\u00e9ril."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Leia ficou gr\u00e1vida e teve um filho a quem chamou R\u00faben (olhem, um filho!), porque disse: \u201cO SENHOR reparou na minha humilha\u00e7\u00e3o. Agora o meu marido passar\u00e1 a amar-me.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Depois ficou outra vez gr\u00e1vida e teve outro filho a quem chamou Sime\u00e3o (ouviu). E exclamou: \u201cO SENHOR ouviu que eu n\u00e3o era amada e deu-me outro filho!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tornou a conceber e a ter mais um filho, pondo-lhe o nome de Levi (ligar). \u201cCom certeza que desta vez o meu marido se ligar\u00e1 mais a mim, pois j\u00e1 \u00e9 o terceiro filho que lhe dou!\u201d, disse ela."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E ainda mais uma vez ficou gr\u00e1vida e deu \u00e0 luz outro menino chamado Jud\u00e1 (louvar). \u201cAgora\u201d, exclamou ela, \u201cs\u00f3 posso fazer uma coisa, \u00e9 louvar o SENHOR!\u201d E cessou de ter filhos."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Raquel, vendo que era est\u00e9ril, teve inveja da irm\u00e3. \u201cD\u00e1-me filhos, se n\u00e3o morro\u201d, disse a Jacob."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Este teve de lhe responder, contrariado: \u201cEu n\u00e3o estou no lugar de Deus. S\u00f3 ele sabe porque te impediu de ter filhos!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o Raquel disse-lhe: \u201cToma a minha criada Bila. Os filhos que ela tiver ser\u00e3o meus.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deu-lhe pois Bila por mulher,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a qual ficou gr\u00e1vida e lhe deu um filho."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Raquel chamou-lhe Dan (fazer justi\u00e7a), \u201cPorque\u201d, disse ela, \u201cDeus fez-me justi\u00e7a, ouvindo o meu pedido e dando-me um filho.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bila, criada de Raquel, tornou a conceber e a dar a Jacob outro filho."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Raquel deu-lhe o nome de Naftali (lutar): \u201cLutei com a minha irm\u00e3 e ganhei!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entretanto, quando Leia se deu conta de que n\u00e3o engravidava como antes, resolveu dar tamb\u00e9m a sua criada Zilpa a Jacob."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E esta deu-lhe um filho."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E Leia exclamou: \u201cQue sorte!\u201d Por isso chamou-lhe Gad (sorte)."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zilpa tornou a dar-lhe outro filho;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Leia p\u00f4s-lhe o nome de Aser (feliz): \u201cAs outras mulheres v\u00e3o considerar-me feliz, com certeza!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Um dia, durante a colheita de trigo, R\u00faben achou no campo umas mandr\u00e1goras e trouxe-as a sua m\u00e3e, Leia. Raquel pediu-lhe que lhe desse algumas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas Leia respondeu-lhe aborrecida: \u201cAchas pouco teres ficado com o meu marido e ainda me pedes as mandr\u00e1goras do meu filho?\u201d Raquel prop\u00f4s-lhe ent\u00e3o: \u201cEle poder\u00e1 ficar contigo esta noite se me deres as mandr\u00e1goras.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ao fim do dia, quando Jacob regressava do campo, Leia foi-lhe ao encontro: \u201cEsta noite ficas comigo. Tenho esse direito em troco de uma quantas mandr\u00e1goras que o meu filho encontrou!\u201d E assim foi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Deus respondeu \u00e0s ora\u00e7\u00f5es de Leia, que ficou gr\u00e1vida de novo e deu \u00e0 luz um quinto filho;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "chamou-lhe Issacar (recompensar): \u201cDeus quis recompensar-me pelo sacrif\u00edcio que fiz, dando ao meu marido a minha criada!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Depois disso, ficou ainda outra vez \u00e0 espera de um filho, que foi o seu sexto."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Chamou-lhe Zebul\u00e3o (grande considera\u00e7\u00e3o), pois exclamara ao ter este menino: \u201cDeus deu-me um belo presente! Desta vez o meu marido ter-me-\u00e1 em grande considera\u00e7\u00e3o, porque j\u00e1 lhe dei seis filhos!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Passado um tempo teve uma filha a quem deu o nome de Dina."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nessa altura, Deus quis responder a Raquel e permitiu que ficasse gr\u00e1vida."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Teve pois um filho: \u201cDeus tirou a vergonha que pesava sobre a minha vida!\u201d, disse."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E chamou-lhe Jos\u00e9 (acrescentar), porque fez esta ora\u00e7\u00e3o: \u201cQue o SENHOR me d\u00ea outro filho!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Os rebanhos de Jacob aumentam - Logo ap\u00f3s o nascimento de Jos\u00e9, Jacob disse a Lab\u00e3o: \u201cVou regressar a casa."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Deixa-me levar as minhas mulheres e os meus filhos, pelos quais trabalhei para ti, para que partamos todos. Sabes bem que te paguei largamente com o servi\u00e7o que te prestei.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o! Pe\u00e7o-te muito que n\u00e3o me deixes\u201d, respondeu Lab\u00e3o. \u201cEu tenho verificado que o SENHOR me tem aben\u00e7oado assim tanto por amor a ti e por teres estado aqui comigo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Diz-me quanto \u00e9 que queres que te pague mais e dar-te-ei o que pretenderes.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jacob retorquiu: \u201cPudeste ver perfeitamente como te servi fielmente durante todos estes anos e como o teu gado cresceu pelos meus cuidados."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Porque o que tinhas antes era relativamente pouco em compara\u00e7\u00e3o com os rebanhos que agora tens. O SENHOR tem te enriquecido muito atrav\u00e9s do meu trabalho. Quanto a mim, quando \u00e9 que come\u00e7o a trabalhar para a minha pr\u00f3pria fam\u00edlia?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201cBom, pois diz ent\u00e3o quanto queres.\u201d E Jacob respondeu: \u201cN\u00e3o te pe\u00e7o nenhuma quantia exata como sal\u00e1rio. Voltarei a trabalhar para ti, se estiveres de acordo com o que vou propor-te."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Passarei por entre os teus rebanhos hoje e porei de parte todas as cabras malhadas e todos os cordeiros de pelo escuro. Ser\u00e3o esses o meu sal\u00e1rio."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E assim ver\u00e1s por ti pr\u00f3prio que se houver algum animal no meu rebanho que n\u00e3o tenha essas marcas \u00e9 porque n\u00e3o me pertence.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201cEst\u00e1 bem. Seja assim como disseste.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nesse mesmo dia, Lab\u00e3o foi logo separar todos os bodes e cabras que tinham manchas ou listas e todos os cordeiros de pelo escuro e deu-os aos filhos dele, os seus netos."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "E deixou tr\u00eas dias de caminho como intervalo entre si e os rebanhos de Jacob. Este continou a pastorear o resto dos rebanhos de Lab\u00e3o."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jacob, contudo, pegou em ramos verdes de choupos, amendoeiras e pl\u00e1tanos e descascou-os de forma a deix\u00e1-los \u00e0s riscas brancas."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "P\u00f4s esses ramos nos s\u00edtios onde o rebanho ia beber, de maneira que os animais os vissem,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "porque era em geral nessa altura que concebiam; o que realmente aconteceu: as suas crias sa\u00edam malhadas e \u00e0s riscas. E Jacob p\u00f4-las no seu rebanho."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Depois separou no rebanho de Lab\u00e3o as ovelhas dos cordeiros, e s\u00f3 as deixou conceber com os cordeiros de pelo escuro. Assim, foi fazendo aumentar o seu rebanho a partir do de seu sogro."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Al\u00e9m disso, quando eram os animais mais fortes que concebiam, tinha o cuidado de lhes p\u00f4r na frente os ramos \u00e0s riscas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mas se eram ovelhas fracas, deixava-as \u00e0 vontade. Dessa forma, as fracas eram de Lab\u00e3o e as fortes ficavam para si."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Assim, os rebanhos de Jacob cresceram rapidamente e ele tornou-se rico, possuidor, al\u00e9m disso, de camelos, jumentos e muita criadagem."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jacob foge de Lab\u00e3o - Jacob come\u00e7ou a ouvir o que os filhos de Lab\u00e3o diziam; que tudo o que tinha o tirara ao pai e que \u00e0 custa deste \u00e9 que enriquecera."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E Jacob via bem o esfriamento da atitude de Lab\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a si pr\u00f3prio."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o o SENHOR falou a Jacob: \u201cVolta para a terra dos teus pais e da tua fam\u00edlia. Eu hei de estar sempre contigo.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Por isso, um dia Jacob mandou chamar Raquel e Leia ao campo, l\u00e1 onde estava a guardar os rebanhos, para lhes falar destas coisas:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cO vosso pai mudou muito comigo, mas o Deus do meu pai tem estado comigo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Voc\u00eas sabem como tenho trabalhado duramente para o vosso pai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Contudo, ele enganou-me e alterou v\u00e1rias vezes o contrato de sal\u00e1rio que fiz com ele. Deus, no entanto, n\u00e3o permitiu que eu fosse prejudicado."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porque quando dizia que todos os animais malhados seriam meus, ent\u00e3o todo o rebanho dava malhados. Depois, quando alterava e dizia que seriam antes os de listas os meus, o rebanho dava s\u00f3 listados!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Foi dessa forma que Deus me fez enriquecer \u00e0 custa do rebanho do vosso pai."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o, na altura do rebanho conceber, tive um sonho em que os bodes que fecundavam as ovelhas eram listados, sarapintados ou \u00e0s manchas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A certa altura desse sonho o anjo de Deus chamou-me: \u2018Jacob!\u2019 E eu disse: \u2018Estou aqui!\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E ele disse-me que devia juntar as cabras brancas aos bodes listados, sarapintados e manchados. \u2018Tenho visto o que Lab\u00e3o fez contigo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eu sou o Deus que te encontrou em Betel, naquele lugar em que me consagraste uma pedra levantada como monumento e em que fizeste voto de me servir. Portanto, deixa agora esta terra e volta para onde est\u00e1 a tua fam\u00edlia.\u2019 Foram as suas palavras.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Raquel e Leia responderam-lhe: \u201cEstamos inteiramente de acordo. Ali\u00e1s, n\u00e3o h\u00e1 aqui nada para n\u00f3s. Nenhuma parte dos bens do nosso pai nos caberia em heran\u00e7a, fosse de que maneira fosse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pelo contr\u00e1rio, reduziu os nossos direitos aos de meras mulheres estranhas \u00e0 casa. Vendeu-nos e at\u00e9 o dote a que t\u00ednhamos direito ficou com ele!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Portanto, toda a fortuna que Deus tirou ao nosso pai agora \u00e9 nossa e dos nossos filhos; por isso vai, faz tudo o que Deus te disse.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Assim, um certo dia, Jacob p\u00f4s as mulheres e os filhos em camelos e partiu"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "levando consigo todos os rebanhos que tinha obtido em Padan-Ar\u00e3, assim como tudo o que adquirira ali, e partiu para regressar junto do seu pai Isaque, na terra de Cana\u00e3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Raquel chegou mesmo a roubar da casa do pai os \u00eddolos, quando tinha ido tosquiar o rebanho."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Assim, Jacob enganou Lab\u00e3o, o arameu, seu sogro, ao fugir da casa dele sem lhe dizer nada."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jacob fugiu com tudo o que possu\u00eda e atravessou o rio Eufrates, tomando a seguir a dire\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio de Gileade."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lab\u00e3o persegue Jacob - Lab\u00e3o s\u00f3 soube dessa fuga tr\u00eas dias depois."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tomou consigo v\u00e1rios homens da sua casa e foi em persegui\u00e7\u00e3o deles, s\u00f3 os apanhando sete dias mais tarde, nos montes de Gileade."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nessa noite, Deus apareceu-lhe num sonho: \u201cV\u00ea bem o que vais dizer a Jacob! N\u00e3o o amaldi\u00e7oes nem t\u00e3o-pouco cuides em aben\u00e7o\u00e1-lo.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lab\u00e3o conseguiu finalmente apanh\u00e1-los quando acampavam nos montes de Gileade. Ele e os seus homens fizeram o mesmo nas proximidades."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cQue significa isto, que te esquivaste assim de mim?\u201d, perguntou-lhe Lab\u00e3o. \u201cLevas-me as minhas filhas como se tivessem sido feitas prisioneiras numa batalha!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Porque \u00e9 que nem sequer me deste a possibilidade de fazer uma festa de despedida em que houvesse alegria, se cantasse e se tocasse?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nem sequer me deixaste beijar os meus netos e netas. Foi muito estranho e muito insensato o que fizeste."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tinha agora a possibilidade de te fazer mal, de me vingar, mas o Deus do teu pai falou comigo ontem \u00e0 noite, dizendo-me que visse bem que n\u00e3o te amaldi\u00e7oasse nem sequer te aben\u00e7oasse."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Queria contudo perguntar-te uma coisa: Embora quisesses muito ir embora, porque tinhas saudades dos teus e da tua casa, por que raz\u00e3o havias tu de me roubar os meus \u00eddolos?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jacob retorquiu-lhe: \u201cSe me esquivei foi porque tinha medo e pensei que talvez quisesses tirar-me pela for\u00e7a as tuas filhas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mas quanto aos deuses da tua casa, morra aquele que os tiver tirado! Seja o que for que achares aqui entre n\u00f3s, e que seja teu, podes lev\u00e1-lo sem mais problemas.\u201d Jacob n\u00e3o sabia que Raquel os tinha furtado."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Lab\u00e3o foi primeiramente \u00e0 tenda de Jacob e procurou l\u00e1. Depois foi \u00e0 de Leia e \u00e0 de ambas as criadas e n\u00e3o achou nada. Por fim, entrou na de Raquel."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mas Raquel tinha-os escondido sob a albarda dum camelo e por isso foi-se sentar nele. Lab\u00e3o procurou por toda a parte na tenda e tamb\u00e9m n\u00e3o viu nada."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cPai, desculpa-me se n\u00e3o me levanto\u201d, disse, \u201cmas \u00e9 que estou menstruada!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ent\u00e3o Jacob ficou mesmo irritado contra Lab\u00e3o e perguntou-lhe: \u201cBom e ent\u00e3o? O que \u00e9 que encontraste? Qual foi afinal o meu crime? Vieste em minha persegui\u00e7\u00e3o como se fosse um criminoso."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Fizeste-me uma busca completa. P\u00f5e aqui diante de n\u00f3s tudo o que eu tenho roubado, para que a tua gente e n\u00f3s pr\u00f3prios o vejamos e se possa decidir quem \u00e9 o culpado."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Afinal, sabes bem, estive 20 anos contigo, cuidando dos teus animais que sempre deram crias saud\u00e1veis e nunca comi sequer um carneiro do teu rebanho."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Se acontecia que algum animal do rebanho era atacado por uma fera n\u00e3o o vinha trazer pedindo-te para tomares nota de que havia um a menos. Pelo contr\u00e1rio, pagava-to. Ali\u00e1s, qualquer animal que tivesse sido roubado, fosse quando fosse, de dia ou de noite, querias que o pagasse, tivesse eu ou n\u00e3o a responsabilidade do rebanho na altura do roubo!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Trabalhei para ti tanto sob o calor ardente do dia como durante o frio das noites geladas em que at\u00e9 nem podia dormir."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sim, foram 20 anos: foram 14 para ganhar as tuas duas filhas e mais 6 para conseguir os rebanhos que tenho; e dez vezes mudaste-me o sal\u00e1rio!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Se n\u00e3o fosse a miseric\u00f3rdia de Deus, o Deus de Abra\u00e3o meu av\u00f4, o grande Deus de Isaque meu pai, ter-me-ias mandado embora sem um centavo. Mas Deus deu aten\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em que me encontrava, tomou em considera\u00e7\u00e3o o meu duro trabalho e viu a tua crueldade, por isso te apareceu ontem \u00e0 noite!\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Lab\u00e3o respondeu-lhe por sua vez: \u201cEstas mulheres s\u00e3o minhas filhas e estes mo\u00e7os s\u00e3o tamb\u00e9m filhos meus; e at\u00e9 esses rebanhos e tudo o que tens \u00e9, afinal, meu. Mas o que poderia eu fazer com as minhas pr\u00f3prias filhas e os meus netos?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Vamos fazer um tratado de paz e dele ficar\u00e3o dependentes as nossas rela\u00e7\u00f5es.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jacob pegou numa pedra e ergueu-a em sinal de monumento comemorando essa alian\u00e7a."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Depois disse aos seus homens que juntassem v\u00e1rias pedras. E assim eles fizeram. Juntaram e fizeram um monte de pedras e junto a ele, comeram."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Chamaram-lhe a Pilha do Testemunho; na l\u00edngua de Lab\u00e3o Jegar-Saaduta e na de Jacob Galeede."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "E Lab\u00e3o disse: \u201cQue esta pilha de pedras sirva como testemunho da alian\u00e7a entre mim e ti.\u201d Por isso, o seu nome ser\u00e1 Galeede."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Tamb\u00e9m ficou conhecida pela Coluna da Vigil\u00e2ncia ou Mizp\u00e1, porque Lab\u00e3o tamb\u00e9m declarou: \u201cQue seja o SENHOR mesmo a vigiar se cumprimos este tratado, quando estivermos longe um do outro."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Que seja ele pr\u00f3prio a verificar se vieres a tratar mal as minhas filhas ou a tomar outras mulheres al\u00e9m delas. Eu poderei n\u00e3o saber nada, mas Deus h\u00e1 de v\u00ea-lo."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Esta pilha de pedras\u201d, continuou Lab\u00e3o, \u201ce esta outra levantada em padr\u00e3o, lembrar\u00e1 a toda a gente a promessa que fizemos de que nem eu passarei esta linha para ir atacar-te nem tu a atravessar\u00e1s para me combater."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Esta pilha de pedras\u201d, continuou Lab\u00e3o, \u201ce esta outra levantada em padr\u00e3o, lembrar\u00e1 a toda a gente a promessa que fizemos de que nem eu passarei esta linha para ir atacar-te nem tu a atravessar\u00e1s para me combater."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Que seja o pr\u00f3prio Deus de Abra\u00e3o, o de Naor e do seu pai, a julgar qualquer tentativa de quebra desta alian\u00e7a por parte de um de n\u00f3s.\u201d Jacob jurou, perante o poderoso Deus do seu pai Isaque, que havia de respeitar esse tratado."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "E apresentou a Deus um sacrif\u00edcio ali mesmo no cimo daquela montanha, convidando os seus companheiros para uma festa; assim comeram e passaram juntos a noite naquele monte."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Na manh\u00e3 seguinte, ainda de madrugada, Lab\u00e3o beijou as filhas e os netos, aben\u00e7oou-os e partiu, regressando a casa."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jacob prepara-se para se encontrar com Esa\u00fa - Por sua vez Jacob, com todos os seus, tamb\u00e9m partiu para continuar a viagem. Os anjos de Deus vieram-lhe ao encontro."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quando os viu, Jacob exclamou: \u201cS\u00e3o do acampamento de Deus!\u201d Por isso, chamou \u00e0quele s\u00edtio Maanaim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jacob decidiu enviar mensageiros a Esa\u00fa, o seu irm\u00e3o, a Edom, na terra de Seir,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "com esta mensagem: \u201cSauda\u00e7\u00f5es de Jacob. Tenho estado a viver com o nosso tio Lab\u00e3o at\u00e9 h\u00e1 pouco tempo;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "agora tenho muitos bois, jumentos, ovelhas e muita criadagem, tanto homens como mulheres. Envio-te estes mensageiros para te informar da minha vinda, esperando poder contar com a tua amizade.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Os mensageiros voltaram com a not\u00edcia de que Esa\u00fa estava a caminho para se encontrar com Jacob, acompanhado dum ex\u00e9rcito de 400 homens."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jacob ficou cheio de medo e angustiado, e repartiu a gente toda que vinha consigo, tal como os rebanhos, os bois e os camelos, em dois grupos;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "porque pensou que se Esa\u00fa atacasse um dos grupos talvez o outro conseguisse escapar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E orou desta maneira: \u201c\u00d3 Deus do meu av\u00f4 Abra\u00e3o e Deus do meu pai Isaque, \u00f3 SENHOR, tu que me disseste para voltar \u00e0 terra dos meus parentes e me garantiste que me farias bem;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "realmente eu n\u00e3o sou digno de toda a bondade e fidelidade com que me tens tratado, conforme as tuas promessas. Porque quando deixei a minha casa e atravessei este rio Jord\u00e3o nada tinha de meu, exceto um simples cajado! E agora tenho \u00e0 minha responsabilidade estes dois grandes grupos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pe\u00e7o-te portanto, que me protejas das m\u00e3os destruidoras do meu irm\u00e3o Esa\u00fa, pois estou com muito medo que nos venha matar, a mim e a estas m\u00e3es e seus filhos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tu prometeste fazer-me bem e multiplicar os meus descendentes, de forma a tornarem-se t\u00e3o numerosos como os gr\u00e3os de areia das praias, que s\u00e3o incont\u00e1veis!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jacob passou ali aquela noite e preparou um presente para o seu irm\u00e3o Esa\u00fa;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "consistia no seguinte: 200 cabras, 20 bodes, 200 ovelhas, 20 carneiros,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "camelos de leite, com as suas crias, 40 vacas, 10 bois, 20 jumentas, 10 jumentinhos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Deu instru\u00e7\u00f5es aos criados para passarem adiante, mantendo separado cada grupo de animais, com uma certa dist\u00e2ncia entre cada um."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ao que conduzia o primeiro grupo mandou que quando encontrasse Esa\u00fa e este lhe perguntasse: \u201cDe quem s\u00e3o estes animais? Para onde vais? Para quem est\u00e1s a trabalhar?\u201d,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "devia responder: \u201cEstes animais s\u00e3o de Jacob que est\u00e1 \u00e0s tuas ordens. S\u00e3o um presente que te envia a ti, Esa\u00fa, com todo o respeito e submiss\u00e3o. Ele pr\u00f3prio vem atr\u00e1s de n\u00f3s.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Estas mesmas instru\u00e7\u00f5es deu Jacob a cada um dos respons\u00e1veis pelos v\u00e1rios grupos de animais. A estrat\u00e9gia de Jacob era apaziguar o irm\u00e3o com presentes, antes de se encontrar com ele cara a cara. \u201cTalvez\u201d, esperava ele, \u201cfique assim nosso amigo.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Estas mesmas instru\u00e7\u00f5es deu Jacob a cada um dos respons\u00e1veis pelos v\u00e1rios grupos de animais. A estrat\u00e9gia de Jacob era apaziguar o irm\u00e3o com presentes, antes de se encontrar com ele cara a cara. \u201cTalvez\u201d, esperava ele, \u201cfique assim nosso amigo.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dessa forma, os presentes foram passando \u00e0 sua frente. Contudo, resolveu ficar ainda aquela noite no acampamento."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jacob luta com Deus - Durante a noite levantou-se, pegou nas duas mulheres, respetivas criadas e onze filhos e f\u00ea-los atravessar a ribeira de Jaboque com todos os seus bens."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jacob luta com Deus - Durante a noite levantou-se, pegou nas duas mulheres, respetivas criadas e onze filhos e f\u00ea-los atravessar a ribeira de Jaboque com todos os seus bens."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Depois ficou sozinho no acampamento. E um homem lutou com ele at\u00e9 ao amanhecer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quando esse homem viu que n\u00e3o ganharia o combate, tocou na anca de Jacob, deslocando-lhe a juntura da coxa;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "e disse-lhe: \u201cDeixa-me ir embora, porque j\u00e1 est\u00e1 a amanhecer.\u201d Mas Jacob exigiu: \u201cN\u00e3o te deixarei enquanto n\u00e3o me aben\u00e7oares!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cQual \u00e9 o teu nome?\u201d, perguntou-lhe o homem. \u201cJacob\u201d, respondeu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o ser\u00e1s mais Jacob, mas Israel (lutar com Deus). Porque como pr\u00edncipe lutaste com Deus e com os seres humanos e prevaleceste!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cAgora diz-me, qual \u00e9 o teu nome?\u201d, perguntou Jacob por sua vez. \u201cPorque perguntas pelo meu nome?\u201d E aben\u00e7oou-o ali mesmo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jacob chamou \u00e0quele lugar Peniel (a face de Deus), porque disse: \u201cVi Deus face a face, com os meus pr\u00f3prios olhos, e contudo n\u00e3o morri!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Entretanto, o Sol j\u00e1 se levantava quando partiu enfim dali. E ia coxeando."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9 por isso que o povo de Israel ainda hoje n\u00e3o come o nervo que faz a juntura com a coxa."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jacob encontra-se com Esa\u00fa - Entretanto, a certa altura, reparou e viu \u00e0 dist\u00e2ncia Esa\u00fa, que se aproximava, acompanhado dos seus 400 homens. Disp\u00f4s ent\u00e3o a fam\u00edlia numa coluna, de forma a ficarem \u00e0 cabe\u00e7a as duas criadas das suas mulheres com os filhos; a seguir Leia e os filhos e por fim Raquel e o filho Jos\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jacob encontra-se com Esa\u00fa - Entretanto, a certa altura, reparou e viu \u00e0 dist\u00e2ncia Esa\u00fa, que se aproximava, acompanhado dos seus 400 homens. Disp\u00f4s ent\u00e3o a fam\u00edlia numa coluna, de forma a ficarem \u00e0 cabe\u00e7a as duas criadas das suas mulheres com os filhos; a seguir Leia e os filhos e por fim Raquel e o filho Jos\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Depois Jacob foi para a frente e quando o irm\u00e3o chegou inclinou-se numa profunda v\u00e9nia sete vezes."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Esa\u00fa correu ao seu encontro e abra\u00e7ou-o afetuosamente, beijando-o, e ambos choraram de emo\u00e7\u00e3o."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Esa\u00fa observou as mulheres com os filhos e perguntou quem eram. \u201cS\u00e3o os filhos que Deus, na sua bondade, me deu!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nesse momento as duas criadas aproximaram-se com os filhos e inclinaram-se numa v\u00e9nia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A seguir, veio Leia tamb\u00e9m com os filhos e fez o mesmo. Por fim, foi a vez de Raquel com Jos\u00e9 virem igualmente cumpriment\u00e1-lo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cPara que foi que enviaste \u00e0 frente todos aqueles grupos de animais e de gente que encontrei?\u201d, perguntou. \u201cEram presentes, com o fim de ganhar a tua benevol\u00eancia!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cMeu irm\u00e3o, eu tenho abund\u00e2ncia disso tudo! Guarda para ti essas riquezas que te pertencem!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o! Pe\u00e7o-te que aceites tudo!\u201d, insistiu. \u201cPorque para mim foi um grande al\u00edvio ver a forma amig\u00e1vel como me recebeste. No fundo eu inquietava-me tanto por causa deste encontro contigo como se estivesse diante da face do pr\u00f3prio Deus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Por isso, pe\u00e7o-te que aceites este presente. Deus tem sido muito generoso para comigo e tenho em abund\u00e2ncia de tudo.\u201d Finalmente, Esa\u00fa aceitou."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cBom, ent\u00e3o ponhamo-nos a caminho\u201d, disse Esa\u00fa. \u201cOs meus homens e eu pr\u00f3prio vos faremos companhia.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jacob replicou: \u201cComo podes ver, alguns dos meus filhos ainda s\u00e3o pequeninos. Ali\u00e1s os rebanhos tamb\u00e9m t\u00eam as crias. Se formos um pouco mais depressa, v\u00e3o cansar-se e podem morrer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9 melhor que v\u00e1s \u00e0 frente; n\u00f3s vamos indo conforme podemos, at\u00e9 nos encontrarmos de novo em Seir.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cPois bem! Vou deixar, em todo o caso, alguns dos meus homens contigo, para que te ajudem e protejam.\u201d \u201cN\u00e3o!\u201d, teimou Jacob. \u201cTudo nos h\u00e1 de correr bem. A quest\u00e3o \u00e9 que estejamos em paz os dois.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E Esa\u00fa partiu ent\u00e3o para Seir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entretanto, Jacob, com toda a sua gente, foi para Sucote e a\u00ed levantou um acampamento, fazendo cabanas para o gado. Por isso, o lugar chama-se Sucote (cabanas)."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Chegaram enfim, em perfeita seguran\u00e7a, a Siquem, na terra de Cana\u00e3, acampando junto \u00e0 cidade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Comprou a terra em que levantou o acampamento \u00e0 fam\u00edlia de Hamor, o pai de Siquem, pela quantia de cem pe\u00e7as de dinheiro."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Depois erigiu naquele mesmo s\u00edtio um altar a que chamou o Altar do Deus de Israel."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dina e Siquem - Um dia, Dina, a filha de Leia, quis ir visitar as raparigas das proximidades."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Siquem, filho de Hamor o heveu e rei daquela terra, viu-a e deitou-se com ela."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E tendo ficado profundamente apaixonado pela mo\u00e7a procurou falar-lhe ao cora\u00e7\u00e3o de forma a ganhar a sua afei\u00e7\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Falou tamb\u00e9m com o pai, pedindo-lhe que interviesse, porque queria casar com ela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jacob, naturalmente, veio a saber o que Siquem tinha desonrado a sua filha Dina, mas n\u00e3o disse nada antes que os seus filhos, que estavam a guardar o rebanho naquelas paragens, regressassem a casa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O rei Hamor, pai de Siquem, veio ent\u00e3o falar com Jacob,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "tendo chegado no momento em que tamb\u00e9m os rapazes regressavam a casa. Estes ficaram tremendamente aborrecidos e tristes com esse facto, pois que o tomaram como um insulto para Israel, como um ultraje que tivesse sido feito a eles pr\u00f3prios."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hamor disse a Jacob: \u201cO meu filho est\u00e1 verdadeiramente apaixonado pela tua filha e quer a todo o custo casar com ela. Pe\u00e7o-te que a deixes ser sua mulher."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Al\u00e9m disso, convidamo-vos a ligarem-se connosco; a viverem aqui no nosso meio e a deixarem as vossas mo\u00e7as casarem com os nossos rapazes e as nossas filhas casarem com os vossos mo\u00e7os."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Poder\u00e3o instalar-se onde quiserem e negociar como quiserem.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Depois foi a vez de Siquem falar ao pai e aos irm\u00e3os de Dina: \u201cPe\u00e7o-vos muito a vossa simpatia e que a deixem ser minha mulher\u201d, suplicou. \u201cPoderei dar-vos tudo o que quiserem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pagarei o que me pedirem como dote, para que possa t\u00ea-la por mulher.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Contudo, os irm\u00e3os dela mentiram-lhe, enganando-o; isso por causa da a\u00e7\u00e3o ultrajante que Siquem tinha praticado."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Por isso, disseram: \u201cN\u00e3o podemos autorizar porque n\u00e3o est\u00e1s circuncidado. Seria uma desgra\u00e7a para ela casar com um homem nas tuas condi\u00e7\u00f5es."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A menos que fa\u00e7as o que te dissermos e que todo o homem entre voc\u00eas se circuncide."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nesse caso, poder\u00e1 haver casamentos entre n\u00f3s, poderemos viver aqui e unirmo-nos, de forma a tornarmo-nos um s\u00f3 povo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De outra forma, tomaremos a rapariga e iremos embora.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tanto Hamor como o filho, Siquem, concordaram satisfeitos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Este n\u00e3o perdeu tempo em satisfazer o seu pedido, pelo muito que amava Dina. Ele tinha a certeza que nenhum dos outros homens da cidade se oporia \u00e0quela ideia, porque era muito respeitado no meio da sua gente."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Portanto, Hamor e Siquem apresentaram-se perante o conselho da cidade e expuseram o assunto:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cEsta gente \u00e9 nossa amiga. Convidemo-los a viverem entre n\u00f3s; negociemos com eles e que se fa\u00e7am casamentos livremente entre eles e n\u00f3s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas isto s\u00f3 poder\u00e1 fazer-se sob uma condi\u00e7\u00e3o, que todos os homens entre n\u00f3s sejam circuncidados, tal como eles."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Se aceitarmos esta condi\u00e7\u00e3o, tudo o que eles t\u00eam, gado, animais e bens, vir\u00e1 a ser nosso, e a nossa terra tornar-se-\u00e1 mais rica. Vamos, demos o nosso consentimento ao que pedem e poder\u00e3o estabelecer-se aqui connosco.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Todos estiveram de acordo, tendo todos sido circuncidados."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Contudo, tr\u00eas dias mais tarde, quando as suas feridas ainda estavam mal curadas, muito doridas e sens\u00edveis, dois dos irm\u00e3os de Dina, Sime\u00e3o e Levi, pegaram nas espadas, entraram na cidade sem encontrar oposi\u00e7\u00e3o de ningu\u00e9m, e assassinaram todos os homens,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "incluindo Hamor e Siquem. Recuperaram Dina da casa de Siquem e regressaram ao acampamento."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Depois vieram os filhos de Jacob e saquearam a cidade; tudo por causa da desonra que ali tinha sido feita contra a sua irm\u00e3."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Levaram o que encontraram tanto dentro como fora da povoa\u00e7\u00e3o: ovelhas, gado bovino e jumentos."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E levaram ainda mulheres e crian\u00e7as, despojando-os de tudo o que tinham em casa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jacob teve de dizer a Sime\u00e3o e a Levi: \u201cVoc\u00eas tornaram-me repelente para com o povo desta terra, os cananeus e os perizeus. Sendo n\u00f3s t\u00e3o poucos, facilmente vir\u00e3o contra n\u00f3s para nos destruir.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201cSeria justo que ele tivesse tratado a nossa irm\u00e3 como uma prostituta?\u201d, retorquiram."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jacob volta a Betel - Depois disto, Deus disse a Jacob para ir at\u00e9 Betel e estabelecer-se l\u00e1. \u201cLevanta ali um altar\u201d, acrescentou Deus, \u201cpara adorares a Deus que te apareceu quando fugias do teu irm\u00e3o Esa\u00fa.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jacob deu tamb\u00e9m instru\u00e7\u00f5es a toda a sua gente para destruirem os \u00eddolos que tivessem trazido consigo, se purificassem e vestissem roupa limpa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cPorque vamos para Betel\u201d, disse, \u201ce tenho a inten\u00e7\u00e3o de construir l\u00e1 um altar a Deus que respondeu \u00e0s minhas ora\u00e7\u00f5es, na altura em que atravessava grande ang\u00fastia e tristeza, e que sempre esteve comigo por onde tenho andado.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ent\u00e3o deram a Jacob todos os \u00eddolos que traziam, os pendentes das pulseiras, os brincos das orelhas, e enterraram tudo debaixo dum carvalho perto de Siquem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Depois partiram dali. E Deus semeou o terror sobre as povoa\u00e7\u00f5es de toda aquela regi\u00e3o, de tal forma que n\u00e3o houve ningu\u00e9m que tivesse coragem para os perseguir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Por fim, chegaram a Luz, tamb\u00e9m chamada Betel, em Cana\u00e3."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jacob erigiu um altar e chamou-lhe Deus de Betel, porque tinha sido ali mesmo que Deus lhe aparecera quando fugia de Esa\u00fa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pouco depois faleceu D\u00e9bora, a velha ama de Rebeca, tendo sido enterrada sob um carvalho num vale um pouco abaixo de Betel, a que puseram o nome de Carvalho do Choro."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Depois da passagem de Jacob por Betel, a caminho de Padan-Ar\u00e3, Deus apareceu-lhe uma vez mais e aben\u00e7oou-o;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "tendo-lhe dito: \u201cN\u00e3o te chamar\u00e1s mais Jacob, mas Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eu sou o Deus Todo-Poderoso! Frutifica e multiplica-te! De ti sair\u00e1 uma na\u00e7\u00e3o e uma multid\u00e3o de povos, e haver\u00e1 reis entre os teus descendentes."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar-te-ei a terra que ofereci a Abra\u00e3o e a Isaque; n\u00e3o s\u00f3 a ti como aos teus descendentes.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Deus subiu dele, do lugar onde falara com ele."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ap\u00f3s esse aparecimento Jacob fez uma coluna de pedra no lugar em que Deus lhe aparecera, derramou vinho sobre ela, como oferta a Deus, e ungiu-a com \u00f3leo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Chamou a esse lugar, Betel, porque Deus lhe tinha falado ali."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A morte de Raquel e Isaque - Deixando Betel, ele e os seus continuaram em dire\u00e7\u00e3o a Efrata. Raquel come\u00e7ou a ter as dores de parto quando ainda estavam a uma certa dist\u00e2ncia desse local."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ap\u00f3s um parto muito dif\u00edcil, a parteira exclamou: \u201cN\u00e3o tenhas medo! \u00c9 outro rapaz!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Raquel, antes de dar o seu \u00faltimo suspiro, porque morreu, teve ainda tempo de chamar ao menino Ben-Oni (filho do meu sofrimento). Mas o pai preferiu chamar-lhe Benjamim (filho da direita)."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Foi pois desta forma que Raquel faleceu. E enterraram-na junto ao caminho de Efrata, tamb\u00e9m chamada Bel\u00e9m."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jacob levantou um memorial de pedras sobre o seu t\u00famulo. Ainda l\u00e1 est\u00e1 atualmente."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Israel prosseguiu a sua viagem e acampou para l\u00e1 da torre de Eder."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Foi nessa altura que R\u00faben dormiu com Bila, concubina do seu pai. Contudo, Jacob veio a sab\u00ea-lo. Seguem-se os nomes dos doze filhos de Jacob."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Os filhos de Leia: R\u00faben, o filho mais velho de Jacob, Sime\u00e3o, Levi, Jud\u00e1, Issacar e Zebul\u00e3o."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Os filhos de Raquel: Jos\u00e9 e Benjamim."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Os filhos de Bila, a criada de Raquel: Dan e Naftali."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E os filhos de Zilpa, a criada de Leia: Gad e Aser. Estes s\u00e3o pois os filhos que lhe nasceram em Padan-Ar\u00e3."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jacob chegou por fim junto de seu pai Isaque, em Mamre, em Quiriate-Arba, agora chamada Hebrom, onde tamb\u00e9m tinha vivido Abra\u00e3o."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Isaque morreu algum tempo depois com a avan\u00e7ada idade de 180 anos, tendo sido sepultado pelos seus dois filhos Esa\u00fa e Jacob."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isaque morreu algum tempo depois com a avan\u00e7ada idade de 180 anos, tendo sido sepultado pelos seus dois filhos Esa\u00fa e Jacob."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Os descendentes de Esa\u00fa - (1 Cr 1.35-42) Esta \u00e9 a lista dos descendentes de Esa\u00fa tamb\u00e9m chamado Edom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esa\u00fa casou com tr\u00eas raparigas da terra em que morava, Cana\u00e3: Ada, filha de Elom, o hitita, Aolibama, filha de An\u00e1 e neta de Zibe\u00e3o, o heveu, e"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Basemate, sua prima, porque era filha de Ismael e irm\u00e3 de Nabaiote."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ada deu-lhe um filho chamado Elifaz e Basemate um outro de nome Reuel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De Aolibama teve Je\u00fas, Jalam e Cor\u00e9. Todos estes lhe nasceram em Cana\u00e3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Um dia, pegou nas suas mulheres e nos seus filhos e em toda a gente que vivia ao seu servi\u00e7o, assim como o gado e rebanhos que adquirira em Cana\u00e3, e foi para longe do seu irm\u00e3o Jacob, para o monte de Seir. Porque a terra era pequena para poderem viver juntos com todo o gado que tinham."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Um dia, pegou nas suas mulheres e nos seus filhos e em toda a gente que vivia ao seu servi\u00e7o, assim como o gado e rebanhos que adquirira em Cana\u00e3, e foi para longe do seu irm\u00e3o Jacob, para o monte de Seir. Porque a terra era pequena para poderem viver juntos com todo o gado que tinham."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Um dia, pegou nas suas mulheres e nos seus filhos e em toda a gente que vivia ao seu servi\u00e7o, assim como o gado e rebanhos que adquirira em Cana\u00e3, e foi para longe do seu irm\u00e3o Jacob, para o monte de Seir. Porque a terra era pequena para poderem viver juntos com todo o gado que tinham."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os seus descendentes, os edomitas que lhe nasceram no monte de Seir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Por parte de Elifaz, filho da sua mulher Ada: Tem\u00e3, Omar, Zef\u00f4, Gaet\u00e3, Quenaz e ainda Amaleque, este \u00faltimo, filho de Elifaz e da sua concubina Timna. Pelo lado de Reuel, filho da sua mulher Basemate, s\u00e3o estes os netos de Esa\u00fa: Naate, Zera, Sam\u00e1 e Miz\u00e1. A outra mulher de Esa\u00fa, Aolibama, filha de An\u00e1 e neta de Zibe\u00e3o, deu-lhe tamb\u00e9m os seguintes filhos: Je\u00fas, Jalam e Cor\u00e9. Foram estes os chefes dos descendentes de Esa\u00fa. Dos descendentes de Elifaz, filho mais velho de Esa\u00fa, os chefes foram Tem\u00e3, Omar, Zef\u00f4, Quenaz, Cor\u00e9, Gaet\u00e3 e Amaleque. Estes foram os chefes dos descendentes de Elifaz, na regi\u00e3o de Edom, e todos eram descendentes de Ada."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Por parte de Elifaz, filho da sua mulher Ada: Tem\u00e3, Omar, Zef\u00f4, Gaet\u00e3, Quenaz e ainda Amaleque, este \u00faltimo, filho de Elifaz e da sua concubina Timna. Pelo lado de Reuel, filho da sua mulher Basemate, s\u00e3o estes os netos de Esa\u00fa: Naate, Zera, Sam\u00e1 e Miz\u00e1. A outra mulher de Esa\u00fa, Aolibama, filha de An\u00e1 e neta de Zibe\u00e3o, deu-lhe tamb\u00e9m os seguintes filhos: Je\u00fas, Jalam e Cor\u00e9. Foram estes os chefes dos descendentes de Esa\u00fa. Dos descendentes de Elifaz, filho mais velho de Esa\u00fa, os chefes foram Tem\u00e3, Omar, Zef\u00f4, Quenaz, Cor\u00e9, Gaet\u00e3 e Amaleque. Estes foram os chefes dos descendentes de Elifaz, na regi\u00e3o de Edom, e todos eram descendentes de Ada."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Por parte de Elifaz, filho da sua mulher Ada: Tem\u00e3, Omar, Zef\u00f4, Gaet\u00e3, Quenaz e ainda Amaleque, este \u00faltimo, filho de Elifaz e da sua concubina Timna. Pelo lado de Reuel, filho da sua mulher Basemate, s\u00e3o estes os netos de Esa\u00fa: Naate, Zera, Sam\u00e1 e Miz\u00e1. A outra mulher de Esa\u00fa, Aolibama, filha de An\u00e1 e neta de Zibe\u00e3o, deu-lhe tamb\u00e9m os seguintes filhos: Je\u00fas, Jalam e Cor\u00e9. Foram estes os chefes dos descendentes de Esa\u00fa. Dos descendentes de Elifaz, filho mais velho de Esa\u00fa, os chefes foram Tem\u00e3, Omar, Zef\u00f4, Quenaz, Cor\u00e9, Gaet\u00e3 e Amaleque. Estes foram os chefes dos descendentes de Elifaz, na regi\u00e3o de Edom, e todos eram descendentes de Ada."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Por parte de Elifaz, filho da sua mulher Ada: Tem\u00e3, Omar, Zef\u00f4, Gaet\u00e3, Quenaz e ainda Amaleque, este \u00faltimo, filho de Elifaz e da sua concubina Timna. Pelo lado de Reuel, filho da sua mulher Basemate, s\u00e3o estes os netos de Esa\u00fa: Naate, Zera, Sam\u00e1 e Miz\u00e1. A outra mulher de Esa\u00fa, Aolibama, filha de An\u00e1 e neta de Zibe\u00e3o, deu-lhe tamb\u00e9m os seguintes filhos: Je\u00fas, Jalam e Cor\u00e9. Foram estes os chefes dos descendentes de Esa\u00fa. Dos descendentes de Elifaz, filho mais velho de Esa\u00fa, os chefes foram Tem\u00e3, Omar, Zef\u00f4, Quenaz, Cor\u00e9, Gaet\u00e3 e Amaleque. Estes foram os chefes dos descendentes de Elifaz, na regi\u00e3o de Edom, e todos eram descendentes de Ada."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Por parte de Elifaz, filho da sua mulher Ada: Tem\u00e3, Omar, Zef\u00f4, Gaet\u00e3, Quenaz e ainda Amaleque, este \u00faltimo, filho de Elifaz e da sua concubina Timna. Pelo lado de Reuel, filho da sua mulher Basemate, s\u00e3o estes os netos de Esa\u00fa: Naate, Zera, Sam\u00e1 e Miz\u00e1. A outra mulher de Esa\u00fa, Aolibama, filha de An\u00e1 e neta de Zibe\u00e3o, deu-lhe tamb\u00e9m os seguintes filhos: Je\u00fas, Jalam e Cor\u00e9. Foram estes os chefes dos descendentes de Esa\u00fa. Dos descendentes de Elifaz, filho mais velho de Esa\u00fa, os chefes foram Tem\u00e3, Omar, Zef\u00f4, Quenaz, Cor\u00e9, Gaet\u00e3 e Amaleque. Estes foram os chefes dos descendentes de Elifaz, na regi\u00e3o de Edom, e todos eram descendentes de Ada."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Por parte de Elifaz, filho da sua mulher Ada: Tem\u00e3, Omar, Zef\u00f4, Gaet\u00e3, Quenaz e ainda Amaleque, este \u00faltimo, filho de Elifaz e da sua concubina Timna. Pelo lado de Reuel, filho da sua mulher Basemate, s\u00e3o estes os netos de Esa\u00fa: Naate, Zera, Sam\u00e1 e Miz\u00e1. A outra mulher de Esa\u00fa, Aolibama, filha de An\u00e1 e neta de Zibe\u00e3o, deu-lhe tamb\u00e9m os seguintes filhos: Je\u00fas, Jalam e Cor\u00e9. Foram estes os chefes dos descendentes de Esa\u00fa. Dos descendentes de Elifaz, filho mais velho de Esa\u00fa, os chefes foram Tem\u00e3, Omar, Zef\u00f4, Quenaz, Cor\u00e9, Gaet\u00e3 e Amaleque. Estes foram os chefes dos descendentes de Elifaz, na regi\u00e3o de Edom, e todos eram descendentes de Ada."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por parte de Elifaz, filho da sua mulher Ada: Tem\u00e3, Omar, Zef\u00f4, Gaet\u00e3, Quenaz e ainda Amaleque, este \u00faltimo, filho de Elifaz e da sua concubina Timna. Pelo lado de Reuel, filho da sua mulher Basemate, s\u00e3o estes os netos de Esa\u00fa: Naate, Zera, Sam\u00e1 e Miz\u00e1. A outra mulher de Esa\u00fa, Aolibama, filha de An\u00e1 e neta de Zibe\u00e3o, deu-lhe tamb\u00e9m os seguintes filhos: Je\u00fas, Jalam e Cor\u00e9. Foram estes os chefes dos descendentes de Esa\u00fa. Dos descendentes de Elifaz, filho mais velho de Esa\u00fa, os chefes foram Tem\u00e3, Omar, Zef\u00f4, Quenaz, Cor\u00e9, Gaet\u00e3 e Amaleque. Estes foram os chefes dos descendentes de Elifaz, na regi\u00e3o de Edom, e todos eram descendentes de Ada."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dos filhos de Reuel, filho de Esa\u00fa, os chefes foram Naate, Zera, Sam\u00e1 e Miz\u00e1. Estes eram chefes dos descendentes de Reuel, na regi\u00e3o de Edom, e eram descendentes de Basemate, mulher de Esa\u00fa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dos filhos de Aolibama, filha de An\u00e1 e mulher de Esa\u00fa, os chefes foram: Je\u00fas, Jalam, Cor\u00e9, todos descendentes de Aolibama. S\u00e3o estes os descendentes de Esa\u00fa, isto \u00e9, de Edom, com os seus chefes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dos filhos de Aolibama, filha de An\u00e1 e mulher de Esa\u00fa, os chefes foram: Je\u00fas, Jalam, Cor\u00e9, todos descendentes de Aolibama. S\u00e3o estes os descendentes de Esa\u00fa, isto \u00e9, de Edom, com os seus chefes."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Seguem-se os nomes das tribos que formaram os descendentes de Seir, o horeu, uma das fam\u00edlias nativas daquela terra. A tribo de Lot\u00e3, a tribo de Sobal, a tribo de Zibe\u00e3o, a tribo de An\u00e1, a tribo de Disom, a tribo de Eser e a tribo de Dis\u00e3."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Seguem-se os nomes das tribos que formaram os descendentes de Seir, o horeu, uma das fam\u00edlias nativas daquela terra. A tribo de Lot\u00e3, a tribo de Sobal, a tribo de Zibe\u00e3o, a tribo de An\u00e1, a tribo de Disom, a tribo de Eser e a tribo de Dis\u00e3."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Os filhos de Lot\u00e3, filho de Seir, foram Hori e Hom\u00e3. Lot\u00e3 tinha ainda uma irm\u00e3, Timna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Os filhos de Sobal foram: Alv\u00e3, Manaate, Ebal, Sef\u00f4 e On\u00e3."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Os filhos de Zibe\u00e3o foram: Aia e An\u00e1. Este foi aquele que descobriu umas fontes de \u00e1gua quente no deserto, quando apascentava os jumentos do seu pai."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Os filhos de An\u00e1 foram: Disom e Aolibama."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Os filhos de Disom foram: Hend\u00e3, Esb\u00e3, Itr\u00e3 e Quer\u00e3."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Os filhos de Eser foram: Bil\u00e3, Zaav\u00e3 e Ac\u00e3."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Os filhos de Dis\u00e3 foram: Uz e Aram."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Estes eram os chefes dos horeus: Lot\u00e3, Sobal, Zibe\u00e3o, An\u00e1, Disom, Eser e Dis\u00e3. Estes foram os chefes dos horeus, de acordo com as suas divis\u00f5es na terra de Seir."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Estes eram os chefes dos horeus: Lot\u00e3, Sobal, Zibe\u00e3o, An\u00e1, Disom, Eser e Dis\u00e3. Estes foram os chefes dos horeus, de acordo com as suas divis\u00f5es na terra de Seir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Os chefes de Edom - (1 Cr 1.43-54) Segue-se a lista dos reis de Edom que reinaram antes dos reis de Israel dominarem a terra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bela, filho de Beor, reinou em Edom e viveu na cidade de Dinab\u00e1."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Quando morreu, sucedeu-lhe o rei Jobabe, filho de Zera, origin\u00e1rio de Bozra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Depois sucedeu-lhe Hus\u00e3o da terra dos temanitas."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Quando este faleceu, sucedeu-lhe o rei Hadade, o filho de Bedade, o qual destruiu os ex\u00e9rcitos dos midianitas nos campos de Moabe. O nome da sua cidade era Avite."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sucedeu-lhe Samela de Masreca."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Quando Samela morreu, subiu ao trono Saul, da cidade de Reobote, junto ao rio Eufrates."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ao morrer, sucedeu-lhe Baal-Han\u00e3, filho de Acbor."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Por fim, sucedeu-lhe Hadar da cidade de Pa\u00fa. O nome da mulher deste \u00faltimo era Metabel, filha de Matrede e neta de Mezaabe."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Seguem-se os nomes dos chefes descendentes de Esa\u00fa, segundo os seus cl\u00e3s e segundo as localidades em que se estabeleceram e que ficaram com os seus pr\u00f3prios nomes: cl\u00e3 de Timna, cl\u00e3 de Alva, cl\u00e3 de Jetete,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "cl\u00e3 de Aolibama, cl\u00e3 de El\u00e1, cl\u00e3 de Pinom,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "cl\u00e3 de Quenaz, cl\u00e3 de Tem\u00e3, cl\u00e3 de Mibzar,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "cl\u00e3 de Magdiel e cl\u00e3 de Ir\u00e3. Cada um destes cl\u00e3s deu o seu nome \u00e0 \u00e1rea que habitavam e ocupavam. S\u00e3o estes os edomitas descendentes de Esa\u00fa."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O sonho de Jos\u00e9 - Jacob estabeleceu-se na terra de Cana\u00e3, onde o seu pai vivia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esta \u00e9 a hist\u00f3ria de Jacob. Jos\u00e9, filho de Jacob, tinha agora 17 anos. A sua atividade era, na companhia dos seus irm\u00e3os filhos de Bila e de Zilpa, apascentar os rebanhos do pai. Contudo, Jos\u00e9 ia lhe contar as coisas m\u00e1s que os irm\u00e3os praticavam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israel preferia Jos\u00e9 aos outros filhos, porque nascera quando j\u00e1 tinha muita idade. Um dia, resolveu dar-lhe uma t\u00fanica de cores garridas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Os irm\u00e3os deram-se conta da parcialidade do pai em rela\u00e7\u00e3o a Jos\u00e9 e passaram a querer-lhe mal; eram incapazes de lhe falar com bons modos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Certa noite Jos\u00e9 teve um sonho e foi cont\u00e1-lo aos irm\u00e3os; estes, evidentemente, passaram a gostar ainda menos dele."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cOu\u00e7am o meu sonho!\u201d, pediu-lhes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cEst\u00e1vamos no campo atando molhos e o meu ficou de p\u00e9, enquanto os vossos o rodeavam e se inclinavam perante ele!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cAh, sim? Ent\u00e3o \u00e9 porque queres ser o nosso rei, n\u00e3o \u00e9 isso? Queres mandar na gente!\u201d E odiaram-no, n\u00e3o s\u00f3 por causa do sentido do sonho, mas at\u00e9 pelas palavras e pela forma como contou aquilo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mais tarde, teve um novo sonho e foi de novo cont\u00e1-lo aos irm\u00e3os: \u201cOlhem, tive outro sonho! Desta vez era o Sol, a Lua e onze estrelas que se inclinavam na minha frente!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Desta vez foi tamb\u00e9m contar o sonho ao pai. Este repreendeu-o: \u201cQue \u00e9 que isso quer dizer? N\u00e3o me digas que eu, a tua m\u00e3e e os teus irm\u00e3os ainda viremos a inclinarmo-nos na tua presen\u00e7a!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Os irm\u00e3os estavam furiosos; contudo o pai refletia intimamente no sentido daquilo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jos\u00e9 \u00e9 vendido pelos irm\u00e3os - Certa vez, os irm\u00e3os de Jos\u00e9 foram levar os rebanhos a pastar para os lados de Siquem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Uns dias depois Israel chamou Jos\u00e9 e disse-lhe: \u201cOs teus irm\u00e3os foram com os rebanhos para Siquem. Vai l\u00e1 ver como est\u00e3o, se anda tudo bem com os rebanhos, e vem me dizer.\u201d \u201cPois sim!\u201d, respondeu. Assim, partiu do vale de Hebrom em dire\u00e7\u00e3o a Siquem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Uns dias depois Israel chamou Jos\u00e9 e disse-lhe: \u201cOs teus irm\u00e3os foram com os rebanhos para Siquem. Vai l\u00e1 ver como est\u00e3o, se anda tudo bem com os rebanhos, e vem me dizer.\u201d \u201cPois sim!\u201d, respondeu. Assim, partiu do vale de Hebrom em dire\u00e7\u00e3o a Siquem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Um homem reparou que ele andava perdido por aquelas terras e perguntou-lhe o que \u00e9 que procurava."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cOs meus irm\u00e3os e os rebanhos. Sabes onde est\u00e3o?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cSim. Realmente j\u00e1 aqui n\u00e3o est\u00e3o. Ouvi-os dizer que iam para Dot\u00e3.\u201d Jos\u00e9 seguiu nessa dire\u00e7\u00e3o e encontrou-os ali."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas quando eles o viram aproximar-se, tendo-o reconhecido \u00e0 dist\u00e2ncia, combinaram mat\u00e1-lo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cC\u00e1 vem o sonhador-mor!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vamos mat\u00e1-lo e lan\u00e7amo-lo num destes po\u00e7os sem \u00e1gua e dizemos ao pai que foi uma fera que o comeu; veremos o que \u00e9 feito dos seus sonhos!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00faben, por\u00e9m, queria poupar-lhe a vida: \u201cN\u00e3o, n\u00e3o lhe tiremos a vida;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "n\u00e3o vamos derramar sangue; lancemo-lo apenas no po\u00e7o e assim vir\u00e1 a morrer sem que lhe toquemos.\u201d Porque tinha a inten\u00e7\u00e3o de ir l\u00e1 depois tir\u00e1-lo e entreg\u00e1-lo ao pai."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Quando Jos\u00e9 chegou junto deles, tiraram-lhe a t\u00fanica de cores garridas"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "e lan\u00e7aram-no dentro dum po\u00e7o que n\u00e3o tinha \u00e1gua."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Depois foram comer. De repente, repararam numa caravana de camelos que se aproximava, vindo na sua dire\u00e7\u00e3o; eram negociantes ismaelitas que transportavam especiarias, b\u00e1lsamo e mirra, de Gileade para o Egito."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cOu\u00e7am l\u00e1\u201d, disse Jud\u00e1 aos outros, \u201ce se vend\u00eassemos Jos\u00e9 a estes ismaelitas. Porque haver\u00edamos de o matar e ficar com esse peso na consci\u00eancia?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9 muito melhor isso do que ficarmos com a responsabilidade da sua morte; vendo bem as coisas, sempre \u00e9 nosso irm\u00e3o!\u201d E os outros concordaram."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Assim, quando os ismaelitas, que eram comerciantes midianitas, chegaram, os irm\u00e3os de Jos\u00e9 tiraram-no do po\u00e7o e venderam-no por vinte pe\u00e7as de prata, tendo sido levado, dessa forma, para o Egito."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Entretanto, R\u00faben, que n\u00e3o se encontrava presente quando o irm\u00e3o foi vendido, veio ao po\u00e7o para tirar de l\u00e1 Jos\u00e9. Quando verificou que j\u00e1 ali n\u00e3o estava, rasgou as roupas que vestia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cDesapareceu o mo\u00e7o! E agora, o que \u00e9 que eu fa\u00e7o?\u201d, lamentava-se junto dos irm\u00e3os."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Estes mataram um bode, sujaram com o sangue a t\u00fanica de Jos\u00e9"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "e mandaram-na para o pai, pedindo-lhe que a identificasse. \u201cEncontr\u00e1mos esta t\u00fanica. N\u00e3o ser\u00e1 a do teu filho Jos\u00e9?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "O pai reconheceu-a imediatamente. \u201cSim, \u00e9 a t\u00fanica do meu filho. Foi certamente um animal feroz que o desfez em peda\u00e7os e o tragou.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ent\u00e3o Israel rasgou as suas vestimentas; envolveu o corpo com saco e lamentou e chorou a morte do filho durante muitas semanas."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A fam\u00edlia bem tentava consol\u00e1-lo, mas era em v\u00e3o. \u201cQuero continuar de luto at\u00e9 descer ao mundo dos mortos para ir ter com o meu filho!\u201d, dizia ele a chorar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Enquanto isto, no Egito os negociantes venderam Jos\u00e9 a Potifar, alta individualidade da corte do Fara\u00f3, chefe militar da sua casa e respons\u00e1vel pelo pal\u00e1cio real."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jud\u00e1 e Tamar - Por esta altura, Jud\u00e1 deixou a sua casa e foi viver em Adul\u00e3o com um homem chamado Hira."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A\u00ed encontrou uma rapariga cananita, com quem casou, filha de um indiv\u00edduo de nome Su\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Foram viver para Quezibe e tiveram tr\u00eas filhos: Er, On\u00e3 e Sela. Ao primeiro foi o pai quem lhe deu o nome, aos outros dois foi a m\u00e3e."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Foram viver para Quezibe e tiveram tr\u00eas filhos: Er, On\u00e3 e Sela. Ao primeiro foi o pai quem lhe deu o nome, aos outros dois foi a m\u00e3e."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Foram viver para Quezibe e tiveram tr\u00eas filhos: Er, On\u00e3 e Sela. Ao primeiro foi o pai quem lhe deu o nome, aos outros dois foi a m\u00e3e."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando Er, o mais velho, cresceu, Jud\u00e1 arranjou-lhe casamento com uma mo\u00e7a de nome Tamar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er tinha uma conduta muito perversa aos olhos do SENHOR, por isso, teve de lhe tirar a vida."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o Jud\u00e1 disse a On\u00e3, o irm\u00e3o a seguir a Er: \u201cDeves casar com Tamar, pois \u00e9 o que a nossa lei exige do irm\u00e3o de um homem que tenha morrido, de forma a que o primeiro filho que tiveres com ela seja herdeiro do teu irm\u00e3o.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Contudo, On\u00e3 n\u00e3o estava de acordo em ter filhos que n\u00e3o viessem a ser considerados seus; por isso, embora tenha aceitado esse casamento, quando se deitava com ela deixava a sua semente desperdi\u00e7ar-se fora dela, para evitar ter filhos que se tornassem descendentes do irm\u00e3o."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isto que ele fazia era reprovado pelo SENHOR; por isso, tamb\u00e9m lhe tirou a vida."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o Jud\u00e1 disse a Tamar, a sua nora, que n\u00e3o se casasse, mas voltasse para a casa do pai e ali ficasse, no estado de vi\u00fava, at\u00e9 que Sela, o seu filho mais novo crescesse e tivesse idade bastante para casar com ela. Contudo, ao dizer isto a Tamar tinha receio que Deus tamb\u00e9m viesse a matar este filho, tal como os outros dois. E Tamar foi para casa dos seus pais."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Com o decorrer do tempo, veio tamb\u00e9m a morrer a mulher de Jud\u00e1. Este, depois de passar o tempo do luto, foi com seu amigo Hira, o adulamita, vigiar o trabalho dos tosquiadores dos seus rebanhos em Timna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E disseram a Tamar que o sogro ia a Timna ver os trabalhos da tosquia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ela, constatando que Jud\u00e1 n\u00e3o tinha nenhuma inten\u00e7\u00e3o de deixar que o filho mais novo casasse com ela, apesar do mo\u00e7o j\u00e1 ser grande, tirou os vestidos de vi\u00fava, cobriu o rosto com um v\u00e9u, arranjou-se de forma a que n\u00e3o a reconhecessem e foi sentar-se \u00e0 beira do caminho, \u00e0 entrada da localidade de Enaim, na estrada para Timna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jud\u00e1 reparou nela, quando passava por aquele s\u00edtio, e tomou-a por uma mulher que se quisesse vender, pois n\u00e3o a reconheceu por ter o rosto coberto."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por isso, parou e foi ter com ela, convidou-a a deitar-se com ele, n\u00e3o sabendo que se tratava da nora. \u201cQuanto me d\u00e1s?\u201d, perguntou-lhe."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cMando-te um cabrito do meu rebanho.\u201d Ela replicou, \u201cE que penhor me d\u00e1s como garantia do que prometes?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cBom, que queres tu que te d\u00ea?\u201d, perguntou. \u201cQuero o teu selo identificador, o teu cord\u00e3o e a vara que tens na m\u00e3o\u201d, respondeu-lhe. Ele aceitou e ela foi com Jud\u00e1 e ficou gr\u00e1vida."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Depois tornou a p\u00f4r os vestidos de vi\u00fava que trazia de costume."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jud\u00e1 pediu ao seu amigo Hira, o adulamita, que levasse \u00e0 mulher o cabrito prometido e trouxesse os penhores que lhe deixara. Contudo, quando foi \u00e0 procura dela, n\u00e3o conseguiu encontr\u00e1-la."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E andou a perguntar aos homens do s\u00edtio se sabiam da prostituta ritual que se punha junto ao caminho, ali \u00e0 entrada de Enaim. \u201cN\u00f3s aqui nunca tivemos uma mulher dessas\u201d, responderam-lhe."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E voltou para Jud\u00e1, dizendo-lhe que n\u00e3o a tinha encontrado e contando-lhe o que os homens de l\u00e1 tinham dito."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cPaci\u00eancia. Que fique ent\u00e3o com o que j\u00e1 l\u00e1 tem, para que n\u00e3o venhamos a cair em rid\u00edculo. Fizemos o que dev\u00edamos; mandei-lhe o cabrito, mas tu n\u00e3o a achaste.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Uns tr\u00eas meses mais tarde vieram avisar Jud\u00e1 que Tamar, a sua nora, estava gr\u00e1vida, por se ter tornado prostituta. \u201cTragam-na, para que seja queimada!\u201d, gritou ele."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quando a foram buscar ela mandou um recado ao sogro: \u201cO homem que \u00e9 dono deste selo identificador, deste cord\u00e3o e desta vara \u00e9 o pai do filho que estou \u00e0 espera. Reconheces?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jud\u00e1 admitiu que as coisas eram dele e disse: \u201cEla \u00e9 mais justa do que eu, porque n\u00e3o cumpri a minha promessa de lhe dar o meu filho Sela.\u201d No entanto, n\u00e3o casou com ela."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "No devido tempo Tamar deu \u00e0 luz dois g\u00e9meos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Quando estavam a nascer, a m\u00e3o de um deles apareceu de fora e a parteira p\u00f4s-lhe um fio vermelho \u00e0 volta do pulso, assinalando-o como tendo sido o primeiro a aparecer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Depois tornou a meter a m\u00e3o dentro e foi o outro que veio a nascer primeiro. \u201cComo \u00e9 que conseguiste nascer primeiro?\u201d, disse ela. E ficou a ser chamado Perez (brecha)."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Logo depois nasceu o irm\u00e3o com o fio no pulso e chamaram-lhe Zera (brilho)."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jos\u00e9 e a mulher de Potifar - Quando Jos\u00e9 chegou ao Egito, cativo dos negociantes ismaelitas, foi comprado por Potifar membro da corte do Fara\u00f3. Potifar era chefe da casa militar do rei e respons\u00e1vel pelo pal\u00e1cio real."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O SENHOR estava com Jos\u00e9, na casa do seu senhor, de tal forma que tudo o que fazia resultava bem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O pr\u00f3prio Potifar reparou nisso e deu-se conta de que o SENHOR estava com Jos\u00e9 de uma forma especial."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jos\u00e9 tornou-se o seu favorito e depressa ficou com a responsabilidade da administra\u00e7\u00e3o da casa de Potifar e dos seus neg\u00f3cios pessoais."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Logo o SENHOR come\u00e7ou a aben\u00e7oar o pr\u00f3prio Potifar por causa de Jos\u00e9. Todos os seus assuntos corriam bem e floresciam as propriedades no campo, assim como os rebanhos que tinha;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "de tal maneira que Potifar acabou por deixar sobre Jos\u00e9 a responsabilidade de tudo o que era seu. N\u00e3o se preocupava fosse com o que fosse a n\u00e3o ser com o que queria comer cada dia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jos\u00e9 era um belo mo\u00e7o com uma apresenta\u00e7\u00e3o muito agrad\u00e1vel. Por esse tempo a mulher de Potifar come\u00e7ou a reparar nele e acabou por convid\u00e1-lo a dormir consigo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ele recusou: \u201cO meu patr\u00e3o confia-me tudo o que tem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ele pr\u00f3prio n\u00e3o tem mais autoridade do que eu aqui em casa! N\u00e3o me privou de coisa nenhuma a n\u00e3o ser de ti, porque \u00e9s a sua mulher. Como \u00e9 que eu ia fazer uma coisa assim t\u00e3o grave? Seria um grande pecado contra Deus!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ela continuava a convid\u00e1-lo todos os dias, apesar de ele sempre recusar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Um dia, estava Jos\u00e9 em casa cumprindo os servi\u00e7os habituais e ningu\u00e9m mais se encontrava ali."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ent\u00e3o ela veio e puxou-o pela camisa, incitando-o a ir com ela. Mas ele preferiu deixar-lhe a camisa nas m\u00e3os e afastar-se rapidamente para fora de casa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando viu que lhe tinha ficado com a camisa,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "come\u00e7ou a gritar, de tal forma que as pessoas dali perto, \u00e0 volta da casa, acorreram. \u201cO meu marido trouxe para casa este escravo hebreu para nos ofender!\u201d, exclamava. \u201cTentou violentar-me e, quando comecei a gritar,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "fugiu; mas deixou aqui a camisa.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E p\u00f4s a roupa perto dela. Quando o marido chegou"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "contou-lhe a sua hist\u00f3ria: \u201cEsse escravo hebreu que trouxeste c\u00e1 para casa veio ter comigo e tentou violentar-me."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Salvei-me porque comecei a gritar com toda a for\u00e7a. Ele fugiu, mas deixou aqui a camisa.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ao ouvir aquilo o marido ficou furioso."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00f4s Jos\u00e9 na pris\u00e3o, onde se encontravam outros presos do rei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Contudo, tamb\u00e9m ali o SENHOR continuava ao lado de Jos\u00e9, beneficiando-o com a sua bondade; e fez com que ca\u00edsse na simpatia do chefe carcereiro."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Por isso, este \u00faltimo depressa lhe confiou toda a responsabilidade da administra\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o, e at\u00e9 todos os outros prisioneiros estavam ao seu cuidado."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O carcereiro n\u00e3o se ocupava de mais nada, porque Jos\u00e9 tomava conta de tudo, e como o SENHOR estava com ele tudo lhe corria bem."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O copeiro e o padeiro - Passado algum tempo aconteceu que o rei do Egito teve de castigar o seu padeiro-chefe, assim como o copeiro-chefe; furioso"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O copeiro e o padeiro - Passado algum tempo aconteceu que o rei do Egito teve de castigar o seu padeiro-chefe, assim como o copeiro-chefe; furioso"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "meteu-os ambos na mesma pris\u00e3o em que estava Jos\u00e9, na fortaleza da guarda de Potifar, seu chefe militar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ali ficaram por bastante tempo e o carcereiro p\u00f4-los sob a vigil\u00e2ncia de Jos\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Certa noite cada um deles teve um sonho."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Na manh\u00e3 seguinte Jos\u00e9 reparou que estavam perturbados com alguma coisa e perguntou-lhes:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cO que \u00e9 que se passa com voc\u00eas?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u00c9 que tivemos, cada um de n\u00f3s, um sonho e n\u00e3o h\u00e1 aqui ningu\u00e9m que nos explique o seu significado.\u201d Jos\u00e9 respondeu: \u201cBem, isso de interpretar sonhos \u00e9 com Deus; mas contem-me l\u00e1 o que sonharam.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O copeiro-chefe foi o primeiro a contar: \u201cEu sonhei com uma vinha"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "que tinha tr\u00eas ramos com rebentos e que florescia; e logo apareceram cachos maduros."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Como tinha na m\u00e3o a ta\u00e7a do Fara\u00f3, peguei nos cachos, espremi-os e dei-lhe a beber.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cEu sei o significado do teu sonho\u201d, disse Jos\u00e9. \u201cOs tr\u00eas ramos s\u00e3o tr\u00eas dias."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dentro de tr\u00eas dias o Fara\u00f3 vai tirar-te da pris\u00e3o e colocar-te de novo na fun\u00e7\u00e3o de copeiro que tinhas antes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pe\u00e7o-te que te lembres de mim quando isso acontecer e retomares os favores do rei. Fala-lhe de mim para que me tire daqui;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "porque fui roubado da minha terra, dos hebreus, e estou preso sem nada ter feito para o merecer.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Quando o padeiro-chefe viu que o sonho do colega tinha uma explica\u00e7\u00e3o t\u00e3o favor\u00e1vel, quis tamb\u00e9m contar o seu. \u201cQuanto a mim, no meu sonho, tinha tr\u00eas cestos \u00e0 cabe\u00e7a."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "No cesto de cima havia toda a esp\u00e9cie de do\u00e7arias e de bolos ao gosto do Fara\u00f3; mas as aves vieram e comeram tudo.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cEsses tr\u00eas cestos tamb\u00e9m s\u00e3o tr\u00eas dias\u201d, disse-lhe Jos\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cDaqui a tr\u00eas dias mandar\u00e1 cortar-te a cabe\u00e7a, pendurar o corpo num poste e as aves vir\u00e3o comer-te a carne.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tr\u00eas dias depois o Fara\u00f3 festejou o seu anivers\u00e1rio e convidou para um banquete toda a gente da sua corte. Mandou chamar o copeiro-chefe, assim como o padeiro-chefe, e foram busc\u00e1-los \u00e0 pris\u00e3o."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ao primeiro rep\u00f4-lo no seu cargo anterior;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mas ao segundo mandou enforc\u00e1-lo, tal como Jos\u00e9 tinha previsto."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "No entanto, o copeiro-chefe do Fara\u00f3 depressa esqueceu o que se passara entre ele e Jos\u00e9."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O sonho do Fara\u00f3 - Certa noite, dois anos inteiros depois disto, o Fara\u00f3 sonhou que estava em p\u00e9, \u00e0 beira do rio Nilo,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "numa das suas margens, quando de repente come\u00e7aram a subir do rio sete vacas gordas, de bel\u00edssimo aspeto, e come\u00e7aram a pastar por ali."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Logo a seguir sete outras vacas vieram tamb\u00e9m do rio; mas eram muito magras e de aspeto miser\u00e1vel. Chegaram-se e puseram-se ao lado das outras ali na margem do rio;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "at\u00e9 que come\u00e7aram a comer as vacas gordas. Nesse ponto, o Fara\u00f3 acordou."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Passado pouco tempo tornou a adormecer e teve um segundo sonho. Desta vez viu sete espigas cheias e do melhor aspeto, brotando do mesmo p\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Logo a seguir apareceram, saindo igualmente desse p\u00e9, outras sete espigas. Mas estas \u00faltimas, definhadas e queimadas pelos ventos orientais,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "puseram-se a devorar as outras que eram cheias e belas. Nisto, acordou o Fara\u00f3: era um sonho."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Na manh\u00e3 seguinte, relembrando os sonhos que tivera, ficou muito preocupado, cismando no significado daquilo. Chamou os magos e os s\u00e1bios do Egito e contou-lhes tudo. No entanto, nenhum foi capaz de dar sugest\u00e3o alguma sobre o sentido das imagens com que sonhara."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00f3 nessa altura \u00e9 que o copeiro-chefe se lembrou de falar ao rei: \u201cTenho de confessar neste momento a minha culpa!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e1 uns tempos atr\u00e1s, quando o rei estava muito indignado contra dois de n\u00f3s e nos p\u00f4s, a mim e ao padeiro-chefe, na pris\u00e3o, na fortaleza do chefe da casa militar do rei,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "o padeiro-chefe e eu tamb\u00e9m tivemos um sonho cada um, uma certa noite."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E cont\u00e1mos os nossos sonhos a um mo\u00e7o hebreu que ali estava que era escravo do chefe da casa militar do Fara\u00f3; ele deu-nos a explica\u00e7\u00e3o dos sonhos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A verdade \u00e9 que tudo aconteceu como ele disse: Eu fui reposto nas minhas fun\u00e7\u00f5es de copeiro e o padeiro foi executado e pendurado num poste.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O Fara\u00f3 mandou logo chamar Jos\u00e9. Fizeram-no sair do c\u00e1rcere e depois de se barbear e de mudar de roupa, veio \u00e0 presen\u00e7a do Fara\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cTive um sonho a noite passada\u201d, disse-lhe o Fara\u00f3, \u201ce ningu\u00e9m conseguiu explic\u00e1-lo. Mas ouvi dizer que consegues interpretar sonhos e por isso te chamei.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cPor mim nada posso fazer\u201d, disse Jos\u00e9, \u201cmas Deus poder\u00e1 dar-te uma resposta que te tranquilize.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o o Fara\u00f3 contou-lhe o sonho: \u201cEu estava de p\u00e9 numa das margens do rio Nilo,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "quando de repente sete vacas gordas e de \u00f3timo aspeto vieram do rio e come\u00e7aram a pastar por ali."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Depois outras sete vacas subiram tamb\u00e9m do rio at\u00e9 \u00e0 margem, mas eram magras e de ar miser\u00e1vel; na realidade nunca tinha visto antes animais de aspeto t\u00e3o pobre e enfraquecido."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E estas \u00faltimas come\u00e7aram a comer as gordas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mas a verdade \u00e9 que, mesmo depois de as terem comido, continuavam magras como dantes. Nessa altura, acordei."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pouco tempo depois, nessa mesma noite, tive um novo sonho. Desta vez eram sete espigas, saindo do mesmo p\u00e9. As sete espigas eram todas de belo aspeto e cheias de gr\u00e3o."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A seguir, ainda do mesmo p\u00e9, sa\u00edram mais sete espigas, mas finas e ressequidas por causa do vento leste."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Estas \u00faltimas engoliram as cheias. Contei tudo isto aos meus magos, mas nenhum deles me soube dar uma explica\u00e7\u00e3o.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cAmbos os sonhos t\u00eam o mesmo significado\u201d, disse Jos\u00e9 ao Fara\u00f3. \u201cDeus quis dar-te a conhecer o que vai fazer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "As sete vacas gordas, tal como as sete espigas cheias, significam que vai haver sete anos de prosperidade."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "As outras sete vacas magras, assim como as sete espigas definhadas, indicam que vai haver sete anos de fome logo ap\u00f3s os sete anos de riqueza."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dessa forma, Deus te revela o que vai fazer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Os pr\u00f3ximos sete anos ser\u00e3o um per\u00edodo de grande prosperidade em toda a terra do Egito."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mas os sete anos seguintes ser\u00e3o de tanta fome que ningu\u00e9m se lembrar\u00e1 da prosperidade passada. A fome consumir\u00e1 a terra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ser\u00e1 t\u00e3o terr\u00edvel que toda a fartura dos bons anos passar\u00e1 da mem\u00f3ria das gentes."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "O facto de o sonho ter sido duplicado d\u00e1 uma for\u00e7a especial ao seu significado, confirmando que aquilo que eu disse certamente vir\u00e1 a dar-se em breve."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A minha sugest\u00e3o \u00e9 que procures um homem entendido e s\u00e1bio e o ponhas como respons\u00e1vel de uma pol\u00edtica agr\u00edcola a n\u00edvel nacional;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "que o Fara\u00f3 institua governadores em todo o pa\u00eds com a miss\u00e3o de recolher um imposto de um quinto de todas as colheitas, durante os pr\u00f3ximos sete anos."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Eles dever\u00e3o recolher todo o trigo que sobra durante estes bons anos que est\u00e3o para vir e depois devem armazenar em cada uma das cidades, \u00e0s ordens do Fara\u00f3, para depois alimentar o pa\u00eds."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Assim, haver\u00e1 comida suficiente nos sete anos de fome que h\u00e3o de vir depois. Se n\u00e3o, ser\u00e1 inevit\u00e1vel um grave desastre!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Estas sugest\u00f5es de Jos\u00e9 foram muito bem recebidas pelo Fara\u00f3 e pelos seus conselheiros."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Enquanto discutiam quem seria designado para tal tarefa, o Fara\u00f3 disse: \u201cQuem melhor do que o pr\u00f3prio Jos\u00e9 poderia desempenhar esse cargo? \u00c9 uma pessoa em quem existe claramente o Esp\u00edrito de Deus.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "E voltando-se para Jos\u00e9: \u201cVisto que Deus te revelou a ti o significado destes sonhos, \u00e9s sem d\u00favida o homem mais entendido do pa\u00eds."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Portanto, nomeio-te respons\u00e1vel por todo este projeto. Tudo o que disseres ter\u00e1 validade em toda a terra do Egito. S\u00f3 eu estarei acima de ti em autoridade.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jos\u00e9, governador do Egito - Ent\u00e3o disse mais o Fara\u00f3 a Jos\u00e9: \u201cFica sabendo que te nomeio respons\u00e1vel sobre toda a terra do Egito.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Depois o Fara\u00f3 colocou o seu pr\u00f3prio anel de selar no dedo de Jos\u00e9 como sinal de autoridade; deu-lhe belas roupas de linho da melhor qualidade, p\u00f4s-lhe ainda um colar de ouro ao pesco\u00e7o."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Al\u00e9m disso, o Fara\u00f3 deu-lhe o carro destinado ao seu ajudante principal, e por toda a parte por onde passava gritava-se \u201cAjoelhem-se!\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Fara\u00f3 fez esta declara\u00e7\u00e3o a Jos\u00e9: \u201cEu, o Fara\u00f3, declaro que, sem a tua autoriza\u00e7\u00e3o, ningu\u00e9m poder\u00e1 fazer seja o que for no Egito.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "E ainda lhe deu o t\u00edtulo oficial de Safnate-Panea. E deu-lhe por mulher Asenate, filha de Pot\u00edfera, um sacerdote em Om. Depois Jos\u00e9 saiu a inspecionar toda a terra do Egito."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Tinha 30 anos de idade quando entrou ao servi\u00e7o do rei. Despediu-se ent\u00e3o deste e come\u00e7ou a visitar toda a na\u00e7\u00e3o."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Nos sete anos que se seguiram a terra produziu com fartura."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Durante todo esse tempo Jos\u00e9 requisitou para o governo parte de tudo o que se produzia, armazenando nas cidades o alimento produzido nos campos dos arredores."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "No fim dos sete anos os celeiros estavam repletos, e era tanto o abastecimento que nem havia preocupa\u00e7\u00e3o de contar e registar."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Por este tempo, antes que viessem os sete anos de fome, nasceram dois filhos a Jos\u00e9 e Asenate, sua mulher, a filha de Pot\u00edfera, sacerdote de Om."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Jos\u00e9 chamou ao mais velho Manass\u00e9s, querendo dizer com isso que Deus o tinha feito esquecer todas as ang\u00fastias do passado, assim como a tristeza da perda da fam\u00edlia."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ao segundo chamou Efraim, \u201cPorque Deus me fez prosperar na terra em que fui escravo\u201d, disse."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Por fim, os sete anos de abund\u00e2ncia terminaram."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "E iniciaram-se os sete anos de fome como Jos\u00e9 previra. Come\u00e7ou a haver falta de alimentos em todas as terras circunvizinhas; mas no Egito havia o suficiente."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "O povo come\u00e7ou a sentir a falta de provis\u00f5es e vieram pedir ao Fara\u00f3 que fornecesse alimentos; o Fara\u00f3 mandava as gentes a Jos\u00e9: \u201cV\u00e3o ter com ele e fa\u00e7am o que vos disser.\u201d"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Dessa forma, ainda que por toda a terra a fome apertasse as popula\u00e7\u00f5es, Jos\u00e9 p\u00f4de abrir os postos de armazenamento e vender mantimento aos eg\u00edpcios;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "at\u00e9 mesmo aos que das terras pr\u00f3ximas vinham ao Egito comprar provis\u00f5es."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Os irm\u00e3os de Jos\u00e9 v\u00e3o ao Egito - Ao ouvir que havia alimento no Egito, Jacob disse aos filhos: \u201cPara que \u00e9 que est\u00e3o a\u00ed todos a olhar uns para os outros?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eu ouvi que havia alimentos dispon\u00edveis no Egito. V\u00e3o j\u00e1 e comprem o que puderem, para n\u00e3o morrermos de fome!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Assim, desceram os dez irm\u00e3os mais velhos de Jos\u00e9 ao Egito para comprar comida."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jacob n\u00e3o quis que o mais novo, Benjamim, fosse com eles com medo que lhe viesse a acontecer algum acidente."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Chegaram os filhos de Israel ao Egito, com muita outra gente das terras vizinhas, na inten\u00e7\u00e3o de comprar trigo, porque a fome apertava tanto em Cana\u00e3 como nos outros s\u00edtios."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Visto que Jos\u00e9 era o governador geral de todo o Egito e o respons\u00e1vel pela venda das provis\u00f5es, foi a ele que os seus irm\u00e3os se chegaram, inclinando-se profundamente, com o rosto em terra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jos\u00e9 reconheceu-os logo, mas n\u00e3o se manifestou. Falou-lhes asperamente e interpelou-os: \u201cDonde \u00e9 que v\u00eam?\u201d Eles responderam: \u201cDe Cana\u00e3. Viemos em busca de trigo.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jos\u00e9 reconheceu os seus irm\u00e3os, mas eles n\u00e3o o reconheceram."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E Jos\u00e9 lembrou-se dos sonhos que tinha tido havia tanto tempo. E continuou: \u201cVoc\u00eas s\u00e3o mas \u00e9 espias! Vieram c\u00e1 para ver como \u00e9 que a terra ficou enfraquecida.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o, n\u00e3o senhor!\u201d, exclamaram. \u201cViemos unicamente \u00e0 procura de alimentos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Somos todos irm\u00e3os e gente honesta. N\u00e3o somos espias, de maneira nenhuma!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cIsso \u00e9 que s\u00e3o!\u201d, retorquiu-lhes, insistindo. \u201cVieram para espiar a nossa fraqueza.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cSenhor governador, garantimos-lhe que somos apenas uma fam\u00edlia de doze irm\u00e3os; o nosso pai est\u00e1 l\u00e1 em Cana\u00e3; o nosso irm\u00e3o mais novo ficou com ele, e um de n\u00f3s j\u00e1 morreu.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cComo \u00e9 que isso me garante que n\u00e3o s\u00e3o espias?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vamos verificar se tudo isso que me dizem \u00e9 verdade. Garanto-vos, pela vida do pr\u00f3prio Fara\u00f3, que n\u00e3o deixar\u00e3o o Egito enquanto o vosso irm\u00e3o mais novo n\u00e3o vier aqui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Que um de voc\u00eas v\u00e1 l\u00e1 e o traga. Os outros ficar\u00e3o aqui presos. Assim, haveremos de verificar a verdade de tudo isso. Se chegarmos \u00e0 conclus\u00e3o que n\u00e3o t\u00eam nenhum irm\u00e3o mais novo \u00e9 porque s\u00e3o realmente espias.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E p\u00f4-los sob a vigil\u00e2ncia de um guarda, todos juntos, durante tr\u00eas dias."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ao terceiro dia disse-lhes: \u201cEu sou uma pessoa que teme a Deus; por isso, vou dar-vos uma oportunidade de se defenderem desta acusa\u00e7\u00e3o."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ter\u00e3o assim ocasi\u00e3o de mostrar se s\u00e3o gente honrada. Ficar\u00e1 apenas um em deten\u00e7\u00e3o e os outros poder\u00e3o ir levar o trigo \u00e0s fam\u00edlias;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "mas na condi\u00e7\u00e3o de me trazerem o vosso irm\u00e3o mais novo. Dessa forma, saberei se me dizem a verdade. Se assim for, poupar-vos-ei.\u201d Eles concordaram."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E falando uns com os outros diziam: \u201cIsto tudo aconteceu-nos por causa do que fizemos a Jos\u00e9. V\u00edamos bem o terror e ang\u00fastia em que ele estava, como nos pedia aflitivamente que n\u00e3o lhe fiz\u00e9ssemos mal, e n\u00e3o nos import\u00e1mos com isso!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cEu n\u00e3o vos dizia?\u201d, intervinha R\u00faben. \u201cInsisti para que n\u00e3o lhe fizessem nada e n\u00e3o me ligaram. Agora vamos ter de dar contas pela sua vida!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Evidentemente que n\u00e3o pensavam sequer que Jos\u00e9, que continuava ali perto deles, os entendia. Ali\u00e1s, para comunicarem com ele, utilizavam um int\u00e9rprete."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jos\u00e9, contudo, teve de retirar-se, porque precisava de chorar sem que o vissem. Depois voltou outra vez e ele pr\u00f3prio escolheu Sime\u00e3o e aprisionou-o na frente dos irm\u00e3os."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Em seguida, deu ordens aos criados para lhes encherem os sacos de trigo, mas que pusessem tamb\u00e9m o dinheiro do pagamento dentro de cada saco, logo ao de cima; e al\u00e9m disso que lhes fossem fornecidas provis\u00f5es para a viagem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Carregaram ent\u00e3o os animais e partiram para casa com os sacos de trigo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Quando pararam de noite, um deles abriu o saco para tirar uma por\u00e7\u00e3o de gr\u00e3o para dar aos jumentos, e viu o dinheiro logo \u00e0 entrada do saco!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cOlhem!\u201d, disse para os outros. \u201cDevolveram-me o dinheiro. Est\u00e1 aqui!\u201d E ficaram cheios de medo, e foi a tremer que disseram uns para os outros: \u201cMas que \u00e9 isto que Deus nos tem estado a fazer?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Quando chegaram \u00e0 casa do seu pai, na terra de Cana\u00e3, contaram-lhe tudo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cO governador, ministro do rei, falou-nos muito asperamente e tomou-nos por espias."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00f3s bem lhe dissemos que n\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9ramos espias, que \u00e9ramos gente de bem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Que \u00e9ramos doze irm\u00e3os, filhos do mesmo pai, que um deles tinha morrido, e que o mais novo tinha ficado em casa com o pai em Cana\u00e3."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ent\u00e3o o homem disse-nos que havia uma maneira de saber se o que lhe cont\u00e1vamos era verdade: que deix\u00e1ssemos l\u00e1 um dos nossos irm\u00e3os enquanto traz\u00edamos para casa o alimento;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "que dev\u00edamos levar-lhe l\u00e1 depois o irm\u00e3o mais novo. Que assim \u00e9 que havia de ver se \u00e9ramos espi\u00f5es ou gente honesta; se prov\u00e1ssemos que fal\u00e1vamos verdade, ent\u00e3o nos devolveria o irm\u00e3o que ficou l\u00e1 retido e poder\u00edamos voltar quantas vezes quis\u00e9ssemos para comprar o que fosse preciso.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ao esvaziarem cada um o seu saco, depararam ent\u00e3o com o respetivo dinheiro de paga, dentro das bolsinhas, logo ao de cima. E ficaram cheios de medo, eles e o pai."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jacob exclamou: \u201cVoc\u00eas querem-me desfilhar! Jos\u00e9 j\u00e1 n\u00e3o existe. Sime\u00e3o, j\u00e1 n\u00e3o o vejo. Querem-me levar agora Benjamim. \u00c9 de mais! Tudo contra mim!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "E R\u00faben respondeu ao pai: \u201cFica com os meus dois filhos e tira-lhes a vida, se eu n\u00e3o te trouxer Benjamim de volta. Fico respons\u00e1vel por ele.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mas Jacob replicou: \u201cN\u00e3o. O meu filho n\u00e3o ir\u00e1 convosco, porque Jos\u00e9 j\u00e1 morreu e dos filhos da sua m\u00e3e s\u00f3 ele ficou. Se lhe acontecesse alguma coisa a minha velha vida n\u00e3o resistiria, e desceria at\u00e9 ao mundo dos mortos, com tanta tristeza.\u201d"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A segunda viagem ao Egito - A fome era grav\u00edssima naquela terra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quando o alimento que tinham trazido do Egito se acabou, o pai disse-lhes: \u201cV\u00e3o l\u00e1 outra vez e tornem a comprar mais algum trigo.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jud\u00e1 respondeu-lhe: \u201cAquele homem claramente nos disse que n\u00e3o volt\u00e1ssemos l\u00e1 sem o nosso irm\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Portanto, se est\u00e1s preparado para deixar nosso irm\u00e3o partir connosco, desceremos e compraremos comida para ti;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "mas se n\u00e3o deixares, tamb\u00e9m n\u00e3o iremos, porque aquele homem nos avisou: \u2018N\u00e3o me vereis o rosto, se o vosso irm\u00e3o n\u00e3o vier convosco!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cE porque haviam voc\u00eas de lhe ter dito que tinham mais um irm\u00e3o?\u201d, perguntou Israel. \u201cFizeram-me com isso um mal que voc\u00eas nem sabem!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201c\u00c9 que o homem perguntou-nos exatamente sobre a nossa fam\u00edlia\u201d, explicaram. \u201cE quis saber se o nosso pai ainda vivia, se t\u00ednhamos mais algum irm\u00e3o, e tivemos que lhe dizer tudo. N\u00e3o pod\u00edamos adivinhar que nos ia exigir que lhe lev\u00e1ssemos o mais novo!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jud\u00e1 retomou a palavra: \u201cManda o mo\u00e7o comigo para podermos partir e n\u00e3o morrer \u00e0 fome, n\u00f3s, tu e os nossos filhos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eu serei respons\u00e1vel por ele. Se n\u00e3o o trouxer ent\u00e3o tornar-me-ei culpado de crime para contigo para sempre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e1 tinha tido tempo de ter ido e regressado se nos tivesses deixado lev\u00e1-lo connosco.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O pai por fim concordou: \u201cPois ent\u00e3o, se n\u00e3o puder ser doutra forma, levem-no l\u00e1. Mas fa\u00e7am o seguinte: carreguem os animais com o que de melhor houver aqui da terra e levem a esse homem; b\u00e1lsamo, mel, especiarias, mirra, pistachos e am\u00eandoas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tomem tamb\u00e9m o dinheiro a dobrar, para pagarem o primeiro fornecimento; pode muito bem ter havido um engano."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Levem-lhe l\u00e1 o vosso irm\u00e3o e v\u00e3o-se embora."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Que Deus Todo-Poderoso vos conceda que esse homem revele miseric\u00f3rdia para convosco, liberte Sime\u00e3o e deixe regressar Benjamim. Se tiver de os perder que os perca!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Assim fizeram. Prepararam os presentes, dinheiro a dobrar, desceram ao Egito e apresentaram-se perante Jos\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Quando Jos\u00e9 viu que Benjamim estava entre eles disse ao mordomo da sua casa: \u201cEstes homens hoje almo\u00e7am comigo; leva-os para casa e prepara-lhes um banquete.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ele assim fez. Levou-os para o pal\u00e1cio de Jos\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eles ficaram paralisados de medo quando viram para onde iam. \u201c\u00c9 por causa do dinheiro que vinha nos sacos, com certeza\u201d, diziam entre si. \u201cVai pretender que o roub\u00e1mos e fica connosco como escravos, com os animais e tudo!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ao chegar \u00e0 entrada do pal\u00e1cio foram ter com o mordomo;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "disseram-lhe: \u201cSenhor, quando da nossa primeira viagem ao Egito para comprar alimento,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ao regressar a casa, parando de noite abrimos os sacos e depar\u00e1mo-nos ao de cima com o dinheiro da paga do trigo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aqui est\u00e1 ele. Trazemo-lo de volta com o necess\u00e1rio para comprar novas provis\u00f5es. Ali\u00e1s, n\u00e3o fazemos a menor ideia de como o dinheiro foi parar aos sacos.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o se preocupem com isso. O vosso Deus, o Deus dos vossos pais, foi certamente ele mesmo que p\u00f4s o dinheiro l\u00e1. De qualquer maneira o vosso pagamento foi feito e est\u00e1 em ordem.\u201d Depois trouxe-lhes Sime\u00e3o."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00ea-los entrar no pal\u00e1cio, deu-lhes \u00e1gua para que se refrescassem e lavassem os p\u00e9s. Mandou tamb\u00e9m dar alimento aos animais."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eles, por sua vez, prepararam os presentes para quando Jos\u00e9 chegasse ao meio-dia, porque j\u00e1 lhes tinham dito que haviam de almo\u00e7ar ali."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Quando Jos\u00e9 chegou apresentaram-lhe o que traziam, inclinando-se profundamente na sua frente."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ele perguntou-lhes como \u00e9 que tinham passado e como estava o pai: \u201cEsse homem idoso de quem me falaram ainda est\u00e1 vivo?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cSim, est\u00e1 vivo e de boa sa\u00fade.\u201d E tornaram a inclinar-se respeitosamente na frente dele."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Atentando ent\u00e3o melhor para o seu irm\u00e3o Benjamim, filho da sua pr\u00f3pria m\u00e3e, perguntou: \u201c\u00c9 esse o vosso irm\u00e3o mais novo, aquele de quem me falaram?\u201d E dirigindo-se a ele diretamente: \u201cQue Deus te aben\u00e7oe, meu filho.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E teve de se retirar por um momento, porque estava profundamente comovido com a presen\u00e7a do irm\u00e3o, e teve de ir chorar para o seu quarto."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Depois passou \u00e1gua pela cara e tornou a ir ter com eles, procurando conter-se e dizendo: \u201cVamos comer.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jos\u00e9 p\u00f4s-se \u00e0 parte numa mesa s\u00f3 para si. Os irm\u00e3os foram servidos noutra e os eg\u00edpcios ainda numa outra separada; porque estes consideram indignos os hebreus e nunca comem com eles."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jos\u00e9 disse-lhes onde deviam sentar-se e colocou-os segundo as suas idades, do mais novo ao mais velho, para grande admira\u00e7\u00e3o deles!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "O alimento que lhes era servido vinha da sua pr\u00f3pria mesa. Mas a Benjamim dava sempre cinco vezes mais do que aos outros. Assim, comeram e beberam, regalando-se todos juntos."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A ta\u00e7a de prata no saco - No final Jos\u00e9 ordenou ao mordomo que lhes enchesse os sacos, com tanto quanto pudessem levar, e pusesse em cada saco, logo ao de cima, o dinheiro do pagamento."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tamb\u00e9m mandou que fosse posta no saco de Benjamim a sua pr\u00f3pria ta\u00e7a de prata, tamb\u00e9m logo \u00e0 entrada do saco juntamente com a bolsa contendo o seu pagamento pessoal. E o mordomo fez tudo como lhe tinha sido dito."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Na manh\u00e3 seguinte, assim que amanheceu, carregaram os animais e puseram-se a caminho."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mal tinham sa\u00eddo da cidade quando Jos\u00e9 disse ao seu mordomo que fosse atr\u00e1s deles, os detivesse e lhes dissesse: \u201cPorque \u00e9 que me pagam o bem com o mal?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Qual a raz\u00e3o que vos levou a roubarem a ta\u00e7a de prata do meu senhor, pela qual s\u00f3 ele bebia, e que usa para praticar adivinha\u00e7\u00e3o? Foi muito mau o que fizeram.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ele assim fez; encontrou-os e falou-lhes segundo as instru\u00e7\u00f5es recebidas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cDo que \u00e9 que est\u00e1s a falar?\u201d, perguntaram admirados. \u201cQuem pensas que somos para nos vires acusar de uma coisa t\u00e3o grave?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e3o fomos n\u00f3s mesmos que devolvemos de Cana\u00e3 o dinheiro que tinha sido posto nos sacos da primeira vez? Porque \u00e9 que agora ir\u00edamos roubar a ta\u00e7a do teu senhor?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se encontrares essa ta\u00e7a na bagagem de algum de n\u00f3s, que esse morra. E todos os outros nos tornaremos escravos do teu senhor.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cEst\u00e1 bem\u201d, replicou. \u201cBastar\u00e1 que aquele que tiver a ta\u00e7a fique como escravo. Os outros poder\u00e3o ficar livres.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o rapidamente desceram os sacos de cima dos animais e abriram-nos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ele come\u00e7ou a procurar, come\u00e7ando no do mais velho e acabando no do mais novo. E foi precisamente no saco de Benjamim que se achou a ta\u00e7a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Num gesto de desespero rasgaram a roupa, tornaram a carregar os jumentos e voltaram para a cidade."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jos\u00e9 estava ainda em casa quando os irm\u00e3os, com Jud\u00e1 \u00e0 frente, lhe apareceram e se inclinaram na sua frente."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cPorque \u00e9 que fizeram uma coisa destas? Voc\u00eas sabem que um homem como eu pode adivinhar!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jud\u00e1 respondeu: \u201cN\u00f3s nada temos a alegar em nossa defesa! Que desculpa haver\u00edamos de dar? N\u00e3o temos forma de provar a nossa inoc\u00eancia. Deus est\u00e1 a castigar-nos pelos nossos pecados. Por isso, senhor, regress\u00e1mos e aqui estamos para sermos teus escravos, tanto aquele em cujo saco foi encontrada a ta\u00e7a como n\u00f3s pr\u00f3prios.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 preciso\u201d, esclareceu Jos\u00e9. \u201cBasta que fique como escravo o que ficou com a ta\u00e7a. Os outros podem regressar descansados a casa.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o Jud\u00e1 aproximou-se mais e disse: \u201cMeu senhor, deixa-me explicar-te s\u00f3 mais isto; tem paci\u00eancia, s\u00f3 por mais um momento; n\u00f3s bem sabemos que tens tanto poder como o pr\u00f3prio Fara\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Perguntaste-nos da outra vez se t\u00ednhamos um pai ou um irm\u00e3o, al\u00e9m de n\u00f3s."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E n\u00f3s respondemos que sim, que t\u00ednhamos um pai j\u00e1 muito idoso e um irm\u00e3o rapazinho ainda, que nasceu quando o pai j\u00e1 era velho e cujo irm\u00e3o, filho da mesma m\u00e3e que ele, j\u00e1 morreu. O pai tem por ele um grande amor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tu, senhor, pediste-nos que o troux\u00e9ssemos c\u00e1 para o conheceres."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E n\u00f3s at\u00e9 te dissemos que se o mo\u00e7o deixasse o pai este acabaria por morrer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas tu insististe, afirmando que se assim n\u00e3o fosse n\u00e3o poder\u00edamos voltar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ao regressarmos cont\u00e1mos ao nosso pai tudo o que tinhas exigido."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Por isso, quando ele voltou a mandar-nos c\u00e1 buscar trigo,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "n\u00f3s replic\u00e1mos que s\u00f3 o far\u00edamos se o mais novo viesse connosco."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O pai disse ent\u00e3o: \u2018Voc\u00eas sabem bem que a m\u00e3e deste mocinho s\u00f3 teve dois filhos;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "que o outro foi-se e nunca mais o vi, penso que por ter sido despeda\u00e7ado por algum animal feroz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De tal forma que se me tiram desta vez o mais novo, e se lhe acontece alguma coisa, far\u00e3o com que eu des\u00e7a at\u00e9 ao mundo dos mortos, com tamanha tristeza.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Eis a raz\u00e3o por que se voltarmos sem o mo\u00e7o, sendo que a vida do pai est\u00e1 t\u00e3o ligada \u00e0 dele,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "ao ver que n\u00e3o vem connosco, \u00e9 capaz de morrer e seremos respons\u00e1veis de ter carregado de tristeza os seus cabelos brancos e o ter conduzido ao mundo dos mortos."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Acontece, al\u00e9m disso, que eu me dei a mim mesmo perante o nosso pai como garantia de que o mo\u00e7o regressaria, e em como, se n\u00e3o o tornasse a levar para casa, me tornaria pessoalmente, e at\u00e9 \u00e0 morte, culpado da gravidade de tal fatalidade."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Por isso, pe\u00e7o-te insistentemente que me deixes ficar a mim como escravo e deixes o mo\u00e7o regressar com os irm\u00e3os."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Porque n\u00e3o serei capaz de chegar junto do meu pai sem o mo\u00e7o. N\u00e3o posso de maneira nenhuma assistir ao que inevitavelmente lhe acontecer\u00e1 quando isso se der.\u201d"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jos\u00e9 d\u00e1-se a conhecer - Ent\u00e3o Jos\u00e9 n\u00e3o se p\u00f4de conter mais e mandou: \u201cSaiam todos!\u201d As pessoas que estavam ali a ver a cena retiraram-se, ficando ele sozinho com os irm\u00e3os."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Depois come\u00e7ou a chorar, mas com tal emo\u00e7\u00e3o e intensidade que todos no pal\u00e1cio se deram conta disso, tendo a not\u00edcia chegado depressa aos ouvidos do Fara\u00f3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cEu sou Jos\u00e9! Meu pai ainda est\u00e1 vivo?\u201d Os irm\u00e3os, apanhados de surpresa, estavam de tal maneira espantados que n\u00e3o podiam proferir uma palavra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cCheguem-se c\u00e1!\u201d Aproximaram-se e ele repetiu: \u201cEu sou Jos\u00e9, o vosso irm\u00e3o, que voc\u00eas venderam para o Egito."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas n\u00e3o se aflijam por causa do que me fizeram, porque afinal foi Deus quem o planeou para que voc\u00eas todos pudessem continuar com vida."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esta fome, que j\u00e1 dura h\u00e1 dois anos, vai prolongar-se ainda por mais cinco, durante os quais n\u00e3o servir\u00e1 de nada lavrar a terra; n\u00e3o haver\u00e1 colheitas de esp\u00e9cie alguma."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deus mandou-me para aqui para vos conservar com vida, assim como \u00e0 vossa descend\u00eancia. \u00c9 uma grande salva\u00e7\u00e3o que ele vos d\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sim, com efeito foi Deus mesmo que me mandou para c\u00e1, e n\u00e3o voc\u00eas. Por isso, me p\u00f4s como conselheiro do Fara\u00f3, governador de toda esta na\u00e7\u00e3o, chefe sobre toda a terra do Egito."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Agora v\u00e3o, v\u00e3o depressa ter com meu pai. Comuniquem-lhe que o seu filho Jos\u00e9 lhe manda dizer que \u00e9 governador de toda a terra do Egito e que lhe pede que venha depressa ter com ele!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ficar\u00e1 a viver na f\u00e9rtil terra de Gosen e viver\u00e1 assim perto de mim com os seus filhos, netos, rebanhos, o gado e tudo o que tem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tomarei ao meu cuidado o seu sustento durante os cinco anos que ainda restam de fome. Para que n\u00e3o venham a empobrecer, ele e todos os seus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voc\u00eas s\u00e3o testemunhas de todas estas promessas que acabo de fazer; voc\u00eas e o meu irm\u00e3o Benjamim bem ouviram tudo o que eu disse."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Contem igualmente ao meu pai a alta posi\u00e7\u00e3o que aqui tenho no Egito, como tudo e todos dependem de mim, e tragam-no depressa para c\u00e1.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o, chorando de alegria, abra\u00e7ou-se a Benjamim e este chorou tamb\u00e9m com ele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fez o mesmo com os outros irm\u00e3os, ficando ali a falar com eles."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O Fara\u00f3 rapidamente teve conhecimento do que se passava: \u201cChegaram os irm\u00e3os de Jos\u00e9\u201d, foram-lhe dizer. E toda a gente ficou muito satisfeita com aquilo, tanto o rei como os seus s\u00fabditos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O Fara\u00f3 mandou dizer a Jos\u00e9: \u201cDiz aos teus irm\u00e3os que carreguem os animais, que regressem \u00e0 terra de Cana\u00e3, que tragam o pai assim como as suas fam\u00edlias e venham viver para c\u00e1.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E frisou: \u201cO rei vos dar\u00e1 o melhor solo do Egito e comereis o que h\u00e1 de melhor no pa\u00eds."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Diz igualmente aos teus irm\u00e3os que levem daqui carros do Egito para poderem transportar para c\u00e1 as mulheres, os filhos e o vosso pai."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e3o se preocupem quanto \u00e0quilo que tenham de deixar na vossa terra porque o melhor que h\u00e1 por c\u00e1 ser\u00e1 vosso.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jos\u00e9 deu-lhes carros, como o rei mandara, e provis\u00f5es para a viagem;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "deu-lhes tamb\u00e9m roupas novas. Mas a Benjamim, em especial, deu-lhe cinco mudas de roupa e trezentas pe\u00e7as de prata."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ao pai mandou dez jumentos carregados de belos presentes do Egito e de toda a esp\u00e9cie de alimentos para a viagem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E mandou-os embora. \u201cSobretudo n\u00e3o discutam durante o caminho!\u201d, avisou-os \u00e0 despedida."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E chegaram, vindos do Egito, \u00e0 terra de Cana\u00e3, \u00e0 casa do seu pai Jacob."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cJos\u00e9 est\u00e1 vivo!\u201d, gritaram-lhe logo \u00e0 chegada. \u201cEle \u00e9 o governador de toda a terra do Egito!\u201d Mas Jacob n\u00e3o reagiu, porque j\u00e1 n\u00e3o acreditava neles; o seu cora\u00e7\u00e3o tinha perdido a sensibilidade."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mas quando come\u00e7aram a dar-lhe conta de tudo o que Jos\u00e9 lhe mandava dizer, quando viu os carros e todos os carregamentos com os alimentos e com o que Jos\u00e9 lhe enviava, o seu esp\u00edrito reviveu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E disse: \u201cAgora acredito! O meu filho Jos\u00e9 est\u00e1 vivo e poderei v\u00ea-lo ainda antes de morrer!\u201d"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jacob vai para o Egito - Israel partiu com tudo o que tinha, veio a Berseba e ofereceu sacrif\u00edcios a Deus, o Deus do seu pai Isaque."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Durante essa noite Deus falou-lhe numa vis\u00e3o: \u201cJacob! Jacob!\u201d Respondeu, \u201cSim, aqui estou.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cEu sou Deus, o Deus do teu pai. N\u00e3o receies coisa alguma pelo facto de desceres ao Egito, porque farei com que te tornes numa grande na\u00e7\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eu irei contigo e com certeza um dia te farei regressar, embora venhas a morrer l\u00e1, com Jos\u00e9 ao teu lado at\u00e9 aos teus \u00faltimos momentos de vida.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Deixou ent\u00e3o Berseba e os filhos trouxeram-no ao Egito, assim como todas as suas fam\u00edlias, mulheres e meninos, transportando-os nos carros que o Fara\u00f3 lhes tinha fornecido."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Trouxeram igualmente todo o gado que possu\u00edam e os haveres que tinham acumulado na terra de Cana\u00e3."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Foi desta maneira que Jacob veio para o Egito acompanhado dos seus filhos, netos, filhas e netas \u2013 de todos os seus descendentes."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Estes s\u00e3o os nomes dos filhos e netos que o acompanharam at\u00e9 ao Egito: R\u00faben, o mais velho,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "e os seus filhos: Enoque, Palu, Hezrom e Carmi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sime\u00e3o e os seus filhos: Jemuel, Jamim, Oade, Jaquim, Zoar e Saul, este \u00faltimo filho de uma mulher de Cana\u00e3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Levi cujos filhos eram: Gerson, Coate e Merari."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jud\u00e1 mais os seus filhos: Sela, Perez e Zera. Havia ainda Er, que era o mais velho, e On\u00e3, o segundo, mas estes morreram-lhe na terra de Cana\u00e3. Os filhos de Perez eram: Hezrom e Hamul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Issacar e os seus filhos: Tola, Puva, J\u00f3 e Simrom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Zebul\u00e3o, com os seus filhos: Serede, Elom e Jaleel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Estes eram os filhos da sua mulher Leia, n\u00e3o incluindo a filha Dina, que lhe nasceu em Padan-Ar\u00e3. Ao todo eram trinta e tr\u00eas descendentes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Os outros foram: Gad e os seus filhos: Zifiom, Hagi, Suni, Ezbom, Eri, Arodi e Areli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aser com os filhos: Imna, Isva, Isvi, Beria e Sera, irm\u00e3 deles; Beria tinha tamb\u00e9m os seguintes filhos: Heber e Malquiel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Estas dezasseis pessoas eram os filhos de Jacob e de Zilpa, a criada de Leia, que lhe tinha dado o seu pai Lab\u00e3o."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Da parte de Raquel, a outra mulher de Jacob: Jos\u00e9 e Benjamim, os dois \u00fanicos filhos que Raquel lhe deu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jos\u00e9 teve dois filhos que lhe nasceram no Egito: Manass\u00e9s e Efraim, cuja m\u00e3e era Asenate, filha de Pot\u00edfera, sacerdote em Om."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Benjamim teve os seguintes filhos: Bela, Bequer, Asbel, Gera, Naam\u00e3, Ei, R\u00f4s, Mupim, Hupim e Arde."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Estes foram os catorze descendentes de Raquel e Jacob."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dan que teve um filho: Husim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Naftali cujos filhos eram: Jazeel, Guni, Jezer e Silem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Estes foram os sete descendentes de Jacob por parte de Bila, a criada dada por Lab\u00e3o \u00e0 sua filha Raquel."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Portanto, na totalidade, todas as pessoas descendentes de Jacob que vieram para o Egito, sem contar com as mulheres dos seus filhos, foram sessenta e seis."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "No conjunto, com a fam\u00edlia de Jos\u00e9 cujos filhos tinham j\u00e1 nascido no Egito, toda a casa de Jacob formava setenta indiv\u00edduos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jacob enviou Jud\u00e1 adiante avisar Jos\u00e9 que estavam a caminho e que chegariam em breve \u00e0 terra de Gosen. Assim aconteceu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jos\u00e9 mandou aprontar o seu carro e correu ao seu encontro, em Gosen. Quando se viram, ca\u00edram nos bra\u00e7os um do outro e choraram longamente de emo\u00e7\u00e3o."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ent\u00e3o Israel disse: \u201cAgora posso morrer, porque te vejo de novo e sei que est\u00e1s vivo!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E Jos\u00e9, dirigindo-se aos irm\u00e3os e a toda a fam\u00edlia, disse: \u201cVou avisar o Fara\u00f3 que j\u00e1 c\u00e1 est\u00e3o, que j\u00e1 vieram da terra de Cana\u00e3 para viverem comigo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dir-lhe-ei tamb\u00e9m que voc\u00eas s\u00e3o pastores e criadores de gado, e que trouxeram convosco os rebanhos, animais e tudo o que t\u00eam."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Desta forma, quando o Fara\u00f3 vos chamar e perguntar o que fazem"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "poder\u00e3o dizer-lhe: \u2018Sempre temos sido pastores, desde pequenos, como os nossos pais e antepassados.\u2019 Se responderem assim, com certeza que vos deixar\u00e1 ficar a viver aqui nesta terra de Gosen.\u201d Porque no resto do Egito os pastores eram considerados gente indigna."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jos\u00e9 veio \u00e0 presen\u00e7a do Fara\u00f3 e anunciou-lhe: \u201cMeu pai e meus irm\u00e3os chegaram de Cana\u00e3 com os rebanhos, o gado e tudo quanto t\u00eam. Encontram-se, para j\u00e1, instalados na terra de Gosen.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E tinha trazido consigo cinco dos seus irm\u00e3os que apresentou ao Fara\u00f3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Este perguntou-lhes: \u201cQual \u00e9 a vossa atividade?\u201d Responderam, \u201cSomos pastores, tal como os nossos antepassados."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Viemos viver aqui para o Egito porque l\u00e1 em Cana\u00e3 n\u00e3o h\u00e1 pastagens para os rebanhos; a fome \u00e9 muito maior do que c\u00e1. Quer\u00edamos pedir-te que nos deixasses viver na terra de Gosen.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fara\u00f3 disse a Jos\u00e9: \u201cO teu pai e teus irm\u00e3os vieram ter contigo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Escolhe tu onde queres que eles vivam. D\u00e1-lhes mesmo a melhor terra do Egito. Se querem a terra de Gosen est\u00e1 muito bem; e se houver entre eles alguns que sejam bastante capazes, p\u00f5e-nos como respons\u00e1veis dos meus rebanhos.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ent\u00e3o Jos\u00e9 trouxe o seu pai Jacob para o apresentar ao Fara\u00f3. E Jacob aben\u00e7oou o rei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cQual \u00e9 a tua idade?\u201d, perguntou-lhe o Fara\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cTenho 130 anos; anos dif\u00edceis e de labutas, e n\u00e3o s\u00e3o tantos quantos os meus antepassados viveram.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Antes de sair da presen\u00e7a do rei, Jacob aben\u00e7oou-o de novo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Assim, Jos\u00e9 reservou a melhor terra do Egito, a terra de Ramess\u00e9s, para o seu pai e os irm\u00e3os viverem l\u00e1, tal como o Fara\u00f3 tinha indicado."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E forneceu-lhes alimentos, de acordo com os seus agregados familiares."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jos\u00e9 e a fome - A fome era cada vez maior. As pessoas morriam de mis\u00e9ria, tanto na terra de Cana\u00e3 como no Egito."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jos\u00e9 conseguiu arrecadar todo o dinheiro do Egito e de Cana\u00e3, em troca de trigo, e mando-o depositar nos cofres reais."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quando j\u00e1 n\u00e3o havia mais dinheiro, a popula\u00e7\u00e3o veio ter com Jos\u00e9, chorando outra vez por mais comida. \u201cJ\u00e1 n\u00e3o temos dinheiro. Arranja-nos contudo maneira de termos o que comer. Porque haver\u00edamos de morrer?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cBom, ent\u00e3o deem-me o vosso gado. Receb\u00ea-lo-ei em troca de comida.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Trouxeram assim o gado a Jos\u00e9 para terem com que se alimentar. E depressa toda a esp\u00e9cie de animais, cavalos, ovelhas, bois e jumentos, que havia no Egito, se tornaram propriedade do Fara\u00f3."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No ano seguinte vieram de novo: \u201cN\u00e3o temos dinheiro, os animais j\u00e1 s\u00e3o todos teus, s\u00f3 temos as nossas vidas e as terras. N\u00e3o queremos morrer! Compra-nos a n\u00f3s e \u00e0s nossas terras para servirmos o rei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se nos vendermos por alimento, ao menos n\u00e3o morreremos, e nem as terras ficar\u00e3o abandonadas.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dessa forma, Jos\u00e9 comprou toda a terra do Egito para o Fara\u00f3"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "e os eg\u00edpcios venderam-se para o seu servi\u00e7o."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "As \u00fanicas terras que n\u00e3o comprou foram as que pertenciam aos sacerdotes, porque estes recebiam a alimenta\u00e7\u00e3o do Fara\u00f3 e n\u00e3o necessitaram de vender coisa nenhuma."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jos\u00e9 disse ao povo: \u201cComprei-vos, voc\u00eas e as vossas terras, para o Fara\u00f3. Portanto, aqui est\u00e1 o trigo. Agora v\u00e3o e semeiem a terra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Quando fizerem as colheitas, um quinto de tudo o que obtiverem pertencer\u00e1 ao Fara\u00f3. Das quatro partes que ficam, ter\u00e3o de p\u00f4r de lado um tanto para semearem de novo no ano seguinte, e o resto \u00e9 para se alimentarem, voc\u00eas, as vossas fam\u00edlias e os vossos meninos.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cSalvaste-nos a vida\u201d, disseram. \u201cDe bom grado seremos servos do rei.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Foi dessa forma que Jos\u00e9 fez a lei, v\u00e1lida para todo o territ\u00f3rio do Egito e que ainda hoje est\u00e1 em vigor, que deve ser pago ao Fara\u00f3 um imposto de um quinto de todos os cereais, exceto quanto do que for produzido nas terras pertencentes aos sacerdotes."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E viveu Israel na terra de Gosen, no Egito, tomando posse da terra e trabalhando-a, come\u00e7ando a prosperar e multiplicando-se muito."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jacob viveu ainda 17 anos depois que veio para o Egito. Ao todo foram 147 os anos da sua vida."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Quando sentiu que se aproximava o fim, chamou Jos\u00e9 e disse-lhe: \u201cQuero pedir-te que d\u00eas solenemente a garantia em como respeitar\u00e1s este \u00faltimo pedido que te vou fazer, e que mostrar\u00e1s assim a tua bondade para comigo: n\u00e3o me enterres aqui no Egito;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "mas que me leves daqui e ponhas o meu corpo, depois de eu morrer, junto com o dos meus pais.\u201d Jos\u00e9 garantiu-lhe que faria assim."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jacob insistiu: \u201cMas jura-me.\u201d E ele jurou-lhe. Israel adorou, inclinando a cabe\u00e7a sobre a cabeceira da cama."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Manass\u00e9s e Efraim - Algum tempo depois, vieram dizer a Jos\u00e9 que o pai estava doente. Ent\u00e3o pegou nos seus dois filhos, Manass\u00e9s e Efraim, e foi visit\u00e1-lo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quando Jacob ouviu que Jos\u00e9 ia chegar, juntou as poucas for\u00e7as que ainda tinha e sentou-se na cama;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "saudou-o assim que ele chegou: \u201cO Deus Todo-Poderoso apareceu-me em Luz, na terra de Cana\u00e3, e aben\u00e7oou-me."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E prometeu-me: \u2018Farei com que te tornes numa grande na\u00e7\u00e3o e darei esta terra de Cana\u00e3 a ti e aos teus descendentes para sempre.\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E agora, com respeito a estes teus dois filhos que te nasceram aqui no Egito, antes que eu para c\u00e1 viesse, adot\u00e1-los-ei como se tivessem sido gerados por mim mesmo. Efraim e Manass\u00e9s ser\u00e3o meus tal como R\u00faben e Sime\u00e3o."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Outros filhos que possas ainda vir a ter, esses ent\u00e3o sim ser\u00e3o teus e herdar\u00e3o o que tiver cabido em heran\u00e7a a Efraim e Manass\u00e9s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nunca me esquecerei de que a tua m\u00e3e Raquel morreu quando vinha ainda de Padan-Ar\u00e3, a pouca dist\u00e2ncia de Efrata (Bel\u00e9m), e que tive de a sepultar ali, perto do caminho.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o atentou para os dois rapazes: \u201cS\u00e3o estes os teus dois filhos?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cSim, s\u00e3o os dois filhos que Deus me deu aqui no Egito.\u201d E pediu: \u201cAproxima-os de mim para que os aben\u00e7oe.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Israel j\u00e1 via mal, por causa da sua muita idade. Jos\u00e9 trouxe-os junto do pai, que os beijou e os abra\u00e7ou."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E disse comovido: \u201cEu, j\u00e1 nem pensava tornar a ver-te sequer a ti, e agora Deus d\u00e1-me esta grande alegria de ver at\u00e9 os teus dois filhos!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ent\u00e3o Jos\u00e9 pegou nos mo\u00e7os pela m\u00e3o e inclinou-se profundamente diante do pai;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "p\u00f4-los junto aos seus joelhos, Efraim \u00e0 esquerda dele e Manass\u00e9s \u00e0 direita."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas Israel, ao estender os bra\u00e7os para eles, cruzou-os, pondo assim as m\u00e3os sobre as cabe\u00e7as dos rapazes de forma que a direita ficou sobre Efraim e a esquerda sobre Manass\u00e9s, o mais velho. Sabia portanto o que fazia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E aben\u00e7oou Jos\u00e9: \u201cQue Deus, o Deus dos meus pais Abra\u00e3o e Isaque, o Deus que me sustentou e amparou durante toda a vida,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "o anjo que me livrou de todo o mal, aben\u00e7oe ricamente estes mo\u00e7os! Que estes rapazes possam honrar o meu nome e o dos meus antepassados Abra\u00e3o e Isaque, e que cres\u00e7am abundantemente em n\u00famero!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jos\u00e9 ficou contrariado quando viu que o pai punha a m\u00e3o direita sobre Efraim. E pegou na m\u00e3o do pai para a colocar em cima da cabe\u00e7a de Manass\u00e9s:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o, pai. N\u00e3o \u00e9 na cabe\u00e7a desse que deves p\u00f4r a m\u00e3o direita. Este \u00e9 que \u00e9 o mais velho, por isso, \u00e9 sobre ele que deves p\u00f4-la.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mas o pai recusou: \u201cEu sei o que estou a fazer, meu filho. Manass\u00e9s tamb\u00e9m se h\u00e1 de tornar numa grande na\u00e7\u00e3o, mas o mais novo ser\u00e1 maior do que ele.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E aben\u00e7oou os rapazes assim: \u201cQue Israel se habitue a aben\u00e7oar o seu companheiro, dizendo: Que Deus te fa\u00e7a t\u00e3o pr\u00f3spero como Efraim e como Manass\u00e9s!\u201d E assim colocou Efraim \u00e0 frente de Manass\u00e9s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E acrescentou: \u201cEstou a ponto de morrer, mas Deus estar\u00e1 contigo e levar-te-\u00e1 de novo a Cana\u00e3, a terra dos teus antepassados."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eu dei-te em heran\u00e7a a bel\u00edssima terra de Siquem, que \u00e9 muito melhor do que a que caber\u00e1 aos teus irm\u00e3os, e que eu tomei com a minha espada aos amorreus.\u201d"
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jacob aben\u00e7oa os filhos - Ent\u00e3o Jacob chamou todos os seus filhos e disse-lhes: \u201cJuntem-se aqui, perto de mim e dir-vos-ei o que ser\u00e1 de voc\u00eas no futuro."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ou\u00e7am-me, \u00f3 filhos de Jacob, escutem Israel, o vosso pai!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00faben, tu \u00e9s o mais velho, o filho que eu tive na maturidade do meu vigor; \u00e9s o primeiro em categoria e em honra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas inconstante como \u00e9s, semelhante \u00e0s vagas do mar, deixar\u00e1s de ser o mais excelente porque me desonraste, deitando-te com uma das minhas mulheres, profanando o meu leito."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sime\u00e3o e Levi s\u00e3o dois da mesma esp\u00e9cie; s\u00e3o homens de viol\u00eancia e injusti\u00e7a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A minha alma manteve-se afastada deles, n\u00e3o quis participar nos seus intentos secretos, porque no seu \u00f3dio mataram homens, na sua excita\u00e7\u00e3o mutilaram bois."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Maldita seja a sua f\u00faria, pois foi feroz e cruel. Por isso, espalharei os seus descendentes por todo o Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jud\u00e1, os teus irm\u00e3os te louvar\u00e3o. Destruir\u00e1s os teus inimigos. Os filhos do teu pai se inclinar\u00e3o perante ti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s como um pequeno le\u00e3o que acabou de tragar a sua presa. Assenta-se como um forte le\u00e3o e deita-se como uma leoa; quem ousar\u00e1 despert\u00e1-lo?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O cetro real n\u00e3o deixar\u00e1 de lhe pertencer, at\u00e9 que venha Silo, a quem todo o mundo obedecer\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ele amarra o seu jumentinho \u00e0 melhor videira, e lava os seus fatos no vinho."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Seus olhos s\u00e3o mais escuros do que o vinho, seus dentes mais brancos que o leite."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zebul\u00e3o habitar\u00e1 \u00e0 beira do mar e ter\u00e1 os portos de que se servir\u00e3o os navios. Os seus limites estender-se-\u00e3o at\u00e9 S\u00eddon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Issacar \u00e9 um possante animal de carga que repousa no meio dos fardos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quando v\u00ea que o seu repouso \u00e9 bom, e a terra \u00e9 agrad\u00e1vel para se viver, de boa vontade se entregou ao trabalho e aceitou a tarefa que lhe era imposta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dan governar\u00e1 o seu povo tal como qualquer outra tribo de Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ele ser\u00e1 como uma serpente no caminho, como uma v\u00edbora \u00e0 beira da estrada que morde as patas do cavalo, o qual lan\u00e7a o cavaleiro ao ch\u00e3o."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eu confio na tua salva\u00e7\u00e3o, SENHOR!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gad ser\u00e1 atacado por um bando de guerrilheiros, mas ele os atacar\u00e1 pelos calcanhares."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aser produzir\u00e1 alimento abundante e de fin\u00edssima qualidade, pr\u00f3prio de reis."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Naftali \u00e9 como uma gazela \u00e0 solta, produzindo lindas crias."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jos\u00e9 \u00e9 como uma \u00e1rvore frut\u00edfera, produzindo frutos junto duma fonte. Os seus ramos passam acima do muro."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Foi gravemente ferido por aqueles que se atiraram sobre ele e o perseguiram."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mas o seu arco permeneceu firme, e os seus bra\u00e7os jamais esmoreceram, diante do Poderoso de Jacob, o seu Pastor, o Rochedo de Israel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Que o Deus dos teus pais, o Todo-Poderoso, te aben\u00e7oe com as b\u00ean\u00e7\u00e3os dos c\u00e9us e tamb\u00e9m com as da Terra, as b\u00ean\u00e7\u00e3os dos seios, assim como as da madre,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Que as b\u00ean\u00e7\u00e3os do teu pai ultrapassem as b\u00ean\u00e7\u00e3os das antigas montanhas, que chegam \u00e0s alturas das colinas eternas. Estas ser\u00e3o as b\u00ean\u00e7\u00e3os que descer\u00e3o sobre a cabe\u00e7a de Jos\u00e9, que teve de se separar dos irm\u00e3os."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Benjamim \u00e9 um lobo que devora a sua presa. Devora os seus inimigos logo de manh\u00e3 e pela tarde reparte os despojos.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Estas s\u00e3o as b\u00ean\u00e7\u00e3os que Israel deu aos doze filhos."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A morte de Jacob - Depois disse-lhes: \u201cVou morrer em breve. Voc\u00eas dever\u00e3o p\u00f4r-me junto dos meus pais na terra de Cana\u00e3, na gruta que est\u00e1 no campo de Macpela, diante de Mamre, o campo que Abra\u00e3o comprou a Efrom, o hitita, como terreno para sepultura."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A morte de Jacob - Depois disse-lhes: \u201cVou morrer em breve. Voc\u00eas dever\u00e3o p\u00f4r-me junto dos meus pais na terra de Cana\u00e3, na gruta que est\u00e1 no campo de Macpela, diante de Mamre, o campo que Abra\u00e3o comprou a Efrom, o hitita, como terreno para sepultura."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Foi l\u00e1 que sepultaram Abra\u00e3o e Sara, a sua mulher; e ainda Isaque mais a sua mulher Rebeca; eu pr\u00f3prio ali coloquei o corpo de Leia."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Essa gruta e o campo foram comprados pelo meu av\u00f4 Abra\u00e3o aos filhos de Hete.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tendo acabado de dar aquelas profecias e estas indica\u00e7\u00f5es aos filhos, deitou-se, acomodou-se na cama, deu um \u00faltimo suspiro e faleceu, juntando-se aos seus antepassados."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jos\u00e9 lan\u00e7ou-se sobre o rosto do pai e chorou sobre ele, beijando-o."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Depois ordenou aos criados que mandassem embalsamar o corpo, o que foi feito pelos especialistas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O processo de embalsamento levou 40 dias e o luto nacional durou 70 dias."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Passado esse per\u00edodo Jos\u00e9 foi ter com a corte do Fara\u00f3 e disse-lhes que intercedessem junto do rei a favor dele: \u201cDigam ao Fara\u00f3"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "que o meu pai me fez jurar que levaria o seu corpo para a terra de Cana\u00e3 para l\u00e1 o sepultar. Digam-lhe que prometo regressar sem demora.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O Fara\u00f3 concordou: \u201cVai e sepulta o teu pai tal como ele te pediu.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jos\u00e9 foi e acompanharam-no o conjunto dos conselheiros do Fara\u00f3, assim como os seus assistentes e todos os anci\u00e3os da terra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Al\u00e9m deles foi tamb\u00e9m toda a fam\u00edlia de Jos\u00e9, assim como os seus irm\u00e3os e as respetivas fam\u00edlias, deixando ficar apenas os meninos, os rebanhos e o gado, na terra de Gosen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Constituiu-se dessa forma um desfile extremamente concorrido, com carros e cavaleiros."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Quando chegaram \u00e0 Eira do Espinhal, do outro lado do Jord\u00e3o, fizeram um grande e solene funeral com um per\u00edodo de sete dias de pesar pelo pai de Jos\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A gente daquela terra, os cananeus, vendo aquilo chamaram ao s\u00edtio Abel-Mizraim (luto dos eg\u00edpcios), porque diziam: \u201cIsto deve ter sido um grande luto e uma grande perda para os eg\u00edpcios!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Assim fizeram os filhos de Israel conforme lhes tinha ordenado;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "levaram o corpo para a terra de Cana\u00e3, sepultaram-no na gruta de Macpela que Abra\u00e3o tinha comprado, com o campo em que se encontrava, a Efrom, o hitita, em frente de Mamre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Depois Jos\u00e9 voltou para o Egito, assim como os irm\u00e3os e todos aqueles que os acompanharam no funeral do pai."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Contudo, agora que este falecera, os irm\u00e3os de Jos\u00e9 come\u00e7aram a sentir receio: \u201cA partir de agora\u201d, diziam entre si, \u201cJos\u00e9 \u00e9 capaz de querer vingar-se do mal que lhe fizemos.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por isso, mandaram-lhe uma mensagem: \u201cO teu pai antes de morrer deixou instru\u00e7\u00f5es"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "pedindo-te que perdoasses aos teus irm\u00e3os as transgress\u00f5es e o pecado que cometeram. N\u00f3s, que servimos o Deus do teu pai, rogamos-te pois que nos perdoes.\u201d Quando Jos\u00e9 tomou conhecimento disto que lhe mandaram dizer n\u00e3o se conteve e chorou."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mais tarde, vieram os irm\u00e3os, que se inclinaram diante dele e disseram: \u201cSomos teus servos.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mas Jos\u00e9 respondeu: \u201cN\u00e3o tenham receio de mim. Sou eu Deus para poder julgar e castigar-vos?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A verdade \u00e9 que aquilo que voc\u00eas reconhecem como o mal que me fizeram, Deus o mudou em bem, e me elevou at\u00e9 este alto cargo que agora ocupo, de forma a salvar a vida de muita gente."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e3o, n\u00e3o tenham medo. Podem estar certos de que tomarei conta de voc\u00eas e das vossas fam\u00edlias.\u201d E assim lhes falou afetuosamente, retransmitindo-lhes confian\u00e7a."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A morte de Jos\u00e9 - Jos\u00e9, os irm\u00e3os e suas respetivas fam\u00edlias continuaram a viver no Egito. Jos\u00e9 tinha 110 anos quando morreu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas viveu o bastante para poder ver os filhos do seu filho Efraim e os filhos de Maquir, que era filho de Manass\u00e9s, os quais teve a alegria de colocar nos seus joelhos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cVou morrer em breve\u201d, disse Jos\u00e9 aos irm\u00e3os, \u201cmas Deus vir\u00e1 com certeza buscar-vos para vos tirar desta terra do Egito e vos levar para aquela que prometeu a Abra\u00e3o, a Isaque e a Jacob.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E fez com que os irm\u00e3os lhe prometessem solenemente, com juramento, que levariam o seu corpo para Cana\u00e3."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Assim morreu Jos\u00e9 com 110 anos. Embalsamaram-no e puseram-no num caix\u00e3o, no Egito."
                }
            }
        }
    }
}