{
    "version": "OL",
    "book_name": "John",
    "book_nr": "43",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cristo, a Palavra eterna - No princ\u00edpio era a Palavra e a Palavra estava com Deus e a Palavra era Deus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aquele que \u00e9 a Palavra sempre esteve com Deus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Criou tudo o que existe e nada existe que n\u00e3o tenha sido feito por ele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nele est\u00e1 a vida eterna e essa vida d\u00e1 luz a toda a humanidade."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A sua vida \u00e9 a luz que brilha nas trevas e estas nunca poder\u00e3o p\u00f4r fim a essa luz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apareceu um homem, enviado por Deus, chamado Jo\u00e3o."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Este homem veio como testemunha, para testemunhar da luz, a fim de que todos cressem atrav\u00e9s dele."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jo\u00e3o n\u00e3o era a luz, mas apenas uma testemunha para que essa luz pudesse ser conhecida."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mais tarde, veio aquele que \u00e9 a verdadeira luz para brilhar sobre todo o ser humano."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esteve neste mundo, que foi criado por ele, mas n\u00e3o o conheceram."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Veio para o seu povo e os seus n\u00e3o o receberam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mas a todos quantos o receberam deu-lhes o direito de se tornarem filhos de Deus. Bastava confiarem nele como Salvador."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Esses nascem de novo, n\u00e3o no corpo nem de gera\u00e7\u00e3o humana, mas pela vontade de Deus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A Palavra tornou-se homem e viveu aqui na Terra entre n\u00f3s, cheio de amor e perd\u00e3o, cheio de verdade. E vimos a sua gl\u00f3ria, a gl\u00f3ria do Filho \u00fanico do Pai."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jo\u00e3o deu testemunho dele clamando \u00e0 multid\u00e3o: \u201cEis aquele de quem eu falava quando disse: \u2018Esse que vem depois de mim \u00e9 muito maior do que eu, porque existia antes de mim.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Todos n\u00f3s recebemos da abund\u00e2ncia dos seus bens e a sua gra\u00e7a cont\u00ednua."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A Lei foi-nos dada por Mois\u00e9s, mas a gra\u00e7a e a verdade vieram por Jesus Cristo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nunca ningu\u00e9m viu a Deus, mas o seu Filho \u00fanico, que vive na intimidade do Pai, esse o revelou."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jo\u00e3o Batista nega ser o Cristo - (Mt 3.1-12; Mc 1.2-8; Lc 3.1-18) Este foi o testemunho dado por Jo\u00e3o, quando os judeus lhe enviaram sacerdotes e levitas de Jerusal\u00e9m para lhe perguntarem: \u201cQuem \u00e9s tu?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E ele afirmou-lhes claramente: \u201cEu n\u00e3o sou o Cristo!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cEnt\u00e3o quem \u00e9s?\u201d, repetiram. \u201cSer\u00e1s Elias?\u201d E respondeu: \u201cN\u00e3o!\u201d E novamente: \u201cSer\u00e1s o profeta?\u201d Respondeu: \u201cN\u00e3o!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cEnt\u00e3o quem \u00e9s? \u00c9 preciso que nos digas para que possamos responder aos que nos enviaram. O que tens a dizer de ti mesmo?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jo\u00e3o respondeu: \u201cSou como anunciou o profeta Isa\u00edas: \u2018A voz gritando no deserto: \u201cFa\u00e7am um caminho direito para o Senhor.\u201d\u2006\u2019\u2006\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ent\u00e3o os enviados, que eram fariseus,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "perguntaram a Jo\u00e3o Batista: \u201cSe n\u00e3o \u00e9s o Cristo, nem Elias, nem o profeta, porque batizas tu?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cEu batizo com \u00e1gua, mas aqui nesta multid\u00e3o est\u00e1 algu\u00e9m que n\u00e3o conhecem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Em breve come\u00e7ar\u00e1 a sua obra no vosso meio e eu nem sequer sou digno de lhe descal\u00e7ar as sand\u00e1lias.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Deu-se isto em Bet\u00e2nia, uma localidade do outro lado do Jord\u00e3o, onde Jo\u00e3o batizava."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus o Cordeiro de Deus - No dia seguinte, Jo\u00e3o viu Jesus aproximar-se e disse: \u201cOlhem, ali est\u00e1 o cordeiro de Deus que tira o pecado do mundo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9 ele de quem eu falava quando disse: \u2018Esse que vem depois de mim \u00e9 muito maior do que eu, porque existia antes de mim.\u2019"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eu n\u00e3o sabia que era ele, mas tenho estado a batizar com \u00e1gua, a fim de o revelar ao povo de Israel.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ent\u00e3o Jo\u00e3o contou como vira o Esp\u00edrito Santo descer do c\u00e9u com a forma de uma pomba e pousar sobre Jesus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o sabia que era ele!\u201d repetiu Jo\u00e3o. \u201cMas, quando Deus me enviou para batizar, disse-me: \u2018Quando vires o Esp\u00edrito Santo descer e pousar sobre algu\u00e9m, esse \u00e9 aquele que batizar\u00e1 com o Esp\u00edrito Santo.\u2019"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Eu vi isso acontecer e dou testemunho de que \u00e9 o Filho de Deus!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Os primeiros disc\u00edpulos de Jesus - (Mt 4.18-22; Mc 1.16-20; Lc 5.1-11) No dia seguinte, estando Jo\u00e3o com dois dos seus disc\u00edpulos,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus passou junto deles e Jo\u00e3o disse: \u201cAqui est\u00e1 o cordeiro de Deus!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ent\u00e3o os dois disc\u00edpulos de Jo\u00e3o voltaram-se e seguiram Jesus."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Olhando para tr\u00e1s, Jesus viu que o seguiam: \u201cQue querem?\u201d, perguntou-lhes. \u201cMestre, onde vives?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201cVenham ver.\u201d Assim, foram at\u00e9 ao lugar onde morava e com ele ficaram desde cerca das quatro horas daquela tarde at\u00e9 ao final do dia."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Um destes homens era Andr\u00e9, irm\u00e3o de Sim\u00e3o Pedro."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ent\u00e3o Andr\u00e9 foi \u00e0 procura de seu irm\u00e3o Sim\u00e3o e disse-lhe: \u201cEncontr\u00e1mos o Messias!\u201d (Que quer dizer o Cristo.)"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "E levou-o para conhecer Jesus. Este olhou para Pedro por um instante e disse: \u201cTu \u00e9s Sim\u00e3o, filho de Jo\u00e3o, mas ser\u00e1s chamado Cefas!\u201d (Que quer dizer Pedro.)"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus chama Filipe e Natanael - Um dia depois, Jesus resolveu ir para a Galileia e, encontrando Filipe, disse-lhe: \u201cVem comigo!\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Filipe era de Betsaida, a terra natal de Andr\u00e9 e de Pedro."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Filipe, por sua vez, foi ter com Natanael e contou-lhe: \u201cEncontr\u00e1mos aquele acerca de quem Mois\u00e9s na Lei e os profetas escreveram! O seu nome \u00e9 Jesus, filho de Jos\u00e9, de Nazar\u00e9.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201cDe Nazar\u00e9?\u201d, perguntou Natanael admirado. \u201cPoder\u00e1 vir da\u00ed alguma coisa boa?\u201d Filipe disse-lhe: \u201cVem e v\u00ea!\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ao aproximarem-se, Jesus disse: \u201cA\u00ed vem um homem honesto, um verdadeiro filho de Israel!\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u201cComo sabes o que sou?\u201d, perguntou Natanael. Jesus respondeu-lhe: \u201cVi-te debaixo da figueira, ainda antes de Filipe te ter encontrado.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ent\u00e3o Natanael replicou: \u201cMestre, tu \u00e9s o Filho de Deus, o Rei de Israel!\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesus perguntou-lhe: \u201cAcreditas nisso s\u00f3 por eu te dizer que te tinha visto debaixo da figueira? Ter\u00e1s provas muito mais fortes do que esta."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c9 realmente como vos digo: h\u00e3o de ver o c\u00e9u aberto e os anjos de Deus subirem e descerem at\u00e9 mim, o Filho do Homem.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus transforma \u00e1gua em vinho - Passados dois dias, a m\u00e3e de Jesus foi convidada para um casamento na aldeia de Can\u00e1, na Galileia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus e os seus disc\u00edpulos tamb\u00e9m foram convidados."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A certa altura da festa, o vinho acabou-se e a m\u00e3e de Jesus procurou-o para resolver o problema."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cAs tuas preocupa\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o as minhas\u201d, respondeu-lhe. \u201cAli\u00e1s, ainda n\u00e3o chegou a minha hora.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A sua m\u00e3e recomendou aos criados: \u201cFa\u00e7am tudo o que ele vos disser.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Encontravam-se ali seis jarros de pedra que eram utilizados para as cerim\u00f3nias de purifica\u00e7\u00e3o dos judeus e que levavam entre 75 e 115 litros cada."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus disse aos criados que os enchessem at\u00e9 acima com \u00e1gua."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Feito isto, ordenou: \u201cTirem algum e levem-no ao mestre de cerim\u00f3nias.\u201d Assim o fizeram."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Quando este provou a \u00e1gua transformada em vinho, e n\u00e3o sabendo qual a sua origem (embora os criados soubessem), chamou o noivo:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u00c9 costume o dono da casa gastar primeiro o melhor vinho e depois, quando todos j\u00e1 se fartaram, apresentar o vinho inferior. Mas voc\u00eas guardaram o melhor para o fim.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Este sinal de Can\u00e1 da Galileia foi a primeira manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica que Jesus fez do seu poder divino. E os seus disc\u00edpulos acreditaram que era realmente o Cristo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Depois deste banquete de casamento, foi para Cafarnaum com a m\u00e3e, os irm\u00e3os e os disc\u00edpulos, onde permaneceram alguns dias."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus no templo - (Mt 21.12-13; Mc 11.15-17; Lc 19.45-46) Veio a festa da P\u00e1scoa judaica e Jesus foi a Jerusal\u00e9m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "No templo, encontrou os negociantes que vendiam gado, ovelhas e rolas para os sacrif\u00edcios, e outros que trocavam dinheiro sentados atr\u00e1s de bancas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Com cordas, Jesus fez um chicote e expulsou-os do templo, assim como os bois e ovelhas, espalhou o dinheiro dos cambistas e derrubou-lhes as mesas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dirigindo-se aos vendedores de rolas, ordenou: \u201cTirem isto daqui! N\u00e3o fa\u00e7am da casa de meu Pai uma feira!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Os disc\u00edpulos lembraram-se ent\u00e3o disto que as Escrituras diziam: \u201cArde em mim um grande zelo pela tua casa.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cQue sinal tens para nos mostrar que podes fazer isto?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cEst\u00e1 bem! Este ser\u00e1 o sinal que vos darei: destruam este templo que em tr\u00eas dias o porei novamente de p\u00e9!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cO qu\u00ea!\u201d, exclamaram. \u201cO templo levou quarenta e seis anos a construir e tu poder\u00e1s refaz\u00ea-lo em tr\u00eas dias?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mas o templo de que ele falava era o seu corpo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Depois de ter ressuscitado, os disc\u00edpulos lembraram-se destas palavras e creram nas Escrituras e na declara\u00e7\u00e3o de Jesus a respeito a si pr\u00f3prio."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Por causa dos sinais que fez em Jerusal\u00e9m, durante a festa da P\u00e1scoa, muitas pessoas creram nele."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus, por\u00e9m, n\u00e3o confiava nelas, pois conhecia bem as pessoas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e3o era preciso ningu\u00e9m dizer-lhe como \u00e9 a natureza humana nem o que est\u00e1 dentro dela."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus ensina Nicodemos - Havia entre os fariseus um homem chamado Nicodemos, um l\u00edder dos judeus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Este foi ter com Jesus de noite e disse-lhe: \u201cMestre, todos sabemos que Deus te enviou para nos ensinares e bastam os teus sinais para o provar.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus retorquiu: \u201c\u00c9 realmente como te digo: quem n\u00e3o nascer de novo n\u00e3o pode ver o reino de Deus.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cQue queres dizer com isso?\u201d, perguntou Nicodemos. \u201cComo pode uma pessoa voltar para o ventre da sua m\u00e3e e nascer outra vez?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus respondeu: \u201c\u00c9 realmente como te digo: quem n\u00e3o nascer da \u00e1gua e do Esp\u00edrito n\u00e3o pode entrar no reino de Deus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Os homens s\u00f3 conseguem reproduzir vida humana, mas o Esp\u00edrito Santo d\u00e1 vida espiritual."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Por isso, n\u00e3o te admires de te ter dito que precisas nascer de novo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Assim como ouves o vento, mas n\u00e3o sabes donde vem nem para onde vai, assim se passa com aquele que \u00e9 nascido do Esp\u00edrito.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cComo \u00e9 que isso pode ser?\u201d, perguntou Nicodemos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus respondeu: \u201cEnt\u00e3o tu, um respeitado mestre de Israel, n\u00e3o compreendes estas coisas?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Estou a dizer-te aquilo que sei e vi e, contudo, n\u00e3o queres acreditar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se n\u00e3o acreditas em mim, quando te falo destas coisas que acontecem aqui entre os homens, como poder\u00e1s crer se te falar de coisas celestiais?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pois s\u00f3 eu, o Filho do Homem, desci \u00e0 Terra e voltarei novamente para o c\u00e9u."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Assim como Mois\u00e9s ergueu no deserto a figura de uma serpente, assim tamb\u00e9m eu irei ser levantado,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "para que todo aquele que crer em mim tenha a vida eterna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Deus amou tanto o mundo que deu o seu \u00fanico Filho, para que todo aquele que nele cr\u00ea n\u00e3o se perca, mas tenha a vida eterna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Deus n\u00e3o mandou o seu Filho para condenar o mundo, mas para o salvar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Para os que confiam nele como Salvador n\u00e3o h\u00e1 condena\u00e7\u00e3o eterna. Mas os que n\u00e3o confiam nele j\u00e1 est\u00e3o julgados e condenados, por n\u00e3o crerem no Filho \u00fanico de Deus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E s\u00e3o condenados por a luz do c\u00e9u ter vindo ao mundo, mas preferirem as trevas \u00e0 luz, pois s\u00f3 fazem o mal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eles odeiam a luz celestial porque querem pecar nas trevas. Afastam-se da luz com medo dos seus pecados serem postos \u00e0s claras e sofrerem castigo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mas aqueles que vivem conforme a verdade procuram a luz para que todos vejam que est\u00e3o a fazer o que Deus deseja.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O testemunho de Jo\u00e3o Batista acerca de Jesus - Depois disto, Jesus e os disc\u00edpulos sa\u00edram de Jerusal\u00e9m e ficaram durante algum tempo na Judeia, batizando ali."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jo\u00e3o batizava em Enom, perto de Salim, porque ali havia \u00e1gua em abund\u00e2ncia; e as pessoas vinham ter com ele para ser batizadas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nessa altura, Jo\u00e3o Batista n\u00e3o estava ainda preso."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Um dia, um judeu come\u00e7ou a discutir com os disc\u00edpulos de Jo\u00e3o quest\u00f5es relacionadas com a purifica\u00e7\u00e3o."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Foram ent\u00e3o ter com Jo\u00e3o e informaram-no: \u201cMestre, o homem que conheceste do outro lado do rio Jord\u00e3o, aquele que afirmaste ser o enviado de Deus, anda tamb\u00e9m a batizar, e toda a gente vai ter com ele.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jo\u00e3o esclareceu: \u201cUma pessoa s\u00f3 pode receber o que lhe for dado do c\u00e9u."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Voc\u00eas pr\u00f3prios sabem que eu sempre disse que n\u00e3o sou o Cristo! Estou aqui para lhe preparar o caminho."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "As pessoas procuram, naturalmente, aquilo que mais as atrai: a noiva vai para junto do noivo e os amigos do noivo alegram-se com ele. Ora, eu sou o amigo do noivo e o seu triunfo enche-me de alegria!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ele deve tornar-se cada vez maior e eu cada vez mais pequeno."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ele veio do c\u00e9u e \u00e9 maior do que ningu\u00e9m. Eu sou da Terra e o meu entendimento limita-se \u00e0s coisas terrenas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ele fala do que viu e ouviu, mas s\u00e3o poucos os que acreditam nas suas palavras!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Os que nele creem descobrem que Deus \u00e9 a fonte da verdade."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pois esse, o enviado de Deus, fala as palavras de Deus, porque o Esp\u00edrito de Deus est\u00e1 sobre ele sem medida nem limite."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "O Pai ama o Filho e deu-lhe autoridade sobre tudo o que existe."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "E todos os que creem nele, no Filho de Deus, t\u00eam a vida eterna. Os que n\u00e3o creem nunca participar\u00e3o da vida eterna, antes a ira de Deus permanece sobre eles.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus conversa com a mulher samaritana - Os fariseus ouviram dizer que Jesus estava a batizar e a fazer mais disc\u00edpulos que Jo\u00e3o."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Embora, de facto, n\u00e3o era Jesus quem batizava, mas os seus disc\u00edpulos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quando o Senhor constatou isso, deixou a Judeia e voltou para a prov\u00edncia da Galileia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Para isso, tinha de atravessar a Samaria."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cerca do meio-dia, ao aproximar-se da localidade de Sicar, chegou ao po\u00e7o de Jacob, no terreno que este dera a seu filho Jos\u00e9. Cansado da longa caminhada, Jesus sentou-se junto ao po\u00e7o."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cerca do meio-dia, ao aproximar-se da localidade de Sicar, chegou ao po\u00e7o de Jacob, no terreno que este dera a seu filho Jos\u00e9. Cansado da longa caminhada, Jesus sentou-se junto ao po\u00e7o."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Apareceu uma samaritana para tirar \u00e1gua e Jesus pediu-lhe: \u201cD\u00e1-me de beber.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Os disc\u00edpulos tinham ido \u00e0 aldeia comprar comida."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A mulher estava admirada, pois os judeus n\u00e3o convivem com os samaritanos, e disse-lhe: \u201cComo, sendo tu judeu, me pedes de beber a mim que sou samaritana?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus respondeu: \u201cSe ao menos compreendesses o dom maravilhoso que Deus tem para ti e quem eu sou, serias tu a pedir-me que te desse \u00e1gua viva!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cMas tu n\u00e3o tens com que a tirar!\u201d, tornou ela. \u201cE o po\u00e7o \u00e9 fundo! Onde irias buscar essa \u00e1gua viva?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ser\u00e1s maior que o nosso antepassado Jacob? Como poder\u00e1s oferecer \u00e1gua melhor do que esta, que ele, os seus filhos e o seu gado beberam?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus respondeu: \u201cAs pessoas que bebem desta \u00e1gua depressa ficam outra vez com sede."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas a \u00e1gua que eu lhes der torna-se uma fonte sem fim dentro delas, dando-lhes vida eterna.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cSenhor, d\u00e1-me dessa \u00e1gua, para n\u00e3o sentir mais sede e n\u00e3o ter de vir aqui tirar \u00e1gua!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cVai chamar o teu marido\u201d, disse-lhe Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o tenho marido!\u201d respondeu-lhe. \u201c\u00c9 verdade, n\u00e3o tens marido. Porque tiveste cinco maridos e nem sequer est\u00e1s casada com o homem com quem vives agora.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o tenho marido!\u201d respondeu-lhe. \u201c\u00c9 verdade, n\u00e3o tens marido. Porque tiveste cinco maridos e nem sequer est\u00e1s casada com o homem com quem vives agora.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cSenhor, deves ser profeta!\u201d, exclamou ela."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cMas diz-me: porque \u00e9 que voc\u00eas, judeus, teimam que Jerusal\u00e9m \u00e9 o \u00fanico s\u00edtio de adora\u00e7\u00e3o? Para n\u00f3s, samaritanos, esse s\u00edtio \u00e9 aqui no monte Gerizim, onde os nossos antepassados adoravam.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus esclareceu-a: \u201cAcredita em mim, mulher. Vem o momento em que j\u00e1 n\u00e3o teremos de nos preocupar se o Pai deve ser adorado aqui ou em Jerusal\u00e9m."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Voc\u00eas adoram o que desconhecem, ao passo que n\u00f3s conhecemos, pois \u00e9 atrav\u00e9s dos judeus que a salva\u00e7\u00e3o vem ao mundo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas chega a hora, e \u00e9 agora mesmo, em que os que verdadeiramente o adoram devem ador\u00e1-lo em esp\u00edrito e verdade. \u00c9 assim que o Pai quer que o adoremos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Deus \u00e9 esp\u00edrito e os que o adoram devem ador\u00e1-lo em esp\u00edrito e em verdade!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A mulher disse: \u201cEu sei que h\u00e1 de vir o Messias, chamado Cristo, e que quando vier nos explicar\u00e1 tudo.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ent\u00e3o Jesus disse-lhe: \u201cSou eu o Cristo!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nesse momento chegaram os disc\u00edpulos, que ficaram espantados por encontr\u00e1-lo a falar com aquela mulher; mas ningu\u00e9m lhe perguntou porqu\u00ea."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A mulher deixou o balde junto ao po\u00e7o. E voltando para a aldeia disse a toda a gente:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cVenham ver um homem que me disse tudo o que eu fiz! N\u00e3o ser\u00e1 ele o Cristo?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ent\u00e3o o povo veio a correr da localidade para o ver."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Entretanto, os disc\u00edpulos insistiam com Jesus para que comesse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o!\u201d disse-lhes. \u201cEu tenho um alimento que voc\u00eas n\u00e3o conhecem.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E os disc\u00edpulos puseram-se a perguntar uns aos outros quem lhe teria trazido comida."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus explicou: \u201cO meu alimento \u00e9 fazer a vontade de Deus, que me enviou, e terminar a sua obra."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pensam, porventura, que a ceifa s\u00f3 come\u00e7ar\u00e1 quando o ver\u00e3o acabar daqui a quatro meses? Olhem \u00e0 vossa volta! Em torno de n\u00f3s amadurecem vastos campos, j\u00e1 prontos para a ceifa."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Os ceifeiros recebem o seu sal\u00e1rio e o fruto que colhem s\u00e3o pessoas trazidas para a vida eterna. E que alegria, tanto daquele que semeia como daquele que colhe!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pois \u00e9 bem verdade que um semeia o que outro ir\u00e1 colher."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mandei-vos colher onde n\u00e3o semearam; outros tiveram o trabalho e voc\u00eas receberam a colheita.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Muitos dos habitantes daquela terra samaritana creram em Jesus, levados por aquilo que a mulher afirmara: \u201cDisse-me tudo o que fiz!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Os que foram v\u00ea-lo junto ao po\u00e7o pediram-lhe que ficasse na sua aldeia. E Jesus assim fez durante dois dias."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "O suficiente para que muitos outros cressem depois de o ouvirem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ent\u00e3o disseram \u00e0 mulher: \u201cAgora acreditamos porque n\u00f3s pr\u00f3prios o ouvimos e n\u00e3o apenas pelo que nos contaste. \u00c9, de facto, o Salvador do mundo!\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus cura o filho de um oficial - Depois de ter ficado ali dois dias, seguiu para a Galileia,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "embora ele pr\u00f3prio tivesse dito que um profeta tem honras em toda a parte menos na sua pr\u00f3pria terra."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Mas os galileus receberam-no de bra\u00e7os abertos, pois tinham estado em Jerusal\u00e9m durante a festa da P\u00e1scoa e assistido aos seus milagres."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Regressou a Can\u00e1 da Galileia, onde tinha transformado a \u00e1gua em vinho. Havia ali um homem, funcion\u00e1rio do governo, cujo filho estava doente em Cafarnaum."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Este homem, ao ouvir dizer que Jesus vinha da Judeia para a Galileia, foi ao seu encontro para lhe pedir que o acompanhasse e lhe curasse o filho que estava quase \u00e0 morte."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jesus perguntou-lhe: \u201cEnt\u00e3o nenhum de voc\u00eas acredita em mim a n\u00e3o ser vendo-me fazer sinais e maravilhas?\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mas o homem rogou-lhe: \u201cSenhor, vem j\u00e1, antes que o meu filho morra!\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u201cVolta para casa porque o teu filho vai sobreviver!\u201d O homem, crendo em Jesus, voltou para casa."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ainda ia a caminho, quando vieram ao encontro alguns servos com a not\u00edcia de que o filho j\u00e1 estava bom."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Perguntou-lhes quando fora que o jovem se sentira curado e responderam: \u201cOntem \u00e0 tarde, por volta da uma hora, a febre desapareceu.\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ent\u00e3o aquele pai compreendeu que isso sucedera no preciso momento em que Jesus lhe dissera: \u201cO teu filho vai sobreviver.\u201d Ele e toda a sua casa creram."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Foi este o segundo sinal de Jesus na Galileia depois de ter vindo da Judeia."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A cura do paral\u00edtico no tanque de Betesda - Mais tarde, Jesus subiu a Jerusal\u00e9m para uma das festas religiosas judaicas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dentro da cidade, pr\u00f3ximo da porta das Ovelhas, ficava o tanque que, em hebraico, se chama Betesda, com cinco alpendres cobertos em volta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Multid\u00f5es de doentes, coxos, cegos e paral\u00edticos, estavam ali deitados \u00e0 espera dum certo movimento da \u00e1gua."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pois de vez em quando vinha um anjo do Senhor que a agitava e a primeira pessoa que nela entrasse, logo depois, ficava curada."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Um dos homens que ali se encontravam estava aleijado havia trinta e oito anos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando Jesus o viu e soube h\u00e1 quanto tempo estava doente, perguntou-lhe: \u201cQueres ficar curado?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cSim\u201d, disse o doente, \u201cmas n\u00e3o tenho ningu\u00e9m que me ajude a entrar no tanque logo que a \u00e1gua se agita. Enquanto estou a tentar entrar, h\u00e1 sempre outro que se mete \u00e0 minha frente.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus disse-lhe: \u201cLevanta-te, enrola a tua esteira e vai para casa!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Imediatamente aquele homem ficou bom e enrolando a esteira come\u00e7ou a andar. Ora, este milagre foi realizado num s\u00e1bado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E os l\u00edderes religiosos judaicos come\u00e7aram a dizer ao homem que fora curado: \u201cN\u00e3o se pode trabalhar em dia de s\u00e1bado! \u00c9 ilegal carregares hoje com essa esteira!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mas ele respondeu: \u201cAquele que me curou \u00e9 que me disse para o fazer.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cE quem foi que te mandou fazer uma coisa dessas?\u201d, perguntaram-lhe."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O homem n\u00e3o sabia, pois entretanto Jesus desaparecera na multid\u00e3o."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mais tarde, Jesus encontrou-o no templo e disse-lhe: \u201cAgora que est\u00e1s curado, deixa de pecar, para que n\u00e3o te aconte\u00e7a alguma coisa ainda pior.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O homem foi ter com os judeus e disse-lhes que Jesus \u00e9 que o curara."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vida atrav\u00e9s do Filho de Deus - Os judeus come\u00e7aram a fazer uma campanha contra Jesus, dizendo que transgredia a lei de descanso no dia de s\u00e1bado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mas Jesus respondeu: \u201cMeu Pai trabalha at\u00e9 agora e eu trabalho tamb\u00e9m.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Por causa disto, os judeus sentiam ainda maior desejo de o matar, pois al\u00e9m de desobedecer \u00e0 suas leis acerca do s\u00e1bado, chamara a Deus seu Pai, pondo-se assim em igualdade com Deus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus acrescentou, em resposta: \u201c\u00c9 realmente como vos digo: o Filho nada pode fazer por si s\u00f3. Faz unicamente o que v\u00ea o Pai fazer e do mesmo modo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pois o Pai ama o Filho e diz-lhe tudo o que faz. E o Filho realizar\u00e1 obras maiores do que a cura deste homem, de forma que h\u00e3o de ficar maravilhados."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tal como o Pai ressuscita os mortos e os vivifica, assim tamb\u00e9m o Filho dar\u00e1 a vida a quem entender."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E o Pai confia todo o julgamento ao Filho, para que todos honrem o Filho, assim como honram o Pai. Mas se n\u00e3o quiserem honrar o Filho de Deus, que ele vos enviou, certamente n\u00e3o estar\u00e3o a honrar o Pai."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E o Pai confia todo o julgamento ao Filho, para que todos honrem o Filho, assim como honram o Pai. Mas se n\u00e3o quiserem honrar o Filho de Deus, que ele vos enviou, certamente n\u00e3o estar\u00e3o a honrar o Pai."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9 realmente como vos digo: quem ouve a minha mensagem e cr\u00ea em Deus, que me enviou, tem a vida eterna e n\u00e3o ser\u00e1 condenado pelos seus pecados, antes passou j\u00e1 da morte para a vida."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9 realmente como vos digo: vem o momento, e j\u00e1 chegou, em que os mortos ouvir\u00e3o a minha voz, a voz do Filho de Deus; e os que a escutarem viver\u00e3o."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "O Pai tem vida em si mesmo e do mesmo modo concedeu ao Filho que tamb\u00e9m ele tenha vida em si mesmo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E deu-lhe autoridade para julgar toda a humanidade, por ser o Filho do Homem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e3o se admirem! Vem at\u00e9 o momento em que todos os mortos ouvir\u00e3o nas suas sepulturas a voz do Filho de Deus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E levantar-se-\u00e3o de novo; os que praticaram o bem, para a vida eterna, e os que continuaram no mal, para o julgamento."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mas eu n\u00e3o pronuncio senten\u00e7a sem falar com o Pai. Julgo segundo ele me manda. E o meu julgamento \u00e9 justo, pois est\u00e1 de acordo com a vontade de Deus, que me enviou, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 meu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Testemunhos sobre Jesus - Se dou testemunho de mim pr\u00f3prio, o meu testemunho n\u00e3o \u00e9 aceite."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mas h\u00e1 um outro que d\u00e1 testemunho a meu respeito, e sei que o testemunho que d\u00e1 ele a meu respeito \u00e9 verdadeiro."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Voc\u00eas foram escutar as prega\u00e7\u00f5es de Jo\u00e3o Batista, e posso garantir que tudo o que diz acerca de mim \u00e9 verdadeiro. Mas o testemunho mais verdadeiro que tenho n\u00e3o prov\u00e9m de um homem,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "embora vos tenha lembrado o testemunho de Jo\u00e3o para crerem em mim e serem salvos."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jo\u00e3o brilhou durante algum tempo e voc\u00eas, que tiraram proveito disso, alegraram-se."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mas eu tenho um testemunho maior do que o de Jo\u00e3o: os milagres que fa\u00e7o; esses foram-me confiados pelo Pai e provam que foi ele que me enviou."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "E o pr\u00f3prio Pai deu testemunho acerca de mim, embora sem vos aparecer pessoalmente nem vos falar de forma direta."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Contudo, voc\u00eas n\u00e3o me escutam, porque n\u00e3o querem crer em mim, que fui enviado para vos dar a mensagem de Deus."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Examinam as Escrituras, porque creem que vos trar\u00e3o a vida eterna, e s\u00e3o elas que apontam para mim."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "No entanto, n\u00e3o querem vir a mim para que vos d\u00ea essa mesma vida eterna."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A vossa aprova\u00e7\u00e3o nada significa para mim,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "porque sei que n\u00e3o t\u00eam em v\u00f3s o amor de Deus."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Vim em nome do meu Pai e n\u00e3o querem receber-me, embora recebam aqueles que n\u00e3o s\u00e3o enviados por ele, e que se representam a si pr\u00f3prios."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "N\u00e3o admira que n\u00e3o possam crer! Porque de bom grado se honram uns aos outros, mas n\u00e3o cuidam da honra que prov\u00e9m do \u00fanico Deus!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "No entanto, n\u00e3o sou eu quem vos acusar\u00e1 disto diante do Pai, mas sim Mois\u00e9s; esse em cujas leis v\u00e3o buscar a vossa esperan\u00e7a do c\u00e9u!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Porque tamb\u00e9m n\u00e3o querem crer em Mois\u00e9s. Ele escreveu acerca de mim, mas recusam crer nele e, portanto, n\u00e3o querem crer em mim."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Uma vez que n\u00e3o acreditam no que ele escreveu, n\u00e3o admira que tamb\u00e9m n\u00e3o me deem cr\u00e9dito!\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus alimenta 5000 homens - (Mt 14.13-21; Mc 6.30-44; Lc 9.10-17) Depois disso, Jesus atravessou o mar da Galileia, tamb\u00e9m conhecido como mar de Tiber\u00edades."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uma multid\u00e3o enorme seguia-o, pois via os sinais que fazia curando os doentes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Assim, Jesus subiu ao monte e sentou-se com os disc\u00edpulos \u00e0 sua volta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Estava pr\u00f3xima a P\u00e1scoa, a festa anual judaica."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Em breve viu que um grande grupo de pessoas subia tamb\u00e9m a colina \u00e0 sua procura. Voltando-se para Filipe, perguntou: \u201cFilipe, onde poderemos comprar p\u00e3o para alimentarmos esta gente toda?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Estava a experiment\u00e1-lo, pois j\u00e1 sabia o que ia fazer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Filipe respondeu-lhe: \u201cNem com duzentas moedas de prata se comprava p\u00e3o suficiente para dar um peda\u00e7o a cada pessoa.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Um dos disc\u00edpulos, Andr\u00e9, irm\u00e3o de Sim\u00e3o Pedro, acrescentou:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cEst\u00e1 aqui um rapaz com cinco p\u00e3es de cevada e alguns peixes! Mas de que serve para uma multid\u00e3o t\u00e3o numerosa?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cDigam a toda a gente que se sente\u201d, ordenou Jesus. E todos se sentaram na colina relvada; s\u00f3 homens eram aproximadamente 5000."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus, pegando nos p\u00e3es, deu gra\u00e7as a Deus e distribuiu-os entre o povo. Depois fez o mesmo com os peixes. E toda a gente comeu at\u00e9 estar satisfeita."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cAgora juntem os sobejos\u201d, disse Jesus aos disc\u00edpulos, \u201cpara que nada se estrague.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E encheram-se doze cestos, s\u00f3 de sobras."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando o povo se deu conta daquele grande sinal, exclamou: \u201cSem d\u00favida \u00e9 este o Profeta cuja vinda temos esperado!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus percebeu que estavam a ponto de o levar para fazer dele o seu rei. Por isso, subiu o monte, ainda mais para o alto, ficando sozinho."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus anda sobre a \u00e1gua - (Mt 14.22-36; Mc 6.45-52) Ao cair da noite, os disc\u00edpulos desceram \u00e0 praia para o esperar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Como estava escuro e Jesus ainda n\u00e3o tinha voltado, meteram-se no barco e remaram para Cafarnaum, do outro lado do lago."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Em breve, por\u00e9m, se abateu um vendaval sobre eles, enquanto remavam, e o mar ficou bravo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Encontravam-se a cinco ou seis quil\u00f3metros de terra quando viram Jesus a caminhar sobre o mar e perto do barco, e ficaram cheios de medo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mas ele disse-lhes: \u201cSou eu! N\u00e3o tenham medo!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fizeram-no entrar e logo o barco chegou ao destino desejado."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Na manh\u00e3 seguinte, de novo no outro lado, as multid\u00f5es come\u00e7aram a juntar-se na praia, pois sabiam que ele e os disc\u00edpulos tinham atravessado juntos e que estes \u00faltimos tinham partido no barco, deixando-o em terra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Encontravam-se ali perto v\u00e1rias embarca\u00e7\u00f5es pequenas de Tiber\u00edades, perto do local onde tinham comido o p\u00e3o pelo qual o Senhor tinha dado gra\u00e7as."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Quando o povo viu que nem Jesus nem os disc\u00edpulos estavam ali, meteu-se nas embarca\u00e7\u00f5es e atravessou para Cafarnaum, a fim de o procurar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus, o p\u00e3o da vida - Quando chegaram e o encontraram, disseram: \u201cMestre, quando chegaste aqui?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus retorquiu: \u201c\u00c9 realmente como vos digo: vieram ter comigo n\u00e3o porque viram sinais, mas porque vos alimentei e ficaram satisfeitos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mas n\u00e3o se devem preocupar tanto com coisas que se acabam, tal como o alimento. Trabalhem antes pelo alimento que dura para a vida eterna, que o Filho do Homem vos h\u00e1 de dar, pois disso mesmo o Pai o encarregou.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Perguntaram-lhe ent\u00e3o: \u201cQue devemos fazer para obedecer \u00e0 vontade de Deus?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cA vontade de Deus \u00e9 que creiam naquele que ele enviou.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Eles responderam: \u201cQue sinal fazes para que creiamos em ti?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Os nossos pais comeram do man\u00e1, no deserto, como dizem as Escrituras: \u2018deu-lhes p\u00e3o do c\u00e9u, para se alimentarem.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus disse: \u201c\u00c9 realmente como vos digo: n\u00e3o foi Mois\u00e9s quem lho deu, mas meu Pai. Mas agora ele oferece-vos o verdadeiro p\u00e3o do c\u00e9u."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "O p\u00e3o verdadeiro \u00e9 aquele que foi enviado do c\u00e9u por Deus e que d\u00e1 a vida ao mundo.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201cSenhor, d\u00e1-nos sempre desse p\u00e3o!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cEu sou o p\u00e3o da vida. Quem vem a mim n\u00e3o ter\u00e1 fome. Quem cr\u00ea em mim nunca ter\u00e1 sede."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "O pior, como vos disse, \u00e9 n\u00e3o acreditarem, mesmo depois de me terem visto."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mas alguns vir\u00e3o ter comigo, aqueles que o Pai me deu, e a esses jamais mandarei embora."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Eu vim do c\u00e9u para fazer a vontade de Deus, que me enviou, e n\u00e3o a minha."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "E a vontade de Deus \u00e9 esta: que eu n\u00e3o perca nem um s\u00f3 daqueles que ele me deu, antes os fa\u00e7a viver de novo para a vida eterna, no \u00faltimo dia."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Porque a vontade de meu Pai \u00e9 que todo aquele que v\u00ea o Filho, e nele cr\u00ea, tenha a vida eterna, para que lhe torne a dar vida no \u00faltimo dia.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ent\u00e3o os judeus come\u00e7aram a murmurar contra ele por dizer que era o p\u00e3o do c\u00e9u."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201cO qu\u00ea?\u201d, interrogavam-se. \u201cEle n\u00e3o \u00e9 outro sen\u00e3o Jesus, filho de Jos\u00e9, cujo pai e a m\u00e3e conhecemos. Que \u00e9 isto que diz agora, que veio do c\u00e9u?\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mas Jesus respondeu: \u201cN\u00e3o murmurem por eu ter dito isto."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ningu\u00e9m pode vir a mim se o Pai, que me enviou, o n\u00e3o atrair a mim, e no \u00faltimo dia os trarei a todos de novo para a vida."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Como dizem as Escrituras, \u2018Todos eles ser\u00e3o ensinados por Deus.\u2019 Aqueles que escutam o Pai e que dele aprendem ser\u00e3o atra\u00eddos para mim."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ali\u00e1s, ningu\u00e9m realmente v\u00ea o Pai; s\u00f3 eu o vi."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9 realmente como vos digo: quem cr\u00ea em mim tem a vida eterna!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Eu sou o p\u00e3o da vida!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Os vossos antepassados, no deserto, comeram o man\u00e1 e morreram."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Mas aqui est\u00e1 o p\u00e3o que veio do c\u00e9u e que d\u00e1 a vida a todo aquele que o come."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Eu sou o p\u00e3o da vida que veio do c\u00e9u. Quem comer deste p\u00e3o viver\u00e1 para sempre. A minha carne \u00e9 esse p\u00e3o que darei para dar vida \u00e0 humanidade.\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ent\u00e3o os judeus come\u00e7aram a discutir entre si acerca do que queriam dizer as suas palavras. \u201cComo nos pode este homem dar a sua carne a comer?\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "E Jesus repetiu: \u201c\u00c9 realmente como vos digo: a n\u00e3o ser que comam a carne do Filho do Homem e bebam o seu sangue, n\u00e3o t\u00eam vida em voc\u00eas mesmos."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Mas quem comer a minha carne e beber o meu sangue tem a vida eterna e eu o ressuscitarei no \u00faltimo dia."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Porque a minha carne \u00e9 o alimento verdadeiro e o meu sangue \u00e9 a bebida verdadeira."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Quem come a minha carne e bebe o meu sangue est\u00e1 em mim e eu nele."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Assim como eu vivo pelo Pai, que me enviou e vive eternamente, do mesmo modo, aqueles que se alimentam de mim por mim viver\u00e3o."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Eu sou o p\u00e3o vindo do c\u00e9u; todo aquele que comer deste p\u00e3o viver\u00e1 para sempre e n\u00e3o morrer\u00e1. N\u00e3o \u00e9 o caso dos vossos antepassados que comeram o man\u00e1 e morreram.\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Estas coisas ele disse enquanto ensinava na sinagoga em Cafarnaum."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Muitos disc\u00edpulos abandonam Jesus - Muitos dos seus disc\u00edpulos diziam: \u201cIsto \u00e9 muito dif\u00edcil de compreender. Quem \u00e9 que pode aceitar estas coisas?\u201d"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Jesus sabia que os seus disc\u00edpulos se queixavam e disse-lhes: \u201cEstas coisas chocam-vos?"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Ent\u00e3o o que pensar\u00e3o quando me virem, a mim, o Filho do Homem, voltar de novo para o c\u00e9u?"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "S\u00f3 o Esp\u00edrito Santo d\u00e1 a vida eterna. Pelo poder humano jamais se receber\u00e1 este dom. As palavras que eu vos disse s\u00e3o esp\u00edrito e vida."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Alguns de voc\u00eas, por\u00e9m, n\u00e3o creem em mim.\u201d Pois Jesus sabia, desde o princ\u00edpio, quem n\u00e3o cria e quem o ia trair."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u201cEra isto que eu queria dizer quando revelei que ningu\u00e9m pode vir a mim a n\u00e3o ser que o Pai o traga.\u201d"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Nesta altura muitos dos seus disc\u00edpulos afastaram-se e abandonaram-no."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Jesus voltou-se para os doze e perguntou-lhes: \u201cTamb\u00e9m se querem ir embora?\u201d"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Sim\u00e3o Pedro respondeu: \u201cMestre, para quem iremos n\u00f3s? S\u00f3 tu tens as palavras que d\u00e3o a vida eterna!"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "N\u00f3s acreditamos nelas e sabemos que \u00e9s o Santo de Deus.\u201d"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Ent\u00e3o Jesus informou: \u201cEscolhi-vos a todos, mas um \u00e9 um diabo.\u201d"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Falava-lhes de Judas, filho de Sim\u00e3o Iscariotes, um dos doze, que o iria trair."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus vai \u00e0 festa dos tabern\u00e1culos - Depois disto, Jesus ficou na Galileia, andando de terra em terra, pois queria conservar-se fora da Judeia, onde os anci\u00e3os tramavam a sua morte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Em breve, por\u00e9m, teria lugar a Festa dos Tabern\u00e1culos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E os irm\u00e3os de Jesus disseram-lhe que fosse para a Judeia: \u201cVai para onde os teus disc\u00edpulos possam ver os teus milagres."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e3o podes tornar-te conhecido se te esconderes assim. J\u00e1 que fazes estas coisas, mostra-te ao mundo!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pois os seus irm\u00e3os n\u00e3o acreditavam nele."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus respondeu: \u201cAinda n\u00e3o chegou o meu tempo. Mas o vosso tempo sempre est\u00e1 presente."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O mundo n\u00e3o vos pode querer mal; mas a mim aborrece-me, porque o acuso do pecado e das obras m\u00e1s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e3o, pois, que eu seguirei mais tarde, quando chegar a altura.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E assim ficou na Galileia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Todavia, depois de os seus irm\u00e3os terem partido para a celebra\u00e7\u00e3o, foi tamb\u00e9m, embora em segredo, conservando-se longe dos olhares do p\u00fablico."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Os judeus procuravam-no na festa, perguntando se algu\u00e9m o teria visto."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Entre a multid\u00e3o, Jesus era assunto de muitas discuss\u00f5es, dizendo alguns: \u201c\u00c9 um homem de bem!\u201d Enquanto que outros afirmavam: \u201cAnda mas \u00e9 a enganar o povo!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ningu\u00e9m, ali\u00e1s, tinha a coragem de falar abertamente acerca dele, com medo dos l\u00edderes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus ensina na festa - A meio da celebra\u00e7\u00e3o religiosa, Jesus foi ao templo e come\u00e7ou a ensinar o povo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os anci\u00e3os ouviam-no com espanto. \u201cComo pode saber tanta coisa, se n\u00e3o andou nas nossas escolas?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ent\u00e3o Jesus disse-lhes: \u201cO que vos ensino n\u00e3o s\u00e3o os meus pensamentos, mas os de Deus, que me enviou."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se algu\u00e9m quiser fazer a vontade de Deus, saber\u00e1 de certeza se o meu ensino vem de Deus ou se \u00e9 s\u00f3 meu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Todo aquele que apresenta as suas pr\u00f3prias ideias procura ser louvado, mas quem se esfor\u00e7a por honrar quem o enviou \u00e9 verdadeiro e est\u00e1 a agir com justi\u00e7a."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e3o vos deu Mois\u00e9s a Lei? Contudo, nenhum de voc\u00eas cumpre a Lei. Porque procuram matar-me?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A multid\u00e3o respondeu: \u201cTens um dem\u00f3nio dentro de ti! Quem procura matar-te?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cTrabalhei num s\u00e1bado para curar um homem e ficaram espantados."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas voc\u00eas tamb\u00e9m trabalham ao s\u00e1bado, quando \u00e9 para cumprir a Lei de Mois\u00e9s da circuncis\u00e3o. Ali\u00e1s, esta tradi\u00e7\u00e3o da circuncis\u00e3o \u00e9 mais antiga do que a Lei mosaica, pois remonta a Abra\u00e3o."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Se o dia de circuncidar os vossos filhos calha a um s\u00e1bado, n\u00e3o hesitam em faz\u00ea-lo, para n\u00e3o quebrar a Lei de Mois\u00e9s. Ent\u00e3o porque serei eu condenado por curar um homem num s\u00e1bado?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e3o devem julgar segundo a apar\u00eancia, mas segundo a verdadeira justi\u00e7a!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ser\u00e1 Jesus o Cristo? - Algumas das pessoas que viviam ali em Jerusal\u00e9m diziam entre si: \u201cN\u00e3o \u00e9 este o homem que querem matar?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mas ele est\u00e1 aqui, a falar em p\u00fablico, e n\u00e3o lhe dizem nada. Ser\u00e1 que os l\u00edderes descobriram que \u00e9, de facto, o Cristo?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mas como pode ser? Sabemos onde ele nasceu. Quando o Cristo vier, limitar-se-\u00e1 a aparecer sem que ningu\u00e9m saiba donde vem.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ent\u00e3o Jesus, enquanto ensinava no templo, disse: \u201cSim, conhecem-me e sabem onde nasci e fui criado, mas aquele que me enviou, que expressa a verdade, voc\u00eas n\u00e3o o conhecem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eu conhe\u00e7o-o, porque sou dele, e foi ele que me enviou.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Procuraram prend\u00ea-lo, mas ningu\u00e9m lhe p\u00f4s a m\u00e3o, pois n\u00e3o chegara ainda a hora marcada por Deus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Muitas pessoas, entre as multid\u00f5es que acorriam ao templo, criam nele: \u201cQuando o Cristo voltar, esperam que ele fa\u00e7a mais sinais do que aqueles que este tem j\u00e1 feito?\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Quando souberam o que a multid\u00e3o pensava, os fariseus e os principais sacerdotes enviaram guardas para prend\u00ea-lo. Mas Jesus disse-lhes:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201cDeverei estar convosco mais algum tempo e depois voltarei para aquele que me enviou."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Procurar-me-\u00e3o, mas n\u00e3o me achar\u00e3o. Para onde eu vou n\u00e3o podem voc\u00eas ir.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Os judeus ficaram intrigados com esta afirma\u00e7\u00e3o: \u201cPara onde tenciona ele ir? Talvez pense ir aos judeus doutras terras ou ensinar os n\u00e3o-judeus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "O que querer\u00e1 ele dizer com aquilo: \u2018Procurar-me-\u00e3o, mas n\u00e3o me achar\u00e3o. Para onde eu vou n\u00e3o podem voc\u00eas ir.\u2019?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "No \u00faltimo dia, o momento mais importante da festa, Jesus clamou \u00e0s multid\u00f5es: \u201cSe algu\u00e9m tem sede venha a mim e beba."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pois as Escrituras dizem que do mais \u00edntimo de todo aquele que cr\u00ea em mim sair\u00e3o rios de \u00e1gua viva.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Referia-se ao Esp\u00edrito Santo que seria dado a todos quantos cressem nele. Mas o Esp\u00edrito ainda n\u00e3o fora dado, porque Jesus n\u00e3o voltara ainda \u00e0 sua gl\u00f3ria no c\u00e9u."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Quando a multid\u00e3o o ouviu dizer isto, muitos entre eles afirmavam: \u201cN\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que este homem \u00e9 o Profeta!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Outros diziam: \u201c\u00c9 o Cristo!\u201d E outros ainda: \u201cMas \u00e9 imposs\u00edvel que o seja! Porventura vir\u00e1 o Cristo da Galileia?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Pois as Escrituras dizem claramente que o Cristo nascer\u00e1 da fam\u00edlia real de David, em Bel\u00e9m, a terra onde David nasceu.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A multid\u00e3o tinha opini\u00f5es diferentes acerca dele."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Havia quem quisesse que fosse preso, mas ningu\u00e9m se atrevia a tocar-lhe."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A descren\u00e7a dos l\u00edderes judaicos - A guarda do templo, que fora mandada para o prender, voltou para os principais sacerdotes e para os fariseus. \u201cPorque n\u00e3o o trouxeram?\u201d, perguntaram."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Os guardas responderam: \u201cNunca ningu\u00e9m falou como este homem!\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u201cTamb\u00e9m voc\u00eas foram desencaminhados?\u201d, retorquiram os fariseus."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u201cPorventura algum dos l\u00edderes judaicos ou dos fariseus creu nele?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "A multid\u00e3o ignorante da Lei, essa sim, \u00e9 gente maldita!\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ent\u00e3o Nicodemos, que era um deles, aquele que anteriormente tivera uma entrevista secreta com Jesus, falou:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u201cSer\u00e1 legal condenar um homem antes de ser julgado?\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "E responderam: \u201cTamb\u00e9m tu \u00e9s um desses galileus? Investiga e ver\u00e1s que da Galileia nunca veio qualquer profeta!\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "E foram todos para casa."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uma mulher apanhada em pleno adult\u00e9rio - Jesus voltou para o monte das Oliveiras."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Contudo, logo no dia seguinte, de manh\u00e3 cedo, encontrava-se de novo no templo. Em breve se juntou uma multid\u00e3o e, sentando-se, come\u00e7ou a falar-lhes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Enquanto falava, os especialistas na Lei e os fariseus trouxeram-lhe uma mulher apanhada em adult\u00e9rio e puseram-na diante do povo:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cMestre, esta mulher foi apanhada em flagrante adult\u00e9rio."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A Lei de Mois\u00e9s ordena que a apedrejemos. Que dizes?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Procuravam, assim, lev\u00e1-lo a afirmar alguma coisa que pudessem usar contra ele. Jesus, baixando-se, p\u00f4s-se a escrever na terra com a ponta do dedo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eles teimavam em ter uma resposta. Ent\u00e3o, endireitando-se, disse: \u201cEst\u00e1 bem, apedrejem-na, mas que a primeira pedra seja lan\u00e7ada por aquele que nunca tenha pecado!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E curvando-se de novo continuou a escrever no p\u00f3 do ch\u00e3o."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E come\u00e7aram a afastar-se um a um, principiando pelos mais velhos, at\u00e9 que ficou s\u00f3 Jesus com aquela mulher."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tornando a erguer-se, e vendo apenas a mulher, perguntou-lhe: \u201cOnde est\u00e3o os teus acusadores? Nem um sequer te condenou?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o, Senhor!\u201d Jesus disse-lhe: \u201cTamb\u00e9m eu n\u00e3o te condeno. Vai e n\u00e3o tornes a pecar!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A validade do testemunho de Jesus - Numa outra ocasi\u00e3o, Jesus disse ao povo: \u201cEu sou a luz do mundo. Quem me segue n\u00e3o andar\u00e1 em trevas, mas ter\u00e1 a luz da vida.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Os fariseus exclamaram: \u201cFalas de ti pr\u00f3prio, por isso, o teu testemunho n\u00e3o tem valor!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus disse-lhes: \u201cO que afirmo acerca de mim mesmo \u00e9 verdadeiro, embora seja eu a diz\u00ea-lo, pois sei donde vim e para onde vou, e isso n\u00e3o sabem voc\u00eas acerca de mim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Julgam-me, mas de uma forma humana. Contudo, eu n\u00e3o julgo ningu\u00e9m."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mesmo que eu julgue, o meu julgamento \u00e9 justo, pois tenho comigo o Pai que me enviou."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Na vossa Lei est\u00e1 escrito que, se dois homens concordarem um com o outro acerca de qualquer coisa, o seu testemunho \u00e9 aceite como verdadeiro."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pois bem: Eu sou uma testemunha e a outra \u00e9 o meu Pai que me enviou!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cOnde est\u00e1 o teu Pai?\u201d, perguntaram. Jesus respondeu: \u201cN\u00e3o sabem quem sou, portanto, n\u00e3o conhecem o meu Pai. Se me conhecessem, conhec\u00ea-lo-iam tamb\u00e9m a ele.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus disse estas coisas no local do templo onde eram recolhidas as ofertas. Ningu\u00e9m o prendeu, porque n\u00e3o tinha chegado a sua hora."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Disse-lhes outra vez: \u201cVou-me embora. Procurar-me-\u00e3o e morrer\u00e3o nos vossos pecados. Para onde eu vou n\u00e3o podem voc\u00eas ir.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Os judeus perguntaram: \u201cAcaso pensa em matar-se? Que quer dizer com aquilo, \u2018para onde vou n\u00e3o podem voc\u00eas ir?\u2019\u2006\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ele disse-lhes: \u201cVoc\u00eas s\u00e3o c\u00e1 de baixo e eu sou de cima. Voc\u00eas s\u00e3o do mundo e eu n\u00e3o."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Por isso, \u00e9 que disse que haveriam de morrer nos vossos pecados; porque, se n\u00e3o crerem que eu sou quem sou, morrer\u00e3o nos vossos pecados.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cDeclara-nos quem \u00e9s\u201d, insistiram. Jesus respondeu: \u201cEu sou aquele que sempre disse que era."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Poderia condenar-vos por muitas coisas; mas eu digo aquilo que me transmite aquele que me enviou; e ele \u00e9 a verdade.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "No entanto, continuavam sem perceber que era de Deus, o Pai, que lhes falava."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ent\u00e3o Jesus disse: \u201cQuando tiverem levantado na cruz o Filho do Homem, compreender\u00e3o quem eu sou e que n\u00e3o tenho estado a dar-vos as minhas pr\u00f3prias ideias; antes transmiti-vos o que o Pai me ensinou."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E aquele que me enviou est\u00e1 comigo; n\u00e3o me abandonou, pois fa\u00e7o sempre o que lhe agrada.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Os filhos de Abra\u00e3o - Muitos que o ouviram declarar estas coisas come\u00e7aram a acreditar que era ele o Cristo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A estes Jesus dizia: \u201cSer\u00e3o verdadeiramente meus disc\u00edpulos se viverem obedecendo aos meus ensinos."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E conhecer\u00e3o a verdade e a verdade vos tornar\u00e1 livres.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201cMas n\u00f3s somos descendentes de Abra\u00e3o\u201d, tornaram eles, \u201ce nunca fomos escravos de ningu\u00e9m. Como \u00e9 que dizes que seremos livres?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus respondeu: \u201c\u00c9 realmente como vos digo: todo aquele que viva na pr\u00e1tica do pecado \u00e9 um escravo do pecado."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E os escravos n\u00e3o pertencem \u00e0 fam\u00edlia. Mas um filho est\u00e1 ligado para sempre \u00e0 fam\u00edlia."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Assim, se o Filho vos libertar, ficar\u00e3o livres, de verdade."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sim, bem sei que s\u00e3o descendentes de Abra\u00e3o! Contudo, alguns de voc\u00eas tentam matar-me, porque a minha mensagem n\u00e3o encontra abrigo nos vossos cora\u00e7\u00f5es."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "O que eu vos digo \u00e9 aquilo que vi junto de meu Pai; mas \u00e9 o conselho do vosso pai que voc\u00eas seguem.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201cO nosso pai \u00e9 Abra\u00e3o\u201d, declararam. \u201cN\u00e3o!\u201d, respondeu Jesus. \u201cSe fossem filhos de Abra\u00e3o, seguiriam o seu exemplo!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Em vez disso, procuram matar-me, apenas por vos ter dito a verdade que ouvi de Deus. Abra\u00e3o jamais faria uma coisa dessas!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Procedendo assim, \u00e9 ao vosso verdadeiro pai que obedecem.\u201d Protestaram: \u201cN\u00f3s n\u00e3o nascemos de imoralidade sexual; temos um verdadeiro pai que \u00e9 o pr\u00f3prio Deus.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Os filhos do Diabo - Jesus disse-lhes: \u201cSe Deus fosse o vosso pai, amar-me-iam, porque \u00e9 da parte de Deus que eu vim. N\u00e3o estou aqui por resolu\u00e7\u00e3o minha, antes foi ele que me enviou."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Porque n\u00e3o entendem o que vos digo? Porque n\u00e3o podem compreender."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Voc\u00eas s\u00e3o filhos do vosso pai, o Diabo, e querem praticar a maldade que ele pratica. Desde o princ\u00edpio ele tem sido homicida e inimigo da verdade; nele n\u00e3o h\u00e1 nada de verdadeiro. Quando ele mente, faz o que lhe \u00e9 pr\u00f3prio, porque \u00e9 o pai da mentira."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Assim, quando vos digo a verdade, \u00e9 natural que n\u00e3o acreditem."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Qual de voc\u00eas me pode acusar com verdade de um \u00fanico pecado que seja? E, uma vez que vos digo a verdade, porque n\u00e3o acreditam em mim?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Todo aquele cujo Pai \u00e9 Deus escuta as palavras que v\u00eam de Deus. Uma vez que o n\u00e3o fazem, isso s\u00f3 prova que n\u00e3o s\u00e3o de Deus.\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jesus fala de si pr\u00f3prio - O povo retorquiu: \u201cBem dizemos n\u00f3s que \u00e9s samaritano e que tens dem\u00f3nio!\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o\u201d, disse Jesus, \u201cn\u00e3o tenho dem\u00f3nio, porque honro o meu Pai, mas voc\u00eas desonram-me."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "E, embora n\u00e3o procure a minha gl\u00f3ria, h\u00e1 quem a procure e quem julgue."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c9 realmente como vos digo: quem guarda as minhas palavras n\u00e3o ver\u00e1 a morte!\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Os judeus exclamaram: \u201cAgora sabemos que est\u00e1s possu\u00eddo por um dem\u00f3nio. At\u00e9 Abra\u00e3o e os profetas morreram e, contudo, dizes que obedecer-te faz com que uma pessoa n\u00e3o morra."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ser\u00e1s porventura maior do que o nosso pai Abra\u00e3o que morreu? E do que os profetas que morreram? Quem julgas tu que \u00e9s?\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Jesus respondeu: \u201cSe estivesse simplesmente a glorificar-me a mim pr\u00f3prio, isso n\u00e3o contaria. O meu Pai, a quem chamam vosso Deus, \u00e9 quem me honra."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mas nem sequer o conhecem; no entanto, eu conhe\u00e7o-o. Se dissesse qualquer outra coisa, seria t\u00e3o mentiroso como voc\u00eas. Mas, na verdade, eu conhe\u00e7o-o e obede\u00e7o-lhe."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "O vosso pai Abra\u00e3o alegrou-se ao ver o meu dia. Sabia que eu viria e ficou satisfeito!\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Os judeus disseram: \u201cN\u00e3o tens ainda cinquenta anos e viste Abra\u00e3o?\u201d"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Jesus replicou: \u201c\u00c9 realmente como vos digo: ainda antes de Abra\u00e3o nascer j\u00e1 eu sou!\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Naquela altura, pegaram em pedras para o matar. Contudo, Jesus escondeu-se e, passando por eles, saiu do templo."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus cura um cego de nascen\u00e7a - Enquanto Jesus caminhava, viu um homem que era cego de nascen\u00e7a."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cMestre\u201d, perguntaram-lhe os disc\u00edpulos, \u201cporque foi que este homem nasceu cego? Por causa dos seus pecados ou por causa dos pecados de seus pais?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cNem uma coisa nem outra\u201d, disse Jesus, \u201cmas para nele se mostrar o poder de Deus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Temos todos de fazer as obras daquele que me enviou, enquanto \u00e9 dia. A noite desce e todo o trabalho cessa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Enquanto estiver aqui neste mundo, sou a luz do mundo!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ent\u00e3o, cuspiu no ch\u00e3o e, fazendo lama com saliva, espalhou-a sobre os olhos do cego."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E disse-lhe: \u201cVai lavar-te ao tanque de Silo\u00e9!\u201d (Silo\u00e9 significa \u201cenviado\u201d.) O homem assim fez e depois de se lavar voltou, vendo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Os vizinhos e outros que o tinham conhecido ainda cego perguntavam: \u201cSer\u00e1 o mesmo homem, o tal pedinte?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Uns diziam que sim e outros: \u201cN\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que se parece com ele!\u201d O cego dizia: \u201cSou eu mesmo!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o perguntaram-lhe como fora poss\u00edvel ter sido curado da cegueira. Que acontecera?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E ele contou: \u201cUm homem, a quem chamam Jesus, fez lama e aplicou-a nos meus olhos. Depois disse-me que fosse ao tanque de Silo\u00e9 para me lavar. Assim fiz, e fiquei a ver!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cOnde est\u00e1 ele agora?\u201d, perguntaram. \u201cN\u00e3o sei!\u201d, foi a resposta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Os fariseus investigam a cura - Ent\u00e3o levaram o homem aos fariseus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ora, tudo isto se passou num dia de s\u00e1bado."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os fariseus interrogaram-no e ele contou-lhes como Jesus lhe espalhara lama sobre os olhos e como, depois de os lavar, j\u00e1 via."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alguns dos fariseus disseram: \u201cEsse tal Jesus n\u00e3o pode ser um homem de Deus, porque trabalha num s\u00e1bado.\u201d Outros diziam: \u201cMas como pode um pecador vulgar fazer sinais assim?\u201d E havia grandes discuss\u00f5es entre eles por causa disto."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Os fariseus voltaram-se para o antigo cego e perguntaram-lhe: \u201cEsse homem que te abriu os olhos, quem achas tu que \u00e9?\u201d O homem respondeu: \u201c\u00c9 um profeta.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Os judeus n\u00e3o queriam crer que tivesse sido cego. Por fim, chamaram os pais:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cEsse homem \u00e9 o vosso filho? Nasceu cego? Se nasceu, como \u00e9 que agora v\u00ea?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E os pais responderam: \u201cSabemos que este \u00e9 o nosso filho, cego de nascen\u00e7a."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "No entanto, ignoramos o que aconteceu para que agora veja, ou quem o teria feito. J\u00e1 tem idade, perguntem-lhe. Ele que vos explique!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Diziam isto com medo dos judeus, que tinham avisado que quem quer que afirmasse que Jesus era o Cristo seria expulso da sinagoga."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Por isso, os pais disseram: \u201cEle tem idade suficiente para falar por si. Perguntem-lhe.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pela segunda vez, os fariseus mandaram vir o que tinha sido cego e disseram-lhe: \u201cD\u00e1 gl\u00f3ria a Deus, porque sabemos que esse homem \u00e9 um pecador!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ele respondeu: \u201cSe \u00e9 pecador, n\u00e3o sei; o que sei \u00e9 que era cego e agora vejo!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cMas que te fez ele? Como \u00e9 que te curou?\u201d, perguntaram-lhe."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O homem exclamou: \u201cJ\u00e1 vos expliquei uma vez e n\u00e3o me ouviram! Porque \u00e9 que querem ouvir outra vez a mesma coisa? Tamb\u00e9m querem ser seus disc\u00edpulos?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eles injuriaram-no: \u201cDisc\u00edpulo dele sejas tu! N\u00f3s somos disc\u00edpulos de Mois\u00e9s!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sabemos que Deus falou a Mois\u00e9s, mas quanto a este nada sabemos.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tornou o homem: \u201cQue estranho! Ele curou-me e voc\u00eas nada sabem acerca dele."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Deus n\u00e3o escuta os pecadores, mas sim os que o honram e fazem a sua vontade."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Desde que o mundo \u00e9 mundo, ningu\u00e9m conseguiu abrir os olhos a um cego de nascen\u00e7a."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Se este homem n\u00e3o viesse de Deus n\u00e3o conseguiria faz\u00ea-lo!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201cTu nasceste em pecado\u201d, responderam, \u201ce queres ensinar-nos?\u201d E expulsaram-no da sinagoga."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A cegueira espiritual - Quando Jesus soube do sucedido, e tendo encontrado o homem, perguntou-lhe: \u201cCr\u00eas no Filho do Homem?\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201cQuem \u00e9 ele, Senhor, para que creia nele?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201cJ\u00e1 o viste\u201d, disse Jesus. \u201c\u00c9 aquele que fala contigo!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "O homem disse: \u201cSim, Senhor, creio!\u201d E adorou-o."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jesus explicou: \u201cVim para julgar o mundo. Vim para dar vista aos cegos e para mostrar \u00e0queles que julgam ver que, afinal, s\u00e3o eles os cegos.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Os fariseus que ali estavam perguntaram: \u201cQueres dizer com isso que somos cegos?\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201cSe fossem realmente cegos, n\u00e3o teriam culpa\u201d, respondeu Jesus. \u201cMas a vossa culpa mant\u00e9m-se, pois afirmam que podem ver.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O pastor e o rebanho - \u201c\u00c9 realmente como vos digo: quem recusa entrar no est\u00e1bulo pela porta e prefere esgueirar-se por cima do muro \u00e9 certamente ladr\u00e3o."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque o pastor, esse entra pela porta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O guarda abre a porta, as ovelhas ouvem a sua voz e aproximam-se dele; ele chama as ovelhas pelo seu nome e leva-as para fora."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Depois de as ajuntar, caminha \u00e0 sua frente e elas seguem-no, porque reconhecem a sua voz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se fosse um estranho, n\u00e3o o seguiriam; antes fugiriam dele, por n\u00e3o lhe conhecerem a voz.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aqueles que ouviram esta par\u00e1bola n\u00e3o compreenderam o que queria dizer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E assim Jesus explicou: \u201c\u00c9 realmente como vos digo: eu sou a porta das ovelhas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Todos os que vieram antes de mim eram ladr\u00f5es e salteadores, mas as ovelhas n\u00e3o os escutaram."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eu sou a porta. Quem entrar por mim salvar-se-\u00e1. E entrar\u00e1, sair\u00e1 e encontrar\u00e1 pastagens."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O ladr\u00e3o s\u00f3 quer roubar, matar e destruir. Mas eu vim para dar vida, e com abund\u00e2ncia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eu sou o bom pastor. O bom pastor sacrifica a vida pelas ovelhas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quem \u00e9 assalariado para guardar o rebanho foge quando v\u00ea vir um lobo. Ele abandona o rebanho, porque n\u00e3o lhe pertence e por n\u00e3o ser verdadeiramente o seu pastor. Assim o lobo salta sobre elas e espalha o rebanho."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tal homem foge, porque \u00e9 contratado e n\u00e3o se preocupa realmente com as ovelhas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eu sou o bom pastor e conhe\u00e7o as minhas ovelhas, e elas conhecem-me tamb\u00e9m,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "assim como o meu Pai me conhece e eu conhe\u00e7o o meu Pai. E sacrifico a minha vida pelas ovelhas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tenho ainda mais ovelhas que n\u00e3o est\u00e3o neste curral. Preciso de as agregar tamb\u00e9m, e ouvir\u00e3o a minha voz; e haver\u00e1 um s\u00f3 rebanho e um s\u00f3 pastor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O Pai ama-me porque dou a minha vida para poder tornar a receb\u00ea-la."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ningu\u00e9m me pode matar sem o meu consentimento. \u00c9 de livre vontade que dou a vida. Porque tenho o direito e o poder de a sacrificar, quando quiser, e tamb\u00e9m o direito e o poder de a tornar a receber. Porque esse direito foi o Pai quem mo deu.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Quando disse estas coisas, os judeus ficaram novamente divididos nas suas opini\u00f5es acerca dele."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alguns comentavam: \u201cOu tem dem\u00f3nio ou est\u00e1 doido. Para que serve dar-lhe ouvidos?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Outros, por\u00e9m, diziam: \u201cEstas palavras n\u00e3o s\u00e3o de um homem dominado pelo dem\u00f3nio. Poder\u00e1 um dem\u00f3nio abrir os olhos aos cegos?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A descren\u00e7a dos judeus - Era agora inverno e Jesus encontrava-se em Jerusal\u00e9m na altura das cerim\u00f3nias da dedica\u00e7\u00e3o."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Quando atravessava a parte do templo a que chamavam o Alpendre de Salom\u00e3o,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "os judeus rodearam-no e perguntaram-lhe: \u201cDurante quanto tempo mais nos vais manter nesta incerteza? Se \u00e9s o Cristo, o enviado de Deus, di-lo claramente.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus respondeu: \u201cJ\u00e1 vos disse e n\u00e3o acreditaram. A prova est\u00e1 nos milagres que fa\u00e7o em nome de meu Pai."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mas voc\u00eas n\u00e3o creem em mim, porque n\u00e3o pertencem ao meu rebanho."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "As minhas ovelhas conhecem a minha voz, e eu conhe\u00e7o-as, e elas seguem-me."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dou-lhes a vida eterna e jamais perecer\u00e3o. Ningu\u00e9m as arrancar\u00e1 de mim, porque meu Pai \u00e9 quem mas deu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E sendo ele mais poderoso do que ningu\u00e9m, ningu\u00e9m as pode roubar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Eu e o Pai somos um.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ent\u00e3o os anci\u00e3os tornaram a pegar em pedras para o apedrejar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus perguntou: \u201cPor ordem de Deus fiz muitas obras boas. Por qual dessas obras querem agora matar-me?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E responderam: \u201cN\u00e3o \u00e9 por qualquer obra boa, mas por ofensa a Deus; pois tu, um simples homem, afirmas ser Deus.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus replicou: \u201cMas na vossa Lei est\u00e1 escrito que Deus disse: \u2018Voc\u00eas s\u00e3o deuses.\u2019"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ent\u00e3o, se as Escrituras, que n\u00e3o podem ser anuladas, dizem serem deuses aqueles a quem foi enviada a mensagem de Deus,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "como \u00e9 que agora afirmam que aquele que foi santificado e enviado ao mundo pelo Pai est\u00e1 a ofender a Deus ao declarar: \u2018Sou o Filho de Deus\u2019?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Compreende-se que n\u00e3o acreditem em mim a n\u00e3o ser que fa\u00e7a as obras do meu Pai."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00e1 que as realizo, acreditem nelas, mesmo que n\u00e3o creiam em mim. Ent\u00e3o ficar\u00e3o convencidos de que o Pai est\u00e1 em mim e eu no Pai.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Uma vez mais procuravam prend\u00ea-lo. Ele, por\u00e9m, afastou-se e deixou-os."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Atravessou o rio Jord\u00e3o at\u00e9 ao local onde Jo\u00e3o andara primeiro a batizar e a\u00ed permaneceu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "E muitos o seguiam. \u201cJo\u00e3o n\u00e3o fez nenhum sinal\u201d, diziam entre si, \u201cmas realizaram-se todas as suas predi\u00e7\u00f5es acerca deste homem.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "E ali muitos creram nele."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A morte de L\u00e1zaro - Havia em Bet\u00e2nia um homem chamado L\u00e1zaro, que vivia com suas irm\u00e3s, Maria e Marta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Maria foi aquela que deitou o perfume muito caro sobre os p\u00e9s de Jesus e os enxugou com os cabelos. L\u00e1zaro adoeceu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E as duas irm\u00e3s mandaram recado a Jesus, dizendo: \u201cSenhor, o nosso irm\u00e3o est\u00e1 muito mal.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Contudo, quando Jesus soube disso, observou: \u201cEssa doen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 para morte, mas para a gl\u00f3ria de Deus. Eu, o Filho de Deus, receberei gl\u00f3ria em resultado desta enfermidade.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Embora Jesus fosse muito amigo de Marta, de Maria e de L\u00e1zaro,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ficou onde estava durante mais dois dias, sem nada fazer para ir ter com eles."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Por fim, passados esses dois dias, disse aos disc\u00edpulos: \u201cVamos para a Judeia!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas os disc\u00edpulos opuseram-se. \u201cMestre, ainda h\u00e1 uns dias atr\u00e1s os judeus procuraram matar-te e queres voltar para l\u00e1?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus respondeu: \u201cH\u00e1 doze horas de luz em cada dia em que uma pessoa pode caminhar sem trope\u00e7ar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00f3 de noite \u00e9 que h\u00e1 perigo de se dar um passo em falso por causa da escurid\u00e3o.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E acrescentou: \u201cO nosso amigo L\u00e1zaro adormeceu, mas agora vou acord\u00e1-lo!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Os disc\u00edpulos, pensando que Jesus quisesse dizer que L\u00e1zaro estava a dormir normalmente, comentaram: \u201cIsso significa que est\u00e1 melhor!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas o que Jesus queria dizer era que L\u00e1zaro tinha morrido."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o disse-lhes abertamente: \u201cL\u00e1zaro morreu!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E por vossa causa estou satisfeito, por n\u00e3o ter estado ali nessa altura, pois isto dar-vos-\u00e1 outra oportunidade de confirmarem a vossa f\u00e9. Vamos ter com L\u00e1zaro.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tom\u00e9, que tamb\u00e9m era chamado o G\u00e9meo, disse aos outros disc\u00edpulos: \u201cVamos n\u00f3s tamb\u00e9m, para morrer com Jesus.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus consola as irm\u00e3s - Quando chegaram a Bet\u00e2nia, souberam que L\u00e1zaro j\u00e1 estava sepultado havia quatro dias."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bet\u00e2nia ficava perto, a tr\u00eas quil\u00f3metros, na estrada para Jerusal\u00e9m."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E muitos judeus tinham ido para consolar Marta e Maria na sua perda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quando Marta soube que Jesus vinha a caminho, foi ao seu encontro; mas Maria ficou em casa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Marta disse a Jesus: \u201cSenhor, se c\u00e1 estivesses, o meu irm\u00e3o n\u00e3o teria morrido!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas eu sei que mesmo agora n\u00e3o \u00e9 tarde demais, pois tudo o que pedires a Deus ele te dar\u00e1.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus respondeu-lhe: \u201cO teu irm\u00e3o ressuscitar\u00e1.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cSim\u201d, tornou Marta, \u201cquando toda a gente ressuscitar no dia da ressurrei\u00e7\u00e3o.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus disse-lhe: \u201cEu sou a ressurrei\u00e7\u00e3o e a vida! Quem crer em mim viver\u00e1, mesmo que morra!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9-lhe dada a vida eterna por crer em mim e nunca mais morrer\u00e1. Cr\u00eas nisto, Marta?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cSim, Mestre. Creio que \u00e9s o Cristo, o Filho de Deus, aquele que h\u00e1 tanto tempo esper\u00e1vamos.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ent\u00e3o ela retirou-se e foi chamar Maria: \u201cO Mestre j\u00e1 chegou e quer ver-te.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Esta foi logo ter com ele."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ora, Jesus parara fora da aldeia, no local onde Marta se encontrara com ele."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Quando os judeus que estavam na casa, para confortar Maria, a viram sair t\u00e3o apressadamente, pensaram que fosse ao t\u00famulo de L\u00e1zaro para chorar e seguiram-na."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Chegada ao s\u00edtio onde Jesus se encontrava, Maria caiu a seus p\u00e9s, dizendo: \u201cSenhor, se tivesses estado aqui, o meu irm\u00e3o n\u00e3o teria morrido!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ao v\u00ea-la chorar acompanhada no seu pranto pelas pessoas da terra, Jesus comoveu-se e sentiu forte emo\u00e7\u00e3o:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201cOnde est\u00e1 ele sepultado?\u201d, perguntou-lhes. \u201cVem ver!\u201d, disseram-lhe."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E Jesus chorou."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201cVejam como era amigo de L\u00e1zaro!\u201d, comentaram as pessoas."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mas outros disseram: \u201cSe p\u00f4de curar cegos, porque n\u00e3o evitou a morte de L\u00e1zaro?\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus comoveu-se muito outra vez. Jesus ressuscita L\u00e1zaro - Entretanto, chegaram ao sepulcro. Era uma gruta com uma pesada pedra a tapar a entrada."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201cRetirem a pedra!\u201d, ordenou Jesus. Mas Marta, irm\u00e3 de L\u00e1zaro, observou: \u201cJ\u00e1 deve cheirar muito mal, porque h\u00e1 quatro dias que morreu.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jesus respondeu: \u201cN\u00e3o te disse que, se creres, ver\u00e1s a gl\u00f3ria de Deus?\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Rolaram pois a pedra. Jesus ergueu o olhar para o c\u00e9u e disse: \u201cPai, gra\u00e7as te dou por me ouvires."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Tu ouves-me sempre, mas digo isto por causa de toda a gente que aqui est\u00e1, para que creiam que me enviaste.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ent\u00e3o Jesus ordenou, em voz muito forte: \u201cL\u00e1zaro, sai!\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "L\u00e1zaro surgiu, ainda todo envolvido em panos e o rosto tapado com uma toalha. Jesus ordenou-lhes: \u201cDesliguem-no e deixem-no ir!\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "E foi assim que muitos judeus que se encontravam com Maria, e viram isto acontecer, creram nele."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "O plano para matar Jesus - (Mt 26.1-5; Mc 14.1-2; Lc 22.1-2) Alguns, por\u00e9m, foram ter com os fariseus e contaram-lhes o sucedido."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Os principais sacerdotes e os fariseus convocaram o conselho para discutir o caso. \u201cQue vamos fazer?\u201d, perguntavam-se uns aos outros. \u201cN\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que este homem faz grandes sinais."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Se n\u00e3o interviermos, toda a gente crer\u00e1 nele, e o ex\u00e9rcito romano vir\u00e1 e destruir\u00e1 tanto o nosso templo como a nossa na\u00e7\u00e3o.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Um deles, Caif\u00e1s, que naquele ano era sumo sacerdote, disse: \u201cVoc\u00eas n\u00e3o percebem nada."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Nem entendem que vos \u00e9 prefer\u00edvel que morra um \u00fanico homem pelo povo. Porque \u00e9 que se h\u00e1 de perder toda a na\u00e7\u00e3o?\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Esta revela\u00e7\u00e3o de que Jesus deveria morrer por todo o povo veio da boca de Caif\u00e1s, no seu cargo de sumo sacerdote; n\u00e3o foi coisa que tivesse pensado por si pr\u00f3prio, mas foi uma profecia."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Era uma predi\u00e7\u00e3o de que a morte de Jesus n\u00e3o seria s\u00f3 por Israel, mas para reunir todos os filhos de Deus espalhados pelo mundo."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "A partir da\u00ed, come\u00e7aram a planear a morte de Jesus."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Jesus j\u00e1 n\u00e3o andava manifestamente em p\u00fablico. Saindo de Jerusal\u00e9m, dirigiu-se para a proximidade do deserto, para a localidade de Efraim, onde ficou com os disc\u00edpulos."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "A P\u00e1scoa dos judeus estava pr\u00f3xima e muitos daquela prov\u00edncia entraram em Jerusal\u00e9m, antes da data para poderem proceder \u00e0 cerim\u00f3nia da purifica\u00e7\u00e3o."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Queriam ver Jesus e enquanto estavam no templo perguntavam uns aos outros: \u201cO que \u00e9 que acham? Vir\u00e1 ele \u00e0 festa da P\u00e1scoa?\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Entretanto, os principais sacerdotes e fariseus tinham anunciado publicamente que, se algu\u00e9m visse Jesus, devia participar imediatamente o facto para que o pudessem prender."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus \u00e9 ungido em Bet\u00e2nia - (Mt 26.6-13; Mc 14.3-9; Lc 7.37-39) Seis dias antes do come\u00e7o das cerim\u00f3nias da P\u00e1scoa, Jesus chegou a Bet\u00e2nia, onde morava L\u00e1zaro, a quem tornara a dar vida."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fizeram um jantar em honra de Jesus e Marta servia \u00e0 mesa e L\u00e1zaro estava ali sentado com ele."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o Maria pegou num vaso com tr\u00eas decilitros de perfume caro, feito de ess\u00eancia de nardo, e deitou-o sobre os p\u00e9s de Jesus, enxugando-os com o cabelo. E toda a casa se encheu daquele belo cheiro."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas Judas Iscariotes, um dos disc\u00edpulos, aquele que o iria trair, comentou:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cPorque n\u00e3o se vendeu o perfume por trezentas moedas de prata para dar o produto aos pobres?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Falava assim, n\u00e3o porque se preocupasse com os pobres, mas porque estava encarregado do dinheiro dos disc\u00edpulos e costumava servir-se dele em benef\u00edcio pr\u00f3prio."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus respondeu-lhe: \u201cDeixem-na em paz! Ela fez isto como prepara\u00e7\u00e3o para o dia em que irei para a sepultura."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9 que os pobres sempre os ter\u00e3o convosco, mas a mim nem sempre me ter\u00e3o.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Quando muitos judeus de Jerusal\u00e9m souberam da sua chegada, acorreram a v\u00ea-lo, a ele e a L\u00e1zaro, o ressuscitado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o os principais sacerdotes decidiram matar L\u00e1zaro tamb\u00e9m,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "pois fora por causa dele que muitos judeus o tinham seguido, crendo ser Jesus o seu Cristo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A entrada em Jerusal\u00e9m - (Mt 21.4-9; Mc 11.7-10; Lc 19.35-38) No dia seguinte, uma multid\u00e3o enorme que tinha ido para celebrar a P\u00e1scoa soube que Jesus ia a caminho de Jerusal\u00e9m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pegaram em ramos de palmeira e vieram ao seu encontro, exclamando: \u201cHossana! Bendito seja aquele que vem em nome do Senhor, que \u00e9 o Rei de Israel!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus ia montado num jumento novo, dando cumprimento ao que na Escritura estava escrito:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o receies, \u00f3 filha de Si\u00e3o. V\u00ea, o teu Rei aproxima-se, sentado numa cria de jumento.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Naquela altura, os disc\u00edpulos n\u00e3o compreenderam que era o cumprimento duma profecia. Somente depois de Jesus ter voltado para a sua gl\u00f3ria no c\u00e9u \u00e9 que repararam no cumprimento das profecias das Escrituras a seu respeito."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E aqueles da multid\u00e3o que tinham visto Jesus chamar L\u00e1zaro de novo \u00e0 vida contavam o que tinha acontecido."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Foi esse o principal motivo que levou tantos a sa\u00edrem ao seu encontro, por terem ouvido dizer que se fizera um tal sinal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Os fariseus disseram entre si: \u201cPerdemos! Olhem como todo o povo vai atr\u00e1s dele!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus prediz a sua morte - Alguns dos gregos que tinham ido a Jerusal\u00e9m para adorar Deus na P\u00e1scoa"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "vieram ter com Filipe, que era de Betsaida da Galileia, e pediram: \u201cN\u00f3s quer\u00edamos conhecer Jesus!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Filipe falou neste pedido a Andr\u00e9 e foram juntos ter com Jesus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus esclareceu que chegara a hora de voltar para a sua gl\u00f3ria no c\u00e9u e acrescentou:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201c\u00c9 realmente como vos digo: se um gr\u00e3o de trigo, ao cair na terra, n\u00e3o morrer, ficar\u00e1 apenas uma semente isolada. Mas se morrer, produzir\u00e1 muitos gr\u00e3os."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quem amar a sua vida perd\u00ea-la-\u00e1. E quem desprezar a sua vida neste mundo guard\u00e1-la-\u00e1 para a vida eterna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Se algu\u00e9m quer ser meu disc\u00edpulo, que venha e me siga, pois os meus servos dever\u00e3o estar onde eu estiver. E se me seguirem, o Pai os honrar\u00e1."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Agora a minha alma est\u00e1 perturbada. Deverei eu orar para que o Pai me livre desta hora? Mas se foi para isso mesmo que vim!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pai, traz honra ao teu nome!\u201d E ouviu-se uma voz vinda do c\u00e9u que disse: \u201cJ\u00e1 o honrei, e glorific\u00e1-lo-ei outra vez.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Quando a multid\u00e3o ouviu a voz, alguns julgaram que fosse um trov\u00e3o, enquanto que outros afirmavam que um anjo lhe tinha falado."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus explicou-lhes: \u201cA voz que ouviram foi para o vosso bem e n\u00e3o para o meu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Chegou a hora do mundo ser julgado; a hora tamb\u00e9m em que o soberano deste mundo ser\u00e1 expulso."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E quando eu for erguido da Terra atrairei todos a mim.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Disse isto indicando a maneira como iria morrer."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A multid\u00e3o perguntou: \u201cA Lei ensina-nos que o Cristo vive para sempre. Porque dizes que o Filho do Homem dever\u00e1 ser levantado? De quem falas tu?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus respondeu: \u201cA minha luz brilhar\u00e1 para voc\u00eas mais algum tempo. Caminhem enquanto t\u00eam a luz, para que as trevas n\u00e3o vos apanhem; quem anda nas trevas n\u00e3o sabe para onde vai."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Acreditem na luz, enquanto ainda h\u00e1 tempo e ent\u00e3o tornar-se-\u00e3o filhos da luz.\u201d Depois de dizer estas coisas, Jesus retirou-se e ocultou-se deles."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Os judeus continuam na sua descren\u00e7a - Apesar de todos os sinais que tinha feito, havia muita gente que n\u00e3o cria nele;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "exatamente como Isa\u00edas, o profeta, tinha dito: \u201cSenhor, quem creu na nossa prega\u00e7\u00e3o? A quem foi revelado o poder do Senhor?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Por isso, n\u00e3o podiam crer. Porque como Isa\u00edas tamb\u00e9m disse:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u201cS\u00e3o cegos e t\u00eam o cora\u00e7\u00e3o fechado, de modo que n\u00e3o ver\u00e3o com os seus olhos, nem entender\u00e3o com os seus cora\u00e7\u00f5es, nem se arrepender\u00e3o, para que os cure.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Isa\u00edas, ao fazer esta revela\u00e7\u00e3o, referia-se a Jesus, pois tinha tido uma vis\u00e3o da sua gl\u00f3ria."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Por outro lado, muitos dos l\u00edderes judeus acreditavam nele, sem contudo o confessarem, receosos de que os fariseus os expulsassem da sinagoga."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Porquanto davam mais apre\u00e7o ao louvor dos homens do que ao louvor a Deus."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jesus clamou \u00e0 multid\u00e3o: \u201cQuem cr\u00ea em mim cr\u00ea naquele que me enviou!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "E quem me v\u00ea a mim v\u00ea aquele que me enviou!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Vim como a luz que veio ao mundo para que todo o que cr\u00ea em mim n\u00e3o fique nas trevas."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Se algu\u00e9m ouvir as minhas palavras e n\u00e3o crer, n\u00e3o sou eu quem o julga, pois vim para salvar o mundo e n\u00e3o para julg\u00e1-lo."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Mas todos quantos me rejeitam, a mim e as minhas palavras, ser\u00e3o julgados no dia do julgamento pelas pr\u00f3prias palavras que lhes falei."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Porque o que tenho falado n\u00e3o \u00e9 de mim mesmo. Apenas vos disse o que o Pai me mandou que vos comunicasse."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Os seus preceitos conduzem \u00e0 vida eterna. Por isso, digo tudo o que ele me mandou dizer.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus lava os p\u00e9s aos disc\u00edpulos - Antes da festa da P\u00e1scoa, Jesus j\u00e1 sabia que aquela seria a sua \u00faltima noite neste mundo antes de voltar para junto do Pai. Quanto aos disc\u00edpulos que tinha no mundo, amou-os sempre da forma mais perfeita at\u00e9 ao fim!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Decorria o jantar e o Diabo j\u00e1 convencera Judas Iscariotes, filho de Sim\u00e3o, a tra\u00ed-lo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus sabia que o Pai colocara tudo nas suas m\u00e3os e que viera de Deus e para Deus voltaria."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Depois da ceia, levantou-se da mesa, despiu a t\u00fanica e p\u00f4s uma toalha \u00e0 volta da cintura."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E, deitando \u00e1gua numa bacia, come\u00e7ou a lavar os p\u00e9s dos disc\u00edpulos e a enxug\u00e1-los com a toalha."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando chegou a vez de Sim\u00e3o Pedro, este observou: \u201cMestre, n\u00e3o devias lavar-me os p\u00e9s.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus retorquiu: \u201cAgora n\u00e3o entendes o que fa\u00e7o, mas vir\u00e1 o dia em que compreender\u00e1s.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o!\u201d, protestou Pedro. \u201cN\u00e3o consinto que me laves os p\u00e9s!\u201d \u201cSe n\u00e3o deixares, n\u00e3o poder\u00e1s ter parte comigo.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sim\u00e3o Pedro respondeu: \u201cSenhor, ent\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 os p\u00e9s, mas as m\u00e3os e a cabe\u00e7a!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus respondeu: \u201cAquele que se lavou por completo s\u00f3 precisa de lavar os p\u00e9s para se manter limpo. Agora est\u00e1s limpo, mas nem todos aqui est\u00e3o limpos.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pois Jesus sabia quem o ia trair. Por isso, disse: \u201cNem todos est\u00e3o limpos.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Depois de lhes ter lavado os p\u00e9s, tornou a vestir a t\u00fanica, sentou-se e perguntou-lhes: \u201cCompreendem o que eu fiz?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Chamam-me Mestre e Senhor, e fazem bem, porque \u00e9 verdade."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E uma vez que eu, Senhor e Mestre, vos lavei os p\u00e9s, tamb\u00e9m devem lavar os p\u00e9s uns aos outros."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dei-vos o exemplo! Fa\u00e7am como eu vos fiz!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9 realmente como vos digo: o servo n\u00e3o \u00e9 maior do que o seu senhor, nem o mensageiro maior do que quem o enviou!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Agora que sabem estas coisas, ser\u00e3o felizes se as praticarem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus fala da trai\u00e7\u00e3o - (Mt 26.17-30; Mc 14.12-26; Lc 22.7-23) Ao dizer estas coisas, n\u00e3o me refiro a todos sem exce\u00e7\u00e3o, porque vos conhe\u00e7o bem. Eu pr\u00f3prio vos escolhi! As Escrituras dizem: \u2018O que comia do meu p\u00e3o, at\u00e9 esse me trai\u2019. Isto cumprir-se-\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Digo-vos isto agora para que, quando acontecer, possam crer que eu sou quem sou."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9 realmente como vos digo: quem receber quem eu enviar \u00e9 a mim que recebe. E quem me receber recebe quem me enviou.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nesse momento, Jesus come\u00e7ou a angustiar-se e exclamou: \u201c\u00c9 realmente como vos digo: um de voc\u00eas vai trair-me!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Os disc\u00edpulos entreolharam-se sem saberem a quem se referia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Um deles, que estava \u00e0 mesa, ao lado de Jesus, era o seu amigo mais \u00edntimo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sim\u00e3o Pedro fez-lhe sinal para que lhe perguntasse de quem falava."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ent\u00e3o inclinando-se para Jesus, perguntou-lhe: \u201cSenhor, quem \u00e9?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus disse: \u201cAquele a quem eu der o p\u00e3o ensopado no molho.\u201d Depois de ter molhado um peda\u00e7o de p\u00e3o, deu-o a Judas, filho de Sim\u00e3o Iscariotes."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Logo que Judas o comeu, Satan\u00e1s entrou nele e Jesus disse-lhe: \u201cO que pretendes fazer f\u00e1-lo j\u00e1.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nenhum dos outros que estavam \u00e0 mesa percebeu com que prop\u00f3sito Jesus lhe dissera aquilo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Alguns pensavam que, como Judas era o tesoureiro, Jesus o mandara pagar a refei\u00e7\u00e3o ou dar dinheiro aos pobres."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Judas saiu imediatamente e desapareceu na noite."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus prediz que Pedro o vai negar - (Mt 26.31-35; Mc 14.27-31; Lc 22.31-34) Logo depois, Jesus disse: \u201cChegou a hora da gl\u00f3ria do Filho do Homem e Deus receber\u00e1 gl\u00f3ria por ele."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E se a gl\u00f3ria de Deus \u00e9 manifestada pelo seu Filho, Deus glorific\u00e1-lo-\u00e1 em si pr\u00f3prio e glorific\u00e1-lo-\u00e1 em breve."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Meus queridos filhos, vou estar convosco por pouco tempo mais! E ent\u00e3o, apesar de me procurarem, para onde eu vou n\u00e3o podem voc\u00eas ir, tal como disse aos judeus."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Assim, dou-vos agora um novo mandamento: que se amem uns aos outros. Como eu vos tenho amado, assim devem amar-se uns aos outros."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "O vosso amor uns pelos outros provar\u00e1 ao mundo que s\u00e3o meus disc\u00edpulos.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus prediz a nega\u00e7\u00e3o do Pedro - (Mt 26.33-35; Mc 14.29-31; Lc 22.33-34) Sim\u00e3o Pedro perguntou: \u201cSenhor, para onde vais?\u201d E Jesus replicou: \u201cAgora n\u00e3o podes ir comigo, mas seguir-me-\u00e1s mais tarde.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201cPorque \u00e9 que n\u00e3o posso ir agora, se estou pronto a morrer por ti?\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus respondeu: \u201cMorrer por mim? Antes que o galo cante de madrugada, tr\u00eas vezes negar\u00e1s que me conheces!\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus conforta os disc\u00edpulos - \u201cQue o vosso cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o se aflija. Creem em Deus, creiam tamb\u00e9m em mim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e1 muitas moradas onde vive o meu Pai e vou apront\u00e1-las para a vossa chegada."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quando tudo estiver pronto, ent\u00e3o virei para vos levar, para que possam estar sempre comigo onde eu estiver. Se assim n\u00e3o fosse, eu pr\u00f3prio vos teria dito claramente."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ali\u00e1s, voc\u00eas sabem para onde vou e como se vai para l\u00e1.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus \u00e9 o caminho para o Pai - \u201cN\u00e3o, n\u00e3o sabemos!\u201d, interrompeu Tom\u00e9. \u201cSe n\u00e3o fazemos a menor ideia para onde vais, como podemos conhecer o caminho?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus disse-lhe: \u201cSou eu o caminho. Sim, e a verdade e a vida. Ningu\u00e9m pode chegar ao Pai sem ser atrav\u00e9s de mim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se tivessem sabido quem sou, ent\u00e3o saberiam tamb\u00e9m quem \u00e9 o meu Pai. A partir de agora, j\u00e1 o conhecem e o t\u00eam visto!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Filipe disse: \u201cSenhor, mostra-nos o Pai, e isso nos basta.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus respondeu: \u201cAinda n\u00e3o sabes quem eu sou, Filipe, mesmo depois de todo este tempo que passei convosco? Todo aquele que me viu, viu tamb\u00e9m o Pai. Ent\u00e3o, porque me pedes para o veres?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e3o acreditas que eu estou no Pai e que o Pai est\u00e1 em mim? As palavras que digo n\u00e3o s\u00e3o minhas, mas v\u00eam do meu Pai, que vive em mim. E \u00e9 atrav\u00e9s de mim que ele realiza as suas obras."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Creiam somente que estou no Pai e que o Pai est\u00e1 em mim. Ou ent\u00e3o acreditem por causa das obras que me viram fazer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9 realmente como vos digo: quem crer em mim far\u00e1 as mesmas obras que eu, e maiores at\u00e9, porque vou para junto do Pai."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Podem pedir-lhe tudo, em meu nome, que eu o farei, pois isso contribuir\u00e1 para a gl\u00f3ria do Pai, por causa daquilo que eu, o Filho, farei por voc\u00eas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se pedirem qualquer coisa em meu nome, eu o farei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus promete o Esp\u00edrito Santo - Se me amam, obede\u00e7am-me."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E eu pedirei ao Pai que vos envie outro Consolador e este nunca vos abandonar\u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ele \u00e9 o Esp\u00edrito Santo, o Esp\u00edrito que conduz a toda a verdade. O mundo n\u00e3o o pode receber, porque n\u00e3o o procura nem o reconhece. Mas voc\u00eas, sim, pois ele vive convosco e estar\u00e1 mesmo no vosso \u00edntimo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e3o, n\u00e3o vos abandonarei nem vos deixarei \u00f3rf\u00e3os; antes virei at\u00e9 v\u00f3s."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mais um pouco e terei sa\u00eddo do mundo, mas continuarei convosco. Pois tornarei a viver e voc\u00eas tamb\u00e9m."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quando eu voltar \u00e0 vida, h\u00e3o de saber que eu estou no meu Pai, e voc\u00eas em mim e eu em voc\u00eas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aquele que tem os meus mandamentos e lhes obedece \u00e9 aquele que me ama. E, por ele me amar, meu Pai o amar\u00e1; e tamb\u00e9m eu o amarei e me revelarei a ele.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Judas (n\u00e3o o Judas Iscariotes) perguntou-lhe: \u201cSenhor, porque \u00e9 que te revelar\u00e1s unicamente a n\u00f3s e n\u00e3o a todo o mundo?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus respondeu: \u201cS\u00f3 me revelarei \u00e0queles que me amam e me obedecem. Tamb\u00e9m o Pai os amar\u00e1 e viremos para eles e com eles viveremos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aquele que n\u00e3o me obedece n\u00e3o me ama. Esta resposta \u00e0 vossa pergunta n\u00e3o \u00e9 imagina\u00e7\u00e3o minha! \u00c9 a resposta dada pelo Pai que me enviou."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Digo-vos estas coisas enquanto estou ainda convosco."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mas o Pai mandar\u00e1 o conselheiro em meu nome, esse Consolador \u00e9 o Esp\u00edrito Santo, e ele vos ensinar\u00e1 todas as coisas e vos lembrar\u00e1 tudo o que eu pr\u00f3prio vos tenho dito."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Deixo-vos a minha paz. E a paz que eu dou n\u00e3o \u00e9 como aquela que o mundo d\u00e1. Por isso, n\u00e3o se aflijam nem tenham receio."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lembrem-se do que vos disse: Retiro-me, mas voltarei de novo para voc\u00eas. Se realmente me amam, sentir-se-\u00e3o felizes, pois agora posso ir para o Pai, que \u00e9 maior do que eu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Disse-vos estas coisas antes de acontecerem para que, quando se realizarem, possam crer."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e3o tenho muito mais tempo para falar convosco, pois aproxima-se o chefe deste mundo. Ele n\u00e3o tem poder sobre mim."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mas o mundo deve saber que amo o Pai e que fa\u00e7o exatamente aquilo que o meu Pai me mandou fazer. Levantem-se! Vamos!\u201d"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A videira e os ramos - \u201cEu sou a videira verdadeira e o meu Pai \u00e9 o lavrador."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ele corta todos os ramos que n\u00e3o produzem fruto. E, aos que produzem, poda-os para que frutifiquem ainda mais."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ele j\u00e1 cuidou de voc\u00eas, podando-vos para que tenham mais vigor e utilidade, gra\u00e7as aos ensinamentos que vos dei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tenham o cuidado de viver em mim e deixem-me viver em voc\u00eas. Porque um ramo n\u00e3o pode dar fruto quando separado da videira. Por isso, n\u00e3o poder\u00e3o dar fruto afastados de mim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sim, eu sou a videira e voc\u00eas s\u00e3o os ramos. Aquele que viver em mim e eu nele produzir\u00e1 muito fruto. Pois sem mim nada podem fazer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se algu\u00e9m se separar de mim, ser\u00e1 lan\u00e7ado fora por ser um ramo in\u00fatil; seca e \u00e9 posto com todos os outros que ser\u00e3o depois queimados."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mas se continuarem em mim e obedecerem aos meus mandamentos, poder\u00e3o pedir o que quiserem, que vos ser\u00e1 concedido."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Os meus verdadeiros disc\u00edpulos produzem muito fruto, o que traz grande gl\u00f3ria ao meu Pai."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amei-vos como o Pai me amou. Vivam no meu amor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se guardarem os meus mandamentos estar\u00e3o a viver no meu amor, assim como eu obede\u00e7o ao meu Pai e vivo no seu amor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Disse-vos isto para que possam encher-se da minha alegria. Sim, a vossa ta\u00e7a de alegria transbordar\u00e1!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mando-vos que se amem uns aos outros como eu vos amei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E \u00e9 esta a medida: o maior amor \u00e9 mostrado quando algu\u00e9m d\u00e1 a vida pelos seus amigos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E voc\u00eas ser\u00e3o meus amigos se fizerem o que vos mando."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e1 n\u00e3o vos chamo criados, pois estes n\u00e3o acompanham o que faz o patr\u00e3o. Voc\u00eas s\u00e3o meus amigos, e a prova disso \u00e9 o facto de vos ter revelado tudo o que o Pai me disse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e3o foram voc\u00eas que me escolheram, mas fui que vos escolhi e vos nomeei para irem e produzirem fruto, e fruto que perdure, para que o Pai vos d\u00ea tudo o que lhe pedirem em meu nome."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9 pois isto o que vos mando: que se amem uns aos outros!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O mundo odeia os disc\u00edpulos - Se o mundo vos aborrece, primeiro me aborreceu a mim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O mundo amar-vos-ia se lhe pertencessem; mas voc\u00eas n\u00e3o lhe pertencem. Eu vos escolhi para sairem do mundo, e por isso o mundo vos odeia."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lembrem-se do que vos disse: O servo n\u00e3o \u00e9 maior do que o seu senhor! Assim, visto que me perseguiram, tamb\u00e9m vos perseguir\u00e3o. Se me tivessem escutado, tamb\u00e9m vos escutariam."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A gente do mundo perseguir-vos-\u00e1 por me pertencerem, pois n\u00e3o conhecem a Deus que me enviou."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Se eu n\u00e3o tivesse vindo e n\u00e3o lhes tivesse falado, n\u00e3o seriam culpados. Mas agora o seu pecado n\u00e3o tem desculpa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Qualquer que me repudia, repudia tamb\u00e9m o meu Pai."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Se eu n\u00e3o tivesse feito entre eles as coisas que mais ningu\u00e9m fez, n\u00e3o seriam considerados culpados. Mas eles viram esses milagres, e mesmo assim aborreceram-nos, a mim e ao meu Pai."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Assim se cumpriu o que est\u00e1 escrito na sua Lei: \u2018Odeiam-me sem motivo.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Contudo, mandar-vos-ei o Consolador, o Esp\u00edrito da verdade. Ele vir\u00e1 desde o Pai e vos dir\u00e1 tudo a meu respeito."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E tamb\u00e9m voc\u00eas devem testemunhar de mim, porque t\u00eam estado comigo desde o princ\u00edpio.\u201d"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cDisse-vos estas coisas para que n\u00e3o se desviem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque ser\u00e3o expulsos das sinagogas. Aproxima-se o momento em que aqueles que vos matarem julgar\u00e3o ter feito um servi\u00e7o a Deus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque nunca conheceram nem o Pai nem a mim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sim, digo-vos estas coisas agora para que, quando chegar o momento, se lembrem de que vos avisei. N\u00e3o vos disse mais cedo, porque ia ainda estar convosco mais algum tempo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A obra do Esp\u00edrito Santo - Agora, volto para aquele que me enviou, mas nenhum de voc\u00eas me pergunta para onde vou."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Em vez disso, sentem apenas tristeza."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Na verdade, \u00e9 melhor que eu v\u00e1, porque se eu n\u00e3o for n\u00e3o vir\u00e1 o Consolador. Se eu for, ele vir\u00e1, pois vou envi\u00e1-lo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E quando ele vier, convencer\u00e1 o mundo do pecado, de que t\u00eam de contar com a justi\u00e7a de Deus e de que haver\u00e1 um ju\u00edzo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O pecado do mundo \u00e9 n\u00e3o crer em mim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Haver\u00e1 justi\u00e7a porque eu vou para o Pai e voc\u00eas n\u00e3o me ver\u00e3o mais."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O ju\u00edzo vir\u00e1 porque o chefe deste mundo j\u00e1 foi julgado."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ficam ainda tantas outras coisas que vos queria dizer, mas agora n\u00e3o as podem suportar!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas quando o Esp\u00edrito da verdade vier, ele vos guiar\u00e1 em toda a verdade. Ele n\u00e3o apresentar\u00e1 as suas pr\u00f3prias ideias, mas ir\u00e1 transmitir aquilo que ouviu. Ele vos revelar\u00e1 o futuro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Glorificar-me-\u00e1, pois receb\u00ea-la-\u00e1 de mim e vo-la mostrar\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tudo quanto o Pai tem \u00e9 meu e \u00e9 isto que vos quero dizer ao afirmar que a receber\u00e1 de mim e vo-la mostrar\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mais um pouco de tempo e terei partido, e n\u00e3o me tornar\u00e3o a ver! Mais um pouco de tempo ainda e ver-me-\u00e3o de novo!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A tristeza dar\u00e1 lugar \u00e0 alegria - \u201cMas o que est\u00e1 ele a dizer?\u201d, interrogavam-se os disc\u00edpulos. \u201cQue \u00e9 isto quando ele diz: \u2018N\u00e3o me ver\u00e3o, mas mais tarde h\u00e3o de ver-me\u2019? Que quer dizer: \u2018Eu vou para o Pai\u2019?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E o que significa: \u2018Um pouco mais tarde\u2019? N\u00e3o entendemos!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus percebeu que pretendiam que se explicasse melhor e disse: \u201cInterrogam-se sobre o que quero dizer?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9 realmente como vos digo: num breve tempo partirei e n\u00e3o me ver\u00e3o mais. Ent\u00e3o um pouco mais tarde, voc\u00eas me ver\u00e3o de novo. O mundo ficar\u00e1 feliz com o que me vai acontecer e voc\u00eas chorar\u00e3o. Mas o vosso choro se transformar\u00e1 de s\u00fabito em alegria."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9 a mesma alegria que tem uma mulher quando nasce o seu filho, pois ao medo segue-se o encanto, e a dor fica esquecida."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Agora est\u00e3o desgostosos, mas eu tornarei a ver-vos, e ent\u00e3o alegrar-se-\u00e3o; e essa alegria ningu\u00e9m a poder\u00e1 roubar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E naquele dia n\u00e3o precisar\u00e3o de me pedir nada. \u00c9 realmente como vos digo, para que o Pai vos d\u00ea tudo o que lhe pedirem em meu nome."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ainda n\u00e3o experimentaram faz\u00ea-lo; mas pe\u00e7am, invocando o meu nome, e receber\u00e3o, e ter\u00e3o alegria abundante."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Falei-vos destas coisas por meio de par\u00e1bolas, mas vir\u00e1 o momento em que isso n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio e de forma bem clara vos revelarei o Pai."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ent\u00e3o poder\u00e3o apresentar os vossos pedidos em meu nome. E n\u00e3o ser\u00e1 preciso eu pedir ao Pai por v\u00f3s;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "pois o Pai ama-vos muito por me amarem e crerem que venho dele."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sim, vim do Pai a este mundo e deixarei o mundo para voltar para o Pai!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cAt\u00e9 que enfim falas claramente e n\u00e3o por par\u00e1bolas!\u201d, reconheceram os disc\u00edpulos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cAgora compreendemos que sabes tudo e sabes at\u00e9 o que precisamos de conhecer, sem te interrogarmos. Por isso, acreditamos que foi de Deus que vieste.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus disse: \u201cAcreditam finalmente?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mas vir\u00e1 o momento, e \u00e9 agora, em que ser\u00e3o espalhados, cada um seguindo o seu pr\u00f3prio caminho, deixando-me s\u00f3. No entanto, n\u00e3o estarei sozinho, porque o Pai est\u00e1 comigo!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Disse-vos tudo isto para que tenham paz. Aqui na Terra ter\u00e3o muitos sofrimentos. Mas tenham coragem, porque eu venci o mundo!\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus fala com o Pai - Depois de ter falado em todas estas coisas, Jesus levantou o olhar para o c\u00e9u e disse: \u201cPai, chegou a hora. Revela a gl\u00f3ria do teu Filho para que ele te possa dar tamb\u00e9m gl\u00f3ria a ti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque lhe deste autoridade sobre cada ser humano em toda a terra. Ele d\u00e1 a vida eterna a todo aquele que tu lhe confiaste."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E a vida eterna significa conhecer-te a ti, o \u00fanico Deus verdadeiro, e a Jesus Cristo a quem enviaste ao mundo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Trouxe-te gl\u00f3ria aqui na Terra fazendo o que me deste a fazer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E agora, Pai, d\u00e1-me a gl\u00f3ria que eu tinha junto de ti, antes do mundo existir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus ora pelos disc\u00edpulos - Revelei-te a estes homens. Eles estavam no mundo, mas depois deste-mos. Foram sempre teus e tu deste-mos e t\u00eam obedecido \u00e0 tua palavra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Agora sabem que tudo o que tenho prov\u00e9m de ti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porque lhes transmiti as ordens que me deste; e eles aceitaram-nas e sabem de certeza que eu desci \u00e0 Terra vindo de ti, e creem que me enviaste."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pe\u00e7o, n\u00e3o pelo mundo, mas por aqueles que me deste, porque te pertencem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E todos eles, uma vez que s\u00e3o meus, pertencem a ti tamb\u00e9m; e tu mos tornaste a dar com tudo o mais que \u00e9 teu, e assim eles s\u00e3o a minha gl\u00f3ria."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Agora vou deixar o mundo e deix\u00e1-los tamb\u00e9m, para ir para junto de ti. Pai Santo, guarda sob o teu cuidado todos aqueles que me deste, para que permane\u00e7am unidos, como n\u00f3s estamos unidos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Durante o tempo que aqui estive, tenho conservado seguros em teu nome todos estes que me deste, guardando-os de modo que nenhum se perdeu, exceto aquele que tinha de perder-se, conforme predisseram as Escrituras."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E agora vou para junto de ti. Disse-lhes muitas coisas, enquanto estive com eles, para que ficassem cheios da minha alegria."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dei-lhes a tua palavra. E o mundo quer-lhes mal, porque n\u00e3o se adaptam ao mundo, como eu tamb\u00e9m nele n\u00e3o tenho lugar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e3o te pe\u00e7o que os tires do mundo, mas que os conserves a salvo do Maligno."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eles n\u00e3o s\u00e3o parte deste mundo, como tamb\u00e9m eu o n\u00e3o sou."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Torna-os santos, ensinando-lhes as tuas palavras da verdade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Assim como me enviaste ao mundo, tamb\u00e9m eu os envio ao mundo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E em benef\u00edcio deles eu me santifico, para que tamb\u00e9m eles sejam santificados na verdade."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus ora por todos os crentes - N\u00e3o oro s\u00f3 por estes, mas tamb\u00e9m por todos os futuros crentes que venham a mim pelo testemunho que estes derem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E a minha ora\u00e7\u00e3o por todos eles \u00e9 que estejam unidos, como tu e eu o estamos, Pai. Para que, assim como est\u00e1s em mim e eu em ti, tamb\u00e9m eles estejam em n\u00f3s, para que o mundo acredite que tu me enviaste."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dei-lhes a gl\u00f3ria que me deste, para que possam ser um, como n\u00f3s o somos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Eu neles e tu em mim, e tudo perfeito num s\u00f3, para que o mundo saiba que me enviaste e compreenda que os amas tanto como tu me amas a mim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pai, quero t\u00ea-los comigo, aqueles que me deste, para que possam ver a minha gl\u00f3ria. Essa gl\u00f3ria que tu me deste, por me amares antes do princ\u00edpio do mundo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pai justo, o mundo n\u00e3o te conhece, mas eu conhe\u00e7o-te e estes disc\u00edpulos sabem que me enviaste."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Revelei-lhes o teu nome e continuarei a revelar-lho, para que o amor que tens por mim esteja neles e eu neles esteja tamb\u00e9m.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus \u00e9 preso - (Mt 26.47-56; Mc 14.43-50; Lc 22.47-53) Depois de dizer estas coisas, Jesus atravessou o vale de Cedron com os disc\u00edpulos e entrou num olival."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Um local conhecido de Judas, o traidor, por Jesus ali ter ido muitas vezes com os disc\u00edpulos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Os principais sacerdotes e fariseus tinham dado a Judas um destacamento de soldados e guardas que o acompanharam. Chegaram ao olival \u00e0 luz de archotes e lanternas, e de armas na m\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus sabia bem tudo o que lhe ia acontecer e, avan\u00e7ando ao encontro deles, perguntou: \u201cQuem procuram?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cJesus de Nazar\u00e9\u201d, responderam. \u201cSou eu!\u201d, disse Jesus. Judas estava ali com eles quando Jesus se identificou."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando Jesus disse: \u201cSou eu!\u201d, todos recuaram e ca\u00edram por terra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Uma vez mais lhes perguntou: \u201cQuem procuram?\u201d \u201cJesus de Nazar\u00e9.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cJ\u00e1 vos disse que sou eu\u201d, disse-lhes Jesus. \u201cUma vez que \u00e9 a mim que procuram, deixem estes outros ir embora.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Procedeu assim em cumprimento daquilo que tinha dito, havia pouco tempo, quando orava: \u201cN\u00e3o perdi um \u00fanico daqueles que me deste.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o Sim\u00e3o Pedro puxou de uma espada e cortou a orelha direita de Malco, servo do sumo sacerdote."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Por\u00e9m, Jesus disse a Pedro: \u201cGuarda a espada! N\u00e3o devo eu beber o c\u00e1lice que o meu Pai me deu?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus perante An\u00e1s - (Mt 26.69, 70; Mc 14.66-68; Lc 22.54-57) Os guardas dos judeus e os soldados, mais o comandante, prenderam Jesus e amarraram-no."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E levaram-no primeiro a An\u00e1s, sogro de Caif\u00e1s, que era o sumo sacerdote daquele ano."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fora Caif\u00e1s quem dissera aos outros anci\u00e3os: \u201c\u00c9 prefer\u00edvel que morra um \u00fanico homem pelo povo.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pedro nega Jesus - Sim\u00e3o Pedro seguiu-os, assim como um outro disc\u00edpulo que era conhecido do sumo sacerdote. Por isso, esse outro disc\u00edpulo foi autorizado a entrar no p\u00e1tio juntamente com Jesus,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "enquanto que Pedro ficou fora do port\u00e3o. O outro disc\u00edpulo, que era conhecido do sumo sacerdote, voltou e falou \u00e0 criada que guardava o port\u00e3o, e esta deixou Pedro entrar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A criada perguntou a Pedro: \u201cN\u00e3o \u00e9s um dos disc\u00edpulos de Jesus?\u201d \u201cN\u00e3o, n\u00e3o sou!\u201d, respondeu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Os guardas e os criados estavam \u00e0 volta de uma fogueira que tinham feito, pois o tempo ia frio. Pedro encontrava-se com eles, a aquecer-se."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O sumo sacerdote interroga Jesus - L\u00e1 dentro, o sumo sacerdote come\u00e7ou a interrogar Jesus acerca dos seus disc\u00edpulos e do que lhes andara a ensinar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus respondeu: \u201cO que tenho ensinado \u00e9 bem conhecido, pois preguei com regularidade nas sinagogas e no templo. Todos os judeus me ouviram e nada ensinei em particular que n\u00e3o tivesse j\u00e1 dito em p\u00fablico."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ali\u00e1s, porque me fazes tal pergunta? Interroga aqueles que me ouviram. Alguns est\u00e3o aqui e sabem o que eu disse.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Um dos soldados que ali se encontrava deu-lhe uma bofetada: \u201c\u00c9 assim que respondes ao sumo sacerdote?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cSe menti, prova-o!\u201d, replicou Jesus. \u201cSe n\u00e3o, porque me feres?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ent\u00e3o An\u00e1s enviou Jesus amarrado, a Caif\u00e1s, o sumo sacerdote."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pedro nega Jesus mais duas vezes - (Mt 26.71-75; Mc 14.69-72; Lc 22.58-62) Entretanto, estando Sim\u00e3o Pedro junto \u00e0 fogueira, tornaram a perguntar-lhe: \u201cN\u00e3o \u00e9s um dos seus disc\u00edpulos?\u201d \u201cN\u00e3o sou, n\u00e3o!\u201d, disse Pedro."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mas um dos criados da casa do sumo sacerdote, parente do homem cuja orelha Pedro tinha cortado, perguntou: \u201cN\u00e3o foi a ti que eu vi no olival com Jesus?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Uma vez mais, Pedro negou. E imediatamente cantou um galo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus perante Pilatos - (Mt 27.11-14, 15-31; Mc 15.2-20; Lc 23.2-5, 13-25) O julgamento de Jesus na presen\u00e7a de Caif\u00e1s s\u00f3 acabou de madrugada. Levaram-no em seguida para o pal\u00e1cio do governador romano. Os seus acusadores n\u00e3o podiam entrar, porque isso os tornaria impuros, segundo diziam, impedindo-os de comer o cordeiro pascal."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Assim, Pilatos, que era o governador, saiu ao encontro deles e perguntou: \u201cQue queixa t\u00eam contra este homem?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cSe n\u00e3o fosse malfeitor n\u00e3o to ter\u00edamos trazido\u201d, retorquiram."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201cPois ent\u00e3o levem-no e julguem-no voc\u00eas mesmos de acordo com a vossa Lei!\u201d, tornou-lhes Pilatos. \u201cMas queremos que seja morto e n\u00f3s n\u00e3o podemos faz\u00ea-lo\u201d, replicaram os judeus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Assim se cumpriu a predi\u00e7\u00e3o de Jesus acerca do modo como haveria de morrer."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pilatos voltou para dentro do pal\u00e1cio e mandou que lhe levassem Jesus. \u201c\u00c9s o rei dos judeus?\u201d, perguntou-lhe."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus replicou: \u201cPerguntas isso de ti mesmo ou s\u00e3o outros que o querem saber?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cSou porventura judeu?\u201d, replicou Pilatos. \u201cO teu povo e os principais sacerdotes \u00e9 que te trouxeram aqui. Que fizeste?\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ent\u00e3o Jesus respondeu: \u201cN\u00e3o sou um rei terreno. Se o fosse, os meus disc\u00edpulos teriam lutado, quando os judeus me prenderam. Mas o meu reino n\u00e3o \u00e9 deste mundo.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201cEnt\u00e3o \u00e9s rei?\u201d, perguntou Pilatos. Jesus respondeu: \u201cTens raz\u00e3o em dizer que sou rei. De facto, foi para isso que nasci. E vim para trazer a verdade ao mundo. Todos os que amam a verdade escutam a minha voz.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201cO que \u00e9 a verdade?\u201d, perguntou Pilatos. Tornando a sair ao povo, anunciou: \u201cEle n\u00e3o \u00e9 culpado de crime algum."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Todavia, \u00e9 vosso costume pedir-me que solte algu\u00e9m da pris\u00e3o todos os anos pela P\u00e1scoa.\u201d E perguntou: \u201cEnt\u00e3o, n\u00e3o querem que vos solte o rei dos judeus?\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mas eles, em alta gritaria, responderam: \u201cN\u00e3o! N\u00e3o soltes este, mas sim Barrab\u00e1s!\u201d Barrab\u00e1s era um salteador."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus \u00e9 condenado - Ent\u00e3o Pilatos mandou a\u00e7oitar Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Os soldados fizeram uma coroa de espinhos e colocaram-lha na cabe\u00e7a, vestindo-lhe um manto cor de p\u00farpura."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cViva, \u00f3 rei dos judeus!\u201d E batiam-lhe."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pilatos apareceu de novo: \u201cVou tornar a traz\u00ea-lo, mas que fique bem entendido que n\u00e3o o acho culpado de coisa nenhuma.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus surgiu com uma coroa de espinhos e uma t\u00fanica cor de p\u00farpura. Pilatos disse: \u201cEis o Homem!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ao v\u00ea-lo, os principais sacerdotes e os guardas do templo come\u00e7aram a gritar: \u201cCrucifica-o! Crucifica-o!\u201d \u201cLevem-no e crucifiquem-no voc\u00eas\u201d, disse Pilatos, \u201cque eu n\u00e3o acho que seja culpado de nada.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Os judeus responderam-lhe: \u201cPela nossa Lei deve morrer, porque se intitulou Filho de Deus.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Quando Pilatos ouviu isto, ficou mais assustado do que nunca."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tornando a levar Jesus para dentro do pal\u00e1cio, perguntou-lhe: \u201cDe onde \u00e9s tu?\u201d Mas Jesus n\u00e3o deu resposta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o queres dizer nada?\u201d, insistiu Pilatos. \u201cN\u00e3o compreendes que tenho poder para te soltar ou para te crucificar?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus disse: \u201cN\u00e3o terias poder nenhum sobre mim se n\u00e3o te tivesse sido dado do alto. Por isso, ainda maior \u00e9 o pecado de quem me trouxe aqui.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pilatos tentou ainda solt\u00e1-lo, mas os judeus avisaram-no: \u201cSe soltares esse homem, n\u00e3o \u00e9s amigo de C\u00e9sar. Quem se proclama rei \u00e9 culpado de rebeli\u00e3o contra C\u00e9sar!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Perante estas palavras, Pilatos tornou a levar-lhes Jesus e presidiu \u00e0 sess\u00e3o do tribunal, na plataforma de lajes, que em hebraico se chama Gabat\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Era agora cerca do meio-dia da v\u00e9spera da P\u00e1scoa. E Pilatos disse aos judeus: \u201cAqui t\u00eam o vosso rei!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cFora com ele!\u201d, clamavam. \u201cFora com ele! Crucifica-o!\u201d \u201cO qu\u00ea? Crucificar o vosso rei?\u201d, perguntou Pilatos. \u201cN\u00e3o temos outro rei sen\u00e3o o C\u00e9sar\u201d, gritaram os principais sacerdotes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pilatos entregou-lhes Jesus para ser crucificado. Jesus \u00e9 crucificado - (Mt 27.32-44; Mc 15.21-32; Lc 23.26-43)Pegaram nele e levaram-no para fora da cidade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Carregando a cruz, Jesus foi para o local a que chamavam \u201cLugar da Caveira\u201d (em hebraico, G\u00f3lgota)."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ali o crucificaram na companhia de dois outros homens, um de cada lado."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E Pilatos p\u00f4s por cima dele uma tabuleta que dizia:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "jesus de nazar\u00e9, rei dos judeus. Muitos judeus puderam ler estes dizeres, porque o s\u00edtio onde Jesus foi crucificado ficava perto da cidade. A tabuleta estava escrita em hebraico, latim e grego."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Os principais sacerdotes disseram a Pilatos. \u201cMuda a frase de modo que, em vez de \u2018rei dos Judeus\u2019, fique o que ele disse de si: \u2018Eu sou o rei dos Judeus.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas Pilatos respondeu: \u201cO que escrevi, escrevi.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Depois de crucificarem Jesus, os soldados fizeram quatro lotes com a sua roupa, um para cada um deles."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mas disseram: \u201cN\u00e3o rasguemos a t\u00fanica!\u201d, porque n\u00e3o tinha costura. \u201cLancemos sortes para ver quem fica com ela.\u201d Assim se cumpriu a profecia das Escrituras: \u201cRepartem a minha roupa entre si e tiram \u00e0 sorte a minha t\u00fanica.\u201d Ora, assim fizeram os soldados."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Junto \u00e0 cruz, estavam a m\u00e3e de Jesus, a sua tia Maria, mulher de Clopas, e Maria Madalena."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Quando Jesus viu a sua m\u00e3e ali de p\u00e9, junto ao disc\u00edpulo a quem ele amava, disse-lhe: \u201cEle \u00e9 teu filho!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E ao disc\u00edpulo: \u201cEla \u00e9 tua m\u00e3e!\u201d E a partir daquele momento este disc\u00edpulo recolheu-a em sua casa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A morte de Jesus - (Mt 27.45-56; Mc 15.33-41; Lc 23.44-49) Jesus sabia que estava j\u00e1 tudo acabado e, para cumprir as Escrituras, disse: \u201cTenho sede!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Encontrava-se ali pousado um recipiente com vinho azedo; mergulharam nele uma esponja e, colocando-a num hissopo, aproximaram-lha dos l\u00e1bios."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Depois de o ter provado, Jesus disse: \u201cEst\u00e1 acabado!\u201d E curvando a cabe\u00e7a, entregou o esp\u00edrito."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Os anci\u00e3os n\u00e3o queriam que as v\u00edtimas continuassem ali penduradas no dia seguinte, que era s\u00e1bado, mas um s\u00e1bado especial, por ser o da P\u00e1scoa. Por isso, pediram a Pilatos que lhes mandasse partir as pernas e j\u00e1 poderiam ser apeados."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Assim os soldados vieram e partiram as pernas dos dois que tinham sido crucificados com Jesus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mas quando se aproximaram dele, viram que j\u00e1 estava morto e n\u00e3o lhas quebraram."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mesmo assim, um dos soldados ainda lhe atravessou o lado com uma lan\u00e7a, saindo sangue e \u00e1gua da ferida."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Eu pr\u00f3prio assisti a tudo isto e escrevi este relato exato, para que tamb\u00e9m voc\u00eas possam crer."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Os soldados fizeram isto em cumprimento da passagem das Escrituras que diz: \u201cNem um dos seus ossos ser\u00e1 quebrado.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "E tamb\u00e9m: \u201cOlhar\u00e3o para aquele a quem trespassaram.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus \u00e9 sepultado - (Mt 27.57-61; Mc 15.42-47; Lc 23.50-56) Depois disto, Jos\u00e9 de Arimateia, que fora disc\u00edpulo secreto de Jesus, com medo dos judeus, pediu a Pilatos que autorizasse a descida do corpo. Pilatos deixou e ele levou o corpo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nicodemos, o homem que procurara Jesus de noite, veio tamb\u00e9m, trazendo uns trinta e cinco quilos de unguento feito de mirra e alo\u00e9s."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Os dois envolveram o corpo de Jesus em len\u00e7\u00f3is de linho embebidos em perfumes, de acordo com o costume judaico de enterramento."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "O local da crucifica\u00e7\u00e3o ficava perto de um jardim onde havia um t\u00famulo novo que nunca fora usado."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "E assim, devido \u00e0 necessidade de se apressarem antes que chegasse o s\u00e1bado, e tamb\u00e9m por o t\u00famulo ficar perto, colocaram ali o corpo."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O t\u00famulo vazio - (Mt 28.1-10; Mc 16.1-8; Lc 24.1-12) Na madrugada de domingo, fazendo ainda escuro, Maria Madalena foi ao t\u00famulo e viu que a pedra tinha sido afastada da entrada."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Correu logo a buscar Sim\u00e3o Pedro e o outro disc\u00edpulo, por quem Jesus tinha muita afei\u00e7\u00e3o, e disse: \u201cLevaram do t\u00famulo o corpo do Senhor e n\u00e3o sei onde o puseram!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pedro e o outro disc\u00edpulo correram ao t\u00famulo para ver."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O companheiro, mais veloz do que Pedro, chegou primeiro."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Curvando-se, espreitou e viu os len\u00e7\u00f3is abandonados, mas n\u00e3o entrou."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Depois, chegou Sim\u00e3o Pedro e entrou no t\u00famulo, reparando tamb\u00e9m no len\u00e7ol ali ca\u00eddo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "No entanto, a ligadura que cobrira a cabe\u00e7a de Jesus encontrava-se dobrada a um canto."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o, tamb\u00e9m o outro disc\u00edpulo entrou e creu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porque at\u00e9 ali n\u00e3o se tinham apercebido de que as Escrituras diziam que ele tornaria a viver."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E os disc\u00edpulos voltaram para casa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus aparece a Maria Madalena - (Mt 28.9-10; Mc 16.9-11) Maria regressou ao t\u00famulo, ficando do lado de fora a chorar. Enquanto chorava, espreitou para dentro"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "e viu dois anjos vestidos de branco, sentados \u00e0 cabeceira e aos p\u00e9s do local onde estivera o corpo de Jesus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cPorque choras?\u201d, perguntaram-lhe os anjos. \u201cPorque levaram o meu Senhor e n\u00e3o sei onde o puseram!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o reparou que algu\u00e9m estava atr\u00e1s de si. Era Jesus, mas n\u00e3o o reconheceu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cPorque choras?\u201d, perguntou ele. \u201cQuem procuras?\u201d Ela pensava que fosse o jardineiro: \u201cSe foste tu que o levaste, mostra-me onde o puseste que eu vou busc\u00e1-lo.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cMaria!\u201d, disse Jesus. Ela voltou-se para ele: \u201cRaboni!\u201d, que quer dizer: \u201cMeu Mestre!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o me toques\u201d, disse Jesus, \u201cporque ainda n\u00e3o subi para meu Pai. Mas vai ter com os meus irm\u00e3os e diz-lhes que subo para meu Pai e vosso Pai, meu Deus e vosso Deus.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Maria Madalena procurou os disc\u00edpulos e disse-lhes: \u201cVi o Senhor!\u201d, dando-lhes em seguida este recado."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus aparece aos disc\u00edpulos - (Mt 28.16-20; Mc 16.14-18; Lc 24.36-49) Naquela noite, encontravam-se os disc\u00edpulos reunidos \u00e0 porta fechada, com medo dos judeus, quando Jesus surgiu no meio deles, saudando-os: \u201cA paz seja convosco!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Depois de saudar os disc\u00edpulos, mostrou-lhes as m\u00e3os e o lado. E qual n\u00e3o foi a alegria deles ao verem o Senhor!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ele tornou a falar-lhes: \u201cA paz seja convosco! Assim como o Pai me enviou, tamb\u00e9m eu vos envio!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E soprando sobre eles, acrescentou: \u201cRecebam o Esp\u00edrito Santo!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Se perdoarem a algu\u00e9m os seus pecados, perdoados ficam. Se se recusarem a perdo\u00e1-los, ficar\u00e3o por perdoar.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus aparece a Tom\u00e9 - Um dos disc\u00edpulos, Tom\u00e9 (o G\u00e9meo), n\u00e3o se encontrava ali com os outros."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mais tarde, quando os outros disc\u00edpulos lhe contaram: \u201cVimos o Senhor!\u201d, ele replicou: \u201cN\u00e3o acredito, a n\u00e3o ser que veja as feridas dos pregos nas suas m\u00e3os, ponha nelas os meus dedos e toque com a minha m\u00e3o na ferida do seu lado.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Passados oito dias, os disc\u00edpulos estavam outra vez juntos. Nessa ocasi\u00e3o encontrava-se Tom\u00e9 tamb\u00e9m presente. As portas estavam fechadas mas, tal como antes, Jesus apareceu no meio deles e disse: \u201cPaz seja convosco!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Depois disse a Tom\u00e9: \u201cColoca o dedo nas feridas das minhas m\u00e3os e a tua m\u00e3o no meu lado. N\u00e3o sejas descrente. Acredita!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cMeu Senhor e meu Deus!\u201d, exclamou Tom\u00e9."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ent\u00e3o Jesus observou: \u201cCr\u00eas porque me viste! Felizes os que n\u00e3o me viram e, mesmo assim, creem.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Os disc\u00edpulos de Jesus viram-no realizar muitos outros sinais al\u00e9m dos registados neste livro."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Estes v\u00eam aqui descritos para que creiam que ele \u00e9 o Cristo, o Filho de Deus, e para que, crendo nele, tenham vida em seu nome."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus e a pesca milagrosa - Mais tarde, Jesus tornou a aparecer aos disc\u00edpulos junto ao Tiber\u00edades. Eis como tudo se passou:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Estava l\u00e1 um grupo formado por Sim\u00e3o Pedro, Tom\u00e9 (o G\u00e9meo), Natanael de Can\u00e1 na Galileia, os filhos de Zebedeu, e outros dois disc\u00edpulos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sim\u00e3o Pedro disse: \u201cVou \u00e0 pesca.\u201d \u201cTamb\u00e9m n\u00f3s!\u201d, responderam todos. Assim fizeram, mas nada apanharam toda a noite."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ao romper do dia, avistaram um homem de p\u00e9 na praia, mas os disc\u00edpulos n\u00e3o conseguiram ver quem seria."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cAmigos, apanharam algum peixe?\u201d, perguntou-lhes. \u201cN\u00e3o!\u201d, responderam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ent\u00e3o ele disse: \u201cLancem a rede do lado direito do barco e apanhar\u00e3o bastante!\u201d Assim foi e nem sequer conseguiam puxar a rede, devido ao peso do peixe, pela sua abund\u00e2ncia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ent\u00e3o aquele disc\u00edpulo a quem Jesus amava disse a Pedro: \u201c\u00c9 o Senhor!\u201d Ao ouvir isto, Sim\u00e3o Pedro vestiu a roupa que tinha despido e saltou para dentro da \u00e1gua."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Os outros disc\u00edpulos continuaram no barco e puxaram a rede carregada at\u00e9 \u00e0 praia, a cerca de cem metros de dist\u00e2ncia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Quando l\u00e1 chegaram, viram uma fogueira com peixe em cima; tamb\u00e9m havia p\u00e3o."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cTragam-me do peixe que acabaram de apanhar\u201d, disse-lhe Jesus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sim\u00e3o Pedro foi e puxou a rede para terra. Pela sua contagem, havia cento e cinquenta e tr\u00eas peixes grandes, sem que, contudo, a rede se tivesse rompido."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cAgora venham comer!\u201d E nenhum dos disc\u00edpulos se atrevia a perguntar-lhe se era realmente ele, o Senhor, pois no fundo sab\u00edamos bem que sim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus come\u00e7ou ent\u00e3o a servir-lhes p\u00e3o e peixe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Foi esta a terceira vez que Jesus apareceu aos disc\u00edpulos depois da sua ressurrei\u00e7\u00e3o."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pedro \u00e9 restaurado - Terminando a refei\u00e7\u00e3o, Jesus disse a Sim\u00e3o Pedro: \u201cSim\u00e3o, filho de Jo\u00e3o, amas-me mais do que estes?\u201d \u201cSim!\u201d, respondeu Pedro. \u201cSabes que eu te amo!\u201d Jesus disse-lhe: \u201cEnt\u00e3o alimenta os meus cordeiros.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus repetiu a mesma pergunta: \u201cSim\u00e3o, filho de Jo\u00e3o, amas-me?\u201d \u201cSim, Senhor!\u201d, disse Pedro. \u201cSabes que eu te amo!\u201d \u201cEnt\u00e3o, pastoreia as minhas ovelhas.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Uma vez mais lhe perguntou: \u201cSim\u00e3o, filho de Jo\u00e3o, amas-me?\u201d Pedro sentiu-se magoado por Jesus o ter questionado pela terceira vez: \u201cSenhor, tu conheces tudo e sabes que eu te amo.\u201d Jesus insistiu: \u201cToma conta das minhas ovelhas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Presta bem aten\u00e7\u00e3o: Quando eras novo, fazias o que te apetecia e ias para onde querias. Por\u00e9m, quando fores velho, estender\u00e1s as m\u00e3os e outros te guiar\u00e3o e levar\u00e3o para onde n\u00e3o queres ir.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus disse-lhe isto para que soubesse como iria morrer para gl\u00f3ria de Deus. Depois acrescentou: \u201cSegue-me!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pedro voltou-se e viu que os seguia o disc\u00edpulo que Jesus amava; aquele que se curvara na ceia para perguntar a Jesus: \u201cMestre, quem \u00e9 aquele que te vai trair?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pedro perguntou a Jesus: \u201cE que ser\u00e1 deste, Senhor?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus respondeu: \u201cSe eu quiser que ele viva at\u00e9 ao meu regresso, que te importa isso? Segue-me tu!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Foi assim que se espalhou entre os crentes a ideia de que esse disc\u00edpulo jamais morreria. No entanto, n\u00e3o foi o que Jesus disse, mas apenas: \u201cSe eu quiser que ele viva at\u00e9 que eu venha, que te importa isso?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Esse disc\u00edpulo sou eu! Assisti a estes acontecimentos que aqui vos deixo registados. E todos sabem que o meu relato \u00e9 exato."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Suponho por\u00e9m que, se todos os outros acontecimentos da vida de Jesus fossem escritos, nem no mundo inteiro caberiam todos os livros que se escrevessem!"
                }
            }
        }
    }
}