{
    "version": "OL",
    "book_name": "Romans",
    "book_nr": "45",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sa\u00fada-vos Paulo, servo de Jesus Cristo, escolhido por Deus para ser ap\u00f3stolo, separado para pregar as boas novas de Deus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "as quais j\u00e1 tinham sido prometidas por Deus, nas santas Escrituras, h\u00e1 muito tempo, atrav\u00e9s dos seus profetas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Estas boas novas s\u00e3o acerca de seu Filho, Jesus Cristo, nosso Senhor, o qual tomou uma forma humana ao nascer na descend\u00eancia do rei David."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E Jesus Cristo nosso Senhor foi declarado Filho de Deus quando Deus poderosamente o ressuscitou da morte por meio do Esp\u00edrito Santo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atrav\u00e9s de Cristo, Deus deu-nos o privil\u00e9gio e a autoridade de anunciar aos gentios em toda a parte o que Deus fez por eles, para que possam crer e obedecer-lhe, trazendo gl\u00f3ria ao seu nome."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E voc\u00eas tamb\u00e9m fazem parte do n\u00famero daqueles que s\u00e3o chamados para pertencer a Jesus Cristo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A todos voc\u00eas que est\u00e3o em Roma, a quem Deus ama e que foram chamados para fazer parte do n\u00famero dos santos, que vos sejam concedidas a gra\u00e7a e a paz da parte de Deus nosso Pai e de Jesus Cristo nosso Senhor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulo deseja visitar Roma - Antes de mais, gostaria de vos dizer como me sinto grato a Deus, atrav\u00e9s de Jesus Cristo, por todos voc\u00eas, porque a vossa f\u00e9 se vai tornando conhecida em todo o mundo!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deus, a quem sirvo com todo o meu esp\u00edrito, declarando aos outros as boas novas de seu Filho, \u00e9 testemunha de qu\u00e3o frequentemente vos lembro"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "nas minhas constantes ora\u00e7\u00f5es. Tamb\u00e9m pe\u00e7o a Deus que, se for a sua vontade, me apare\u00e7a uma boa oportunidade de ir ver-vos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque desejo visitar-vos para vos transmitir algum dom espiritual, de modo a ajudar-vos a ser fortes no Senhor,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "para ao mesmo tempo ser tamb\u00e9m encorajado pela nossa f\u00e9 comum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e3o quero que ignorem, irm\u00e3os, que j\u00e1 muitas vezes fiz planos para ir ter convosco, mas tenho sido impedido. Queria tamb\u00e9m obter no vosso meio os mesmos bons resultados que entre outros gentios."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque tenho uma d\u00edvida para com toda a gente, tanto gregos como b\u00e1rbaros, tanto pessoas cultas como incultas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Portanto, no que estiver ao meu alcance, estou pronto a ir tamb\u00e9m a Roma pregar-vos as boas novas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Porque n\u00e3o me envergonho das boas novas de Cristo, pois s\u00e3o o poder de Deus para salva\u00e7\u00e3o de todos os que creem. Esta mensagem dirigiu-se primeiramente aos judeus, mas agora igualmente aos gregos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Este evangelho revela-nos a justi\u00e7a que Deus nos atribui. Esta justi\u00e7a nasce e completa-se atrav\u00e9s da f\u00e9. Tal como est\u00e1 escrito: \u201cO justo pela f\u00e9 viver\u00e1.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A ira de Deus contra o pecado - Mas Deus mostra, dos c\u00e9us, a sua ira contra todo o pecado e a injusti\u00e7a dos homens que impedem a revela\u00e7\u00e3o da verdade pela sua perversidade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque o que acerca de Deus se pode conhecer, eles sabem-no manifestamente, pois Deus lho manifestou."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Desde a cria\u00e7\u00e3o do mundo que os homens entendem e claramente veem, atrav\u00e9s de tudo o que Deus fez, as suas qualidades invis\u00edveis: o seu eterno poder e a sua natureza divina. N\u00e3o ter\u00e3o, portanto, desculpa de n\u00e3o conhecer a Deus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pois ainda que tendo conhecido a Deus, n\u00e3o o glorificaram como Deus e nem sequer foram agradecidos. Antes come\u00e7aram a formar ideias absurdas. O resultado foi que as suas mentes insensatas se tornaram obscuras."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dizendo-se s\u00e1bios, tornaram-se loucos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E ent\u00e3o, em vez de adorarem o Deus glorioso e eterno, fizeram para si pr\u00f3prios \u00eddolos com a forma de homens mortais, de aves, de quadr\u00fapedes e de r\u00e9pteis."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Por isso, Deus os abandonou a si mesmos, deixando-os entregar-se a toda a esp\u00e9cie de pervers\u00f5es dos seus instintos, fazendo at\u00e9 coisas indignas com os corpos uns dos outros."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Em vez de aceitarem a verdade de Deus, preferiram a mentira. Honraram e serviram coisas que s\u00e3o criadas em vez do pr\u00f3prio Criador, que \u00e9 para sempre bendito! Am\u00e9m!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Foi por isso que Deus se afastou deles e os deixou entregues a paix\u00f5es infames. At\u00e9 as mulheres mudaram o uso natural que Deus destinou ao seu corpo e entregaram-se a pr\u00e1ticas sexuais entre si mesmas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E os homens, deixando as rela\u00e7\u00f5es sexuais normais com mulheres, inflamaram-se em paix\u00f5es sensuais, homens com homens, recebendo em si mesmos o devido castigo pela sua pervers\u00e3o."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Visto terem achado in\u00fatil conhecer a Deus, ele deixou-os fazer tudo o que n\u00e3o conv\u00e9m e as suas mentes malignas pudessem imaginar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "As suas vidas encheram-se de todo o tipo de delitos, perversidade, gan\u00e2ncia, maldade, inveja, assass\u00ednios, contendas, enganos, comportamentos perversos e intrigas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tornaram-se maldizentes, cheios de \u00f3dio contra Deus, arrogantes, orgulhosos, presun\u00e7osos, imaginando constantemente novas pr\u00e1ticas de maldade, sem respeito pelo pai ou pela m\u00e3e;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "s\u00e3o falhos de bom senso, infi\u00e9is \u00e0 palavra dada, sem saber o que \u00e9 a afei\u00e7\u00e3o natural, sem capacidade de ter miseric\u00f3rdia."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Conhecendo a justi\u00e7a de Deus e o castigo de morte que as suas condutas merecem, continuaram na mesma, encorajando at\u00e9 outros a viver assim."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O justo julgamento de Deus - E tu, quem quer que sejas, quando come\u00e7as a julg\u00e1-los, n\u00e3o tens desculpa! Fazendo ju\u00edzo sobre o comportamento deles, no fundo est\u00e1s a condenar-te a ti mesmo, pois \u00e9s capaz de fazer as mesmas coisas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E sabemos que o ju\u00edzo de Deus contra os que praticarem tais coisas \u00e9 de acordo com a verdade."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tu, ser humano, que julgas os que praticam tais coisas mas que tamb\u00e9m as praticas, pensas ent\u00e3o que ficar\u00e1s isento do ju\u00edzo de Deus?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e3o te apercebes da rica bondade, toler\u00e2ncia e paci\u00eancia que ele tem para contigo? N\u00e3o \u00e9s capaz de ver que a bondade de Deus procura levar-te ao arrependimento?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas devido \u00e0 tua teimosia em recusares que o teu cora\u00e7\u00e3o se arrependa, est\u00e1s a acumular sobre ti mesmo a c\u00f3lera de Deus, para o dia em que ela se manifestar e em que o seu justo ju\u00edzo se revelar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Recompensar\u00e1 ent\u00e3o cada um segundo as suas obras."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar\u00e1 a vida eterna \u00e0queles que, com perseveran\u00e7a na pr\u00e1tica das boas obras, procuram a gl\u00f3ria, a honra e a vida imortal que ele oferece."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas a ira e a c\u00f3lera de Deus ser\u00e3o derramadas sobre aqueles que por ambi\u00e7\u00e3o ego\u00edsta desobedecem \u00e0 verdade e obedecem \u00e0 injusti\u00e7a."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Haver\u00e1 tribula\u00e7\u00e3o e sofrimento para os que continuam a praticar o mal, primeiro para os judeus e depois para os gentios."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mas haver\u00e1 gl\u00f3ria, honra e paz para todos os que praticam o bem, primeiro para os judeus e depois para os gentios."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque ele a todos trata da mesma maneira."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todos os que pecaram sem terem conhecido a Lei de Deus ser\u00e3o destru\u00eddos sem que a Lei se lhes aplique; por\u00e9m, aqueles que pecaram conhecendo a Lei ser\u00e3o julgados de acordo com ela."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Com efeito, n\u00e3o s\u00e3o os que ouvem a Lei que s\u00e3o justos aos olhos de Deus, mas somente os que cumprem a Lei \u00e9 que ser\u00e3o declarados justos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "At\u00e9 os gentios, que n\u00e3o t\u00eam a Lei escrita de Deus, mostram conhecer alguns aspetos da Lei, quando por instinto lhe obedecem, apesar de nunca a terem ouvido."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mostram assim que a Lei de Deus est\u00e1 escrita no fundo dos seus cora\u00e7\u00f5es, pois as suas pr\u00f3prias consci\u00eancias e pensamentos \u00edntimos lhes servem de testemunhas, ora de acusa\u00e7\u00e3o, ora de defesa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O dia vir\u00e1 em que Deus, por interm\u00e9dio de Jesus Cristo, julgar\u00e1 a vida \u00edntima de cada um. Tudo isto faz parte do evangelho de Deus que eu anuncio."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Os judeus e a Lei - Tu, que te chamas judeu, pensas que tudo est\u00e1 em ordem entre ti e Deus, porque ele te deu a sua Lei e te sentes orgulhoso disso."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9 certo, sim, que tu sabes qual \u00e9 a sua vontade; aprovas coisas excelentes porque foste instru\u00eddo na sua Lei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pensas at\u00e9 poder guiar os que s\u00e3o como cegos; consideras-te como uma luz dos que vivem nas trevas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Julgas-te um mestre de ignorantes e um professor de crian\u00e7as, por teres na Lei uma forma de sabedoria e de verdade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pois ent\u00e3o, se tu ensinas os outros, porque n\u00e3o te ensinas a ti pr\u00f3prio? Pregas aos outros que n\u00e3o roubem e tu roubas?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Afirmas que n\u00e3o se deve cometer adult\u00e9rio e comete-lo? Abominas os \u00eddolos, mas roubas templos?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tens tanto orgulho na Lei de Deus e desonras Deus transgredindo-a."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e3o admira pois que, tal como dizem as Escrituras: \u201cO meu nome \u00e9 constantemente blasfemado diante dos gentios por vossa causa.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ser circuncidado vale alguma coisa se obedeceres \u00e0 Lei de Deus; caso contr\u00e1rio, mesmo sendo circundado, \u00e9 como se o n\u00e3o fosses."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E se os n\u00e3o circuncidados guardam os preceitos da Lei de Deus, n\u00e3o os considerar\u00e1 ele em consequ\u00eancia como se fossem circuncisos?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De facto, aqueles que n\u00e3o s\u00e3o naturalmente circuncidados, ao cumprirem a Lei de Deus, h\u00e3o de julgar-te como transgressor, apesar de teres a letra da Lei e de seres circuncidado."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e3o \u00e9 pela apar\u00eancia exterior nem porque se passa pela cerim\u00f3nia da circuncis\u00e3o que se pode ser considerado realmente judeu!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Judeu \u00e9 aquele que o \u00e9 interiormente. A verdadeira circuncis\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma cirurgia no corpo, mas uma mudan\u00e7a de cora\u00e7\u00e3o produzida pelo Esp\u00edrito Santo, n\u00e3o por uma lei escrita. Esse receber\u00e1 o louvor do Senhor, ainda que n\u00e3o receba o vosso."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A fidelidade de Deus - Ser judeu n\u00e3o ter\u00e1 ent\u00e3o nenhum benef\u00edcio? Ter\u00e1 algum valor a circuncis\u00e3o?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ser judeu tem muitas vantagens. Sobretudo, porque foi aos judeus que Deus confiou a revela\u00e7\u00e3o da sua mensagem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9 verdade que muitos foram infi\u00e9is; mas n\u00e3o \u00e9 que Deus n\u00e3o cumprisse as suas promessas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De maneira nenhuma! Ainda que todo o mundo seja mentiroso, Deus nunca o ser\u00e1. Como est\u00e1 escrito: \u201cAs tuas palavras s\u00e3o verdadeiras e o teu julgamento \u00e9 justo.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cMas\u201d, dir\u00e1 algu\u00e9m, \u201cse a nossa injusti\u00e7a serve para estabelecer a justi\u00e7a de Deus, que havemos de dizer? N\u00e3o ser\u00e1 Deus injusto ao exercer a sua ira?\u201d (Estou a expressar-me de um ponto de vista humano.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De forma alguma! Como poderia ele assim julgar o mundo?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E se a verdade divina abundou por causa da minha mentira, a fim de ele ser glorificado, por que raz\u00e3o sou condenado como pecador?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nessa ordem de ideias, poder\u00edamos dizer, como alguns: \u201cPratiquemos o mal, para que resulte o bem.\u201d Os que dizem tais coisas certamente n\u00e3o escapar\u00e3o \u00e0 justa condena\u00e7\u00e3o."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Todos pecaram - Seremos n\u00f3s os judeus melhores do que os outros? Certamente que n\u00e3o, pois j\u00e1 demonstr\u00e1mos que todos s\u00e3o pecadores, sejam judeus ou gentios."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tal como dizem as Escrituras: \u201cN\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que seja justo, absolutamente ningu\u00e9m!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que saiba conduzir-se com sabedoria, e busque a Deus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todos se desviaram e juntamente se corromperam. N\u00e3o h\u00e1 quem fa\u00e7a o bem, absolutamente ningu\u00e9m!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A sua garganta \u00e9 um sepulcro aberto, a sua l\u00edngua enganadora; s\u00f3 h\u00e1 veneno de v\u00edbora nos seus l\u00e1bios;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a sua boca est\u00e1 cheia de maldi\u00e7\u00e3o e amargura."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os seus p\u00e9s precipitam-se para derramar sangue;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "h\u00e1 ru\u00edna e mis\u00e9ria nos seus caminhos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ignoram o que seja a verdadeira paz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Para eles n\u00e3o h\u00e1 temor de Deus.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00f3s sabemos que a Lei se aplica apenas \u00e0queles a quem foi dada. E nem um s\u00f3 tem desculpa. Com efeito, at\u00e9 o mundo inteiro est\u00e1 sujeito ao julgamento de Deus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Como veem, ningu\u00e9m pode ser declarado justo aos olhos de Deus por fazer o que a Lei ordena. Porque quanto mais conhecemos a Lei de Deus, mais a sua Lei nos faz ver que somos pecadores."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A justifica\u00e7\u00e3o pela f\u00e9 - Mas agora Deus mostrou-nos como ser justos aos seus olhos, n\u00e3o por obedecermos \u00e0 Lei, mas pela maneira prometida pela Lei e pelos profetas h\u00e1 muito tempo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Esta justi\u00e7a de Deus vem pela f\u00e9 em Jesus Cristo a todos os que creem. Pois n\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Porque todos pecaram, tendo perdido o direito de acesso \u00e0 gl\u00f3ria de Deus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E pela sua gra\u00e7a, que n\u00e3o merecemos, nos declara justos, pela obra redentora de Jesus Cristo, sem nada pagarmos para dela beneficiarmos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Na verdade Deus enviou Jesus Cristo para propicia\u00e7\u00e3o pelos nossos pecados, pela f\u00e9 no sangue que Jesus derramou por n\u00f3s. Deus mostrou a sua justi\u00e7a ao redimir os pecados antigos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ele agiu na sua paci\u00eancia, a fim de mostrar a sua justi\u00e7a nos tempos de hoje: ele \u00e9 justo e justifica os que t\u00eam f\u00e9 em Jesus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Poderemos n\u00f3s ent\u00e3o gabarmo-nos de ter feito alguma coisa para ganhar essa salva\u00e7\u00e3o? Com certeza que n\u00e3o. E com base em que lei? Na das obras? N\u00e3o, antes na da f\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9 pois assim que somos declarados justos pela f\u00e9 em Cristo e n\u00e3o por obras da Lei."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E ser\u00e1 Deus apenas para os judeus? N\u00e3o ser\u00e1 igualmente Deus para os gentios? Sim, tamb\u00e9m \u00e9 para os gentios."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "H\u00e1 um s\u00f3 Deus e uma \u00fanica maneira de ser aceite por ele. Deus torna as pessoas justas apenas pela f\u00e9, sejam ou n\u00e3o circuncidadas."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Se somos salvos pela f\u00e9 quer isso dizer que abolimos a Lei de Deus? \u00c9 justamente o contr\u00e1rio! Quando temos f\u00e9 estamos a confirmar o valor da Lei."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abra\u00e3o foi justificado pela f\u00e9 - Quais foram as experi\u00eancias de Abra\u00e3o, o fundador da nossa na\u00e7\u00e3o judaica, com respeito a esta quest\u00e3o de ser salvo pela f\u00e9?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ter\u00e1 sido por causa das suas obras que Deus o declarou justo? Se assim fosse, teria alguma coisa de que se gabar. Contudo, do ponto de vista de Deus, Abra\u00e3o n\u00e3o tinha nenhum motivo para se orgulhar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O que as Escrituras nos dizem \u00e9: \u201cAbra\u00e3o creu em Deus e este declarou-o como justo.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quando uma pessoa realiza uma obra, o seu sal\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 uma oferta, mas um d\u00edvida que se tem para com ela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "No entanto, uma pessoa que n\u00e3o realiza qualquer obra, mas cr\u00ea em Deus que justifica o \u00edmpio, ser\u00e1 declarada justa por causa da sua f\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O rei David falou a este respeito, descrevendo a felicidade da pessoa que \u00e9 declarada justa por Deus, sem que para isso tenha praticado qualquer obra:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cFelizes s\u00e3o aqueles cujas transgress\u00f5es foram perdoadas e cujos pecados s\u00e3o cobertos!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Feliz \u00e9 aquele cujo pecado n\u00e3o \u00e9 tido em conta pelo Senhor!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E essa felicidade \u00e9 dada somente aos judeus ou tamb\u00e9m aos que n\u00e3o s\u00e3o circuncidados? Com efeito, afirmamos, quanto a Abra\u00e3o que, em raz\u00e3o da sua f\u00e9, Deus declarou-o como justo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Quando foi que Deus deu esta b\u00ean\u00e7\u00e3o a Abra\u00e3o? Foi antes ou depois de se submeter ao rito da circuncis\u00e3o? N\u00e3o foi depois, mas antes!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Essa cerim\u00f3nia, que cumpriu mais tarde, foi um sinal, um selo de que Deus j\u00e1 o declarara perdoado e justificado aos seus olhos, antes de passar pela circuncis\u00e3o. Assim, Abra\u00e3o \u00e9 o pai espiritual de todos os que creem e foram declarados justos, mesmo que n\u00e3o sejam circuncidados."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mas \u00e9 tamb\u00e9m o pai espiritual dos judeus, os quais s\u00e3o circuncidados. Eles podem ver por este exemplo que n\u00e3o \u00e9 esse rito que os salva, porque Abra\u00e3o alcan\u00e7ou a miseric\u00f3rdia de Deus s\u00f3 pela f\u00e9, antes de ter sido circuncidado."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9 claro que a promessa de Deus dar o mundo em heran\u00e7a a Abra\u00e3o e aos seus descendentes n\u00e3o foi por Abra\u00e3o ter guardado a Lei, mas porque creu que Deus cumpriria a sua promessa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Portanto, os que ainda pretendem que a heran\u00e7a se destina aos cumpridores da Lei, \u00e9 como se afirmassem que a f\u00e9 \u00e9 in\u00fatil e que a promessa de Deus n\u00e3o tem validade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Por\u00e9m o facto \u00e9 este: a Lei traz-nos a ira de Deus, porque n\u00e3o conseguimos obedecer-lhe sem nunca falhar. A \u00fanica maneira de n\u00e3o falhar seria n\u00e3o haver Lei!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Assim, a promessa de Deus \u00e9-nos dada pela f\u00e9, como uma oferta gratuita. E todos os que s\u00e3o descendentes de Abra\u00e3o podem estar certos de obt\u00ea-la, n\u00e3o apenas os que vivem de acordo com a Lei, mas tamb\u00e9m os que t\u00eam uma f\u00e9 semelhante \u00e0 de Abra\u00e3o. Porque em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 f\u00e9, Abra\u00e3o \u00e9 pai de todos n\u00f3s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9 esse o significado das Escrituras quando dizem: \u201cPor pai de muitas na\u00e7\u00f5es te constitu\u00ed.\u201d Esta promessa \u00e9 feita por Deus, em quem creu e em cuja presen\u00e7a viveu, o qual faz com que os mortos vivam de novo, e chama as coisas que n\u00e3o s\u00e3o como se j\u00e1 fossem!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Portanto, quando j\u00e1 n\u00e3o havia esperan\u00e7a, Abra\u00e3o teve f\u00e9 e esperan\u00e7a de que se tornaria \u201cpai de muitas na\u00e7\u00f5es\u201d, conforme o que lhe fora dito por Deus, \u201cassim ser\u00e1 a tua descend\u00eancia.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E porque a sua f\u00e9 se manteve firme Abra\u00e3o n\u00e3o se preocupou com o facto de estar quase sem vida, j\u00e1 com cem anos de idade, e que Sara fosse tamb\u00e9m est\u00e9ril."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mas Abra\u00e3o nunca duvidou. Ele acreditava na promessa de Deus e a sua f\u00e9 foi at\u00e9 fortalecida; e p\u00f4de dar gl\u00f3ria a Deus por essa b\u00ean\u00e7\u00e3o antes ainda de esta se concretizar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ele estava completamente convencido de que Deus era poderoso para cumprir tudo o que tinha prometido."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E porque teve f\u00e9 foi declarado justo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Acontece que esta afirma\u00e7\u00e3o de ser aceite por meio da f\u00e9 n\u00e3o foi feita s\u00f3 em benef\u00edcio de Abra\u00e3o."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ela \u00e9 tamb\u00e9m para n\u00f3s, os que cremos em Deus, que ressuscitou Jesus, nosso Senhor, dentre os mortos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O qual foi entregue por causa das nossas transgress\u00f5es e foi reerguido para que pud\u00e9ssemos ser considerados justos aos olhos de Deus."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paz e alegria - Sendo, pois, declarados justos pela f\u00e9, temos paz com Deus, por causa daquilo que o nosso Senhor Jesus Cristo fez por n\u00f3s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pois em raz\u00e3o da nossa f\u00e9, temos direito a esta gra\u00e7a, e em confian\u00e7a nos regozijamos pelo dia em que partilharemos da gl\u00f3ria de Deus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E tamb\u00e9m nos regozijamos nas tribula\u00e7\u00f5es, porque sabemos que nos ensinam a persist\u00eancia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Depois a persist\u00eancia fortalece-nos o car\u00e1cter e ajuda-nos para que a nossa esperan\u00e7a se torne forte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E nessa esperan\u00e7a n\u00e3o ficaremos desiludidos, pois sentimos o amor de Deus nos nossos cora\u00e7\u00f5es pelo Esp\u00edrito Santo, que ele nos deu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando nos encontr\u00e1vamos sem possibilidades de sair da situa\u00e7\u00e3o de pecadores culpados, Cristo veio, no momento oportuno, e morreu por n\u00f3s, pecadores."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mesmo que f\u00f4ssemos justos, poderia acontecer que talvez algu\u00e9m viesse a morrer por n\u00f3s; n\u00e3o \u00e9 vulgar que algu\u00e9m morra por uma pessoa boa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas Deus prova o seu amor para connosco em que Cristo morreu por n\u00f3s, sendo n\u00f3s ainda pecadores."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E visto que pelo sangue de Cristo fomos declarados justos aos seus olhos, quanto mais n\u00e3o far\u00e1 ele agora em nosso favor, salvando-nos da ira divina que h\u00e1 de vir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E se, quando \u00e9ramos inimigos de Deus, fomos reconciliados com Deus pela morte de seu Filho, quanto mais, tendo sido reconciliados com ele, seremos salvos do castigo eterno pela sua vida."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E agora alegramo-nos intensamente na rela\u00e7\u00e3o que Deus estabeleceu connosco. Tudo por causa daquilo que o nosso Senhor Jesus Cristo fez, morrendo pelos nossos pecados e reconciliando-nos com Deus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ad\u00e3o e Cristo - Quando Ad\u00e3o pecou, o pecado transmitiu-se a toda a ra\u00e7a humana e trouxe, como consequ\u00eancia, a morte a todos; e todos foram contados como pecadores."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Contudo, desde Ad\u00e3o at\u00e9 Mois\u00e9s, e embora naturalmente as pessoas pecassem, o pecado n\u00e3o era tido em conta, justamente porque Deus ainda n\u00e3o lhes tinha dado a sua Lei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Assim essas pessoas morreram em consequ\u00eancia do pecado desde o tempo de Ad\u00e3o at\u00e9 ao de Mois\u00e9s, ainda que n\u00e3o tivessem desobedecido a uma determinada lei de Deus tal como Ad\u00e3o, o qual \u00e9 uma figura em contraste com Cristo, que ainda haveria de vir!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e1 uma grande diferen\u00e7a entre a transgress\u00e3o do homem e a d\u00e1diva de Deus! Um s\u00f3 homem, Ad\u00e3o, trouxe a morte a muitos, por causa da sua transgress\u00e3o. Mas muito mais foi dado a muita gente pela abund\u00e2ncia da gra\u00e7a de Deus e do dom que vem da gra\u00e7a, por interm\u00e9dio de um s\u00f3 homem, Jesus Cristo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E o resultado da oferta graciosa de Deus \u00e9 muito diferente do resultado do pecado daquele \u00fanico homem. Porque o julgamento de um s\u00f3 pecado de Ad\u00e3o trouxe a condena\u00e7\u00e3o, enquanto o dom gratuito de Deus nos d\u00e1 a justifica\u00e7\u00e3o de muitas transgress\u00f5es."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A transgress\u00e3o de um s\u00f3 homem, Ad\u00e3o, fez com que a morte dominasse toda a natureza humana, mas todos os que receberam a maravilhosa gra\u00e7a e a justifica\u00e7\u00e3o de Deus ter\u00e3o, agora, o dom\u00ednio da vida, atrav\u00e9s do ato tamb\u00e9m de um s\u00f3, Jesus Cristo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9 verdade que a transgress\u00e3o de Ad\u00e3o trouxe a todos o castigo, mas a justi\u00e7a de Deus tornou poss\u00edvel que os homens se tornem justos perante Deus, para que possam viver."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ad\u00e3o, porque desobedeceu a Deus, fez com que muitos se tornassem pecadores, mas Cristo, porque lhe obedeceu, fez que muitos tamb\u00e9m fossem considerados justos por Deus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Lei foi dada para aumentar a quantidade de transgress\u00f5es. Mas se o nosso pecado \u00e9 grande, muito maior e mais abundante \u00e9 a gra\u00e7a de Deus que nos perdoa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Antes, o pecado governava sem limites todos os homens, levando-os \u00e0 morte; mas agora \u00e9 a miseric\u00f3rdia de Deus, que n\u00e3o merec\u00edamos, que governa, colocando-nos numa posi\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a perante Deus e de acesso \u00e0 vida eterna por Jesus Cristo nosso Senhor."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mortos para o pecado, vivos em Cristo - Pois que diremos ent\u00e3o, continuaremos a pecar para que Deus nos v\u00e1 mostrando sempre mais gra\u00e7a?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De modo nenhum! Como continuar\u00edamos a pecar se para com o pecado \u00e9 como se estiv\u00e9ssemos mortos!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ou voc\u00eas ignoram que ao nos tornarmos participantes da vida de Jesus Cristo, fomos batizados para sermos um com ele, e que isto \u00e9 um s\u00edmbolo da nossa uni\u00e3o com ele na sua morte?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Do mesmo modo, pelo batismo, fomos como que enterrados com Cristo. E quando Deus o Pai, com a sua gl\u00f3ria, o ressuscitou dos mortos, tamb\u00e9m nos foi concedida uma vida nova para desfrutar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque foi como se tiv\u00e9ssemos morrido com ele e agora partilhamos da sua nova vida, na ressurrei\u00e7\u00e3o."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Estamos cientes de que a nossa velha natureza foi pregada com ele na cruz; tudo aquilo que em n\u00f3s servia de alimento ao pecado foi como que destru\u00eddo, de forma que n\u00e3o mais fiquemos sujeitos ao dom\u00ednio do pecado."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Porque quem morre para o pecado fica justificado em rela\u00e7\u00e3o ao seu poder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Portanto, sendo que j\u00e1 morremos com Cristo, acreditamos por consequ\u00eancia que partilhamos da sua vida."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sabemos que Cristo ressuscitou dos mortos e viver\u00e1 eternamente. A morte n\u00e3o mais tem poder sobre ele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ele morreu, uma vez por todas, para acabar com o poder do pecado, e vive agora numa comunh\u00e3o cont\u00ednua com Deus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Por isso, considerem a vossa velha natureza como que morta, sem rea\u00e7\u00e3o perante o pecado, mas em contrapartida viva para Deus, por meio de Jesus Cristo nosso Senhor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Portanto n\u00e3o deixem que o pecado tenha dom\u00ednio sobre o vosso corpo corrupt\u00edvel; n\u00e3o cedam aos desejos que sejam fruto do pecado."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Que nenhuma parte do vosso corpo seja usado como instrumento da injusti\u00e7a para servir o pecado. Deem-se antes a Deus como algu\u00e9m que vive de novo, sa\u00eddo da morte, a fim de que o vosso ser se torne um instrumento da justi\u00e7a de Deus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O pecado n\u00e3o ter\u00e1 mais dom\u00ednio sobre voc\u00eas, porque j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o sujeitos \u00e0 Lei que vos prende ao pecado. Em vez disso, est\u00e3o sujeitos \u00e0 gra\u00e7a de Deus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Escravos da justi\u00e7a - Que temos pois n\u00f3s aqui? Uma vez que j\u00e1 n\u00e3o estamos sujeitos \u00e0 Lei, mas \u00e0 gra\u00e7a, quer isso dizer que agora vamos continuar a pecar? Com certeza que n\u00e3o!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e3o est\u00e3o a ver que depende de voc\u00eas escolher aquele que vos h\u00e1 de dominar? Podem escolher o pecado, com a consequente morte, ou a obedi\u00eancia a Deus, com a respetiva justi\u00e7a."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gra\u00e7as a Deus porque, tendo sido escravos do pecado, obedeceram de todo o cora\u00e7\u00e3o ao estilo de ensinamento que Deus vos entregou"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "e encontram-se livres do pecado, para se tornarem escravos de um novo dom\u00ednio, o da justi\u00e7a."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Falo assim desta maneira humana devido \u00e0 vossa limitada capacidade de entendimento. Repito, assim como antes eram escravos de toda a sujidade e de toda a corrup\u00e7\u00e3o para praticarem a iniquidade, agora devem tornar-se escravos, sim, mas de tudo o que \u00e9 justo e santo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "No tempo em que eram escravos do pecado, estavam livres da justi\u00e7a de Deus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E qual era o fruto das coisas de que agora at\u00e9 t\u00eam vergonha? O fim dessas coisas \u00e9 morte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas agora, libertados do poder do pecado, s\u00e3o escravos de Deus, tendo como fruto a santidade e como objetivo \u00faltimo a vida eterna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Porque o sal\u00e1rio que o pecado paga \u00e9 a morte, mas de Deus recebemos a d\u00e1diva gratuita da vida eterna, por meio de Jesus Cristo nosso Senhor."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Libertados da Lei - Voc\u00eas, que conhecem a Lei, n\u00e3o sabem que a Lei se aplica a uma pessoa somente enquanto ela est\u00e1 viva? Depois de morta, a Lei n\u00e3o tem mais dom\u00ednio sobre ela."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vou explicar com uma imagem: Quando uma mulher se casa, est\u00e1 ligada ao marido enquanto ele viver. Mas se o marido morrer fica desligada de qualquer responsabilidade legal perante as leis referentes ao casamento."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o, durante a vida do marido, ela seria ad\u00faltera se se casasse com outro homem. Por\u00e9m, depois de ele morrer, ela fica livre dessas leis, podendo casar-se com outro homem sem cair em adult\u00e9rio."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Meus irm\u00e3os, voc\u00eas morreram para a Lei judaica, atrav\u00e9s da morte de Cristo na cruz. Passaram a pertencer a outro, aquele que ressuscitou dos mortos, para que possam dar frutos para Deus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quando a vossa velha natureza ainda estava ativa, as paix\u00f5es pecaminosas foram suscitadas pela Lei, produzindo como resultado o fruto da morte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Agora pois j\u00e1 fomos libertos deste poder da Lei, porque morremos para aquilo de que \u00e9ramos escravos, e podemos servir a Deus, n\u00e3o segundo a velha maneira, a da letra da Lei, mas pelo Esp\u00edrito duma forma inteiramente nova."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A luta com o pecado - Pois bem, mas ser\u00e1 que essa Lei, que afinal foi dada por Deus, \u00e9 m\u00e1? Com certeza que n\u00e3o! Mas foi pela Lei que eu conheci o pecado. Eu nunca teria sabido o que \u00e9 a cobi\u00e7a se a Lei n\u00e3o dissesse: \u201cN\u00e3o cobices o que os outros t\u00eam.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas o pecado usou esta Lei para que me desse conta de que existe em mim toda a esp\u00e9cie de desejos il\u00edcitos! Se n\u00e3o houvesse Lei o pecado estaria morto."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Por essa raz\u00e3o, se eu vivo sem Lei, n\u00e3o h\u00e1 conflito na minha consci\u00eancia. Mas desde o momento em que aprendi a verdade, tomo consci\u00eancia de que quebrei a Lei e de que sou um pecador, condenado a morrer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Portanto a Lei, ainda que tendo sido feita para me mostrar o caminho da vida, resultou num meio de me aplicar a pena de morte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O pecado enganou-me: atrav\u00e9s do mandamento de Deus, fez com que eu fosse morto."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Contudo, a Lei, em si mesma, continua santa, justa e boa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas como pode a Lei ser boa e causar a minha morte? \u00c9 porque n\u00e3o \u00e9 propriamente ela, mas sim o pecado, maligno como \u00e9, que por meio de algo que \u00e9 bom serviu para me condenar. Atrav\u00e9s do mandamento o pecado revela-se extremamente perverso."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pois sabemos que a Lei \u00e9 pois espiritual, mas o mal est\u00e1 em mim; eu sou vendido para a escravid\u00e3o pelo pecado que \u00e9 o meu dono."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e3o me compreendo: porque na realidade o que fa\u00e7o, sei que n\u00e3o \u00e9 bom, e aquilo que reconhe\u00e7o ser reto n\u00e3o consigo fazer. E venho a fazer at\u00e9 aquilo que, no \u00edntimo, repudio."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E se a minha consci\u00eancia reconhece como errado aquilo que fa\u00e7o, ela pr\u00f3pria \u00e9 minha testemunha de que \u00e9 boa a Lei de Deus a que desobede\u00e7o."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mas n\u00e3o posso evit\u00e1-lo, porque j\u00e1 n\u00e3o sou eu mesmo quem faz isso; \u00e9 o pecado dentro de mim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eu reconhe\u00e7o que em mim, ou seja, na minha natureza pecaminosa, n\u00e3o existe nada de bom. Quero fazer o que \u00e9 reto, mas n\u00e3o posso."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Quando quero fazer o bem, n\u00e3o o fa\u00e7o; e o mal que n\u00e3o quero venho sempre a faz\u00ea-lo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Portanto, se estou afinal a fazer o que n\u00e3o quero, \u00e9 simples de ver onde est\u00e1 a causa: o pecado que habita em mim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9 portanto como uma for\u00e7a natural em mim; quando quero fazer o que \u00e9 justo, fa\u00e7o inevitavelmente o mal."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A minha consci\u00eancia faz-me querer de todo o meu cora\u00e7\u00e3o praticar a Lei de Deus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Contudo, existe algo no meu \u00edntimo que est\u00e1 em guerra com o meu querer e me torna escravo do pecado que ainda est\u00e1 em mim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Que miser\u00e1vel eu sou! Quem me libertar\u00e1 deste corpo dominado pelo pecado?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pois bem, que se deem gra\u00e7as a Deus, porque isso foi justamente feito por Jesus Cristo nosso Senhor! Eu mesmo, com a minha mente, quero obedecer \u00e0 Lei de Deus, mas por causa da minha natureza pecaminosa sou escravo da lei do pecado."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vida atrav\u00e9s do Esp\u00edrito - Portanto agora nenhuma condena\u00e7\u00e3o h\u00e1 para os que pertencem a Cristo Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porquanto o poder do Esp\u00edrito doador de vida, por meio de Cristo Jesus, me libertou da lei do pecado e da morte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Na verdade, como a Lei mosaica nada podia fazer devido \u00e0 fraqueza da nossa natureza, Deus, mandando o seu pr\u00f3prio Filho com um corpo semelhante ao dum ser humano pecador, destruiu o poder que o pecado tem sobre as nossas vidas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Assim a retid\u00e3o da Lei de Deus manifesta-se em n\u00f3s que nos deixamos conduzir pelo Esp\u00edrito Santo e n\u00e3o nos colocamos em sujei\u00e7\u00e3o \u00e0 velha natureza."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aqueles que se deixam levar pela sua natureza humana pensam apenas em dar prazer a si mesmos, mas aqueles que seguem o Esp\u00edrito fazem o que agrada ao Esp\u00edrito."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Com efeito, pensar conforme a natureza humana conduz \u00e0 morte, ao passo que pensar segundo o Esp\u00edrito leva \u00e0 vida e \u00e0 paz;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "porque o pensamento humano \u00e9 inimigo de Deus. De facto, nunca obedeceu \u00e0 Lei de Deus nem pode faz\u00ea-lo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9 por isso que os que ainda est\u00e3o sob o controlo da sua natureza humana nunca podem agradar a Deus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mas voc\u00eas n\u00e3o s\u00e3o controlados pela vossa natureza humana, mas pelo Esp\u00edrito, se \u00e9 que o Esp\u00edrito de Deus vive em v\u00f3s. E se algu\u00e9m n\u00e3o tem na sua vida o Esp\u00edrito de Cristo, essa pessoa n\u00e3o pertence a Cristo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E se Cristo vive em v\u00f3s, o vosso corpo est\u00e1 morto por causa do pecado, mas o Esp\u00edrito \u00e9 a vossa vida, porque Cristo vos justificou."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E se o Esp\u00edrito de Deus, que ressuscitou Jesus dentre os mortos, vive na vossa vida, aquele que ressuscitou Cristo dentre os mortos vivificar\u00e1 o vosso corpo mortal pela a\u00e7\u00e3o desse mesmo Esp\u00edrito Santo que vive em voc\u00eas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Assim, irm\u00e3os, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para satisfazerem a velha natureza pecaminosa fazendo o que ela vos pede."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque se continuarem a segui-la, morrer\u00e3o; mas se, pelo poder do Esp\u00edrito, a rejeitarem, h\u00e3o de viver."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque todos os filhos de Deus se deixam conduzir pelo Esp\u00edrito de Deus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Com efeito, n\u00e3o receberam um esp\u00edrito que vos torna escravos e temerosos, mas sim o Esp\u00edrito de verdadeiros filhos de Deus, que vos acolhe no seio da sua fam\u00edlia e chamando-lhe realmente Pai querido."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Porque o seu Santo Esp\u00edrito \u00e9 testemunha, no nosso entendimento, de que somos filhos de Deus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E uma vez que somos seus filhos, somos herdeiros, isto \u00e9, herdeiros de Deus e tamb\u00e9m herdeiros em conjunto com Cristo. Contudo, se \u00e9 certo que participaremos da sua gl\u00f3ria, tamb\u00e9m \u00e9 certo que teremos de participar dos seus sofrimentos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A gl\u00f3ria futura - Com efeito, considero que aquilo que somos chamados a sofrer agora nada \u00e9 comparado com a gl\u00f3ria que ele nos dar\u00e1 mais tarde."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque toda a cria\u00e7\u00e3o espera com ardente esperan\u00e7a esse dia futuro em que Deus dar\u00e1 a conhecer os seus filhos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nesse dia, tudo aquilo a que o mundo ficou sujeito por causa do pecado desaparecer\u00e1."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E todo o mundo \u00e0 nossa volta participar\u00e1 da gloriosa liberdade que os filhos de Deus h\u00e3o de desfrutar em rela\u00e7\u00e3o ao pecado."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Porque sabemos que a pr\u00f3pria natureza espera at\u00e9 agora esse t\u00e3o grande acontecimento, como se estivesse com dores de parto."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E at\u00e9 n\u00f3s, os crist\u00e3os, ainda que tenhamos em n\u00f3s o Esp\u00edrito Santo como um antegozo dessa gl\u00f3ria futura, tamb\u00e9m como que gememos para ser libertados da dor e do sofrimento. N\u00f3s tamb\u00e9m esperamos ansiosamente por esse dia em que Deus nos conceder\u00e1, enfim, todos os direitos como seus filhos, incluindo novos corpos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00f3s somos salvos em esperan\u00e7a. Quando se est\u00e1 a ver aquilo que se espera isso n\u00e3o \u00e9 esperan\u00e7a, pois que esperan\u00e7a existe em estar j\u00e1 a ver aquilo que se espera?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas quando esperamos o que ainda n\u00e3o vemos, esperamo-lo com paci\u00eancia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Semelhantemente, o Esp\u00edrito nos ajuda na nossa fraqueza. Porque n\u00e3o sabemos o que devemos pedir, nem como pedir, mas o Esp\u00edrito pede por n\u00f3s, com gemidos tais que n\u00e3o h\u00e1 palavras que os possam exprimir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E o Pai, que conhece todos os cora\u00e7\u00f5es, sabe na verdade o que o Esp\u00edrito pretende ao interceder em nosso favor, em harmonia com a vontade de Deus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A vit\u00f3ria em Cristo - E sabemos que tudo o que nos acontece contribui para o nosso bem, n\u00f3s que amamos a Deus e fomos chamados de acordo com os seus planos."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Porque desde o princ\u00edpio de tudo Deus conheceu os seus e decidiu escolh\u00ea-los para se tornarem semelhantes ao seu Filho, a fim de que este fosse o primeiro entre muitos irm\u00e3os."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E aqueles que decidiu escolher, chamou-os para si; e aqueles que chamou para si, declarou-os justos; e \u00e0queles que declarou justos, concedeu-lhes o direito \u00e0 sua gl\u00f3ria."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Que poderemos comentar perante coisas t\u00e3o maravilhosas? Se Deus est\u00e1 ao nosso lado, quem prevalecer\u00e1 contra n\u00f3s?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Se ele nem o seu pr\u00f3prio Filho poupou, antes o entregou por todos n\u00f3s, n\u00e3o nos dar\u00e1, com Cristo, tudo o mais de que precisarmos?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Quem ousar\u00e1 acusar-nos, a n\u00f3s que Deus escolheu para si mesmo? Porque \u00e9 Deus mesmo quem nos declara justos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Quem pois nos condenaria? Ningu\u00e9m o poderia fazer, visto que foi Cristo quem morreu e ressuscitou por n\u00f3s, e se encontra sentado \u00e0 direita de Deus, ali intercedendo em nosso favor."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "O que poderia interpor-se entre n\u00f3s e o amor de Cristo? Seria a tribula\u00e7\u00e3o ou a afli\u00e7\u00e3o, a persegui\u00e7\u00e3o, a fome, a falta do que vestir, o perigo ou a espada?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e3o! As pr\u00f3prias Escrituras dizem: \u201cAntes por amor a ti, Senhor, enfrentamos a morte em qualquer momento; somos como ovelhas a ser abatidas no matadouro.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mas a nossa vit\u00f3ria \u00e9 total no meio de todas essas coisas, e isso devido a Cristo, o qual nos amou."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Porque eu estou certo de que nem a vida nem a morte, nem anjos nem autoridades, nem a atualidade nem o futuro, nem poderes,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "nem as alturas nem os profundos abismos, nada nem ningu\u00e9m nos poder\u00e1 separar do amor que Deus nos deu em Jesus Cristo, nosso Senhor."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deus \u00e9 soberano - Digo a verdade em Cristo, n\u00e3o estou a mentir. A minha consci\u00eancia \u00e9 minha testemunha e o Esp\u00edrito Santo o confirma."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 profundamente abatido dentro de mim e entriste\u00e7o dia ap\u00f3s dia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pois eu at\u00e9 preferia ser separado de Cristo, se isso pudesse ser condi\u00e7\u00e3o para a salva\u00e7\u00e3o dos meus irm\u00e3os, da gente do meu povo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eles s\u00e3o os Israelitas. Deus adotou-os como filhos e revelou-lhes a sua gl\u00f3ria. Com eles fez alian\u00e7as e deu-lhes a sua Lei; ensinou-os a ador\u00e1-lo e deu-lhes promessas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A este povo pertencem os patriarcas e o pr\u00f3prio Cristo, no que diz respeito \u00e0 sua natureza humana, ele que \u00e9 Deus sobre tudo, para sempre louvado! Am\u00e9m!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pois bem, ter\u00e1 Deus falhado no cumprimento da sua promessa aos judeus? Naturalmente que n\u00e3o! O que acontece \u00e9 que nem todos os que descendem de Israel pertencem a Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O simples facto de serem da descend\u00eancia de Abra\u00e3o n\u00e3o os torna filhos de Abra\u00e3o. As Escrituras dizem: \u201cS\u00f3 atrav\u00e9s de Isaque \u00e9 que a minha promessa ter\u00e1 cumprimento\u201d, embora Abra\u00e3o tivesse outros filhos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isto significa que nem todos os filhos de Abra\u00e3o s\u00e3o necessariamente filhos de Deus. S\u00e3o os filhos da promessa que s\u00e3o considerados filhos de Abra\u00e3o."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porque Deus prometeu: \u201cNo pr\u00f3ximo ano virei e Sara ter\u00e1 um filho.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e3o foi caso \u00fanico. Este filho \u00e9 Isaque, nosso pai. A sua mulher, Rebeca, estava para ter dois g\u00e9meos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ainda antes que as crian\u00e7as tivessem nascido e feito fosse o que fosse, bem ou mal, e para que o prop\u00f3sito de Deus prevalecesse, na escolha que ele pr\u00f3prio fez,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "sem depender de obras, mas daquele que chama, foi dito a Rebeca: \u201co mais velho ter\u00e1 de submeter-se ao mais novo.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Como est\u00e1 escrito: \u201cMostrei-vos o meu amor amando o vosso pai Jacob. Rejeitei o seu pr\u00f3prio irm\u00e3o Esa\u00fa.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Haver\u00e1 ent\u00e3o injusti\u00e7a da parte de Deus? Claro que n\u00e3o!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque Deus tinha dito a Mois\u00e9s: \u201cTerei compaix\u00e3o de quem eu quiser e serei misericordioso para com quem eu entender.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Assim pois as b\u00ean\u00e7\u00e3os de Deus n\u00e3o s\u00e3o dadas s\u00f3 porque algu\u00e9m decide receb\u00ea-las, ou porque tenha feito muitas obras para as alcan\u00e7ar. Elas dependem de Deus que tem miseric\u00f3rdia de quem quiser."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O Fara\u00f3, o rei do Egito, \u00e9 um exemplo desse facto. Deus disse: \u201cPara isto te levantei como rei do Egito, para por ti mostrar o meu poder, a fim de que em toda a Terra seja honrado o meu nome.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Como veem, Deus \u00e9 benigno para com uns, mas endurece o cora\u00e7\u00e3o de outros, conforme a sua vontade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bem, podem perguntar: \u201cPor que raz\u00e3o Deus culpa as pessoas por n\u00e3o o ouvirem? N\u00e3o est\u00e3o elas a fazer simplesmente o que ele manda?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e3o, n\u00e3o digam isso! Quem \u00e9 o homem, um pobre mortal, para criticar Deus? Um objeto fabricado dir\u00e1 \u00e0quele que o fabricou: \u201cPorque me fizeste desta forma?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Quando um oleiro faz um jarro de barro n\u00e3o ter\u00e1 o direito de usar o mesmo barro para fazer um belo objeto de ornamenta\u00e7\u00e3o e um outro para uso corrente?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ent\u00e3o n\u00e3o teria Deus o direito de manifestar a sua c\u00f3lera e dar a conhecer o seu poder contra aqueles que est\u00e3o debaixo da sua c\u00f3lera e que se encaminham para a perdi\u00e7\u00e3o, mas cuja maldade ele tem suportado com paci\u00eancia?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ele fez isto para dar a conhecer as riquezas da sua gl\u00f3ria \u00e0queles de quem ele tem miseric\u00f3rdia e que ele previamente preparou para receberem a sua gl\u00f3ria."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Somos n\u00f3s aqueles que ele chamou, quer sejamos judeus ou gentios."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lembram-se do que est\u00e1 escrito no profeta Oseias: \u201cDirei \u00e0queles que n\u00e3o s\u00e3o meus: agora s\u00e3o meu povo; e amarei aqueles que estavam fora do meu amor\u201d?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E diz ainda: \u201cEm vez de lhes dizer: \u2018N\u00e3o s\u00e3o meu povo\u2019, ser\u00e3o chamados \u2018filhos do Deus vivo.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E Isa\u00edas, o profeta, proclamava, acerca de Israel: \u201cAinda que o n\u00famero dos filhos de Israel seja como a areia das praias, apenas um pequeno n\u00famero ser\u00e1 salvo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Porque o Senhor dar\u00e1 execu\u00e7\u00e3o \u00e0 sua palavra na Terra, de uma forma integral, e no seu devido momento, sem altera\u00e7\u00f5es.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E noutro lugar o mesmo profeta j\u00e1 havia dito: \u201cSe n\u00e3o fosse a miseric\u00f3rdia do Senhor dos ex\u00e9rcitos, poupando descend\u00eancia, ter\u00edamos sido destru\u00eddos, tal como aconteceu com as cidades de Sodoma e Gomorra.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A descren\u00e7a de Israel - Que diremos ent\u00e3o destas coisas? S\u00f3 isto: que Deus deu a justi\u00e7a aos gentios, que antes n\u00e3o procuravam a justi\u00e7a. E foi uma justi\u00e7a obtida pela f\u00e9."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Israel, que tinha procurado observar a Lei de Deus, n\u00e3o conseguiu faz\u00ea-lo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E porque n\u00e3o? Porque tentava ser salvo atrav\u00e9s do cumprimento da Lei, em vez de fazer depender da f\u00e9 a sua salva\u00e7\u00e3o. Trope\u00e7ou na pedra"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "de que fala a Escritura: \u201cEis que ponho em Si\u00e3o uma pedra de trope\u00e7o, e uma rocha que os far\u00e1 cair. Aquele que nele crer n\u00e3o ser\u00e1 envergonhado.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Meus irm\u00e3os, o grande desejo do meu cora\u00e7\u00e3o e a minha ora\u00e7\u00e3o \u00e9 que Israel possa ser salvo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eu sei como eles defendem fervorosamente a honra de Deus, mas \u00e9 um zelo sem entendimento."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eles n\u00e3o entendem que Cristo morreu para os tornar justos. Por isso, continuam a procurar tornar-se justos por si mesmos, tentando guardar a Lei, e n\u00e3o se sujeitam \u00e0 justi\u00e7a de Deus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pois o prop\u00f3sito da Lei \u00e9 conduzir-nos a Cristo para a justifica\u00e7\u00e3o de todo o crente."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque Mois\u00e9s escreveu: \u201cQuem cumprir estas prescri\u00e7\u00f5es viver\u00e1 por elas.\u201d Esta \u00e9 a maneira de a Lei tornar uma pessoa justa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Por\u00e9m, da justi\u00e7a baseada na f\u00e9 escreveu o seguinte: \u201cN\u00e3o digas no teu cora\u00e7\u00e3o: \u2018Quem pode subir aos c\u00e9us?\u2019\u2006\u201d (Ou seja, para trazer Cristo \u00e0 Terra)."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E ainda: \u201cQuem descer\u00e1 ao abismo?\u201d (Ou seja, para ressuscitar Cristo dentre os mortos)."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas o passo seguinte mostra o que pregamos acerca da f\u00e9: \u201cA mensagem est\u00e1 mesmo \u00e0 m\u00e3o; na tua boca e no teu cora\u00e7\u00e3o.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se com a tua boca confessares que Jesus Cristo \u00e9 o Senhor e no teu cora\u00e7\u00e3o creres que Deus o ressuscitou dentre os mortos, ser\u00e1s salvo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque \u00e9 crendo que uma pessoa \u00e9 declarada justa por Deus; e \u00e9 declarando, em voz clara, que a salva\u00e7\u00e3o se afirma."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque a Escritura diz: \u201cMas aquele que nele crer n\u00e3o ser\u00e1 envergonhado.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E nisto, entre judeus e os gentios n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a: todos t\u00eam o mesmo Senhor que concede generosamente as suas riquezas aos que o invocarem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque: \u201cTodo aquele que invocar o nome do Senhor ser\u00e1 salvo.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas como chamar\u00e3o por ele aqueles que ainda n\u00e3o creem nele? E como h\u00e3o de crer nele se nunca ouviram falar dele? E como ouvir\u00e3o a seu respeito se ningu\u00e9m lhes falar dele?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E como ir\u00e1 algu\u00e9m falar-lhes se n\u00e3o for enviado? \u00c9 disso que falam as Escrituras quando dizem: \u201cComo s\u00e3o belos os p\u00e9s daqueles que anunciam boas novas.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mas nem todos responderam a essa voz do evangelho, porque Isa\u00edas, o profeta, disse: \u201cSenhor, quem creu na nossa prega\u00e7\u00e3o?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Na verdade, a f\u00e9 vem por ouvir, e o que se ouve \u00e9 a palavra de Cristo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas pergunto: n\u00e3o ter\u00e3o eles ouvido? Sim, decerto: \u201cA sua mensagem foi por toda a Terra, at\u00e9 \u00e0s suas extremidades.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E ainda pergunto: n\u00e3o ter\u00e1 Israel tomado conhecimento? Sobre isto, Mois\u00e9s declarou da parte de Deus: \u201cSuscitar-vos-ei ci\u00fames de gente que n\u00e3o \u00e9 o meu povo, e contra um povo que n\u00e3o tem conhecimento provocar-vos-ei \u00e0 ira.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mais tarde Isa\u00edas tamb\u00e9m dir\u00e1 ousadamente da parte de Deus: \u201cFui procurado pelos que nunca antes tinham inquirido sobre mim. Os que nunca antes me tinham buscado agora me acham.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Quanto a Israel, Deus disse: \u201cContinuamente estendi as minhas m\u00e3os a um povo rebelde e desobediente.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deus n\u00e3o rejeitou o seu povo - Pergunto ent\u00e3o: Ter\u00e1 Deus rejeitado o seu povo? Nada disso. Lembrem-se de que eu pr\u00f3prio sou israelita, descendente de Abra\u00e3o e membro da tribo de Benjamim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Deus n\u00e3o rejeitou o seu pr\u00f3prio povo que escolheu logo desde o princ\u00edpio. Lembram-se certamente daquele passo em que o profeta Elias se queixou a Deus dos israelitas:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cSenhor, mataram os teus profetas e derrubaram os teus altares. S\u00f3 eu fiquei e ainda procuram matar-me.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lembram-se do que Deus lhe replicou ent\u00e3o? \u201cTenho ainda 7000 que n\u00e3o se inclinaram para adorar Baal.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O mesmo acontece agora. Nem todos os judeus viraram as costas a Deus. H\u00e1 ainda um determinado n\u00famero que Deus escolheu pela sua gra\u00e7a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E se tal depende da gra\u00e7a de Deus n\u00e3o pode ser pelas boas obras. Porque nesse caso n\u00e3o seria uma oferta gratuita."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Esta \u00e9 pois a situa\u00e7\u00e3o: A maioria de Israel n\u00e3o encontrou o favor que buscava de Deus; mas uns quantos, que Deus escolheu para si, alcan\u00e7aram-no; aos outros Deus permitiu o seu endurecimento."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A isto se referem as Escrituras: \u201cDeus os adormeceu, fechando os seus olhos e os seus ouvidos para nada perceberem, at\u00e9 ao dia de hoje.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E o rei David disse: \u201cQue os seus banquetes se tornem para eles numa armadilha e numa rede, em trope\u00e7o e em retribui\u00e7\u00e3o pelo seu mal!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Que os seus olhos se turvem para que n\u00e3o vejam; que vivam esmagados sob um pesado fardo!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Salva\u00e7\u00e3o para gentios e judeus - Repito: Ter\u00e3o trope\u00e7ado e ca\u00eddo? De novo dizemos n\u00e3o! Contudo, por meio da transgress\u00e3o dos judeus, Deus, como j\u00e1 vimos, tornou a salva\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m acess\u00edvel aos gentios, para que os judeus, estimulados por um sentimento de ci\u00fame, come\u00e7assem a procurar a salva\u00e7\u00e3o de Deus para si mesmos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mas se o mundo recebe riqueza espiritual em consequ\u00eancia da transgress\u00e3o dos judeus, e se em consequ\u00eancia do seu fracasso os gentios recebem essa mesma riqueza, pensem s\u00f3 como ser\u00e1 quando o n\u00famero completo dos judeus tiver vindo a Cristo!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Estou a dizer isto especialmente aos gentios. Como sabem, Deus designou-me como ap\u00f3stolo para os gentios, e \u00e9 para mim motivo de gl\u00f3ria esta miss\u00e3o que Deus me atribuiu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Insisto muito nisto para de algum modo provocar ci\u00fames vossos ao meu pr\u00f3prio povo, e desta maneira salvar alguns deles."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pois se a rejei\u00e7\u00e3o deles trouxe a reconcilia\u00e7\u00e3o ao mundo, o que trar\u00e1 a sua aceita\u00e7\u00e3o, sen\u00e3o a nova vida dentre os mortos?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se Abra\u00e3o e os demais patriarcas eram santos, os seus descendentes tamb\u00e9m o s\u00e3o. Se a raiz da \u00e1rvore \u00e9 santa, os ramos tamb\u00e9m s\u00e3o, pois o todo \u00e9 santificado pela oferta de uma s\u00f3 parte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mas alguns desses ramos da \u00e1rvore de Abra\u00e3o, portanto alguns judeus, foram quebrados. E tu, gentio, que eras como ramo de uma oliveira brava, foste enxertado naquela outra e agora tamb\u00e9m partilhas a mesma raiz da oliveira de boa qualidade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Deves, contudo, ter cuidado para n\u00e3o cair no orgulho, pelo facto de teres sido posto no lugar dos ramos quebrados. Lembra-te de que a tua posi\u00e7\u00e3o e privil\u00e9gio v\u00eam unicamente de n\u00e3o seres tu quem sustenta a raiz, mas ela a ti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cBom\u201d, podes estar a dizer, \u201cesses ramos foram quebrados para me ceder o lugar.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Est\u00e1 certo! Lembra-te de que esses ramos, os judeus, foram tirados por n\u00e3o terem crido na mensagem sobre Jesus e que tu te encontras no lugar deles porque creste. N\u00e3o caias no orgulho; tem cuidado!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Porque, se Deus n\u00e3o poupou os ramos naturais, n\u00e3o tenhas d\u00favida de que agir\u00e1 contigo da mesma maneira."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Repara como Deus \u00e9 ao mesmo tempo t\u00e3o bondoso e t\u00e3o rigoroso. Ele \u00e9 rigoroso para com os que lhe desobedecem, mas de extrema bondade para contigo se permaneceres na sua bondade. Sen\u00e3o, sem d\u00favida que tamb\u00e9m ser\u00e1s quebrado."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Por outro lado, se os judeus deixarem a sua incredulidade, ser\u00e3o enxertados. Pois Deus \u00e9 poderoso para os enxertar de novo na \u00e1rvore."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque se Deus aceitou tomar-te a ti, que vivias t\u00e3o afastado e eras por natureza ramo de uma oliveira brava, e te enxertou na oliveira mansa, \u00e9 evidente que ser\u00e1 mais f\u00e1cil colocar de novo os judeus na sua pr\u00f3pria oliveira."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A miseric\u00f3rdia de Deus \u00e9 para todos - Quero, irm\u00e3os, que tomem bem nota desta verdade de Deus, irm\u00e3os, para que n\u00e3o caiam no orgulho e comecem a gabar-se. Na realidade Israel experimentou um endurecimento parcial, mas isto acontecer\u00e1 somente at\u00e9 que o n\u00famero completo dos gentios tenha vindo a Cristo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nessa altura todo o Israel ser\u00e1 salvo. Lembram-se do que os profetas disseram a esse respeito? \u201cDe Si\u00e3o sair\u00e1 o libertador que afastar\u00e1 Israel de toda a impiedade.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cEsta \u00e9 a alian\u00e7a que fa\u00e7o com eles: naquele tempo tirarei os seus pecados.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Muitos judeus s\u00e3o inimigos do evangelho e isto tem sido um benef\u00edcio para voc\u00eas, gentios. Mas, ao terem sido escolhidos por Deus, os judeus ainda s\u00e3o amados por Deus, por causa da sua promessa aos seus antepassados."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "As d\u00e1divas de Deus e a sua chamada nunca poder\u00e3o ser anuladas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Antigamente tamb\u00e9m voc\u00eas eram rebeldes contra Deus, mas como os judeus recusaram as suas d\u00e1divas, Deus estendeu-vos a sua miseric\u00f3rdia."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Agora os judeus n\u00e3o creram na mensagem, para que voc\u00eas pudessem experimentar a sua miseric\u00f3rdia, mas vir\u00e1 o dia em que eles tamb\u00e9m participar\u00e3o dela."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Porque Deus englobou todos os homens por serem desobedientes, a fim de poder demonstrar igualmente a todos a sua miseric\u00f3rdia."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Como a sua sabedoria e a sua intelig\u00eancia s\u00e3o riquezas ilimitadas! Como \u00e9 imposs\u00edvel entender as suas decis\u00f5es, a sua maneira de agir!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pois \u201cquem conheceu o pensamento do Senhor ou quem \u00e9 o seu conselheiro?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Algu\u00e9m lhe ter\u00e1 dado primeiramente d\u00e1divas, de forma a esperar agora a retribui\u00e7\u00e3o?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Com certeza que n\u00e3o, pois todas as coisas v\u00eam dele! Tudo \u00e9 por ele e para ele. Gl\u00f3ria lhe seja dada para sempre! Am\u00e9m!"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Entrega da vida para o servi\u00e7o - E assim, irm\u00e3os, pe\u00e7o-vos, atrav\u00e9s do amor de Deus, que entreguem as vossas vidas a Deus. Que elas sejam como que um sacrif\u00edcio vivo e santo, o tipo de sacrif\u00edcio que ele aceitar\u00e1. Quando pensamos em tudo o que fez por n\u00f3s, ser\u00e1 pedir muito?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e3o se conformem com os padr\u00f5es e costumes deste mundo, mas sejam pessoas diferentes, atrav\u00e9s da renova\u00e7\u00e3o da vossa maneira de pensar. Dessa forma conhecer\u00e3o o que Deus deseja que fa\u00e7am e ver\u00e3o como a sua vontade \u00e9 realmente boa, agrad\u00e1vel e perfeita."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pois digo-vos, pela gra\u00e7a que me foi concedida, a todos os que est\u00e3o no vosso meio, que n\u00e3o pensem para al\u00e9m daquilo que devem pensar, mas que pensem na justa medida, de acordo com a medida de f\u00e9 que Deus concedeu a cada um."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque assim como o nosso corpo \u00e9 formado de v\u00e1rias partes, e cada uma tem uma fun\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "o mesmo acontece com o corpo de Cristo. Nele somos todos partes dum s\u00f3 corpo, e cada um tem uma fun\u00e7\u00e3o diferente a executar. Por isso, tamb\u00e9m precisamos uns dos outros e pertencemos uns aos outros."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deus pela sua gra\u00e7a ofereceu dons diferentes para realizar bem certas tarefas. Assim se ele a uns deu a capacidade de profetizar, ent\u00e3o fa\u00e7am-no de acordo com a sua f\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E se a outros deu a capacidade de servir de uma forma pr\u00e1tica os seus semelhantes, que o fa\u00e7am num verdadeiro esp\u00edrito de servi\u00e7o. Se algu\u00e9m tiver o dom de ensinar, que o fa\u00e7a com toda a dedica\u00e7\u00e3o."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se um outro tem o dom de consolo, que a sua prega\u00e7\u00e3o seja de molde realmente a consolar. Se for uma pessoa com posses, reparta com liberalidade. Se Deus lhe deu a habilidade de governar, fa\u00e7a-o responsavelmente. E se tiver o dom de ser bondoso para com os necessitados, deve faz\u00ea-lo com alegria."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A pr\u00e1tica do amor - Que o amor que mostrarem pelos outros seja aut\u00eantico. Tenham horror ao mal. Tomem sempre posi\u00e7\u00e3o do lado do bem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amem-se uns aos outros com uma afei\u00e7\u00e3o verdadeira. Ponham os outros sempre em primeiro lugar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e3o sejam nunca pregui\u00e7osos no vosso trabalho; sirvam o Senhor com todo o fervor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alegrem-se na esperan\u00e7a de tudo aquilo que Deus tem planeado para voc\u00eas. Sejam pacientes nas dificuldades, orando a Deus de forma constante."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando os filhos de Deus estiverem em necessidade, ajudem-nos. Sejam hospitaleiros."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aben\u00e7oem quem vos persegue por serem crist\u00e3os, n\u00e3o o amaldi\u00e7oem; orem para que Deus venha a aben\u00e7oar essa pessoa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quando os outros s\u00e3o felizes, participem da sua felicidade. Se est\u00e3o tristes, compartilhem a sua tristeza."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vivam em harmonia uns com os outros. N\u00e3o sejam ambiciosos de grandezas; acomodem-se \u00e0s coisas modestas. N\u00e3o se julguem sabendo mais do que na verdade sabem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e3o paguem o mal com o mal. Preocupem-se em fazer o que \u00e9 bom \u00e0 vista de todos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sempre que poss\u00edvel e na medida em que isso dependa de voc\u00eas, tenham boas rela\u00e7\u00f5es com toda a gente."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Queridos amigos, n\u00e3o procurem vingar-se a v\u00f3s mesmos, pois diz o Senhor na Escritura: \u201cMinha \u00e9 a vingan\u00e7a. Pertence-me e hei de exerc\u00ea-la.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pelo contr\u00e1rio, e como est\u00e1 escrito: \u201cSe o teu inimigo tiver fome, d\u00e1-lhe de comer; se tiver sede, d\u00e1-lhe de beber. E assim amontoar\u00e1s brasas vivas sobre a sua cabe\u00e7a.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e3o te deixes vencer pelo mal, mas vence o mal com o bem."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A submiss\u00e3o \u00e0s autoridades - Submetam-se todos aos poderes institu\u00eddos. Porque a autoridade que possuem \u00e9-vos concedida por Deus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Por isso, os que se recusam obedecer \u00e0s leis do pa\u00eds revoltam-se contra uma ordem que Deus estabeleceu, e trar\u00e3o sobre si o seu ju\u00edzo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque os l\u00edderes n\u00e3o metem medo a quem fa\u00e7a o bem, mas sim a quem pratica o mal. Portanto, se n\u00e3o quiseres ter nada a temer dos l\u00edderes, faz o bem e ter\u00e1s o elogio das autoridades."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A autoridade est\u00e1 ao servi\u00e7o dessa ordem institu\u00edda por Deus, que existe para teu bem. Mas se fizeres algo de conden\u00e1vel, ent\u00e3o com raz\u00e3o ter\u00e1s que recear, pois \u00e9 portadora de espada, sinal de poder para punir. Deus a instituiu para esse exato fim, de castigar quem pratica o mal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Portanto, deves obedecer \u00e0s autoridades por duas raz\u00f5es: para evitares ser castigado e para teres uma consci\u00eancia limpa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pelas mesmas raz\u00f5es, tamb\u00e9m devem pagar os impostos, porque as autoridades est\u00e3o ao servi\u00e7o de Deus, de quem receberam a miss\u00e3o de zelar pela sua cobran\u00e7a."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Devem pois dar a cada um o que \u00e9 devido: os impostos e as contribui\u00e7\u00f5es a quem tem o direito de os exigir, o respeito e honra a quem os deve receber."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vivendo corretamente - N\u00e3o contraiam d\u00edvidas com ningu\u00e9m, a n\u00e3o ser a d\u00edvida do amor uns para com os outros; porque quem ama os outros satisfaz naturalmente todas as exig\u00eancias da Lei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Com efeito, n\u00e3o adulteres, n\u00e3o mates, n\u00e3o roubes, n\u00e3o cobices o que \u00e9 do pr\u00f3ximo. Na verdade, qualquer outro mandamento se resume num s\u00f3 mandamento: \u201cAma o teu pr\u00f3ximo como a ti mesmo.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O amor ao pr\u00f3ximo n\u00e3o prejudica ningu\u00e9m. \u00c9 essa a raz\u00e3o pela qual ele satisfaz toda a Lei de Deus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Digo-vos isto tudo porque sabemos o tempo em que vivemos. Despertemos, porque a hora da vinda do nosso Salvador est\u00e1 agora j\u00e1 mais pr\u00f3xima do que na altura em que cremos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A noite est\u00e1 a passar e o dia do seu regresso come\u00e7a a despontar. Eis porque devemos abandonar as obras m\u00e1s das trevas e armar-nos de uma vida reta, como \u00e9 pr\u00f3prio de quem vive na luz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sejam honestos e verdadeiros em tudo o que fizerem, como \u00e9 pr\u00f3prio de quem vive de dia, para que toda a gente aprove a vossa conduta. N\u00e3o se metam em festan\u00e7as, rejeitem as bebedeiras e tudo em que reine a imoralidade, o adult\u00e9rio, ou ainda as rivalidades e a inveja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Devem revestir-se da vida nova do Senhor Jesus Cristo e n\u00e3o pensem de maneira a dar lugar aos vossos maus desejos."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Problemas de consci\u00eancia - Recebam sempre o melhor poss\u00edvel qualquer irm\u00e3o, ainda que fraco na sua f\u00e9. N\u00e3o discutam com ele sobre os seus escr\u00fapulos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uns creem que se pode comer de tudo; mas outros h\u00e1 que pensar\u00e3o que isso n\u00e3o est\u00e1 certo e ir\u00e3o ao ponto de comer s\u00f3 legumes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E aqueles que n\u00e3o acham mal comer de tudo n\u00e3o devem desprezar os que apenas comem certas coisas, tal como tamb\u00e9m estes \u00faltimos n\u00e3o devem julgar os primeiros, porque Deus os aceitou como filhos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quem \u00e9s tu para julgar um servo alheio? \u00c9 ao seu senhor que ele dar\u00e1 contas, n\u00e3o a ti. Por isso, deixa que seja Deus a dizer-lhe se ele permanece de p\u00e9 ou cai. Mas permanecer\u00e1 de p\u00e9, pois o Senhor \u00e9 poderoso para o fortalecer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e1 tamb\u00e9m pessoas que pensam que os crist\u00e3os deveriam respeitar dias de festa dos judeus, como ocasi\u00f5es especiais de adora\u00e7\u00e3o a Deus. Mas outras n\u00e3o prestam especial aten\u00e7\u00e3o a esses dias. Cada pessoa deve ter a sua convic\u00e7\u00e3o sobre este assunto."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Afinal, aqueles que querem assinalar de forma especial determinados dias fazem-no para adorar a Deus. Da mesma forma, quem come de tudo, sem escr\u00fapulos de consci\u00eancia, f\u00e1-lo tamb\u00e9m para o Senhor; a prova \u00e9 que d\u00e1 gra\u00e7as a Deus por aquilo que come. A pessoa que recusa certos alimentos, se o faz \u00e9 tamb\u00e9m porque est\u00e1 desejosa de agradar ao Senhor, estando igualmente grata a Deus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00f3s n\u00e3o somos donos de n\u00f3s mesmos, de forma a vivermos ou morrermos segundo a nossa vontade ou conveni\u00eancia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Quer vivamos, quer morramos, somos do Senhor, dependemos da sua vontade. Quando morrermos, iremos estar com o Senhor. Por isso, tanto na vida como na morte, pertencemos ao Senhor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Foi para isto mesmo que Cristo morreu e ressuscitou, para ser Senhor das nossas vidas, quer vivamos, quer morramos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam o direito de julgar os vossos irm\u00e3os ou de critic\u00e1-los com superioridade. Lembrem-se de que cada um de n\u00f3s ter\u00e1 de prestar contas perante o tribunal de Deus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque est\u00e1 escrito: \u201cT\u00e3o certo como eu viver, diz o Senhor, todo o joelho se dobrar\u00e1 perante mim e toda a l\u00edngua confessar\u00e1 que sou Deus.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sim, cada um dar\u00e1 contas de si mesmo a Deus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Por isso, n\u00e3o nos critiquemos mais uns aos outros. Em vez disso, procurem viver de tal modo que nada do que fazem possa levar o vosso irm\u00e3o a pecar, ou a ficar perturbado na sua consci\u00eancia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quanto a mim, pessoalmente, estou certo, porque assim mo ensinou o Senhor Jesus, de que n\u00e3o h\u00e1 nada de mal em comer comida considerada impura pela Lei. Contudo, se algu\u00e9m pensa o contr\u00e1rio dever\u00e1 fazer segundo a sua consci\u00eancia, porque para ele \u00e9 mal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E se o teu irm\u00e3o ficar perturbado na sua consci\u00eancia por aquilo que tu comes, n\u00e3o estar\u00e1s a dar provas do amor de Deus em ti, se continuares a comer disso. N\u00e3o fa\u00e7as com que aquilo que comes leve a perder-se aquele por quem Cristo morreu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e3o fa\u00e7as nada que te leve a ser criticado, ainda que por coisas que sabes que est\u00e3o certas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque o reino de Deus n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o daquilo que comemos ou bebemos, mas de vivermos uma vida de justi\u00e7a, paz e alegria no Esp\u00edrito Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque quem serve a Cristo desta maneira dar\u00e1 alegria a Deus e ser\u00e1 estimado pelos homens."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tenham sempre como objetivo a paz uns com os outros, assim como o progresso da vida espiritual de cada um."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e3o desfa\u00e7am a obra de Deus na vida de um irm\u00e3o por uma quest\u00e3o de comida. Lembrem-se que n\u00e3o h\u00e1 nenhum mal naquilo que se come; o mal \u00e9 quando aquilo que se come pode afetar a vida espiritual de algu\u00e9m."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ent\u00e3o o melhor a fazer ser\u00e1 deixar de comer carne, ou de beber bebidas alco\u00f3licas, ou de fazer seja o que for que possa vir a afetar o vosso irm\u00e3o e at\u00e9 lev\u00e1-lo a pecar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Est\u00e1s convencido de que perante Deus n\u00e3o h\u00e1 mal naquilo que fazes? Pois reserva essa tua convic\u00e7\u00e3o entre ti e Deus. Feliz \u00e9 o homem, na verdade, que n\u00e3o se sente condenado quando faz o que sabe estar certo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas se algu\u00e9m tem d\u00favidas sobre se deve ou n\u00e3o comer alguma coisa, n\u00e3o deve comer. Seria condenado por n\u00e3o agir com f\u00e9 perante Deus. Se fizer alguma coisa que julga n\u00e3o estar certa, est\u00e1 a pecar."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vivendo em harmonia - Ainda que acreditemos que para o Senhor \u00e9 indiferente que fa\u00e7amos ou n\u00e3o essas coisas, n\u00f3s os que somos fortes n\u00e3o podemos contudo continuar a pratic\u00e1-las para agradarmos a n\u00f3s mesmos; porque temos de ter em considera\u00e7\u00e3o as d\u00favidas e os receios dos outros."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Procuremos agradar aos outros, n\u00e3o a n\u00f3s pr\u00f3prios; fa\u00e7amos aquilo que pode contribuir para a edifica\u00e7\u00e3o da sua vida espiritual."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem Cristo procurou o seu pr\u00f3prio prazer. Como disse o Salmista: \u201cOs insultos dos teus inimigos t\u00eam ca\u00eddo sobre mim.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque tudo o que anteriormente foi escrito, \u00e9 para nos ensinar, para que pela paci\u00eancia e pelo consolo das Escrituras, aguardemos com esperan\u00e7a as promessas de Deus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Possa Deus, que vos d\u00e1 paci\u00eancia e consolo, ajudar-vos a viver em harmonia uns com os outros, na mesma atitude que Cristo Jesus teve."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E ent\u00e3o todos podem, a uma s\u00f3 voz, dar gl\u00f3ria a Deus, o Pai de nosso Senhor Jesus Cristo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sendo assim, recebam-se afetuosamente uns aos outros, tal como Cristo vos recebeu, e assim Deus ser\u00e1 glorificado."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E lembrem-se de que Cristo veio como um servo dos judeus, a fim de mostrar que Deus \u00e9 verdadeiro e confirma as promessas que fez aos nossos antepassados."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ele veio tamb\u00e9m para que os gentios possam dar gl\u00f3ria a Deus pela miseric\u00f3rdia que lhes manifestou. \u00c9 isto o que est\u00e1 escrito: \u201cPor isso, dar-te-ei gra\u00e7as entre as na\u00e7\u00f5es, e cantarei louvores ao teu nome.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E noutra passagem: \u201cAlegrem-se, \u00f3 na\u00e7\u00f5es, com o povo de Deus!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E ainda noutro local: \u201cLouvem o Senhor, todas as na\u00e7\u00f5es! Que todos os povos lhe deem louvores!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E o profeta Isa\u00edas disse: \u201cHaver\u00e1 uma raiz para a fam\u00edlia de Jess\u00e9, que ser\u00e1 rei sobre as na\u00e7\u00f5es; estes por\u00e3o nele as suas esperan\u00e7as.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Que Deus, que vos deu esperan\u00e7a, vos mantenha felizes e cheios da paz que nasce pela f\u00e9, atrav\u00e9s do poder do Esp\u00edrito Santo nas vossas vidas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Paulo, o mensageiro aos gentios - Eu estou certo, irm\u00e3os, de que est\u00e3o cheios de bondade, para que com o conhecimento que j\u00e1 t\u00eam possam aconselhar-se uns aos outros."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apesar disso, tive a ousadia para vos escrever sobre estes pontos, convencido de que o que vos falta \u00e9 sobretudo que estes assuntos estejam sempre bem presentes na vossa mente."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pois, pela gra\u00e7a de Deus, fui chamado a ser ministro de Jesus Cristo junto de voc\u00eas, os gentios, servindo-o como sacerdote do evangelho, para que sejam apresentados a Deus como um sacrif\u00edcio inteiramente aceite por ele, santificado pelo Esp\u00edrito Santo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por isso, me \u00e9 l\u00edcito ter esta grande satisfa\u00e7\u00e3o, por tudo aquilo que Cristo Jesus fez por meu interm\u00e9dio no meu servi\u00e7o para Deus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque nem sequer ousaria abrir a boca, se Cristo n\u00e3o tivesse usado a minha vida para levar os gentios a Deus, ganhando-os atrav\u00e9s da minha mensagem e da forma como vivi diante deles;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "e ainda pelos milagres feitos por meu interm\u00e9dio como sinais vindos de Deus, tudo isto pelo poder do Esp\u00edrito Santo. E desta maneira tenho pregado o evangelho de Cristo, por toda a parte, desde Jerusal\u00e9m at\u00e9 ao Il\u00edrico."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O meu grande desejo tem sido ir sempre mais longe, pregando de prefer\u00eancia onde o nome de Cristo ainda n\u00e3o tenha sido ouvido, e n\u00e3o edificando sobre um fundamento posto por outro."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tenho seguido o plano de que falam as Escrituras, onde Isa\u00edas diz: \u201cAqueles que nunca antes tinham ouvido falar dele agora o ver\u00e3o e compreender\u00e3o.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eis no fundo a verdadeira raz\u00e3o porque n\u00e3o pude ir visitar-vos mais cedo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O plano de Paulo para visitar Roma - Mas agora acabei, enfim, o meu trabalho nestas regi\u00f5es e estou desejoso de ir ter convosco, ap\u00f3s todos estes longos anos de espera."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque estou a fazer planos para uma viagem a Espanha e de caminho tenciono ficar em Roma um tempo, para gozar da vossa conviv\u00eancia, depois do que alguns de voc\u00eas poder\u00e3o at\u00e9 ajudar-me no prosseguimento da minha viagem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas antes disso tenho de ir a Jerusal\u00e9m levar uma oferta para os santos dali."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pois pareceu bem aos crist\u00e3os da Maced\u00f3nia e da Acaia enviar um donativo para os seus irm\u00e3os de Jerusal\u00e9m, que t\u00eam atravessado tempos bem dif\u00edceis."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eles tiveram muita alegria em faz\u00ea-lo, porque sentem que t\u00eam como que uma d\u00edvida para com os crist\u00e3os de Jerusal\u00e9m, pois os gentios foram participantes das b\u00ean\u00e7\u00e3os espirituais dos judeus. E sentem que o m\u00ednimo que poder\u00e3o fazer em retribui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 enviar \u00e0 igreja de Jerusal\u00e9m uma ajuda material."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Portanto, logo que tenha executado essa tarefa, entregando o fruto da sua gratid\u00e3o, irei ver-vos no meu caminho para Espanha."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Estou certo de que nessa visita que vos farei hei de levar-vos todas as riquezas espirituais da b\u00ean\u00e7\u00e3o de Cristo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E pe\u00e7o-vos muito, meus irm\u00e3os, em nome do Senhor Jesus Cristo e pela afei\u00e7\u00e3o com que o Esp\u00edrito Santo nos une, que participem comigo, pela ora\u00e7\u00e3o, no combate que irei travar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Orem para que eu fique livre dos que na Judeia se recusam a crer em Cristo. E tamb\u00e9m que os crist\u00e3os de Jerusal\u00e9m aceitem bem a minha miss\u00e3o junto deles."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E assim, se for a vontade de Deus, poderei ent\u00e3o ir ter convosco mais feliz, para juntos nos encorajarmos uns aos outros."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Que Deus, a fonte da verdadeira paz, esteja com todos. Am\u00e9m!"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Votos e sauda\u00e7\u00f5es pessoais - Recomendo-vos Febe, nossa irm\u00e3, que tem servido na igreja de Cencreia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Recebam-na com toda a afei\u00e7\u00e3o crist\u00e3, como deve ser entre crentes. Ajudem-na em tudo o que puderem, porque ela pr\u00f3pria prestou o seu aux\u00edlio a muita gente na necessidade, incluindo eu pr\u00f3prio."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Transmitam as minhas sauda\u00e7\u00f5es a Priscila e a \u00c1quila, meus colaboradores na obra de Jesus Cristo,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "que puseram em risco as suas vidas por minha causa. E n\u00e3o s\u00f3 eu, mas tamb\u00e9m todas as igrejas dos gentios lhes est\u00e3o agradecidas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pe\u00e7o-vos que deem as nossas sauda\u00e7\u00f5es a todos aqueles que se re\u00fanem na sua casa para o culto a Deus. Deem cumprimentos ao meu querido amigo Ep\u00e9neto que foi o primeiro, da prov\u00edncia da \u00c1sia, a converter-se a Cristo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deem tamb\u00e9m lembran\u00e7as minhas a Maria que tanto trabalhou para vos ajudar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O mesmo tamb\u00e9m a Andr\u00f3nico e J\u00fania, meus parentes, que estiveram comigo na pris\u00e3o. Eles gozam da considera\u00e7\u00e3o dos ap\u00f3stolos e tornaram-se crist\u00e3os mesmo antes de mim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Transmitam a minha sincera amizade a Ampliato, a quem eu muito quero, no Senhor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Igualmente a Urbano, nosso colaborador, e a Est\u00e1quio, meu querido amigo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E h\u00e1 tamb\u00e9m Apeles, um homem que tem resistido, pelo poder de Cristo, a todas as provas; deem-lhe toda a minha estima. O mesmo pe\u00e7o que fa\u00e7am junto dos que trabalham na casa de Arist\u00f3bulo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Deem lembran\u00e7as minhas a Herodi\u00e3o, tamb\u00e9m meu parente. E aos da casa de Narciso, que pertencem ao Senhor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saudades a Trifena e a Trifosa, que trabalham para o Senhor fielmente. Tamb\u00e9m \u00e0 estimada P\u00e9rsida que tanto se tem esfor\u00e7ado na obra de Deus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sauda\u00e7\u00f5es da minha parte a Rufo, esse crist\u00e3o distinto, e a sua m\u00e3e, a qual foi igualmente uma m\u00e3e para mim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pe\u00e7o tamb\u00e9m que deem lembran\u00e7as minhas a As\u00edncrito, a Flegonte, a Hermes, a Patrobas, a Hermas e aos outros irm\u00e3os que est\u00e3o com eles."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Transmitam a minha amizade a Fil\u00f3logo, a J\u00falia e a Nereu, assim como \u00e0 sua irm\u00e3, e a Olimpas, tal como a todos os crist\u00e3os que com eles est\u00e3o."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Entre voc\u00eas, sa\u00fadem-se tamb\u00e9m uns aos outros com um beijo de irm\u00e3os crentes. Todas as igrejas daqui vos sa\u00fadam."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00daltimas recomenda\u00e7\u00f5es de Paulo - Pe\u00e7o-vos que se afastem daqueles que andam a provocar divis\u00f5es e a perturbar a f\u00e9 das pessoas, ensinando coisas contr\u00e1rias \u00e0s que ouviram."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tal gente n\u00e3o est\u00e1 ao servi\u00e7o do nosso Senhor Jesus Cristo; servem-se antes a si mesmos. Em geral, sabem falar muito bem e as pessoas simples s\u00e3o enganadas por eles."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mas todos conhecem a vossa obedi\u00eancia a Cristo e isso muito me alegra. Queria que permanecessem esclarecidos no que respeita ao que \u00e9 justo e de sobreaviso em rela\u00e7\u00e3o ao mal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O Deus de paz n\u00e3o tardar\u00e1 a esmagar Satan\u00e1s debaixo dos vossos p\u00e9s. A gra\u00e7a de nosso Senhor Jesus Cristo seja convosco. Que assim seja!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tim\u00f3teo, meu colaborador, e L\u00facio, Jason e Sos\u00edpatro, meus parentes, mandam-vos sauda\u00e7\u00f5es."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E eu, T\u00e9rcio, que fui quem escreveu esta carta, tamb\u00e9m vos mando as minhas melhores sauda\u00e7\u00f5es, como vosso irm\u00e3o no Senhor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gaio manda-vos lembran\u00e7as. Estou instalado em sua casa, onde ali\u00e1s se re\u00fane a igreja aqui. Erasto, tesoureiro municipal, envia-vos cumprimentos tal como o irm\u00e3o Quarto."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Que a gra\u00e7a de nosso Senhor Jesus Cristo seja com todos. Am\u00e9m!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Deus \u00e9 poderoso para vos tornar firmes em toda a palavra do evangelho e na doutrina de Jesus Cristo. O plano de Deus para a salva\u00e7\u00e3o dos n\u00e3o-judeus manteve-se secreto desde o princ\u00edpio dos tempos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mas agora, tal como as Escrituras dos profetas previram, e como o Deus eterno tinha ordenado, esta mensagem \u00e9 anunciada a todas na\u00e7\u00f5es para que possam crer e obedecer a Cristo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ao \u00fanico Deus, que possui toda a sabedoria, seja dada gl\u00f3ria para sempre atrav\u00e9s de Jesus Cristo. Am\u00e9m!"
                }
            }
        }
    }
}