{
    "version": "LAV",
    "book_name": "Daniel",
    "book_nr": "27",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joja\u0137ima, J\u016bda \u0137\u0113ni\u0146a, tre\u0161\u0101 vald\u012b\u0161anas gad\u0101 Nebukadnecars, B\u0101beles \u0137\u0113ni\u0146\u0161, n\u0101ca uz Jeruz\u0101lemi un apmet\u0101s pret to."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un Tas Kungs nodeva Joja\u0137imu, J\u016bda \u0137\u0113ni\u0146u, vi\u0146a rok\u0101 un vienu da\u013cu Dieva nama trauku, un vi\u0146\u0161 tos noveda uz Sine\u0101ra zemi sava dieva nam\u0101, un tos traukus vi\u0146\u0161 nolika sava dieva mantu nam\u0101."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 sac\u012bja uz Aspenasu, savu kambarjunkuru uzraugu, lai no Isra\u0113la b\u0113rniem, no \u0137\u0113ni\u0146u un lielkungu dzimuma izlasa"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jaunek\u013cus, kas bez vainas, skaistus vaig\u0101 un saman\u012bgus vis\u0101d\u0101 gudr\u012bb\u0101 un labi m\u0101c\u012btus un kam gudrs pr\u0101ts, un kas b\u016btu der\u012bgi \u0137\u0113ni\u0146a pil\u012b st\u0101v\u0113t, ka tie taptu m\u0101c\u012bti Kaldeju rakst\u0101 un valod\u0101."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 tiem sprieda, ko tiem ikdienas b\u016bs dot no \u0137\u0113ni\u0146a \u0113diena un no t\u0101 v\u012bna, ko pats dz\u0113ra, un ka tie tr\u012bs gadus t\u0101 taptu audzin\u0101ti, un ka p\u0113c st\u0101v\u0113tu \u0137\u0113ni\u0146a priek\u0161\u0101."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Starp tiem nu bija no J\u016bda b\u0113rniem Dani\u0113ls, Ananija, Mi\u0161a\u0113ls un Azarija."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Un kambarjunkuru uzraugs tiem deva citus v\u0101rdus un nosauca Dani\u0113li par Beltsacaru un Ananiju par Sadrahu un Mi\u0161a\u0113li par Mesahu un Azariju par AbedNegu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bet Dani\u0113ls ap\u0146\u0113m\u0101s sav\u0101 sird\u012b, nesag\u0101n\u012bties ar \u0137\u0113ni\u0146a \u0113dienu nedz ar to v\u012bnu, ko vi\u0146\u0161 dz\u0113ra, t\u0101d\u0113\u013c tas l\u016bdza kambarjunkuru uzraugam, lai vi\u0146am at\u013cautu nesag\u0101n\u012bties."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un Dievs Dani\u0113lim deva \u017e\u0113last\u012bbu un ap\u017e\u0113lo\u0161anu kambarjunkuru uzrauga priek\u0161\u0101."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un kambarjunkuru uzraugs sac\u012bja uz Dani\u0113li: es b\u012bstos savu kungu, \u0137\u0113ni\u0146u, kas j\u016bsu \u0113dienu un dz\u0113rienu t\u0101 nospriedis, ka vi\u0146\u0161 neierauga, ka j\u016bsu vaigi v\u0101j\u0101ki nek\u0101 to citu jaunek\u013cu, kas j\u016bsu vecum\u0101. Tad j\u016bs p\u0101r manu galvu vestu gatavu n\u0101vi no \u0137\u0113ni\u0146a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bet Dani\u0113ls sac\u012bja uz to bar\u012bbas sargu, ko kambarjunkuru uzraugs bija iec\u0113lis p\u0101r Dani\u0113li, Ananiju, Mi\u0161a\u0113li un Azariju:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Raugi jel saviem kalpiem dot k\u0101das desmit dienas zemes aug\u013cus \u0113st un \u016bdeni dzert."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Un tad lai apskata, k\u0101ds m\u016bsu \u0123\u012bmis b\u016bs tav\u0101 priek\u0161\u0101, un k\u0101ds to jaunek\u013cu \u0123\u012bmis, kas \u0137\u0113ni\u0146a \u0113dienu \u0113d, un dari tad ar saviem kalpiem, k\u0101 tu pats redz\u0113si."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 tiem paklaus\u012bja \u0161in\u012b liet\u0101 un raudz\u012bja desmit dienas ar tiem t\u0101 dar\u012bt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un p\u0113c desmit dien\u0101m tas atrada vi\u0146u izskatu skaist\u0101ku un vi\u0146u miesas piln\u012bg\u0101kas, nek\u0101 visu citu jaunek\u013cu, kas \u0113da no \u0137\u0113ni\u0146a \u0113diena."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tad tas bar\u012bbas sargs at\u0146\u0113ma to vi\u0146iem nospriesto \u0113dienu un v\u012bnu un tiem deva \u0113st zemes aug\u013cus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Un \u0161iem \u010detriem jaunek\u013ciem Dievs deva zin\u0101\u0161anu un sapra\u0161anu vis\u0101d\u0101 rakst\u0101 un gudr\u012bb\u0101, bet Dani\u0113lim vi\u0146\u0161 deva saprast vis\u0101das par\u0101d\u012b\u0161anas un sap\u0146us."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Un kad tas laiks bija pag\u0101jis, ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161 bija pav\u0113l\u0113jis, vi\u0146us priek\u0161\u0101 vest, tad kambarjunkuru uzraugs tos veda pie Nebukadnecara."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 ar tiem run\u0101ja, bet starp visiem neatrad\u0101s neviena t\u0101da, k\u0101 Dani\u0113ls, Ananija, Mi\u0161a\u0113ls un Azarija, un tie kalpoja \u0137\u0113ni\u0146a priek\u0161\u0101."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Un vis\u0101d\u0101 gudr\u012bb\u0101 un zin\u0101\u0161an\u0101, ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161 tiem jaut\u0101ja, vi\u0146\u0161 tos atrada desmitk\u0101rt p\u0101r\u0101kus nek\u0101 visus z\u012blniekus un v\u0101rdot\u0101jus pa visu savu valsti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Un Dani\u0113ls tur palika l\u012bdz \u0137\u0113ni\u0146a Kirus pirmam gadam."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Un Nebukadnecara vald\u012b\u0161anas otr\u0101 gad\u0101 Nebukadnecars redz\u0113ja sap\u0146us. No t\u0101m vi\u0146a gars iztr\u016bcin\u0101j\u0101s, ka vi\u0146\u0161 no miega uzmod\u0101s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 pav\u0113l\u0113ja, atsaukt tos gudros un v\u0101rdot\u0101jus un pare\u0123us un Kaldejus, lai tie \u0137\u0113ni\u0146am izst\u0101st\u012btu vi\u0146a sap\u0146us. Un tie n\u0101ca un st\u0101v\u0113ja \u0137\u0113ni\u0146a priek\u0161\u0101."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 uz tiem sac\u012bja: es esmu redz\u0113jis sapni, un mans gars ir iztr\u016bcin\u0101ts, un es gribu to sapni zin\u0101t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tad tie Kaldeji uz vi\u0146u sac\u012bja kaldejiski: lai \u0137\u0113ni\u0146\u0161 dz\u012bvo m\u016b\u017e\u012bgi! Saki saviem kalpiem to sapni, tad m\u0113s to izst\u0101st\u012bsim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0136\u0113ni\u0146\u0161 atbild\u0113ja un sac\u012bja uz tiem Kaldejiem: mans v\u0101rds ir teikts: ja j\u016bs man nedar\u012bsiet zin\u0101mu to sapni un k\u0101 vi\u0146\u0161 izst\u0101st\u0101ms, tad j\u016bs tiksiet sasisti gabalos, un j\u016bsu namus dar\u012bs par m\u0113slu \u010dupu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bet ja j\u016bs man dar\u012bsiet zin\u0101mu to sapni un k\u0101 tas izst\u0101st\u0101ms, tad j\u016bs dab\u016bsiet d\u0101vanas un mantas un lielu godu no manis; t\u0101d\u0113\u013c dar\u0101t man zin\u0101mu to sapni un k\u0101 tas izst\u0101st\u0101ms."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tie atbild\u0113ja otru reiz' un sac\u012bja: lai \u0137\u0113ni\u0146\u0161 saka saviem kalpiem to sapni, tad m\u0113s to izst\u0101st\u012bsim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0136\u0113ni\u0146\u0161 atbild\u0113ja un sac\u012bja: tie\u0161\u0101m, es nomanu, ka j\u016bs tikai laiku gribat vilcin\u0101t; jo j\u016bs redzat, ka mans v\u0101rds ir teikts."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bet ja j\u016bs man to sapni nesak\u0101t, tad jums n\u0101ks t\u0101 nospriest\u0101 sod\u012bba, t\u0101p\u0113c ka j\u016bs esat ap\u0146\u0113mu\u0161ies man\u0101 priek\u0161\u0101 run\u0101t melus un nieku v\u0101rdus, tiekams laiks paiet. T\u0101p\u0113c sak\u0101t man to sapni, tad es atz\u012b\u0161u, ka j\u016bs ar\u012b var\u0113siet man to izst\u0101st\u012bt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tie Kaldeji \u0137\u0113ni\u0146am atbild\u0113ja un sac\u012bja: neviena cilv\u0113ka nav virs zemes, kas \u0137\u0113ni\u0146am to lietu var\u0113tu sac\u012bt, un nav bijis neviens liels un varens \u0137\u0113ni\u0146\u0161, kas t\u0101du lietu b\u016btu pras\u012bjis no k\u0101da z\u012blnieka vai v\u0101rdot\u0101ja vai Kaldeja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jo \u0161\u012b lieta, ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161 prasa, ir par daudz gr\u016bta, un cita neviena nav, kas \u0137\u0113ni\u0146am to var dar\u012bt zin\u0101mu, k\u0101 tie dievi vien, kas pie cilv\u0113kiem nedz\u012bvo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Par to \u0137\u0113ni\u0146\u0161 palika dusm\u012bgs un apskait\u0101s \u013coti un pav\u0113l\u0113ja, visus gudros B\u0101bel\u0113 nokaut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Un pav\u0113le izg\u0101ja, tos gudros kaut, un ar\u012b Dani\u0113ls un vi\u0146a biedri tapa mekl\u0113ti, ka tos nokautu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tad Dani\u0113ls gudri un pr\u0101t\u012bgi atbild\u0113ja Ariokam, \u0137\u0113ni\u0146a pils karav\u012bru virsniekam, kas bija izg\u0101jis, tos gudros B\u0101bel\u0113 nokaut."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi\u0146\u0161 atbild\u0113ja un sac\u012bja Ariokam, \u0137\u0113ni\u0146a varenajam: K\u0101p\u0113c t\u0101da briesm\u012bga pav\u0113le no \u0137\u0113ni\u0146a? Tad Arioks Dani\u0113lim to lietu teica."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Un Dani\u0113ls g\u0101ja iek\u0161\u0101 un l\u016bdza \u0137\u0113ni\u0146u, vi\u0146am laiku dot, ka \u0137\u0113ni\u0146am to izst\u0101st\u012b\u0161anu var\u0113tu sac\u012bt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tad Dani\u0113ls nog\u0101ja sav\u0101 nam\u0101 un to sac\u012bja Ananijam, Mi\u0161a\u0113lim un Azarijam, saviem biedriem,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lai tie no t\u0101 debesu Dieva \u017e\u0113last\u012bbu l\u016bgtu par \u0161o nosl\u0113pumu, ka Dani\u0113ls un vi\u0146a biedri ar tiem v\u0113l atliku\u0161iem gudriem B\u0101bel\u0113 netiktu nokauti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tad Dani\u0113lim nakts par\u0101d\u012b\u0161an\u0101 tas nosl\u0113pums tapa par\u0101d\u012bts."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Par to Dani\u0113ls teica to debesu Dievu, un Dani\u0113ls atbild\u0113ja un sac\u012bja: slav\u0113ts lai ir Dieva v\u0101rds m\u016b\u017e\u012bgi m\u016b\u017eam, jo Vi\u0146am pieder gudr\u012bba un sp\u0113ks!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jo Vi\u0146\u0161 p\u0101rce\u013c laikus un stundas, Vi\u0146\u0161 noce\u013c \u0137\u0113ni\u0146us un iece\u013c \u0137\u0113ni\u0146us, Vi\u0146\u0161 gudriem dod gudr\u012bbu un sapra\u0161anu pr\u0101t\u012bgiem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vi\u0146\u0161 par\u0101da dzi\u013cas un apsl\u0113ptas lietas, Vi\u0146\u0161 zin, kas ir tums\u012bb\u0101, jo pie Vi\u0146a m\u012bt gaisma."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Es Tevi teicu un slav\u0113ju, manu t\u0113vu Dievs, ka Tu man gudr\u012bbu un sp\u0113ku esi devis, un man nu esi dar\u012bjis zin\u0101mu, ko m\u0113s no Tevis esam l\u016bgu\u0161i, jo Tu mums \u0137\u0113ni\u0146a lietu esi dar\u012bjis zin\u0101mu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tad Dani\u0113ls nog\u0101ja pie Arioka, kam \u0137\u0113ni\u0146\u0161 bija pav\u0113l\u0113jis, tos gudros B\u0101bel\u0113 nokaut, - vi\u0146\u0161 nog\u0101ja un t\u0101 uz vi\u0146u sac\u012bja: nenokauj tos gudros B\u0101bel\u0113; ved mani pie \u0137\u0113ni\u0146a iek\u0161\u0101, jo es \u0137\u0113ni\u0146am to izst\u0101st\u012b\u0161anu dar\u012b\u0161u zin\u0101mu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tad Arioks steig\u0161us ieveda Dani\u0113li iek\u0161\u0101 pie \u0137\u0113ni\u0146a un run\u0101ja t\u0101 uz vi\u0146u: es esmu atradis vienu v\u012bru no tiem atvestiem J\u016bdiem, kas \u0137\u0113ni\u0146am grib sac\u012bt to izst\u0101st\u012b\u0161anu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0136\u0113ni\u0146\u0161 atbild\u0113ja un sac\u012bja uz Dani\u0113li, ko sauca par Beltsacaru: vai tu sp\u0113ji man to sapni st\u0101st\u012bt, ko es esmu redz\u0113jis, un ar\u012b izst\u0101st\u012bt?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dani\u0113ls atbild\u0113ja \u0137\u0113ni\u0146a priek\u0161\u0101 un sac\u012bja: to nosl\u0113pumu, ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161 prasa, to tie gudrie, v\u0101rdot\u0101ji, z\u012blnieki un pare\u0123i \u0137\u0113ni\u0146am nevar sac\u012bt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bet ir viens Dievs debes\u012bs, kas par\u0101da nosl\u0113pumus; Tas \u0137\u0113ni\u0146am Nebukadnecaram dara zin\u0101mu, kas notiks n\u0101kamos laikos."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tavs sapnis un kas tavam pr\u0101tam uz gultas r\u0101d\u012bj\u0101s, ir \u0161is: tu, \u0137\u0113ni\u0146, uz gultas gul\u0113dams, dom\u0101ji, kas p\u0113cgal\u0101 notiks, un Tas, kas nosl\u0113pumus par\u0101da, tev ir dar\u012bjis zin\u0101mu, kas notiks."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Man tad tas nosl\u0113pums ir par\u0101d\u012bts ne caur manu gudr\u012bbu t\u0101 k\u0101 t\u0101 man b\u016btu liel\u0101ka nek\u0101 citiem, kas dz\u012bvo, bet t\u0101p\u0113c, ka \u0137\u0113ni\u0146am t\u0101 izst\u0101st\u012b\u0161ana taptu zin\u0101ma, un tu savas sirds domas dab\u016btu zin\u0101t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tu, \u0137\u0113ni\u0146, skat\u012bjies, un redzi, bija liels t\u0113ls; \u0161is t\u0113ls bija varens un vi\u0146a spo\u017eums bija br\u012bni\u0161\u0137\u012bgs; tas st\u0101v\u0113ja tav\u0101 priek\u0161\u0101 un vi\u0146a izskats bija briesm\u012bgs."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0160\u012b t\u0113la galva bija no laba zelta, vi\u0146a kr\u016btis un rokas no sudraba, vi\u0146a v\u0113ders un gurni bija no vara,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vi\u0146a lieli no dzelzs, vi\u0146a k\u0101jas bija puse no dzelzs un puse no m\u0101la."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0160o tu redz\u0113ji, tiekams viens akmens tais\u012bj\u0101s va\u013c\u0101 bez rok\u0101m, tas sita to t\u0113lu pie vi\u0146a dzelzs un m\u0101la k\u0101j\u0101m, un t\u0101s satrieca."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tad uz reizi tapa satriekti dzelzs, m\u0101ls, var\u0161, sudrabs un zelts, un tapa t\u0101pat k\u0101 pelavas uz vasaras kloniem, un v\u0113j\u0161 tos aiznesa, t\u0101 ka vieta tiem netapa atrasta. Bet tas akmens, kas to bija sasitis, palika par lielu kalnu un piepild\u012bja visu zemi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u0160is ir tas sapnis. Nu m\u0113s \u0137\u0113ni\u0146am gribam sac\u012bt vi\u0146a izst\u0101st\u012b\u0161anu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tu, \u0137\u0113ni\u0146, esi \u0137\u0113ni\u0146\u0161 p\u0101r \u0137\u0113ni\u0146iem, jo Tas debesu Dievs tev ir devis vald\u012bbu, varu, sp\u0113ku un godu."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Un visur, kur cilv\u0113ki dz\u012bvo, Vi\u0146\u0161 lopus lauk\u0101 un putnus apak\u0161 debess ir devis tav\u0101 rok\u0101 un tevi iec\u0113lis par vald\u012bt\u0101ju p\u0101r to visu: tu esi t\u0101 zelta galva."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Un p\u0113c tevis celsies cita valsts, maz\u0101ka nek\u0101 tava. P\u0113c t\u0101s t\u0101 tre\u0161\u0101 valsts no vara; t\u0101 vald\u012bs p\u0101r visu zemi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Un t\u0101 ceturt\u0101 valsts b\u016bs cieta k\u0101 dzelzs. Jo itin k\u0101 dzelzs visu satriec un sadauza, t\u0101pat k\u0101 dzelzs, kas sadauza, ar\u012b \u0161\u012b visas t\u0101s sadauz\u012bs un satrieks."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Un ka tu esi redz\u0113jis t\u0101s k\u0101jas un vi\u0146u pirkstus pusi no podnieka m\u0101la un pusi no dzelzs, t\u0101 b\u016bs dal\u012bta valsts; ta\u010du tur no dzelzs stipruma b\u016bs iek\u0161\u0101, t\u0101 k\u0101 tu esi redz\u0113jis dzelzi sajauktu ar podnieka m\u0101liem,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Un tos k\u0101ju pirkstus pusi no dzelzs un pusi no m\u0101la - t\u0101 valsts b\u016bs uz pusi cieta un uz pusi g\u013c\u0113va."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Un k\u0101 tu esi redz\u0113jis dzelzi sajauktu ar podnieka m\u0101liem, - tie gan caur cilv\u0113ku sadz\u012bvi sajauksies, bet viens pie otra nepielips, itin k\u0101 dzelzs nesajauc\u0101s ar m\u0101liem."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Un \u0161o \u0137\u0113ni\u0146u laik\u0101 tas debesu Dievs uzcels valst\u012bbu, kas m\u016b\u017e\u012bgi netaps izpost\u012bta, un \u0161\u012b valst\u012bba netaps atdota nevienai citai tautai; t\u0101 satrieks un izn\u012bcin\u0101s visas valstis, bet pati vi\u0146a past\u0101v\u0113s m\u016b\u017e\u012bgi."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "T\u0101p\u0113c tu esi redz\u0113jis, ka no kalna akmens bez rok\u0101m attais\u012bj\u0101s va\u013c\u0101, kas satrieca to dzelzi, varu, m\u0101lu, sudrabu un zeltu. Tas lielais Dievs \u0137\u0113ni\u0146am ir dar\u012bjis zin\u0101mu, kas p\u0113c \u0161im notiks. \u0160is ir tie\u0161\u0101m tas sapnis un vi\u0146a izst\u0101st\u012b\u0161ana ir paties\u012bga."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Nebukadnecars nomet\u0101s uz savu vaigu un piel\u016bdza Dani\u0113li un pav\u0113l\u0113ja, lai tam nes \u0113damus un kv\u0113pin\u0101mus upurus."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 atbild\u0113ja Dani\u0113lim un sac\u012bja: tas ir tie\u0161\u0101m tiesa, ka j\u016bsu Dievs ir Dievs p\u0101r visiem dieviem un Kungs p\u0101r \u0137\u0113ni\u0146iem, un par\u0101da nosl\u0113pumus, t\u0101p\u0113c ka tu \u0161o nosl\u0113pumu var\u0113jis izst\u0101st\u012bt."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Dani\u0113li paaugstin\u0101ja un tam deva daudz lielas d\u0101vanas un to iec\u0113la par vald\u012bt\u0101ju p\u0101r visu B\u0101beles valsti un par virsnieku p\u0101r visiem B\u0101beles gudriem."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Un Dani\u0113ls l\u016bdza \u0137\u0113ni\u0146u, un tas iec\u0113la Sadrahu, Mesahu un AbedNegu par valdniekiem p\u0101r B\u0101beles valsti. Bet Dani\u0113ls palika \u0137\u0113ni\u0146a pil\u012b."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0136\u0113ni\u0146\u0161 Nebukadnecars lika tais\u012bt t\u0113lu no zelta; tam bija augstums se\u0161desmit olektis, un platums se\u0161as olektis; to vi\u0146\u0161 uzc\u0113la B\u0101beles valst\u012b, Duras klajum\u0101."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Nebukadnecars s\u016bt\u012bja un sapulcin\u0101ja lielkungus, vald\u012bt\u0101jus, zemes so\u0123us, tiesas kungus, uzraugus, runas kungus, tiesne\u0161us un visus valsts valdniekus, ka tie n\u0101ktu, to t\u0113lu iesv\u0113t\u012bt, ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Nebukadnecars bija uzc\u0113lis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tad san\u0101ca tie lielkungi, vald\u012bt\u0101ji, zemes so\u0123i, tiesas kungi, uzraugi, runas kungi, tiesne\u0161i un visi valsts valdnieki uz \u0161\u012b t\u0113la iesv\u0113t\u012b\u0161anu, ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Nebukadnecars bija uzc\u0113lis, un tie st\u0101v\u0113ja t\u0101 t\u0113la priek\u0161\u0101, ko Nebukadnecars bija uzc\u0113lis."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Un tas izsauc\u0113js izsauca ar stipru balsi: jums top piekodin\u0101ts, j\u016bs tautas, \u013caudis un valodas,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kad j\u016bs dzird\u0113siet baz\u016bnes ska\u0146u un trumetes, kokles, vijoles, somastabules, jaukas dziesmas un vis\u0101dus m\u016bzikas r\u012bkus, tad jums b\u016bs nomesties un to zelta t\u0113lu piel\u016bgt, ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Nebukadnecars uzc\u0113lis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un kas nenomet\u012bsies un nepiel\u016bgs, tas tai pa\u0161\u0101 stund\u0101 taps iemests dego\u0161\u0101 cepl\u012b."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kad nu visi \u013caudis dzird\u0113ja baz\u016bnes ska\u0146u un trumetes, kokles, vijoles, somastabules un vis\u0101dus m\u016bzikas r\u012bkus, tad visi \u013caudis, tautas un valodas nomet\u0101s un piel\u016bdza to zelta t\u0113lu, ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Nebukadnecars bija uzc\u0113lis."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tai pa\u0161\u0101 laik\u0101 k\u0101di Kaldeju v\u012bri pieg\u0101ja un aps\u016bdz\u0113ja J\u016bdus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tie ies\u0101ka un sac\u012bja uz \u0137\u0113ni\u0146u Nebukadnecaru: lai \u0137\u0113ni\u0146\u0161 dz\u012bvo m\u016b\u017e\u012bgi!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tu, \u0137\u0113ni\u0146, esi pav\u0113l\u0113jis, ka visiem cilv\u0113kiem, kad tie dzird baz\u016bnes ska\u0146u un trumetes, kokles, vijoles, somastabules, jaukas dziesmas un vis\u0101dus m\u016bzikas r\u012bkus, b\u016bs nomesties un to zelta t\u0113lu piel\u016bgt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Un ka to, kas pie zemes nenomet\u012bsies un nepiel\u016bgs, b\u016bs iemest dego\u0161\u0101 cepl\u012b."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Te ir J\u016bdu v\u012bri, ko tu esi iec\u0113lis par B\u0101beles valsts valdniekiem, Sadrahs, Mesahs un AbedNegus, \u0161ie v\u012bri neliek v\u0113r\u0101, ko tu, \u0137\u0113ni\u0146, esi pav\u0113l\u0113jis, un negod\u0101 tavus dievus un nepiel\u016bdz to zelta t\u0113lu, ko tu esi uzc\u0113lis."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tad Nebukadnecars ar dusm\u0101m un bardz\u012bbu pav\u0113l\u0113ja atvest Sadrahu, Mesahu un AbedNegu. Un tie v\u012bri tapa atvesti \u0137\u0113ni\u0146a priek\u0161\u0101."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tad Nebukadnecars ies\u0101ka un uz tiem sac\u012bja: vai j\u016bs, Sadrah, Mesah un AbedNegu, t\u012b\u0161i manus dievus necien\u012bj\u0101t un to zelta t\u0113lu nepiel\u016bdz\u0101t, ko es esmu uzc\u0113lis?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu tad, tais\u0101ties, kad j\u016bs dzird\u0113siet baz\u016bnes ska\u0146u un trumetes, kokles, vijoles, somastabules, jaukas dziesmas un vis\u0101dus m\u016bzikas r\u012bkus, tad nometaties un piel\u016bdziet to t\u0113lu, ko es esmu tais\u012bjis, bet ja j\u016bs to nepiel\u016bgsiet, tad j\u016bs tai pa\u0161\u0101 stund\u0101 tapsiet iemesti dego\u0161\u0101 cepl\u012b; jo kur\u0161 ir tas Dievs, kas j\u016bs no man\u0101m rok\u0101m var\u0113tu izpest\u012bt?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tad Sadrahs, Mesahs un AbedNegus atbild\u0113ja un sac\u012bja uz \u0137\u0113ni\u0146u Nebukadnecaru: mums nevajag uz \u0161o lietu atbild\u0113t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Redzi, m\u016bsu Dievs, ko m\u0113s god\u0101jam, gan ir varens m\u016bs izgl\u0101bt no dego\u0161a cep\u013ca un m\u016bs ar\u012b izpest\u012bt no tavas rokas, ak \u0137\u0113ni\u0146."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Un jeb\u0161u Vi\u0146\u0161 to ar\u012b nedar\u012btu, ta\u010du tev b\u016bs zin\u0101t, ka m\u0113s tavus dievus negribam god\u0101t nedz piel\u016bgt to zelta t\u0113lu, ko tu esi tais\u012bjis."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tad Nebukadnecars apskait\u0101s, un vi\u0146a vaiga izskats p\u0101rv\u0113rt\u0101s pret Sadrahu, Mesahu un AbedNegu, un vi\u0146\u0161 atbild\u0113ja un pav\u0113l\u0113ja, cepli septi\u0146k\u0101rt karst\u0101ku kurin\u0101t nek\u0101 to m\u0113dza kurin\u0101t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 pav\u0113l\u0113ja tiem stipr\u0101kiem v\u012briem, kas bija vi\u0146a karasp\u0113k\u0101, siet Sadrahu, Mesahu un AbedNegu un iemest dego\u0161\u0101 cepl\u012b."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u0101 \u0161ie v\u012bri tapa saist\u012bti ar saviem m\u0113te\u013ciem, kurp\u0113m, cepur\u0113m un cit\u0101m dr\u0113b\u0113m un iemesti dego\u0161\u0101 cepl\u012b."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kad nu \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rds dr\u012bz bija j\u0101izdara un ceplis bija briesm\u012bgi karsts, tad t\u0101s liesmas nomait\u0101ja tos v\u012brus, kas Sadrahu, Mesahu un AbedNegu iemeta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bet tie tr\u012bs v\u012bri, Sadrahs, Mesahs un AbedNegus, iekrita saist\u012bti tai dego\u0161\u0101 cepl\u012b."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Nebukadnecars iztr\u016bcin\u0101j\u0101s un pac\u0113l\u0101s \u0101tri un sac\u012bja uz saviem runas kungiem: vai m\u0113s neesam tr\u012bs v\u012brus saist\u012btus metu\u0161i ugun\u012b? Tie atbild\u0113ja un sac\u012bja uz \u0137\u0113ni\u0146u: t\u0101 tas ir, kungs \u0137\u0113ni\u0146."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vi\u0146\u0161 atbild\u0113ja un sac\u012bja: raugi, es redzu \u010detrus v\u012brus va\u013c\u0101 staig\u0101jam ugun\u012b, un tiem nekas nekai\u0161 un t\u0101 ceturt\u0101 izskats ir k\u0101 k\u0101dam dievu d\u0113lam."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tad Nebukadnecars pieg\u0101ja pie t\u0101 dego\u0161\u0101 cep\u013ca durv\u012bm, ies\u0101ka un sac\u012bja: Sadrah, Mesah un AbedNegu, j\u016bs t\u0101 visuaugst\u0101k\u0101 Dieva kalpi, izejiet \u0101r\u0101 un n\u0101ciet \u0161urp. Tad Sadrahs, Mesahs un AbedNegus izg\u0101ja no uguns \u0101r\u0101."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Un tie lielkungi, vald\u012bt\u0101ji, zemes so\u0123i un \u0137\u0113ni\u0146a runas kungi sapulcin\u0101j\u0101s, \u0161os v\u012brus apraudz\u012bt, ka uguns vi\u0146u miesas nebija p\u0101rvar\u0113jis, un ka vi\u0146u galvas mati nebija apsvilu\u0161i, un vi\u0146u m\u0113te\u013ci nebija aizskarti, ka ar\u012b nek\u0101da deguma smaka pie tiem netapa saosta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tad Nebukadnecars ies\u0101ka un sac\u012bja: slav\u0113ts lai ir Sadraha, Mesaha un AbedNegus Dievs, kas Savu e\u0146\u0123eli s\u016bt\u012bjis un Savus kalpus atpest\u012bjis, kas uz Vi\u0146u pa\u013c\u0101vu\u0161ies un p\u0101rk\u0101pu\u0161i \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rdu un savas miesas nodevu\u0161i, lai citu dievu ne god\u0101tu nedz piel\u016bgtu k\u0101 vien savu Dievu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c es pav\u0113lu, ka visus \u013caudis, tautas un m\u0113les, kas Sadraha, Mesaha un AbedNegus Dievu zaimo, b\u016bs sasist gabalos un vi\u0146u namus dar\u012bt par m\u0113slu \u010dupu. Jo cita t\u0101da Dieva nav, kas t\u0101 var\u0113tu atpest\u012bt;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Sadraham, Mesaham un AbedNegum deva lielu varu B\u0101beles valst\u012b."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0136\u0113ni\u0146\u0161 Nebukadnecars visiem \u013caud\u012bm, taut\u0101m un m\u0113l\u0113m, kas dz\u012bvo pa visu zemi: miers lai jums ir papilnam!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Man ir paticis izsludin\u0101t t\u0101s z\u012bmes un tos br\u012bnumus, ko tas visuaugst\u0101kais Dievs pie manis dar\u012bjis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jo Vi\u0146a z\u012bmes ir lielas un Vi\u0146a br\u012bnumi ir vareni, Vi\u0146a valst\u012bba ir m\u016b\u017e\u012bga valst\u012bba un Vi\u0146a vald\u012b\u0161ana paliek l\u012bdz radu radiem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Es, Nebukadnecars, dz\u012bvoju dro\u0161i sav\u0101 nam\u0101 un laim\u012bgi sav\u0101 pil\u012b."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tad es redz\u0113ju sapni, kas mani izbied\u0113ja, un t\u0101s domas, ko es sav\u0101 gult\u0101 dom\u0101ju, un manas galvas par\u0101d\u012b\u0161anas mani iztr\u016bcin\u0101ja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un es pav\u0113l\u0113ju visus B\u0101beles gudros atvest man\u0101 priek\u0161\u0101, lai tie man teiktu \u0161\u012b sap\u0146a izst\u0101st\u012b\u0161anu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tad tie gudrie, v\u0101rdot\u0101ji, Kaldeji un pare\u0123i atn\u0101ca, un es tiem teicu to sapni, bet tie man to neizst\u0101st\u012bja,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tiekams p\u0113d\u012bgi man\u0101 priek\u0161\u0101 n\u0101ca Dani\u0113ls, ko sauc par Beltsacaru p\u0113c mana dieva v\u0101rda un iek\u0161 k\u0101 ir to sv\u0113to dievu gars, un es tam teicu to sapni:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Beltsacar, gudro virsniek, par ko es zinu, ka sv\u0113to dievu gars ir iek\u0161 tevis, un nek\u0101ds nosl\u0113pums tev nav gr\u016bts, tad saki nu mana sap\u0146a par\u0101d\u012b\u0161anu, ko es esmu redz\u0113jis, un vi\u0146a izst\u0101st\u012b\u0161anu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bet tas ir, kas manam pr\u0101tam r\u0101d\u012bj\u0101s uz manas gultas. Es skat\u012bjos, un redzi, viens koks bija zemes vid\u016b, un tas bija \u013coti augsts."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tas koks bija liels un resns, un vi\u0146a augstums sniedz\u0101s l\u012bdz debes\u012bm, un tas bija redzams l\u012bdz pasaules galam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi\u0146a zari bija skaisti, un vi\u0146a aug\u013ci bag\u0101ti, un bar\u012bba tam bija priek\u0161 visiem; zemes zv\u0113ri apak\u0161 vi\u0146a atrada pav\u0113ni, un putni apak\u0161 debess dz\u012bvoja uz vi\u0146a zariem, un visa miesa no t\u0101 baroj\u0101s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Un es redz\u0113ju savas galvas par\u0101d\u012b\u0161an\u0101 uz savas gultas, un raugi, sv\u0113ts sargs non\u0101ca no debes\u012bm."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tas sauca ar sp\u0113ku un sac\u012bja t\u0101: noc\u0113rtiet to koku un apc\u0113rtiet vi\u0146a zarus un nopl\u016bciet vi\u0146a lapas un izkaisiet vi\u0146a aug\u013cus, lai zv\u0113ri apak\u0161 vi\u0146a aizb\u0113g un putni no vi\u0146a zariem aizskrien."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bet to celmu ar sakn\u0113m atst\u0101jiet zem\u0113, bet vara un dzelzs pinek\u013cos, lauka z\u0101l\u0113, lai vi\u0146\u0161 no debess rasas top slacin\u0101ts, un vi\u0146a da\u013ca lai ir k\u0101 lopiem z\u0101le lauk\u0101."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi\u0146a sirds lai top p\u0101rv\u0113rsta, ka vairs nav cilv\u0113ka sirds, un lopa sirds lai vi\u0146am top dota, kam\u0113r septi\u0146i laiki paiet p\u0101r vi\u0146u."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tas ir to sargu padoms, kas top sludin\u0101ts, to sv\u0113to spriedums ir t\u0101 lieta; lai, kas dz\u012bvo, atz\u012bst, ka tam Visuvald\u012bt\u0101jam vara ir p\u0101r cilv\u0113ku valst\u012bbu, un vi\u0146\u0161 to dod, kam grib\u0113dams, un p\u0101r to iece\u013c to zem\u0101ko starp cilv\u0113kiem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0160o sapni es, \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Nebukadnecars, esmu redz\u0113jis. Tu tad, Beltsacar, izst\u0101sti to, t\u0101d\u0113\u013c ka visi manas valsts gudrie man to nevar izst\u0101st\u012bt, bet tu to gan m\u0101ki, t\u0101p\u0113c ka sv\u0113to dievu gars ir iek\u0161 tevis."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tad Dani\u0113ls, kam Beltsacars v\u0101rd\u0101, iztr\u016bcin\u0101j\u0101s vienu stundu, un vi\u0146a domas vi\u0146u izbied\u0113ja. Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 ies\u0101ka un sac\u012bja: Beltsacar, lai tas sapnis un vi\u0146a izst\u0101st\u012b\u0161ana tevi neizbied\u0113. Beltsacars atbild\u0113ja un sac\u012bja: mans kungs, \u0161is sapnis lai notiek taviem ienaidniekiem un vi\u0146a izst\u0101st\u012b\u0161ana taviem pretiniekiem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tas koks, ko tu esi redz\u0113jis tik lielu un resnu, un kura augstums sniedz\u0101s l\u012bdz debes\u012bm, un kas bija redzams pa visu pasauli,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Un kura zari skaisti, un kam bija daudz aug\u013cu, un kur bar\u012bba bija priek\u0161 visiem, apak\u0161 t\u0101 lauka zv\u0113ri dz\u012bvoja, un kura zaros putni apak\u0161 debess ligzdas tais\u012bja, -"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tas tu esi, \u0137\u0113ni\u0146, kas palicis liels un stiprs, jo tava augst\u012bba ir t\u0101 augusi, ka t\u0101 sniedz\u0101s l\u012bdz debes\u012bm, un tava valst\u012bba iet l\u012bdz pasaules galam."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ka nu \u0137\u0113ni\u0146\u0161 vienu sargu, vienu sv\u0113tu, redz\u0113jis no debes\u012bm n\u0101kam un sak\u0101m: noc\u0113rtiet to koku un samait\u0101jiet vi\u0146u, bet atst\u0101jiet to celmu ar sakn\u0113m zem\u0113, bet vara un dzelzs pinek\u013cos lauk\u0101 z\u0101l\u0113, ka vi\u0146\u0161 no debess rasas top slacin\u0101ts, un vi\u0146a da\u013ca lai ir ar lopiem uz lauka, tiekams septi\u0146i laiki p\u0101r vi\u0146u paiet; -"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0160\u012b ir t\u0101 izst\u0101st\u012b\u0161ana, kungs \u0137\u0113ni\u0146, un \u0161is ir t\u0101 Visuaugst\u0101k\u0101 padoms, kas n\u0101ks p\u0101r manu kungu, \u0137\u0113ni\u0146u:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tu tapsi izstumts no cilv\u0113kiem un dz\u012bvosi pie lopiem lauk\u0101, un tev dos \u0113st z\u0101li k\u0101 v\u0113r\u0161iem, un debess rasa tevi slacin\u0101s, un septi\u0146i laiki paies p\u0101r tevi, tiekams tu atz\u012bsti, ka tam Visuaugst\u0101kam vara ir p\u0101r cilv\u0113ku valst\u012bm, t\u0101s dot, kam Vi\u0146\u0161 grib."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bet k\u0101 ir sac\u012bts, lai to celmu ar t\u0101 koka sakn\u0113m atst\u0101j zem\u0113: tava valsts tev past\u0101v\u0113s, kad b\u016bsi atzinis, ka tas debesu Dievs valda."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c, kungs \u0137\u0113ni\u0146, lai tev mans padoms pat\u012bk, un atsvabin\u0101jies no saviem gr\u0113kiem caur taisn\u012bbu un no saviem noziegumiem caur \u017e\u0113last\u012bbu pret nabagiem, redzi, vai varb\u016bt tava labkl\u0101\u0161an\u0101s nepastav\u0113s v\u0113l ilg\u0101ki. -"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tas viss uzg\u0101ja \u0137\u0113ni\u0146am Nebukadnecaram."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jo p\u0113c divpadsmit m\u0113ne\u0161iem, kad Vi\u0146\u0161 staig\u0101ja \u0137\u0113ni\u0146a pil\u012b B\u0101bel\u0113,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tad vi\u0146\u0161, tas \u0137\u0113ni\u0146\u0161, run\u0101ja un sac\u012bja: vai \u0161\u012b nav t\u0101 liel\u0101 B\u0101bele, ko es esmu uztais\u012bjis \u0137\u0113ni\u0146am par m\u0101jokli caur savas varas stiprumu un par savas augst\u012bbas god\u012bbu?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0160is v\u0101rds v\u0113l bija \u0137\u0113ni\u0146a mut\u0113, tad balss no debes\u012bm krita: tev, \u0137\u0113ni\u0146 Nebukadnecar, top sac\u012bts: tava vald\u012bba no tevis ir at\u0146emta,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Un tu no cilv\u0113kiem tapsi izstumts un tava dz\u012bve b\u016bs pie lopiem lauk\u0101, tev dos z\u0101li \u0113st k\u0101 v\u0113r\u0161iem, un t\u0101 paies septi\u0146i laiki, tiekams tu atz\u012bsti, ka tam Visuaugst\u0101kam vara ir p\u0101r cilv\u0113ku valst\u012bm, un vi\u0146\u0161 t\u0101s dod kam grib\u0113dams."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tai pa\u0161\u0101 stund\u0101 \u0161is v\u0101rds notika par Nebukadnecaru, un vi\u0146\u0161 no cilv\u0113kiem tapa izstumts un \u0113da z\u0101li k\u0101 v\u0113r\u0161i, un vi\u0146a miesas no debess rasas tapa slacin\u0101tas, tiekams vi\u0146a mati auga k\u0101 \u0113rg\u013cu spalvas un vi\u0146a nagi k\u0101 putnu nagi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Un p\u0113c \u0161\u0101 laika es, Nebukadnecars, pac\u0113lu savas acis pret debes\u012bm, jo mana sapra\u0161ana man n\u0101ca atpaka\u013c, un es teicu to Visuaugst\u0101ko un slav\u0113ju un pagodin\u0101ju to, kas dz\u012bvo m\u016b\u017e\u012bgi, t\u0101p\u0113c ka Vi\u0146a vald\u012bba ir m\u016b\u017e\u012bga vald\u012bba, un Vi\u0146a valst\u012bba paliek l\u012bdz radu radiem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Un visi zemes iedz\u012bvot\u0101ji ir t\u0101 k\u0101 nekas, un Vi\u0146\u0161 dara p\u0113c sava pr\u0101ta ar debesu sp\u0113ku un ar zemes iedz\u012bvot\u0101jiem, un neviena nav, kas Vi\u0146a roku var\u0113tu aiztur\u0113t, vai uz Vi\u0146u sac\u012bt: ko Tu dari?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tan\u012b laik\u0101 mans pr\u0101ts man n\u0101ca atpaka\u013c ir mana valsts god\u012bba, mana augst\u012bba un mans spo\u017eums man n\u0101ca atpaka\u013c un mani runas kungi un varenie mani mekl\u0113ja un es atkal tapu iecelts sav\u0101 valst\u012bb\u0101, un dab\u016bju v\u0113l liel\u0101ku god\u012bbu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nu es, Nebukadnecars, slav\u0113ju un paaugstin\u0101ju un pagodin\u0101ju to debesu \u0136\u0113ni\u0146u, jo visi Vi\u0146a darbi ir paties\u012bba un Vi\u0146a ce\u013ci taisn\u012bba, Vi\u0146\u0161 ir varens, tos pazemot, kas lepn\u012bb\u0101 staig\u0101."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0136\u0113ni\u0146\u0161 Belsacars tais\u012bja lielas dz\u012bres saviem t\u016bksto\u0161 virsniekiem un dz\u0113ra v\u012bnu ar tiem t\u016bksto\u0161iem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kad nu Belsacars v\u012bnu bija baud\u012bjis, tad vi\u0146\u0161 pav\u0113l\u0113ja, atnest tos zelta un sudraba traukus, ko vi\u0146a t\u0113vs Nebukadnecars bija pa\u0146\u0113mis no Jeruz\u0101lemes Dieva nama, ka \u0137\u0113ni\u0146\u0161 un vi\u0146a varenie un vi\u0146a sievas un vi\u0146a liek\u0101s sievas no tiem dzertu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u0101 tie zelta trauki tapa atnesti, kas no Jeruz\u0101lemes Dieva nama bija \u0146emti, un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 un vi\u0146a varenie un vi\u0146a sievas un vi\u0146a liek\u0101s sievas no tiem dz\u0113ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tie dz\u0113ra v\u012bnu un slav\u0113ja tos zelta un sudraba, vara, dzelzs, koka un akmens dievus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tai pa\u0161\u0101 acumirkl\u012b tur izn\u0101ca cilv\u0113ka rokas pirksti, tie rakst\u012bja pretim lukturim uz \u0137\u0113ni\u0146a pils balto sienu, un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 redz\u0113ja t\u0101s rokas pirkstus, kas rakst\u012bja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146a \u0123\u012bmis palika b\u0101ls un vi\u0146a domas to iztr\u016bcin\u0101ja, un vi\u0146a gurni nogura; un vi\u0146a lieli dreb\u0113ja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 br\u0113ca stipri, lai atved tos v\u0101rdot\u0101jus, Kaldejus un pare\u0123us; un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 ies\u0101ka un sac\u012bja uz B\u0101beles gudriem: kas \u0161os rakstus las\u012bs un tos man izst\u0101st\u012bs, tas taps ap\u0123\u0113rbts ar purpuru, ar zelta \u0137\u0113di ap kaklu, un vi\u0146\u0161 b\u016bs par tre\u0161o vald\u012bt\u0101ju \u0161in\u012b valst\u012b."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tad visi \u0137\u0113ni\u0146a gudrie n\u0101ca iek\u0161\u0101, bet tie tos rakstus nevar\u0113ja las\u012bt, nedz \u0137\u0113ni\u0146am tos izst\u0101st\u012bt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Belsacars \u013coti iztr\u016bcin\u0101j\u0101s, un vi\u0146a \u0123\u012bmis palika b\u0101ls, un vi\u0146a varenie izbij\u0101s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kad \u0137\u0113ni\u0146iene dzird\u0113ja \u0137\u0113ni\u0146a un vi\u0146a vareno v\u0101rdus, tad t\u0101 ieg\u0101ja tai istab\u0101, kur t\u0101s dz\u012bres bija, un \u0137\u0113ni\u0146iene run\u0101ja un sac\u012bja: lai \u0137\u0113ni\u0146\u0161 dz\u012bvo m\u016b\u017e\u012bgi, un lai tavas domas tevi neizbied\u0113, un lai tavs \u0123\u012bmis nav b\u0101ls."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Te ir viens v\u012brs tav\u0101 valst\u012b, iek\u0161 t\u0101 ir to sv\u0113to dievu gars, jo tava t\u0113va laik\u0101 pie vi\u0146a atrasts gai\u0161ums un sapra\u0161ana un gudr\u012bba, itin k\u0101da ir dievu gudr\u012bba, un tavs t\u0113vs Nebukadnecars to iec\u0113la par virsnieku tiem gudriem, v\u0101rdot\u0101jiem, Kaldejiem un pare\u0123iem, tavs t\u0113vs, ak \u0137\u0113ni\u0146!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c ka augsts gars pie t\u0101 tapa atrasts un sapra\u0161ana, izst\u0101st\u012bt sap\u0146us un uzmin\u0113t m\u012bklas un izsac\u012bt nosl\u0113pumus, proti pie Dani\u0113la, ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161 lika nosaukt Belsacaru. Aicini nu Dani\u0113li, tas tev to izst\u0101st\u012bs."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tad Dani\u0113ls tapa atvests \u0137\u0113ni\u0146a priek\u0161\u0101. Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 ies\u0101ka un sac\u012bja uz Dani\u0113li: vai tu esi Dani\u0113ls, viens no tiem atvestiem J\u016bdiem, ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161, mans t\u0113vs, no J\u016bda ir atvedis?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Es par tevi esmu dzird\u0113jis, ka dievu gars ir iek\u0161 tevis, un ka gaisma un sapra\u0161ana un liela gudr\u012bba pie tevis atrodas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu man\u0101 priek\u0161\u0101 ir atvesti tie gudrie un v\u0101rdot\u0101ji, \u0161os rakstus las\u012bt un man dar\u012bt zin\u0101mu vi\u0146u izst\u0101st\u012b\u0161anu, bet tie man tos v\u0101rdus nav var\u0113ju\u0161i izst\u0101st\u012bt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bet par tevi es esmu dzird\u0113jis, ka tu m\u0101kot izst\u0101st\u012bt un nosl\u0113pumus izsac\u012bt. Nu tad, ja tu \u0161os rakstus m\u0101ki las\u012bt un man izst\u0101st\u012bt, tad tu tapsi ap\u0123\u0113rbts ar purpuru un ar zelta \u0137\u0113di ap savu kaklu un b\u016bsi tas tre\u0161ais vald\u012bt\u0101js \u0161in\u012b valst\u012b."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tad Dani\u0113ls atbild\u0113ja un sac\u012bja \u0137\u0113ni\u0146a priek\u0161\u0101: paturi sev savas d\u0101vanas un dod savas mantas citam; bet es tom\u0113r tos rakstus \u0137\u0113ni\u0146am las\u012b\u0161u un vi\u0146am tos izst\u0101st\u012b\u0161u."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kungs \u0137\u0113ni\u0146! Dievs, tas visuaugstais tavam t\u0113vam Nebukadnecaram ir devis valst\u012bbu un varu, godu un augst\u012bbu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Un t\u0101s augst\u012bbas d\u0113\u013c ko vi\u0146\u0161 tam bija devis, dreb\u0113ja un tr\u012bc\u0113ja visi \u013caudis, visas tautas un m\u0113les vi\u0146a priek\u0161\u0101. Ko grib\u0113ja, to vi\u0146\u0161 nok\u0101va, un ko grib\u0113ja, to vi\u0146\u0161 patur\u0113ja dz\u012bvu, un ko grib\u0113ja, to vi\u0146\u0161 paaugstin\u0101ja, un ko grib\u0113ja, to vi\u0146\u0161 pazemoja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bet kad vi\u0146a sirds met\u0101s lepna, un vi\u0146a gars apcietin\u0101j\u0101s l\u012bdz p\u0101rgalv\u012bbai, tad vi\u0146\u0161 no savas valst\u012bbas kr\u0113sla tapa nostumts un vi\u0146a gods tapa at\u0146emts."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 no cilv\u0113ku b\u0113rniem tapa izstumts, un vi\u0146a sirds palika k\u0101 lopa sirds, un vi\u0146am bija j\u0101dz\u012bvo pie me\u017ea \u0113ze\u013ciem, un z\u0101le j\u0101\u0113d k\u0101 v\u0113r\u0161iem, un vi\u0146a miesa no debess rasas tapa slacin\u0101ta, tiekams vi\u0146\u0161 atzina, ka tas visu augst\u0101kais Dievs ir vald\u012bt\u0101js p\u0101r cilv\u0113ku valst\u012bm un iece\u013c p\u0101r t\u0101m, kuru grib\u0113dams."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Un tu, Belsacar, vi\u0146a d\u0113ls, neesi pazemojis savu sirdi, jeb\u0161u tu visu gan labi esi zin\u0101jis,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bet esi c\u0113lies pret to debesu Kungu, un Vi\u0146a nama trauki ir atnesti tav\u0101 priek\u0161\u0101, un tu un tavi varenie un tavas sievas un tavas liek\u0101s sievas no tiem esat v\u012bnu dz\u0113ru\u0161i un slav\u0113ju\u0161i tos sudraba un zelta, vara, dzelzs, koka un akmens dievus, kas nedz redz nedz dzird nedz saprot; bet to Dievu, kam rok\u0101 tava dva\u0161a un pie k\u0101 st\u0101v visi tavi ce\u013ci, Tam tu neesi godu devis."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tad t\u0101s rokas pirksti no vi\u0146a ir s\u016bt\u012bti un \u0161ie raksti rakst\u012bti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Un \u0161is ir tas raksts, kas rakst\u012bts: Mene, Mene, Te\u0137el Parsin."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Un \u0161\u012b ir to v\u0101rdu izst\u0101st\u012b\u0161ana: Mene: - Dievs tavu valst\u012bbu skait\u012bjis un dara tai galu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Te\u0137el: - tu svaru kaus\u0101 esi sv\u0113rts un esi atrasts visai viegls."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Peres: - tava valst\u012bba ir dal\u012bta un M\u0113die\u0161iem un Persie\u0161iem dota."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tad Belsacars pav\u0113l\u0113ja, un tie ap\u0123\u0113rba Dani\u0113li ar purpuru un ar zelta \u0137\u0113di ap kaklu, un izsauca par vi\u0146u, ka vi\u0146\u0161 tas tre\u0161ais valdnieks valst\u012b."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bet tai pa\u0161\u0101 nakt\u012b Kaldeju \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Belsacars tapa nokauts."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Un D\u0101rijs, tas Medietis, uz\u0146\u0113ma vald\u012bbu, se\u0161desmit un divus gadus vecs b\u016bdams."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Un D\u0101rijam patika, iecelt p\u0101r valsti simts un divdesmit valdniekus, kas lai b\u016btu p\u0101r visu valsti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un p\u0101r tiem atkal tr\u012bs virsniekus, kuru starp\u0101 Dani\u0113ls bija tas pirmais; tiem tie valdnieki deva atbild\u0113\u0161anu, lai \u0137\u0113ni\u0146am neb\u016btu r\u016bpes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bet Dani\u0113ls bija p\u0101r\u0101ks par visiem virsniekiem un valdniekiem, t\u0101p\u0113c ka gudrs gars bija iek\u0161 vi\u0146a, un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 nodom\u0101ja vi\u0146u iecelt p\u0101r visu valsti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tad tie virsnieki un valdnieki mekl\u0113ja iemeslus pret Dani\u0113li t\u0101s vald\u012bbas d\u0113\u013c. Bet tie nek\u0101du iemeslu nedz vainu nevar\u0113ja atrast, jo vi\u0146\u0161 bija uztic\u012bgs, ka nek\u0101du noziegumu nedz vainu pie vi\u0146a neatrada."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tad tie v\u012bri sac\u012bja: m\u0113s neatrad\u012bsim pret Dani\u0113li nek\u0101dus iemeslus, ja m\u0113s pret vi\u0146u nek\u0101 neatrodam vi\u0146a Dieva kalpo\u0161an\u0101."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tad tie virsnieki un valdnieki n\u0101ca liel\u0101 pulk\u0101 pie \u0137\u0113ni\u0146a un t\u0101 uz vi\u0146u sac\u012bja: lai \u0137\u0113ni\u0146\u0161 D\u0101rijs dz\u012bvo m\u016b\u017e\u012bgi!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Visi valsts virsnieki, priek\u0161nieki, valdnieki, runas kungi un zemes so\u0123i ir sarun\u0101ju\u0161ies, ka \u0137\u0113ni\u0146am b\u016btu j\u0101ce\u013c likums un j\u0101izlai\u017e stipra pav\u0113le, ka ikviens, kas pa tr\u012bsdesmit dien\u0101m ko laba l\u016bgs no kaut k\u0101da dieva vai cilv\u0113ka, bez vien no tevis, kungs \u0137\u0113ni\u0146, taptu iemests lauvu bedr\u0113."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu tad, kungs \u0137\u0113ni\u0146, apstiprini \u0161o pav\u0113li, un raksti to gr\u0101mat\u0101, ka t\u0101 netop p\u0101rgroz\u012bta, p\u0113c M\u0113die\u0161u un Persie\u0161u neatsaucamiem likumiem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 D\u0101rijs rakst\u012bja t\u0101du gr\u0101matu un pav\u0113li."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kad nu Dani\u0113ls dzird\u0113ja, t\u0101du gr\u0101matu esam rakst\u012btu, tad vi\u0146\u0161 g\u0101ja sav\u0101 nam\u0101, bet vi\u0146am bija sav\u0101 aug\u0161istab\u0101 atv\u0113rti logi pret Jeruz\u0101lemi, un vi\u0146\u0161 par dienu tr\u012bs reiz met\u0101s ce\u013cos, l\u016bdza, teica un pateic\u0101s savam Dievam, t\u0101 k\u0101 vi\u0146\u0161 arvienu m\u0113dza dar\u012bt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tad tie v\u012bri n\u0101ca liel\u0101 pulk\u0101 un atrada Dani\u0113li l\u016bdzam un savu Dievu piesaucam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Un tie pieg\u0101ja un run\u0101ja \u0137\u0113ni\u0146a priek\u0161\u0101 par \u0137\u0113ni\u0146a pav\u0113li: vai tu, ak \u0137\u0113ni\u0146, neesi likumu rakst\u012bjis, ka ikviens, kas pa tr\u012bsdesmit dien\u0101m no kaut k\u0101da dieva vai cilv\u0113ka ko laba l\u016bgs, bez vien no tevis, \u0137\u0113ni\u0146, taptu iemests lauvu bedr\u0113? \u0136\u0113ni\u0146\u0161 atbild\u0113ja un sac\u012bja: tas ir tiesa p\u0113c M\u0113die\u0161u un Persie\u0161u neatsaucamiem likumiem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tad tie atbild\u0113ja un sac\u012bja \u0137\u0113ni\u0146a priek\u0161\u0101: Dani\u0113ls, viens no tiem atvestiem J\u016bdiem, \u0137\u0113ni\u0146, nav licis v\u0113r\u0101 ne tevi, ne tavu pav\u0113li, ko tu esi rakst\u012bjis, jo vi\u0146\u0161 l\u016bdz tr\u012bsreiz par dienu savu l\u016bg\u0161anu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0160o valodu dzird\u0113jis, \u0137\u0113ni\u0146\u0161 \u013coti noskuma un nodarboj\u0101s no visas sirds, ka vi\u0146\u0161 Dani\u0113li izpest\u012btu; - tiekams saule nog\u0101ja, vi\u0146\u0161 to mekl\u0113ja izgl\u0101bt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bet tie v\u012bri n\u0101ca liel\u0101 pulk\u0101 \u0137\u0113ni\u0146a priek\u0161\u0101 un sac\u012bja uz \u0137\u0113ni\u0146u: tu zini, kungs \u0137\u0113ni\u0146, ka M\u0113die\u0161u un Persie\u0161u likumi ir t\u0101di, ka nevienu pav\u0113li, ne likumu, ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161 ir iec\u0113lis, nevar p\u0101rgroz\u012bt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 pav\u0113l\u0113ja, Dani\u0113li atvest un iemest lauvu bedr\u0113, un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 ies\u0101ka un sac\u012bja uz Dani\u0113li: tavs Dievs, ko tu bez mit\u0113\u0161an\u0101s god\u0101, Tas lai tevi izpest\u012b."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Un akmens tapa atnests un likts uz bedres caurumu; to \u0137\u0113ni\u0146\u0161 aizzie\u0123el\u0113ja ar savu gredzenu un ar savu lielkungu gredzenu, ka tas spriedums par Dani\u0113li netaptu p\u0101rgroz\u012bts,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 nog\u0101ja uz savu pili un palika cauru nakti ne\u0113dis un nelika sev celt priek\u0161\u0101 bar\u012bbu un nevar\u0113ja ar\u012b gul\u0113t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "No r\u012bta agri, ar mazu gaismi\u0146u, \u0137\u0113ni\u0146\u0161 c\u0113l\u0101s un g\u0101ja steig\u0161us pie lauvu bedres."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Un pie bedres n\u0101cis, vi\u0146\u0161 Dani\u0113li sauca ar noskumu\u0161u balsi: \u0137\u0113ni\u0146\u0161 sauca un sac\u012bja uz Dani\u0113li: Dani\u0113l, tu dz\u012bv\u0101 Dieva kalps, vai tavs Dievs, ko tu bez mit\u0113\u0161an\u0101s god\u0101, tevi var\u0113jis izpest\u012bt no lauv\u0101m?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tad Dani\u0113ls sac\u012bja uz \u0137\u0113ni\u0146u: lai \u0137\u0113ni\u0146\u0161 dz\u012bvo m\u016b\u017e\u012bgi!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mans Dievs savu e\u0146\u0123eli s\u016bt\u012bjis, tas lauv\u0101m aiztur\u0113jis r\u012bkli, ka tie mani nav ievainoju\u0161i, t\u0101p\u0113c ka vi\u0146a priek\u0161\u0101 esmu atrasts nenoziedz\u012bgs un ar\u012b pret tevi, kungs \u0137\u0113ni\u0146, es nek\u0101 \u013cauna neesmu dar\u012bjis."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 palika priec\u012bgs un pav\u0113l\u0113ja Dani\u0113li no bedres izvilkt; un kad Dani\u0113ls no bedres tapa izvilkts, tad nek\u0101das vainas pie vi\u0146a neatrada, t\u0101p\u0113c ka vi\u0146\u0161 savam Dievam bija uztic\u0113jies."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 pav\u0113l\u0113ja, tos v\u012brus atvest, kas Dani\u0113li bija aps\u016bdz\u0113ju\u0161i, un tos meta lauvu bedr\u0113 l\u012bdz ar vi\u0146u b\u0113rniem un siev\u0101m, un tie v\u0113l nenon\u0101ca diben\u0101, tad jau tie lauvas tos sagr\u0101ba un satrieca visus vi\u0146u kaulus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 D\u0101rijs rakst\u012bja visiem \u013caud\u012bm, vis\u0101m taut\u0101m un m\u0113l\u0113m, kas visapk\u0101rt virs zemes: miers lai jums vairoj\u0101s!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "No manis n\u0101k pav\u0113le, ka vis\u0101s manas valsts ties\u0101s b\u016bs b\u012bties un dreb\u0113t priek\u0161 Dani\u0113la Dieva, jo Vi\u0146\u0161 ir tas dz\u012bvais Dievs un past\u0101v\u012bgs m\u016b\u017e\u012bgi, un Vi\u0146a valst\u012bba nav n\u012bc\u012bga un Vi\u0146a vald\u012bbai nav gala."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vi\u0146\u0161 atpest\u012b un izgl\u0101bj un dara br\u012bnumus un z\u012bmes debes\u012bs un virs zemes; tas Dani\u0113li izpest\u012bjis no lauvu varas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Un \u0161is Dani\u0113ls palika varens D\u0101rija valst\u012b un ar\u012b Kirus, Persie\u0161u \u0137\u0113ni\u0146a, valst\u012b."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Belsacara, B\u0101beles \u0137\u0113ni\u0146a, pirm\u0101 gad\u0101 Dani\u0113ls redz\u0113ja sapni un savas galvas par\u0101d\u012b\u0161anas uz savas gultas. Tad vi\u0146\u0161 to sapni uzrakst\u012bja, st\u0101st\u012bdams t\u0101s svar\u012bg\u0101s lietas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dani\u0113ls ies\u0101ka un sac\u012bja: es redz\u0113ju sav\u0101 par\u0101d\u012b\u0161an\u0101 nakt\u012b, un raugi, tie \u010detri debess v\u0113ji lauz\u0101s uz lielo j\u016bru."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un \u010detri lieli zv\u0113ri izk\u0101pa no j\u016bras, ikkatrs savu izskatu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pirmais bija k\u0101 lauva, un tam bija k\u0101 \u0113rg\u013cu sp\u0101rni. Es skat\u012bjos, tiekams vi\u0146am sp\u0101rni tapa izrauti un tas no zemes tapa uzcelts un st\u0101v\u0113ja uz k\u0101j\u0101m k\u0101 cilv\u0113ks, un tam tapa dota cilv\u0113ka sirds."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un redzi, tur bija cits zv\u0113rs itin k\u0101 l\u0101cis, tas st\u0101v\u0113ja vien\u0101 mal\u0101, un tam bija tr\u012bs lieli zobi mut\u0113 starp saviem citiem zobiem, un uz to tapa t\u0101 sac\u012bts: celies un \u0113d daudz ga\u013cas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u0113c tam es redz\u0113ju, un raugi, tur bija v\u0113l cits zv\u0113rs itin k\u0101 pardelis(leopards), tam bija \u010detri putnu sp\u0101rni uz muguras, un \u0161im zv\u0113ram bija \u010detras galvas, un tam tapa dota vara."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Un p\u0113c tam es redz\u0113ju nakts par\u0101d\u012b\u0161an\u0101s, un raugi, ceturtais zv\u0113rs, briesm\u012bgs un negants un \u013coti stiprs, un tam bija lieli dzelzs zobi, tas \u0113da un satrieca un to, kas atlika, tas samina ar k\u0101j\u0101m, un tas bija cit\u0101ds nek\u0101 tie citi zv\u0113ri priek\u0161 vi\u0146a, un tam bija desmit ragi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Un es tos ragus liku v\u0113r\u0101, un redzi, v\u0113l viens mazs rags c\u0113l\u0101s starp tiem, un vi\u0146a priek\u0161\u0101 tr\u012bs no tiem pirmajiem ragiem tapa izlauzti, un redzi, tan\u012b rag\u0101 bija acis k\u0101 cilv\u0113ka acis un mute, kas lielas lietas run\u0101ja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Es skat\u012bjos, tiekams kr\u0113sli tapa nolikti, un laiku Vecais aps\u0113d\u0101s, kam dr\u0113bes bija baltas k\u0101 sniegs un galvas mati k\u0101 \u0161\u0137\u012bsta vilna, Vi\u0146a kr\u0113sls bija k\u0101 uguns liesmas, un Vi\u0146a skritu\u013ci bija dego\u0161s uguns."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un no Vi\u0146a priek\u0161as iztec\u0113ja uguns upe. T\u016bksto\u0161u t\u016bksto\u0161i Vi\u0146am kalpoja, un desmit reiz' t\u016bksto\u0161u t\u016bksto\u0161i st\u0101v\u0113ja Vi\u0146a priek\u0161\u0101; tiesa tapa tur\u0113ta, un gr\u0101matas tapa atv\u0113rtas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Es skat\u012bjos t\u0101s liel\u0101s valodas d\u0113\u013c, ko tas rags run\u0101ja, es skat\u012bjos, kam\u0113r tas zv\u0113rs tapa non\u0101v\u0113ts un vi\u0146a miesa nokauta un nodota, ka ugun\u012b taptu sadedzin\u0101ta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ar\u012b tiem citiem zv\u0113riem vara tapa at\u0146emta, jo tiem bija laiks un stunda nolikta, cik ilgi tiem bija dz\u012bvot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Es redz\u0113ju nakts par\u0101d\u012b\u0161an\u0101s, un raugi, viens n\u0101ca debess padebe\u0161os k\u0101 Cilv\u0113ka D\u0113ls, un n\u0101ca pie t\u0101 laiku Vec\u0101, un tapa vests Vi\u0146a priek\u0161\u0101."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Un Vi\u0146am tapa dota vald\u012bba un god\u012bba un valst\u012bba: visiem \u013caud\u012bm, vis\u0101m taut\u0101m un valod\u0101m b\u016bs Vi\u0146am kalpot; Vi\u0146a vald\u012bba ir m\u016b\u017e\u012bga vald\u012bba, kas neizn\u012bkst un Vi\u0146a valst\u012bbai nav gala."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Man, Dani\u0113lim, sirds mies\u0101s nogura, un manas galvas par\u0101d\u012b\u0161anas mani iztr\u016bcin\u0101ja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Es pieg\u0101ju pie viena no tiem, kas tur st\u0101v\u0113ja, un vaic\u0101ju no t\u0101 skaidru paties\u012bbu par visu to. Un vi\u0146\u0161 man to izteica un man izst\u0101st\u012bja \u0161\u012bs lietas:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tie \u010detri lielie zv\u0113ri ir \u010detri \u0137\u0113ni\u0146i, kas celsies virs zemes."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bet t\u0101 Visuaugst\u0101k\u0101 sv\u0113tie iedab\u016bs to valst\u012bbu, un to tur\u0113s m\u016b\u017e\u012bgi un m\u016b\u017eu m\u016b\u017eam."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u0113c tam es grib\u0113ju zin\u0101t skaidru paties\u012bbu par to ceturto zv\u0113ru, kas bija cit\u0101ds nek\u0101 visi tie citi, \u013coti briesm\u012bgs, kam bija dzelzs zobi un vara nagi, kas rija un satrieca un to, kas atlika, samina ar sav\u0101m k\u0101j\u0101m, -"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Un par vi\u0146a desmit ragiem uz vi\u0146a galvas, un par to vienu, kas c\u0113l\u0101s, priek\u0161 k\u0101 tr\u012bs bija izkritu\u0161i, proti par to ragu, kam acis bija un mute, kas lielas lietas run\u0101ja, un kas bija liel\u0101ks, nek\u0101 tie citi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Es redz\u0113ju \u0161o ragu karojam pret tiem sv\u0113tiem un ar\u012b tos p\u0101rvaram,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tiekams tas laiku Vecais n\u0101ca un t\u0101 Visuaugst\u0101k\u0101 sv\u0113tiem nesa tiesu, un tas nospriestais laiks n\u0101ca, kur tiem sv\u0113tiem bija iedab\u016bt to valst\u012bbu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vi\u0146\u0161 sac\u012bja t\u0101: tas ceturtais zv\u0113rs b\u016bs t\u0101 ceturt\u0101 valsts virs zemes; t\u0101 b\u016bs cit\u0101da nek\u0101 visas citas valstis, un t\u0101 apr\u012bs visu pasauli un to sam\u012bs un satrieks."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Un tie desmit ragi noz\u012bm\u0113, ka no t\u0101s valsts celsies desmit \u0137\u0113ni\u0146i, un cits p\u0113c tiem celsies, un tas b\u016bs jo varens nek\u0101 tie pirmaji un pazemos tr\u012bs \u0137\u0113ni\u0146us."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Un tas run\u0101s v\u0101rdus pret to Visuaugst\u0101ko un post\u012bs t\u0101 Visuaugst\u0101k\u0101 sv\u0113tos un ap\u0146emsies p\u0101rgroz\u012bt sv\u0113tku laikus un bausl\u012bbu, un tie vi\u0146am taps rok\u0101 doti vienu laiku un divus laikus un puslaiku."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u0113c tam tiesa taps tur\u0113ta, un vi\u0146am vara at\u0146emta, ka tas pagalam top izdeld\u0113ts un izn\u012bcin\u0101ts."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bet t\u0101 valst\u012bba un vald\u012bba un augst\u012bba p\u0101r vis\u0101m valst\u012bm apak\u0161 vis\u0101m debes\u012bm taps dota t\u0101 Visuaugst\u0101k\u0101 sv\u0113tiem \u013caud\u012bm; t\u0101 valst\u012bba b\u016bs m\u016b\u017e\u012bga valst\u012bba, un visi varenie Vi\u0146am kalpos un Vi\u0146am paklaus\u012bs."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tas bija to v\u0101rdu gals. Bet es, Dani\u0113ls, sav\u0101s dom\u0101s tapu iztr\u016bcin\u0101ts, un mans \u0123\u012bmis nob\u0101la, un es tos v\u0101rdus patur\u0113ju sav\u0101 sird\u012b"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0136\u0113ni\u0146a Belsacara tre\u0161\u0101 vald\u012b\u0161anas gad\u0101 man, Dani\u0113lim, r\u0101d\u012bj\u0101s par\u0101d\u012b\u0161ana, p\u0113c t\u0101s, kas man papriek\u0161 bija par\u0101d\u012bjusies."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un es skat\u012bjos tai par\u0101d\u012b\u0161an\u0101, un notika, ka es skat\u012bdamies biju S\u016bsanas pil\u012b Elama valst\u012b, un es skat\u012bjos tai par\u0101d\u012b\u0161an\u0101, un es biju pie Ula\u012b upes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un es pac\u0113lu savas acis un skat\u012bjos, redzi, auns st\u0101v\u0113ja upes mal\u0101, tam bija divi ragi, un tie divi ragi bija augsti, un viens bija augst\u0101ks nek\u0101 otrs, un tas augst\u0101kais izc\u0113l\u0101s v\u0113l\u0101k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Es redz\u0113ju, ka tas auns ar saviem ragiem bad\u012bja pret vakariem un pret zieme\u013ca pusi un pret dienasvidu, un neviens zv\u0113rs pret vi\u0146u nevar\u0113ja past\u0101v\u0113t, un neviens no vi\u0146a rokas neizgl\u0101b\u0101s, bet vi\u0146\u0161 dar\u012bja, kas tam patika un paaugstin\u0101j\u0101s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un kam\u0113r es to p\u0101rdom\u0101ju, redzi, tad \u0101zis n\u0101ca no vakariem p\u0101r visu zemes virsu un neaizsk\u0101ra zemi, un tam \u0101zim bija skaists rags starp vi\u0146a ac\u012bm."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un tas n\u0101ca pie t\u0101 auna ar tiem diviem ragiem, ko es biju redz\u0113jis st\u0101vam upes mal\u0101, un tas lauz\u0101s pret vi\u0146u ar stipru karstumu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Un es redz\u0113ju, ka tas tuvu n\u0101ca pie t\u0101 auna un pret vi\u0146u apskait\u0101s un bad\u012bja to aunu un salauza vi\u0146a divus ragus, un tam aunam nebija sp\u0113ka, vi\u0146a priek\u0161\u0101 past\u0101v\u0113t, un vi\u0146\u0161 to nometa zeme un to samina, un neviena nebija, kas to aunu izgl\u0101btu no vi\u0146a rokas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Un tas \u0101zis \u013coti paaugstin\u0101j\u0101s, bet kad tas bija palicis stiprs, tad tas lielais rags sal\u016bza, un vi\u0146a viet\u0101 \u010detri skaisti ragi izauga pret tiem \u010detriem debess v\u0113jiem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un no viena no tiem izn\u0101ca viens mazs rags, tas tapa \u013coti liels pret dienasvidu un pret r\u012btiem un pret to m\u012bl\u012bgo zemi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un tas tapa liels l\u012bdz debess pulkam un nometa k\u0101dus no t\u0101 pulka un no t\u0101m zvaigzn\u0113m zem\u0113 un tos samina."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Un tas tapa liels l\u012bdz debess pulka valdniekam, un \u0161im tapa at\u0146emts tas dieni\u0161\u0137ais upuris, un vi\u0146a sv\u0113t\u0101s vietas dz\u012bvoklis tapa izpost\u012bts."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Un karapulks tika nodots l\u012bdz ar dieni\u0161\u0137o upuri apgr\u0113ko\u0161an\u0101s d\u0113\u013c, un tas (rags) nometa paties\u012bbu pie zemes, un ko vi\u0146\u0161 dar\u012bja, tas vi\u0146am izdev\u0101s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Un es dzird\u0113ju vienu sv\u0113tu run\u0101jam, un cits sv\u0113ts sac\u012bja uz to, kas run\u0101ja: uz cik ilgu laiku tad z\u012bm\u0113j\u0101s t\u0101 par\u0101d\u012b\u0161ana par to dieni\u0161\u0137o upuri un par to briesm\u012bgo gr\u0113ku, ka ir t\u0101 sv\u0113t\u0101 vieta, ir tas karapulks top nodoti sam\u012b\u0161anai?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 uz mani sac\u012bja: divi t\u016bksto\u0161i un tr\u012bssimt dienas b\u016bs skait\u0101mas no vakara l\u012bdz r\u012btam, tad t\u0101 sv\u0113t\u0101 vieta atkal taps iesv\u0113t\u012bta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un kad es, Dani\u0113ls, to par\u0101d\u012b\u0161anu redz\u0113ju, tad es to mekl\u0113ju saprast, un redzi, tur st\u0101v\u0113ja man\u0101 priek\u0161\u0101 viens, no izskata k\u0101 v\u012brs."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Un es dzird\u0113ju starp Ula\u012b upes (mal\u0101m) cilv\u0113ka balsi, t\u0101 sauca un sac\u012bja: Gabriel, izskaidro \u0161im to par\u0101d\u012b\u0161anu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 n\u0101ca tuvu, kur es st\u0101v\u0113ju; un kad vi\u0146\u0161 n\u0101ca, tad es izbijos un kritu uz savu vaigu; un vi\u0146\u0161 uz mani sac\u012bja: \u0146em v\u0113r\u0101, cilv\u0113ka b\u0113rns, jo \u0161\u012b par\u0101d\u012b\u0161ana iet uz pastara laiku."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kad vi\u0146\u0161 nu ar mani run\u0101ja, tad es nokritu pamiris pie zemes, bet vi\u0146\u0161 mani aizsk\u0101ra un mani uzc\u0113la st\u0101vu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 sac\u012bja: redzi, es tev daru zin\u0101mu, kas notiks dusm\u012bbas gala laik\u0101; jo tas iet uz to nolikto laika galu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tas auns ar tiem diviem ragiem, ko tu esi redz\u0113jis, tie ir M\u0113die\u0161u un Persie\u0161u \u0137\u0113ni\u0146i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Un tas sprogainais \u0101zis ir Grie\u0137u \u0137\u0113ni\u0146\u0161, un tas lielais rags starp vi\u0146a ac\u012bm, ir tas pirmais \u0137\u0113ni\u0146\u0161."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Un kad tas b\u016bs sal\u016bzis, tad \u010detri n\u0101ks vi\u0146a viet\u0101; \u010detras valstis celsies no t\u0101s tautas, bet ne ar t\u0101du sp\u0113ku, k\u0101ds vi\u0146am bija."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bet \u0161\u012bs valsts pastara laik\u0101, kad tie atk\u0101p\u0113ji augum\u0101 b\u016bs augu\u0161i, celsies nikns un izman\u012bgs \u0137\u0113ni\u0146\u0161."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Un vi\u0146a sp\u0113ks b\u016bs stiprs, bet ne caur pa\u0161a sp\u0113ku, un vi\u0146\u0161 br\u012bni\u0161\u0137i post\u012bs un vi\u0146am laim\u0113sies, un vi\u0146\u0161 to padar\u012bs. Un vi\u0146\u0161 post\u012bs tos varenos un to sv\u0113to tautu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Un caur vi\u0146a gudr\u012bbu viltus vi\u0146a rok\u0101 tam izdosies, un vi\u0146\u0161 sav\u0101 sird\u012b leposies un nejau\u0161i post\u012bs lielu pulku, un celsies pret\u012b tam valdnieku Valdniekam, bet vi\u0146\u0161 bez rokas taps salauzts."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Un tas par\u0101d\u012bjums par vakaru un r\u012btu, par ko run\u0101ts, ir paties\u012bgs un tu apsl\u0113p \u0161o par\u0101d\u012bjumu, jo v\u0113l ir ilgs laiks l\u012bdz tam."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Un es, Dani\u0113ls, paliku v\u0101j\u0161 un biju k\u0101das dienas slims. Tad es c\u0113los un dar\u012bju \u0137\u0113ni\u0146a darbu, un iztr\u016bcin\u0101jos par \u0161o par\u0101d\u012bjumu, bet neviens to neman\u012bja."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pirm\u0101 gad\u0101, kad D\u0101rijs, Ahasverus d\u0113ls, no M\u0113die\u0161u dzimuma, bija celts par \u0137\u0113ni\u0146u Kaldeju valst\u012b, -"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi\u0146a vald\u012b\u0161anas pirm\u0101 gad\u0101, es, Dani\u0113ls, gr\u0101mat\u0101 \u0146\u0113mu v\u0113r\u0101 to gadu skaitu, par ko T\u0101 Kunga v\u0101rds caur pravieti Jeremiju bija noticis, ka Jeruz\u0101lemei pilnus septi\u0146desmit gadus j\u0101st\u0101v post\u0101."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un es griezu savu vaigu pie Dieva, T\u0101 Kunga, Vi\u0146u mekl\u0113t ar l\u016bg\u0161an\u0101m un piel\u016bg\u0161an\u0101m, ar gav\u0113\u0161anu mais\u0101 un pelnos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Un es piel\u016bdzu To Kungu, savu Dievu, s\u016bdz\u0113ju un sac\u012bju: ak Kungs, stiprais Dievs, Tu lielais un bij\u0101jamais, kas der\u012bbu un \u017e\u0113last\u012bbu turi tiem, kas Tevi m\u012bl un tura Tavu bausl\u012bbu,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u0113s esam gr\u0113koju\u0161i un netaisn\u012bbu dar\u012bju\u0161i un biju\u0161i bezdiev\u012bgi un esam pret\u012b tur\u0113ju\u0161ies un atk\u0101pu\u0161ies no Taviem bau\u0161\u013ciem un no Tav\u0101m ties\u0101m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u0113s ar\u012b neesam klaus\u012bju\u0161i Taviem kalpiem, tiem pravie\u0161iem, kas Tav\u0101 v\u0101rd\u0101 run\u0101ju\u0161i uz m\u016bsu \u0137\u0113ni\u0146iem, valdniekiem un m\u016bsu t\u0113viem un visiem zemes \u013caud\u012bm."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tu, Kungs, esi taisns, bet mums j\u0101kaunas, k\u0101 tas \u0161odien redzams, gan J\u016bda v\u012briem, gan Jeruz\u0101lemes iedz\u012bvot\u0101jiem un visiem Isra\u0113la b\u0113rniem, kas tuvu un kas t\u0101lu pa vis\u0101m zem\u0113m, kur Tu tos esi izdzinis vi\u0146u p\u0101rk\u0101p\u0161anas d\u0113\u013c, ar ko tie pret Tevi gr\u0113koju\u0161i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ak Kungs, mums j\u0101kaunas, ir m\u016bsu \u0137\u0113ni\u0146iem, valdniekiem un m\u016bsu t\u0113viem, ka m\u0113s pret Tevi esam gr\u0113koju\u0161i!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bet pie T\u0101 Kunga, m\u016bsu Dieva, ir \u017e\u0113last\u012bba un piedo\u0161ana, jeb\u0161u m\u0113s Vi\u0146am esam pret\u012b tur\u0113ju\u0161ies,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un neesam klaus\u012bju\u0161i T\u0101 Kunga, sava Dieva balsi, staig\u0101t Vi\u0146a bausl\u012bb\u0101, ko Vi\u0146\u0161 mums bija devis caur Savu kalpu, to pravie\u0161u, roku."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bet viss Isra\u0113ls Tavu bausli ir p\u0101rk\u0101pis un ir atk\u0101pies, neklaus\u012bdams Tavu balsi. T\u0101d\u0113\u013c tas l\u0101sts mums ir uzg\u0101jis, un kas ir zv\u0113r\u0113ts, k\u0101 rakst\u012bts Dieva kalpa Mozus bausl\u012bb\u0101, t\u0101p\u0113c ka m\u0113s pret Vi\u0146u esam gr\u0113koju\u0161i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Un Vi\u0146\u0161 savus v\u0101rdus ir stipri tur\u0113jis, ko Vi\u0146\u0161 run\u0101jis pret mums un pret m\u016bsu tiesas kungiem, kas m\u016bs ties\u0101ja, lielu \u013caunumu p\u0101r mums vezdams, k\u0101ds nav noticis apak\u0161 visas debess, un k\u0101 nu noticis Jeruz\u0101lemei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u0101 st\u0101v rakst\u012bts Mozus bausl\u012bb\u0101, t\u0101 viss tas \u013caunums p\u0101r mums n\u0101cis. Un m\u0113s T\u0101 Kunga, sava Dieva, vaigu nepiel\u016bdz\u0101m, ka no gr\u0113kiem b\u016btu atgriezu\u0161ies un v\u0113r\u0101 liku\u0161i Tavu paties\u012bbu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c Tas Kungs ir modr\u012bgs bijis ar \u013caunumu un mums to uzvedis, jo Tas Kungs, m\u016bsu Dievs, ir taisns visos Savos darbos, ko Vi\u0146\u0161 dara, bet m\u0113s Vi\u0146a balsi neesam klaus\u012bju\u0161i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un nu, Kungs, m\u016bsu Dievs, kas esi izvedis Savus \u013caudis no \u0112\u0123iptes ar stipru roku un Sev v\u0101rdu esi dar\u012bjis, k\u0101 tas v\u0113l \u0161odien ir, m\u0113s esam gr\u0113koju\u0161i, m\u0113s esam biju\u0161i bezdiev\u012bgi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ak Kungs, p\u0113c visas Tavas taisn\u012bbas lai jel Tava dusm\u012bba un bardz\u012bba nogrie\u017eas no Tavas Jeruz\u0101lemes pils\u0113tas, no Tava sv\u0113t\u0101 kalna. Jo m\u016bsu gr\u0113ku d\u0113\u013c un m\u016bsu t\u0113vu noziegumu d\u0113\u013c Jeruz\u0101leme un tavi \u013caudis tapu\u0161i kaun\u0101 priek\u0161 visiem, kas ap mums dz\u012bvo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Un nu, m\u016bsu Dievs, klausi Sava kalpa l\u016bg\u0161anu un vi\u0146a piesauk\u0161anu, un apgaismo Savu vaigu p\u0101r Savu sv\u0113to vietu, kas ir post\u012bta, Tevis pa\u0161a d\u0113\u013c, ak Kungs;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Atgriez Savu ausi, ak Dievs, un klausi, atver Savas acis un uzl\u016bko, k\u0101 m\u0113s esam post\u012bti, un to pils\u0113tu, kas p\u0113c Tava v\u0101rda nosaukta. Jo m\u0113s nometamies ar sav\u0101m l\u016bg\u0161an\u0101m Tav\u0101 priek\u0161\u0101, ne uz savu taisn\u012bbu, bet uz Tavu lielo \u017e\u0113last\u012bbu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ak Kungs, klausi! Ak Kungs, piedod! Ak Kungs, \u0146em v\u0113r\u0101 un dari to un nekav\u0113jies Tevis pa\u0161a d\u0113\u013c, mans Dievs, jo Tava pils\u0113ta un Tavi \u013caudis p\u0113c Tava v\u0101rda nosaukti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kam\u0113r es v\u0113l run\u0101ju un l\u016bdzos un savus gr\u0113kus un savu Isra\u0113la \u013cau\u017eu gr\u0113kus s\u016bdz\u0113ju un ar savu piel\u016bg\u0161anu nometos T\u0101 Kunga, sava Dieva, priek\u0161\u0101 sava Dieva sv\u0113t\u0101 kalna d\u0113\u013c,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kam\u0113r es t\u0101 l\u016bgdamies v\u0113l run\u0101ju, steig\u0161us pie manis atskr\u0113ja tas v\u012brs Gabri\u0113ls, ko es pirm\u0101k biju redz\u0113jis par\u0101d\u012b\u0161an\u0101, un aizsk\u0101ra mani ap vakara upura laiku."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 mani m\u0101c\u012bja un run\u0101ja ar mani un sac\u012bja: Dani\u0113l, tagad es esmu izg\u0101jis, tev m\u0101c\u012bt sapra\u0161anu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kad tu s\u0101ki l\u016bgt, tad \u0161is v\u0101rds izg\u0101ja, un es esmu n\u0101cis, to pasludin\u0101t; jo tu esi \u013coti m\u012b\u013c\u0161. T\u0101d\u0113\u013c saproti to v\u0101rdu un \u0146em v\u0113r\u0101 to par\u0101d\u012b\u0161anu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Septi\u0146desmit ned\u0113\u013cas ir nospriestas par tavu tautu un par tavu sv\u0113to pils\u0113tu, aizsl\u0113gt atk\u0101p\u0161anos, aizzie\u0123el\u0113t gr\u0113kus, sal\u012bdzin\u0101t noziegumu, atvest m\u016b\u017e\u012bgu taisn\u012bbu, aizzie\u0123el\u0113t par\u0101d\u012b\u0161anas un pravie\u0161u v\u0101rdus un svaid\u012bt visu sv\u0113t\u0101ku."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c zini un proti: kam\u0113r tas v\u0101rds izg\u0101jis, Jeruz\u0101lemi atkal uzcelt un uztais\u012bt l\u012bdz vienam Svaid\u012btam (Kristum), Valdniekam, ir septi\u0146as ned\u0113\u013cas, un se\u0161desmit un divas ned\u0113\u013cas, tad atkal uzcels un uztais\u012bs ar iel\u0101m un gr\u0101vjiem, jeb\u0161u spaidu laik\u0101."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Un p\u0113c t\u0101m se\u0161desmit un div\u0101m ned\u0113\u013c\u0101m Svaid\u012btais (Kristus) tiks izdeld\u0113ts, bet ne Sevis d\u0113\u013c. Un to pils\u0113tu un sv\u0113to vietu izpost\u012bs k\u0101da valdnieka \u013caudis, kas n\u0101ks un kam gals b\u016bs pl\u016bdos, un l\u012bdz pat galam b\u016bs kar\u0161 un nolikt\u0101 post\u012b\u0161ana."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 ar daudziem der\u012bbu apstiprin\u0101s vienu ned\u0113\u013cu, un ned\u0113\u013cas vid\u016b kaujamais un \u0113damais upuris mit\u0113sies, un vi\u0146\u0161 n\u0101ks ar negant\u012bbas sp\u0101rniem k\u0101 post\u012bt\u0101js, kam\u0113r nolikt\u0101 sod\u012bba izg\u0101\u017eas un nobeidz post\u012bt\u0101ju."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kirus, Persie\u0161u \u0137\u0113ni\u0146a, tre\u0161\u0101 gad\u0101 Dani\u0113lim, kas nosaukts Beltsacars, \u0161\u012b par\u0101d\u012b\u0161ana tapa par\u0101d\u012bta, un tas v\u0101rds ir paties\u012bgs un z\u012bm\u0113 lielas b\u0113das, un vi\u0146\u0161 to lika v\u0113r\u0101 un saprata to par\u0101d\u012b\u0161anu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tan\u012bs dien\u0101s es, Dani\u0113ls, biju noskumis cauras tr\u012bs ned\u0113\u013cas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gardas bar\u012bbas es ne\u0113du, un ne ga\u013ca ne v\u012bns nen\u0101ca man\u0101 mut\u0113, es ar\u012b nesvaid\u012bjos, tiekams tr\u012bs veselas ned\u0113\u013cas bija pag\u0101ju\u0161as."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Un pirm\u0101 m\u0113ne\u0161a divdesmit ceturt\u0101 dien\u0101 es biju Hide\u0137eles lielupes mal\u0101."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un es pac\u0113lu savas acis un skat\u012bjos, un redzi, tur bija v\u012brs n\u0101tnu(linu) dr\u0113b\u0113s \u0123\u0113rbts, un vi\u0146a gurni bija apjozti ar \u0161\u0137\u012bstu zeltu no Upas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un vi\u0146a miesas bija k\u0101 krizolita akmens un vi\u0146a vaigs k\u0101 zibens un vi\u0146a acis k\u0101 dego\u0161as l\u0101pas un vi\u0146a rokas un k\u0101jas k\u0101 dego\u0161s var\u0161 un vi\u0146a valodas balss k\u0101 trok\u0161\u0146a ska\u0146a."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Un es, Dani\u0113ls, redz\u0113ju to par\u0101d\u012b\u0161anu viens pats, bet tie v\u012bri, kas bija pie manis, to neredz\u0113ja, bet liela bail\u012bba tiem uzg\u0101ja, ka tie b\u0113ga un pasl\u0113p\u0101s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Es tad atliku viens pats un redz\u0113ju \u0161o lielo par\u0101d\u012b\u0161anu, un pie manis sp\u0113ka nepalika, un mans vaigs nejauki nob\u0101la, un man sp\u0113ka vairs neatlika."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un es dzird\u0113ju vi\u0146a valodas balsi, un kad es vi\u0146a valodas balsi dzird\u0113ju, tad es nokritu pamiris uz savu vaigu pie zemes."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un redzi, roka mani aizsk\u0101ra un pal\u012bdz\u0113ja, ka es pac\u0113los uz saviem ce\u013ciem un uz sav\u0101m rok\u0101m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 uz mani sac\u012bja: Dani\u0113l, tu m\u012b\u013cais v\u012brs, \u0146em v\u0113r\u0101 tos v\u0101rdus, ko es uz tevi run\u0101\u0161u, un celies st\u0101vu, jo tagad es pie tevis esmu s\u016bt\u012bts. Un kad vi\u0146\u0161 to v\u0101rdu ar mani run\u0101ja, tad es c\u0113los tr\u012bc\u0113dams."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 uz mani sac\u012bja: neb\u012bsties, Dani\u0113l! Jo no t\u0101s pirm\u0101s dienas, kad tu sav\u0101 sird\u012b esi dzinies to saprast un esi m\u0113rd\u0113jies sava Dieva priek\u0161\u0101, tad tavi v\u0101rdi ir paklaus\u012bti, un es tavu v\u0101rdu d\u0113\u013c esmu atn\u0101cis."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bet Persie\u0161u valsts valdnieks man st\u0101v\u0113ja pret\u012b divdesmit un vienu dienu, un redzi, Mi\u0137elis, viens no tiem pirmajiem valdniekiem, man n\u0101ca pal\u012bg\u0101, tad es tur uzvar\u0113ju pie tiem Persie\u0161u \u0137\u0113ni\u0146iem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu es esmu n\u0101cis, tev zi\u0146u dot, kas taviem \u013caud\u012bm notiks n\u0101kam\u0101 laik\u0101, jo ar\u012b v\u0113l \u0161\u012b par\u0101d\u012b\u0161ana notiks p\u0113c ilga laika."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un kad vi\u0146\u0161 \u0161os v\u0101rdus ar mani run\u0101ja, tad es ar savu vaigu skat\u012bjos pie zemes un paliku klusu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Un redzi, viens, kas cilv\u0113ka b\u0113rniem bija l\u012bdz\u012bgs, aizsk\u0101ra manas l\u016bpas. Tad es atdar\u012bju savu muti un sac\u012bju uz to, kas pie manis st\u0101v\u0113ja: mans Kungs, par \u0161o par\u0101d\u012b\u0161anu mani locek\u013ci dreb, ka man sp\u0113ka nepaliek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Un k\u0101 \u0161\u0101 sava kunga kalps var run\u0101t ar \u0161o savu kungu, jo no \u0161\u012b laika sp\u0113ka pie manis nepaliek, un man ar\u012b dva\u0161as neatliek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tad atkal viens mani aizsk\u0101ra, kam bija cilv\u0113ka izskats, un mani sp\u0113cin\u0101ja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 sac\u012bja: neb\u012bsties, tu m\u012b\u013cais v\u012brs! Miers lai ir ar tevi! Un \u0146emies dro\u0161u, dro\u0161u pr\u0101tu! Un vi\u0146am ar mani run\u0101jot, es atspirgu un sac\u012bju: run\u0101, mans Kungs, jo tu mani esi atspirdzin\u0101jis."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tad vi\u0146\u0161 sac\u012bja: vai tu zini, k\u0101p\u0113c es pie tevis esmu n\u0101cis? Es nu griez\u012b\u0161os atpaka\u013c, ar Persie\u0161u valdnieku karot, un kad es b\u016b\u0161u izg\u0101jis, tad n\u0101ks Grie\u0137u valdnieks."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bet es tev st\u0101st\u012b\u0161u, kas paties\u012bbas rakstos uzrakst\u012bts; un neviena nav, kas mani pret vi\u0146iem sp\u0113cina, k\u0101 vien j\u016bsu valdnieks Mi\u0137elis."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bet ar\u012b es, D\u0101rija, t\u0101 M\u0113die\u0161a, pirmaj\u0101(vald\u012b\u0161anas) gad\u0101 pie vi\u0146a st\u0101v\u0113ju, vi\u0146u sp\u0113cin\u0101t un stiprin\u0101t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un nu es tev st\u0101st\u012b\u0161u paties\u012bbu. Redzi, tr\u012bs \u0137\u0113ni\u0146i v\u0113l celsies Persie\u0161u zem\u0113, un tas ceturtais b\u016bs \u013coti bag\u0101ts, vair\u0101k nek\u0101 tie citi, un kad vi\u0146\u0161 sav\u0101 bag\u0101t\u012bb\u0101 b\u016bs sp\u0113cin\u0101jies, tad vi\u0146\u0161 visu pazudin\u0101s pret Grie\u0137u valsti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u0113c celsies varens \u0137\u0113ni\u0146\u0161; tas vald\u012bs ar lielu varu un dar\u012bs, kas vi\u0146am pat\u012bk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Un kad vi\u0146\u0161 t\u0101 st\u0101v\u0113s, tad vi\u0146a valsts sal\u016bz\u012bs un taps dal\u012bta p\u0113c \u010detriem debess v\u0113jiem, bet nen\u0101ks uz vi\u0146a p\u0113cn\u0101kamiem, nedz ar t\u0101du varu, ar ko vi\u0146\u0161 vald\u012bjis; jo vi\u0146a valsts taps izdeld\u0113ta un n\u0101ks citiem rok\u0101."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un dienvidu \u0137\u0113ni\u0146\u0161 paliks stiprs, bet viens no vi\u0146a valdniekiem b\u016bs jo stipr\u0101ks nek\u0101 vi\u0146\u0161, un tas vald\u012bs un vi\u0146a valst\u012bba b\u016bs liela valst\u012bba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un p\u0113c k\u0101diem gadiem tie kop\u0101 apdraudzin\u0101sies, un dienvidu \u0137\u0113ni\u0146a meita ies pie zieme\u013ca \u0137\u0113ni\u0146a, mieru der\u0113t, bet tai nepaliks elko\u0146a stiprums, un ne vi\u0146\u0161, ne vi\u0146a elkonis nepast\u0101v\u0113s. Bet t\u0101 taps nodota l\u012bdz ar tiem, kas to bija atvedu\u0161i, un l\u012bdz ar to, kas vi\u0146u dzemdin\u0101jis un kas vi\u0146u tan\u012bs laikos stiprin\u0101jis."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bet viena atvase no vi\u0146as celma celsies vi\u0146a viet\u0101, tas n\u0101ks pret to karasp\u0113ku un uzies zieme\u013ca puses \u0137\u0113ni\u0146a stipr\u0101m pil\u012bm, un t\u0101s p\u0101rvar\u0113s un b\u016bs sp\u0113c\u012bgs."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Un ar\u012b vi\u0146u dievus un vi\u0146u elku t\u0113lus ar vi\u0146u d\u0101rgiem sudraba un zelta traukiem vi\u0146\u0161 aizved\u012bs uz \u0112\u0123ipti, un past\u0101v\u0113s k\u0101dus gadus priek\u0161 zieme\u013ca \u0137\u0113ni\u0146a."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un gan vi\u0146\u0161 n\u0101ks dienvidu \u0137\u0113ni\u0146a valst\u012b, bet atkal griez\u012bsies atpaka\u013c uz savu zemi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bet vi\u0146a d\u0113li tais\u012bsies uz karu un sapulcin\u0101s lielu karasp\u0113ku, un tas n\u0101ks n\u0101kdams k\u0101 straume un pl\u016bd\u012bs cauri, un n\u0101ks atkal atpaka\u013c un karos l\u012bdz vi\u0146a stipr\u0101m pil\u012bm."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Un dienvidu \u0137\u0113ni\u0146\u0161 apskait\u012bsies un celsies un karos ar vi\u0146u, ar zieme\u013ca \u0137\u0113ni\u0146u, un \u0161is gan sakr\u0101s lielu pulku, bet \u0161is pulks taps nodots vi\u0146a rok\u0101."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kad tas pulks celsies, tad vi\u0146a sirds leposies, un vi\u0146\u0161 noguld\u012bs daudz t\u016bksto\u0161us; ta\u010du vi\u0146\u0161 nedab\u016bs virsroku."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jo zieme\u013ca \u0137\u0113ni\u0146\u0161 atkal sakr\u0101s liel\u0101ku pulku, nek\u0101 tas pirmais, un p\u0113c k\u0101du gadu laika vi\u0146\u0161 n\u0101kdams atn\u0101ks ar lielu sp\u0113ku un ar lielu varu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Un tan\u012b laik\u0101 daudzi celsies pret dienvidu \u0137\u0113ni\u0146u, un k\u0101di varm\u0101ki no taviem \u013caud\u012bm lepni pacelsies, lai pravie\u0161u par\u0101d\u012b\u0161ana piepild\u0101s, bet tie krit\u012bs."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un zieme\u013ca \u0137\u0113ni\u0146\u0161 n\u0101ks un uzmet\u012bs va\u013c\u0146us un uz\u0146ems stipru pils\u0113tu, un dienvidu karasp\u0113ki nepast\u0101v\u0113s, nedz vi\u0146a izlas\u012btie \u013caudis, pat tiem sp\u0113ka neb\u016bs past\u0101v\u0113t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bet kas pret vi\u0146u n\u0101ks, dar\u012bs, kas vi\u0146am pat\u012bk, jo neviens vi\u0146a priek\u0161\u0101 nepast\u0101v\u0113s. Vi\u0146\u0161 apmet\u012bsies ar\u012b tai m\u012bl\u012bg\u0101 zem\u0113 un to post\u012bs ar savu roku."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 tais\u012bsies n\u0101kt ar visu savu valsts sp\u0113ku, un l\u012bgs mieru ar to un tam dos vienu meitu par sievu, grib\u0113dams to zem\u0113 g\u0101zt, bet tas nenotiks un neizdosies."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u0113c vi\u0146\u0161 griez\u012bsies pret t\u0101m sal\u0101m un uz\u0146ems daudz, bet viens karavirsnieks dar\u012bs vi\u0146a niev\u0101\u0161anai galu un vi\u0146am atmaks\u0101s to niev\u0101\u0161anu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u0101 vi\u0146\u0161 griez\u012bsies atpaka\u013c uz savas zemes stipr\u0101m pil\u012bm un piedauz\u012bsies un krit\u012bs, ka nekur vairs netaps atrasts."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Un vi\u0146a viet\u0101 celsies viens, kas izs\u016bt\u012bs pl\u0113s\u0113jus uz savas valsts god\u012bbu, bet vi\u0146\u0161 pa k\u0101d\u0101m dien\u0101m taps salauzts, ne caur dusm\u012bbu, ne caur karu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Un vi\u0146a viet\u0101 celsies viens nelietis, tam \u0137\u0113ni\u0146a gods nav dots, ta\u010du vi\u0146\u0161 nejau\u0161i n\u0101ks un uz\u0146ems valsti ar m\u012bkstiem v\u0101rdiem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Un tie karasp\u0113ki, kas bija uzpl\u016bdu\u0161i, vi\u0146a priek\u0161\u0101 taps aizpl\u016bdin\u0101ti un salauzti, ir tas valdnieks, kas vi\u0146am biedrs."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jo vi\u0146\u0161 ar to b\u016bs vilt\u012bgi apbiedrin\u0101jies un celsies un to p\u0101rvar\u0113s ar maz \u013caud\u012bm."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nejau\u0161i vi\u0146\u0161 n\u0101ks tan\u012bs bag\u0101t\u0101s (zemes) viet\u0101s, un padar\u012bs, ko ne vi\u0146a t\u0113vi, ne t\u0113vu t\u0113vi nebija dar\u012bju\u0161i; laup\u012bjumu un mantu vi\u0146\u0161 bag\u0101ti starp tiem izdal\u012bs, un tam b\u016bs nodomi pret t\u0101m stipr\u0101m pil\u012bm k\u0101du noliktu laiku."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 pamodin\u0101s savu sp\u0113ku un savu sirdi pret dienvidu \u0137\u0113ni\u0146u ar lielu karasp\u0113ku, un dienvidu \u0137\u0113ni\u0146\u0161 tais\u012bsies uz karu pret vi\u0146u ar varen lielu un stipru karasp\u0113ku, bet vi\u0146\u0161 nepast\u0101v\u0113s, jo vilt\u012bba pret vi\u0146u taps izdom\u0101ta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Un kas vi\u0146a maizi \u0113d\u012bs, tie vi\u0146u g\u0101z\u012bs post\u0101, un vi\u0146a (zieme\u013ca puses \u0137\u0113ni\u0146a) karasp\u0113ks ielauz\u012bsies, un daudz nokauti krit\u012bs."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Un \u0161o ab\u0113ju \u0137\u0113ni\u0146u sirds uz to st\u0101v\u0113s, ka tie var\u0113tu \u013caunu dar\u012bt (viens otram), un pie viena galda tie vilt\u012bgi run\u0101s, bet tiem t\u0101 neizdosies, jo tas gals v\u0113l ir nolikts uz citu laiku."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 griez\u012bsies atpaka\u013c uz savu zemi ar lielu mantu, un vi\u0146a sirds st\u0101v\u0113s pret to sv\u0113to der\u012bbu, un vi\u0146\u0161 to izdar\u012bs un griez\u012bsies atpaka\u013c uz savu zemi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bet sav\u0101 laik\u0101 vi\u0146\u0161 atkal n\u0101ks un celsies pret dienasvidu, bet t\u0101 p\u0113d\u0113j\u0101 reize neb\u016bs k\u0101 t\u0101 pirm\u0101."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jo lielas laivas no \u0136itim n\u0101ks pret vi\u0146u, t\u0101d\u0113\u013c vi\u0146\u0161 ar bail\u012bbu taps ap\u0146emts un griez\u012bsies atpaka\u013c un apskait\u012bsies pret to sv\u0113to der\u012bbu un to izdar\u012bs, un atpaka\u013c griezdamies vi\u0146\u0161 tos \u0146ems v\u0113r\u0101, kas atk\u0101pjas no t\u0101s sv\u0113t\u0101s der\u012bbas."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Un tad no vi\u0146a celsies karapulki, kas sag\u0101n\u012bs to sv\u0113to vietu, to pili, un at\u0146ems dieni\u0161\u0137o upuri un dar\u012bs negant\u012bbu un postu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Un ar m\u012bkstiem v\u0101rdiem vi\u0146\u0161 atvils tos, kas bezdiev\u012bgi p\u0101rk\u0101pj der\u012bbu; bet tie \u013caudis, kas savu Dievu paz\u012bst, stipri r\u0101d\u012bsies, un tiem izdosies."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Un tie pr\u0101t\u012bgie starp \u013caud\u012bm daudz citus pam\u0101c\u012bs, bet krit\u012bs caur zobenu un caur liesm\u0101m, caur cietumu un aplaup\u012b\u0161anu k\u0101du laiku."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kad tie nu t\u0101 krit\u012bs, tad tiem ar mazu pal\u012bgu taps pal\u012bdz\u0113ts, bet daudz pie tiem piest\u0101sies ar viltu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Un no tiem pr\u0101t\u012bgiem citi krit\u012bs, ka top kaus\u0113ti vi\u0146u vid\u016b un \u0161\u0137\u012bst\u012bti un izt\u012br\u012bti l\u012bdz pat beidzamam galam; jo tas v\u0113l iet l\u012bdz noliktam laikam."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Un tas \u0137\u0113ni\u0146\u0161 dar\u012bs, kas vi\u0146am pat\u012bk, un paaugstin\u0101sies un liel\u012bsies pret visu, kas ir dievs, un pret to stipro Dievu, kas p\u0101r visiem dieviem, tas run\u0101s negantas lietas, un tam laim\u0113sies l\u012bdz kam\u0113r t\u0101s dusmas beigsies; jo kas nospriests, tas notiks."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Un savu t\u0113vu dievus tas neliks v\u0113r\u0101 nedz sievu iek\u0101ro\u0161anu, tas ar\u012b nek\u0101du dievu necien\u012bs, jo tas paaugstin\u0101sies p\u0101r visu."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bet tai viet\u0101 tas god\u0101s cietok\u0161\u0146a dievu, dievu, ko vi\u0146a t\u0113vi nav pazinu\u0161i, to tas god\u0101s ar zeltu, sudrabu, d\u0101rgiem akme\u0146iem un cit\u0101m d\u0101rg\u0101m liet\u0101m."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Un t\u0101m stipr\u0101m pil\u012bm tas g\u0101d\u0101s sve\u0161a dieva \u013caudis, un ko tas atz\u012bs, tiem tas dos lielu godu, un liks tiem vald\u012bt p\u0101r daudziem, un izdal\u012bs zemi par algu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Un gala laik\u0101 dienvidu \u0137\u0113ni\u0146\u0161 ar to bad\u012bsies, un zieme\u013ca \u0137\u0113ni\u0146\u0161 lauz\u012bsies pret vi\u0146u ar ratiem un j\u0101tniekiem un liel\u0101m laiv\u0101m un n\u0101ks uz t\u0101m zem\u0113m un t\u0101s p\u0101rpl\u016bd\u012bs un izstaig\u0101s."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 n\u0101ks uz to m\u012bl\u012bgo zemi, un daudzi krit\u012bs, bet \u0161ie taps izgl\u0101bti no vi\u0146a rokas: Edoms un Moabs un Amona b\u0113rnu liel\u0101 puse."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 izstieps savu roku p\u0101r zem\u0113m, ar\u012b \u0112\u0123iptes zeme neizb\u0113gs."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 vald\u012bs p\u0101r zelta un sudraba mant\u0101m un p\u0101r vis\u0101m d\u0101rg\u0101m \u0112\u0123iptes liet\u0101m, un L\u012bbie\u0161i un Moru \u013caudis vi\u0146am klaus\u012bs."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Bet baumas no r\u012bta puses un zieme\u013ca puses vi\u0146u iztr\u016bcin\u0101s, t\u0101d\u0113\u013c vi\u0146\u0161 celsies ar lielu bardz\u012bbu, daudz nomait\u0101t un izdeld\u0113t."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 uzcels savas teltis starp t\u0101m j\u016br\u0101m pie t\u0101s m\u012bl\u012bg\u0101s zemes sv\u0113t\u0101 kalna, un vi\u0146am n\u0101ks savs gals, un neb\u016bs pal\u012bga."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tan\u012b laik\u0101 celsies Mi\u0137elis, tas lielais valdnieks, kas tavu \u013cau\u017eu b\u0113rnus aizst\u0101v, un tad b\u016bs t\u0101ds b\u0113du laiks, k\u0101ds v\u0113l nav bijis, kam\u0113r \u013caudis biju\u0161i, l\u012bdz tam laikam. Un tan\u012b laik\u0101 tavi \u013caudis taps izpest\u012bti, visi, kas atrodas gr\u0101mat\u0101 rakst\u012bti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un daudz no tiem, kas gu\u013c zemes p\u012b\u0161\u013cos, uzmod\u012bsies, citi uz m\u016b\u017e\u012bgu dz\u012bvo\u0161anu, bet citi uz m\u016b\u017e\u012bgu kaunu un negant\u012bbu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bet m\u0101c\u012bt\u0101ji sp\u012bd\u0113s k\u0101 debess spo\u017eums, un kas daudzus vedu\u0161i uz taisn\u012bbu, k\u0101 zvaigznes m\u016b\u017e\u012bgi m\u016b\u017eam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Un tu, Dani\u0113l, apsl\u0113p \u0161os v\u0101rdus un aizzie\u0123el\u0113 \u0161o gr\u0101matu l\u012bdz p\u0113d\u0113jam laikam, tad daudzi mekl\u0113s tiku\u0161i(visapk\u0101rt), un atz\u012b\u0161ana vairosies."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un es, Dani\u0113ls, skat\u012bjos, un redzi, divi citi st\u0101v\u0113ja, viens \u0161ai upes mal\u0101 un otrs otr\u0101 upes mal\u0101."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un viens sac\u012bja uz to v\u012bru, kas bija \u0123\u0113rbts n\u0101tnu dr\u0113b\u0113s, kas upes virs\u016b st\u0101v\u0113ja: cik ilgi tas b\u016bs, kad tiem br\u012bnumiem b\u016bs gals?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Un es dzird\u0113ju to v\u012bru, kas bija \u0123\u0113rbts n\u0101tnu dr\u0113b\u0113s un st\u0101v\u0113ja upes virs\u016b, tas pac\u0113la savu labo un kreiso roku pret debes\u012bm un zv\u0113r\u0113ja pie T\u0101, kas dz\u012bvo m\u016b\u017e\u012bgi, ka viss tas notiks p\u0113c viena laika, diviem laikiem un pus laika, un kad t\u0101s sv\u0113t\u0101s tautas kl\u012b\u0161ana b\u016bs beigta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "To es dzird\u0113ju, bet nesapratu, un sac\u012bju: mans kungs, kas b\u016bs tam visam gals?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 sac\u012bja: ej, Dani\u0113l, jo \u0161ie v\u0101rdi ir apsl\u0113pti un aizzie\u0123el\u0113ti l\u012bdz gala laikam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Daudzi taps \u0161\u0137\u012bst\u012bti un t\u012br\u012bti un kaus\u0113ti, un tie bezdiev\u012bgie b\u016bs bezdiev\u012bgi, un tie bezdiev\u012bgie visi to neliks v\u0113r\u0101, bet tie pr\u0101t\u012bgie to liks v\u0113r\u0101."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Un no t\u0101 laika, kad tas ikdienas upuris k\u013c\u016bs at\u0146emts un t\u0101 negant\u012bba un post\u012b\u0161ana notiks, b\u016bs t\u016bksto\u0161 divi simti un devi\u0146desmit dienas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sv\u0113t\u012bgs ir, kas sagaida un aizsniedz t\u016bksto\u0161 tr\u012bs simti tr\u012bsdesmit un piecas dienas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bet tu noej l\u012bdz galam, un tu dus\u0113si un atkal celsies, savu da\u013cu dab\u016bt pastar\u0101 laik\u0101."
                }
            }
        }
    }
}