{
    "version": "LAV",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Un notik\u0101s Ahasverus laik\u0101, \u0161is ir tas Ahasverus, kas no Indijas l\u012bdz Moru zemei vald\u012bja p\u0101r simts divdesmit septi\u0146\u0101m valst\u012bm, -"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tan\u012bs dien\u0101s, kad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Ahasverus s\u0113d\u0113ja uz sava goda kr\u0113sla S\u016bsanas pil\u012b,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Savas vald\u012b\u0161anas tre\u0161\u0101 gad\u0101 vi\u0146\u0161 dar\u012bja dz\u012bres visiem saviem lielkungiem un saviem kalpiem, Persie\u0161u un M\u0113die\u0161u karavado\u0146iem, virsniekiem un valsts valdniekiem, kas vi\u0146a priek\u0161\u0101,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ka vi\u0146\u0161 par\u0101d\u012btu savas valst\u012bbas bag\u0101to god\u012bbu un savas augst\u012bbas d\u0101rgo spo\u017eumu, daudz dienas, simts un asto\u0146desmit dienas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kad nu \u0161\u012bs dienas bija pag\u0101ju\u0161as, tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 visiem \u013caud\u012bm, kas atrad\u0101s S\u016bsanas pil\u012b, tais\u012bja dz\u012bres, gan maziem, gan lieliem, septi\u0146as dienas tai d\u0101rz\u0101 \u0137\u0113ni\u0146a nama pagalm\u0101."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tur kar\u0101j\u0101s baltas, sarkanas un pazilas gard\u012bnes ar d\u0101rg\u0101m linu un purpura sait\u0113m sudraba gredzenos pie marmora p\u012bl\u0101riem piesietas; s\u0113dek\u013ci bija no zelta un sudraba uz gr\u012bdas no sarkana un balta un dzeltena un melna marmora."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Un dz\u0113riens tapa nests zelta traukos un ikkatrs trauks bija sav\u0101d\u0101ks nek\u0101 tie citi, un \u0137\u0113ni\u0146a v\u012bna bija papilnam, p\u0113c \u0137\u0113ni\u0146a bag\u0101t\u012bbas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Un pie dzer\u0161anas bija nolikums, nevienu nespiest, jo t\u0101 \u0137\u0113ni\u0146\u0161 bija stipri pav\u0113l\u0113jis visiem sava nama lielkungiem, lai ikviens dara k\u0101 t\u012bk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146iene Vasti ar\u012b tais\u012bja dz\u012bres t\u0101m siev\u0101m \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus pil\u012b."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sept\u012bt\u0101 dien\u0101, kad \u0137\u0113ni\u0146a sirds bija l\u012bksma no v\u012bna, vi\u0146\u0161 sac\u012bja uz Me\u016bmanu, Bistu, Arbonu, Bigtu un Abagtu, Zetaru un Karku, tiem septi\u0146iem kambarjunkuriem, kas \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus priek\u0161\u0101 kalpoja,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lai \u0137\u0113ni\u0146ieni Vasti atved \u0137\u0113ni\u0146a priek\u0161\u0101 ar \u0137\u0113ni\u0146a kroni, ka vi\u0146\u0161 tiem \u013caud\u012bm un lielkungiem r\u0101d\u012btu vi\u0146as skaistumu, jo t\u0101 bija skaista no vaiga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bet \u0137\u0113ni\u0146iene Vasti liedz\u0101s n\u0101kt uz \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rdu caur tiem kambarjunkuriem. Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 \u013coti apskait\u0101s, un vi\u0146a bardz\u012bba iek\u0161 vi\u0146a iedeg\u0101s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 sac\u012bja uz tiem gudriem, kas tos laikus prata, - (jo t\u0101 \u0137\u0113ni\u0146a lietas bija apsprie\u017eamas no visiem likumu un tiesu zin\u0101t\u0101jiem;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bet \u0161ie bija tie tuv\u0101kie pie vi\u0146a: Karzenus, Zetars, Admatus, Tar\u0161i\u0161, Meres, Marzenus, Memukans, septi\u0146i Persie\u0161u un M\u0113die\u0161u lielkungi, kas dr\u012bkst\u0113ja redz\u0113t \u0137\u0113ni\u0146a vaigu un s\u0113d\u0113ja tai augst\u0101k\u0101 viet\u0101 valst\u012b):"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ko lai dara p\u0113c tiesas ar \u0137\u0113ni\u0146ieni Vasti, t\u0101p\u0113c ka t\u0101 nav dar\u012bjusi \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus v\u0101rdu, kas caur tiem kambarjunkuriem vi\u0146ai bija sac\u012bts."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tad Memukans \u0137\u0113ni\u0146a un to lielkungu priek\u0161\u0101 sac\u012bja: \u0137\u0113ni\u0146iene Vasti ir noziegusies nevien pret \u0137\u0113ni\u0146u, bet ar\u012b pret visiem lielkungiem un pret visiem \u013caud\u012bm, kas dz\u012bvo vis\u0101s \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus valst\u012bs."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jo \u0161\u012b \u0137\u0113ni\u0146ienes lieg\u0161an\u0101s izpaud\u012bsies pie vis\u0101m siev\u0101m, ka t\u0101s nicin\u0101s savus v\u012brus pie sevis un t\u0101 sac\u012bs: \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Ahasverus pav\u0113l\u0113ja, lai \u0137\u0113ni\u0146ieni Vasti pie vi\u0146a atved, bet t\u0101 nen\u0101ca."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tagad Persie\u0161u un M\u0113die\u0161u lielm\u0101tes sac\u012bs uz visiem \u0137\u0113ni\u0146a lielkungiem, kad dzird\u0113s \u0161o \u0137\u0113ni\u0146ienes dar\u012b\u0161anu, un tad b\u016bs \u0137ibeles un dusmu papilnam."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ja \u0137\u0113ni\u0146am pat\u012bk, tad lai no vi\u0146a iziet \u0137\u0113ni\u0146a pav\u0113le un lai top rakst\u012bts M\u0113die\u0161u un Persie\u0161u likumos, t\u0101 ka netop p\u0101rk\u0101pts, ka Vastij neb\u016bs vairs n\u0101kt \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus priek\u0161\u0101, un lai \u0137\u0113ni\u0146\u0161 vi\u0146as godu dod citai, kas lab\u0101ka ir nek\u0101 vi\u0146a."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Un kad \u0137\u0113ni\u0146a pav\u0113le taps dzird\u0113ta, kas s\u016btama pa visu vi\u0146a valsti (jo t\u0101 ir liela), tad visas sievas savus kungus tur\u0113s god\u0101, pie augstiem un zemiem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Un tas v\u0101rds patika \u0137\u0113ni\u0146am un tiem lielkungiem, un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 dar\u012bja p\u0113c Memukana v\u0101rda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tad gr\u0101matas tapa s\u016bt\u012btas vis\u0101s \u0137\u0113ni\u0146a valst\u012bs uz ikvienu valsti p\u0113c vi\u0146as valodas un uz vis\u0101m taut\u0101m p\u0113c vi\u0146u m\u0113les, ka ikkatrs v\u012brs lai ir kungs sav\u0101 nam\u0101, un to sac\u012bja ikkatrai tautai vi\u0146as valod\u0101."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u0113c tam, kad \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus bardz\u012bba bija nost\u0101jusies, tad vi\u0146\u0161 piemin\u0113ja Vasti, un ko t\u0101 bija dar\u012bjusi, un kas par vi\u0146u bija nospriests."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146a jaunek\u013ci, kas vi\u0146am kalpoja, sac\u012bja: lai \u0137\u0113ni\u0146am mekl\u0113 jaunas jumpravas skaistu vaigu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un lai \u0137\u0113ni\u0146\u0161 iece\u013c uzraugus vis\u0101s sav\u0101s valsts ties\u0101s, ka tie sapulc\u0113 visas jaun\u0101s jumpravas skaistu vaigu uz S\u016bsanas pili, uz to sievu namu, apak\u0161 Egajus, \u0137\u0113ni\u0146a kambarjunkura, t\u0101 sievu sarga, un lai pie t\u0101m notiek mazg\u0101\u0161ana un svaid\u012b\u0161ana."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Un kura jauna meita \u0137\u0113ni\u0146am labi patiks, t\u0101 lai top par \u0137\u0113ni\u0146ieni Vastis viet\u0101. Un tas v\u0101rds patika \u0137\u0113ni\u0146am un vi\u0146\u0161 t\u0101 dar\u012bja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un viens J\u016bdu v\u012brs bija S\u016bsanas pil\u012b, v\u0101rd\u0101 Mardakajs, tas bija Ja\u012bra, tas \u0160imejus, tas \u0136isa d\u0113ls, Benjaminietis;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tas bija aizvests no Jeruz\u0101lemes l\u012bdz ar tiem, kas tapa aizvesti ar Jekaniju, J\u016bda \u0137\u0113ni\u0146u, ko NebukadNecars, B\u0101beles \u0137\u0113ni\u0146\u0161, bija aizvedis."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 bija Adasas aud\u017eu t\u0113vs, t\u0101 ir Estere, vi\u0146a br\u0101l\u0113na meita, jo vi\u0146ai nebija ne t\u0113va ne m\u0101tes. Un vi\u0146a bija jauna meita dai\u013cu augumu un skaistu vaigu. Un kad vi\u0146as t\u0113vs un vi\u0146as m\u0101te nomira, tad Mardakajs vi\u0146u bija pie\u0146\u0113mis par meitu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kad nu \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rds un vi\u0146a pav\u0113le izpaud\u0101s un daudz jaunas meitas tika savestas S\u016bsanas pil\u012b apak\u0161 Egajus rokas, tad Estere ar\u012b tapa \u0146emta \u0137\u0113ni\u0146a nam\u0101, apak\u0161 Egajus, t\u0101 sievu sarga, rokas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un t\u0101 meita vi\u0146am patika un atrada \u017e\u0113last\u012bbu vi\u0146a priek\u0161\u0101, un vi\u0146\u0161 steidz\u0101s tai dot t\u0101s svaid\u0101m\u0101s z\u0101les priek\u0161 mazg\u0101\u0161an\u0101s un vi\u0146as da\u013cu, un vi\u0146\u0161 tai deva septi\u0146as dai\u013cas jaunas meitas no \u0137\u0113ni\u0146a nama, un vi\u0146\u0161 to noveda ar vi\u0146as meit\u0101m tai vislab\u0101k\u0101 viet\u0101 sievu nam\u0101."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bet Estere nebija teikusi nedz savus \u013caudis nedz savus radus, jo Mardakajs vi\u0146ai bija piekodin\u0101jis, lai t\u0101 to neteicot."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Un Mardakajs staig\u0101ja ikdienas gar sievu nama pagalmu, lai dab\u016btu zin\u0101t, k\u0101 Esterei kl\u0101j\u0101s un kas ar to b\u016b\u0161ot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kad nu ikvienas jaunietes reize atn\u0101ca iet pie \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus, kad p\u0113c sievu likuma ar to bija dar\u012bts divpadsmit m\u0113ne\u0161us, (jo tik daudz laika pag\u0101ja vi\u0146u mazg\u0101\u0161anai un svaid\u012b\u0161anai, proti se\u0161us m\u0113ne\u0161us ar mirru e\u013c\u013cu un se\u0161us m\u0113ne\u0161us ar balzamu un cit\u0101m sievu z\u0101l\u0113m), -"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tad t\u0101 jauniete n\u0101ca pie \u0137\u0113ni\u0146a, un ko vi\u0146a pras\u012bja, to vi\u0146ai deva, ka vi\u0146a ar to ietu no sievu nama uz \u0137\u0113ni\u0146a namu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vakar\u0101 vi\u0146a ieg\u0101ja un r\u012bt\u0101 vi\u0146a g\u0101ja atpaka\u013c uz otru sievu namu, apak\u0161 Za\u0101zgas, \u0137\u0113ni\u0146a kambarjunkura, lieko sievu sarga; vi\u0146a neg\u0101ja atkal pie \u0137\u0113ni\u0146a, k\u0101 vien, kad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 vi\u0146u grib\u0113ja un vi\u0146u pie v\u0101rda sauca."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kad nu Esteres, Abika\u012bla, Mardakaja br\u0101l\u0113na, meitas, Mardakaja audz\u0113knes, reize atn\u0101ca, iet pie \u0137\u0113ni\u0146a, tad vi\u0146a nepras\u012bja ne ko, ka tik vien ko Egajus, \u0137\u0113ni\u0146a kambarjunkurs, tas sievu sargs, sac\u012bja. Un Estere atrada \u017e\u0113last\u012bbu pie visiem, kas vi\u0146u redz\u0113ja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u0101 Estere tapa \u0146emta pie \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus \u0137\u0113ni\u0146a nam\u0101 desmit\u0101 m\u0113nes\u012b, tas ir Tebetm\u0113nesis, vi\u0146a vald\u012b\u0161anas sept\u012bt\u0101 gad\u0101."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 iem\u012bl\u0113ja Esteri p\u0101r vis\u0101m siev\u0101m, un vi\u0146a atrada vair\u0101k \u017e\u0113last\u012bbas un laipn\u012bbas vi\u0146a priek\u0161\u0101 nek\u0101 visas jaunietes, un vi\u0146\u0161 lika \u0137\u0113ni\u0146a kroni uz vi\u0146as galvu un to c\u0113la p\u0101r \u0137\u0113ni\u0146ieni Vastis viet\u0101."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 tais\u012bja lielas dz\u012bres visiem saviem lielkungiem un kalpiem, - t\u0101s bija Esteres dz\u012bres, - un deva valst\u012bm atvieglin\u0101\u0161anu un izdal\u012bja d\u0101vanas p\u0113c \u0137\u0113ni\u0146a bag\u0101t\u012bbas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kad nu otr\u0101 reiz\u0113 t\u0101s jaunietes tapa sapulc\u0113tas, tad Mardakajs s\u0113d\u0113ja \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rtos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bet Estere nebija teikusi ne savus radus, ne savus \u013caudis, t\u0101 k\u0101 Mardakajs tai bija pav\u0113l\u0113jis; jo Estere dar\u012bja p\u0113c Mardakaja v\u0101rda, k\u0101 to laiku, kad vi\u0146a pie t\u0101 uzauga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tan\u012bs dien\u0101s, kad Mardakajs s\u0113d\u0113ja \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rtos, Bigtans un Teres, divi \u0137\u0113ni\u0146a kambarjunkuri no tiem sliek\u0161\u0146a sargiem, apskait\u0101s un mekl\u0113ja rokas pielikt pie \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Un \u0161\u012b lieta Mardakajum tapa zin\u0101ma, un vi\u0146\u0161 to izteica \u0137\u0113ni\u0146ienei Esterei, un Estere to sac\u012bja \u0137\u0113ni\u0146am Mardakaja v\u0101rd\u0101."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Un t\u0101 lieta tapa izmekl\u0113ta un t\u0101 atrasta, un tie divi tapa pak\u0101rti pie koka, un tas tapa ierakst\u012bts laiku gr\u0101mat\u0101 priek\u0161 \u0137\u0113ni\u0146a."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u0113c tam \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Ahasverus paaugstin\u0101ja Amanu, Medatus d\u0113lu, to Aga\u0123ieti, un to c\u0113la augsti, un lika vi\u0146a kr\u0113slu p\u0101r visiem lielkungiem, kas pie vi\u0146a bija."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un visi \u0137\u0113ni\u0146a kalpi, kas \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rtos bija, loc\u012bj\u0101s un klan\u012bj\u0101s Amana priek\u0161\u0101, jo \u0137\u0113ni\u0146\u0161 t\u0101 vi\u0146a p\u0113c bija pav\u0113l\u0113jis; bet Mardakajs neloc\u012bj\u0101s un neklan\u012bj\u0101s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146a kalpi, kas bija \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rtos, sac\u012bja uz Mardakaju: k\u0101p\u0113c tu p\u0101rk\u0101pi \u0137\u0113ni\u0146a pav\u0113li?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Un t\u0101 tie ikdienas uz vi\u0146u run\u0101ja, bet vi\u0146\u0161 tiem neklaus\u012bja. Tad tie to st\u0101st\u012bja Amanam, ka redz\u0113tu, vai t\u0101da Mardakaja pretest\u012bba past\u0101v\u0113tu, - jo tas vi\u0146iem bija st\u0101st\u012bjis, ka vi\u0146\u0161 esot J\u016bds."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kad nu Amans redz\u0113ja, ka Mardakajs neloc\u012bj\u0101s un vi\u0146a priek\u0161\u0101 neklan\u012bj\u0101s, tad Amans palika \u013coti dusm\u012bgs."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bet vi\u0146am \u0161\u0137ita v\u0113l maz esam, roku pielikt pie Mardakaju vien, (jo tie vi\u0146am bija izteiku\u0161i Mardakaja cilti, ) bet Amans mekl\u0113ja izdeld\u0113t visus J\u016bdus pa visu Ahasverus valsti, Mardakaja tautu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pirm\u0101 m\u0113nes\u012b, (tas ir N\u012bsana m\u0113nesis, ) \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus divpadsmit\u0101 gad\u0101, meta meslus, tas ir pur, priek\u0161 Amana ikdienas un ik m\u0113ne\u0161us l\u012bdz tam divpadsmitam m\u0113nesim, tas ir Adara m\u0113nesis."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Un Amans sac\u012bja uz \u0137\u0113ni\u0146u Ahasveru: viena tauta ir izkais\u012bta un izdal\u012bta starp \u013caud\u012bm vis\u0101s tavas valsts ties\u0101s, un vi\u0146iem ir cit\u0101da bausl\u012bba, nek\u0101 visiem citiem \u013caud\u012bm, un \u0137\u0113ni\u0146a pav\u0113li tie nedara, t\u0101p\u0113c \u0137\u0113ni\u0146am nepiekl\u0101j\u0101s tos ieredz\u0113t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja \u0137\u0113ni\u0146am pat\u012bk, tad lai raksta, ka tie k\u013c\u016bst izdeld\u0113ti, tad es tiem mantas uzraugiem desmit t\u016bksto\u0161 talentus sudraba iesv\u0113r\u0161u rok\u0101, lai to nes \u0137\u0113ni\u0146a mantas nam\u0101."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 novilka savu gredzenu no savas rokas un to deva Aga\u0123ietim Amanam, Medatus d\u0113lam, J\u016bdu pretiniekam."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 sac\u012bja uz Amanu: tas sudrabs lai tev paliek, ar\u012b tie \u013caudis, ka tu ar tiem dari, k\u0101 tev pat\u012bk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146a skr\u012bveri tapa saaicin\u0101ti, tr\u012bspadsmit\u0101 dien\u0101 pirm\u0101 m\u0113nes\u012b, un tapa rakst\u012bts, t\u0101 k\u0101 Amans pav\u0113l\u0113ja, uz \u0137\u0113ni\u0146a vald\u012bt\u0101jiem un zemes valdniekiem, kas bija p\u0101r ikkatru valsti, un uz ikkatras tautas virsniekiem, ikvienai valstij p\u0113c vi\u0146as valodas un ikvienai tautai p\u0113c vi\u0146as m\u0113les; \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus v\u0101rd\u0101 tas tapa rakst\u012bts un ar \u0137\u0113ni\u0146a gredzenu aizzie\u0123el\u0113ts."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Un t\u0101s gr\u0101matas tapa s\u016bt\u012btas caur skr\u0113j\u0113jiem pa vis\u0101m \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus valst\u012bm, ka visi J\u016bdi taptu izdeld\u0113ti, nokauti un nomait\u0101ti, gan jauni, gan veci, b\u0113rni\u0146i un sievas, vien\u0101 dien\u0101, tr\u012bspadsmit\u0101 dien\u0101 divpadsmit\u0101 m\u0113nes\u012b, tas ir Adara m\u0113nesis, un ka vi\u0146u manta taptu laup\u012bta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tais gr\u0101mat\u0101s bija rakst\u012bts: ka pav\u0113le dota vis\u0101s valst\u012bs, ka visiem \u013caud\u012bm n\u0101ktu zin\u0101ms, lai tie tai pa\u0161\u0101 dien\u0101 b\u016btu gatavi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un tie skr\u0113j\u0113ji izg\u0101ja steig\u0161us p\u0113c \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rda; un t\u0101 pav\u0113le bija dota S\u016bsanas pil\u012b. Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 un Amans s\u0113d\u0113ja un dz\u0113ra, bet S\u016bsanas pils\u0113ta iztr\u016bcin\u0101j\u0101s."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kad nu Mardakajs dab\u016bja zin\u0101t visu, kas bija noticis, tad Mardakajs saplos\u012bja savas dr\u0113bes un apvilka maisu ar pelniem, un g\u0101ja pils\u0113tas vid\u016b, un br\u0113ca ar lielu un r\u016bgtu br\u0113k\u0161anu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 n\u0101ca priek\u0161 \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rtiem; jo (pa\u0161os) \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rtos neviens nevar\u0113ja ieiet ar maisu ap\u0123\u0113rbies."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un vis\u0101s valst\u012bs un viet\u0101s, kurp \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rds un vi\u0146a pav\u0113le non\u0101ca, bija lielas b\u0113das J\u016bdiem ar gav\u0113\u0161anu un raud\u0101\u0161anu un b\u0113d\u0101\u0161anos, un daudzi gul\u0113ja maisos un pelnos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tad Esteres meitas un vi\u0146as kambarjunkuri n\u0101ca un vi\u0146ai to st\u0101st\u012bja, un \u0137\u0113ni\u0146iene iztr\u016bcin\u0101j\u0101s \u013coti un vi\u0146a s\u016bt\u012bja dr\u0113bes, Mardakaju ap\u0123\u0113rbt un to maisu vi\u0146am at\u0146emt, bet vi\u0146\u0161 t\u0101s nepie\u0146\u0113ma."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tad Estere aicin\u0101ja Ataku, vienu no \u0137\u0113ni\u0146a kambarjunkuriem, kas vi\u0146ai bija iedots, un vi\u0146a pav\u0113l\u0113ja Mardakaju izvaic\u0101t, kas un k\u0101p\u0113c tas esot?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un Ataks izg\u0101ja pie Mardakaju uz pils\u0113tas ielu priek\u0161 \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rtiem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tad Mardakajs vi\u0146am st\u0101st\u012bja visu, kas tam bija noticis, un to nospriesto sudrabu, ko Amans bija sol\u012bjis \u0137\u0113ni\u0146a mantu nam\u0101 iesv\u0113rt par J\u016bdiem, ka tie taptu izdeld\u0113ti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 tam deva t\u0101s rakst\u012bt\u0101s pav\u0113les norakstu, kas S\u016bsan\u0101 bija dota, ka tie taptu izdeld\u0113ti, lai vi\u0146\u0161 to Esterei r\u0101d\u012btu un vi\u0146ai st\u0101st\u012btu, un vi\u0146ai pav\u0113l\u0113tu, iet pie \u0137\u0113ni\u0146a, vi\u0146u piesaukt un l\u016bgt savas tautas d\u0113\u013c."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tad Ataks n\u0101ca un sac\u012bja Esterei Mardakaja v\u0101rdus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un Estere sac\u012bja uz Ataku un lika Mardakajam teikt:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Visi \u0137\u0113ni\u0146a kalpi un visi \u0137\u0113ni\u0146a valsts \u013caudis zina, ka ikkatrs, v\u012brs vai sieva, kas pie \u0137\u0113ni\u0146a n\u0101k iek\u0161\u0113j\u0101 pagalm\u0101, kas nav aicin\u0101ts, tam nospriests, to nokaut, (bez vien, kad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 to zelta scepteri vi\u0146am piesniedz, ka vi\u0146\u0161 paliek dz\u012bvs). Bet es neesmu aicin\u0101ta pie \u0137\u0113ni\u0146a n\u0101kt nu jau tr\u012bsdesmit dienas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Un Esteres v\u0101rdus atsac\u012bja Mardakajam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tad Mardakajs Esterei atkal lika sac\u012bt: nedom\u0101 sav\u0101 pr\u0101t\u0101, ka tu savu dz\u012bv\u012bbu \u0137\u0113ni\u0146a nam\u0101 lab\u0101ki izgl\u0101bsi nek\u0101 tie citi J\u016bdi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jo ja tu \u0161in\u012b laik\u0101 klusu ciet\u012bsi, tad J\u016bdiem n\u0101ks pal\u012bdz\u012bba un izgl\u0101b\u0161ana no citas vietas, bet tu un tava t\u0113va nams iesiet boj\u0101. Un kas zina, vai tu \u0161\u012b laika labad neesi iecelta par \u0137\u0113ni\u0146ieni?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tad Estere Mardakajam lika sac\u012bt:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ej un sapulc\u0113 visus J\u016bdus, kas S\u016bsan\u0101 atrodas, un gav\u0113jiet priek\u0161 manis un ne\u0113diet, nedz dzeriet tr\u012bs dienas, ne dienu ne nakti; es ar sav\u0101m meit\u0101m, m\u0113s t\u0101pat gav\u0113sim, un t\u0101 es ie\u0161u pie \u0137\u0113ni\u0146a, jeb\u0161u tas nav p\u0113c likuma; ja tad j\u0101iet boj\u0101, tad j\u0101iet boj\u0101."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tad Mardakajs nog\u0101ja un dar\u012bja visu, ko Estere vi\u0146am bija pav\u0113l\u0113jusi."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tad Estere ap\u0123\u0113rb\u0101s tre\u0161\u0101 dien\u0101 k\u0101 \u0137\u0113ni\u0146iene un g\u0101ja \u0137\u0113ni\u0146a nama iek\u0161\u0113j\u0101 pagalm\u0101, \u0137\u0113ni\u0146a namam pret\u012b; un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 s\u0113d\u0113ja uz sava goda kr\u0113sla \u0137\u0113ni\u0146a nam\u0101, t\u0101m nama durv\u012bm pret\u012b."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un kad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 redz\u0113ja \u0137\u0113ni\u0146ieni Esteri pagalm\u0101 st\u0101vam, tad t\u0101 atrada \u017e\u0113last\u012bbu priek\u0161 vi\u0146a ac\u012bm, t\u0101 ka \u0137\u0113ni\u0146\u0161 to zelta scepteri, kas bija vi\u0146a rok\u0101, Esterei piesniedza, un Estere pieg\u0101ja un aizsk\u0101ra sceptera galu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 uz vi\u0146u sac\u012bja: kas tev kait, \u0137\u0113ni\u0146iene Estere, jeb ko tu prasi? Un pat valsts viena puse tev taps dota."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tad Estere sac\u012bja: ja \u0137\u0113ni\u0146am pat\u012bk, tad lai \u0137\u0113ni\u0146\u0161 un Amans \u0161odien n\u0101k uz t\u0101m dz\u012br\u0113m, ko es vi\u0146am esmu satais\u012bjusi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 sac\u012bja: lai Amans steidz\u0101s un dara p\u0113c Esteres v\u0101rda. Kad nu \u0137\u0113ni\u0146\u0161 un Amans n\u0101ca uz t\u0101m dz\u012br\u0113m, ko Estere bija satais\u012bjusi,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 sac\u012bja uz Esteri v\u012bnu dzerot: ko tu l\u016bdzi, tas tev taps dots, un ko tu prasi, tam b\u016bs notikt, ar\u012b l\u012bdz pusvalstij."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tad Estere atbild\u0113ja un sac\u012bja: mana l\u016bg\u0161ana un mana pras\u012b\u0161ana ir \u0161\u012b."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja esmu atradusi \u017e\u0113last\u012bbu priek\u0161 \u0137\u0113ni\u0146a un ja \u0137\u0113ni\u0146am ir pa pr\u0101tam, manu l\u016bg\u0161anu man dot un dar\u012bt, ko es pras\u012b\u0161u, tad lai \u0137\u0113ni\u0146\u0161 un Amans n\u0101k uz t\u0101m dz\u012br\u0113m, ko es tiem satais\u012b\u0161u, tad es r\u012btu dar\u012b\u0161u p\u0113c \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tad Amans tai dien\u0101 izg\u0101ja l\u012bksms un ar labu pr\u0101tu. Bet kad Amans Mardakaju redz\u0113ja \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rtos, ka tas nec\u0113l\u0101s un priek\u0161 vi\u0146a neloc\u012bj\u0101s, tad Amans palika dusmu pilns pret Mardakaju, tom\u0113r vi\u0146\u0161 savald\u012bj\u0101s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un tas n\u0101ca sav\u0101 nam\u0101, un s\u016bt\u012bja un lika n\u0101kt saviem draugiem l\u012bdz ar Zeresu, savu sievu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Un Amans tiem izteica savas bag\u0101t\u012bbas godu un savu d\u0113lu pulku, un visu, k\u0101 \u0137\u0113ni\u0146\u0161 vi\u0146u bija paaugstin\u0101jis, un k\u0101 tas vi\u0146u bija pac\u0113lis p\u0101r tiem lielkungiem un \u0137\u0113ni\u0146a kalpiem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Un Amans sac\u012bja: un \u0137\u0113ni\u0146iene Estere nevienam nav likusi n\u0101kt l\u012bdz ar \u0137\u0113ni\u0146u uz t\u0101m dz\u012br\u0113m, ko t\u0101 ir satais\u012bjusi, k\u0101 man vien, un ar\u012b uz r\u012btu no vi\u0146as esmu aicin\u0101ts l\u012bdz ar \u0137\u0113ni\u0146u."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bet viss tas man nav gana, kam\u0113r es to J\u016bdu Mardakaju redzu s\u0113\u017eam \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rtos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tad vi\u0146a sieva Zeresa un visi vi\u0146a draugi uz to sac\u012bja: lai uzce\u013c koku piecdesmit olektis augstum\u0101, un saki r\u012btu \u0137\u0113ni\u0146am, ka Mardakaju pie t\u0101 b\u016bs pak\u0101rt, un tad ej l\u012bksms ar \u0137\u0113ni\u0146u uz dz\u012br\u0113m. Un \u0161is padoms patika Amanam, un vi\u0146\u0161 to koku lika uzcelt,"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tan\u012b nakt\u012b \u0137\u0113ni\u0146am nen\u0101ca miegs un vi\u0146\u0161 pav\u0113l\u0113ja, lai atnes laiku gr\u0101matu, kur t\u0101s v\u0113r\u0101 liekam\u0101s lietas bija uzrakst\u012btas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un to las\u012bja \u0137\u0113ni\u0146a priek\u0161\u0101. Un tur atrada rakst\u012btu, ka Mardakajs bija zin\u0101mu dar\u012bjis, ka Bigtans un Teres, \u0137\u0113ni\u0146a divi kambarjunkuri un sliek\u0161\u0146a sargi, bija mekl\u0113ju\u0161i roku likt pie \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 sac\u012bja: k\u0101ds gods un k\u0101da paaugstin\u0101\u0161ana Mardakajam par to notikusi? Un \u0137\u0113ni\u0146a jaunek\u013ci, vi\u0146a sulai\u0146i, sac\u012bja: vi\u0146am nekas nav noticis."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 sac\u012bja: kas ir pagalm\u0101? (Bet Amans bija n\u0101cis \u0137\u0113ni\u0146a nama \u0101r\u0113j\u0101 pagalm\u0101, \u0137\u0113ni\u0146am sac\u012bt, lai Mardakaju pakar pie t\u0101 koka, ko vi\u0146\u0161 tam bija licis uzcelt.)"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146a jaunek\u013ci uz vi\u0146u sac\u012bja: redzi, Amans st\u0101v pagalm\u0101. Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 sac\u012bja: lai vi\u0146\u0161 n\u0101k iek\u0161\u0101."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tad Amans n\u0101ca iek\u0161\u0101, un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 uz to sac\u012bja: ko b\u016bs dar\u012bt t\u0101dam v\u012bram, ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161 labpr\u0101t grib god\u0101t? Tad Amans dom\u0101ja sav\u0101 sird\u012b: kur\u0161 b\u016bs, ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161 grib god\u0101t, nek\u0101 es pats?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c Amans sac\u012bja uz \u0137\u0113ni\u0146u: Tam v\u012bram, ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161 grib god\u0101t,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tam b\u016bs nest \u0137\u0113ni\u0146a dr\u0113bes, ar ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161 pats m\u0113dz ap\u0123\u0113rbties, un zirgu, uz k\u0101 \u0137\u0113ni\u0146\u0161 m\u0113dz j\u0101t un kam valst\u012bbas kronis likts uz galvas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un to dr\u0113bi ar to zirgu b\u016bs rok\u0101 dot vienam no tiem lielkungiem un to v\u012bru, ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161 grib god\u0101t, ar to b\u016bs ap\u0123\u0113rbt, un vi\u0146am likt j\u0101t uz t\u0101 zirga pa pils\u0113tas iel\u0101m un vi\u0146a priek\u0161\u0101 izsaukt: t\u0101 dara tam v\u012bram, ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161 grib god\u0101t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 sac\u012bja uz Amanu: steidzies, \u0146em to dr\u0113bi un to zirgu, t\u0101 k\u0101 tu esi run\u0101jis, un dari t\u0101 tam J\u016bdam Mardakajam, kas s\u0113\u017e \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rtos, un lai netr\u016bkst neviena v\u0101rda no visa, ko tu esi run\u0101jis."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tad Amans \u0146\u0113ma t\u0101s dr\u0113bes un to zirgu un ap\u0123\u0113rba Mardakaju, un lika vi\u0146am j\u0101t pa pils\u0113tas iel\u0101m un izsauca vi\u0146a priek\u0161\u0101: t\u0101 dara tam v\u012bram, ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161 grib god\u0101t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u0113c tam Mardakajs griez\u0101s atpaka\u013c \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rtos; bet Amans steidz\u0101s atkal m\u0101j\u0101s, b\u0113d\u012bgs un aizsegtu galvu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Un Amans teica savai sievai Zeresai un visiem saviem draugiem visu, kas vi\u0146am bija noticis. Tad vi\u0146a gudrie un Zeresa, vi\u0146a sieva, uz to sac\u012bja: ja Mardakajs, k\u0101 priek\u0161\u0101 tu esi ies\u0101cis krist, ir no J\u016bdu dzimuma, tad tu pret vi\u0146u nek\u0101 neiesp\u0113si, bet tu vi\u0146a priek\u0161\u0101 krizdams krit\u012bsi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kad tie v\u0113l ar vi\u0146u run\u0101ja, tad \u0137\u0113ni\u0146a kambarjunkuri atn\u0101ca un steig\u0161us Amanu noveda dz\u012br\u0113s, ko Estere bija satais\u012bjusi."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kad nu \u0137\u0113ni\u0146\u0161 un Amans n\u0101ca pie \u0137\u0113ni\u0146ienes Esteres uz dz\u012br\u0113m,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 sac\u012bja uz Esteri atkal otr\u0101 dien\u0101 v\u012bnu dzerot: ko tu l\u016bdzi, \u0137\u0113ni\u0146iene Estere, tas tev taps dots, un ko tu prasi, ar\u012b l\u012bdz pusvalstij, tam b\u016bs notikt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146iene Estere atbild\u0113ja: ja es, \u0137\u0113ni\u0146, \u017e\u0113last\u012bbu esmu atradusi tav\u0101s ac\u012bs, un ja \u0137\u0113ni\u0146am pat\u012bk, tad dod man manu dz\u012bv\u012bbu uz manu l\u016bg\u0161anu un manus \u013caudis uz manu pras\u012b\u0161anu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jo m\u0113s esam p\u0101rdoti, es un mani \u013caudis, ka topam izdeld\u0113ti, nokauti un nomait\u0101ti. Ja m\u0113s b\u016btu p\u0101rdoti par kalpiem un kalpon\u0113m, tad es b\u016btu klusu cietusi; jo nelaime neatsver \u0137\u0113ni\u0146a trauc\u0113jumu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Ahasverus atbild\u0113ja un sac\u012bja uz \u0137\u0113ni\u0146ieni Esteri: kas tas t\u0101ds un kur ir tas, kas to sav\u0101 pr\u0101t\u0101 ir ap\u0146\u0113mies, t\u0101 dar\u012bt?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tad Estere atbild\u0113ja: tas pretinieks un ienaidnieks ir \u0161is niknais Amans. Tad Amans iztr\u016bcin\u0101j\u0101s \u0137\u0113ni\u0146a un \u0137\u0113ni\u0146ienes priek\u0161\u0101."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 c\u0113l\u0101s sav\u0101 bardz\u012bb\u0101 no dz\u012br\u0113m un g\u0101ja uz t\u0101 nama d\u0101rzu. Un Amans st\u0101v\u0113ja un mekl\u0113ja savu dz\u012bv\u012bbu no \u0137\u0113ni\u0146ienes Esteres, jo vi\u0146\u0161 redz\u0113ja, ka \u0137\u0113ni\u0146\u0161 par vi\u0146u bija nodom\u0101jis nelaimi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 griez\u0101s atpaka\u013c no nama d\u0101rza uz dz\u012bru namu, un Amans bija nokritis pie t\u0101 s\u0113dek\u013ca, uz k\u0101 Estere s\u0113d\u0113ja. Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 sac\u012bja: vai vi\u0146\u0161 ar\u012b pie \u0137\u0113ni\u0146ienes varas darbu grib dar\u012bt pie manis nam\u0101? Kad \u0161is v\u0101rds no \u0137\u0113ni\u0146a mutes izg\u0101ja, tad Amanam aizsedza galvu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un Arbonus, viens no \u0137\u0113ni\u0146a kambarjunkuriem, sac\u012bja: redzi, Amana nam\u0101 st\u0101v koks piecdesmit olektis augstum\u0101, ko Amans c\u0113lis priek\u0161 Mardakaju, kas run\u0101jis labu priek\u0161 \u0137\u0113ni\u0146a. Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 sac\u012bja: pakariet vi\u0146u pie t\u0101."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tad tie pak\u0101ra Amanu pie t\u0101 koka, ko tas Mardakajam bija licis uzcelt. Tad \u0137\u0113ni\u0146a bardz\u012bba nost\u0101j\u0101s."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tan\u012b dien\u0101 \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Ahasverus deva \u0137\u0113ni\u0146ienei Esterei Amana, t\u0101 J\u016bdu ienaidnieka, namu, un Mardakajs n\u0101ca \u0137\u0113ni\u0146a priek\u0161\u0101, jo Estere bija st\u0101st\u012bjusi, kas vi\u0146\u0161 tai esot."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 novilka savu gredzenu, ko no Amana bija \u0146\u0113mis, un to deva Mardakajam, un Estere iec\u0113la Mardakaju p\u0101r Amana namu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un Estere run\u0101ja v\u0113l \u0137\u0113ni\u0146a priek\u0161\u0101 un krita vi\u0146am pie k\u0101j\u0101m un raud\u0101ja un vi\u0146u l\u016bdza, ka vi\u0146\u0161 at\u0146emtu Amana, t\u0101 Aga\u0123ie\u0161a, \u013caunumu un vi\u0146a nodomu, ko vi\u0146\u0161 izdom\u0101jis pret J\u016bdiem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Esterei piesniedza zelta scepteri, un Estere c\u0113l\u0101s un st\u0101v\u0113ja \u0137\u0113ni\u0146a priek\u0161\u0101."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un vi\u0146a sac\u012bja: ja \u0137\u0113ni\u0146am pat\u012bk, un ja es \u017e\u0113last\u012bbu esmu atradusi vi\u0146a priek\u0161\u0101, un ja tas pareizi ir \u0137\u0113ni\u0146a priek\u0161\u0101, un es pat\u012bkama esmu vi\u0146a ac\u012bs, tad lai top rakst\u012bts, ka Amana, Medatus, t\u0101 Aga\u0123ie\u0161a d\u0113la, gr\u0101matas un domas top izn\u012bcin\u0101tas, ko vi\u0146\u0161 rakst\u012bjis, grib\u0113dams J\u016bdus nomait\u0101t, kas ir vis\u0101s \u0137\u0113ni\u0146a valst\u012bs."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jo k\u0101 es var\u0113tu redz\u0113t to nelaimi, kas maniem \u013caud\u012bm uzies, un k\u0101 es var\u0113tu uzl\u016bkot savu radu nomait\u0101\u0161anu?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Ahasverus sac\u012bja uz \u0137\u0113ni\u0146ieni Esteri un uz J\u016bdu Mardakaju: redzi, Amana namu es esmu devis Esterei, un vi\u0146\u0161 ir pak\u0101rts pie koka, t\u0101d\u0113\u013c ka savu roku pielicis pie J\u016bdiem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tad nu j\u016bs rakstiet par tiem J\u016bdiem, k\u0101 jums pat\u012bk \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rd\u0101 un aizspie\u017eat to ar \u0137\u0113ni\u0146a gredzenu, jo to rakstu, kas \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rd\u0101 rakst\u012bts un ar \u0137\u0113ni\u0146a zie\u0123eli aizspiests, to nedr\u012bkst p\u0101rgroz\u012bt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146a rakst\u012bt\u0101ji tan\u012b laik\u0101 tapa aicin\u0101ti tre\u0161\u0101 m\u0113nes\u012b, tas ir Zivana m\u0113nesis, divdesmit tre\u0161\u0101 dien\u0101, un tapa rakst\u012bts, t\u0101 k\u0101 Mardakajs pav\u0113l\u0113ja, J\u016bdiem un valdniekiem un zemes vald\u012bt\u0101jiem un valsts lieliem kungiem, no Indijas l\u012bdz Moru zemei, simts divdesmit septi\u0146\u0101s valst\u012bs un uz ikvienu valsti vi\u0146as rakst\u0101 un uz ikvienu tautu vi\u0146as valod\u0101, un J\u016bdiem p\u0113c vi\u0146u rakstiem un p\u0113c vi\u0146u valodas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un tas tapa rakst\u012bts \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus v\u0101rd\u0101 un aizspiests ar \u0137\u0113ni\u0146a gredzenu. Un t\u0101s gr\u0101matas tapa s\u016bt\u012btas caur skr\u0113j\u0113jiem, kas j\u0101ja uz \u010dakliem zirgiem no \u0137\u0113ni\u0146a sta\u013c\u013ciem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0136\u0113ni\u0146\u0161 at\u013caujot J\u016bdiem vis\u0101s pils\u0113t\u0101s sapulc\u0113ties un savu dz\u012bv\u012bbu aizst\u0101v\u0113t, izdeld\u0113t, nokaut un nomait\u0101t visu to \u013cau\u017eu un valsts sp\u0113ku, kas n\u0101ktu virs\u016b, laup\u012bt b\u0113rnus un sievas, un vi\u0146u mantu, -"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vien\u0101 dien\u0101, pa vis\u0101m \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus valst\u012bm, tr\u012bspadsmit\u0101 dien\u0101 divpadsmit\u0101 m\u0113nes\u012b, tas ir Adara m\u0113nesis."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tais gr\u0101mat\u0101s bija rakst\u012bts: ka pav\u0113le dota pa vis\u0101m valst\u012bm, ka visiem \u013caud\u012bm n\u0101k zin\u0101ms, lai J\u016bdi ir gatavi uz to dienu atriebties pie saviem ienaidniekiem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tad tie skr\u0113j\u0113ji izg\u0101ja j\u0101\u0161us ar \u0137\u0113ni\u0146a \u010dakliem zirgiem \u0101tri steigdamies, p\u0113c \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rda, un t\u0101 pav\u0113le tapa dota S\u016bsanas pil\u012b."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un Mardakajs izg\u0101ja no \u0137\u0113ni\u0146a ar pazil\u0101m un balt\u0101m \u0137\u0113ni\u0146a dr\u0113b\u0113m un ar lielu zelta kroni un ar uzvalku no d\u0101rga audekla un purpura, un S\u016bsanas pils\u0113ta gavil\u0113ja un l\u012bksmoj\u0101s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pie J\u016bdiem bija spo\u017eums un l\u012bksm\u012bba un prieks un gods."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Un vis\u0101s valst\u012bs un vis\u0101s pils\u0113t\u0101s, kur \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rds un pav\u0113le n\u0101ca zin\u0101mi, bija prieks un l\u012bksm\u012bba pie J\u016bdiem, dz\u012bres un labas dienas, un daudz no pag\u0101niem palika par J\u016bdiem, jo bailes no J\u016bdiem tiem bija uzkritu\u0161as."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tad nu divpadsmit\u0101 m\u0113nes\u012b, tas ir Adara m\u0113nesis, tr\u012bspadsmit\u0101 dien\u0101, kad p\u0113c \u0137\u0113ni\u0146a v\u0101rda un pav\u0113les notik\u0101s, tai dien\u0101, kad J\u016bdu ienaidnieki cer\u0113ja tos p\u0101rvar\u0113t, bet tas otr\u0101di p\u0101rgriez\u0101s, ka J\u016bdi p\u0101rvar\u0113ja savus n\u012bd\u0113t\u0101jus, -"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tad J\u016bdi sapulc\u0113j\u0101s sav\u0101s pils\u0113t\u0101s pa vis\u0101m \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus valst\u012bm, ka tie rokas pieliktu pie tiem, kas vi\u0146u nelaimi mekl\u0113ja, un neviens nepast\u0101v\u0113ja vi\u0146u priek\u0161\u0101, jo bailes no vi\u0146iem bija n\u0101ku\u0161as p\u0101r visiem \u013caud\u012bm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un visi lielkungi pa t\u0101m valst\u012bm un valdnieki un zemes vald\u012bt\u0101ji un \u0137\u0113ni\u0146a mantas uzraugi god\u0101ja J\u016bdus, jo bailes no Mardakaja p\u0101r tiem bija n\u0101ku\u0161as."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jo Mardakajs bija liels \u0137\u0113ni\u0146a nam\u0101, un vi\u0146a slava izg\u0101ja pa vis\u0101m valst\u012bm, jo tas v\u012brs Mardakajs tapa jo dienas jo augst\u0101ks."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bet J\u016bdi k\u0101v\u0101s pret visiem saviem ienaidniekiem, ar zobenu kaudami un nokaudami un nomait\u0101dami, un dar\u012bja ar saviem n\u012bd\u0113t\u0101jiem p\u0113c sava pr\u0101ta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un S\u016bsanas pil\u012b J\u016bdi ir nok\u0101vu\u0161i un nomait\u0101ju\u0161i piecsimt v\u012brus"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Un Parzandatu un Dalvonu un Azvatu"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Un Poratu un Adaliju un Aridatu"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un Parmastu un Arisaju un Aridaju un Vajezatu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amana, Medatus d\u0113la, J\u016bdu ienaidnieka, desmit d\u0113lus tie nok\u0101va, bet tie savas rokas nepielika pie laup\u012bjuma."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tai dien\u0101 nokauto skaits tapa zin\u0101ms \u0137\u0113ni\u0146am S\u016bsanas pil\u012b."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 sac\u012bja uz \u0137\u0113ni\u0146ieni Esteri: S\u016bsanas pil\u012b J\u016bdi ir nok\u0101vu\u0161i un nomait\u0101ju\u0161i piecsimt v\u012brus, un ar\u012b Amana desmit d\u0113lus, ko tad tie neb\u016bs dar\u012bju\u0161i cit\u0101s \u0137\u0113ni\u0146a valst\u012bs? Un nu, kas ir tava l\u016bg\u0161ana, tas tev taps dots; un kas v\u0113l tava pras\u012b\u0161ana, tai b\u016bs notikt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tad Estere sac\u012bja: ja \u0137\u0113ni\u0146am pat\u012bk, tad lai tie J\u016bdi, kas ir S\u016bsan\u0101, ar\u012b r\u012btu dara p\u0113c \u0161\u012bs dienas atv\u0113l\u0113\u0161anas, un lai Amana desmit d\u0113li pie koka top pak\u0101rti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tad \u0137\u0113ni\u0146\u0161 pav\u0113l\u0113ja, lai to dara, un t\u0101 pav\u0113le tapa dota S\u016bsan\u0101, un tie pak\u0101ra Amana desmit d\u0113lus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un tie J\u016bdi, kas bija S\u016bsan\u0101, sapulc\u0113j\u0101s \u010detrpadsmit\u0101 dien\u0101, Adara m\u0113nes\u012b, un nok\u0101va S\u016bsan\u0101 tr\u012bssimt v\u012brus, bet tie savu roku nepielika pie laup\u012bjuma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Un tie citi J\u016bdi, kas bija \u0137\u0113ni\u0146a valst\u012bs, sapulc\u0113j\u0101s, ka tie savas dz\u012bv\u012bbas labad kautos un ka tiem miers b\u016btu no saviem ienaidniekiem, un tie nok\u0101va no saviem n\u012bd\u0113t\u0101jiem septi\u0146desmit piecus t\u016bksto\u0161us, bet tie savas rokas nepielika pie laup\u012bjuma."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tas notik\u0101s tr\u012bspadsmit\u0101 dien\u0101, Adara m\u0113nes\u012b, un vi\u0146a \u010detrpadsmit\u0101 dien\u0101 tie dus\u0113ja, un \u0161o dienu iec\u0113la par dz\u012bru un l\u012bksm\u012bbas dienu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bet tie J\u016bdi, kas S\u016bsan\u0101 bija sapulc\u0113ju\u0161ies tr\u012bspadsmit\u0101 un \u010detrpadsmit\u0101 dien\u0101, tie dus\u0113ja piecpadsmit\u0101 dien\u0101 un to iec\u0113la par dz\u012bru un l\u012bksm\u012bbas dienu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u0101p\u0113c tie J\u016bdi, kas ciemos un miestos dz\u012bvoja, to \u010detrpadsmito Adara m\u0113ne\u0161a dienu c\u0113la par prieku un dz\u012bru un sv\u0113tku dienu, un kur cits citam s\u016bt\u012bja d\u0101vanas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Un Mardakajs uzrakst\u012bja \u0161\u0101s lietas un s\u016bt\u012bja gr\u0101matas pie visiem J\u016bdiem, kas bija vis\u0101s \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus valst\u012bs tuvu un t\u0101lu,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tiem par stipru likumu iest\u0101d\u012bdams, lai \u010detrpadsmito un piecpadsmito Adara m\u0113ne\u0161a dienu ik gadus sv\u0113t\u012b,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c ka pa t\u0101m dien\u0101m J\u016bdi bija mieru dab\u016bju\u0161i no saviem ienaidniekiem, un t\u0101d\u0113\u013c ka tai m\u0113nes\u012b vi\u0146u noskum\u0161ana bija p\u0101rv\u0113rtusies par prieku un vi\u0146u b\u0113das par lab\u0101m dien\u0101m, lai tie t\u0101s dara par dz\u012bru un l\u012bksm\u012bbas dien\u0101m un s\u016bta cits citam d\u0101vin\u0101jumus un nabagiem d\u0101vanas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Un J\u016bdi pie\u0146\u0113ma, k\u0101 tie bija s\u0101ku\u0161i dar\u012bt, un ko Mardakajs tiem bija rakst\u012bjis."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Proti ka Amans, Medatus d\u0113ls, tas Aga\u0123ietis, visu J\u016bdu ienaidnieks, pret J\u016bdiem bija nodom\u0101jis, tos izdeld\u0113t, un ka vi\u0146\u0161 metis meslus, tas ir pur, tos biedin\u0101t un nomait\u0101t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bet kad (Estere) \u0137\u0113ni\u0146a priek\u0161\u0101 n\u0101kusi, tad \u0161is caur gr\u0101mat\u0101m pav\u0113l\u0113jis, ka vi\u0146a nikn\u0101s domas, ko vi\u0146\u0161 par J\u016bdiem bija nodom\u0101jis, atgrieztos uz vi\u0146a galvu, un tie vi\u0146u ar vi\u0146a d\u0113liem pak\u0101ru\u0161i pie koka."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c tie \u0161\u0101s dienas sauca purim, no t\u0101 meslu v\u0101rda \u201epur\u201c. T\u0101d\u0113\u013c p\u0113c visiem tiem v\u0101rdiem tai gr\u0101mat\u0101, un ko tie pa\u0161i bija redz\u0113ju\u0161i un kas tiem bija noticis,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u016bdi to iec\u0113la un nolika priek\u0161 sevis un saviem b\u0113rniem un visiem, kas vi\u0146iem pie\u0137\u0113r\u0101s, ka to nep\u0101rk\u0101ptu, bet ka sv\u0113t\u012btu \u0161\u0101s divas dienas p\u0113c vi\u0146u rakstiem un p\u0113c vi\u0146u nospriest\u0101 laika ikgadus;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ka \u0161\u012bs dienas taptu piemin\u0113tas un tur\u0113tas pie visiem p\u0113cn\u0101kamiem, ikvien\u0101 augum\u0101, ikvien\u0101 rad\u0101, ikvien\u0101 valst\u012b un ikvien\u0101 pils\u0113t\u0101, un ka t\u0101s purim dienas nep\u0101rk\u0101ptu J\u016bdu starp\u0101 un ka vi\u0146u piemi\u0146a netaptu aizmirsta pie vi\u0146u b\u0113rnu b\u0113rniem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146iene Estere, Abika\u012bla meita, un Mardakajs, tas J\u016bds, rakst\u012bja it tiku\u0161i(ar visu savu sp\u0113ku un ietekmi) apstiprin\u0101t \u0161o otru gr\u0101matu par tiem purim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Un vi\u0146\u0161 s\u016bt\u012bja gr\u0101matas visiem J\u016bdiem uz vis\u0101m simts divdesmit septi\u0146\u0101m \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus valst\u012bm ar miera un uztic\u012bbas v\u0101rdiem,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lai tie \u0161\u012bs purim dienas past\u0101v\u012bgi sv\u0113t\u012b sav\u0101 nospriest\u0101 laik\u0101, t\u0101 k\u0101 Mardakajs, tas J\u016bds, un \u0137\u0113ni\u0146iene Estere to bija iec\u0113lu\u0161i, un t\u0101 k\u0101 tie pa\u0161i sev un savam dzimumam bija apstiprin\u0101ju\u0161i, l\u012bdz ar to gav\u0113\u0146u un gaudu iest\u0101d\u012bjumu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Un Estere apstiprin\u0101ja ar savu pav\u0113li \u0161os purim likumus, un tie tapa ierakst\u012bti gr\u0101mat\u0101."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Un \u0137\u0113ni\u0146\u0161 Ahasverus uzlika klaus\u012bbu zemei un j\u016bras sal\u0101m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bet visi vi\u0146a varas un vi\u0146a stipruma darbi un Mardakaja liel\u0101 paaugstin\u0101\u0161ana, ar ko \u0137\u0113ni\u0146\u0161 vi\u0146u paaugstin\u0101jis, tas viss rakst\u012bts M\u0113die\u0161u un Persie\u0161u \u0137\u0113ni\u0146u laiku gr\u0101mat\u0101."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jo J\u016bds Mardakajs bija otrais pie \u0137\u0113ni\u0146a Ahasverus un augsts pie J\u016bdiem un pie\u0146\u0113m\u012bgs(pat\u012bkams) pie visiem saviem br\u0101\u013ciem; jo vi\u0146\u0161 mekl\u0113ja labumu priek\u0161 savas tautas, un run\u0101ja par visa sava dzimuma labkl\u0101\u0161anos."
                }
            }
        }
    }
}