{
    "version": "LAV",
    "book_name": "Hebrews",
    "book_nr": "58",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dievs da\u017eu reizi un da\u017e\u0101di vecos laikos uz tiem t\u0113viem run\u0101jis caur tiem pravie\u0161iem,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0161in\u012bs p\u0113d\u012bg\u0101s dien\u0101s uz mums ir run\u0101jis caur To D\u0113lu; To Vi\u0146\u0161 ir iec\u0113lis par mantinieku p\u0101r visu; caur To Vi\u0146\u0161 ar\u012b pasauli rad\u012bjis;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tas ir tas god\u012bbas atsp\u012bdums un Vi\u0146a b\u016b\u0161anas \u0123\u012bmis un nes visas lietas caur Savu sp\u0113c\u012bgo v\u0101rdu, un, \u0161\u0137\u012bst\u012b\u0161anu no gr\u0113kiem dar\u012bjis caur Sevi pa\u0161u, un s\u0113dies pie lab\u0101s rokas tai god\u012bbai augst\u012bb\u0101;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Un Vi\u0146\u0161 ir tapis tik daudz augst\u0101ks p\u0101r e\u0146\u0123e\u013ciem, cik Vi\u0146\u0161 augst\u0101ku v\u0101rdu p\u0101r tiem ir mantojis."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jo kuram e\u0146\u0123elim Vi\u0146\u0161 jebkad ir sac\u012bjis: Tu esi Mans D\u0113ls, \u0161odien Es Tevi esmu dzemdin\u0101jis? Un atkal: Es Vi\u0146am b\u016b\u0161u par T\u0113vu, un Vi\u0146\u0161 Man b\u016bs par D\u0113lu?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un kad Vi\u0146\u0161 atkal to pirmdzimu\u0161o ieved pasaul\u0113, Vi\u0146\u0161 saka: un visiem Dieva e\u0146\u0123e\u013ciem b\u016bs Vi\u0146u piel\u016bgt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Un par tiem e\u0146\u0123e\u013ciem Vi\u0146\u0161 gan saka: kas Savus e\u0146\u0123e\u013cus dara par v\u0113jiem, un Savus sulai\u0146us par uguns liesm\u0101m;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bet par To D\u0113lu: Tavs goda kr\u0113sls, ak Dievs, paliek m\u016b\u017e\u012bgi m\u016b\u017eam; Tavas vald\u012b\u0161anas scepteris ir taisns scepteris."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tu esi m\u012bl\u0113jis taisn\u012bbu un ien\u012bd\u0113jis netaisn\u012bbu; t\u0101p\u0113c Dievs, Tavs Dievs, Tevi svaid\u012bjis ar prieka e\u013c\u013cu, p\u0101ri par Taviem biedriem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un: Tu, Kungs, ies\u0101kum\u0101 zemi esi dibin\u0101jis, un debesis ir Tavu roku darbs;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "T\u0101s zud\u012bs, bet Tu palieci vienm\u0113r, t\u0101s sadils visas k\u0101 dr\u0113bes."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Un t\u0101 k\u0101 uzvalku Tu t\u0101s sat\u012bsi, un t\u0101s taps p\u0101rv\u0113rstas: bet Tu esi tas pats, un Tavi gadi nebeigsies."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Un uz kuru e\u0146\u0123eli Vi\u0146\u0161 jebkad ir sac\u012bjis: s\u0113dies pie Manas lab\u0101s rokas, tiekams Es Tavus ienaidniekus lieku par pameslu Tav\u0101m k\u0101j\u0101m?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vai visi tie nav gari, kas kalpo un top izs\u016bt\u012bti uz kalpo\u0161anu to d\u0113\u013c, kas to debesprieku iemantos?"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u0101p\u0113c mums b\u016bs jo vair\u0101k v\u0113r\u0101 \u0146emt to v\u0101rdu, ko esam dzird\u0113ju\u0161i, ka jel netopam aizrauti pazu\u0161an\u0101."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jo ja tas v\u0101rds, kas caur e\u0146\u0123e\u013ciem run\u0101ts, ir bijis stiprs, un ikkatra p\u0101rk\u0101p\u0161ana un neklaus\u012b\u0161ana ir dab\u016bjusi savu taisno atmaksu;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u0101 tad m\u0113s izb\u0113gsim par t\u0101du pest\u012b\u0161anu neb\u0113d\u0101dami? T\u0101 papriek\u0161 ir sludin\u0101ta caur To Kungu un mums apstiprin\u0101ta no tiem, kas to dzird\u0113ju\u0161i;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tai Dievs ir liec\u012bbu devis ar z\u012bm\u0113m un br\u012bnumiem un da\u017e\u0101diem sp\u0113kiem un ar T\u0101 Sv\u0113t\u0101 Gara izdal\u012b\u0161an\u0101m p\u0113c Sava pr\u0101ta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jo ne e\u0146\u0123e\u013ciem Vi\u0146\u0161 ir padevis to n\u0101kamo pasauli, par ko m\u0113s run\u0101jam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bet viens k\u0101d\u0101 viet\u0101 ir apliecin\u0101jis sac\u012bdams: kas ir cilv\u0113ks, ka Tu vi\u0146u piemini? Jeb cilv\u0113ka d\u0113ls, ka Tu vi\u0146u piemekl\u0113?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u012asu laiku Tu vi\u0146u esi dar\u012bjis maz\u0101ku nek\u0101 e\u0146\u0123e\u013cus, ar godu un slavu Tu vi\u0146u esi kron\u0113jis un vi\u0146u iec\u0113lis p\u0101r Savu roku darbiem;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Visas lietas Tu esi licis apak\u0161 vi\u0146a k\u0101j\u0101m. Jo kad Tas vi\u0146am visas lietas padevis, tad Tas neko nav atst\u0101jis, kas vi\u0146am neb\u016btu padots; bet tagad m\u0113s v\u0113l neredzam, ka vi\u0146am visas lietas padotas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bet m\u0113s redzam J\u0113zu n\u0101ves cie\u0161anas d\u0113\u013c ar godu un slavu kron\u0113tu, kas \u012bsu laiku maz\u0101ks tapis nek\u0101 e\u0146\u0123e\u013ci, lai Vi\u0146\u0161 caur Dieva \u017e\u0113last\u012bbu par visiem n\u0101vi baud\u012btu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jo Tam, k\u0101 d\u0113\u013c visas lietas ir un caur ko visas lietas ir, kas daudz b\u0113rnus uz god\u012bbu vada, Tam pien\u0101c\u0101s Vi\u0146u, pest\u012b\u0161anas vadoni, caur cie\u0161an\u0101m piln\u012bgu dar\u012bt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jo t\u0101pat tas, kas sv\u0113t\u012b, k\u0101 tie, kas top sv\u0113t\u012bti, visi ir no viena; t\u0101d\u0113\u013c Vi\u0146\u0161 nekaunas, tos saukt par br\u0101\u013ciem,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sac\u012bdams: Es Tavu v\u0101rdu sludin\u0101\u0161u Saviem br\u0101\u013ciem, draudzes vid\u016b Es Tev pateic\u012bbas dziesmas dzied\u0101\u0161u."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Un atkal: Es Savu cer\u012bbu lik\u0161u uz Vi\u0146u. Un atkal: redzi, Es un tie b\u0113rni, ko Dievs Man ir devis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kad nu tie b\u0113rni miesas un asinis dab\u016bju\u0161i, tad ar\u012b Vi\u0146\u0161 to pa\u0161u it l\u012bdz\u012bgi ir dab\u016bjis, ka Vi\u0146\u0161 caur n\u0101vi izn\u012bcin\u0101tu to, kam bija n\u0101ves vara, tas ir velnu,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un atsvabin\u0101tu visus tos, kas caur n\u0101ves bail\u0113m cauru m\u016b\u017eu bija padoti kalpo\u0161anai."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jo Vi\u0146\u0161 ta\u010du nepie\u0146em e\u0146\u0123e\u013cus, bet \u0100brah\u0101ma dzimumu Vi\u0146\u0161 pie\u0146em."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "T\u0101p\u0113c Vi\u0146am vajadz\u0113ja vis\u0101s liet\u0101s tiem br\u0101\u013ciem palikt l\u012bdz\u012bgam, lai sirds \u017e\u0113l\u012bgs taptu un uztic\u012bgs augsts priesteris Dieva priek\u0161\u0101, to \u013cau\u017eu gr\u0113kus sal\u012bdzin\u0101t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jo caur to, ka Pats ir cietis un k\u0101rdin\u0101ts, Vi\u0146\u0161 tiem, kas top k\u0101rdin\u0101ti, var pal\u012bdz\u0113t."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c, sv\u0113tie br\u0101\u013ci, kam ir da\u013ca pie t\u0101s debe\u0161\u0137\u012bgas aicin\u0101\u0161anas, \u0146emiet v\u0113r\u0101 to apustuli un augsto priesteri, ko m\u0113s apliecin\u0101jam, Kristu J\u0113zu,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kas ir uztic\u012bgs Tam, kas Vi\u0146u iec\u0113lis, t\u0101 k\u0101 ar\u012b Mozus vis\u0101 Vi\u0146a nam\u0101."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jo \u0160is ir liel\u0101ka goda cien\u012bgs nek\u0101 Mozus, t\u0101 k\u0101 tam, kas namu uztais\u012bjis, ir liel\u0101ks gods nek\u0101 tam namam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jo ikkatrs nams no k\u0101da top uztais\u012bts, bet kas \u0161o visu ir uztais\u012bjis, tas ir Dievs."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un Mozus gan ir bijis uztic\u012bgs vis\u0101 Vi\u0146a nam\u0101 k\u0101 kalps, par liec\u012bbu tam v\u0101rdam, kas bija run\u0101jams;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bet Kristus k\u0101 D\u0113ls p\u0101r Vi\u0146a namu; t\u0101 nams m\u0113s esam, ja tikai to dro\u0161\u012bbu un to cer\u012bbu, ar ko liel\u0101mies, l\u012bdz galam paturam stipru."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c, t\u0101 k\u0101 Sv\u0113tais Gars saka: \u0161odien, kad j\u016bs Vi\u0146a balsi dzird\u0113siet,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Neapcietin\u0101jiet savas sirdis, t\u0101 k\u0101 pie t\u0101s sarieb\u0161anas tai k\u0101rdin\u0101\u0161anas dien\u0101 tuksnes\u012b,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kur j\u016bsu t\u0113vi Mani k\u0101rdin\u0101ju\u0161i, Mani p\u0101rbaud\u012bju\u0161i un redz\u0113ju\u0161i Manus darbus \u010detrdesmit gadus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u0101p\u0113c Es apskaitos par \u0161o tautu un sac\u012bju: vienm\u0113r tie aloj\u0101s sav\u0101 sird\u012b, bet Manus ce\u013cus tie nezin\u0101ja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tad Es ar\u012b esmu zv\u0113r\u0113jis Sav\u0101 dusm\u012bb\u0101: tiem neb\u016bs ieiet Man\u0101 dus\u0113\u0161an\u0101."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Piel\u016bkojat, br\u0101\u013ci, ka jel nevienam no jums nav \u013cauna netic\u012bga sirds, ka j\u016bs atk\u0101pjaties no t\u0101 dz\u012bv\u0101 Dieva."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bet pam\u0101c\u0101ties pa\u0161i ikdienas kam\u0113r v\u0113l top sac\u012bts: \u0161odien; ka neviens no jums netop apcietin\u0101ts caur gr\u0113ka pievil\u0161anu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jo m\u0113s da\u013cu esam dab\u016bju\u0161i pie Kristus, ja tikai to ies\u0101kto b\u016b\u0161anu l\u012bdz galam paturam stipru."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kad top sac\u012bts: \u0161odien, kad j\u016bs Vi\u0146a balsi dzird\u0113siet, neapcietin\u0101jiet savas sirdis, k\u0101 tai sarieb\u0161anas laik\u0101!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kas tad, to dzird\u0113ju\u0161i, Vi\u0146u ir nicin\u0101ju\u0161i? Vai ne visi, kas caur Mozu ir izg\u0101ju\u0161i no \u0112\u0123iptes?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Par kuriem Vi\u0146\u0161 tad ir apskaities \u010detrdesmit gadus? Vai ne par tiem, kas ir apgr\u0113koju\u0161ies, kuru miesas pakrita tuksnes\u012b?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kuriem tad Vi\u0146\u0161 ir zv\u0113r\u0113jis, ka tiem neb\u016bs ieiet Vi\u0146a dus\u0113\u0161an\u0101, ja ne tiem, kas biju\u0161i nepaklaus\u012bgi?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Un m\u0113s redzam, ka tie nav var\u0113ju\u0161i ieiet netic\u012bbas d\u0113\u013c."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tad nu lai b\u012bstamies, ka jel t\u0101 apsol\u012b\u0161ana, Vi\u0146a dus\u0113\u0161an\u0101 ieiet, netop aizkav\u0113ta un neviens no jums netop ieraudz\u012bts t\u0101ds, kas b\u016btu palicis to nesasniedzis."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jo ar\u012b mums tas eva\u0146\u0123\u0113lijs ir pasludin\u0101ts, t\u0101 k\u0101 vi\u0146iem; bet tas sludin\u0101\u0161anas v\u0101rds tiem nek\u0101 nepal\u012bdz\u0113ja, t\u0101p\u0113c ka tas nebija savienots ar tic\u012bbu iek\u0161 tiem, kas to bija dzird\u0113ju\u0161i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jo m\u0113s, kas esam tic\u0113ju\u0161i, ieejam tai dus\u0113\u0161an\u0101, t\u0101 k\u0101 Vi\u0146\u0161 ir sac\u012bjis: Es zv\u0113r\u0113ju Sav\u0101 dusm\u012bb\u0101, tiem neb\u016bs ieiet Man\u0101 dus\u0113\u0161an\u0101; lai gan tie darbi no pasaules rad\u012b\u0161anas bija padar\u012bti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jo Vi\u0146\u0161 k\u0101d\u0101 viet\u0101 par to sept\u012bto dienu t\u0101 ir run\u0101jis: un Dievs sept\u012bt\u0101 dien\u0101 ir dus\u0113jis no visiem Saviem darbiem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un \u0161in\u012b viet\u0101 atkal: tiem neb\u016bs ieiet Man\u0101 dus\u0113\u0161an\u0101."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kad nu t\u0101 paliek, ka citiem b\u016bs ieiet tai dus\u0113\u0161an\u0101, un ka tie, kam papriek\u0161 tas eva\u0146\u0123\u0113lijs ir sludin\u0101ts, nav ieg\u0101ju\u0161i netic\u012bbas d\u0113\u013c;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tad Vi\u0146\u0161 atkal k\u0101du dienu noliek: \u0161odien, caur D\u0101vidu sac\u012bdams p\u0113c t\u0101da ilga laika, t\u0101 k\u0101 ir sac\u012bts: \u0161odien, kad j\u016bs Vi\u0146a balsi dzird\u0113siet, neapcietin\u0101jiet savas sirdis."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja jau Jozua tos ir ievedis dus\u0113\u0161an\u0101, tad Vi\u0146\u0161 p\u0113c tam neb\u016btu run\u0101jis par citu dienu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tad nu v\u0113l atliek sv\u0113ta dus\u0113\u0161ana Dieva \u013caud\u012bm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jo kas Vi\u0146a dus\u0113\u0161an\u0101 ir ieg\u0101jis, tas dus ar\u012b no saviem darbiem, t\u0101 k\u0101 Dievs no Saviem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tad nu lai dzenamies ieiet tan\u012b dus\u0113\u0161an\u0101, ka neviens neiekr\u012bt tai pa\u0161\u0101 netic\u012bbas priek\u0161z\u012bm\u0113."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jo Dieva v\u0101rds ir dz\u012bvs un sp\u0113c\u012bgs un as\u0101ks, nek\u0101 k\u0101ds ab\u0113j\u0101s pus\u0113s griez\u012bgs zobens, un spie\u017e\u0101s cauri, l\u012bdz kam\u0113r p\u0101r\u0161\u0137ir dv\u0113seli un garu, locek\u013cus un smadzenes, un ir so\u0123is p\u0101r sirds dom\u0101m un sirds pr\u0101tu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Un Vi\u0146a priek\u0161\u0101 neviena rad\u012bta lieta nav neredzama, bet visas lietas ir atsegtas un redzamas priek\u0161 T\u0101 ac\u012bm, par ko m\u0113s run\u0101jam(dosim nor\u0113\u0137inu)."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kad nu mums ir liels augsts priesteris, kas caur debes\u012bm g\u0101jis, J\u0113zus, Dieva D\u0113ls, tad lai m\u0113s pie \u0161\u012bs apliecin\u0101\u0161anas stipri turamies."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jo mums nav augsts priesteris, kas nevar\u0113tu ie\u017e\u0113loties par m\u016bsu v\u0101j\u012bb\u0101m, bet kas vis\u0101s liet\u0101s ir k\u0101rdin\u0101ts t\u0101 k\u0101 m\u0113s, tom\u0113r bez gr\u0113ka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tad nu lai ar dro\u0161\u012bbu pieejam pie t\u0101 \u017e\u0113last\u012bbas kr\u0113sla, lai ap\u017e\u0113lo\u0161anu dab\u016bjam un \u017e\u0113last\u012bbu atrodam par pal\u012bdz\u012bbu sav\u0101 laik\u0101."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jo ikviens augsts priesteris, kas no cilv\u0113kiem \u0146emts, top iecelts p\u0101r cilv\u0113kiem tan\u012bs liet\u0101s, kas priek\u0161 Dieva j\u0101dara, lai tas upur\u0113 d\u0101vanas un upurus par gr\u0113kiem,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un var ie\u017e\u0113loties par tiem, kas nezin un aloj\u0101s, t\u0101p\u0113c ka vi\u0146\u0161 pats ar\u012bdzan ar v\u0101j\u012bbu ap\u0146emts."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un \u0161\u0101s v\u0101j\u012bbas d\u0113\u013c vi\u0146am j\u0101upur\u0113 par gr\u0113kiem, t\u0101 k\u0101 priek\u0161 tiem \u013caud\u012bm, t\u0101pat ar\u012b priek\u0161 sevis pa\u0161a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Un neviens ne\u0146em pats sev to godu, bet k\u0101 kur\u0161 no Dieva top aicin\u0101ts, t\u0101 k\u0101 ar\u012b \u0100rons."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u0101pat ar\u012b Kristus nav pats Sevi pagodin\u0101jis, ka taptu par augstu priesteri, bet Tas, kas uz Vi\u0146u ir run\u0101jis: Tu esi Mans D\u0113ls, \u0161odien Es Tevi esmu dzemdin\u0101jis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u0101 k\u0101 Vi\u0146\u0161 ar\u012b cit\u0101 viet\u0101 saka: Tu esi priesteris m\u016b\u017e\u012bgi p\u0113c Melhizedeka k\u0101rtas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0160is (Kristus) Sav\u0101s miesas dien\u0101s, l\u016bg\u0161anas un aizl\u016bg\u0161anas ar stipru br\u0113k\u0161anu un asar\u0101m ir upur\u0113jis Tam, kas Vi\u0146u no n\u0101ves var\u0113ja izgl\u0101bt, un ir paklaus\u012bts, t\u0101p\u0113c ka Vi\u0146\u0161 Dievu tur\u0113ja god\u0101."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Un jeb\u0161u D\u0113ls b\u016bdams, tom\u0113r Vi\u0146\u0161 paklaus\u012bbu ir m\u0101c\u012bjies caur to, ko ir cietis."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un piln\u012bgs tapis, Vi\u0146\u0161 ir palicis visiem, kas Vi\u0146am paklausa, par m\u016b\u017e\u012bgas dz\u012bvo\u0161anas g\u0101d\u0101t\u0101ju;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un no Dieva ir nosaukts par augstu priesteri p\u0113c Melhizedeka k\u0101rtas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Par to mums b\u016btu daudz ko run\u0101t, to izst\u0101st\u012bt ir gr\u016bti, t\u0101p\u0113c ka j\u016bs k\u016btri paliku\u0161i pie uzklaus\u012b\u0161an\u0101s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jo jums, kam sen laikiem pien\u0101kas b\u016bt m\u0101c\u012bt\u0101jiem, atkal vajag, ka topat m\u0101c\u012bti, k\u0101das ir t\u0101s pirm\u0101s Dieva v\u0101rdu s\u0101kuma m\u0101c\u012bbas; un esat paliku\u0161i par t\u0101diem, kam piena vajag un ne cietas bar\u012bbas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jo ikviens, kas tikai pienu bauda, tas v\u0113l ir nesapra\u0161a iek\u0161 t\u0101 taisn\u012bbas v\u0101rda, jo tas ir b\u0113rns."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bet pieaugu\u0161iem vajag stipra \u0113diena, tiem, kam pr\u0101ts radin\u0101ts un izm\u0101c\u012bts, iz\u0161\u0137irt labu un \u013caunu."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u0101p\u0113c nerun\u0101sim par t\u0101m krist\u012bg\u0101m s\u0101kuma m\u0101c\u012bb\u0101m, bet dosimies uz to piln\u012bbu, ne atkal pamatu likdami ar atgrie\u0161anos no nedz\u012bviem darbiem un ar tic\u012bbu uz Dievu,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ar m\u0101c\u012bbu par krist\u012bbu, par roku uzlik\u0161anu, par miro\u0146u aug\u0161\u0101mcel\u0161anos, par m\u016b\u017e\u012bgu sod\u012bbu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ar\u012b to m\u0113s dar\u012bsim, ja tikai Dievs to \u013cauj."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jo tas nevar b\u016bt, ka tie, kas vienreiz biju\u0161i apgaismoti un baud\u012bju\u0161i t\u0101s debesu d\u0101vanas un da\u013cu dab\u016bju\u0161i pie T\u0101 Sv\u0113t\u0101 Gara,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un baud\u012bju\u0161i to labo Dieva v\u0101rdu un t\u0101s n\u0101kam\u0101s pasaules sp\u0113kus,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un atk\u0101pjas, ka tie atkal var\u0113tu tapt atjaunoti uz atgrie\u0161anos no gr\u0113kiem, jo tie Dieva D\u0113lu sev atkal krust\u0101 sit un liek smiekl\u0101."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jo t\u0101 zeme, kas iedzer to daudzk\u0101rt l\u012bsto\u0161o lietu un nes der\u012bgu z\u0101li tiem, kuru d\u0113\u013c t\u0101 ar\u012b tiek apstr\u0101d\u0101ta, t\u0101 dab\u016b sv\u0113t\u012bbu no Dieva."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bet kas \u0113rk\u0161\u0137us un dad\u017eus nes, t\u0101 ir neder\u012bga, un tai l\u0101sts ir tuvu, un gals deg\u0161an\u0101."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bet no jums, m\u012b\u013cie, m\u0113s ceram ko lab\u0101ku, un ka dz\u012bsities p\u0113c pest\u012b\u0161anas, jeb\u0161u t\u0101 run\u0101jam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jo Dievs nav netaisns, ka Vi\u0146\u0161 aizmirstu j\u016bsu darbu un to m\u012blest\u012bbu, ko esat par\u0101d\u012bju\u0161i pie Vi\u0146a v\u0101rda, kad j\u016bs tiem sv\u0113tiem kalpoj\u0101t un v\u0113l kalpojiet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bet m\u0113s gribam, ka ikviens no jums par\u0101da to pa\u0161u uzc\u012bt\u012bbu uz cer\u012bbas piln\u012bbu l\u012bdz galam;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lai j\u016bs netopat k\u016btri, bet tiem dzenaties paka\u013c, kas caur tic\u012bbu un paciet\u012bgu gaid\u012b\u0161anu iemanto t\u0101s apsol\u012b\u0161anas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jo kad Dievs \u0100brah\u0101mam to apsol\u012b\u0161anu deva, un kad Vi\u0146\u0161 nevar\u0113ja pie nek\u0101da liel\u0101ka zv\u0113r\u0113t, tad Vi\u0146\u0161 zv\u0113r\u0113ja pie Sevis pa\u0161a,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sac\u012bdams: patiesi, Es sv\u0113t\u012bdams tevi sv\u0113t\u012b\u0161u un vairodams tevi vairo\u0161u."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un t\u0101 \u0100brah\u0101ms paciet\u012bgi gaid\u012bdams to dab\u016bja, kas bija apsol\u012bts."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jo cilv\u0113ki zv\u0113r pie k\u0101da liel\u0101ka nek\u0101 vi\u0146i pa\u0161i, un zv\u0113r\u0113\u0161ana vi\u0146iem nobeidz visu str\u012bdu un ir par apstiprin\u0101\u0161anu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tad nu Dievs, grib\u0113dams tiem apsol\u012b\u0161anas mantiniekiem Savu nep\u0101rv\u0113r\u0161amo padomu jo skaidri par\u0101d\u012bt, zv\u0113r\u0113dams vid\u016b n\u0101cis;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ka m\u0113s caur div\u0101m nep\u0101rv\u0113r\u0161am\u0101m liet\u0101m - jo nevar b\u016bt, ka Dievs melotu - dab\u016btu stipru iepriecin\u0101\u0161anu, m\u0113s, kas steidzamies to sol\u012bto cer\u012bbu sa\u0146emt;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u0101 mums ir t\u0101 k\u0101 uztic\u012bgs un stiprs dv\u0113seles enkurs, kas ie\u0137er\u0101s priek\u0161karam\u0101 auta iek\u0161pus\u0113."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kur J\u0113zus k\u0101 priek\u0161tec\u0113t\u0101js par mums ir ieg\u0101jis, p\u0113c Melhizedeka k\u0101rtas par augstu priesteri palicis uz m\u016b\u017e\u012bbu."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jo \u0161is Melhizedeks bija Salemes \u0137\u0113ni\u0146\u0161, Dieva t\u0101 visu augst\u0101k\u0101 priesteris, kas \u0100brah\u0101mam, kad tas p\u0101rn\u0101ca no t\u0101s \u0137\u0113ni\u0146u kau\u0161anas, g\u0101ja pret\u012b un vi\u0146u sv\u0113t\u012bja;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tam \u0100brah\u0101ms ar\u012b deva to desmito tiesu no visa. Tas pirm\u0101 k\u0101rt\u0101 top tulkots: taisn\u012bbas \u0137\u0113ni\u0146\u0161, - bet tad ar\u012bdzan: Salemes \u0137\u0113ni\u0146\u0161, tas ir, miera \u0137\u0113ni\u0146\u0161;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bez t\u0113va, bez m\u0101tes, bez radu raksta; kam nav nedz dienu ies\u0101kuma, nedz dz\u012bv\u012bbas gala, bet Dieva D\u0113lam l\u012bdzin\u0101ts vi\u0146\u0161 paliek priesteris m\u016b\u017eam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bet l\u016bkojiet, cik liels \u0161is ir, ka pats \u0100brah\u0101ms, tas vect\u0113vs, vi\u0146am desmito tiesu no t\u0101 laup\u012bjuma devis."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un tiem Levja b\u0113rniem, kas to sv\u0113to amatu dab\u016b, ir gan viens likums, desmito tiesu \u0146emt no tiem \u013caud\u012bm p\u0113c bausl\u012bbas, tas ir, no saviem br\u0101\u013ciem, jeb\u0161u tie c\u0113lu\u0161ies no \u0100brah\u0101ma gurniem;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bet vi\u0146\u0161, kas nebija c\u0113lies no vi\u0146u cilts, to desmito tiesu ir \u0146\u0113mis no \u0100brah\u0101ma un sv\u0113t\u012bjis to, kam t\u0101s apsol\u012b\u0161anas bija."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bet nu bez nek\u0101das pret\u012b run\u0101\u0161anas tas maz\u0101kais top sv\u0113t\u012bts no t\u0101 liel\u0101k\u0101."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Un \u0161e mirst\u012bgi cilv\u0113ki \u0146em to desmito tiesu, bet tur tas, par ko liec\u012bba top dota, ka tas dz\u012bvo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un (t\u0101 sakot): ar\u012b Levi, kas to desmito tiesu \u0146em, to desmito tiesu ir devis caur \u0100brah\u0101mu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jo vi\u0146\u0161 v\u0113l bija t\u0113va gurnos, kad Melhizedeks \u0161im g\u0101ja pret\u012b."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ja tad nu t\u0101 piln\u012bba b\u016btu caur to priestera amatu no Levja cilts, (jo l\u012bdz ar to tie \u013caudis bausl\u012bbu ir dab\u016bju\u0161i), kam tad v\u0113l vajadz\u0113ja citam priesterim celties p\u0113c Melhizedeka k\u0101rtas, un netikt sauktam p\u0113c \u0100rona k\u0101rtas?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jo kad priesteru amats tiek p\u0101rcelts, tad ar\u012bdzan bausl\u012bbai j\u0101tiek p\u0101rceltai."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jo Tas, par ko tas sac\u012bts, pieder\u0113ja pie citas cilts, no kuras neviens nebija kalpojis pie alt\u0101ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jo tas ir zin\u0101ms, ka m\u016bsu Kungs c\u0113lies no J\u016bda cilts un uz \u0161o cilti Mozus neko nav run\u0101jis par priesteru amatu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un tas v\u0113l jo skaidri ir zin\u0101ms, ja p\u0113c Melhizedeka l\u012bdz\u012bbas cits priesteris ce\u013cas,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kas t\u0101ds tapis ne p\u0113c mies\u012bga likuma bausl\u012bbas, bet p\u0113c neizn\u012bc\u012bgas dz\u012bv\u012bbas sp\u0113ka."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jo Vi\u0146\u0161 apliecina: Tu esi priesteris m\u016b\u017e\u012bgi p\u0113c Melhizedeka k\u0101rtas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jo iepriek\u0161\u0113ja bau\u0161\u013ca atcel\u0161ana notiek t\u0101p\u0113c, ka tas nesp\u0113c\u012bgs un neder\u012bgs."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jo bausl\u012bba neko nav dar\u012bjusi piln\u012bgu, bet t\u0101 lab\u0101kas cer\u012bbas ieve\u0161ana, caur ko m\u0113s tuvu n\u0101kam pie Dieva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Un kad tas nav noticis bez zv\u0113r\u0113\u0161anas, -"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "(Jo vi\u0146i bez zv\u0113r\u0113\u0161anas paliku\u0161i par priesteriem, bet \u0160is ar zv\u0113r\u0113\u0161anu, caur To, kas uz Vi\u0146u saka: Tas Kungs ir zv\u0113r\u0113jis - un tas Tam neb\u016bs \u017e\u0113l - Tu esi priesteris m\u016b\u017e\u012bgi p\u0113c Melhizedeka k\u0101rtas) -"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tad J\u0113zus par vienas daudz lab\u0101kas der\u012bbas galvinieku ir palicis."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Un vi\u0146i gan daudzi ir tapu\u0161i par priesteriem, t\u0101p\u0113c ka n\u0101ve tiem ne\u013c\u0101va palikt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bet \u0160im caur to, ka Vi\u0146\u0161 m\u016b\u017e\u012bgi paliek, ir neizn\u012bc\u012bgs priestera amats."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c Vi\u0146\u0161 ar\u012b piln\u012bgi var izgl\u0101bt tos, kas caur Vi\u0146u pie Dieva n\u0101k, vienm\u0113r dz\u012bvodams, ka Vi\u0146\u0161 tos aizst\u0101v\u0113tu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jo t\u0101ds augsts priesteris mums ar\u012b pien\u0101c\u0101s, kas ir sv\u0113ts, nenoziedz\u012bgs, neapg\u0101n\u012bts, at\u0161\u0137irts no gr\u0113ciniekiem un augst\u0101ks p\u0101r debes\u012bm;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kam nevajag, t\u0101 k\u0101 tiem augstiem priesteriem, ikdienas upurus nest papriek\u0161 par saviem pa\u0161u gr\u0113kiem un p\u0113c par tiem \u013cau\u017eu gr\u0113kiem; jo to Vi\u0146\u0161 ir dar\u012bjis vien' reiz, kad Vi\u0146\u0161 pats Sevi upur\u0113jis."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jo bausl\u012bba iece\u013c par augstiem priesteriem cilv\u0113kus, kam ir v\u0101j\u012bba, bet tas zv\u0113r\u0113\u0161anas v\u0101rds, kas n\u0101ca p\u0113c bausl\u012bbas, tas To D\u0113lu iece\u013c m\u016b\u017e\u012bgi piln\u012bgu."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bet visu, kas sac\u012bts, sa\u0146emot vien\u0101 v\u0101rd\u0101: mums ir t\u0101ds augsts priesteris, kas s\u0113\u017e pa labo roku tam augst\u012bbas goda kr\u0113slam debes\u012bs,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "To sv\u0113tumu kop\u0113js un t\u0101s paties\u0101s Dieva telts, ko Tas Kungs ir uzc\u0113lis un ne cilv\u0113ks."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jo ikviens augsts priesteris top iecelts, nest d\u0101vanas un upurus; t\u0101d\u0113\u013c vajadz\u0113ja, ka ar\u012b \u0160im kas b\u016btu, ko Tas upur\u0113tu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jo ja Vi\u0146\u0161 virs zemes b\u016btu, tad Vi\u0146\u0161 neb\u016btu priesteris, t\u0101p\u0113c, ka (te) priesteri ir, kas p\u0113c bausl\u012bbas d\u0101vanas upur\u0113,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un kas tai debesu lietu l\u012bdz\u012bbai un \u0113nai kalpo, t\u0101 k\u0101 Mozus caur Dievu bija pam\u0101c\u012bts, k\u0101 tam Dieva telti bija uzcelt; jo Vi\u0146\u0161 sac\u012bja: raugi, ka tu visu to dari p\u0113c t\u0101s priek\u0161z\u012bmes, kas tev kaln\u0101 ir r\u0101d\u012bta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bet nu Kristus jo labu amatu dab\u016bjis, jo lab\u0101kas der\u012bbas vidut\u0101js Vi\u0146\u0161 ir, kas ar lab\u0101k\u0101m apsol\u012b\u0161an\u0101m ir apstiprin\u0101ta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jo ja vi\u0146a, t\u0101 pirm\u0101, b\u016btu bijusi bez tr\u016bkuma, tad otra vieta neb\u016btu mekl\u0113ta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jo tos r\u0101dams, Vi\u0146\u0161 saka: redzi, dienas n\u0101k, saka Tas Kungs, un Es cel\u0161u jaunu der\u012bbu ar Isra\u0113la namu un ar J\u016bda namu;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne t\u0101du der\u012bbu, k\u0101du Es ar vi\u0146u t\u0113viem esmu c\u0113lis tan\u012b dien\u0101, kad Es tos pie rokas satv\u0113ru, tos no \u0112\u0123iptes izvest: jo tie Man\u0101 der\u012bb\u0101 nav paliku\u0161i; - tad Es ar\u012bdzan par tiem neesmu b\u0113d\u0101jis, saka Tas Kungs."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jo \u0161\u012b ir t\u0101 der\u012bba, ko Es cel\u0161u ar Isra\u0113la namu p\u0113c \u0161\u012bm dien\u0101m, saka Tas Kungs: Es do\u0161u Savus bau\u0161\u013cus vi\u0146u pr\u0101t\u0101, un Es tos rakst\u012b\u0161u vi\u0146u sird\u012bs, un Es tiem b\u016b\u0161u par Dievu, un tie Man b\u016bs par \u013caud\u012bm."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Un tie nem\u0101c\u012bs neviens savu tuv\u0101ko un neviens savu br\u0101li, sac\u012bdams: atz\u012bsti To Kungu: Jo tie visi Mani paz\u012bs, no t\u0101 maz\u0101k\u0101 vi\u0146u starp\u0101 l\u012bdz tam liel\u0101kajam vi\u0146u starp\u0101."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jo Es ap\u017e\u0113lo\u0161os par vi\u0146u netaisn\u012bb\u0101m, un nepiemin\u0113\u0161u vairs vi\u0146u gr\u0113kus un vi\u0146u noziegumus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kad Vi\u0146\u0161 saka: jaunu (der\u012bbu), tad Vi\u0146\u0161 to pirmo ir dar\u012bjis par vecu. Kas nu ir dar\u012bts par vecu un vecs paliek, tas izn\u012bk\u0161anai ir tuvu."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tad nu gan ar\u012b tai pirmai der\u012bbai bija Dieva kalpo\u0161anas likumi un laic\u012bgs sv\u0113tums."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jo Dieva telts bija uzcelta: tai priek\u0161\u0113j\u0101 bija tas lukturis un tas galds un t\u0101s Dieva priek\u0161\u0101 noliktas maizes; t\u0101 top saukta t\u0101 sv\u0113t\u0101 vieta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bet aiz t\u0101 otra priek\u0161karam\u0101 auta tas dz\u012bvoklis, kas top saukts t\u0101 vissv\u0113t\u0101k\u0101 vieta;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tam bija tas kv\u0113pin\u0101mais zelta alt\u0101ris un tas der\u012bbas \u0161\u0137irsts, visp\u0101ri p\u0101rvilkts ar zeltu, kur\u0101 tas zelta trauci\u0146\u0161 ar to debess maizi un \u0100rona zizlis, kas bija za\u013cojis, un tie der\u012bbas galdi\u0146i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un virs\u016b p\u0101r to tie god\u012bbas \u0137erubi, kas to der\u012bbas \u0161\u0137irsta v\u0101ku ap\u0113noja: par to tagad nav j\u0101run\u0101 \u012bpa\u0161i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kad nu \u0161\u0101s lietas t\u0101 satais\u012btas, tad tie priesteri gan alla\u017ei\u0146 ieiet tai dz\u012bvok\u013ca priek\u0161\u0113j\u0101 da\u013c\u0101, Dieva kalpo\u0161anas darbus dar\u012bdami,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bet tai otr\u0101 tas augstais priesteris vien vienreiz par gadu, ne bez asin\u012bm, ko vi\u0146\u0161 upur\u0113 par sava pa\u0161a un to \u013cau\u017eu noziegumiem;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Caur to Sv\u0113tais Gars r\u0101da, ka ce\u013c\u0161 uz to sv\u0113to vietu v\u0113l nav par\u0101d\u012bts, kam\u0113r t\u0101 dz\u012bvok\u013ca priek\u0161\u0113ja da\u013ca past\u0101v;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u0101 ir to tagad\u0113ju laiku l\u012bdz\u012bba, p\u0113c kuras upur\u0113 d\u0101vanas un upurus, kas to, kas kalpo, nevar piln\u012bgu dar\u012bt p\u0113c zin\u0101mas sirds,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bet tie tikai l\u012bdz ar \u0113dieniem un dz\u0113rieniem un daudzk\u0101rt\u012bg\u0101m mazg\u0101\u0161an\u0101m k\u0101 \u0101r\u012bgi miesas likumi uzlikti l\u012bdz tam laikam, kad viss lab\u0101ki tiks p\u0101rtais\u012bts."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bet Kristus, to n\u0101kamo labumu augstais priesteris, ir n\u0101cis un caur jo lielu un jo piln\u012bgu dz\u012bvokli, ne rok\u0101m tais\u012btu - tas ir, ne no \u0161\u012bs rad\u012bbas, -"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nedz ar \u0101\u017eu un te\u013cu asin\u012bm, bet ar Sav\u0101m pa\u0161a asin\u012bm Vi\u0146\u0161 vienreiz ir ieg\u0101jis tai sv\u0113t\u0101 viet\u0101 un sag\u0101d\u0101jis m\u016b\u017e\u012bgu pest\u012b\u0161anu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jo ja v\u0113r\u0161u un \u0101\u017eu asinis un pelni no jaunas govs ne\u0161\u0137\u012bstos apslacin\u0101jot \u0161\u0137\u012bsta uz miesas \u0161\u0137\u012bst\u012bbu;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cik vair\u0101k Kristus asinis, kas caur to m\u016b\u017e\u012bgo Garu Sevi pa\u0161u bezvain\u012bgu Dievam ir upur\u0113jis, \u0161\u0137\u012bst\u012bs j\u016bsu zin\u0101mu sirdi no nedz\u012bviem darbiem, kalpot Tam dz\u012bvam Dievam?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un t\u0101d\u0113\u013c Vi\u0146\u0161 ir t\u0101s jaun\u0101s der\u012bbas (testamenta) vidut\u0101js, lai, kad n\u0101ve bija notikusi par atpest\u012b\u0161anu no t\u0101m p\u0101rk\u0101p\u0161an\u0101m, kas bija apak\u0161 t\u0101s pirm\u0101s der\u012bbas, tie, kas ir aicin\u0101ti, dab\u016b to apsol\u012bto m\u016b\u017e\u012bgo mant\u012bbu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jo kur ir iest\u0101d\u012bjums(testaments), tur tam iest\u0101d\u012btajam vajag b\u016bt miru\u0161am."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jo iest\u0101d\u012bjums (testaments) ir stiprs, kad tas iest\u0101d\u012bt\u0101js miris; jo tas nekad nav sp\u0113k\u0101, kam\u0113r vi\u0146\u0161 v\u0113l dz\u012bvs, kas to c\u0113lis."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u0101p\u0113c ar\u012b t\u0101 pirm\u0101 der\u012bba nav iecelta bez asin\u012bm."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jo kad Mozus visus likumus p\u0113c bausl\u012bbas bija run\u0101jis uz visiem \u013caud\u012bm, tad tas \u0146\u0113ma te\u013cu un \u0101\u017eu asinis ar \u016bdeni un purpura vilnu un \u012bzapu un apslacin\u0101ja pa\u0161u to gr\u0101matu k\u0101 ar\u012b visus \u013caudis,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sac\u012bdams: \u0161\u012bs ir t\u0101s der\u012bbas asinis, ko Dievs jums ir pav\u0113l\u0113jis."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u0101 l\u012bdz\u012bgi vi\u0146\u0161 ar\u012b Dieva telti un visus Dieva kalpo\u0161anas r\u012bkus apslacin\u0101ja ar asin\u012bm."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Un gandr\u012bz viss ar asin\u012bm top \u0161\u0137\u012bst\u012bts p\u0113c bausl\u012bbas, un bez asins izlie\u0161anas nenotiek piedo\u0161ana."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tad nu t\u0101m debes' lietu l\u012bdz\u012bb\u0101m t\u0101 vajag tapt \u0161\u0137\u012bst\u012bt\u0101m, bet t\u0101m debes' liet\u0101m pa\u0161\u0101m caur lab\u0101kiem upuriem, nek\u0101 \u0161ie ir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jo Kristus nav ieg\u0101jis tai rok\u0101m tais\u012bt\u0101 sv\u0113t\u0101 viet\u0101, caur ko t\u0101 paties\u0101 top z\u012bm\u0113ta, bet pa\u0161\u0101s debes\u012bs, ka tas tagad par\u0101d\u012btos priek\u0161 Dieva vaiga par mums;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nedz ka Vi\u0146\u0161 Sevi pa\u0161u daudzreiz upur\u0113tu, t\u0101 k\u0101 tas augstais priesteris ik gadus sv\u0113t\u0101 viet\u0101 ieiet ar sve\u0161\u0101m asin\u012bm."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cit\u0101di Vi\u0146am b\u016btu pien\u0101cies daudzreiz ciest no pasaules ies\u0101kuma; bet tagad Vi\u0146\u0161 vienreiz laiku gal\u0101 ir par\u0101d\u012bjies, gr\u0113ku izn\u012bcin\u0101t caur Savu pa\u0161a upuri."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Un t\u0101, k\u0101 cilv\u0113kiem ir nolikts vienreiz mirt un p\u0113c tam t\u0101 tiesa:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "T\u0101pat ar\u012b Kristus, vienreiz upur\u0113ts, daudz \u013cau\u017eu gr\u0113kus at\u0146emt, taps redz\u0113ts otru reizi bez gr\u0113ka no tiem, kas Vi\u0146u gaida, uz m\u016b\u017e\u012bgu dz\u012bvo\u0161anu."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jo bausl\u012bbai ir n\u0101kamo labumu \u0113na, ne to lietu \u0123\u012bmis pats, un ar tiem upuriem, kas ik gadus tie pa\u0161i, un ko bez mit\u0113\u0161an\u0101s upur\u0113, upur\u0113t\u0101jus nekad nevar dar\u012bt piln\u012bgus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cit\u0101di tie b\u016btu mit\u0113ju\u0161ies upur\u0113t, ja tiem ar upuriem kalpojot vairs neb\u016btu bijusi nek\u0101da apzin\u0101\u0161an\u0101s par gr\u0113kiem, kad tie vienreiz \u0161\u0137\u012bst\u012bti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bet nu ik gadus caur tiem (upuriem) notiek gr\u0113ku piemin\u0113\u0161ana."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jo tas nevar b\u016bt, ka v\u0113r\u0161u vai \u0101\u017eu asinis gr\u0113kus at\u0146em."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u0101p\u0113c pasaul\u0113 n\u0101kdams Vi\u0146\u0161 saka: upurus un d\u0101vanas Tu neesi grib\u0113jis, bet to miesu Tu Man esi satais\u012bjis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dedzin\u0101mi upuri un gr\u0113ku upuri Tev nav patiku\u0161i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tad Es sac\u012bju: redzi, Es n\u0101ku, (gr\u0101mat\u0101 par Mani ir rakst\u012bts) Tavu pr\u0101tu dar\u012bt, ak Dievs!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kad Vi\u0146\u0161 papriek\u0161 bija sac\u012bjis: upurus un d\u0101vanas un dedzin\u0101mos upurus un gr\u0113ku upurus Tu neesi grib\u0113jis, nedz tie Tev bija pa pr\u0101tam, (kas p\u0113c bausl\u012bbas top upur\u0113ti);"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tad Vi\u0146\u0161 sac\u012bja: redzi, Es n\u0101ku, ak Dievs, Tavu pr\u0101tu dar\u012bt. Vi\u0146\u0161 tad noce\u013c to pirmo, ka Vi\u0146\u0161 to otru ieceltu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u0113c \u0161\u012b pr\u0101ta m\u0113s esam sv\u0113t\u012bti caur J\u0113zus Kristus miesas upuri vienreiz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Un ikkatrs priesteris gan ikdienas st\u0101v kalpodams un tos pa\u0161us upurus daudzk\u0101rt upur\u0113dams, kas gr\u0113kus m\u016b\u017eam nevar at\u0146emt;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bet \u0160is, vienu upuri par gr\u0113kiem upur\u0113jis, uz m\u016b\u017e\u012bbu nos\u0113dies pie Dieva lab\u0101s rokas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Joproj\u0101m gaid\u012bdams, tiekams Vi\u0146a ienaidnieki top likti par pameslu Vi\u0146a k\u0101j\u0101m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jo ar vienu upuri Vi\u0146\u0161 ir m\u016b\u017e\u012bgi piln\u012bgus dar\u012bjis tos, kas top sv\u0113t\u012bti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un Sv\u0113tais Gars mums to ar\u012bdzan apliecina; jo kad Vi\u0146\u0161 papriek\u0161 bija sac\u012bjis:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0160\u012b ir t\u0101 der\u012bba, ko Es ar vi\u0146iem cel\u0161u p\u0113c \u0161\u012bm dien\u0101m, saka Tas Kungs: Savus bau\u0161\u013cus Es do\u0161u vi\u0146u sird\u012bs un tos rakst\u012b\u0161u vi\u0146u pr\u0101t\u0101;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Un Es vairs nepiemin\u0113\u0161u vi\u0146u gr\u0113kus un vi\u0146u netaisn\u012bbas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kur nu ir gr\u0113ku piedo\u0161ana, tur vairs nav upura par gr\u0113ku."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kad nu, br\u0101\u013ci, mums ir dro\u0161\u012bba, ieiet tai sv\u0113t\u0101 viet\u0101 caur J\u0113zus asin\u012bm,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ko Vi\u0146\u0161 mums ir satais\u012bjis par jaunu un dz\u012bvu ce\u013cu caur to priek\u0161karamo autu, tas ir, caur Savu miesu;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Un kad nu mums ir augsts priesteris p\u0101r Dieva namu:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lai pieejam ar paties\u012bgu sirdi iek\u0161 piln\u012bgas tic\u012bbas, apslacin\u0101ti sav\u0101s sird\u012bs, va\u013c\u0101 no \u013caunas apzin\u0101\u0161an\u0101s;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Un pie miesas nomazg\u0101ti ar \u0161\u0137\u012bstu \u016bdeni, lai m\u0113s to cer\u012bbas apliecin\u0101\u0161anu paturam ne\u0161aub\u012bgu, (jo Tas ir uztic\u012bgs, kas to apsol\u012bjis)."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Un lai m\u0113s cits citu v\u0113r\u0101 \u0146emamies ar skubin\u0101\u0161anu pie m\u012blest\u012bbas un labiem darbiem,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Un lai neatst\u0101jam savu sapulcin\u0101\u0161anos, k\u0101 da\u017ei m\u0113dz, bet cits citu lai pam\u0101cam; un to jo vair\u0101k, jo j\u016bs redzat, ka t\u0101 diena n\u0101k tuvu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jo ja m\u0113s t\u012b\u0161i gr\u0113kojam p\u0113c tam, kad esam dab\u016bju\u0161i paties\u012bbas atz\u012b\u0161anu, tad vairs neatliek\u0101s nek\u0101ds upuris par gr\u0113kiem,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bet briesm\u012bga sod\u012bbas gaid\u012b\u0161ana un uguns karstums, kas pretiniekus apr\u012bs."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ja k\u0101ds Mozus bausl\u012bbu nicin\u0101jis, tam bez ap\u017e\u0113lo\u0161anas caur diviem vai trim lieciniekiem j\u0101mirst."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cik gan, dom\u0101jiet, gr\u016bt\u0101ku sod\u012bbu b\u016bs peln\u012bjis tas, kas Dieva D\u0113lu min ar k\u0101j\u0101m un t\u0101s der\u012bbas asinis, caur ko vi\u0146\u0161 sv\u0113t\u012bts, tur par nesv\u0113t\u0101m, un kas to \u017e\u0113last\u012bbas Garu ir niev\u0101jis?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jo m\u0113s paz\u012bstam To, kas ir sac\u012bjis: Man pieder atrieb\u0161ana, Es atmaks\u0101\u0161u, saka Tas Kungs. Un atkal: Tas Kungs ties\u0101s Savus \u013caudis."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Briesm\u012bga lieta ir, iekrist T\u0101 dz\u012bv\u0101 Dieva rok\u0101s."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bet pieminiet t\u0101s iepriek\u0161\u0113j\u0101s dienas, kur\u0101s, apgaismoti, j\u016bs past\u0101v\u012bgi esat c\u012bn\u012bju\u0161ies liel\u0101s b\u0113du c\u012bn\u012b\u0161an\u0101s,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gan caur m\u0113d\u012b\u0161an\u0101m un b\u0113d\u0101m tapu\u0161i par \u0113rmiem, gan paliku\u0161i par biedriem tiem, kam t\u0101 kl\u0101j\u0101s."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jo j\u016bs esat cietu\u0161i l\u012bdz ar man\u0101m sait\u0113m un ar prieku panesu\u0161i savas mantas laup\u012b\u0161anu, zin\u0101dami, ka jums iek\u0161 sev pa\u0161iem ir lab\u0101ka un paliekama manta debes\u012bs."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "T\u0101p\u0113c neatmetiet savu sirds dro\u0161\u012bbu, jo tai ir liela alga."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bet pacie\u0161an\u0101s jums vajag, lai j\u016bs Dieva pr\u0101tu dar\u012bju\u0161i iemantojiet to apsol\u012bto sv\u0113t\u012bbu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jo v\u0113l ir mazs br\u012bdis, un Tas, kam j\u0101n\u0101k, n\u0101ks un nekav\u0113sies."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bet taisnais no tic\u012bbas dz\u012bvos; un ja kas atk\u0101pjas, pie t\u0101 manai dv\u0113selei nav labs pr\u0101ts."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Bet m\u0113s neesam no tiem, kas atk\u0101pjas uz pazu\u0161anu, bet kas tic uz dv\u0113seles izgl\u0101b\u0161anu."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bet tic\u012bba ir pa\u013cau\u0161an\u0101s uz liet\u0101m, kas cer\u0113jamas, un p\u0101rliecin\u0101\u0161an\u0101s par liet\u0101m, kas neredzamas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jo caur to tie vecaji liec\u012bbu ir dab\u016bju\u0161i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Caur tic\u012bbu m\u0113s noprotam, ka pasaule ir rad\u012bta caur Dieva v\u0101rdu, t\u0101 ka t\u0101s redzam\u0101s lietas nav c\u0113lu\u0161\u0101s no redzam\u0101m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Caur tic\u012bbu \u0100bels Dievam liel\u0101ku upuri ir pienesis nek\u0101 Kains: caur to vi\u0146\u0161 liec\u012bbu ir dab\u016bjis, ka vi\u0146\u0161 taisns, kad Dievs par vi\u0146a d\u0101van\u0101m liecin\u0101ja; un caur to vi\u0146\u0161 v\u0113l run\u0101, jeb\u0161u miris."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Caur tic\u012bbu Enohs ir aiz\u0146emts, t\u0101 ka n\u0101vi neredz\u0113ja; un vi\u0146\u0161 netapa atrasts, t\u0101p\u0113c ka Dievs vi\u0146u bija aiz\u0146\u0113mis; jo pirms vi\u0146\u0161 tapa aiz\u0146emts, vi\u0146\u0161 liec\u012bbu ir dab\u016bjis, ka vi\u0146\u0161 Dievam paticis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bet bez tic\u012bbas nevar Dievam patikt; jo kas pie Dieva n\u0101k, tam b\u016bs tic\u0113t, ka Vi\u0146\u0161 ir un ka b\u016bs atmaks\u0101t\u0101js tiem, kas Vi\u0146u mekl\u0113."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Caur tic\u012bbu Noa, no Dieva par to pam\u0101c\u012bts, kas nebija redzams, Dievu b\u012bdamies to \u0161\u0137irstu ir uzcirtis savam namam par izgl\u0101b\u0161anu; caur to vi\u0146\u0161 pasauli ir noties\u0101jis un iemantojis to taisn\u012bbu, kas n\u0101k caur tic\u012bbu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Caur tic\u012bbu \u0100brah\u0101ms aicin\u0101ts ir paklaus\u012bjis un izg\u0101jis uz to vietu, ko tam bija mantot, un vi\u0146\u0161 ir izg\u0101jis, nezin\u0101dams, kur non\u0101k\u0161ot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Caur tic\u012bbu vi\u0146\u0161 m\u0101jojis tai apsol\u012bt\u0101 zem\u0113 t\u0101 k\u0101 sve\u0161\u0101, un telt\u012bs dz\u012bvojis ar \u012azaku un J\u0113kabu, kas bija t\u0101s pa\u0161as apsol\u012b\u0161anas l\u012bdzmantinieki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jo vi\u0146\u0161 gaid\u012bja to pils\u0113tu, kam stipri pamati un kam c\u0113l\u0113js un uztais\u012bt\u0101js pats Dievs."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Caur tic\u012bbu ar\u012b t\u0101 pati S\u0101ra sp\u0113ku dab\u016bjusi, gr\u016bta tapt, un dzemd\u0113jusi p\u0101ri par laiku sav\u0101 vecum\u0101, jo vi\u0146a To tur\u0113ja par uztic\u012bgu, kas to bija apsol\u012bjis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c ar\u012b no viena, un no t\u0101 pa\u0161a izd\u0113d\u0113ju\u0161\u0101, ir dzimu\u0161i tik daudz k\u0101 debess zvaigznes un k\u0101 smiltis j\u016brmal\u0101, kas neskait\u0101mas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0160ie visi ir miru\u0161i iek\u0161 tic\u012bbas un to, kas bija apsol\u012bts, nav pan\u0101ku\u0161i, bet no t\u0101lienes redz\u0113ju\u0161i un ar mieru biju\u0161i un apliecin\u0101ju\u0161i, ka vi\u0146i esot virs zemes viesi un sve\u0161inieki."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jo tie, kas t\u0101das lietas run\u0101, r\u0101da, ka tie t\u0113va zemi mekl\u0113."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un ja tie b\u016btu pr\u0101t\u0101 tur\u0113ju\u0161i to, no kuras bija izg\u0101ju\u0161i, tad tiem b\u016btu bijis laiks, atpaka\u013c griezties."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bet nu tie ilgoj\u0101s p\u0113c vienas lab\u0101kas, proti debe\u0161\u0137\u012bgas; t\u0101p\u0113c Dievs vi\u0146u d\u0113\u013c nekaunas saukties vi\u0146u Dievs, jo Vi\u0146\u0161 tiem pils\u0113tu ir satais\u012bjis."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Caur tic\u012bbu \u0100brah\u0101ms, kad tapa p\u0101rbaud\u012bts, ir upur\u0113jis to \u012azaku un atnesis to vienpiedzimu\u0161o, lai gan tas t\u0101s apsol\u012b\u0161anas bija dab\u016bjis,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Un uz to bija sac\u012bts: iek\u0161 \u012azaka tev dzimums taps d\u0113v\u0113ts;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jo vi\u0146\u0161 dom\u0101ja, ka Dievs sp\u0113c\u012bgs ar\u012b no miro\u0146iem uzmodin\u0101t; t\u0101d\u0113\u013c vi\u0146\u0161 to ar\u012b k\u0101 priek\u0161z\u012bmi atdab\u016bja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Caur tic\u012bbu \u012azaks J\u0113kabu un \u0112savu ir sv\u0113t\u012bjis par n\u0101kam\u0101m liet\u0101m."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Caur tic\u012bbu J\u0113kabs mirdams katru no J\u0101zepa d\u0113liem ir sv\u0113t\u012bjis, un ir Dievu piel\u016bdzis, noliecies p\u0101r sava zi\u017e\u013ca galu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Caur tic\u012bbu J\u0101zeps mirdams ir sludin\u0101jis par Isra\u0113la b\u0113rnu izie\u0161anu un ir devis pav\u0113li par saviem kauliem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Caur tic\u012bbu Mozus, kad bija piedzimis, tapa apsl\u0113pts tr\u012bs m\u0113ne\u0161us no saviem vec\u0101kiem, t\u0101d\u0113\u013c ka tie redz\u0113ja, vi\u0146u esam kr\u0101\u0161\u0146u b\u0113rni\u0146u. Un tie nebij\u0101s par \u0137\u0113ni\u0146a pav\u0113li."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Caur tic\u012bbu Mozus, kad bija liels palicis, liedz\u0101s saukties par Faraona meitas d\u0113lu,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Un lab\u0101ki grib\u0113ja \u013caunu ciest ar Dieva \u013caud\u012bm, nek\u0101 uz \u012bsu laiku baud\u012bt gr\u0113ka laimi,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Un tur\u0113ja Kristus negodu par liel\u0101ku bag\u0101t\u012bbu nek\u0101 visas \u0112\u0123iptes mantas; jo vi\u0146\u0161 skat\u012bj\u0101s uz to algu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Caur tic\u012bbu vi\u0146\u0161 atst\u0101ja \u0112\u0123ipti, neb\u012bdamies no \u0137\u0113ni\u0146a dusm\u012bbas; jo vi\u0146\u0161 past\u0101v\u012bgi tur\u0113j\u0101s pie t\u0101, kas nebija redzams, t\u0101 k\u0101 vi\u0146\u0161 to redz\u0113tu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Caur tic\u012bbu vi\u0146\u0161 tur\u0113ja to Pasa un to aplaist\u012b\u0161anu ar asin\u012bm, ka tas pirmdzimu\u0161o mait\u0101t\u0101js tos neaiztiktu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Caur tic\u012bbu tie g\u0101ja caur sarkano j\u016bru t\u0101 k\u0101 pa sausumu, ko \u0113\u0123iptie\u0161i ar\u012b raudz\u012bju\u0161i un nosl\u012bku\u0161i."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Caur tic\u012bbu J\u0113rikus m\u016bri ir sagruvu\u0161i, kad tie septi\u0146as dienas bija apst\u0101ti."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Caur tic\u012bbu t\u0101 mauka Rahaba nav pazudusi l\u012bdz ar tiem netic\u012bgiem, kad vi\u0146a tos izl\u016bkus ar mieru bija uz\u0146\u0113musi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Un ko lai v\u0113l vair\u0101k saku? Man pietr\u016bktu laika, kad es st\u0101st\u012btu par Gideonu un Baraku un Simsonu un Jeftu un D\u0101vidu un Samu\u0113li un tiem pravie\u0161iem,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kas caur tic\u012bbu \u0137\u0113ni\u0146u valstis ir uzvar\u0113ju\u0161i, taisn\u012bbu dar\u012bju\u0161i, apsol\u012b\u0161anas pan\u0101ku\u0161i, lauvu r\u012bkles aizb\u0101zu\u0161i,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Uguns sp\u0113ku izdz\u0113su\u0161i, zobena asmenim izb\u0113gu\u0161i, atspirgu\u0161ies no v\u0101j\u012bbas, kar\u0101 vareni tapu\u0161i, sve\u0161u kara sp\u0113ku uz b\u0113g\u0161anu spiedu\u0161i;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sievas savus miru\u0161os caur aug\u0161\u0101mcel\u0161anos ir atdab\u016bju\u0161as, un citi gr\u016bti ir moc\u012bti un to izgl\u0101b\u0161anu nav pie\u0146\u0113mu\u0161i, lai lab\u0101ku aug\u0161\u0101mcel\u0161anos dab\u016btu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Un citi m\u0113d\u012b\u0161anas un p\u0101tagas ir cietu\u0161i un ar\u012b saites un cietumu,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ar akme\u0146iem ir nom\u0113t\u0101ti, ar z\u0101\u0123iem sagriezti, sadedzin\u0101ti, caur zobenu nomait\u0101ti, avju un kazu \u0101d\u0101s vi\u0146i apk\u0101rt g\u0101ju\u0161i, atst\u0101ti, moc\u012bti, b\u0113din\u0101ti;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "(Kuru pasaule nebija v\u0113rta) tuksne\u0161os mald\u012bju\u0161ies un kalnos un al\u0101s un zemes bedr\u0113s."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Un \u0161iem visiem caur tic\u012bbu liec\u012bba ir bijusi, un tie nav pan\u0101ku\u0161i, kas tiem bija sol\u012bts,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c ka Dievs priek\u0161 mums ko lab\u0101ku papriek\u0161 bija izredz\u0113jis, ka tie netaptu piln\u012bgi bez mums."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tad nu ar\u012b m\u0113s, kad t\u0101ds liels pulks liecinieku ir visapk\u0101rt ap mums, lai noliekam ikvienu nastu un to gr\u0113ku, kas m\u016bs visai apst\u0101j, un ar paciet\u012bbu lai tekam iek\u0161 t\u0101s mums nolikt\u0101s c\u012bn\u012b\u0161an\u0101s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un lai skat\u0101mies uz J\u0113zu, tic\u012bbas ies\u0101c\u0113ju un pabeidz\u0113ju, kas, jeb\u0161u var\u0113jis priek\u0101 b\u016bt, krustu ir panesis un par kaunu nav b\u0113d\u0101jis un ir s\u0113dies pa labo roku Dieva goda kr\u0113slam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0145emiet v\u0113r\u0101 \u0160o, kas t\u0101du pret\u012b run\u0101\u0161anu panesis no gr\u0113ciniekiem, lai j\u016bs nepiek\u016bstat, sav\u0101s dv\u0113sel\u0113s pagurdami."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u016bs v\u0113l neesat pret\u012b st\u0101v\u0113ju\u0161i l\u012bdz asin\u012bm, c\u012bn\u012bdamies pret gr\u0113ku,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un esat aizmirsu\u0161i to pam\u0101c\u012b\u0161anu, kas uz jums k\u0101 uz b\u0113rniem saka: mans d\u0113ls, neturi T\u0101 Kunga p\u0101rm\u0101c\u012b\u0161anu par mazu lietu un nepagursti, kad tu no Vi\u0146a k\u013c\u016bsti p\u0101rm\u0101c\u012bts."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jo ko Tas Kungs m\u012bl, to Vi\u0146\u0161 p\u0101rm\u0101ca, un \u0161austa ikvienu d\u0113lu, ko Vi\u0146\u0161 uz\u0146em."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ja j\u016bs to p\u0101rm\u0101c\u012b\u0161anu pacie\u0161at, tad Dievs turas pret jums k\u0101 pret b\u0113rniem; jo kur ir d\u0113ls, ko t\u0113vs nep\u0101rm\u0101ca?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bet ja esat bez p\u0101rm\u0101c\u012b\u0161anas, pie kuras visiem ir da\u013ca bijusi, tad j\u016bs esat maukas b\u0113rni un ne d\u0113li."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un ja mums m\u016bsu mies\u012bgie t\u0113vi ir biju\u0161i par p\u0101rm\u0101c\u012bt\u0101jiem un m\u0113s tos esam biju\u0161ies, - vai ne daudz vair\u0101k Tam garu T\u0113vam b\u016bsim paklaus\u012bgi un dz\u012bvosim?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jo vi\u0146i gan mazu br\u012bdi, k\u0101 pa\u0161i zin\u0101dami, m\u016bs ir p\u0101rm\u0101c\u012bju\u0161i, bet \u0160is m\u016bs p\u0101rm\u0101ca par labu, ka mums b\u016btu da\u013ca pie Vi\u0146a sv\u0113t\u0101s b\u016b\u0161anas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bet ikviena p\u0101rm\u0101c\u012b\u0161ana, kl\u0101t b\u016bdama, mums ne\u0161\u0137iet l\u012bksm\u012bba esot, bet noskum\u0161ana; bet visu p\u0113c t\u0101 dod taisn\u012bbas un miera aug\u013cus tiem, kas caur to izm\u0101c\u012bti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c pace\u013cat atkal gurden\u0101s rokas un sl\u0101banos ce\u013cus,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Un staig\u0101jat taisnus ce\u013cus ar sav\u0101m k\u0101j\u0101m, ka tas, kas tizls, nepakl\u016bp, bet turpret\u012b top dziedin\u0101ts."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dzenaties p\u0113c miera ar visiem un p\u0113c t\u0101s sv\u0113t\u0101s dz\u012bvo\u0161anas, bez k\u0101 neviens To Kungu neredz\u0113s;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Piel\u016bkodami, ka neviens nezaud\u0113 Dieva \u017e\u0113last\u012bbu, ka nek\u0101da r\u016bgta sakne, augsti uzaugusi, j\u016bs nesajauc, un ka daudzi caur to netop apg\u0101n\u012bti;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ka neviens nav maucinieks, nedz nesv\u0113ts, k\u0101 \u0112savs, kas savu pirmdzimt\u012bbas tiesu ir p\u0101rdevis par vienu \u0113dienu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jo j\u016bs zin\u0101t, ka tas ar\u012b p\u0113c tam, lai gan grib\u0113dams to sv\u0113t\u012bbu iemantot, tapa atmests; jo vi\u0146\u0161 neatrada \u017e\u0113lo\u0161anas vietu, jeb\u0161u to ar asar\u0101m mekl\u0113ja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jo j\u016bs neesat n\u0101ku\u0161i pie kalna, kas bija aiztiekams, un pie dego\u0161a uguns un kr\u0113sl\u012bbas un tums\u012bbas un v\u0113tras,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Un pie baz\u016bnes ska\u0146as un v\u0101rdu balss, par ko tie, kas to dzird\u0113ja, ir l\u016bgu\u0161ies, ka uz tiem vairs netaptu run\u0101ts."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jo tie nevar\u0113ja panest \u0161o pav\u0113li: ja ar\u012b k\u0101ds lops to kalnu aiztiktu, tad to b\u016bs ar akme\u0146iem nom\u0113t\u0101t vai ar bultu no\u0161aut."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Un t\u0101 par\u0101d\u012b\u0161ana bija tik briesm\u012bga, ka Mozus sac\u012bja: es esmu p\u0101rbijies un drebu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bet j\u016bs esat n\u0101ku\u0161i pie Ci\u0101nas kalna, un pie T\u0101 dz\u012bv\u0101 Dieva pils\u0113tas, pie debess Jeruz\u0101lemes un pie daudz t\u016bksto\u0161iem e\u0146\u0123e\u013cu,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Un pie pirmdzimu\u0161o sapulces un draudzes, kas debes\u012bs pierakst\u012bti, un pie Dieva, t\u0101 so\u0123a p\u0101r visiem, un pie piln\u012bgi taisno gariem,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Un pie J\u0113zus, jaunas der\u012bbas vidut\u0101ja, un pie apslacin\u0101\u0161anas asin\u012bm, kas lab\u0101ki run\u0101 nek\u0101 \u0100bels."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Piel\u016bkojiet, ka j\u016bs to, kas tur run\u0101, neatmetiet. Jo kad tie nav izb\u0113gu\u0161i, kas to atmeta, kas virs zemes Dieva m\u0101c\u012bbu run\u0101ja, tad m\u0113s ne tik neizb\u0113gsim, ja no t\u0101 nov\u0113r\u0161amies, kas ir no debes\u012bm,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vi\u0146a balss tai laik\u0101 zemi pakustin\u0101ja; bet tagad Vi\u0146\u0161 ir pasludin\u0101jis sac\u012bdams: v\u0113l vienreiz Es kustin\u0101\u0161u ne vien zemi, bet ar\u012b debesi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Un tas v\u0101rds \u201ev\u0113l vienreiz\u201cpar\u0101da, ka tam, kas ir kustin\u0101jams, b\u016bs tapt p\u0101rceltam, jo tas ir dar\u012bts, lai paliek tas, kas nav kustin\u0101jams."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c nu, ka dab\u016bjam nekustin\u0101jamu valst\u012bbu, lai esam pateic\u012bgi un t\u0101 lai Dievam kalpojam, k\u0101 Vi\u0146am labi pat\u012bk, ar bai\u013co\u0161anos un bij\u0101\u0161anos."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jo m\u016bsu Dievs ir rijo\u0161a uguns."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u0101\u013cu m\u012blest\u012bba lai past\u0101v."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Neaizmirstiet labpr\u0101t dot m\u0101jas vietu; jo caur to da\u017ei nezinot e\u0146\u0123e\u013cus ir uz\u0146\u0113mu\u0161i sav\u0101s m\u0101j\u0101s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pieminiet tos saist\u012btos, t\u0101 k\u0101 l\u012bdzsaist\u012bti; un tos, kas \u013caunumu cie\u0161, k\u0101 t\u0101di, kas pa\u0161i ar\u012b v\u0113l esiet mies\u0101."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Laul\u012bba lai ir god\u012bga pie visiem un laul\u012bbas gulta neapg\u0101n\u012bta; bet mauciniekus un laul\u012bbas p\u0101rk\u0101p\u0113jus Dievs sod\u012bs."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u016bsu dz\u012bvo\u0161ana lai ir bez mantas k\u0101r\u012bbas; esiet mier\u0101 ar to, kas pie rokas, jo Vi\u0146\u0161 ir sac\u012bjis: Es tevi neatst\u0101\u0161u, nedz tevi pamet\u012b\u0161u;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u0101 ka dro\u0161i varam sac\u012bt: Tas Kungs ir mans pal\u012bgs, un es neb\u012b\u0161os, ko man dar\u012bs cilv\u0113ks?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pieminiet savus vad\u012bt\u0101jus, kas jums to Dieva v\u0101rdu run\u0101ju\u0161i. Uzl\u016bkojiet vi\u0146u dz\u012bvo\u0161anas galu un dzenaties vi\u0146u tic\u012bbai paka\u013c."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u0113zus Kristus tas pats vakar un \u0161odien un m\u016b\u017e\u012bgi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne\u013caujaties \u0161aub\u012bties caur da\u017e\u0101d\u0101m un sve\u0161\u0101m m\u0101c\u012bb\u0101m; jo tas ir labi, ka sirds top stiprin\u0101ta caur \u017e\u0113last\u012bbu un ne caur \u0113dieniem, caur ko nek\u0101ds labums nav ticis tiem, kas t\u0101 staig\u0101."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mums ir alt\u0101ris, no k\u0101 \u0113st nevienam nav br\u012bv, kas tai telt\u012b Dievam kalpo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jo kuru lopu asinis caur augsto priesteri par gr\u0113ku top ienestas tai sv\u0113t\u0101 viet\u0101, to pa\u0161u miesas top sadedzin\u0101tas \u0101r\u0101, l\u0113\u0123era priek\u0161\u0101."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u0101p\u0113c ar\u012b J\u0113zus, lai caur Sav\u0101m pa\u0161a asin\u012bm \u013caudis sv\u0113t\u012btu, ir cietis \u0101r\u0101 priek\u0161 v\u0101rtiem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tad nu lai izejam pie Vi\u0146a \u0101r\u0101, l\u0113\u0123era priek\u0161\u0101, nest Vi\u0146a negodu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jo \u0161eitan mums nav paliekama pils\u0113ta, bet to n\u0101kamo mekl\u0113jam."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tad nu lai caur Vi\u0146u Dievam alla\u017ei\u0146 pienesam slavas upuri, tas ir, savu l\u016bpu aug\u013cus, kas Vi\u0146a v\u0101rdu apliecina."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Neaizmirstiet labu dar\u012bt un izdal\u012bt, jo t\u0101di upuri Dievam labi pat\u012bk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paklaus\u0101t saviem vad\u012bt\u0101jiem un esat vi\u0146iem padev\u012bgi; jo tie ir nomod\u0101 par j\u016bsu dv\u0113sel\u0113m, k\u0101 t\u0101di, kam b\u016bs atbild\u0113\u0161anu dot, lai tie to dara ar prieku un ne nop\u016bzdamies, jo tas jums neb\u016btu labi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u016bdziet par mums, jo m\u0113s apzin\u0101mies, ka mums, kas vis\u0101s liet\u0101s gribam god\u012bgi staig\u0101t, ir laba zin\u0101ma sirds."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Un jo vair\u0101k l\u016bdzu to dar\u012bt, lai jo \u0101tri jums topu atdots."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bet Tas miera Dievs, kas no miro\u0146iem atkal atvedis To lielo avju ganu caur m\u016b\u017e\u012bgas der\u012bbas asin\u012bm, m\u016bsu Kungu J\u0113zu,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tas lai j\u016bs dara piln\u012bgus iek\u0161 ikviena laba darba, ka j\u016bs Vi\u0146a pr\u0101tu dariet, un lai rada iek\u0161 jums, kas Vi\u0146am labi pat\u012bk, caur J\u0113zu Kristu, Vi\u0146am lai ir gods m\u016b\u017e\u012bgi m\u016b\u017eam! \u0100men."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bet es j\u016bs l\u016bdzu, br\u0101\u013ci, panesiet \u0161o pam\u0101c\u012b\u0161anu, jo es jums \u012bsiem v\u0101rdiem esmu rakst\u012bjis."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Zin\u0101t, ka br\u0101lis Timotejs ir atlaists; ar to, (ja tas dr\u012bz n\u0101k) es j\u016bs redz\u0113\u0161u."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sveicin\u0101jiet visus savus vad\u012bt\u0101jus un visus sv\u0113tos. Tie br\u0101\u013ci no It\u0101lijas j\u016bs sveicina."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u017d\u0113last\u012bba lai ir ar jums visiem! \u0100men."
                }
            }
        }
    }
}