{
    "version": "LAV",
    "book_name": "Hosea",
    "book_nr": "28",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0160is ir T\u0101 Kunga v\u0101rds, kas notika uz Hozeju, Be\u0113rus d\u0113lu, Uzijas, Jotama, Ahazs, Hizkijas, J\u016bda \u0137\u0113ni\u0146u, dien\u0101s un Jerobeama, Jehoas d\u0113la, Isra\u0113la \u0137\u0113ni\u0146a dien\u0101s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0160is ir tas ies\u0101kums, k\u0101 Tas Kungs run\u0101ja ar Hozeju. Tas Kungs sac\u012bja uz Hozeju: ej, \u0146em sev maukas sievu un maukas b\u0113rnus, jo zeme dzen\u0101s tie\u0161\u0101m mauc\u012bbai paka\u013c no T\u0101 Kunga nost."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tad vi\u0146\u0161 nog\u0101ja un \u0146\u0113ma Gomeri, Diblaima meitu, un t\u0101 tapa gr\u016bta un dzemd\u0113ja vi\u0146am d\u0113lu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Un Tas Kungs uz vi\u0146u sac\u012bja: Sauc vi\u0146a v\u0101rdu Jezre\u0113li (tas Kungs izkais\u012bs); jo par \u012bsu laiku Es piemekl\u0113\u0161u Jezre\u0113\u013ca asins vainu pie Je\u016bs nama un dar\u012b\u0161u galu Isra\u0113la nama valst\u012bbai."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un tai dien\u0101 Es salauz\u012b\u0161u Isra\u0113la stopu Jezre\u0113\u013ca ielej\u0101."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un vi\u0146a tapa atkal gr\u016bta un dzemd\u0113ja meitu. Un Vi\u0146\u0161 uz to sac\u012bja: nosauc vi\u0146as v\u0101rdu LoRukama (neap\u017e\u0113lota), jo Es joproj\u0101m vairs neap\u017e\u0113lo\u0161os par Isra\u0113la namu, ka Es tiem piedotu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bet par J\u016bda namu Es ap\u017e\u0113lo\u0161os un tos atpest\u012b\u0161u caur To Kungu, vi\u0146u Dievu; bet Es tos neatpest\u012b\u0161u ne caur stopu, ne caur zobenu, ne caur karu, ne caur zirgiem, ne caur j\u0101tniekiem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kad t\u0101 nu to LoRukamu bija at\u0161\u0137\u012brusi, tad vi\u0146a tapa gr\u016bta un dzemd\u0113ja d\u0113lu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un Vi\u0146\u0161 sac\u012bja: sauc vi\u0146a v\u0101rdu LoAmmi (ne Mana tauta); jo j\u016bs neesat Mana tauta, un ar\u012b Es neb\u016b\u0161u j\u016bsu (Dievs)."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bet Isra\u0113la b\u0113rnu pulks b\u016bs k\u0101 j\u016bras smiltis, ko nevar ne m\u0113rot, ne skait\u012bt. Un notiks tai vieta, kur uz tiem sac\u012bja: j\u016bs neesat Mani \u013caudis, - uz tiem sac\u012bs: J\u016bs t\u0101 dz\u012bv\u0101 Dieva b\u0113rni!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Un J\u016bda b\u0113rni un Isra\u0113la b\u0113rni sapulcin\u0101sies kop\u0101 un iecels p\u0101r sevi vienu galvu un atn\u0101ks no t\u0101s zemes jo Jezre\u0113\u013ca diena b\u016bs liela."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sakait uz saviem br\u0101\u013ciem: Mani \u013caudis, - un uz sav\u0101m m\u0101s\u0101m: Ak ap\u017e\u0113lotas!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ejat ties\u0101ties ar savu m\u0101ti, ejat ties\u0101ties, jo t\u0101 nav Mana sieva, un Es neesmu vi\u0146as v\u012brs, lai vi\u0146a savu mauc\u012bbu noliek no sava vaiga un savu laul\u012bbas p\u0101rk\u0101p\u0161anu no sav\u0101m kr\u016bt\u012bm,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ka Es to nenovelku pliku un vi\u0146u nenost\u0101du k\u0101 tai dien\u0101, kad vi\u0146a piedzima, un vi\u0146u nedaru par tuksnesi un nelieku par sausu zemi un vi\u0146u nenon\u0101v\u0113ju caur tv\u012bk\u0161anu,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Un ka neap\u017e\u0113lojos par vi\u0146as b\u0113rniem, jo tie ir maukas b\u0113rni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jo vi\u0146u m\u0101te dzen mauc\u012bbu, vi\u0146u dzemd\u0113t\u0101ja ir negod\u012bga; jo t\u0101 saka: es ie\u0161u saviem drau\u0123e\u013ciem paka\u013c, kas man dod manu maizi un manu \u016bdeni, manu vilnu un manus linus, manu e\u013c\u013cu un manu dz\u0113rienu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c redzi, Es tavu ce\u013cu aiztais\u012b\u0161u ar \u0113rk\u0161\u0137iem un dar\u012b\u0161u tur sienu priek\u0161\u0101, ka vi\u0146a savas tekas nevar atrast."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Un vi\u0146a dz\u012bsies saviem drau\u0123e\u013ciem paka\u013c, bet tos nepan\u0101ks, un vi\u0146a tos mekl\u0113s, bet neatrad\u012bs; tad vi\u0146a sac\u012bs: es ie\u0161u un atgriez\u012b\u0161os pie sava pirm\u0101 v\u012bra, jo to br\u012bdi man bija lab\u0101ki nek\u0101 tagad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jo vi\u0146a neatz\u012bst, ka Es tas esmu, kas vi\u0146ai devis lab\u012bbu un v\u012bnu un e\u013c\u013cu, un vairojis vi\u0146as sudrabu un zeltu, ko tie priek\u0161 Ba\u0101la ir lietoju\u0161i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c Es atkal at\u0146em\u0161u Savu lab\u012bbu sav\u0101 laik\u0101 un Savu v\u012bnu sav\u0101 br\u012bd\u012b, un atrau\u0161u Savu vilnu un Savus linus, ar ko tie apsegu\u0161i savu plikumu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un nu Es vi\u0146as kaunu atkl\u0101\u0161u priek\u0161 vi\u0146as drau\u0123e\u013cu ac\u012bm, un neviens vi\u0146u neizgl\u0101bs no Manas rokas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Un Es nobeig\u0161u visu vi\u0146as l\u012bksm\u012bbu, vi\u0146as sv\u0113tkus, vi\u0146as jaunos m\u0113ne\u0161us un vi\u0146as sv\u0113tdienas un visus vi\u0146as sv\u0113tos laikus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Un Es post\u012b\u0161u vi\u0146as v\u012bna koku un v\u012b\u0123es koku, par ko vi\u0146a saka: t\u0101 ir mana maukas alga, ko man mani drau\u0123e\u013ci devu\u0161i; bet Es tos dar\u012b\u0161u par me\u017eu, un zv\u0113riem lauk\u0101 tos b\u016bs \u0113st."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Un Es pie vi\u0146as piemekl\u0113\u0161u t\u0101s Ba\u0101lu dienas, ka vi\u0146a tiem ir kv\u0113pin\u0101jusi un greznojusies ar sav\u0101m spr\u0101dz\u0113m un gl\u012btumiem un dzinusies paka\u013c saviem drau\u0123e\u013ciem, bet Mani ir aizmirsu\u0161i, saka Tas Kungs."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c redzi, Es vi\u0146u labin\u0101\u0161u un vi\u0146u ved\u012b\u0161u tuksnes\u012b un run\u0101\u0161u m\u012bl\u012bgi ar vi\u0146u."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un Es tai atdo\u0161u vi\u0146as v\u012bna d\u0101rzus no tejienes un to Ahora ieleju par cer\u012bbas durv\u012bm. Un tur vi\u0146a dzied\u0101s k\u0101 savas jaun\u012bbas dien\u0101s, un k\u0101 tai laik\u0101, kad vi\u0146a c\u0113l\u0101s no \u0112\u0123iptes zemes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Un tai dien\u0101, saka Tas Kungs, tu sauksi: mans v\u012brs, un tu Mani vairs nesauksi: mans Ba\u0101l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Un Es Ba\u0101lu v\u0101rdus izrau\u0161u no vi\u0146as mutes, ka tos ar vi\u0146u v\u0101rdiem vairs nepiemin\u0113s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Un tai dien\u0101 Es dar\u012b\u0161u priek\u0161 vi\u0146iem der\u012bbu ar zv\u0113riem lauk\u0101 un ar putniem apak\u0161 debess un ar t\u0101rpiem virs zemes, un salauz\u012b\u0161u stopu un zobenu un karu no zemes, un lik\u0161u tiem dro\u0161i dz\u012bvot."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Un Es ar tevi sader\u0113\u0161os uz m\u016b\u017e\u012bbu, un Es ar tevi sader\u0113\u0161os taisn\u012bb\u0101 un ties\u0101 un \u017e\u0113last\u012bb\u0101 un ap\u017e\u0113lo\u0161an\u0101."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Un Es ar tevi sader\u0113\u0161os tic\u012bb\u0101, un tu atz\u012bsi To Kungu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Un tai dien\u0101 Es paklaus\u012b\u0161u, saka Tas Kungs; Es paklaus\u012b\u0161u debesi, un t\u0101 paklaus\u012bs zemi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Un zeme paklaus\u012bs lab\u012bbu un v\u012bnu un e\u013c\u013cu, un tie paklaus\u012bs Jezre\u0113li."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Un Es tos dar\u012b\u0161u Sev par dzimumu virs zemes un ap\u017e\u0113lo\u0161os par to neap\u017e\u0113loto un sac\u012b\u0161u uz tiem, kas nebija Mani \u013caudis: j\u016bs esat Mani \u013caudis; un tie sac\u012bs: mans Dievs!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Un Tas Kungs uz mani sac\u012bja: noej atkal, m\u012bli vienu sievu, kas top m\u012bl\u0113ta no sava drauga un tom\u0113r p\u0101rk\u0101pj laul\u012bbu, t\u0101 k\u0101 Tas Kungs Isra\u0113la b\u0113rnus m\u012bl, bet tie grie\u017eas pie citiem dieviem un iem\u012bl v\u012bna ogu rau\u0161us."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un es to sev pirku par piecpadsmit sudraba gabaliem un pusotru omeru mie\u017eu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un es uz vi\u0146u sac\u012bju: daudz dienas tu man s\u0113d\u0113si un nedz\u012bsi mauc\u012bbu, nedz b\u016bsi pie v\u012bra: t\u0101pat es tur\u0113\u0161os pret tevi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jo Isra\u0113la b\u0113rni paliks ilgu laiku bez \u0137\u0113ni\u0146a un bez vald\u012bt\u0101ja un bez upura un bez alt\u0101ra un bez plecu segas(efoda) un bez t\u0113liem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u0113c tam Isra\u0113la b\u0113rni atgriez\u012bsies un mekl\u0113s To Kungu, savu Dievu, un D\u0101vidu, savu \u0137\u0113ni\u0146u, un n\u0101ks b\u012bdamies pie T\u0101 Kunga un pie Vi\u0146a \u017e\u0113last\u012bbas p\u0113d\u012bg\u0101s dien\u0101s."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Klausiet T\u0101 Kunga v\u0101rdu, Isra\u0113la b\u0113rni! Jo Tam Kungam ir tiesas lieta ar zemes iedz\u012bvot\u0101jiem, t\u0101p\u0113c ka ne uztic\u012bbas, ne m\u012blest\u012bbas, ne Dieva atz\u012b\u0161anas nav tai zem\u0113."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bet l\u0101d\u0113\u0161ana un melo\u0161ana un kau\u0161ana un zag\u0161ana un laul\u012bbas p\u0101rk\u0101p\u0161ana lau\u017eas iek\u0161\u0101, un asins vaina n\u0101k p\u0113c asins vainas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c zeme b\u0113d\u0101j\u0101s, un visi vi\u0146as iedz\u012bvot\u0101ji vaid l\u012bdz ar zv\u0113riem lauk\u0101 un ar putniem apak\u0161 debess, un pat j\u016bras zivis iet boj\u0101."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tom\u0113r lai neviens nestr\u012bd\u0101s un neties\u0101j\u0101s ar otru, jo tavi \u013caudis ir k\u0101 t\u0101di, kas ar priesteri str\u012bd\u0101s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c tu klupsi dien\u0101, un pats pravietis klups ar tevi nakt\u012b, un Es izdeld\u0113\u0161u tavu m\u0101ti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mani \u013caudis top izdeld\u0113ti, t\u0101d\u0113\u013c ka tie bez atz\u012b\u0161anas. Jo k\u0101 tu atz\u012b\u0161anu esi atmetis, tad ar\u012b Es tevi atmet\u012b\u0161u, ka tev Man neb\u016bs b\u016bt par priesteri. Un t\u0101p\u0113c ka tu esi aizmirsis sava Dieva bausl\u012bbu, tad ar\u012b Es aizmirs\u012b\u0161u tavus b\u0113rnus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cik daudz vi\u0146i biju\u0161i, tik tie pret Mani apgr\u0113koju\u0161ies. Es vi\u0146u godu p\u0101rv\u0113rt\u012b\u0161u par kaunu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tie \u0113d Manu \u013cau\u017eu gr\u0113ku upurus un ilgoj\u0101s ikviens sav\u0101 dv\u0113sel\u0113 p\u0113c vi\u0146u noziegumiem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c priesteris b\u016bs t\u0101pat k\u0101 tie \u013caudis, un Es pie vi\u0146a piemekl\u0113\u0161u vi\u0146u ce\u013cus un vi\u0146am atmaks\u0101\u0161u vi\u0146u darbus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un tie \u0113d\u012bs, bet nepa\u0113d\u012bs, tie maukos, bet nevairosies, t\u0101d\u0113\u013c ka tie To Kungu atst\u0101ju\u0161i un vi\u0146u nav cien\u012bju\u0161i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mauc\u012bba un v\u012bns un jauns v\u012bns pa\u0146em pr\u0101tu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mani \u013caudis vaic\u0101 savu koku, un vi\u0146u spie\u0137is tiem dod zi\u0146as, jo mauc\u012bbas gars tos pievi\u013c, ka tie maukodamies no sava Dieva atk\u0101pjas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kalnu galos tie upur\u0113 un pakalnos tie kv\u0113pina, apak\u0161 ozoliem, liep\u0101m un k\u013cav\u0101m, t\u0101p\u0113c ka vi\u0146u \u0113na ir laba; t\u0101d\u0113\u013c j\u016bsu meitas dzen mauc\u012bbu, un j\u016bsu br\u016btes p\u0101rk\u0101pj laul\u012bbu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Es nepiemekl\u0113\u0161u j\u016bsu meitas, ka t\u0101s dzen mauc\u012bbu, nedz j\u016bsu br\u016btes, ka t\u0101s p\u0101rk\u0101pj laul\u012bbu, jo tie pa\u0161i iet savrup ar mauk\u0101m un upur\u0113 ar ne\u0161\u0137\u012bst\u0101m, t\u0101d\u0113\u013c tie nepr\u0101t\u012bgie \u013caudis ies post\u0101."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ja tu, Isra\u0113l, gribi maukot, tad lai J\u016bda nenoziedz\u0101s ar\u012bdzan. Nen\u0101ciet uz Gilgalu un neejat aug\u0161\u0101m uz BetAvenu, un nezv\u0113r\u0113jiet: tik tie\u0161\u0101m k\u0101 Tas Kungs dz\u012bvo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja Isra\u0113ls ir trakgalv\u012bgs k\u0101 trakgalv\u012bga govs, tad ar\u012b Tas Kungs tos gan\u012bs k\u0101 j\u0113rus pla\u0161\u0101 zem\u0113."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efra\u012bms ir apbiedrin\u0101jies ar dievek\u013ciem, lai\u017eat to mier\u0101!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pl\u012bt\u0113\u0161an\u0101 tie palaidu\u0161ies, maukot tie maukoj\u0101s, vi\u0146u valdnieki m\u012bl negodu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u0113j\u0161 ar saviem sp\u0101rniem tos sagr\u0101bs, un tie taps kaun\u0101 ar saviem upuriem."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Klausiet \u0161o, j\u016bs priesteri, un \u0146emiet v\u0113r\u0101, Isra\u0113la nams, un atgrie\u017eat ausis, \u0137\u0113ni\u0146a nams, jo p\u0101r jums n\u0101ks sod\u012bba, ka esat par valgu tapu\u0161i Micp\u0101 un par izplestu t\u012bklu T\u0101bor\u0101."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tie atk\u0101pj\u0101s un dzi\u013ci samait\u0101j\u0101s, bet Es tiem visnota\u013c b\u016b\u0161u par p\u0101rm\u0101c\u012bt\u0101ju."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Es paz\u012bstu Efra\u012bmu, un Isra\u0113ls priek\u0161 Manis nav apsl\u0113pts, ka tu, Efra\u012bm, tagad mauc\u012bbu dzeni, un Isra\u0113ls sag\u0101n\u0101s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi\u0146u darbi nev\u0113l pie Dieva atgriezties, jo mauc\u012bbas gars ir vi\u0146u sird\u012b, un To Kungu tie neatz\u012bst."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isra\u0113la gods dos liec\u012bbu pret vi\u0146a vaigu, un Isra\u0113ls un Efra\u012bms krit\u012bs caur savu noziegumu, ar\u012b J\u016bda krit\u012bs l\u012bdz ar vi\u0146iem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tad tie n\u0101ks ar sav\u0101m av\u012bm un ar saviem v\u0113r\u0161iem, To Kungu mekl\u0113t, bet neatrad\u012bs, - Vi\u0146\u0161 no tiem ir atr\u0101vies."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tie paliku\u0161i neuztic\u012bgi pret To Kungu, jo tie dzemdin\u0101ju\u0161i sve\u0161us b\u0113rnus, un jaunais m\u0113nesis tos nor\u012bs ar vi\u0146u da\u013c\u0101m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Baz\u016bn\u0113jiet ar baz\u016bn\u0113m \u0122ibej\u0101, ar trumet\u0113m R\u0101m\u0101, sauciet ska\u0146i BetAven\u0101: \u201eaiz tevis, Benjamin!\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efra\u012bms taps par tuksnesi sod\u012bbas dien\u0101; par Isra\u0113la cilt\u012bm Es esmu dar\u012bjis zin\u0101mu, kas tie\u0161\u0101m notiks."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u016bda lielkungi ir tapu\u0161i k\u0101 tie, kas robe\u017eu p\u0101rce\u013c, Es izg\u0101z\u012b\u0161u p\u0101r tiem savas dusmas k\u0101 \u016bdeni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efra\u012bms top nospaid\u012bts, sasists sod\u0101, jo vi\u0146am grib\u0113j\u0101s paka\u013c dz\u012bties (cilv\u0113ku) likumiem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u0101p\u0113c Es Efra\u012bmam b\u016b\u0161u k\u0101 kode, un J\u016bda namam k\u0101 k\u0101purs."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kad Efra\u012bms redz\u0113ja savu s\u0113rgu un J\u016bda savu vainu, tad Efra\u012bms c\u0113l\u0101s pie Asura un s\u016bt\u012bja pie \u0137\u0113ni\u0146a Jareba, bet tas nevar j\u016bs dar\u012bt veselus, nedz dziedin\u0101t j\u016bsu vainu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jo Es b\u016b\u0161u Efra\u012bmam k\u0101 lauva un J\u016bda namam k\u0101 jauns lauva. Es, Es saplos\u012b\u0161u un ie\u0161u proj\u0101m, Es aiznes\u012b\u0161u, un neb\u016bs gl\u0101b\u0113ja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Es ie\u0161u un atgriez\u012b\u0161os uz savu vietu, tiekams tie savu noziegumu atz\u012bst un mekl\u0113 manu vaigu."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kad tiem b\u016bs bail, tad tie Mani mekl\u0113s: ejam, atgriez\u012bsimies pie T\u0101 Kunga. Jo Vi\u0146\u0161 ir sapl\u0113sis, un Vi\u0146\u0161 m\u016bs dziedin\u0101s, Vi\u0146\u0161 ir sasitis, un Vi\u0146\u0161 m\u016bs sasies."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi\u0146\u0161 m\u016bs dar\u012bs dz\u012bvus p\u0113c div\u0101m dien\u0101m, tre\u0161\u0101 dien\u0101 Vi\u0146\u0161 m\u016bs uzcels, ka dz\u012bvosim Vi\u0146a priek\u0161\u0101."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tad \u0146emsim v\u0113r\u0101, dz\u012bsimies To Kungu atz\u012bt; Vi\u0146\u0161 tie\u0161\u0101m aus\u012bs k\u0101 auseklis un n\u0101ks pie mums k\u0101 stiprs lietus, k\u0101 v\u0113lais lietus slacina zemi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ko lai tev daru, Efra\u012bm, ko lai tev daru, J\u016bda? Jo j\u016bsu m\u012blest\u012bba ir k\u0101 r\u012bta m\u0101konis un k\u0101 rasa, kas agri izz\u016bd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c Es esmu cirtis ar tiem pravie\u0161iem, Es tos esmu k\u0101vis ar Savas mutes v\u0101rdiem, un Mana tiesa ausa k\u0101 gaisma."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jo Man pat\u012bk m\u012blest\u012bba un ne upuris, un Dieva atz\u012b\u0161ana vair\u0101k nek\u0101 dedzin\u0101mie upuri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bet tie p\u0101rk\u0101pj der\u012bbu k\u0101 \u0100dams, tur tie pret Mani paliku\u0161i neuztic\u012bgi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gile\u0101da ir pils\u0113ta pilna \u013cauna dar\u012bt\u0101ju, ar asi\u0146ain\u0101m p\u0113d\u0101m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un k\u0101 laup\u012bt\u0101ji gl\u016bn uz k\u0101du cilv\u0113ku, t\u0101da ir t\u0101 priesteru draudze, uz Sihemas ce\u013ca tie dzen slepkav\u012bbu, tie\u0161\u0101m tie dara negantus darbus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isra\u0113la nam\u0101 Es redzu briesm\u012bgas lietas: tur ir Efra\u012bma mauc\u012bba, Isra\u0113ls ir sag\u0101n\u012bjies."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ar\u012b tev, J\u016bda, ir p\u013cauja priek\u0161\u0101, kad Es p\u0101rved\u012b\u0161u Savus cietuma \u013caudis."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kad Es Isra\u0113li dziedin\u0101\u0161u, tad Efra\u012bma noziegums taps atsegts un Samarijas \u013caunums, jo tie dara vilt\u012bbu; zag\u013ci ir iek\u0161\u0101, un laup\u012bt\u0101ji \u0101r\u0101."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un tie nedom\u0101 sav\u0101 sird\u012b, ka Es visu vi\u0146u \u013caunumu pieminu. Bet nu vi\u0146u darbi apmet\u0101s pret tiem, tie ir Man\u0101 priek\u0161\u0101."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ar savu \u013caunumu tie iepriecina \u0137\u0113ni\u0146u un lielkungus ar saviem meliem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tie visi ir laul\u012bbas p\u0101rk\u0101p\u0113ji, tie ir k\u0101 ceplis, kurin\u0101ts no cep\u0113ja, kas m\u012bklu sam\u012bc\u012bjis, mit\u0113j\u0101s kurin\u0101t, kam\u0113r t\u0101 ir uzr\u016bgusi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u016bsu \u0137\u0113ni\u0146a dien\u0101 lielkungi paliek v\u0101ji no v\u012bna karstuma; vi\u0146\u0161 sniedz savu roku sm\u0113j\u0113jiem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jo tie ar savu sirdi dod\u0101s uz vilt\u012bbu k\u0101 cepl\u012b. Vi\u0146u cep\u0113js gu\u013c cauru nakti, r\u012bt\u0101 vi\u0146\u0161 deg k\u0101 uguns liesm\u0101s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tie visi ir iekarsu\u0161i k\u0101 ceplis un aprij savus tiesne\u0161us, visi vi\u0146u \u0137\u0113ni\u0146i kr\u012bt, neviens no tiem mani nepiesauc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efra\u012bms jauc\u0101s ar taut\u0101m, Efra\u012bms ir rausis, ko neapgrie\u017e."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sve\u0161i norij vi\u0146a sp\u0113ku, un vi\u0146\u0161 to nemana, ar\u012b sirmums vi\u0146am ir uzn\u0101cis, un vi\u0146\u0161 to neatz\u012bst."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un Isra\u0113la gods dod liec\u012bbu pret vi\u0146a vaigu, bet tie neatgrie\u017eas pie T\u0101 Kunga, sava Dieva, un tom\u0113r vi\u0146u nemekl\u0113."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jo Efra\u012bms ir k\u0101 nej\u0113dz\u012bgs balodis bez pr\u0101ta; \u0112\u0123ipti tie piesauc, pie Asura tie staig\u0101."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kad tie nu t\u0101 staig\u0101, tad Es Savu t\u012bklu p\u0101r tiem izplet\u012b\u0161u, Es tos nomet\u012b\u0161u(lej\u0101) k\u0101 putnus apak\u0161 debess, Es tos p\u0101rm\u0101c\u012b\u0161u, t\u0101 k\u0101 ir sludin\u0101ts vi\u0146u draudzei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vai tiem! Jo tie b\u0113g no Manis; posts p\u0101r vi\u0146iem! Jo tie ir noziegu\u0161ies pret Mani. Es tos gan grib\u0113tu atpest\u012bt, bet tie run\u0101 melus pret Mani."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Un tie Mani nepiesauc no sirds, kad tie kauc uz sav\u0101m gult\u0101m. Tie sapulc\u0113j\u0101s lab\u012bbas un v\u012bna d\u0113\u013c bet Man tie turas pret\u012b."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gan Es tos pam\u0101cu un stiprin\u0101ju vi\u0146u elko\u0146us, bet tie dom\u0101 \u013caunu pret Mani."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tie grie\u017eas, bet ne uz to, kas aug\u0161\u0101; tie ir k\u0101 vilt\u012bgs stops; vi\u0146u lielkungi krit\u012bs caur zobenu vi\u0146u trak\u0101s m\u0113les d\u0113\u013c; tas b\u016bs vi\u0146u apsmiekls \u0112\u0123iptes zem\u0113."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liec baz\u016bni pie savas mutes; Vi\u0146\u0161 n\u0101k k\u0101 \u0113rglis pret T\u0101 Kunga namu, t\u0101d\u0113\u013c ka tie Manu der\u012bbu p\u0101rlauzu\u0161i un no Manas bausl\u012bbas atk\u0101pu\u0161ies."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tad tie uz Mani kliegs: mans Dievs! M\u0113s, Isra\u0113ls, m\u0113s Tevi paz\u012bstam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isra\u0113ls atmet labu, ienaidnieks vi\u0146u vaj\u0101s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tie iece\u013c \u0137\u0113ni\u0146us, bet bez Manis; tie iece\u013c virsniekus, bet Es tos nepaz\u012bstu, no sava sudraba un no sava zelta tie sev taisa dievek\u013cus, lai tas top izdeld\u0113ts."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tavs te\u013c\u0161, Samarija, ir rieb\u012bgs; Mana dusm\u012bba p\u0101r tiem iedegusies, - cik ilgi tie nevar palikt nenoziedz\u012bgi?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jo ar\u012b tas ir no Isra\u0113la, kal\u0113js to ir tais\u012bjis, un tas nav nek\u0101ds dievs; t\u0101p\u0113c Samarijas te\u013c\u0161 taps par gruve\u0161iem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jo tie s\u0113j v\u0113ju un p\u013caus auku; vi\u0146u druvas necelsies, un kas izplaukst, tas nedos miltus, un jeb\u0161u tas ko dotu, tom\u0113r sve\u0161i to apr\u012bs."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isra\u0113ls top apr\u012bts; tie ir starp pag\u0101niem k\u0101 trauks, ko neviens negrib,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u0101p\u0113c ka tie skrien pie Asura, k\u0101 me\u017ea \u0113zelis, kas skrien par sevi; Efra\u012bms sader drau\u0123e\u013cus par maksu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kad tie nu sader\u0101s(nol\u012bgst sabiedrotos) starp pag\u0101niem, tad t\u016bl\u012bt ar\u012b es tos sapulcin\u0101\u0161u, un tiem dr\u012bz uzies raizes no t\u0101 valdnieku \u0137\u0113ni\u0146a nastas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jo Efra\u012bms ir vairojis alt\u0101rus par apgr\u0113ko\u0161anos, vi\u0146am alt\u0101ri paliku\u0161i par apgr\u0113ko\u0161anos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Es tam uzrakst\u012bju lielu pulku savu bau\u0161\u013cu, bet tie tapa tur\u0113ti k\u0101 sve\u0161a lieta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Par upuru d\u0101vanu tie gan ga\u013cu upur\u0113 un to \u0113d, bet Tam Kungam nav labs pr\u0101ts pie tiem; un Vi\u0146\u0161 piemin\u0113s vi\u0146u noziegumus un piemekl\u0113s vi\u0146u gr\u0113kus; tie grie\u017eas atpaka\u013c uz \u0112\u0123ipti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jo Isra\u0113ls ir aizmirsis savu Rad\u012bt\u0101ju un c\u0113lis pilis, un J\u016bda vairo stipras pils\u0113tas, bet Es s\u016bt\u012b\u0161u uguni vi\u0146u pils\u0113t\u0101s, tas apr\u012bs vi\u0146u pilis."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nepriec\u0101jies, Isra\u0113l, ar gavil\u0113\u0161anu k\u0101 t\u0101s tautas, jo tu dzen mauc\u012bbu, atk\u0101pdamies no sava Dieva, tu m\u012b\u013co mauku algu uz visiem lab\u012bbas kloniem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Klons un e\u013c\u013cas spaids vi\u0146us nemielos un jaunais v\u012bns tos pievils."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tie nepaliks T\u0101 Kunga zem\u0113, bet Efra\u012bms griez\u012bsies atpaka\u013c uz \u0112\u0123ipti, un As\u012brij\u0101 tie \u0113d\u012bs ne\u0161\u0137\u012bstu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tie Tam Kungam nenes\u012bs dzeramus upurus no v\u012bna, un vi\u0146u kaujamie upuri vi\u0146am nepatiks; tie vi\u0146iem b\u016bs k\u0101 b\u0113ru maize. Visi, kas to \u0113d, apg\u0101n\u0101s, jo vi\u0146u maize ir priek\u0161 vi\u0146iem pa\u0161iem, un nen\u0101k T\u0101 Kunga nam\u0101."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ko tad j\u016bs dar\u012bsiet sv\u0113tkos un T\u0101 Kunga sv\u0113t\u0101 dien\u0101?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jo redzi, tiem j\u0101aiziet t\u0101 posta d\u0113\u013c, \u0112\u0123ipte tos sapulcin\u0101s, Memfisa vi\u0146us apraks. N\u0101tres mantos vi\u0146u sudraba d\u0101rgumus, \u0113rk\u0161\u0137i b\u016bs vi\u0146u dz\u012bvok\u013cos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Piemekl\u0113\u0161anas dienas n\u0101ku\u0161as, atmaks\u0101\u0161anas dienas ir kl\u0101t, Isra\u0113ls to saman\u012bs! Tie pravie\u0161i ir \u0123e\u0137i, tie gara v\u012bri ir traki, - visa tava liel\u0101 nozieguma un liel\u0101 naida d\u0113\u013c."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efra\u012bms l\u016bko manam Dievam gar\u0101m, un pravie\u0161i ir paliku\u0161i par slazda valgiem uz visiem vi\u0146a ce\u013ciem, naids ir vi\u0146u dieva nam\u0101."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tie ir dzi\u013ci mait\u0101ju\u0161ies t\u0101 k\u0101 \u0122ibejas dien\u0101s; vi\u0146\u0161 piemin\u0113s vi\u0146u noziegumu, vi\u0146\u0161 piemekl\u0113s vi\u0146u gr\u0113kus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Es atradu Isra\u0113li k\u0101 v\u012bna ogu \u0137ekarus tuksnes\u012b, Es ieraudz\u012bju j\u016bsu t\u0113vus k\u0101 pirmajus aug\u013cus pie v\u012b\u0123es koka; bet tie nog\u0101ja pie Ba\u0101lPeora un padev\u0101s tam bezkaun\u012bgam un tapa tik neganti k\u0101 vi\u0146u drau\u0123e\u013ci."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efra\u012bma god\u012bba aizskries k\u0101 putns, ka tur ne dzemd\u0113s, nedz taps gr\u016btas, nedz ie\u0146ems."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Un jeb\u0161u tie savus b\u0113rnus uzaudzin\u0101tu, tom\u0113r Es tiem tos gribu laup\u012bt, ka cilv\u0113ku neatliek. Ak vai, tiem, kad Es no tiem b\u016b\u0161u atst\u0101jies!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Efra\u012bms, ko Es biju izredz\u0113jis, b\u016bt par Tiru, bija st\u0101d\u012bts skaist\u0101 viet\u0101, bet Efra\u012bmam savi b\u0113rni jaiznes slepkavam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dod tiem, ak Kungs! Ko lai Tu dodi? Dod tiem neaugl\u012bgas miesas un izs\u012bku\u0161as kr\u016btis."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Visa vi\u0146u negant\u012bba ir Gilgal\u0101, tur Es tos ien\u012bd\u0113ju. Vi\u0146u \u013cauno darbu d\u0113\u013c Es tos izdz\u012b\u0161u no Sava nama, Es joproj\u0101m tos vairs nem\u012b\u013co\u0161u; - visi vi\u0146u lielkungi ir atk\u0101p\u0113ji."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Efra\u012bms ir sasists, vi\u0146u sakne ir izkaltusi; tie nenes\u012bs nek\u0101dus aug\u013cus; un jeb\u0161u tie dzemdin\u0101tu, tom\u0113r Es vi\u0146u miesas m\u012blul\u012b\u0161us gribu nokaut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mans Dievs tos atmet\u012bs, t\u0101p\u0113c ka tie Vi\u0146am neklaus\u012bja, un tie b\u016bs b\u0113gu\u013ci starp taut\u0101m."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isra\u0113ls ir kupls v\u012bna koks, kas nes aug\u013cus; jo vair\u0101k bija vi\u0146a aug\u013cu, jo vair\u0101k vi\u0146\u0161 c\u0113la alt\u0101ru; jo lab\u0101ka vi\u0146a zeme, jo lab\u0101ki vi\u0146\u0161 iztais\u012bja elku stabus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi\u0146u sirds ir vilt\u012bga; nu tiks atmaks\u0101ts. Vi\u0146\u0161 salauz\u012bs vi\u0146u alt\u0101rus, post\u012bs vi\u0146u elku stabus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu tie sac\u012bs: \u0137\u0113ni\u0146a mums nav, jo m\u0113s To Kungu neesam biju\u0161ies; ko mums \u0137\u0113ni\u0146\u0161 var dar\u012bt?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tie run\u0101ja v\u0101rdus, nepatiesi zv\u0113r\u0113dami un der\u012bbas der\u0113dami, t\u0101p\u0113c sod\u012bba za\u013cos k\u0101 n\u0101ves z\u0101le uz t\u012bruma vag\u0101m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Samarijas iedz\u012bvot\u0101ji iztr\u016bcin\u0101j\u0101s par BetAvenas te\u013cu, vi\u0146a \u013caudis par to b\u0113d\u0101j\u0101s un vi\u0146a priesteri par to tr\u012bc, jo vi\u0146a god\u012bba no t\u0101 aiziet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ar\u012b to pa\u0161u(elka te\u013cu) ved\u012bs uz As\u012briju par d\u0101vanu priek\u0161 \u0137\u0113ni\u0146a Jareba; Efra\u012bms paliks kaun\u0101, un Isra\u0113ls taps apkaunots sava padoma d\u0113\u013c."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samarijas \u0137\u0113ni\u0146\u0161 ir izzudis k\u0101 putas \u016bdens virs\u016b."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Un Avenas kalni, kur Isra\u0113ls apgr\u0113koj\u0101s, taps izdeld\u0113ti, \u0113rk\u0161\u0137i un dad\u017ei augs uz vi\u0146u alt\u0101riem, un tie sac\u012bs uz tiem kalniem: apkl\u0101jiet m\u016bs! - un uz tiem pakalniem: kr\u012btiet p\u0101r mums!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "No \u0122ibejas dien\u0101m tu esi gr\u0113kojis, Isra\u0113l: tur tie past\u0101v\u0113ju\u0161i; t\u0101 kauja \u0122ibej\u0101 pret tiem negant\u012bbas b\u0113rniem tos neaiz\u0146\u0113ma."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u0113c Sava pr\u0101ta Es tos p\u0101rm\u0101c\u012b\u0161u, un tautas pret tiem sapulcin\u0101sies, kad Es tos sod\u012b\u0161u vi\u0146u div\u0113ju gr\u0113ku d\u0113\u013c."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jo Efra\u012bms ir te\u013c\u0161, ieradis labpr\u0101t kult, bet Es n\u0101k\u0161u par vi\u0146a kakla skaistumu, Es Efra\u012bmu iej\u016bg\u0161u, J\u016bda ars, un J\u0113kabs ec\u0113s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u0113jiet sev p\u0113c taisn\u012bbas, p\u013caujiet p\u0113c \u017e\u0113last\u012bbas, pl\u0113siet sev jaunu zemi, jo laiks ir, To Kungu mekl\u0113t, tiekams tas n\u0101k un jums m\u0101ca taisn\u012bbu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u016bs arat bezdiev\u012bbu, \u013caunumu j\u016bs p\u013caujat un \u0113dat melu aug\u013cus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jo tu pa\u013caujies uz savu ce\u013cu, uz savu varo\u0146u pulku. T\u0101p\u0113c liels troksnis celsies pret taviem \u013caud\u012bm, un visas tavas stipr\u0101s vietas taps post\u012btas, t\u0101 k\u0101 Zalmans BetArbeli post\u012bja kara laik\u0101, kur m\u0101te l\u012bdz ar b\u0113rniem tapa satriekta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u0101pat jums notiks caur B\u0113teli j\u016bsu nikn\u0101s bl\u0113d\u012bbas d\u0113\u013c; Isra\u0113la \u0137\u0113ni\u0146\u0161 dienai austot n\u012bcin izn\u012bks."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kad Isra\u0113ls bija b\u0113rns, tad Es vi\u0146u m\u012bl\u0113ju, un Savu d\u0113lu atsaucu no \u0112\u0123iptes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bet jo (tie pravie\u0161i) tos sauca, jo vair\u0101k tie no vi\u0146iem nog\u0101ja; tie upur\u0113ja Ba\u0101liem un kv\u0113pin\u0101ja elku t\u0113liem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Es tom\u0113r Efra\u012bmu m\u0101c\u012bju staig\u0101t, Es tos \u0146\u0113mu uz Sav\u0101m rok\u0101m, bet tie neatzina, ka Es tos dziedin\u0101ju."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Es tos vilku ar cilv\u0113ka valgiem, ar m\u012blest\u012bbas sait\u0113m, un tiem biju k\u0101 kas apau\u0161us no vi\u0146u \u017eok\u013ciem atvieglina, un Es tiem pasniedzu bar\u012bbu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi\u0146\u0161 neatgriez\u012bsies atpaka\u013c uz \u0112\u0123iptes zemi, bet Asurs, tas b\u016bs vi\u0146a \u0137\u0113ni\u0146\u0161, t\u0101p\u0113c ka tie liedz\u0101s atgriezties."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un zobens zib\u0113s vi\u0146u pils\u0113t\u0101s un nobeigs un apr\u012bs vi\u0146u aiz\u0161aujamos vi\u0146u padomu d\u0113\u013c."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jo Maniem \u013caud\u012bm pr\u0101ts nes\u0101s, no Manis nogriezties; tie gan top aicin\u0101ti uz aug\u0161u, bet neviena nav, kas ce\u013cas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u0101 Es tev dar\u012b\u0161u, Efra\u012bm? Vai Man tevi b\u016bs nodot, Isra\u0113l? Vai Es tev dar\u012b\u0161u k\u0101 Admai? Vai tevi post\u012b\u0161u k\u0101 Cebo\u012bmu? Mana sirds ir griezusies, un Mana ap\u017e\u0113lo\u0161an\u0101s visai iedegusies."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Es nedar\u012b\u0161u p\u0113c Savas bardz\u012bbas karstuma, nedz Efra\u012bmu atkal post\u012b\u0161u, jo Es esmu Dievs un ne cilv\u0113ks, tas Sv\u0113tais tav\u0101 vid\u016b. Un dusm\u0101s Es nen\u0101k\u0161u."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tad tie dz\u012bsies Tam Kungam paka\u013c, Vi\u0146\u0161 kauks k\u0101 lauva, un kad Vi\u0146\u0161 kauks, tad tie b\u0113rni no vakara puses dreb\u0113s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tie dreb\u0113dami n\u0101ks no \u0112\u0123iptes, k\u0101 putns un k\u0101 balodis no Asura zemes, un Es tiem lik\u0161u dz\u012bvot vi\u0146u namos, t\u0101 saka Tas Kungs."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efra\u012bms Mani apst\u0101j ar meliem un Isra\u0113la nams ar viltu, un J\u016bda v\u0113l \u0161aub\u0101s ap Dievu, to uztic\u012bgo un sv\u0113to."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efra\u012bms gr\u0101bst\u0101s p\u0113c v\u0113ja un dzen\u0101s paka\u013c r\u012bta v\u0113trai, cauru dienu vi\u0146\u0161 vairo postu, un tie ce\u013c der\u012bbu ar Asuru, un e\u013c\u013ca top vesta uz \u0112\u0123ipti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tam Kungam j\u0101ties\u0101jas ar J\u016bdu, un J\u0113kabu Vi\u0146\u0161 piemekl\u0113s p\u0113c vi\u0146a ce\u013ciem, p\u0113c vi\u0146a darbiem Vi\u0146\u0161 tam atmaks\u0101s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u0101tes mies\u0101s vi\u0146\u0161 pamina savu br\u0101li, un sav\u0101 (v\u012bra) sp\u0113k\u0101 vi\u0146\u0161 c\u012bn\u012bj\u0101s ar Dievu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi\u0146\u0161 stipri c\u012bn\u012bj\u0101s ar to e\u0146\u0123eli un p\u0101rvar\u0113ja; vi\u0146\u0161 raud\u0101ja un Vi\u0146u l\u016bdza; B\u0113tel\u0113 Vi\u0146\u0161 to atrada, un tur Vi\u0146\u0161 ar mums run\u0101ja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un Tas Kungs ir tas Dievs Cebaot, Kungs ir Vi\u0146a v\u0101rds."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tu tad atgriezies pie sava Dieva, pasargi \u017e\u0113last\u012bbu un tiesu un gaidi bez mit\u0113\u0161an\u0101s uz savu Dievu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kana\u0101ns, vi\u0146a rok\u0101 ir vilt\u012bgs svars, vi\u0146am m\u012bl varas darbu dar\u012bt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efra\u012bms saka: ta\u010du es esmu tapis bag\u0101ts, esmu sev dab\u016bjis lielu mantu, pie visas manas pe\u013c\u0146as vainas nav, kas b\u016btu gr\u0113ks."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bet Es esmu Tas Kungs, tavs Dievs, kam\u0113r no \u0112\u0123iptes zemes; Es tevi v\u0113l lik\u0161u lieve\u0146os dz\u012bvot, k\u0101 sv\u0113tku laik\u0101."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un Es run\u0101ju caur pravie\u0161iem, un vairoju par\u0101d\u012b\u0161anas, un caur pravie\u0161iem Es st\u0101stu l\u012bdz\u012bbas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ja Gile\u0101d\u0101 grie\u017eas uz gr\u0113ku, tad tie\u0161\u0101m tie paliks par nieku; Gilgal\u0101 tie upur\u0113 v\u0113r\u0161us; un vi\u0146u alt\u0101ri b\u016bs k\u0101 akme\u0146u kopa t\u012bruma vag\u0101s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u0113kabs b\u0113ga uz S\u012brijas klajumu, un Isra\u0113ls kalpoja par sievu, sievas d\u0113\u013c vi\u0146\u0161 bija gans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Un Tas Kungs Isra\u0113li izveda no \u0112\u0123iptes caur vienu pravieti, un caur vienu pravieti tas tapa gan\u012bts."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bet Efra\u012bms Vi\u0146u r\u016bgti apkaitin\u0101ja, t\u0101p\u0113c vi\u0146a Kungs vi\u0146a asin\u012bm liks uz t\u0101 palikt, un tam atmaks\u0101s Vi\u0146a niev\u0101\u0161anu."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kad Efra\u012bms run\u0101ja, tad c\u0113l\u0101s bailes; vi\u0146\u0161 augsti c\u0113l\u0101s iek\u0161 Isra\u0113la, bet vi\u0146\u0161 noziedz\u0101s caur Ba\u0101lu un mira."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un nu tie v\u0113l vair\u0101k gr\u0113ko, un no sava sudraba tie sev taisa elku stabus, dievek\u013cus p\u0113c sava pr\u0101ta; tas visnota\u013c ir kal\u0113ju darbs; uz tiem \u0161ie run\u0101, cilv\u0113ku upur\u0113t\u0101ji, tie sk\u016bpsta te\u013cus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c tie b\u016bs k\u0101 r\u012bta m\u0101ko\u0146i un k\u0101 r\u012bta rasa, kas izz\u016bd k\u0101 pelavas no klona, un k\u0101 d\u016bmi no skurste\u0146a top aizdz\u012bti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bet Es esmu Tas Kungs, tavs Dievs, kam\u0113r no \u0112\u0123iptes zemes, un Dieva bez manis tu nepaz\u012bsti neviena, un Pest\u012bt\u0101ja bez Manis nav neviena."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Es par tevi zin\u0101ju tuksnes\u012b, tai saus\u0101 zem\u0113."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kad tiem bija gan\u012bba, tad tie pie\u0113d\u0101s; kad tie bija pie\u0113du\u0161ies, tad vi\u0146u sirds lepoj\u0101s, t\u0101p\u0113c tie Mani aizmirsa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u0101d\u0113\u013c Es tiem paliku k\u0101 lauva, k\u0101 pardelis Es gl\u016bn\u0113ju uz ce\u013ca."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Es tos sastap\u0161u k\u0101 l\u0101cis, kam b\u0113rni laup\u012bti, un saplos\u012b\u0161u vi\u0146u cieto sirdi, Es tos tur apr\u012b\u0161u k\u0101 lauva; tie zv\u0113ri virs zemes tos saplos\u012bs."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tas tev par postu, Isra\u0113l, ka tu esi pret Mani, pret savu pal\u012bgu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kur nu ir tavs \u0137\u0113ni\u0146\u0161? Lai tas tev pal\u012bdz vis\u0101s tav\u0101s pils\u0113t\u0101s! Un kur tavi tiesne\u0161i, par kuriem tu sac\u012bji: dod man \u0137\u0113ni\u0146u un virsniekus?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Es tev devu \u0137\u0113ni\u0146u sav\u0101 dusm\u012bb\u0101 un to esmu at\u0146\u0113mis sav\u0101 bardz\u012bb\u0101."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efra\u012bma noziegumi ir sakr\u0101ti, vi\u0146a gr\u0113ki ir glab\u0101ti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi\u0146am n\u0101ks dzemd\u0113t\u0101jas s\u0101pes; vi\u0146\u0161 ir negudrs b\u0113rns, jo tas laik\u0101 neiet m\u0101tes ce\u013c\u0101."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Es tos atpest\u012b\u0161u no elles, Es tos atsvabin\u0101\u0161u no n\u0101ves. N\u0101ve, kur ir tavs m\u0113ris, elle, kur ir tavs posts! \u017d\u0113lums neb\u016bs priek\u0161 Man\u0101m ac\u012bm."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lai vi\u0146\u0161 ar\u012b aug\u013cus nes br\u0101\u013cu vid\u016b, bet r\u012bta v\u0113j\u0161 n\u0101ks, T\u0101 Kunga v\u0113j\u0161 celsies no tuksne\u0161a, un vi\u0146a aka izkalt\u012bs, un vi\u0146a avots izs\u012bks; \u0161is laup\u012bs mantu un visus d\u0101rgumus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Samarija ies post\u0101, jo t\u0101 savam Dievam ir tur\u0113jusies pret\u012b, t\u0101 krit\u012bs caur zobenu, vi\u0146u b\u0113rni taps satriekti un vi\u0146u gr\u016bt\u0101s sievas taps uz\u0161\u0137\u0113rstas."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Atgriezies, ak Isra\u0113l, pie T\u0101 Kunga, sava Dieva, jo tu esi kritis sava nozieguma d\u0113\u013c."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0145emiet \u0161os v\u0101rdus l\u012bdz un atgrie\u017eaties pie T\u0101 Kunga un sak\u0101t uz Vi\u0146u: piedod visu noziegumu un par\u0101di \u017e\u0113last\u012bbu, ka m\u0113s nesam savu l\u016bpu upurus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Asurs m\u016bs neizpest\u012bs, m\u0113s nej\u0101sim uz zirgiem un nesac\u012bsim vairs uz savu roku darbu: tu esi m\u016bsu dievs! Jo pie Tevis b\u0101ri\u0146\u0161 atrod \u017e\u0113last\u012bbu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Es dziedin\u0101\u0161u vi\u0146u atk\u0101p\u0161anos, Es tos m\u012bl\u0113\u0161u ar labu pr\u0101tu, jo Mana dusm\u012bba no vi\u0146a nov\u0113rs\u012bsies."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Es Isra\u0113lim b\u016b\u0161u k\u0101 rasa: vi\u0146\u0161 za\u013cos k\u0101 lilija un iesak\u0146osies k\u0101 Lib\u0101nas(ciedrs)."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi\u0146a zari izpl\u0113t\u012bsies, un skaistums vi\u0146am b\u016bs k\u0101 e\u013c\u013cas kokam, un smar\u017ea vi\u0146am b\u016bs k\u0101 Lib\u0101nas(ciedram)."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tie, s\u0113d\u0113dami vi\u0146a \u0113n\u0101, atkal audzin\u0101s lab\u012bbu un za\u013cos k\u0101 v\u012bna koks; tam b\u016bs slava k\u0101 v\u012bnam no Lib\u0101nas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efra\u012bm, kas Man v\u0113l ar dievek\u013ciem? Es paklaus\u012b\u0161u un vi\u0146u uzl\u016bko\u0161u. Es b\u016b\u0161u k\u0101 za\u013ca priede, pie Manis tavs auglis rodas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kas ir gudrs, ka saprot \u0161\u0101s lietas? Kas ir pr\u0101t\u012bgs, ka t\u0101s atz\u012bst? Jo T\u0101 Kunga ce\u013ci ir taisni, un taisnie pa tiem staig\u0101s, bet p\u0101rk\u0101p\u0113ji pa tiem krit\u012bs."
                }
            }
        }
    }
}