{
    "version": "LAV",
    "book_name": "Obadiah",
    "book_nr": "31",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Obadijas par\u0101d\u012b\u0161ana. T\u0101 saka Tas Kungs Dievs par Edomu. M\u0113s esam v\u0113sti dzird\u0113ju\u0161i no T\u0101 Kunga, un v\u0113stnesis ir s\u016bt\u012bts starp pag\u0101niem: ce\u013caties! Tad celsimies pret vi\u0146u kar\u0101."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Redzi, Es tevi esmu mazu dar\u012bjis starp tiem pag\u0101niem, tu esi \u013coti nicin\u0101ts."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tava sirds liel\u012bba tevi piev\u012blusi; tu dz\u012bvo klints al\u0101s, savos augstos dz\u012bvok\u013cos, un saki sav\u0101 sird\u012b: kas mani nomet\u012bs pie zemes?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeb\u0161u tu celtos k\u0101 \u0113rglis, un jeb\u0161u tu savu ligzdu tais\u012btu starp zvaigzn\u0113m, ta\u010du Es tevi no turienes nomet\u012b\u0161u, saka Tas Kungs."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kad zag\u013ci vai laup\u012bt\u0101ji pie tevis nakt\u012b b\u016btu n\u0101ku\u0161i, (ak, k\u0101 tu esi izdeld\u0113ts!) vai tie neb\u016btu zagu\u0161i savu tiesu? Kad v\u012bna las\u012bt\u0101ji pie tevis b\u016btu n\u0101ku\u0161i, vai tie k\u0101das v\u012bna st\u012bgas neb\u016btu atlicin\u0101ju\u0161i?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u0101 \u0112sava (mantas) ir izmekl\u0113tas un vi\u0146a apsl\u0113pt\u0101s lietas izvaic\u0101tas!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Visi tavi biedri tevi izdzen no sav\u0101m robe\u017e\u0101m \u0101r\u0101, tavi draugi tevi pievi\u013c un p\u0101rvar; kas tavu maizi \u0113d, tie tevi ievaino. Sapra\u0161anas pie vi\u0146a nav."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vai tas nenotiks tai dien\u0101, saka Tas Kungs, ka Es izn\u012bcin\u0101\u0161u tos gudros no Edoma un sapra\u0161anu no \u0112sava kalniem?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tavi varenie, T\u0113man, bai\u013cosies, lai ikviens no \u0112sava kalniem top izdeld\u0113ts kauj\u0101."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u0101 varas darba d\u0113\u013c, ko tu savam br\u0101lim J\u0113kabam esi padar\u012bjis, kauns tevi apsegs, un tu tapsi izdeld\u0113ts m\u016b\u017e\u012bgi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tai dien\u0101, kad tu vi\u0146am st\u0101v\u0113ji pret\u012b, tai dien\u0101, kad naidnieki vi\u0146a sp\u0113ku aizveda cietum\u0101 un sve\u0161inieki ieg\u0101ja pa vi\u0146a v\u0101rtiem un meslus meta par Jeruz\u0101lemi, tad tu ar\u012bdzan biji k\u0101 viens no tiem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bet tev vairs ar prieku neb\u016bs redz\u0113t sava br\u0101\u013ca dienu, vi\u0146a nelaimes dienu, nedz l\u012bksmoties par J\u016bda b\u0113rniem vi\u0146u b\u0113du dien\u0101, nedz lepoties ar savu muti bail\u012bbas dien\u0101."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Neej pa Manu \u013cau\u017eu v\u0101rtiem vi\u0146u nelaimes dien\u0101, nedz skaties uz vi\u0146u \u013caunumu vi\u0146u posta dien\u0101, nedz izstiep (rokas) p\u0113c vi\u0146u mant\u0101m vi\u0146u b\u0113du dien\u0101."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nest\u0101vi uz ce\u013ca j\u016bt\u012bm, vi\u0146u b\u0113g\u013cus izdeld\u0113t, nedz nodod vi\u0146u atliku\u0161os b\u0113du dien\u0101."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jo T\u0101 Kunga diena ir kl\u0101t p\u0101r visiem pag\u0101niem. T\u0101 k\u0101 tu esi dar\u012bjis, t\u0101pat tev dar\u012bs, tavi darbi atgriez\u012bsies uz tavu galvu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jo k\u0101 j\u016bs esiet dz\u0113ru\u0161i (Manu dusmu kausu) uz Mana sv\u0113t\u0101 kalna, t\u0101 visi pag\u0101ni dzers bez mit\u0113\u0161an\u0101s, it tie\u0161\u0101m tie dzers un pl\u012bt\u0113s, un b\u016bs t\u0101 k\u0101 tie tur neb\u016btu biju\u0161i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bet uz Ci\u0101nas kalna b\u016bs izgl\u0101b\u0161ana, un tas b\u016bs par sv\u0113tumu, un tie no J\u0113kaba nama iemantos savas tiesas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Un J\u0113kaba nams b\u016bs uguns, un J\u0101zepa nams liesma, un \u0112sava nams b\u016bs par rug\u0101jiem, un tie pret tiem iedegsies un tos apr\u012bs, t\u0101 ka \u0112sava namam neviens neatliks, jo Tas Kungs to ir run\u0101jis."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Un tie no dienas vidus iemantos \u0112sava kalnus, un kas ielej\u0101 dz\u012bvo, iemantos F\u012blistus, un tie iemantos Efra\u012bma lauku un Samarijas lauku, un Benjamins Gile\u0101du."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Un tie aizvestie no Isra\u0113la b\u0113rnu kara sp\u0113ka iemantos to, kas Kana\u0101nie\u0161iem pieder\u0113ja l\u012bdz Sareptai, un tie aizvestie no Jeruz\u0101lemes, kas ir Sefarad\u0101, iemantos t\u0101s pils\u0113tas pret dienvidiem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Un pest\u012bt\u0101ji celsies uz Ci\u0101nas kalna, ties\u0101t \u0112sava kalnus, un valst\u012bba pieder\u0113s Tam Kungam."
                }
            }
        }
    }
}