{
    "version": "LTB",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pirmoje knygoje, Teofiliau, a\u0161 para\u0161iau apie visk\u0105, k\u0105 J\u0117zus prad\u0117jo daryti ir mokyti"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "iki tos dienos, kuri\u0105 buvo paimtas \u012f dang\u0173, pirmiau per \u0160vent\u0105j\u0105 Dvasi\u0105 dav\u0119s savo i\u0161rinktiesiems apa\u0161talams \u012fsakym\u0173."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Po savo kan\u010dios Jis pateik\u0117 jiems daugel\u012f \u012frodym\u0173, kad yra gyvas, per keturiasde\u0161imt dien\u0173 jiems rodydamasis ir kalb\u0117damas apie Dievo karalyst\u0119."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kart\u0105, b\u016bdamas kartu su jais, liep\u0117 jiems nepasi\u0161alinti i\u0161 Jeruzal\u0117s, bet laukti T\u0117vo pa\u017eado,\u00ad\u201capie kur\u012f,\u00adpasak\u0117 Jis,\u00adesate gird\u0117j\u0119 i\u0161 man\u0119s"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "nes Jonas krik\u0161tijo vandeniu, o j\u016bs po keli\u0173 dien\u0173 b\u016bsite pakrik\u0161tyti \u0160vent\u0105ja Dvasia\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Susirinkusieji paklaus\u0117 J\u012f: \u201cVie\u0161patie, gal Tu \u0161iuo metu atkursi Izraelio karalyst\u0119?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jis jiems tar\u0117: \u201cNe j\u016bs\u0173 reikalas \u017einoti laik\u0105 ir met\u0105, kuriuos T\u0117vas nustat\u0117 savo vald\u017eia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kai ant j\u016bs\u0173 nu\u017eengs \u0160ventoji Dvasia, j\u016bs gausite j\u0117gos ir tapsite mano liudytojais Jeruzal\u0117je ir visoje Jud\u0117joje bei Samarijoje ir lig pat \u017eem\u0117s pakra\u0161\u010di\u0173\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tai pasak\u0119s, jiems be\u017ei\u016brint, J\u0117zus pakilo auk\u0161tyn, ir debesis J\u012f pasl\u0117p\u0117 nuo j\u0173 aki\u0173."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kai jie, aki\u0173 nenuleisdami, \u017ei\u016br\u0117jo \u012f \u017eengiant\u012f dangun J\u0117z\u0173, \u0161tai prie j\u0173 atsirado du vyrai baltais drabu\u017eiais"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ir tar\u0117: \u201cVyrai galil\u0117jie\u010diai, ko stovite, \u017ei\u016br\u0117dami \u012f dang\u0173? Tas pats J\u0117zus, paimtas nuo j\u016bs\u0173 \u012f dang\u0173, sugr\u012f\u0161 taip pat, kaip J\u012f mat\u0117te \u017eengiant\u012f \u012f dang\u0173\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tuomet jie sugr\u012f\u017eo \u012f Jeruzal\u0119 i\u0161 vadinamojo Alyv\u0173 kalno, esan\u010dio netoli Jeruzal\u0117s, tokiu atstumu, koks leid\u017eiamas nueiti per sabat\u0105."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Par\u0117j\u0119 jie susirinko auk\u0161tutiniame kambaryje, kur buvo apsistoj\u0119,\u00adPetras ir Jok\u016bbas, Jonas ir Andriejus, Pilypas ir Tomas, Baltramiejus ir Matas, Alfiejaus s\u016bnus Jok\u016bbas, Simonas Uolusis ir Judas, Jok\u016bbo brolis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jie visi i\u0161tvermingai ir vieningai atsid\u0117jo maldai ir pra\u0161ymui kartu su moterimis ir J\u0117zaus motina Marija bei Jo broliais."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vien\u0105 dien\u0105, atsistoj\u0119s tarp broli\u0173,\u00adten buvo susirink\u0119 apie \u0161imt\u0105 dvide\u0161imt asmen\u0173,\u00adPetras tar\u0117"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cVyrai broliai, tur\u0117jo i\u0161sipildyti Ra\u0161to \u017eod\u017eiai, kuriuos \u0160ventoji Dvasia prana\u0161i\u0161kai i\u0161sak\u0117 Dovydo l\u016bpomis apie Jud\u0105, tapus\u012f J\u0117zaus su\u0117m\u0117j\u0173 vadovu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jis juk buvo priskaitytas prie m\u016bs\u0173 ir tur\u0117jo dal\u012f \u0161ioje tarnyst\u0117je."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bet jis nedoryb\u0117s kaina \u012fsigijo sklyp\u0105, paskui sta\u010dia galva puol\u0117 \u017eemyn, perply\u0161o pusiau, ir visi jo viduriai i\u0161virto."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tai pasidar\u0117 \u017einoma visiems Jeruzal\u0117s gyventojams, ir anas sklypas j\u0173 kalba buvo pavadintas Hakeldamachu,\u00adtai rei\u0161kia: \u2018Kraujo sklypas\u2019."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nes Psalmi\u0173 knygoje para\u0161yta: \u2018Jo kiemas tepavirsta dykviete, ir tegul niekas ten nebegyvena\u2019, ir: \u2018Tegul kitas perima jo tarnyst\u0119\u2019."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Taigi vienam i\u0161 vyr\u0173, kurie drauge su mumis vaik\u0161\u010diojo vis\u0105 laik\u0105, kol Vie\u0161pats J\u0117zus buvo tarp m\u016bs\u0173"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pradedant Jono krik\u0161tu ir baigiant ta diena, kai Jis buvo paimtas i\u0161 m\u016bs\u0173 auk\u0161tyn, reikia kartu su mumis tapti Jo prisik\u0117limo liudytoju\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ir jie i\u0161skyr\u0117 du: Juozap\u0105, vadinam\u0105 Barsabu, pravarde Justas, ir Motiej\u0173."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Po to meld\u0117si, sakydami: \u201cTu, Vie\u0161patie, kuris pa\u017e\u012fsti vis\u0173 \u0161irdis, parodyk, kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 dviej\u0173 pasirenki"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "kad gaut\u0173 dal\u012f \u0161ioje tarnyst\u0117je ir apa\u0161talyst\u0117je, nuo kurios nuklydo Judas, nueidamas \u012f sav\u0105j\u0105 viet\u0105\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tada met\u0117 burtus, ir burtas krito Motiejui, ir jis buvo priskai\u010diuotas prie vienuolikos apa\u0161tal\u0173."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "At\u0117jus Sekmini\u0173 dienai, visi mokiniai vieningai buvo vienoje vietoje."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Staiga i\u0161 dangaus pasigirdo \u016b\u017eesys, tarsi p\u016bst\u0173 smarkus v\u0117jas. Jis pripild\u0117 vis\u0105 nam\u0105, kur jie s\u0117d\u0117jo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jiems pasirod\u0117 tarsi ugnies lie\u017euviai, kurie pasidalij\u0119 nusileido ant kiekvieno i\u0161 j\u0173."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Visi pasidar\u0117 pilni \u0160ventosios Dvasios ir prad\u0117jo kalb\u0117ti kitomis kalbomis, kaip Dvasia jiems dav\u0117 prabilti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jeruzal\u0117je gyveno \u017eyd\u0173 ir dievobaiming\u0173 \u017emoni\u0173 i\u0161 vis\u0173 taut\u0173 po dangumi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kilus tam \u016b\u017eesiui, sub\u0117go daugyb\u0117 \u017emoni\u0173. Jie buvo priblok\u0161ti, kiekvienas gird\u0117damas savo kalba juos kalbant."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lyg nesavi ir nusteb\u0119, jie vienas kitam kalb\u0117jo: \u201cArgi \u0161tai \u0161itie kalbantys n\u0117ra galil\u0117jie\u010diai?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tai kaipgi mes kiekvienas juos girdime savo gimt\u0105ja kalba?!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mes, partai, medai, elamitai, Mesopotamijos, Jud\u0117jos ir Kapadokijos, Ponto ir Azijos"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Frygijos ir Pamfilijos, Egipto bei Libijos pakra\u0161\u010dio ties Kir\u0117ne gyventojai, ateiviai romie\u010diai, \u017eydai ir prozelitai"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "kretie\u010diai ir arabai,\u00adgirdime juos skelbiant didingus Dievo darbus m\u016bs\u0173 kalbomis\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Visi labai steb\u0117josi ir, nieko nesuprasdami, klausin\u0117jo: \u201cK\u0105 tai rei\u0161kia?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O kiti \u0161aipydamiesi kalb\u0117jo: \u201cJie prisig\u0117r\u0117 jauno vyno\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tada stojo Petras su vienuolika ir, pak\u0117l\u0119s bals\u0105, prabilo \u012f juos: \u201cJ\u016bs, vyrai jud\u0117jie\u010diai bei visi Jeruzal\u0117s gyventojai, teb\u016bnie jums \u017einoma,\u00ad\u012fsid\u0117m\u0117kite mano \u017eod\u017eius!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0160itie n\u0117ra, kaip j\u016bs manote, prisig\u0117r\u0119,\u00adjuk dabar vos tre\u010dia dienos valanda,\u00ad"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "bet \u010dia i\u0161sipild\u0117, kas buvo pasakyta per prana\u0161\u0105 Joel\u012f"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2018Paskutin\u0117mis dienomis,\u00adsako Dievas,\u00adA\u0161 i\u0161liesiu savo Dvasios kiekvienam k\u016bnui, ir j\u016bs\u0173 s\u016bn\u016bs bei dukterys prana\u0161aus, j\u016bs\u0173 jaunuoliai matys reg\u0117jimus, o senieji sapnuos sapnus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ir savo tarnams bei tarnait\u0117ms tomis dienomis A\u0161 i\u0161liesiu savo Dvasios, ir jie prana\u0161aus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A\u0161 darysiu stebukl\u0173 auk\u0161tai danguje ir apa\u010dioje, \u017eem\u0117je, parodysiu \u017eenkl\u0173: kraujo, ugnies bei r\u016bkstan\u010di\u0173 d\u016bm\u0173."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saul\u0117 pavirs tamsybe, o m\u0117nulis\u00adkrauju, prie\u0161 ateinant didingai ir \u0161lovingai Vie\u0161paties dienai."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ir kiekvienas, kuris \u0161auksis Vie\u0161paties vardo, bus i\u0161gelb\u0117tas\u2019."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Izraelio vyrai! Klausykite \u0161it\u0173 \u017eod\u017ei\u0173: J\u0117z\u0173 i\u0161 Nazareto\u00advyr\u0105, Dievo jums patvirtint\u0105 galingais darbais, stebuklais ir \u017eenklais, kuriuos per J\u012f nuveik\u0117 Dievas tarp j\u016bs\u0173,\u00adkaip ir patys \u017einote,\u00ad"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u012f, i\u0161ankstiniu Dievo sprendimu bei numatymu atiduot\u0105, j\u016bs piktadari\u0173 rankomis nu\u017eud\u0117te, prikaldami prie kry\u017eiaus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dievas J\u012f prik\u0117l\u0117, i\u0161vaduodamas i\u0161 mirties skausm\u0173, nes buvo ne\u012fmanoma, kad Jis likt\u0173 jos galioje."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Juk Dovydas apie J\u012f sako: \u2018A\u0161 visuomet matau Vie\u0161pat\u012f prie\u0161ais save. Jis mano de\u0161in\u0117je, kad A\u0161 nesusvyruo\u010diau."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tod\u0117l d\u017ei\u016bgavo mano \u0161irdis, kryk\u0161tavo mano l\u016bpos, ir mano k\u016bnas ils\u0117sis viltyje"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "nes Tu nepaliksi mano sielos pragare ir neduosi savo \u0160ventajam matyti supuvimo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tu man atv\u0117rei gyvenimo kelius ir pripildysi mane d\u017eiaugsmu prie\u0161 savo veid\u0105\u2019."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vyrai broliai! Noriu jums dr\u0105siai pasakyti apie patriarch\u0105 Dovyd\u0105. Jis mir\u0117, buvo palaidotas, ir jo kapas teb\u0117ra pas mus iki \u0161ios dienos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u016bdamas prana\u0161as ir \u017einodamas, jog Dievas jam prisiekdamas pa\u017ead\u0117jo, kad i\u0161 jo palikuoni\u0173 pagal k\u016bn\u0105 pakils Kristus u\u017eimti jo sosto"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dovydas tai numat\u0117 ir kalb\u0117jo apie Kristaus prisik\u0117lim\u0105, kad \u2018Jo siela neliks pragare ir Jo k\u016bnas nematys supuvimo\u2019."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "T\u0105 J\u0117z\u0173 Dievas prik\u0117l\u0117, ir mes visi esame \u0161ito liudytojai."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dievo de\u0161in\u0117s i\u0161auk\u0161tintas, Jis gavo i\u0161 T\u0117vo \u0160ventosios Dvasios pa\u017ead\u0105 ir i\u0161liejo tai, k\u0105 dabar matote ir girdite."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Juk Dovydas ne\u012f\u017eeng\u0117 \u012f dang\u0173. Jis pats kalba: \u2018Vie\u0161pats tar\u0117 mano Vie\u0161pa\u010diui: s\u0117skis mano de\u0161in\u0117je"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "kol A\u0161 patiesiu Tavo prie\u0161us, tarsi pakoj\u012f po Tavo koj\u0173\u2019."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tad tvirtai \u017einokite, visi Izraelio namai: Dievas padar\u0117 Vie\u0161pa\u010diu ir Kristumi t\u0105 J\u0117z\u0173, kur\u012f j\u016bs nukry\u017eiavote\u201d."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tie \u017eod\u017eiai v\u0117r\u0117 jiems \u0161ird\u012f, ir jie klaus\u0117 Petr\u0105 bei kitus apa\u0161talus: \u201cK\u0105 mums daryti, vyrai broliai?\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Petras jiems tar\u0117: \u201cAtgailaukite, ir kiekvienas tepasikrik\u0161tija J\u0117zaus Kristaus vardu, kad b\u016bt\u0173 atleistos j\u016bs\u0173 nuod\u0117m\u0117s, ir j\u016bs gausite \u0160ventosios Dvasios dovan\u0105."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Juk jums skirtas pa\u017eadas, taip pat ir j\u016bs\u0173 vaikams ir visiems toli esantiems, kuriuos tik pasi\u0161auks Vie\u0161pats, m\u016bs\u0173 Dievas\u201d."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Dar daugeliu kit\u0173 \u017eod\u017ei\u0173 jis liudijo ir ragino juos, sakydamas: \u201cGelb\u0117kit\u0117s i\u0161 \u0161ios i\u0161krypusios kartos!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Kurie mielai pri\u0117m\u0117 jo \u017eod\u012f, buvo pakrik\u0161tyti, ir t\u0105 dien\u0105 prisid\u0117jo prie j\u0173 apie tris t\u016bkstan\u010dius siel\u0173."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jie i\u0161tvermingai laik\u0117si apa\u0161tal\u0173 mokymo, bendravimo, duonos lau\u017eymo ir mald\u0173."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Baim\u0117 ap\u0117m\u0117 kiekvien\u0105, nes per apa\u0161talus vyko daug stebukl\u0173 ir \u017eenkl\u0173."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Visi tikintieji laik\u0117si drauge ir tur\u0117jo visa bendra."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Nuosavyb\u0119 bei turt\u0105 jie parduodavo ir, k\u0105 gav\u0119, padalydavo visiems, kiek kam reik\u0117davo."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jie kasdien vieningai rinkdavosi \u0161ventykloje, o savo namuose tai vienur, tai kitur lau\u017eydavo duon\u0105, vai\u0161indavosi su d\u017eiugia ir tauria \u0161irdimi"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u0161lovindami Diev\u0105, ir tur\u0117jo malon\u0119 vis\u0173 \u017emoni\u0173 akyse. O Vie\u0161pats kasdien gausino ba\u017eny\u010di\u0105 i\u0161gelb\u0117taisiais."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kart\u0105 Petras ir Jonas devint\u0105 maldos valand\u0105 \u0117jo drauge \u012f \u0161ventykl\u0105."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ten buvo ne\u0161amas ir vienas \u017emogus, luo\u0161as nuo motinos \u012fs\u010di\u0173. J\u012f kasdien sodindavo prie \u0161ventyklos vart\u0173, vadinam\u0173 Gra\u017eiaisiais, kad pra\u0161yt\u0173 i\u0161maldos i\u0161 ateinan\u010di\u0173 \u012f \u0161ventykl\u0105."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pasteb\u0117j\u0119s be\u012feinan\u010dius \u012f \u0161ventykl\u0105 Petr\u0105 ir Jon\u0105, jis papra\u0161\u0117 i\u0161maldos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Petras, \u012fd\u0117miai pa\u017evelg\u0119s \u012f j\u012f drauge su Jonu, tar\u0117"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cPa\u017ei\u016br\u0117k \u012f mudu\u201d. Jis pa\u017evelg\u0117 \u012f juos, tik\u0117damasis k\u0105 nors i\u0161 j\u0173 gauti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bet Petras pasak\u0117: \u201cSidabro nei aukso neturiu, bet k\u0105 turiu, t\u0105 duodu. J\u0117zaus Kristaus i\u0161 Nazareto vardu kelkis ir vaik\u0161\u010diok!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ir, pa\u0117m\u0119s u\u017e de\u0161in\u0117s rankos, pak\u0117l\u0117 j\u012f. Jo p\u0117dos ir keliai bematant sustipr\u0117jo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jis pa\u0161ok\u0119s atsistojo, prad\u0117jo vaik\u0161\u010dioti ir kartu su apa\u0161talais \u012f\u0117jo \u012f \u0161ventykl\u0105. Ten vaik\u0161\u010diodamas ir pasi\u0161okin\u0117damas \u0161lovino Diev\u0105."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Visi \u017emon\u0117s pamat\u0117 j\u012f vaik\u0161\u010diojant ir \u0161lovinant Diev\u0105."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jie pa\u017eino, kad tai tas pats, kuris s\u0117d\u0117davo elgetaudamas prie Gra\u017ei\u0173j\u0173 vart\u0173. Visi nust\u0117ro ir nustebo d\u0117l to, kas buvo jam atsitik\u0119."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kadangi i\u0161gydytas luo\u0161ys laik\u0117si Petro ir Jono, prie j\u0173 \u012f vadinam\u0105j\u0105 Saliamono stogin\u0119 did\u017eiai nustebinti susib\u0117go visi \u017emon\u0117s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tai matydamas, Petras kreip\u0117si \u012f \u017emones: \u201cIzraelio vyrai! Ko stebit\u0117s tuo ir ko taip \u017ei\u016brite \u012f mudu, tarsi mes savo j\u0117ga ar savo \u0161ventumu b\u016btume padar\u0119, kad \u0161is vaik\u0161\u010diot\u0173?!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Abraomo, Izaoko ir Jok\u016bbo Dievas, m\u016bs\u0173 t\u0117v\u0173 Dievas, pa\u0161lovino savo tarn\u0105 J\u0117z\u0173, kur\u012f j\u016bs i\u0161dav\u0117te ir kurio i\u0161si\u017ead\u0117jote Piloto akivaizdoje, kai tas buvo nusprend\u0119s J\u012f paleisti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u016bs i\u0161si\u017ead\u0117jote \u0160ventojo ir Teisiojo, o pareikalavote atiduoti jums \u017emog\u017eud\u012f."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u016bs nu\u017eud\u0117te gyvyb\u0117s K\u016br\u0117j\u0105, kur\u012f Dievas prik\u0117l\u0117 i\u0161 numirusi\u0173, ir mes esame to liudytojai."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u0117zaus vardas\u00add\u0117l tik\u0117jimo Jo vardu\u00adtvirt\u0105 padar\u0117 t\u0105, kur\u012f j\u016bs matote ir pa\u017e\u012fstate. I\u0161 J\u0117zaus kylantis tik\u0117jimas suteik\u0117 jam visi\u0161k\u0105 sveikat\u0105 j\u016bs\u0173 vis\u0173 akyse."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O dabar, broliai, a\u0161 \u017einau, kad j\u016bs taip padar\u0117te i\u0161 ne\u017einojimo, kaip ir j\u016bs\u0173 vadai."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Taip Dievas \u012fvykd\u0117, k\u0105 i\u0161 anksto buvo paskelb\u0119s vis\u0173 savo prana\u0161\u0173 l\u016bpomis, b\u016btent, kad Kristus kent\u0117si\u0105s."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tad atgailaukite ir atsiverskite, kad b\u016bt\u0173 panaikintos j\u016bs\u0173 nuod\u0117m\u0117s, kad nuo Vie\u0161paties veido ateit\u0173 atgaivos laikai"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ir Jis atsi\u0173st\u0173 jums i\u0161 anksto paskelbt\u0105j\u012f J\u0117z\u0173 Krist\u0173."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u012f turi priimti dangus iki vis\u0173 dalyk\u0173 atnaujinimo meto. Dievas tai nuo am\u017ei\u0173 paskelb\u0117 vis\u0173 savo \u0161vent\u0173j\u0173 prana\u0161\u0173 l\u016bpomis."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Juk Moz\u0117 t\u0117vams pasak\u0117: \u2018Vie\u0161pats, m\u016bs\u0173 Dievas, i\u0161 j\u016bs\u0173 broli\u0173 pa\u017eadins jums Prana\u0161\u0105 kaip mane. Klausykite Jo visame kame, k\u0105 tik Jis jums sakys."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O kiekviena siela, kuri to Prana\u0161o neklausys, bus i\u0161naikinta i\u0161 tautos\u2019."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ir visi prana\u0161ai, kurie tik kalb\u0117jo nuo Samuelio laik\u0173, vienas po kito skelb\u0117 \u0161ias dienas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u016bs esate vaikai prana\u0161\u0173 ir tos sandoros, kuri\u0105 Dievas sudar\u0117 su j\u016bs\u0173 t\u0117vais, tardamas Abraomui: \u2018Tavo palikuonyse bus palaimintos visos \u017eem\u0117s gimin\u0117s\u2019."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dievas pirmiausia jums prik\u0117l\u0119s pasiunt\u0117 savo tarn\u0105 J\u0117z\u0173, kad Jis atne\u0161t\u0173 jums palaiminim\u0105, nukreipdamas kiekvien\u0105 nuo jo nusikaltim\u0173\u201d."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jiems dar kalbant miniai, prie j\u0173 pri\u0117jo kunig\u0173, \u0161ventyklos apsaugos vir\u0161ininkas ir sadukiej\u0173"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "kurie buvo labai pasipiktin\u0119, kad apa\u0161talai mok\u0117 \u017emones ir skelb\u0117 mirusi\u0173j\u0173 prisik\u0117lim\u0105 J\u0117zuje."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jie su\u0117m\u0117 juos ir \u012fkalino iki kitos dienos, nes jau buvo vakaras."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bet daugelis, gird\u0117jusi\u0173 \u017eod\u012f, \u012ftik\u0117jo, ir tikin\u010di\u0173j\u0173 skai\u010dius padid\u0117jo ma\u017edaug iki penki\u0173 t\u016bkstan\u010di\u0173."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rytojaus dien\u0105 Jeruzal\u0117je susirinko tautos vadovai, vyresnieji ir Ra\u0161to \u017einovai"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "taip pat vyriausiasis kunigas Anas, Kajafas, Jonas, Aleksandras ir kiti vyriausiojo kunigo gimin\u0117s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pasistat\u0119 apa\u0161talus viduryje, jie paklaus\u0117: \u201cKokia j\u0117ga ar kieno vardu j\u016bs tai padar\u0117te?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tada Petras, kupinas \u0160ventosios Dvasios, jiems atsak\u0117: \u201cTautos vadovai ir Izraelio vyresnieji!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jeigu d\u0117l gero darbo ligotam \u017emogui \u0161iandien mus klausin\u0117jate, kaip jis buvo i\u0161gydytas"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "tai teb\u016bnie jums visiems ir visai Izraelio tautai \u017einoma: vardu J\u0117zaus Kristaus i\u0161 Nazareto, kur\u012f j\u016bs nukry\u017eiavote ir kur\u012f Dievas prik\u0117l\u0117 i\u0161 numirusi\u0173! Jo d\u0117ka \u0161is vyras j\u016bs\u0173 akivaizdoje stovi sveikas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u0117zus yra \u2018akmuo, kur\u012f j\u016bs, statytojai, atmet\u0117te ir kuris tapo kertiniu akmeniu\u2019."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ir n\u0117ra niekame kitame i\u0161gelb\u0117jimo, nes neduota \u017emon\u0117ms po dangumi kito vardo, kuriuo turime b\u016bti i\u0161gelb\u0117ti\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Matydami Petro ir Jono dr\u0105s\u0105 ir patyr\u0119, kad tai nemokyti, paprasti \u017emon\u0117s, jie labai steb\u0117josi; be to, atpa\u017eino juos buvus kartu su J\u0117zumi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bet, matydami stovint\u012f su jais pagydyt\u0105j\u012f, jie netur\u0117jo k\u0105 pasakyti prie\u0161."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tada liep\u0117 jiems i\u0161eiti i\u0161 sinedriono ir \u0117m\u0117 tartis"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cK\u0105 daryti su \u0161itais \u017emon\u0117mis? Juk visiems Jeruzal\u0117s gyventojams \u017einomas j\u0173 padarytas akivaizdus stebuklas, ir mes to negalime nuneigti."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bet kad dalykas nei\u0161plist\u0173 \u017emon\u0117se, grie\u017etai u\u017edrauskime, kad jie n\u0117 vienam \u017emogui daugiau nekalb\u0117t\u0173 tuo vardu\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ir v\u0117l juos pasi\u0161auk\u0119, \u012fsak\u0117 jiems i\u0161vis neskelbti ir nemokyti J\u0117zaus vardu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ta\u010diau Petras ir Jonas jiems atsak\u0117: \u201cSpr\u0119skite patys, ar teisinga Dievo akivaizdoje j\u016bs\u0173 klausyti labiau negu Dievo!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Juk mes negalime nekalb\u0117ti apie tai, k\u0105 mat\u0117me ir gird\u0117jome\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Prigrasin\u0119 jie paleido juos, nerasdami u\u017e k\u0105 bausti,\u00add\u0117l \u017emoni\u0173, nes visi garbino Diev\u0105 u\u017e tai, kas buvo \u012fvyk\u0119."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vyras, kuris patyr\u0117 t\u0105 i\u0161gydymo stebukl\u0105, buvo daugiau nei keturiasde\u0161imties met\u0173."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paleisti jie at\u0117jo pas savi\u0161kius ir i\u0161pasakojo, k\u0105 jiems sak\u0117 auk\u0161tieji kunigai ir vyresnieji."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I\u0161klaus\u0119 visi vieningai pak\u0117l\u0117 balsus \u012f Diev\u0105 ir sak\u0117: \u201cValdove, Tu esi Dievas, sutv\u0117r\u0119s dang\u0173, \u017eem\u0119, j\u016br\u0105 ir visa, kas juose yra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tu kalb\u0117jai savo tarno Dovydo l\u016bpomis: \u2018Kod\u0117l nir\u0161ta pagonys, kam veltui tautos s\u0105mokslus rengia?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u017dem\u0117s karaliai sukilo, valdovai susib\u016br\u0117 draug\u0117n prie\u0161 Vie\u0161pat\u012f ir Jo Krist\u0173\u2019."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Prie\u0161 Tavo \u0161vent\u0105j\u012f S\u016bn\u0173 J\u0117z\u0173, kur\u012f Tu patepei, i\u0161 ties\u0173 susib\u016br\u0117 Erodas, Poncijus Pilotas su pagonimis ir Izraelio tauta"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "kad \u012fvykdyt\u0173, k\u0105 Tavo ranka ir sprendimas i\u0161 anksto buvo nul\u0117m\u0119 \u012fvykti."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "O dabar, Vie\u0161patie, pa\u017evelk \u012f j\u0173 grasinimus ir duok savo tarnams su did\u017eia dr\u0105sa skelbti Tavo \u017eod\u012f"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "i\u0161tiesdamas savo rank\u0105 i\u0161gydymams, ir kad b\u016bt\u0173 daromi \u017eenklai bei stebuklai Tavo \u0161ventojo S\u016bnaus J\u0117zaus vardu\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jiems pasimeldus, sudreb\u0117jo susirinkimo vieta, visi prisipild\u0117 \u0160ventosios Dvasios ir dr\u0105siai skelb\u0117 Dievo \u017eod\u012f."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Visa tikin\u010di\u0173j\u0173 daugyb\u0117 buvo vienos \u0161irdies ir vienos sielos. K\u0105 tur\u0117jo, n\u0117 vienas nevadino savo nuosavybe, bet visa jiems buvo bendra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Apa\u0161talai su did\u017eiule j\u0117ga liudijo apie Vie\u0161paties J\u0117zaus prisik\u0117lim\u0105, ir gausi malon\u0117 buvo su jais visais."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tarp j\u0173 nebuvo stokojan\u010di\u0173, nes visi, kurie tur\u0117jo \u017eem\u0117s sklypus ar namus, juos parduodavo, o u\u017e tai gautus pinigus atne\u0161davo"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ir sud\u0117davo prie apa\u0161tal\u0173 koj\u0173, ir kiekvienam buvo dalijama, kiek kam reik\u0117jo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Joz\u0117, apa\u0161tal\u0173 pramintas Barnabu (i\u0161vertus tai rei\u0161kia: \u201cPaguodos s\u016bnus\u201d), levitas, kil\u0119s i\u0161 Kipro"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "pardav\u0119s savo \u017eem\u0117s sklyp\u0105, atne\u0161\u0117 pinigus ir pad\u0117jo apa\u0161talams po koj\u0173."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O vienas vyras, vardu Ananijas, su savo \u017emona Sapfyra pardav\u0117 nuosavyb\u0119"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ir, \u017emonai pritariant, pasiliko dal\u012f gaut\u0173 pinig\u0173, o kit\u0105 dal\u012f atne\u0161\u0117 ir pad\u0117jo prie apa\u0161tal\u0173 koj\u0173."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Petras paklaus\u0117: \u201cAnanijau, kod\u0117l \u0161\u0117tonas u\u017evald\u0117 tavo \u0161ird\u012f, kad tu pamelavai \u0160ventajai Dvasiai, pasilikdamas dal\u012f u\u017e \u017eem\u0119 gaut\u0173 pinig\u0173?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Argi nebuvo tavo tai, k\u0105 tur\u0117jai, ir k\u0105 gavai pardav\u0119s, argi nebuvo tavo \u017einioje? Tai kod\u0117l gi taip sumanei savo \u0161irdyje? Tu pamelavai ne \u017emon\u0117ms, bet Dievui!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I\u0161gird\u0119s tuos \u017eod\u017eius, Ananijas krito ant \u017eem\u0117s ir mir\u0117. Didel\u0117 baim\u0117 ap\u0117m\u0117 visus tai gird\u0117jusius."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Keli jaunuoliai pakilo, suvyniojo j\u012f mar\u0161komis, i\u0161ne\u0161\u0117 ir palaidojo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Po koki\u0173 trij\u0173 valand\u0173 at\u0117jo jo \u017emona, kuri ne\u017einojo, kas buvo atsitik\u0119."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Petras j\u0105 paklaus\u0117: \u201cPasakyk man, ar u\u017e tiek pardav\u0117te sklyp\u0105?\u201d \u201cTaip, u\u017e tiek\u201d,\u00adatsak\u0117 ji."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tada Petras jai tar\u0117: \u201cKod\u0117l susitar\u0117te m\u0117ginti Vie\u0161paties Dvasi\u0105? \u0160tai ties durimis skamba \u017eingsniai t\u0173, kurie palaidojo tavo vyr\u0105. Jie ir tave i\u0161ne\u0161\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bematant ji susmuko jam po koj\u0173 ir mir\u0117. At\u0117j\u0119 jaunuoliai rado j\u0105 negyv\u0105, nune\u0161\u0117 ir palaidojo \u0161alia vyro."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Didel\u0117 baim\u0117 ap\u0117m\u0117 vis\u0105 ba\u017eny\u010di\u0105 ir visus, kurie apie tai i\u0161girdo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Per apa\u0161tal\u0173 rankas \u017emon\u0117se vyko daug \u017eenkl\u0173 ir stebukl\u0173. Visi jie vieningai rinkdavosi Saliamono stogin\u0117je."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I\u0161 kit\u0173 n\u0117 vienas nei\u0161dr\u012fsdavo prie j\u0173 prisid\u0117ti. \u017dmon\u0117s juos labai gerb\u0117."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ir vis labiau augo b\u016brys vyr\u0173 ir moter\u0173, \u012ftik\u0117jusi\u0173 Vie\u0161pat\u012f."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Net \u012f gatves ne\u0161davo ligonius ir guldydavo ant ne\u0161tuv\u0173 bei lov\u0173, kad, Petrui praeinant pro \u0161al\u012f, bent jo \u0161e\u0161\u0117lis krist\u0173 ant gulin\u010di\u0173j\u0173."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Taip pat ir i\u0161 aplinkini\u0173 miest\u0173 daugyb\u0117 \u017emoni\u0173 keliaudavo \u012f Jeruzal\u0119, gabendami sergan\u010dius ir netyr\u0173j\u0173 dvasi\u0173 kankinamus, ir visi jie b\u016bdavo pagydomi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tuomet sujudo vyriausiasis kunigas ir visi jo \u0161alininkai i\u0161 sadukiej\u0173 partijos. Degdami pavydu"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "jie su\u0117m\u0117 apa\u0161talus ir \u012fmet\u0117 juos \u012f vie\u0161\u0105 kal\u0117jim\u0105."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bet Vie\u0161paties angelas nakt\u012f atidar\u0117 kal\u0117jimo vartus, i\u0161ved\u0117 juos ir tar\u0117"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cEikite ir, atsistoj\u0119 \u0161ventykloje, skelbkite \u017emon\u0117ms visus \u0161io Gyvenimo \u017eod\u017eius\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tai i\u0161gird\u0119, jie au\u0161tant nu\u0117jo \u012f \u0161ventykl\u0105 ir \u0117m\u0117 mokyti. Tuo metu vyriausiasis kunigas ir jo \u0161alininkai sukviet\u0117 sinedrion\u0105 bei vis\u0105 Izraelio tautos vyresni\u0173j\u0173 taryb\u0105 ir nusiunt\u0117 \u012f kal\u0117jim\u0105 tarnus atvesti apa\u0161tal\u0173."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bet tarnai nu\u0117j\u0119 nerado j\u0173 kal\u0117jime ir sugr\u012f\u017e\u0119 prane\u0161\u0117"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cKal\u0117jim\u0105 radome saugiai u\u017erakint\u0105 ir sargybinius stovin\u010dius prie vart\u0173. Bet atidar\u0119 nieko viduje neradome!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I\u0161gird\u0119 tok\u012f prane\u0161im\u0105, vyriausiasis kunigas, \u0161ventyklos apsaugos vir\u0161ininkas ir auk\u0161tieji kunigai suglumo, nesuprasdami, k\u0105 tai gal\u0117t\u0173 reik\u0161ti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tuomet ka\u017ekas at\u0117j\u0119s prane\u0161\u0117: \u201cTie vyrai, kuriuos buvote u\u017edar\u0119 kal\u0117jime, stovi \u0161ventykloje ir moko \u017emones\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tada vir\u0161ininkas su tarnais nu\u0117jo ir atsived\u0117 juos be prievartos, nes bijojo \u017emoni\u0173, kad neu\u017em\u0117tyt\u0173 akmenimis."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Taigi atsived\u0119 apa\u0161talus, pastat\u0117 juos sinedrione. Vyriausiasis kunigas jiems tar\u0117"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cArgi mes jums drauste neu\u017edraud\u0117me mokyti tuo vardu, o \u0161tai j\u016bs u\u017etvind\u0117te Jeruzal\u0119 savo mokymu ir dar norite ant m\u016bs\u0173 u\u017etraukti to \u017emogaus krauj\u0105\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Petras ir apa\u0161talai atsak\u0117: \u201cDievo reikia klausyti labiau negu \u017emoni\u0173."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u016bs\u0173 t\u0117v\u0173 Dievas prik\u0117l\u0117 J\u0117z\u0173, kur\u012f j\u016bs nu\u017eud\u0117te, pakabindami ant med\u017eio."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dievas i\u0161auk\u0161tino J\u012f savo de\u0161ine kaip Karali\u0173 ir I\u0161gelb\u0117toj\u0105, kad suteikt\u0173 Izraeliui atgail\u0105 ir nuod\u0117mi\u0173 atleidim\u0105."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mes esame Jo ir t\u0173 \u012fvyki\u0173 liudytojai, taip pat ir \u0160ventoji Dvasia, kuri\u0105 Dievas suteik\u0117 tiems, kurie Jam pakl\u016bsta\u201d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gird\u0117dami \u0161ituos \u017eod\u017eius, jie baisiai \u012ft\u016b\u017eo ir ketino juos u\u017emu\u0161ti."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tuomet sinedrione pakilo vienas fariziejus, vardu Gamalielis, visos tautos gerbiamas \u012estatymo mokytojas. Jis \u012fsak\u0117 trumpam i\u0161vesti apa\u0161talus"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ir tar\u0117 susirinkusiems: \u201cVyrai izraelitai! Gerai pagalvokite, kaip pasielgti su \u0161itais \u017emon\u0117mis."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Juk prie\u0161 kiek laiko buvo i\u0161kil\u0119s Teudas, kuris laik\u0117 save ka\u017ekuo nepaprastu. Prie jo prisid\u0117jo apie keturis \u0161imtus vyr\u0173, bet jis buvo u\u017emu\u0161tas, visi \u0161alininkai i\u0161sisklaid\u0117 ir nu\u0117jo niekais."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Po jo, gyventoj\u0173 sura\u0161ymo dienomis, atsirado Judas Galil\u0117jietis ir patrauk\u0117 nema\u017eai \u017emoni\u0173 paskui save. Jis taip pat \u017euvo, o visi jo sek\u0117jai buvo i\u0161bla\u0161kyti."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tod\u0117l dabar jums sakau: palikite \u0161ituos \u017emones ramyb\u0117je ir paleiskite juos. Jei \u0161is sumanymas ir \u0161i veikla i\u0161 \u017emoni\u0173,\u00adjie \u017elugs savaime"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "o jeigu tai i\u0161 Dievo, tai j\u016bs nepaj\u0117gsite j\u0173 sunaikinti. \u017di\u016br\u0117kite, kad nepasirodytum\u0117te kovojantys prie\u0161 Diev\u0105!\u201d Jie paklaus\u0117 jo patarimo."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pasi\u0161auk\u0119 apa\u0161talus, nuplakdino juos, u\u017edraud\u0117 kalb\u0117ti J\u0117zaus vardu ir paleido."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "O tie \u0117jo i\u0161 sinedriono d\u017eiaugdamiesi, kad buvo palaikyti vertais d\u0117l J\u0117zaus vardo i\u0161k\u0119sti paniekinim\u0105."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Kiekvien\u0105 dien\u0105 \u0161ventykloje ir po namus jie nesiliov\u0117 mokyti bei skelbti J\u0117z\u0173 Kristumi."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tomis dienomis, mokini\u0173 skai\u010diui augant, tarp graiki\u0161kai kalban\u010di\u0173j\u0173 kilo nepasitenkinimas vietiniais \u017eydais, nes kasdieniniame apr\u016bpinime b\u016bdavo aplenkiamos j\u0173 na\u0161l\u0117s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tuomet dvylika su\u0161auk\u0117 mokini\u0173 susirinkim\u0105 ir tar\u0117: \u201cNedera mums palikus Dievo \u017eod\u012f tarnauti prie stal\u0173."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tod\u0117l, broliai, i\u0161sirinkite i\u0161 sav\u0173j\u0173 septynis vyrus, turin\u010dius ger\u0105 vard\u0105, kupinus \u0160ventosios Dvasios ir i\u0161minties. Mes juos paskirsime tam darbui"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "o patys toliau atsid\u0117sime maldai ir \u017eod\u017eio tarnavimui\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0160is pasi\u016blymas patiko visam susirinkimui, ir jie i\u0161sirinko Stepon\u0105, vyr\u0105 piln\u0105 tik\u0117jimo ir \u0160ventosios Dvasios, Pilyp\u0105, Prochor\u0105, Nikanor\u0105, Timon\u0105, Parmen\u0105 ir Mikaloj\u0173, prozelit\u0105 i\u0161 Antiochijos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Juos pastat\u0117 prie\u0161 apa\u0161talus, o \u0161ie melsdamiesi u\u017ed\u0117jo ant j\u0173 rankas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dievo \u017eodis klest\u0117jo, ir mokini\u0173 skai\u010dius Jeruzal\u0117je smarkiai augo. Ir didelis kunig\u0173 b\u016brys pakluso tik\u0117jimui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Steponas, pilnas tik\u0117jimo ir j\u0117gos, dar\u0117 \u017emon\u0117se did\u017ei\u0173 stebukl\u0173 ir \u017eenkl\u0173."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tuomet pakilo kai kurie i\u0161 vadinamosios libertin\u0173 sinagogos, i\u0161 kir\u0117nie\u010di\u0173, aleksandrie\u010di\u0173 ir i\u0161 Kilikijos bei Azijos ir \u0117m\u0117 gin\u010dytis su Steponu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ta\u010diau jie negal\u0117jo atsispirti i\u0161min\u010diai ir Dvasiai, kurios \u012fkv\u0117ptas jis kalb\u0117jo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tada jie papirko kelet\u0105 vyr\u0173, kad tie sakyt\u0173: \u201cMes gird\u0117jome j\u012f pikt\u017eod\u017eiaujant Mozei ir Dievui\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Taip jie sukurst\u0117 mini\u0105, vyresniuosius bei Ra\u0161to \u017einovus, u\u017epuol\u0119 su\u010diupo j\u012f ir nusived\u0117 \u012f sinedrion\u0105."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ten pastat\u0117 melagingus liudytojus, kurie tvirtino: \u201c\u0160itas \u017emogus nesiliauja kalb\u0117j\u0119s prie\u0161 \u0161vent\u0105j\u0105 viet\u0105 ir \u012estatym\u0105."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mes gird\u0117jome j\u012f sakant, kad J\u0117zus i\u0161 Nazareto i\u0161griaus \u0161i\u0105 viet\u0105 ir pakeis Moz\u0117s perduotus mums papro\u010dius\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Visi s\u0117dintys sinedrione \u012fsmeig\u0117 \u012f j\u012f akis ir mat\u0117 jo veid\u0105 tarytum angelo veid\u0105."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vyriausiasis kunigas paklaus\u0117: \u201cAr tikrai taip yra?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O Steponas prabilo: \u201cVyrai broliai ir t\u0117vai, paklausykite! \u0160lov\u0117s Dievas apsirei\u0161k\u0117 m\u016bs\u0173 t\u0117vui Abraomui Mesopotamijoje, kai jis dar nebuvo persik\u0117l\u0119s \u012f Charan\u0105"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ir pasak\u0117 jam: \u2018I\u0161eik i\u0161 savo kra\u0161to, nuo savo gimini\u0173, ir keliauk \u012f \u0161al\u012f, kuri\u0105 tau parodysiu\u2019."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tada jis paliko chald\u0117j\u0173 kra\u0161t\u0105 ir apsigyveno Charane. I\u0161 ten, jo t\u0117vui mirus, Dievas atved\u0117 j\u012f \u012f \u0161it\u0105 \u0161al\u012f, kurioje j\u016bs dabar gyvenate."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bet \u010dia jam nedav\u0117 paveld\u0117ti n\u0117 p\u0117dos \u017eem\u0117s, tik pa\u017ead\u0117jo j\u0105 atiduoti jo ir jo palikuoni\u0173 nuosavyb\u0117n, nors jis dar buvo bevaikis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dievas pasak\u0117, kad jo palikuonys gyvens kaip ateiviai svetimoje \u017eem\u0117je ir keturis \u0161imtus met\u0173 bus pavergti ir skriaud\u017eiami."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u2018Ta\u010diau,\u00adtar\u0117 Dievas,\u00adA\u0161 nuteisiu taut\u0105, kuriai jie vergaus; tada jie i\u0161eis ir tarnaus man \u0161itoje vietoje\u2019."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ir tuomet Jis dav\u0117 jam apipjaustymo sandor\u0105. Tada Abraomui gim\u0117 Izaokas, kur\u012f jis apipjaust\u0117 a\u0161tunt\u0105j\u0105 dien\u0105. Izaokui gim\u0117 Jok\u016bbas, o Jok\u016bbui gim\u0117 dvylika patriarch\u0173."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0160ie patriarchai i\u0161 pavydo pardav\u0117 Juozap\u0105 \u012f Egipt\u0105. Bet Dievas buvo su juo"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "i\u0161gelb\u0117jo Juozap\u0105 i\u0161 vis\u0173 jo varg\u0173 ir suteik\u0117 jam malon\u0117s bei i\u0161minties Egipto karaliaus\u00adfaraono akivaizdoje. Tas j\u012f paskyr\u0117 Egipto ir vis\u0173 savo nam\u0173 valdytoju."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tuomet vis\u0105 Egipto \u017eem\u0119 ir Kanaan\u0105 i\u0161tiko badas bei didis vargas, ir m\u016bs\u0173 t\u0117vai negal\u0117jo rasti sau maisto."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I\u0161gird\u0119s, kad Egipte yra jav\u0173, Jok\u016bbas i\u0161siunt\u0117 ten m\u016bs\u0173 t\u0117vus pirm\u0105 kart\u0105"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "o antr\u0105 kart\u0105 Juozapas leidosi savo broli\u0173 atpa\u017e\u012fstamas, ir faraonas su\u017einojo apie Juozapo gimin\u0119."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tada Juozapas pasiunt\u0117 pakviesti savo t\u0117vo Jok\u016bbo ir vis\u0173 giminai\u010di\u0173\u00adseptyniasde\u0161imt penki\u0173 siel\u0173."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0160itaip Jok\u016bbas i\u0161keliavo \u012f Egipt\u0105. Ten mir\u0117 jis ir m\u016bs\u0173 t\u0117vai."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Juos pargabeno \u012f Sichem\u0105 ir palaidojo kape, kur\u012f Abraomas u\u017e pinigus buvo nupirk\u0119s i\u0161 sichemie\u010dio Emoro s\u016bn\u0173."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Art\u0117jant metui pa\u017eado, d\u0117l kurio Dievas buvo prisiek\u0119s Abraomui, tauta i\u0161augo ir i\u0161sipl\u0117t\u0117 Egipte"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "kol pakilo kitas karalius, kuris nieko ne\u017einojo apie Juozap\u0105."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jis klastingai elg\u0117si su m\u016bs\u0173 gimine, versdamas m\u016bs\u0173 t\u0117vus i\u0161mesti savo k\u016bdikius, kad jie nelikt\u0173 gyvi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tuo metu gim\u0117 Moz\u0117, kuris buvo mielas Dievui. Tris m\u0117nesius jis buvo maitinamas savo t\u0117vo namuose"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "o kai buvo i\u0161mestas, j\u012f pasi\u0117m\u0117 faraono dukt\u0117 ir augino kaip savo pa\u010dios s\u016bn\u0173."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Moz\u0117 buvo i\u0161mokytas visos Egipto i\u0161minties ir tapo galingas \u017eod\u017eiais ir darbais."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kai jam sukako keturiasde\u0161imt met\u0173, jo \u0161irdyje kilo tro\u0161kimas aplankyti savo brolius, Izraelio vaikus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pamat\u0119s vien\u0105 i\u0161 j\u0173 skriaud\u017eiam\u0105, stojo ginti jo ir ker\u0161ydamas u\u017emu\u0161\u0117 egiptiet\u012f."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Moz\u0117 tik\u0117josi, kad jo broliai suprasi\u0105, jog Dievas jo ranka suteiks jiems i\u0161gelb\u0117jim\u0105, bet jie \u0161ito nesuprato."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kit\u0105 dien\u0105 jis pri\u0117jo prie besimu\u0161an\u010di\u0173 tautie\u010di\u0173 ir m\u0117gino juos sutaikinti, sakydamas: \u2018Vyrai, j\u016bs esate broliai! Kod\u0117l skriaud\u017eiate vienas kit\u0105?\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bet tasai, kuris skriaud\u0117 artim\u0105, atst\u016bm\u0117 j\u012f, sakydamas: \u2018Kas tave paskyr\u0117 m\u016bs\u0173 valdovu ir teis\u0117ju?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gal nori ir mane nu\u017eudyti, kaip vakar nu\u017eudei egiptiet\u012f?\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tai i\u0161gird\u0119s, Moz\u0117 pab\u0117go ir buvo ateivis Madiano kra\u0161te, kur jam gim\u0117 du s\u016bn\u016bs."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Po keturiasde\u0161imties met\u0173 Sinajaus kalno dykumoje jam pasirod\u0117 angelas degan\u010dio er\u0161k\u0117\u010di\u0173 kr\u016bmo liepsnose."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tai pamat\u0119s, Moz\u0117 labai nusisteb\u0117jo reginiu. Kai jis artinosi, nor\u0117damas geriau \u012fsi\u017ei\u016br\u0117ti, jam pasigirdo Vie\u0161paties balsas"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u2018A\u0161 esu tavo t\u0117v\u0173 Dievas, Abraomo, Izaoko ir Jok\u016bbo Dievas\u2019. Tada Moz\u0117 \u0117m\u0117 dreb\u0117ti ir nebedr\u012fso toliau \u017ei\u016br\u0117ti."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "O Vie\u0161pats jam tar\u0117: \u2018Nusiauk apav\u0105 nuo koj\u0173, nes ta vieta, kur tu stovi, yra \u0161venta \u017eem\u0117."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A\u0161 reg\u0117te reg\u0117jau savo tautos priespaud\u0105 Egipte, i\u0161girdau jos dejones ir nu\u017eengiau jos i\u0161vaduoti. Tad ateik \u010dia, A\u0161 pasi\u0173siu tave \u012f Egipt\u0105\u2019."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "T\u0105 Moz\u0119, kurio jie atsi\u017ead\u0117jo, sakydami: \u2018Kas tave paskyr\u0117 valdovu ir teis\u0117ju?\u2019, Dievas pasiunt\u0117 kaip vadov\u0105 ir gelb\u0117toj\u0105 ranka angelo, kuris pasirod\u0117 jam er\u0161k\u0117\u010di\u0173 kr\u016bme."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jis i\u0161ved\u0117 juos, darydamas stebuklus ir \u017eenklus Egipto \u017eem\u0117je, prie Raudonosios j\u016bros ir per keturiasde\u0161imt met\u0173 dykumoje."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tai \u0161is Moz\u0117 pasak\u0117 Izraelio vaikams: \u2018Dievas pa\u017eadins jums i\u0161 j\u016bs\u0173 broli\u0173 Prana\u0161\u0105, pana\u0161iai kaip mane\u2019."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tai jis susirinkimo dien\u0105 dykumoje tarpininkavo tarp angelo, kalb\u0117jusio jam Sinajaus kalne, ir m\u016bs\u0173 t\u0117v\u0173. Ten jis gavo mums skirtuosius gyvenimo \u017eod\u017eius."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jam m\u016bs\u0173 t\u0117vai nenor\u0117jo paklusti, atst\u016bm\u0117 j\u012f ir savo \u0161irdis nukreip\u0117 \u012f Egipt\u0105."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jie tar\u0117 Aaronui: \u2018Padaryk mums diev\u0173, kurie \u017eygiuot\u0173 m\u016bs\u0173 priekyje, nes mes ne\u017einome, kas nutiko tam Mozei, kuris i\u0161ved\u0117 mus i\u0161 Egipto \u017eem\u0117s\u2019."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Taip anomis dienomis jie pasidirbo ver\u0161\u012f, atna\u0161avo stabui auk\u0105 ir d\u017eiaug\u0117si savo rank\u0173 darbu."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Tada Dievas nusigr\u0119\u017e\u0117 nuo j\u0173 ir paliko juos garbinti dangaus kariaun\u0105, kaip para\u0161yta prana\u0161\u0173 knygoje: \u2018Ar j\u016bs, Izraelio namai, man atne\u0161\u0117te auk\u0173 bei atna\u0161\u0173, keturiasde\u0161imt met\u0173 b\u016bdami dykumoje?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u016bs pasi\u0117m\u0117te Molocho palapin\u0119 ir dievo Refano \u017evaig\u017ed\u0119\u00adstabus, kuriuos pasidirbote garbinti. Tod\u0117l i\u0161tremsiu jus anapus Babilono\u2019."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "M\u016bs\u0173 t\u0117vai dykumoje tur\u0117jo Liudijimo palapin\u0119, kaip \u012fsak\u0117 Tas, kuris kalb\u0117jo Mozei, kad padaryt\u0173 j\u0105 pagal reg\u0117t\u0105 jos vaizd\u0105."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "M\u016bs\u0173 t\u0117vai su Jozue pasi\u0117m\u0117 j\u0105 ir atsigabeno \u012f \u017eemes pagoni\u0173, kuriuos Dievas i\u0161vijo nuo m\u016bs\u0173 t\u0117v\u0173 aki\u0173. Taip pasiliko iki Dovydo dien\u0173."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u0160is susilauk\u0117 Dievo akyse malon\u0117s ir meld\u0117, kad rast\u0173 buvein\u0119 Jok\u016bbo Dievui."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ir Saliamonas pastat\u0117 Jam namus."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Bet Auk\u0161\u010diausiasis negyvena rank\u0173 darbo \u0161ventyklose, kaip sako ir prana\u0161as"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u2018Dangus\u00admano sostas, o \u017eem\u0117\u00adpakojis po mano kojomis. Kokius gi namus man statysite?\u00ad klausia Vie\u0161pats,\u00adar kokia mano poilsio vieta?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Argi ne mano ranka visa tai padar\u0117?\u2019"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "J\u016bs, kietasprand\u017eiai, neapipjaustytomis \u0161irdimis ir ausimis! J\u016bs, kaip ir j\u016bs\u0173 t\u0117vai, visuomet prie\u0161inat\u0117s \u0160ventajai Dvasiai."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Kurio i\u0161 prana\u0161\u0173 nepersekiojo j\u016bs\u0173 t\u0117vai? Jie u\u017emu\u0161\u0117 i\u0161 anksto skelbusius Teisiojo at\u0117jim\u0105. Jo i\u0161dav\u0117jais ir \u017eudikais dabar esate j\u016bs."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "J\u016bs, kurie gavote \u012estatym\u0105, paskelbt\u0105 per angelus, bet jo nesilaik\u0117te\u201d."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Tie \u017eod\u017eiai jiems drask\u0117 \u0161ird\u012f, ir jie grie\u017e\u0117 ant jo dantimis."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "O Steponas, kupinas \u0160ventosios Dvasios, \u017evelg\u0117 \u012f dang\u0173 ir i\u0161vydo Dievo \u0161lov\u0119 ir J\u0117z\u0173, stovint\u012f Dievo de\u0161in\u0117je."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Jis tar\u0117: \u201c\u0160tai regiu atsiv\u0117rus\u012f dang\u0173 ir \u017dmogaus S\u016bn\u0173, stovint\u012f Dievo de\u0161in\u0117je\u201d."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Tada, baisiai r\u0117kdami, jie u\u017esikim\u0161o ausis ir visi kaip vienas puol\u0117 j\u012f"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "i\u0161sitemp\u0117 u\u017e miesto ir u\u017em\u0117t\u0117 akmenimis. Liudytojai pad\u0117jo savo drabu\u017eius prie koj\u0173 vieno jauno vyro, vardu Sauliaus."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Taip jie mu\u0161\u0117 akmenimis Stepon\u0105, o jis \u0161auk\u0117: \u201cVie\u0161patie J\u0117zau, priimk mano dvasi\u0105!\u201d"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Pagaliau suklup\u0119s jis galingu balsu su\u0161uko: \u201cVie\u0161patie, ne\u012fskaityk jiems \u0161ios nuod\u0117m\u0117s!\u201d Ir, tai i\u0161tar\u0119s, u\u017emigo."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saulius pritar\u0117 Stepono nu\u017eudymui. Tomis dienomis prasid\u0117jo didelis Jeruzal\u0117s ba\u017eny\u010dios persekiojimas. Visi, i\u0161skyrus apa\u0161talus, i\u0161sisklaid\u0117 po Jud\u0117jos ir Samarijos apylinkes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dievobaimingi vyrai palaidojo Stepon\u0105 ir labai j\u012f apraudojo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O Saulius niokojo ba\u017eny\u010di\u0105, nar\u0161ydamas po namus, tempdamas i\u0161 j\u0173 vyrus ir moteris ir si\u0173sdamas juos \u012f kal\u0117jim\u0105."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tuo tarpu i\u0161bla\u0161kytieji keliaudami skelb\u0117 \u017eod\u012f."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pilypas, nuvyk\u0119s \u012f Samarijos miest\u0105, \u0117m\u0117 skelbti gyventojams Krist\u0173."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Minios vieningai klaus\u0117si Pilypo \u017eod\u017ei\u0173, gird\u0117damos ir matydamos, kokius jis dar\u0117 stebuklus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I\u0161 daugelio aps\u0117st\u0173j\u0173, baisiai \u0161aukdamos, i\u0161eidavo netyrosios dvasios, i\u0161gydavo daug paraly\u017eiuot\u0173j\u0173 ir luo\u0161\u0173."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ir didelis d\u017eiaugsmas pasklido po t\u0105 miest\u0105."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mieste buvo vienas vyras, vardu Simonas, kuris nuo seno u\u017esiimin\u0117jo magija, stebindamas Samarijos gyventojus ir sakydamas es\u0105s nepaprastas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Visi\u00adnuo ma\u017eo iki didelio\u00adj\u012f gerb\u0117 ir sak\u0117: \u201cJis yra didel\u0117 Dievo j\u0117ga\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gerb\u0117 j\u012f tod\u0117l, kad ilg\u0105 laik\u0105 \u0161is stebino juos savo kerais."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bet patik\u0117j\u0119 Pilypu, kuris skelb\u0117 Dievo karalyst\u0119 ir J\u0117zaus Kristaus vard\u0105, \u0117m\u0117 krik\u0161tytis vyrai ir moterys."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ir pats Simonas \u012ftik\u0117jo ir pasikrik\u0161tij\u0119s nesitrauk\u0117 nuo Pilypo. Jis buvo apstulbintas, matydamas daromus \u017eenklus ir stebuklus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apa\u0161talai Jeruzal\u0117je, i\u0161gird\u0119, jog Samarija pri\u0117m\u0117 Dievo \u017eod\u012f, nusiunt\u0117 ten Petr\u0105 ir Jon\u0105"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "kurie atvyk\u0119 \u0117m\u0117 melstis u\u017e samarie\u010dius, kad jie priimt\u0173 \u0160vent\u0105j\u0105 Dvasi\u0105."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mat Ji dar nebuvo n\u0117 vienam j\u0173 nu\u017eengusi, ir jie tebuvo pakrik\u0161tyti Vie\u0161paties J\u0117zaus vardu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tuomet apa\u0161talai d\u0117jo ant j\u0173 rankas, ir tie gavo \u0160vent\u0105j\u0105 Dvasi\u0105."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pamat\u0119s, kad apa\u0161tal\u0173 rank\u0173 u\u017ed\u0117jimu teikiama \u0160ventoji Dvasia, Simonas pasi\u016bl\u0117 jiems pinig\u0173"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "sakydamas: \u201cDuokite ir man t\u0105 j\u0117g\u0105, kad, kam tik u\u017ed\u0117siu rankas, gaut\u0173 \u0160vent\u0105j\u0105 Dvasi\u0105\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bet Petras jam tar\u0117: \u201cKad tu pra\u017e\u016btum kartu su savo pinigais, jei sumanei u\u017e pinigus gauti Dievo dovan\u0105!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0160iame dalyke tu negali tur\u0117ti n\u0117 ma\u017eiausios dalies, nes tavo \u0161irdis neteisi prie\u0161 Diev\u0105."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Taigi atgailauk d\u0117l \u0161io savo nedorumo ir melsk Diev\u0105\u00adgal Jis atleis tavo \u0161irdies sumanym\u0105."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Matau, tu pilnas kar\u010dios tul\u017eies ir esi nedoryb\u0117s pan\u010diuose\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simonas atsak\u0117: \u201cMelskite u\u017e mane Vie\u0161pat\u012f, kad man\u0119s nei\u0161tikt\u0173 tai, k\u0105 j\u016bs sak\u0117te\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O jie, paliudij\u0119 ir apsak\u0119 Vie\u0161paties \u017eod\u012f, pasuko atgal \u012f Jeruzal\u0119, skelbdami Evangelij\u0105 daugelyje Samarijos kaim\u0173."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vie\u0161paties angelas prabilo \u012f Pilyp\u0105, sakydamas: \u201cKelkis ir eik piet\u0173 link ant kelio, kuris eina i\u0161 Jeruzal\u0117s \u012f Gaz\u0105. Jis visi\u0161kai tu\u0161\u010dias\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jis pakilo ir i\u0161keliavo. Ir \u0161tai va\u017eiuoja etiopas eunuchas, auk\u0161tas Etiopijos karalien\u0117s Kandak\u0117s dvari\u0161kis, viso jos i\u017edo valdytojas. Jis buvo atvyk\u0119s \u012f Jeruzal\u0119 pagarbinti"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "o dabar keliavo namo ir, s\u0117d\u0117damas savo ve\u017eime, skait\u0117 prana\u0161\u0105 Izaij\u0105."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dvasia pasak\u0117 Pilypui: \u201cPrieik ir laikykis greta \u0161ito ve\u017eimo\u201d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Prib\u0117g\u0119s Pilypas i\u0161girdo j\u012f skaitant prana\u0161\u0105 Izaij\u0105 ir paklaus\u0117: \u201cAr supranti, k\u0105 skaitai?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0160is atsiliep\u0117: \u201cKaip galiu suprasti, jei man niekas nepaai\u0161kina?!\u201d Ir jis pakviet\u0117 Pilyp\u0105 lipti \u012f ve\u017eim\u0105 ir s\u0117stis \u0161alia."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ra\u0161to vieta, kuri\u0105 jis skait\u0117, buvo \u0161i: \u201cTarsi av\u012f ved\u0117 J\u012f \u012f pjovykl\u0105, ir kaip \u0117riukas, kuris tyli kerpamas, Jis neatv\u0117r\u0117 savo l\u016bp\u0173."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jis buvo pa\u017eemintas ir neteisingai nuteistas. Kas apsakys Jo gimin\u0119, jeigu Jo gyvenimas \u017eem\u0117je buvo nutrauktas?!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Eunuchas paklaus\u0117 Pilyp\u0105: \u201cPra\u0161om paai\u0161kinti, apie k\u0105 \u010dia prana\u0161as kalba? Apie save ar apie k\u0105 kit\u0105?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Atv\u0117r\u0119s l\u016bpas ir prad\u0117j\u0119s nuo tos Ra\u0161to vietos, Pilypas jam paskelb\u0117 Ger\u0105j\u0105 naujien\u0105 apie J\u0117z\u0173."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Keliaudami toliau, jie priva\u017eiavo vanden\u012f. \u201c\u0160tai vanduo,\u00adtar\u0117 eunuchas,\u00adkas gi kliudo man pasikrik\u0161tyti?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pilypas tar\u0117: \u201cJei tiki i\u0161 visos \u0161irdies, tai galima\u201d. Tas atsak\u0117: \u201cTikiu, kad J\u0117zus Kristus yra Dievo S\u016bnus\u201d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jis liep\u0117 sustabdyti ve\u017eim\u0105, ir jie abu\u00adPilypas ir eunuchas\u00adi\u0161lip\u0119 \u012fbrido \u012f vanden\u012f, ir Pilypas j\u012f pakrik\u0161tijo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "I\u0161\u0117jus i\u0161 vandens, Vie\u0161paties Dvasia pagavo Pilyp\u0105. Eunuchas daugiau jo nebemat\u0117, tik d\u017ei\u016bgaudamas trauk\u0117 savo keliu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "O Pilypas atsid\u016br\u0117 Azote; i\u0161 ten keliaudamas skelb\u0117 Evangelij\u0105 visuose miestuose ir taip atvyko \u012f Cezar\u0117j\u0105."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tuo tarpu Saulius, tebealsuodamas grasinimais ir \u017eudyn\u0117mis prie\u0161 Vie\u0161paties mokinius, nu\u0117jo pas vyriausi\u0105j\u012f kunig\u0105"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ir i\u0161gavo ra\u0161tus Damasko sinagogoms, kad, u\u017etik\u0119s to Kelio sek\u0117jus, vyrus ir moteris, gal\u0117t\u0173 juos suimin\u0117ti ir gabenti \u012f Jeruzal\u0119."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kai keliaudamas priart\u0117jo prie Damasko, staiga j\u012f ap\u0161viet\u0117 i\u0161 dangaus \u0161viesa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jis krito ant \u017eem\u0117s ir i\u0161girdo bals\u0105, sakant\u012f jam: \u201cSauliau, Sauliau, kam mane persekioji?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jis tar\u0117: \u201cKas Tu esi, Vie\u0161patie?\u201d Vie\u0161pats atsak\u0117: \u201cA\u0161 esu J\u0117zus, kur\u012f tu persekioji. Sunku tau spyriotis prie\u0161 akstin\u0105!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kelkis, eik \u012f miest\u0105, ir tau bus pasakyta, k\u0105 turi daryti\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Su juo keliav\u0119 vyrai stov\u0117jo be \u017eado: jie gird\u0117jo bals\u0105, ta\u010diau nieko nemat\u0117."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saulius atsik\u0117l\u0117 nuo \u017eem\u0117s, bet, atmerk\u0119s akis, nieko nebemat\u0117. Laikydami u\u017e rankos, jie nuved\u0117 j\u012f \u012f Damask\u0105."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jis tris dienas i\u0161buvo neregintis, nieko nevalg\u0117 ir neg\u0117r\u0117."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Damaske buvo vienas mokinys, vardu Ananijas. Vie\u0161pats tar\u0117 jam reg\u0117jime: \u201cAnanijau!\u201d \u0160is atsak\u0117: \u201c\u0160tai a\u0161, Vie\u0161patie\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vie\u0161pats t\u0119s\u0117: \u201cKelkis, eik \u012f gatv\u0119, vadinam\u0105 Tiesi\u0105ja, ir Judo namuose teiraukis tarsie\u010dio, vardu Sauliaus. \u0160tai, jis meld\u017eiasi"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ir reg\u0117jime pamat\u0117 vyr\u0105, vardu Ananij\u0105, ateinant\u012f ir u\u017ededant\u012f ant jo rankas, kad prareg\u0117t\u0173\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ananijas atsak\u0117: \u201cVie\u0161patie, i\u0161 daugelio esu gird\u0117j\u0119s apie t\u0105 vyr\u0105, kiek daug pikto jis yra padar\u0119s Tavo \u0161ventiesiems Jeruzal\u0117je."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ir \u010dia jis turi auk\u0161t\u0173j\u0173 kunig\u0173 \u012fgaliojimus suimin\u0117ti visus, kurie \u0161aukiasi Tavo vardo\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bet Vie\u0161pats jam tar\u0117: \u201cEik, nes jis yra mano i\u0161rinktas indas, kuris ne\u0161 mano vard\u0105 pagonims, karaliams ir Izraelio vaikams."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u0161 jam parodysiu, kiek daug jis tur\u0117s i\u0161kent\u0117ti d\u0117l mano vardo\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ananijas nu\u0117jo \u012f tuos namus, u\u017ed\u0117jo ant jo rankas ir tar\u0117: \u201cBroli Sauliau! Vie\u0161pats J\u0117zus, kuris tau pasirod\u0117 kelyje, kai keliavai, atsiunt\u0117 mane, kad tu v\u0117l reg\u0117tum ir taptum pilnas \u0160ventosios Dvasios\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ir bematant jam nuo aki\u0173 lyg \u017evynai nukrito. Jis kaipmat atgavo reg\u0117jim\u0105 ir buvo pakrik\u0161tytas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Paskui u\u017evalg\u0119s sustipr\u0117jo. Pabuv\u0119s kelias dienas su Damasko mokiniais"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saulius bematant prad\u0117jo pamokslauti sinagogose, kad Kristus yra Dievo S\u016bnus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Visi, kurie tai gird\u0117jo, be galo steb\u0117josi ir klausin\u0117jo: \u201cAr \u010dia ne tas pats, kuris Jeruzal\u0117je persekiojo visus, kurie \u0161aukiasi \u0161ito vardo?! Argi jis n\u0117ra \u010dia atvyk\u0119s j\u0173 suimti ir gabenti pas auk\u0161tuosius kunigus?!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O Saulius vis labiau stipr\u0117jo ir k\u0117l\u0117 s\u0105my\u0161\u012f tarp Damaske gyvenan\u010di\u0173 \u017eyd\u0173, \u012frodin\u0117damas, kad J\u0117zus yra Kristus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Praslinkus nema\u017eai laiko, \u017eydai nutar\u0117 j\u012f nu\u017eudyti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ta\u010diau Saulius su\u017einojo apie j\u0173 s\u0105moksl\u0105. Dien\u0105 ir nakt\u012f jie tykojo prie vart\u0173, nor\u0117dami j\u012f u\u017emu\u0161ti"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "bet mokiniai nak\u010dia nuleido j\u012f per sien\u0105 ant virvi\u0173 pintin\u0117je."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saulius nuvyko \u012f Jeruzal\u0119 ir m\u0117gino prisid\u0117ti prie mokini\u0173, ta\u010diau visi jo bijojo, netik\u0117dami j\u012f esant mokin\u012f."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bet Barnabas, pasi\u0117m\u0119s j\u012f, nusived\u0117 pas apa\u0161talus ir jiems papasakojo, kaip kelion\u0117je Saulius reg\u0117j\u0119s Vie\u0161pat\u012f ir \u0161is kalb\u0117j\u0119s su juo, ir kaip Damaske jis dr\u0105siai pamokslav\u0119s J\u0117zaus vardu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Taip jis liko su jais Jeruzal\u0117je ir dr\u0105siai kalb\u0117jo Vie\u0161paties J\u0117zaus vardu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jis kalb\u0117davosi ir gin\u010dydavosi su helenistais, o tie k\u0117sinosi j\u012f nu\u017eudyti."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tai su\u017einoj\u0119, broliai j\u012f nugabeno \u012f Cezar\u0117j\u0105 ir i\u0161 ten i\u0161siunt\u0117 \u012f Tars\u0105."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tuo tarpu ba\u017eny\u010dios visoje Jud\u0117joje, Galil\u0117joje ir Samarijoje d\u017eiaug\u0117si ramybe, statydinosi ir augo, gyvendamos su Vie\u0161paties baime ir guod\u017eiamos \u0160ventosios Dvasios."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kart\u0105 Petras, lankydamas jas visas, at\u0117jo pas \u0161ventuosius, gyvenan\u010dius Lydoje."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ten jis u\u017etiko \u017emog\u0173, vardu En\u0117j\u0105, kuris paraly\u017eiuotas jau a\u0161tuoneri metai gul\u0117jo patale."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Petras jam tar\u0117: \u201cEn\u0117jau, J\u0117zus Kristus i\u0161gydo tave. Kelkis ir u\u017eklok savo patal\u0105!\u201d \u0160is bematant atsik\u0117l\u0117."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Visi Lydos ir Sarono gyventojai pamat\u0117 j\u012f ir atsivert\u0117 \u012f Vie\u0161pat\u012f."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jop\u0117je gyveno viena mokin\u0117, vardu Tabita, i\u0161vertus Dorkad\u0117. Ji gars\u0117jo gerais darbais ir gailestingumo aukomis."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tomis dienomis ji susirgo ir mir\u0117. J\u0105 nupraus\u0117 ir paguld\u0117 auk\u0161tutiniame kambaryje."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kadangi Lyda netoli Jop\u0117s, mokiniai, i\u0161gird\u0119 ten esant Petr\u0105, pasiunt\u0117 pas j\u012f du vyrus, pra\u0161ydami, kad jis nedelsdamas pas juos atvykt\u0173."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Petras pakil\u0119s i\u0161keliavo su jais. Kai tik at\u0117jo, j\u012f nuved\u0117 \u012f auk\u0161tutin\u012f kambar\u012f. Ten j\u012f apstojo visos na\u0161l\u0117s, verkdamos ir rodydamos jam tunikas bei vir\u0161utinius drabu\u017eius, kuriuos, tebegyvendama su jomis, buvo pasiuvusi Dorkad\u0117."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Petras liep\u0117 visiems i\u0161eiti. Atsiklaup\u0119s pasimeld\u0117 ir, atsisuk\u0119s \u012f lavon\u0105, tar\u0117: \u201cTabita, kelkis!\u201d \u0160i atmerk\u0117 akis ir, i\u0161vydusi Petr\u0105, atsis\u0117do."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jis i\u0161ties\u0117 jai rank\u0105 ir j\u0105 pak\u0117l\u0117. Tada, pa\u0161auk\u0119s vidun \u0161ventuosius ir na\u0161les, parod\u0117 jiems j\u0105 gyv\u0105."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u017dinia apie tai pasklido visoje Jop\u0117je, ir daugelis \u012ftik\u0117jo Vie\u0161pat\u012f."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jis dar ilgesn\u012f laik\u0105 pasiliko Jop\u0117je pas vien\u0105 odinink\u0105, vardu Simon\u0105."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cezar\u0117joje gyveno vyras, vardu Kornelijus, vadinamosios ital\u0173 kohortos \u0161imtininkas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jis buvo dievotas ir drauge su savo nami\u0161kiais bijojo Dievo, gausiai \u0161elpdavo \u017emones ir nuolat melsdavosi Dievui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kart\u0105, apie devint\u0105 valand\u0105, jis reg\u0117jime ai\u0161kiai i\u0161vydo pas j\u012f ateinant\u012f Dievo angel\u0105, kuris jam tar\u0117: \u201cKornelijau!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tas, pa\u017evelg\u0119s \u012f j\u012f, i\u0161sigando ir paklaus\u0117: \u201cKas yra, vie\u0161patie?\u201d \u0160is jam atsak\u0117: \u201cTavo maldos ir gailestingumo aukos pakilo Dievo akivaizdon, ir Jis tave prisimin\u0117."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dabar si\u0173sk vyrus \u012f Jop\u0119 ir pasikviesk Simon\u0105, vadinam\u0105 Petru."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jis sve\u010diuojasi pas vien\u0105 odinink\u0105, Simon\u0105, kurio namai stovi prie j\u016bros. Petras pasakys tau, k\u0105 turi daryti\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kai su juo kalb\u0117j\u0119s angelas pasitrauk\u0117, Kornelijus pasi\u0161auk\u0117 du tarnus ir vien\u0105 pamald\u0173 kareiv\u012f i\u0161 nuolat \u0161alia esan\u010di\u0173 valdini\u0173"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ir, visk\u0105 jiems i\u0161ai\u0161kin\u0119s, i\u0161siunt\u0117 \u012f Jop\u0119."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rytojaus dien\u0105, kai \u0161itie keliaudami artinosi prie miesto, Petras u\u017elipo ant plok\u0161\u010diastogio melstis. Buvo apie \u0161e\u0161t\u0105 valand\u0105."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jis pasijuto labai i\u0161alk\u0119s ir nor\u0117jo u\u017ek\u0105sti. Kol jam ruo\u0161\u0117 valg\u012f, j\u012f i\u0161tiko dvasios pagava."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jis i\u0161vydo atsiv\u0117rus\u012f dang\u0173, i\u0161 kurio jam leidosi \u017eemyn ka\u017ekoks pad\u0117klas, lyg didel\u0117 mar\u0161ka, priri\u0161ta u\u017e keturi\u0173 kamp\u0173 ir nuleid\u017eiama \u017eem\u0117n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jame buvo \u012fvairiausi\u0173 \u017eem\u0117s keturkoj\u0173, laukini\u0173 \u017ev\u0117ri\u0173, ropli\u0173 ir padang\u0117s pauk\u0161\u010di\u0173."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ir jam pasigirdo balsas: \u201cKelkis, Petrai, pjauk ir valgyk!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bet Petras atsak\u0117: \u201cJokiu b\u016bdu, Vie\u0161patie! A\u0161 niekuomet nesu valg\u0119s nieko sutepto ar ne\u0161varaus\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Balsas antr\u0105 kart\u0105 tar\u0117: \u201cK\u0105 Dievas apval\u0117, tu nevadink suteptu!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Taip pasikartojo tris kartus, ir tuojau pad\u0117klas v\u0117l pakilo \u012f dang\u0173."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Petrui tebesvarstant, k\u0105 gal\u0117t\u0173 reik\u0161ti matytas reg\u0117jimas, \u0161tai Kornelijaus pasiuntiniai, i\u0161klausin\u0117j\u0119, kur Simono namai, sustojo prie vart\u0173."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jie su\u0161uk\u0119 paklaus\u0117: \u201cAr \u010dia vie\u0161i Simonas, vadinamas Petru?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Petrui, vis tebem\u0105stan\u010diam apie reg\u0117jim\u0105, Dvasia tar\u0117: \u201c\u0160tai trys vyrai ie\u0161ko tav\u0119s."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kelkis, lipk \u017eemyn ir keliauk su jais n\u0117 kiek nedvejodamas, nes A\u0161 juos atsiun\u010diau\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Taigi Petras nulipo \u017eemyn pas Kornelijaus si\u0173stus vyrus ir tar\u0117: \u201c\u0160tai a\u0161, kurio ie\u0161kote. Su kokiu reikalu at\u0117jote?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tie atsak\u0117: \u201c\u0160imtininkas Kornelijus, teisus ir dievobaimingas vyras, turintis ger\u0105 vard\u0105 visoje \u017eyd\u0173 tautoje, gavo i\u0161 \u0161ventojo angelo nurodym\u0105 pakviesti tave \u012f savo namus ir i\u0161klausyti tavo \u017eod\u017ei\u0173\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tada Petras papra\u0161\u0117 juos \u012f vid\u0173 ir svetingai pri\u0117m\u0117. Kit\u0105 ryt\u0105 i\u0161keliavo su jais. J\u012f lyd\u0117jo keli broliai i\u0161 Jop\u0117s."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Rytojaus dien\u0105 jie atvyko \u012f Cezar\u0117j\u0105. Kornelijus j\u0173 lauk\u0117, susikviet\u0119s savo gimines ir artimiausius draugus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u012eeinant\u012f Petr\u0105 Kornelijus pasitiko ir, puldamas po koj\u0173, i\u0161rei\u0161k\u0117 jam pagarb\u0105."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bet Petras pak\u0117l\u0117 Kornelij\u0173, tardamas: \u201cKelkis! Juk ir a\u0161 esu \u017emogus!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Paskui, kalb\u0117damasis su juo, \u012f\u0117jo vidun ir, rad\u0119s daug susirinkusi\u0173"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "prabilo: \u201cJ\u016bs \u017einote, kad \u017eydui nevalia bendrauti ar u\u017eeiti pas svetimtaut\u012f. Bet Dievas parod\u0117 man, jog negalima jokio \u017emogaus laikyti suteptu ar netyru."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0160tai kod\u0117l pakviestas a\u0161 nesiprie\u0161indamas atvykau. Taigi klausiu dabar, kokiu reikalu mane pakviet\u0117te?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kornelijus atsak\u0117: \u201cKaip tik dabar sukanka lygiai keturios dienos, kai a\u0161 savo namuose pasninkavau ir meld\u017eiausi devint\u0105 valand\u0105. Ir \u0161tai prie\u0161 mane stojo spindin\u010diais drabu\u017eiais vyras"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "ir prabilo: \u2018Kornelijau, tavo maldos i\u0161klausytos, ir Dievas prisimin\u0117 tavo gailestingumo aukas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tad si\u0173sk pasiuntinius \u012f Jop\u0119 ir pasikviesk Simon\u0105, vadinam\u0105 Petru. Jis yra apsistoj\u0119s odininko Simono namuose prie j\u016bros. At\u0117j\u0119s jis tau visk\u0105 pasakys\u2019."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Taigi a\u0161 i\u0161 karto pasiun\u010diau pas tave, o tu gerai padarei, \u010dia atvykdamas. Dabar mes visi esame susirink\u0119 Dievo akivaizdoje, kad i\u0161girstume visa, k\u0105 Dievas tau paved\u0117\u201d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tada, atv\u0117r\u0119s l\u016bpas, Petras pasak\u0117: \u201cI\u0161 ties\u0173 dabar suprantu, kad Dievas neatsi\u017evelgia \u012f asmenis."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jam priimtinas kiekvienos tautos \u017emogus, kuris Jo bijo ir teisiai gyvena."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jis pasiunt\u0117 savo \u017eod\u012f Izraelio vaikams ir per J\u0117z\u0173 Krist\u0173 paskelb\u0117 taikos Evangelij\u0105. Jis yra vis\u0173 Vie\u0161pats."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u016bs \u017einote, kas yra \u012fvyk\u0119 visoje Jud\u0117joje, pradedant nuo Galil\u0117jos, po Jono skelbtojo krik\u0161to,\u00ad"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "kaip Dievas patep\u0117 \u0160vent\u0105ja Dvasia ir j\u0117ga J\u0117z\u0173 i\u0161 Nazareto, ir Jis vaik\u0161\u010diojo, darydamas gera ir gydydamas visus velnio pavergtuosius, nes Dievas buvo su Juo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mes esame liudytojai visko, k\u0105 Jis yra padar\u0119s \u017eyd\u0173 \u0161alyje ir Jeruzal\u0117je. J\u012f nu\u017eud\u0117, pakabindami ant med\u017eio."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ta\u010diau tre\u010di\u0105 dien\u0105 Dievas J\u012f prik\u0117l\u0117 ir leido Jam pasirodyti"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "beje, ne visai tautai, o Dievo i\u0161 anksto i\u0161rinktiems liudytojams, b\u016btent mums, kurie su Juo valg\u0117me ir g\u0117r\u0117me, Jam prisik\u0117lus i\u0161 numirusi\u0173."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jis mums \u012fsak\u0117 skelbti \u017emon\u0117ms ir liudyti, kad Jis yra Dievo paskirtasis gyv\u0173j\u0173 ir mirusi\u0173j\u0173 teis\u0117jas."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Apie J\u012f visi prana\u0161ai liudija, kad kiekvienas, kuris J\u012f tiki, gauna Jo vardu nuod\u0117mi\u0173 atleidim\u0105\u201d."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Petrui dar tebekalbant \u0161iuos dalykus, \u0160ventoji Dvasia nu\u017eeng\u0117 ant vis\u0173, kurie klaus\u0117si \u017eod\u017eio."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Su Petru atvyk\u0119 \u017eyd\u0173 kilm\u0117s tikintieji labai steb\u0117josi, kad ir pagonims buvo i\u0161lieta \u0160ventosios Dvasios dovana."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jie gird\u0117jo juos kalbant kalbomis ir auk\u0161tinant Diev\u0105."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Tuomet Petras tar\u0117: \u201cAr kas gal\u0117t\u0173 u\u017edrausti pasikrik\u0161tyti jiems vandeniu\u00ad\u0161iems, kurie, kaip ir mes, gavo \u0160vent\u0105j\u0105 Dvasi\u0105?\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ir jis liep\u0117 juos pakrik\u0161tyti Vie\u0161paties vardu. Po to jie pra\u0161\u0117 j\u012f pasilikti dar kelias dienas."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apa\u0161talai ir broliai, kurie buvo Jud\u0117joje, i\u0161girdo, kad ir pagonys pri\u0117m\u0117 Dievo \u017eod\u012f."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tod\u0117l, kai Petras atvyko \u012f Jeruzal\u0119, \u017eyd\u0173 kilm\u0117s tikintieji \u0117m\u0117 gin\u010dytis su juo, sakydami"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cTu nu\u0117jai pas neapipjaustytus vyrus ir su jais valgei!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tada Petras prad\u0117jo jiems i\u0161 eil\u0117s ai\u0161kinti"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cA\u0161 kart\u0105 meld\u017eiausi Jop\u0117s mieste ir Dvasios pagavoje ma\u010diau reg\u0117jim\u0105. Ka\u017ekoks indas, tarsi did\u017eiul\u0117 mar\u0161ka, u\u017e keturi\u0173 kamp\u0173 leid\u017eiama i\u0161 dangaus, nusileido prie man\u0119s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atid\u017eiai \u012fsi\u017ei\u016br\u0117j\u0119s, pama\u010diau jame keturkoj\u0173 \u017eem\u0117s gyvi\u0173, laukini\u0173 \u017ev\u0117ri\u0173, ropli\u0173 ir padang\u0117s pauk\u0161\u010di\u0173."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ir i\u0161girdau bals\u0105, kuris man sak\u0117: \u2018Kelkis, Petrai, pjauk ir valgyk!\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u0161 atsakiau: \u2018Jokiu b\u016bdu, Vie\u0161patie! Dar niekada suteptas ir ne\u0161varus maistas nebuvo mano burnoje\u2019."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bet balsas i\u0161 dangaus prabilo antr\u0105 kart\u0105: \u2018K\u0105 Dievas apval\u0117, tu nevadink suteptu!\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Taip atsitiko tris kartus, ir v\u0117l viskas pakilo \u012f dang\u0173."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ir \u0161tai prie nam\u0173, kuriuose a\u0161 buvau, tuojau at\u0117jo trys vyrai. Jie buvo si\u0173sti pas mane i\u0161 Cezar\u0117jos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dvasia man pasak\u0117 n\u0117 kiek nedvejojant keliauti su jais. Su manimi \u0117jo ir \u0161itie \u0161e\u0161i broliai, ir mes kartu atvykome \u012f vieno vyro namus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jis mums papasakojo savo namuose reg\u0117j\u0119s stovint\u012f angel\u0105, kuris jam liep\u0117: \u2018Nusi\u0173sk \u012f Jop\u0119 \u017emones ir pasikviesk Simon\u0105, vadinam\u0105 Petru."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jis pasakys tau \u017eod\u017eius, kuriais i\u0161sigelb\u0117si tu ir visi tavo namai\u2019."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kai prad\u0117jau kalb\u0117ti, \u0160ventoji Dvasia nu\u017eeng\u0117 ant j\u0173, kaip ir prad\u017eioje ant m\u016bs\u0173."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tada prisiminiau Vie\u0161paties \u017eod\u017eius: \u2018Jonas krik\u0161tijo vandeniu, o j\u016bs b\u016bsite pakrik\u0161tyti \u0160vent\u0105ja Dvasia\u2019."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jeigu tad Dievas suteik\u0117 jiems toki\u0105 pa\u010di\u0105 dovan\u0105, kaip ir mums, \u012ftik\u0117jusiems Vie\u0161pat\u012f J\u0117z\u0173 Krist\u0173, tai kas gi a\u0161 toks, kad gal\u0117\u010diau trukdyti Dievui?!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tai i\u0161gird\u0119, jie nusiramino ir \u0161lovino Diev\u0105, sakydami: \u201cVadinasi, Dievas ir pagonims suteik\u0117 atgail\u0105, kad jie gyvent\u0173\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I\u0161bla\u0161kytieji persekiojimo, kuris buvo kil\u0119s d\u0117l Stepono, nukeliavo \u012f Finikij\u0105, Kipr\u0105 ir Antiochij\u0105. Jie pamokslavo \u017eod\u012f vien tik \u017eydams."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kai kurie i\u0161 j\u0173, b\u016btent kiprie\u010diai ir kir\u0117nie\u010diai, atvyk\u0119 \u012f Antiochij\u0105, kreip\u0117si ir \u012f graikus, skelbdami Vie\u0161pat\u012f J\u0117z\u0173."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vie\u0161paties ranka buvo su jais: didelis \u017emoni\u0173 skai\u010dius \u012ftik\u0117jo ir atsivert\u0117 \u012f Vie\u0161pat\u012f."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u017dinia apie juos pasiek\u0117 Jeruzal\u0117s ba\u017eny\u010dios ausis, ir ji i\u0161siunt\u0117 Barnab\u0105 \u012f Antiochij\u0105."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Atvyk\u0119s ir pamat\u0119s Dievo malon\u0119, jis apsid\u017eiaug\u0117 ir visus ragino ry\u017etinga \u0161irdimi pasilikti su Vie\u0161pa\u010diu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mat jis buvo geras vyras, pilnas \u0160ventosios Dvasios ir tik\u0117jimo. Ir Vie\u0161pa\u010diui prisid\u0117jo didelis b\u016brys."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tada Barnabas nukeliavo \u012f Tars\u0105 ie\u0161koti Sauliaus"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ir, rad\u0119s j\u012f, atsived\u0117 \u012f Antiochij\u0105. Jiedu i\u0161tisus metus darbavosi ba\u017eny\u010dioje ir mok\u0117 gaus\u0173 b\u016br\u012f. Antiochijoje pirm\u0105 kart\u0105 imta vadinti mokinius \u201ckrik\u0161\u010dionimis\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tomis dienomis i\u0161 Jeruzal\u0117s \u012f Antiochij\u0105 atvyko prana\u0161\u0173."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vienas i\u0161 j\u0173, vardu Agabas, Dvasios \u012fkv\u0117ptas, i\u0161prana\u0161avo didel\u012f bad\u0105, kuris i\u0161tiksi\u0105s vis\u0105 pasaul\u012f. Ir badas at\u0117jo, Klaudijui valdant."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tada mokiniai, kiekvienas pagal savo i\u0161teklius, nusprend\u0117 nusi\u0173sti param\u0105 Jeruzal\u0117s broliams."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jie taip ir padar\u0117, per Barnab\u0105 bei Sauli\u0173 nusi\u0173sdami tai vyresniesiems."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tuo metu karalius Erodas pak\u0117l\u0117 rank\u0105 prie\u0161 kai kuriuos ba\u017eny\u010dios \u017emones."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jis nukirsdino kalaviju Jok\u016bb\u0105, Jono brol\u012f."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pamat\u0119s, kad tai patinka \u017eydams, \u012fsak\u0117 suimti ir Petr\u0105. Buvo Neraugintos duonos dienos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Su\u0117m\u0119s j\u012f, \u012fmesdino \u012f kal\u0117jim\u0105 ir paved\u0117 saugoti keturgubai sargybai po keturis kareivius, o po Paschos ketino i\u0161vesti j\u012f prie\u0161 mini\u0105."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Taigi Petras buvo u\u017edarytas kal\u0117jime. O ba\u017eny\u010dia nepaliaujamai meld\u0117si u\u017e j\u012f Dievui."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Paskutin\u0119 nakt\u012f prie\u0161 Erodui i\u0161vedant Petr\u0105, tas, supan\u010diotas dviem grandin\u0117mis, miegojo tarp dviej\u0173 kareivi\u0173. Prie dur\u0173 kal\u0117jim\u0105 saugojo sargybiniai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ir \u0161tai ten atsirado Vie\u0161paties angelas, ir kamer\u0105 nutviesk\u0117 \u0161viesa. Jis sudav\u0117 Petrui \u012f \u0161on\u0105 ir \u017eadindamas tar\u0117: \u201cKelkis grei\u010diau!\u201d Ir nukrito jam grandin\u0117s nuo rank\u0173."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Angelas kalb\u0117jo toliau: \u201cSusijuosk ir apsiauk sandalus!\u201d Jis taip ir padar\u0117. Angelas t\u0119s\u0117: \u201cU\u017esimesk apsiaust\u0105 ir eik paskui mane!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Petras i\u0161\u0117jo ir sek\u0117 paskui j\u012f, nesuvokdamas, kad angelo veiksmai tikri, nes jis tar\u0117si mat\u0105s reg\u0117jim\u0105."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pra\u0117j\u0119 pro pirm\u0105 ir antr\u0105 sargyb\u0105, jie prisiartino prie gele\u017eini\u0173 vart\u0173 \u012f miest\u0105, kurie savaime atsidar\u0117. I\u0161\u0117j\u0119 pro juos, jie leidosi tolyn viena gatve. Staiga \u0161alia \u0117j\u0119s angelas nuo jo pasitrauk\u0117."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Petras atsipeik\u0117j\u0119s tar\u0117: \u201cDabar tikrai \u017einau, kad Vie\u0161pats atsiunt\u0117 savo angel\u0105 ir i\u0161vadavo mane i\u0161 Erodo rank\u0173 ir nuo viso to, ko tik\u0117josi \u017eyd\u0173 minia\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tai suprat\u0119s, jis at\u0117jo prie Morkumi vadinamo Jono motinos Marijos nam\u0173, kuriuose daug susirinkusi\u0173j\u0173 meld\u0117si."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Petrui beld\u017eiantis \u012f vart\u0173 duris, tarnait\u0117, vardu Rod\u0117, at\u0117jo paklausti, kas ten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pa\u017einusi Petro bals\u0105, ji i\u0161 d\u017eiaugsmo pamir\u0161o atidaryti vartus, bet nub\u0117go vidun ir prane\u0161\u0117, jog Petras stov\u012fs u\u017e vart\u0173."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jie jai sak\u0117: \u201cTu pakvai\u0161ai!\u201d Bet ji tvirtino savo. Tada jie tar\u0117: \u201cTai jo angelas\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tuo tarpu Petras toliau beld\u0117. Atidar\u0119 jie pamat\u0117 Petr\u0105 ir nust\u0117ro."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ranka dav\u0119s \u017eenkl\u0105 laikytis tyliai, jis jiems papasakojo, kaip Vie\u0161pats i\u0161ved\u0117 j\u012f i\u0161 kal\u0117jimo. Jis dar prid\u016br\u0117: \u201cPrane\u0161kite apie tai Jok\u016bbui ir kitiems broliams\u201d. Ir i\u0161\u0117j\u0119s jis nu\u0117jo \u012f kit\u0105 viet\u0105."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I\u0161au\u0161us dienai tarp kareivi\u0173 kilo nemenkas s\u0105my\u0161is d\u0117l to, kas gal\u0117j\u0119 nutikti Petrui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Erodas, paie\u0161koj\u0119s jo ir nerad\u0119s, i\u0161tard\u0117 sargybinius ir \u012fsak\u0117 nubausti juos mirtimi. Po to i\u0161 Jud\u0117jos nuvyko \u012f Cezar\u0117j\u0105 ir ten pasiliko."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erodas nirto ant Tyro ir Sidono gyventoj\u0173. Bet jie susitar\u0119 atvyko pas j\u012f ir, palenk\u0119 savo pus\u0117n karaliaus r\u016bminink\u0105 Blast\u0105, pra\u0161\u0117 taikos, nes j\u0173 kra\u0161tas maitinosi i\u0161 karaliaus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nustatyt\u0105 dien\u0105 Erodas, apsivilk\u0119s karali\u0161kais drabu\u017eiais, atsis\u0117do \u012f sost\u0105 ir sak\u0117 jiems prakalb\u0105."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Liaudis \u0117m\u0117 \u0161aukti: \u201cTai dievo, ne \u017emogaus balsas!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ir beregint j\u012f i\u0161tiko Vie\u0161paties angelas, kad neatidav\u0117 Dievui garb\u0117s. Ir jis mir\u0117, kirmin\u0173 su\u0117stas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "O Vie\u0161paties \u017eodis augo ir plito."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnabas ir Saulius, atlik\u0119 savo u\u017edavin\u012f ir pa\u0117m\u0119 su savimi Jon\u0105, vadinam\u0105 Morkumi, sugr\u012f\u017eo i\u0161 Jeruzal\u0117s."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Antiochijos ba\u017eny\u010dioje buvo prana\u0161\u0173 ir mokytoj\u0173: Barnabas, Simeonas, pravarde Juodasis, Lucijus Kir\u0117nietis, Manaenas, aug\u0119s kartu su tetrarchu Erodu, ir Saulius."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kart\u0105, kai jie tarnavo Vie\u0161pa\u010diui ir pasninkavo, \u0160ventoji Dvasia pasak\u0117: \u201cI\u0161skirkite man Barnab\u0105 ir Sauli\u0173 darbui, kuriam A\u0161 juos pa\u0161aukiau\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tuomet jie pasninkavo ir meld\u0117si, ir, u\u017ed\u0117j\u0119 ant j\u0173 rankas, i\u0161leido."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0160ventosios Dvasios pasi\u0173sti, jie nukeliavo \u012f Seleukij\u0105, o i\u0161 ten laivu pasiek\u0117 Kipr\u0105."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atvyk\u0119 \u012f Salamin\u0105, jie pamokslavo Dievo \u017eod\u012f \u017eyd\u0173 sinagogose. Jiems talkino Jonas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Per\u0117j\u0119 vis\u0105 sal\u0105 iki Pafo, jie susitiko vien\u0105 mag\u0105, netikr\u0105 prana\u0161\u0105 \u017eyd\u0105, vardu Barj\u0117z\u0173"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "kuris buvo su prokonsulu Sergijumi Pauliumi, i\u0161mintingu vyru. \u0160is, pasikviet\u0119s Barnab\u0105 ir Sauli\u0173, nor\u0117jo pasiklausyti Dievo \u017eod\u017eio."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bet Elimas\u00admagas (toks \u0161ito \u017eod\u017eio vertimas)\u00adjiems prie\u0161inosi, stengdamasis atitraukti prokonsul\u0105 nuo tik\u0117jimo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tada Saulius, kitaip vadinamas Pauliumi, \u0160ventosios Dvasios kupinas, \u012fd\u0117miai pa\u017evelg\u0117 \u012f j\u012f"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ir tar\u0117: \u201cAk tu, visoki\u0173 klast\u0173 bei piktybi\u0173 pilnas velnio vaike! Tu, teisumo prie\u0161e! Ar nesiliausi kraip\u0119s tiesi\u0173 Vie\u0161paties keli\u0173?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dabar \u0161tai tave i\u0161tiks Vie\u0161paties ranka: tu tapsi aklas ir kur\u012f laik\u0105 nereg\u0117si saul\u0117s\u201d. Ir tu\u010dtuojau u\u017egul\u0117 j\u012f migla ir tamsa, ir jis \u0117m\u0117 graibytis aplink, ie\u0161kodamas, kas jam i\u0161tiest\u0173 rank\u0105."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tai pamat\u0119s, prokonsulas \u012ftik\u0117jo, apstulbintas Vie\u0161paties mokslo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I\u0161plauk\u0119 i\u0161 Pafo, Paulius ir jo palydovai atvyko \u012f Perg\u0119, Pamfilijoje. \u010cia Jonas pasitrauk\u0117 nuo j\u0173 ir sugr\u012f\u017eo \u012f Jeruzal\u0119."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O jie, i\u0161vyk\u0119 i\u0161 Perg\u0117s, atkeliavo \u012f Pisidijos Antiochij\u0105. Sabato dien\u0105 nu\u0117jo \u012f sinagog\u0105 ir ten sus\u0117do."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Po \u012estatymo ir Prana\u0161\u0173 skaitymo sinagogos vadovai kreip\u0117si \u012f juos: \u201cVyrai broliai, jei turite paskatinimo \u017eod\u012f tautie\u010diams, tarkite!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tada Paulius atsistojo ir, dav\u0119s ranka \u017eenkl\u0105 nutilti, prabilo: \u201cIzraelio vyrai ir Dievo bijantys \u017emon\u0117s, paklausykite!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0160ios Izraelio tautos Dievas i\u0161sirinko m\u016bs\u0173 t\u0117vus, i\u0161auk\u0161tino juos, gyvenan\u010dius kaip ateivius Egipto \u0161alyje, ir i\u0161kelta ranka i\u0161ved\u0117 juos i\u0161 Egipto."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apie keturiasde\u0161imt met\u0173 Jis pakent\u0117 j\u0173 elges\u012f dykumoje"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "paskui, i\u0161naikin\u0119s septynias tautas Kanaane, i\u0161dalino jiems an\u0173 \u017eem\u0119."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Po to per keturis \u0161imtus penkiasde\u0161imt met\u0173 dav\u0117 teis\u0117jus iki prana\u0161o Samuelio."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tuo laiku jie \u0117m\u0117 pra\u0161yti karaliaus, ir Dievas jiems dav\u0117 Sauli\u0173, Ki\u0161o s\u016bn\u0173, Benjamino gimin\u0117s vyr\u0105, keturiasde\u0161im\u010diai met\u0173."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pa\u0161alin\u0119s j\u012f, Jis pak\u0117l\u0117 jiems karaliumi Dovyd\u0105, apie kur\u012f liudydamas pasak\u0117: \u2018Radau Dovyd\u0105, Jes\u0117s s\u016bn\u0173, vyr\u0105 pagal savo \u0161ird\u012f, kuris \u012fvykdys visus mano norus\u2019."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I\u0161 jo palikuoni\u0173, kaip buvo \u017ead\u0117j\u0119s, Dievas i\u0161k\u0117l\u0117 Izraeliui Gelb\u0117toj\u0105 J\u0117z\u0173."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Prie\u0161 Jam ateinant, Jonas skelb\u0117 atgailos krik\u0161t\u0105 visai Izraelio tautai."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Baigdamas gyvenimo keli\u0105, Jonas pasak\u0117: \u2018Kuo j\u016bs mane laikote? A\u0161 nesu Jis. Bet \u0161tai po man\u0119s ateina Tas, kuriam a\u0161 nevertas atri\u0161ti koj\u0173 apavo\u2019."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vyrai broliai, Abraomo gimin\u0117s s\u016bn\u016bs ir \u010dia esantys Dievo bijantys \u017emon\u0117s! Tai jums atsi\u0173stas \u0161is i\u0161gelb\u0117jimo \u017eodis."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nes Jeruzal\u0117s gyventojai ir j\u0173 vyresnieji nepa\u017eino Jo ir pasmerkdami \u012fvykd\u0117 prana\u0161\u0173 \u017eod\u017eius, skaitomus kiekvien\u0105 sabat\u0105."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nors nerado Jame jokios mirties vertos kalt\u0117s, jie reikalavo i\u0161 Piloto, kad Jis b\u016bt\u0173 nu\u017eudytas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I\u0161pild\u0119 visa, kas buvo apie J\u012f para\u0161yta, nu\u0117m\u0117 J\u012f nuo med\u017eio ir paguld\u0117 \u012f kap\u0105."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bet Dievas J\u012f prik\u0117l\u0117 i\u0161 numirusi\u0173."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jis per daugel\u012f dien\u0173 rod\u0117si tiems, kurie buvo su Juo at\u0117j\u0119 i\u0161 Galil\u0117jos \u012f Jeruzal\u0119. Jie yra Jo liudytojai \u017emon\u0117ms."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ir mes jums skelbiame Ger\u0105j\u0105 naujien\u0105: t\u0117vams duot\u0105j\u012f pa\u017ead\u0105"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dievas \u012fvykd\u0117 mums, j\u0173 vaikams, prikeldamas J\u0117z\u0173, kaip ir para\u0161yta antroje psalm\u0117je: \u2018Tu esi mano S\u016bnus, \u0161iandien A\u0161 pagimd\u017eiau Tave!\u2019"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "O kad J\u012f prik\u0117l\u0117 i\u0161 numirusi\u0173 ir kad Jis netur\u0117jo sup\u016bti, Dievas buvo taip nusak\u0119s: \u2018A\u0161 i\u0161tes\u0117siu \u0161ventus bei tikrus pa\u017eadus Dovydui\u2019."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tod\u0117l ir kitoje vietoje sakoma: \u2018Tu neleisi savo \u0160ventajam matyti supuvimo\u2019."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Juk Dovydas, patarnav\u0119s savajai kartai pagal Dievo vali\u0105, u\u017emigo, buvo palaidotas prie savo t\u0117v\u0173 ir supuvo."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "O Tas, kur\u012f Dievas prik\u0117l\u0117, nesupuvo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Taigi teb\u016bnie jums \u017einoma, vyrai broliai, kad per J\u012f jums skelbiamas nuod\u0117mi\u0173 atleidimas."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ir kiekvienas, kuris tiki, i\u0161teisinamas Juo nuo viso to, nuo ko nepaj\u0117g\u0117 j\u016bs\u0173 i\u0161teisinti Moz\u0117s \u012estatymas."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tad saugokit\u0117s, kad jums nepritapt\u0173, kas pasakyta Prana\u0161uose"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u2018\u017di\u016br\u0117kite, niekintojai, steb\u0117kit\u0117s ir pranykite! Nes A\u0161 darau darb\u0105 j\u016bs\u0173 dienomis, darb\u0105, kuriuo nepatik\u0117site, jei kas jums pasakos\u2019 \u201d."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u017dydams i\u0161einant i\u0161 sinagogos, pagonys pra\u0161\u0117, kad ir kit\u0105 sabat\u0105 b\u016bt\u0173 kalbama apie tuos dalykus."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Sinagogos susirinkimui pasibaigus, daugelis \u017eyd\u0173 ir pamald\u017ei\u0173 prozelit\u0173 sek\u0117 Pauli\u0173 ir Barnab\u0105, kurie, kalb\u0117dami jiems, \u012ftikin\u0117jo pasilikti Dievo malon\u0117je."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Kit\u0105 sabat\u0105 beveik visas miestas susirinko pasiklausyti Dievo \u017eod\u017eio."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "I\u0161vydusius tokias minias \u017eydus ap\u0117m\u0117 pavydas, ir jie pikt\u017eod\u017eiaudami \u0117m\u0117 prie\u0161tarauti tam, k\u0105 kalb\u0117jo Paulius."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Bet Paulius ir Barnabas dr\u0105siai pasak\u0117: \u201cPirmiausia jums tur\u0117jo b\u016bti skelbiamas Dievo \u017eodis. Bet kadangi j\u016bs J\u012f atmetate ir patys laikote save nevertais am\u017einojo gyvenimo, tai \u0161tai mes kreipiam\u0117s \u012f pagonis."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Nes taip mums liep\u0117 Vie\u0161pats: \u2018Paskyriau Tave, kad b\u016btum \u0161viesa pagonims, kad b\u016btumei i\u0161gelb\u0117jimu iki pat \u017eem\u0117s pakra\u0161\u010di\u0173\u2019 \u201d."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Tai gird\u0117dami, pagonys d\u017eiaug\u0117si ir \u0161lovino Vie\u0161paties \u017eod\u012f; ir \u012ftik\u0117jo visi skirtieji am\u017einajam gyvenimui."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ir Vie\u0161paties \u017eodis pasklido po vis\u0105 kra\u0161t\u0105."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Bet \u017eydai, sukurst\u0119 pamald\u017eias bei gerbiamas moteris ir \u012ftakingus miesto pilie\u010dius, suk\u0117l\u0117 Pauliaus ir Barnabo persekiojim\u0105 ir i\u0161vijo juos i\u0161 savo \u017eemi\u0173."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "O tie, nusikrat\u0119 prie\u0161 juos nuo koj\u0173 dulkes, atvyko \u012f Ikonij\u0173."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Mokiniai buvo pilni d\u017eiaugsmo ir \u0160ventosios Dvasios."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Taip pat atsitiko ir Ikonijuje: jie nu\u0117jo \u012f \u017eyd\u0173 sinagog\u0105 ir kalb\u0117jo taip, kad \u012ftik\u0117jo didel\u0117 minia \u017eyd\u0173 ir graik\u0173."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bet tik\u0117jimui nepaklus\u0119 \u017eydai sukurst\u0117 pagonis prie\u0161 brolius."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ta\u010diau jie ten i\u0161buvo daug laiko ir dr\u0105siai kalb\u0117jo Vie\u0161patyje, kuris liudijo savo malon\u0117s \u017eod\u017eius ir per j\u0173 rankas dar\u0117 \u017eenklus ir stebuklus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Miesto gyventojai suskilo: vieni buvo u\u017e \u017eydus, kiti u\u017e apa\u0161talus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kai pagonys ir \u017eydai su savo vyresnybe susiruo\u0161\u0117 juos i\u0161niekinti ir u\u017em\u0117tyti akmenimis"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "jie su\u017einoj\u0119 pab\u0117go \u012f Likaonijos miestus Listr\u0105 ir Derb\u0119 bei j\u0173 apylinkes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ten jie skelb\u0117 Evangelij\u0105."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Listroje gyveno vienas vyras nesveikomis kojomis. Jis buvo luo\u0161as nuo pat gimimo, niekada n\u0117 \u017eingsnio ne\u017eeng\u0119s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jis klaus\u0117si Pauliaus kalbant, o \u0161is \u012fd\u0117miai pa\u017evelg\u0117 \u012f j\u012f ir, pamat\u0119s j\u012f turint tik\u0117jim\u0105, kad b\u016bt\u0173 pagydytas"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "garsiu balsu pasak\u0117: \u201cAtsistok tiesiai ant savo koj\u0173!\u201d Tas pa\u0161oko ir \u0117m\u0117 vaik\u0161\u010dioti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Minia, pama\u010diusi, k\u0105 Paulius padar\u0117, prad\u0117jo garsiai likaoni\u0161kai \u0161aukti: \u201cDievai, pasivert\u0119 \u017emon\u0117mis, nu\u017eeng\u0117 pas mus!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Barnab\u0105 jie vadino Dzeusu, o Pauli\u0173\u00adHermiu, nes jis vadovavo kalbai."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Prie\u0161ais j\u0173 miest\u0105 esan\u010dios Dzeuso \u0161ventyklos kunigas atvar\u0117 prie vart\u0173 jau\u010di\u0173 su vainikais ir nor\u0117jo kartu su minia juos paaukoti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Su\u017einoj\u0119 apa\u0161talai Barnabas ir Paulius perpl\u0117\u0161\u0117 savo drabu\u017eius ir puol\u0117 \u012f mini\u0105"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0161aukdami: \u201cVyrai, k\u0105 darote?! Juk mes tokie patys \u017emon\u0117s kaip ir j\u016bs. Ir mes jums skelbiame Ger\u0105j\u0105 naujien\u0105, kad nuo \u0161i\u0173 tu\u0161tybi\u0173 atsiverstum\u0117te \u012f gyv\u0105j\u012f Diev\u0105, \u2018kuris sutv\u0117r\u0117 dang\u0173 ir \u017eem\u0119, j\u016br\u0105 ir visa, kas juose yra\u2019."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pra\u0117jusiais am\u017eiais Jis leido eiti visoms tautoms savais keliais."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ta\u010diau Jis nepaliko sav\u0119s nepaliudyto, darydamas gera, duodamas mums lietaus i\u0161 dangaus ir vaising\u0173 met\u0173, pripildydamas m\u016bs\u0173 \u0161irdis maisto ir d\u017eiaugsmo\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tai d\u0117stydami, jiedu \u0161iaip ne taip sulaik\u0117 mini\u0105, kad jiems neaukot\u0173."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bet i\u0161 Antiochijos ir Ikonijaus atvyko \u017eydai ir, perkalb\u0117j\u0119 \u017emones, u\u017em\u0117t\u0117 Pauli\u0173 akmenimis ir i\u0161vilko u\u017e miesto, palaik\u0119 j\u012f mirusiu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Susirinkus aplink j\u012f mokiniams, jis atsik\u0117l\u0117 ir par\u0117jo \u012f miest\u0105. O rytojaus dien\u0105 kartu su Barnabu i\u0161keliavo \u012f Derb\u0119."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0160itame mieste jie skelb\u0117 Evangelij\u0105 ir i\u0161mok\u0117 daugel\u012f. Paskui gr\u012f\u017eo atgal \u012f Listr\u0105, Ikonij\u0173 ir Antiochij\u0105."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ten jie stiprino mokini\u0173 sielas, ragino juos pasilikti tik\u0117jime ir sak\u0117: \u201cPer daugel\u012f i\u0161m\u0117ginim\u0173 mes turime \u012feiti \u012f Dievo karalyst\u0119\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kiekvienoje ba\u017eny\u010dioje su malda ir pasninku, u\u017ed\u0117dami rankas, jie paskyr\u0117 jiems vyresniuosius ir paved\u0117 juos Vie\u0161pa\u010diui, kur\u012f \u0161ie buvo \u012ftik\u0117j\u0119."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apkeliav\u0119 Pisidij\u0105, jie atvyko \u012f Pamfilij\u0105."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Paskelb\u0119 \u017eod\u012f Perg\u0117je, leidosi \u017eemyn \u012f Atalij\u0105."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I\u0161 ten i\u0161plauk\u0117 \u012f Antiochij\u0105, kur buvo pavesti Dievo malonei, kad nuveikt\u0173 darb\u0105, kur\u012f dabar pabaig\u0117."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sugr\u012f\u017e\u0119 jie su\u0161auk\u0117 ba\u017eny\u010di\u0105 ir papasakojo, kokius darbus nuveik\u0119s Dievas per juos ir kaip atv\u0117r\u0119s pagonims tik\u0117jimo vartus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ir jie i\u0161buvo su mokiniais netrump\u0105 laik\u0105."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kai kurie, atvyk\u0119 i\u0161 Jud\u0117jos, \u0117m\u0117 mokyti brolius: \u201cJei nesiduosite apipjaustomi pagal Moz\u0117s paprot\u012f, negal\u0117site b\u016bti i\u0161gelb\u0117ti\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kilo nema\u017eas vaidas ir gin\u010das tarp j\u0173 ir Pauliaus bei Barnabo. Buvo nutarta, kad Paulius, Barnabas ir kai kurie kiti i\u0161 an\u0173 nuvykt\u0173 d\u0117l \u0161io klausimo \u012f Jeruzal\u0119 pas apa\u0161talus ir vyresniuosius."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ba\u017eny\u010dios apr\u016bpinti, jie i\u0161keliavo per Finikij\u0105 ir Samarij\u0105, pasakodami apie pagoni\u0173 atsivertim\u0105, ir tuo padar\u0117 didel\u012f d\u017eiaugsm\u0105 visiems broliams."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atvyk\u0119 \u012f Jeruzal\u0119, jie buvo priimti ba\u017eny\u010dios, apa\u0161tal\u0173 bei vyresni\u0173j\u0173 ir prane\u0161\u0117 jiems, k\u0105 Dievas kartu su jais nuveik\u0117."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tuomet pakilo kai kurie \u012ftik\u0117jusieji i\u0161 fariziej\u0173 partijos ir tar\u0117: \u201cJuos reikia apipjaustyti ir \u012fsakyti, kad laikyt\u0173si Moz\u0117s \u012estatymo\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apa\u0161talai ir vyresnieji susirinko \u0161io klausimo apsvarstyti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u012esiliepsnojus ilgam gin\u010dui, Petras pakilo ir kreip\u0117si \u012f juos: \u201cVyrai broliai, j\u016bs \u017einote, kad Dievas jau nuo sen\u0173 dien\u0173 i\u0161sirinko mane i\u0161 j\u016bs\u0173, kad pagonys i\u0161 mano l\u016bp\u0173 i\u0161girst\u0173 Evangelijos \u017eod\u012f ir \u012ftik\u0117t\u0173."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ir Dievas, kuris pa\u017e\u012fsta \u017emoni\u0173 \u0161irdis, paliudijo j\u0173 naudai, duodamas jiems \u0160vent\u0105j\u0105 Dvasi\u0105 kaip ir mums."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jis nepadar\u0117 skirtumo tarp m\u016bs\u0173 ir j\u0173, tik\u0117jimu nuskaistindamas j\u0173 \u0161irdis."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tad kod\u0117l gundote Diev\u0105 ir kraunate ant mokini\u0173 sprando jung\u0105, kurio nei m\u016bs\u0173 t\u0117vai, nei mes patys negal\u0117jome pane\u0161ti?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Juk mes tikime, kad Vie\u0161paties J\u0117zaus Kristaus malone b\u016bsime i\u0161gelb\u0117ti kaip ir jie\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tada visas susirinkimas nutilo ir \u0117m\u0117 klausytis Barnabo bei Pauliaus pasakojimo, koki\u0173 \u017eenkl\u0173 ir stebukl\u0173 per juos Dievas padar\u0117 tarp pagoni\u0173."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kai jie nutilo, atsiliep\u0117 Jok\u016bbas ir tar\u0117: \u201cVyrai broliai, paklausykite man\u0119s!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simonas papasakojo, kaip Dievas pirm\u0105 kart\u0105 aplank\u0117 pagonis, kad i\u0161sirinkt\u0173 i\u0161 j\u0173 savo vardui \u017emones."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u010cia dera prana\u0161\u0173 \u017eod\u017eiai, kaip para\u0161yta"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2018Paskui sugr\u012f\u0161iu ir v\u0117l atstatysiu sugriuvusi\u0105 Dovydo palapin\u0119. A\u0161 prikelsiu j\u0105 i\u0161 griuv\u0117si\u0173 ir v\u0117l j\u0105 i\u0161skleisiu"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "kad ie\u0161kot\u0173 Vie\u0161paties ir visi kiti \u017emon\u0117s, visi pagonys, kuriems skelbiamas mano vardas,\u00adsako Vie\u0161pats, visa tai darantis\u2019."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nuo am\u017ei\u0173 Dievui \u017einomi visi Jo darbai."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tod\u0117l a\u0161 manau, kad \u012f Diev\u0105 atsivertusi\u0173 pagoni\u0173 nereikia apsunkinti"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "o tik jiems para\u0161yti, jog susilaikyt\u0173 nuo susiter\u0161imo stabais, nuo i\u0161tvirkavimo, pasmaugt\u0173 gyvuli\u0173 m\u0117sos ir kraujo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Juk Moz\u0117 kiekviename mieste nuo sen\u0173 laik\u0173 turi savo skelb\u0117j\u0173 ir kas sabat\u0105 yra skaitomas sinagogose\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tada apa\u0161talai ir vyresnieji kartu su visa ba\u017eny\u010dia nutar\u0117 pasi\u0173sti \u012f Antiochij\u0105 i\u0161 sav\u0173j\u0173 i\u0161rinktus vyrus kartu su Pauliumi ir Barnabu: Jud\u0105, vadinam\u0105 Barsabu, ir Sil\u0105, kurie buvo vadovaujantys tarp broli\u0173."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jiems \u012fteik\u0117 tok\u012f ra\u0161t\u0105: \u201cApa\u0161talai, vyresnieji ir broliai siun\u010dia sveikinim\u0105 broliams, kilusiems i\u0161 pagoni\u0173 Antiochijoje, Sirijoje bei Kilikijoje."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Su\u017einoj\u0119, kad kai kurie i\u0161 m\u016bs\u0173 nuvyk\u0119 savo kalbomis suk\u0117l\u0117 jums nerimo ir sujauk\u0117 j\u016bs\u0173 sielas, liepdami apsipjaustyti ir laikytis \u012estatymo"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "mes susirink\u0119 vieningai nusprend\u0117me pasi\u0173sti pas jus i\u0161rinktus vyrus su m\u016bs\u0173 mylimaisiais Barnabu ir Pauliumi"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "kurie u\u017e m\u016bs\u0173 Vie\u0161pat\u012f J\u0117z\u0173 Krist\u0173 yra guld\u0119 savo galvas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Taigi siun\u010diame su jais Jud\u0105 ir Sil\u0105, kurie jums t\u0105 pat\u012f prane\u0161 \u017eod\u017eiu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0160ventajai Dvasiai ir mums pasirod\u0117 teisinga neu\u017ekrauti jums daugiau na\u0161t\u0173, i\u0161skyrus tai, kas b\u016btina"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "susilaikyti nuo auk\u0173 stabams, kraujo, pasmaugt\u0173 gyvuli\u0173 m\u0117sos ir i\u0161tvirkavimo. J\u016bs gerai elgsit\u0117s, saugodamiesi \u0161it\u0173 dalyk\u0173. Likite sveiki!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I\u0161si\u0173stieji, atvyk\u0119 \u012f Antiochij\u0105, sukviet\u0117 bendruomen\u0119 ir \u012fteik\u0117 lai\u0161k\u0105."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Skaitydami \u0161ie d\u017eiaug\u0117si paguoda."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Judas ir Silas, b\u016bdami prana\u0161ai, gausiais \u017eod\u017eiais skatino ir stiprino brolius."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pabuv\u0119 ten kur\u012f laik\u0105, jie buvo broli\u0173 i\u0161leisti ramyb\u0117je pas apa\u0161talus."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bet Silas nusprend\u0117 ten pasilikti."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Paulius su Barnabu taip pat pasiliko Antiochijoje, kartu su daugeliu kit\u0173 mokydami ir pamokslaudami Vie\u0161paties \u017eod\u012f."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Po kiek laiko Paulius tar\u0117 Barnabui: \u201cGr\u012f\u017ekime, aplankykime brolius visuose miestuose, kur skelb\u0117me Vie\u0161paties \u017eod\u012f, ir pa\u017ei\u016br\u0117kime, kaip jiems sekasi\u201d."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnabas nor\u0117jo pasiimti kartu ir Jon\u0105, vadinam\u0105 Morkumi"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "bet Paulius man\u0117 b\u016bsiant geriau neimti tokio, kuris Pamfilijoje buvo nuo j\u0173 pasitrauk\u0119s ir nesidarbavo su jais."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kilo toks smarkus gin\u010das, kad jie vienas nuo kito atsiskyr\u0117. Barnabas, pasi\u0117m\u0119s Mork\u0173, i\u0161plauk\u0117 \u012f Kipr\u0105"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "o Paulius, pasirink\u0119s Sil\u0105, i\u0161keliavo, broli\u0173 patik\u0117tas Vie\u0161paties malonei."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jis leidosi per Sirij\u0105 ir Kilikij\u0105, stiprindamas ba\u017eny\u010dias."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulius atkeliavo \u012f Derb\u0119 ir Listr\u0105. Ir \u0161tai ten buvo vienas mokinys, vardu Timotiejus, kurio motina buvo \u012ftik\u0117jusi \u017eyd\u0117, o t\u0117vas\u00adgraikas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Apie j\u012f gerai liudijo Listros ir Ikonijaus broliai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulius panor\u0117jo j\u012f pasiimti su savimi. Jis apipjaustydino j\u012f d\u0117l \u017eyd\u0173, gyvenan\u010di\u0173 tame kra\u0161te. Mat visi \u017einojo jo t\u0117v\u0105 esant graik\u0105."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Keliaudami per miestus, jie liepdavo tikintiesiems laikytis Jeruzal\u0117s apa\u0161tal\u0173 bei vyresni\u0173j\u0173 priimt\u0173 nutarim\u0173."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Taip ba\u017eny\u010dios stipr\u0117jo tik\u0117jimu ir kasdien augo skai\u010diumi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jiems per\u0117jus Frygij\u0105 ir Galatijos \u0161al\u012f, \u0160ventoji Dvasia draud\u0117 jiems skelbti \u017eod\u012f Azijoje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atvyk\u0119 iki Myzijos, jie m\u0117gino eiti \u012f Bitinij\u0105, ta\u010diau Dvasia j\u0173 neleido."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Per\u0117j\u0119 Myzij\u0105, jie nu\u0117jo \u012f Troad\u0119."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u010cia Paulius nakt\u012f tur\u0117jo reg\u0117jim\u0105: jam pasirod\u0117 makedonietis, kuris maldavo: \u201cAteik \u012f Makedonij\u0105 ir pad\u0117k mums!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Po \u0161io reg\u0117jimo mes nedelsdami pasisteng\u0117me i\u0161vykti \u012f Makedonij\u0105, \u012fsitikin\u0119, kad Vie\u0161pats mus pa\u0161auk\u0117 skelbti jiems Evangelij\u0105."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I\u0161plauk\u0119 i\u0161 Troad\u0117s, leidom\u0117s tiesiog \u012f Samotrak\u0119 ir rytojaus dien\u0105 \u012f Neapol\u012f."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I\u0161 \u010dia atvykome \u012f Filipus\u00adpirm\u0105j\u012f \u0161ios Makedonijos dalies ir kolonijos miest\u0105. \u0160iame mieste u\u017etrukome kelias dienas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sabato dien\u0105 i\u0161\u0117jome u\u017e miesto prie up\u0117s, kur pagal paprot\u012f buvo maldos vieta, ir atsis\u0117d\u0119 kalb\u0117jome susirinkusioms moterims."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Viena dievobaiminga moteris, vardu Lidija, prekiaujanti purpuro drabu\u017eiais, kilusi i\u0161 Tiatyr\u0173 miesto, klaus\u0117si, ir Vie\u0161pats atv\u0117r\u0117 jos \u0161ird\u012f tam, k\u0105 kalb\u0117jo Paulius."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kai ji su savo nami\u0161kiais buvo pakrik\u0161tyta, \u0117m\u0117 m\u016bs\u0173 pra\u0161yti: \u201cJei mane laikote Vie\u0161paties tikin\u010di\u0105ja, ateikite ir pasilikite mano namuose\u201d. Ji tiesiog mus privert\u0117."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kart\u0105, einan\u010dius \u012f maldos viet\u0105, mus pasitiko viena tarnait\u0117, turinti sp\u0117jimo dvasi\u0105. Sp\u0117dama ji daug u\u017edirbdavo savo \u0161eimininkams."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ji \u0117m\u0117 sekti paskui Pauli\u0173 bei mus, \u0161aukdama: \u201c\u0160itie vyrai yra auk\u0161\u010diausiojo Dievo tarnai ir skelbia mums i\u0161gelb\u0117jimo keli\u0105\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Taip ji dar\u0117 daugel\u012f dien\u0173. Nebeapsik\u0119sdamas Paulius atsigr\u0119\u017e\u0117 ir paliep\u0117 dvasiai: \u201cJ\u0117zaus Kristaus vardu \u012fsakau tau i\u0161 jos i\u0161eiti!\u201d Ir dvasia tu\u010dtuojau i\u0161\u0117jo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0160eimininkai, pamat\u0119, kad j\u0173 pasipelnymo viltys \u017elugo, sugrieb\u0117 Pauli\u0173 bei Sil\u0105 ir nutemp\u0117 \u012f miesto aik\u0161t\u0119 pas vyresnyb\u0119."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nuved\u0119 pas pretorius, jie tar\u0117: \u201c\u0160itie \u017emon\u0117s m\u016bs\u0173 mieste kelia s\u0105my\u0161\u012f. Jie yra \u017eydai"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ir skelbia papro\u010dius, kuri\u0173 mums, rom\u0117nams, nevalia nei priimti, nei laikytis\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Prie\u0161 juos sukilo ir minia. Pretoriai nupl\u0117\u0161\u0117 nuo j\u0173 drabu\u017eius ir \u012fsak\u0117 juos mu\u0161ti lazdomis."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dav\u0119 daug kir\u010di\u0173, \u012fmet\u0117 juos \u012f kal\u0117jim\u0105, \u012fsakydami kal\u0117jimo pri\u017ei\u016br\u0117tojui r\u016bpestingai saugoti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gav\u0119s tok\u012f \u012fsakym\u0105, kal\u0117jimo pri\u017ei\u016br\u0117tojas \u012fgr\u016bdo juos \u012f vidin\u0119 kamer\u0105, o j\u0173 kojas \u012ftv\u0117r\u0117 \u012f \u0161iek\u0161t\u0105."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apie vidurnakt\u012f Paulius ir Silas meld\u0117si ir giedojo Dievui himnus. Kiti kaliniai j\u0173 klaus\u0117si."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Staiga kilo toks stiprus \u017eem\u0117s dreb\u0117jimas, jog kal\u0117jimo pamatai susvyravo. Bematant atsiv\u0117r\u0117 visos durys, ir visiems nukrito pan\u010diai."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kal\u0117jimo pri\u017ei\u016br\u0117tojas nubudo ir, pamat\u0119s atviras kal\u0117jimo duris, i\u0161sitrauk\u0117 kalavij\u0105 nor\u0117damas nusi\u017eudyti: jis paman\u0117, kad kaliniai pab\u0117go."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bet Paulius garsiai su\u0161uko: \u201cNedaryk sau pikto! Mes visi esame \u010dia\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Papra\u0161\u0119s \u0161viesos, jis \u0161oko vidun ir, visas dreb\u0117damas, puol\u0117 Pauliui ir Silui po koj\u0173."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Po to i\u0161ved\u0117 juos laukan ir paklaus\u0117: \u201cGerbiamieji, k\u0105 turiu daryti, kad b\u016b\u010diau i\u0161gelb\u0117tas?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jie atsak\u0117: \u201cTik\u0117k Vie\u0161pat\u012f J\u0117z\u0173 Krist\u0173 ir b\u016bsi i\u0161gelb\u0117tas tu ir tavo namai\u201d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ir jie skelb\u0117 Vie\u0161paties \u017eod\u012f jam ir jo nami\u0161kiams."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "T\u0105 pa\u010di\u0105 nakties valand\u0105 jis pasi\u0117m\u0117 juos, nuplov\u0117 j\u0173 \u017eaizdas ir nedelsiant kartu su visais savi\u0161kiais buvo pakrik\u0161tytas."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nusived\u0119s \u012f savo namus, jis padeng\u0117 jiems stal\u0105 ir su visais nami\u0161kiais d\u017ei\u016bgavo, \u012ftik\u0117j\u0119s Diev\u0105."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dienai i\u0161au\u0161us, pretoriai pasiunt\u0117 liktorius prane\u0161ti kal\u0117jimo vir\u0161ininkui: \u201cPaleisk tuos \u017emones!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tas perdav\u0117 tuos \u017eod\u017eius Pauliui: \u201cPretoriai liepia jus paleisti. Galite eiti ir ramiai keliauti\u201d."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bet Paulius jiems atsak\u0117: \u201cMus, Romos pilie\u010dius, nenuteistus vie\u0161ai mu\u0161\u0117 ir \u012fmet\u0117 \u012f kal\u0117jim\u0105, o dabar nori slapta paleisti?! \u0160ito nebus! Tegul patys ateina ir i\u0161veda!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Liktoriai perdav\u0117 pretoriams \u0161\u012f atsakym\u0105. I\u0161gird\u0119, kad tai Romos pilie\u010diai, pretoriai i\u0161sigando."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jie at\u0117jo, atsipra\u0161\u0117 ir i\u0161sived\u0119 pra\u0161\u0117, kad palikt\u0173 miest\u0105."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "I\u0161\u0117j\u0119 i\u0161 kal\u0117jimo, Paulius ir Silas u\u017esuko pas Lidij\u0105, pasimat\u0117 su broliais, padr\u0105sino juos ir i\u0161keliavo toliau."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Per\u0117j\u0119 Amfipol\u012f ir Apolonij\u0105, jie atvyko \u012f Tesalonik\u0105, kur buvo \u017eyd\u0173 sinagoga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pagal savo \u012fprot\u012f Paulius u\u017e\u0117jo pas juos ir tris sabatus ai\u0161kinosi su jais Ra\u0161tus"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "d\u0117stydamas ir \u012frodin\u0117damas, kad Kristus tur\u0117jo kent\u0117ti ir prisikelti i\u0161 numirusi\u0173 ir kad: \u201cKristus\u00adtai J\u0117zus, kur\u012f a\u0161 jums skelbiu\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kai kurie i\u0161 j\u0173 \u012ftik\u0117jo ir prisid\u0117jo prie Pauliaus ir Silo, taip pat daugyb\u0117 pamald\u017ei\u0173 graik\u0173 ir nema\u017ea auk\u0161tos kilm\u0117s moter\u0173."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bet ne\u012ftik\u0117j\u0119 \u017eydai, apimti pavydo, surinko i\u0161 gatv\u0117s pikt\u0173 \u017emoni\u0173, sukurst\u0117 mini\u0105 ir suk\u0117l\u0117 mieste s\u0105my\u0161\u012f. Jie u\u017epuol\u0117 Jasono namus ir \u0117m\u0117 ten ie\u0161koti Pauliaus ir Silo, nor\u0117dami i\u0161vesti juos prie\u0161 mini\u0105."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u0173 nerad\u0119, nusitemp\u0117 Jason\u0105 ir kelis brolius pas miesto vadovus, \u0161aukdami: \u201cTie \u017emon\u0117s, kurie ver\u010dia vis\u0105 pasaul\u012f auk\u0161tyn kojom, atvyko ir \u010dia"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "o Jasonas juos priglaud\u0117. Visi \u0161itie lau\u017eo ciesoriaus \u012fsakymus, tvirtindami, jog es\u0105s kitas karalius, b\u016btent J\u0117zus\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Taip jie suk\u0117l\u0117 nerimo j\u0173 klausiusiai miniai ir miesto vadovams."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0160ie, gav\u0119 i\u0161 Jasono ir kit\u0173 u\u017estat\u0105, paleido juos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Broliai tuojau pat, nak\u010dia, i\u0161siunt\u0117 Pauli\u0173 ir Sil\u0105 \u012f Ber\u0117j\u0105. Ten atvyk\u0119, jie u\u017e\u0117jo \u012f \u017eyd\u0173 sinagog\u0105."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tenyk\u0161\u010diai pasirod\u0117 es\u0105 kilnesni u\u017e tesalonikie\u010dius. Jie noriai pri\u0117m\u0117 \u017eod\u012f ir kasdien tyrin\u0117jo Ra\u0161tus, ar taip es\u0105 i\u0161 tikr\u0173j\u0173."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Daugelis i\u0161 j\u0173 \u012ftik\u0117jo, taip pat nema\u017eai kilming\u0173 graik\u0173 moter\u0173 ir vyr\u0173."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Su\u017einoj\u0119, kad Paulius jau Ber\u0117joje skelbia Dievo \u017eod\u012f, Tesalonikos \u017eydai atskub\u0117jo ir \u010dia drumsti ir kurstyti \u017emoni\u0173."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tada broliai skubiai i\u0161siunt\u0117 Pauli\u0173 prie j\u016bros, o Silas ir Timotiejus pasiliko ten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pauliaus palydovai nuved\u0117 j\u012f iki At\u0117n\u0173. Gav\u0119 \u012fsakym\u0105 prane\u0161ti Silui ir Timotiejui, kad kuo grei\u010diau atvykt\u0173 pas j\u012f, gr\u012f\u017eo atgal."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Belaukdamas At\u0117nuose j\u0173 atvykstant ir matydamas piln\u0105 miest\u0105 stab\u0173, Paulius dvasioje netv\u0117r\u0117 pyk\u010diu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jis ai\u0161kinosi sinagogoje su \u017eydais ir pamald\u017eiaisiais, o aik\u0161t\u0117je kasdien su tais, kurie ten b\u016bdavo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kai kurie epik\u016brinink\u0173 ir stoik\u0173 filosofai band\u0117 su juo gin\u010dytis. Vieni klaus\u0117: \u201cK\u0105 \u0161is plepys nori pasakyti?\u201d O kiti: \u201cAtrodo, kad jis svetim\u0173 demon\u0173 skelb\u0117jas\u201d. Mat jis skelb\u0117 J\u0117z\u0173 ir prisik\u0117lim\u0105."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jie pa\u0117m\u0117, nusived\u0117 j\u012f \u012f Areopag\u0105 ir tar\u0117 jam: \u201cAr gal\u0117tume su\u017einoti, kok\u012f nauj\u0105 moksl\u0105 tu skelbi?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nes tu kalbi m\u016bs\u0173 ausims negird\u0117tus dalykus. Taigi nor\u0117tume su\u017einoti, kas tai b\u016bt\u0173\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mat visi at\u0117nie\u010diai ir ten gyvenantys ateiviai leisdavo laik\u0105 ne kaip kitaip, o tik pasakodami arba klausydami k\u0105 nors nauja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tada Paulius, atsistoj\u0119s Areopago viduryje, prabilo: \u201cAt\u0117n\u0173 vyrai, matau, kad j\u016bs visais at\u017evilgiais labai religingi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vaik\u0161\u010diodamas ir ap\u017ei\u016brin\u0117damas j\u016bs\u0173 \u0161ventenybes, radau aukur\u0105 su u\u017era\u0161u: \u2018Ne\u017einomam dievui\u2019. Taigi T\u0105, kur\u012f nepa\u017eindami garbinate, a\u0161 jums ir skelbiu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dievas, pasaulio ir visko, kas jame yra, K\u016br\u0117jas, b\u016bdamas dangaus ir \u017eem\u0117s Vie\u0161pats, negyvena \u017emoni\u0173 rankomis statytose \u0161ventyklose"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ir n\u0117ra \u017emoni\u0173 rankomis aptarnaujamas, tarsi Jam ko nors tr\u016bkt\u0173. Jis gi pats visiems duoda gyvyb\u0119, alsavim\u0105 ir visa kita."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I\u0161 vieno kraujo Jis i\u0161ved\u0117 visas \u017emoni\u0173 tautas, kad \u0161ios gyvent\u0173 visoje \u017eem\u0117je. Jis nustat\u0117 i\u0161 anksto paskirtus laikus ir apsigyvenimo ribas"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "kad \u017emon\u0117s ie\u0161kot\u0173 Vie\u0161paties ir tartum apgraibomis J\u012f atrast\u0173, nors Jis netoli nuo kiekvieno i\u0161 m\u016bs\u0173."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Juk mes Jame gyvename, judame ir esame, kaip yra pasak\u0119 ir kai kurie j\u016bs\u0173 poetai: \u2018Mes irgi esame kil\u0119 i\u0161 Jo\u2019."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tod\u0117l, b\u016bdami dievi\u0161kos kilm\u0117s, neturime manyti, jog Dievyb\u0117 yra pana\u0161i \u012f auks\u0105, sidabr\u0105 ar akmen\u012f, \u012fgavus\u012f pavidal\u0105 \u017emogaus sumanym\u0173 ir sugeb\u0117jim\u0173 d\u0117ka."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ir \u0161tai Dievas nebe\u017ei\u016bri an\u0173 nei\u0161manymo laik\u0173 ir dabar \u012fsako visur visiems \u017emon\u0117ms atgailauti"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "nes Jis nustat\u0117 dien\u0105, kada teisingai teis vis\u0105 pasaul\u012f per \u017emog\u0173, kur\u012f paskyr\u0117 ir visiems u\u017e J\u012f laidavo, prikeldamas J\u012f i\u0161 numirusi\u0173\u201d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I\u0161gird\u0119 apie prisik\u0117lim\u0105 i\u0161 numirusi\u0173, vieni \u0117m\u0117 \u0161aipytis, o kiti sak\u0117: \u201cApie tai tav\u0119s paklausysime kit\u0105 kart\u0105\u201d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0160itaip Paulius paliko j\u0173 b\u016br\u012f."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vis d\u0117lto kai kurie vyrai prisid\u0117jo prie jo ir \u012ftik\u0117jo. I\u0161 j\u0173 Dionizas, Areopago narys, viena moteris, vardu Damarid\u0117, ir j\u0173 draugai."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Po viso \u0161ito Paulius i\u0161keliavo i\u0161 At\u0117n\u0173 ir nuvyko \u012f Korint\u0105."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u010cia jis sutiko vien\u0105 i\u0161 Ponto kilus\u012f \u017eyd\u0105, vardu Akvil\u0105, su \u017emona Priscile, neseniai atsik\u0117lusius i\u0161 Italijos. Mat Klaudijus buvo i\u0161leid\u0119s \u012fsakym\u0105 visiems \u017eydams i\u0161sikraustyti i\u0161 Romos. Jis nu\u0117jo pas juos"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ir, kadangi mok\u0117jo bendr\u0105 amat\u0105, pasiliko ten ir dirbo. Jie vert\u0117si palapini\u0173 audimu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kiekvien\u0105 sabat\u0105 Paulius kalb\u0117davo sinagogoje, \u012ftikin\u0117damas \u017eydus ir graikus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atvykus i\u0161 Makedonijos Silui ir Timotiejui, Paulius buvo Dvasios paragintas ir liudijo \u017eydams, kad J\u0117zus yra Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bet jiems prie\u0161taraujant ir pikt\u017eod\u017eiaujant, jis nusipurt\u0117 drabu\u017eius ir tar\u0117: \u201cJ\u016bs\u0173 kraujas tekrinta ant j\u016bs\u0173 pa\u010di\u0173 galv\u0173! A\u0161 nekaltas ir nuo \u0161iol eisiu pas pagonis\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ir, pasitrauk\u0119s i\u0161 ten, persik\u0117l\u0117 \u012f vieno dievobaimingo vyro, vardu Ticijaus Justo, namus, buvusius \u0161alia sinagogos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sinagogos vyresnysis Krispas su visais savo nami\u0161kiais \u012ftik\u0117jo Vie\u0161pat\u012f. Ir daugelis korintie\u010di\u0173 klausydamiesi \u012ftik\u0117jo ir buvo pakrik\u0161tyti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nakt\u012f Vie\u0161pats reg\u0117jime prabilo Pauliui: \u201cNebijok! Kalb\u0117k ir netyl\u0117k!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u0161 esu su tavimi ir niekas nesik\u0117sins tau kenkti, nes \u0161iame mieste daugel \u017emoni\u0173\u00admanieji\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ir jis ten pasiliko metus ir \u0161e\u0161is m\u0117nesius, mokydamas juos Dievo \u017eod\u017eio."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Galionui b\u016bnant Achajos prokonsulu, \u017eydai visi kaip vienas sukilo prie\u0161 Pauli\u0173, nusitemp\u0117 j\u012f \u012f teismo viet\u0105"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ir parei\u0161k\u0117: \u201c\u0160itas \u012ftikin\u0117ja \u017emones garbinti Diev\u0105 \u012estatymui prie\u0161ingu b\u016bdu\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pauliui rengiantis prabilti, Galionas tar\u0117 \u017eydams: \u201cJei tai b\u016bt\u0173 koks nusikaltimas ar piktas darbas, tuomet, \u017eyd\u0173 vyrai, b\u016bt\u0173 d\u0117l ko jus i\u0161klausyti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bet kai kyla gin\u010das apie mokym\u0105, vardus bei j\u016bs\u0173 \u012estatym\u0105, spr\u0119skite patys; toki\u0173 dalyk\u0173 teis\u0117jas b\u016bti nenoriu\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ir pavar\u0117 juos nuo teismo kras\u0117s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tada visi graikai u\u017epuol\u0117 sinagogos vyresn\u012fj\u012f Sosten\u0105 ir sumu\u0161\u0117 j\u012f prie teismo kras\u0117s. Galionas \u012f tai nekreip\u0117 d\u0117mesio."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Paulius, i\u0161buv\u0119s Korinte dar netrump\u0105 laik\u0105, atsisveikino su broliais ir kartu su Priscile bei Akvilu i\u0161plauk\u0117 \u012f Sirij\u0105. Kenchr\u0117joje jis nusiskuto galv\u0105, nes padar\u0117 \u012f\u017ead\u0105."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Atvyk\u0119s \u012f Efez\u0105, jis paliko juos, o pats nu\u0117j\u0119s \u012f sinagog\u0105, \u0117m\u0117 kalb\u0117tis su \u017eydais."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jie pra\u0161\u0117 j\u012f pasilikti ilgesn\u012f laik\u0105, bet jis nesutiko"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ir atsisveikindamas tar\u0117: \u201cA\u0161 b\u016btinai turiu praleisti ateinan\u010di\u0105 \u0161vent\u0119 Jeruzal\u0117je. Jei Dievas panor\u0117s, v\u0117l atvyksiu pas jus\u201d. Ir i\u0161keliavo i\u0161 Efezo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atplauk\u0119s \u012f Cezar\u0117j\u0105, jis patrauk\u0117 auk\u0161tyn, pasveikino ba\u017eny\u010di\u0105 ir i\u0161vyko \u012f Antiochij\u0105."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pabuv\u0119s ten kiek laiko, v\u0117l leidosi \u012f kelion\u0119 ir \u0117jo per Galatijos kra\u0161t\u0105 bei Frygij\u0105, stiprindamas visus mokinius."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vienas \u017eydas, vardu Apolas, kil\u0119s i\u0161 Aleksandrijos, i\u0161kalbingas ir puikiai i\u0161manantis Ra\u0161tus vyras, atvyko \u012f Efez\u0105."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jis buvo pamokytas Vie\u0161paties kelio ir, degdamas dvasia, kalb\u0117jo ir uoliai mok\u0117 apie Vie\u0161pat\u012f, nors tepa\u017einojo Jono krik\u0161t\u0105."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jis \u0117m\u0117 dr\u0105siai skelbti sinagogoje. I\u0161gird\u0119 j\u012f, Priscil\u0117 ir Akvilas pasikviet\u0117 pas save ir nuodugniau i\u0161ai\u0161kino jam Dievo keli\u0105."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kai jis panoro vykti \u012f Achaj\u0105, broliai para\u0161\u0117 mokiniams, ragindami j\u012f priimti. Nuvyk\u0119s tenai, jis buvo labai naudingas per malon\u0119 \u012ftik\u0117jusiesiems."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mat jis vie\u0161umoje smarkiai sukirsdavo \u017eydus, i\u0161 Ra\u0161t\u0173 \u012frodydamas J\u0117z\u0173 esant Krist\u0173."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apolui b\u016bnant Korinte, Paulius, per\u0117j\u0119s auk\u0161tutines sritis, atvyko \u012f Efez\u0105. U\u017etik\u0119s ten kelis mokinius"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "paklaus\u0117: \u201cAr \u012ftik\u0117j\u0119 gavote \u0160vent\u0105j\u0105 Dvasi\u0105?\u201d Jie atsak\u0117: \u201cMes n\u0117 gird\u0117ti negird\u0117jome, kad yra \u0160ventoji Dvasia\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jis klaus\u0117 toliau: \u201cKokiu tad krik\u0161tu j\u016bs buvote pakrik\u0161tyti?\u201d Jie atsak\u0117: \u201cJono krik\u0161tu\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tada Paulius tar\u0117: \u201cJonas krik\u0161tijo atgailos krik\u0161tu, ragindamas \u017emones tik\u0117ti T\u0105, kuris ateis po jo, b\u016btent Krist\u0173 J\u0117z\u0173\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tai i\u0161gird\u0119, jie buvo pakrik\u0161tyti Vie\u0161paties J\u0117zaus vardu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kai Paulius jiems u\u017ed\u0117jo rankas, ant j\u0173 nu\u017eeng\u0117 \u0160ventoji Dvasia ir jie \u0117m\u0117 kalb\u0117ti kalbomis ir prana\u0161auti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I\u0161 viso j\u0173 buvo apie dvylika vyr\u0173."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulius nu\u0117jo \u012f sinagog\u0105 ir ten per tris m\u0117nesius dr\u0105siai kalb\u0117jo, \u012ftikin\u0117damas ir ai\u0161kindamas apie Dievo karalyst\u0119."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kai kurie u\u017ekiet\u0117jo ir netik\u0117jo, pikt\u017eod\u017eiaudami tam Keliui daugumos akyse, tad Paulius pasitrauk\u0117 nuo j\u0173, atskyr\u0117 mokinius ir kasdien juos mok\u0117 Tirano mokykloje."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tai truko dvejus metus, ir visi Azijos gyventojai, tiek \u017eydai, tiek graikai, i\u0161girdo Vie\u0161paties J\u0117zaus \u017eod\u012f."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pauliaus rankomis Dievas dar\u0117 ypating\u0173 stebukl\u0173."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u017dmon\u0117s net d\u0117davo ligoniams jo k\u016bn\u0105 lietusias skepet\u0117les bei prijuostes, ir nuo j\u0173 pasitraukdavo ligos, i\u0161eidavo piktosios dvasios."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pana\u0161iai ir kai kurie keliaujantys \u017eyd\u0173 egzorcistai m\u0117gino tur\u0117jusiems pikt\u0173j\u0173 dvasi\u0173 pri\u0161aukti Vie\u0161paties J\u0117zaus vard\u0105, sakydami: \u201cMes jus saikdiname J\u0117zaus vardu, kur\u012f skelbia Paulius\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Taip dar\u0117 vieno \u017eyd\u0173 vyresniojo kunigo Sk\u0117vo septyni s\u016bn\u016bs."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bet piktoji dvasia jiems atsak\u0117: \u201cPa\u017e\u012fstu J\u0117z\u0173 ir \u017einau Pauli\u0173. O kas j\u016bs esate?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ir \u017emogus, tur\u012fs pikt\u0105j\u0105 dvasi\u0105, u\u017epuol\u0117 juos ir nugal\u0117jo su tokia j\u0117ga, kad jie nuogi ir su\u017ealoti i\u0161b\u0117go i\u0161 an\u0173 nam\u0173."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apie tai su\u017einojo visi \u017eydai ir graikai, gyvenantys Efeze. Visus ap\u0117m\u0117 baim\u0117, o Vie\u0161paties J\u0117zaus vardas buvo i\u0161auk\u0161tintas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Daug \u012ftik\u0117jusi\u0173j\u0173 at\u0117j\u0119 i\u0161pa\u017eindavo ir pasisakydavo, k\u0105 buvo dar\u0119."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Daugelis, u\u017esiimin\u0117jusi\u0173 magija, sune\u0161\u0117 savo knygas ir vis\u0173 akyse sudegino. Apskai\u010diuota, kad jos buvo vertos penkiasde\u0161imties t\u016bkstan\u010di\u0173 sidabro drachm\u0173."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0160itaip galingai Vie\u0161paties \u017eodis plito ir \u0117m\u0117 vir\u0161\u0173."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atlik\u0119s tuos darbus, Paulius dvasioje nusprend\u0117 keliauti per Makedonij\u0105 ir Achaj\u0105 \u012f Jeruzal\u0119. \u201cPabuv\u0119s ten,\u00adsak\u0117 jis,\u00adturiu pamatyti ir Rom\u0105\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jis nusiunt\u0117 \u012f Makedonij\u0105 du savo pagalbininkus, Timotiej\u0173 ir Erast\u0105, o pats kur\u012f laik\u0105 pasiliko Azijoje."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tuo metu kilo nema\u017eas s\u0105my\u0161is d\u0117l Kelio."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vienas sidabrakalys, vardu Demetrijas, gamin\u0119s sidabrines Artemid\u0117s \u0161ventyklos miniati\u016bras ir duodav\u0119s gerai u\u017edirbti amatininkams"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "susivadino juos bei kitus to amato darbininkus ir kalb\u0117jo: \u201cVyrai, j\u016bs \u017einote, kad \u0161iuo amatu remiasi m\u016bs\u0173 gerov\u0117."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bet j\u016bs matote ir girdite, kad tas Paulius ne tik Efeze, bet ir beveik visoje Azijoje \u012ftikino ir nukreip\u0117 \u012f \u0161al\u012f daug \u017emoni\u0173, tvirtindamas, es\u0105 tai ne dievai, kurie pagaminami \u017emoni\u0173 rankomis."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gresia pavojus, kad ne tik nusmuks m\u016bs\u0173 amatas, bet kad bus paniekinta did\u017eiosios deiv\u0117s Artemid\u0117s \u0161ventykla ir \u017elugs didyb\u0117 tos, kuri\u0105 garbina visa Azija ir visas pasaulis\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tai i\u0161gird\u0119, jie labai \u012fnir\u0161o ir \u0117m\u0117 \u0161aukti: \u201cDidi efezie\u010di\u0173 Artemid\u0117!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u0105my\u0161is ap\u0117m\u0117 vis\u0105 miest\u0105, ir jie, pagrieb\u0119 Pauliaus palydovus, makedonie\u010dius Gaj\u0173 ir Aristarch\u0105, visi kaip vienas pasileido b\u0117gti \u012f teatr\u0105."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pauliui panorus \u012fsimai\u0161yti \u012f mini\u0105, mokiniai jo neleido."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Taip pat ir keli jo bi\u010diuliai, Azijos valdininkai, per kitus pra\u0161\u0117, kad jis neit\u0173 \u012f teatr\u0105."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "O ten vieni r\u0117kavo vienaip, kiti\u00adkitaip. Susirinkimas buvo toks pakrik\u0119s, jog daugumas net ne\u017einojo, kuriam galui susirinkta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "I\u0161 minios i\u0161temp\u0117 Aleksandr\u0105, kur\u012f \u017eydai st\u016bm\u0117 \u012f priek\u012f. Aleksandras, pamoj\u0119s ranka, nor\u0117jo pasiai\u0161kinti miniai."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bet, pa\u017ein\u0119 j\u012f esant \u017eyd\u0105, visi vienu balsu \u0117m\u0117 r\u0117kti ir kokias dvi valandas \u0161\u016bkavo: \u201cDidi efezie\u010di\u0173 Artemid\u0117!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Galiausiai miesto ra\u0161tininkas, nuramin\u0119s mini\u0105, pasak\u0117: \u201cEfezo vyrai! Kur rasi \u017emog\u0173, kuris ne\u017einot\u0173, jog efezie\u010di\u0173 miestas garbina did\u017ei\u0105j\u0105 deiv\u0119 Artemid\u0119 ir i\u0161 dangaus nukritusi\u0105 jos statul\u0105?!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u0160ito niekas negali paneigti. Taigi nusiraminkite ir nieko galvotr\u016bk\u010diais nedarykite."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u016bs atitemp\u0117te \u010dionai \u0161iuos vyrus, kurie n\u0117ra nei \u0161ventyklos vagys, nei pikt\u017eod\u017eiautojai m\u016bs\u0173 deivei."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jei Demetrijas ir jo bendrai amatininkai turi prie\u0161 k\u0105 nors skund\u0105, tai tam yra teismo dienos ir prokonsulai, tegul sau bylin\u0117jasi."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "O jeigu j\u016bs turite kok\u012f kit\u0105 apsvarstytin\u0105 reikal\u0105, tai j\u012f bus galima i\u0161spr\u0119sti teis\u0117tame susirinkime."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u0160iaip jau yra pavojus b\u016bti apkaltintiems mai\u0161tu d\u0117l to, kas \u0161iandien \u010dia d\u0117josi, nes n\u0117ra jokio pagrindo, kuriuo gal\u0117tume pateisinti \u0161\u012f sambr\u016bzd\u012f\u201d. Tai pasak\u0119s, jis paleido susirinkim\u0105."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u0105my\u0161iui pasibaigus, Paulius susikviet\u0117 mokinius ir atsisveikin\u0119s i\u0161keliavo \u012f Makedonij\u0105."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Keliaudamas per anuos kra\u0161tus ir skatindamas mokinius gausiais \u017eod\u017eiais, jis atvyko \u012f Graikij\u0105"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "kur pasiliko tris m\u0117nesius. Kai jam besirengiant plaukti \u012f Sirij\u0105 \u017eydai \u0117m\u0117 ruo\u0161ti prie\u0161 j\u012f s\u0105moksl\u0105, jis nutar\u0117 gr\u012f\u017eti atgal per Makedonij\u0105."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iki Azijos j\u012f lyd\u0117jo Sopatras i\u0161 Ber\u0117jos, Aristarchas ir Sekundas i\u0161 Tesalonikos, Gajus i\u0161 Derb\u0117s ir Timotiejus, Tichikas ir Trofimas i\u0161 Azijos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0160ie i\u0161keliavo pirmiau ir lauk\u0117 m\u016bs\u0173 Troad\u0117je."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Po Neraugintos duonos dien\u0173 mes i\u0161plauk\u0117me i\u0161 Filip\u0173 ir per penkias dienas atvykome pas juos \u012f Troad\u0119; ten i\u0161buvome septynias dienas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pirm\u0105 savait\u0117s dien\u0105, mokiniams susirinkus lau\u017eyti duonos, Paulius mok\u0117 juos ir, kadangi \u017ead\u0117jo rytojaus dien\u0105 i\u0161keliauti, tai u\u017et\u0119s\u0117 savo kalb\u0105 iki vidurnak\u010dio."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Auk\u0161tutiniame kambaryje, kur jie buvo susirink\u0119, deg\u0117 daug \u017eibint\u0173."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vienas jaunuolis, vardu Eutichas, s\u0117d\u0117j\u0119s ant lango, giliai \u012fmigo ir, Pauliui ilgiau bed\u0117stant, miego \u012fveiktas, i\u0161 tre\u010dio auk\u0161to nukrito \u017eem\u0117n. Kai j\u012f pak\u0117l\u0117, jis buvo nebegyvas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nulip\u0119s \u017eemyn, Paulius pasilenk\u0117 ir, apgl\u0117b\u0119s j\u012f, tar\u0117: \u201cNekelkite triuk\u0161mo, gyvyb\u0117 teb\u0117ra jame\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u0117l u\u017elip\u0119s auk\u0161tyn, jis lau\u017e\u0117 ir valg\u0117 duon\u0105. Dar ilgai jis kalb\u0117jo, lig pat au\u0161ros, ir tada i\u0161keliavo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O jaunuol\u012f atved\u0117 gyv\u0105, ir tai buvo nema\u017ea paguoda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mes, nu\u0117j\u0119 ir \u012fs\u0117d\u0119 \u012f laiv\u0105, i\u0161plauk\u0117me \u012f As\u0105, kur ketinome paimti Pauli\u0173, nes jis buvo taip patvark\u0119s, pats nor\u0117damas ten nuvykti p\u0117s\u010dias."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kai jis susitiko su mumis Ase, pa\u0117m\u0119 j\u012f, nuplauk\u0117me \u012f Mitil\u0117n\u0119."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I\u0161 ten plaukdami toliau, kit\u0105 dien\u0105 atsid\u016br\u0117me prie\u0161ais Chij\u0105. Rytojaus dien\u0105 pasiek\u0117me Sam\u0105 ir, pabuv\u0119 Trogilione, dar po dienos atvykome \u012f Milet\u0105."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kad netekt\u0173 gai\u0161ti Azijoje, Paulius nutar\u0117 aplenkti Efez\u0105, nes jis skub\u0117jo, nor\u0117damas, jei \u012fmanoma, Sekmini\u0173 dien\u0105 b\u016bti Jeruzal\u0117je."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I\u0161 Mileto jis pasiunt\u0117 \u012f Efez\u0105 pakviesti ba\u017eny\u010dios vyresni\u0173j\u0173."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kai jie pas j\u012f atvyko, Paulius prabilo: \u201cJ\u016bs \u017einote, kaip nuo pirmosios dienos, kuri\u0105 \u012f\u017eengiau \u012f Azij\u0105, vis\u0105 laik\u0105 pas jus elgiausi"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "tarnaudamas Vie\u0161pa\u010diui su visu nusi\u017eeminimu, a\u0161aromis ir i\u0161bandymais, kurie i\u0161tiko mane d\u0117l \u017eyd\u0173 pinkli\u0173."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kaip nieko nenutyl\u0117jau, kas naudinga, bet kalb\u0117jau ir mokiau jus tiek vie\u0161umoje, tiek po namus"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "liudydamas \u017eydams ir graikams apie atgail\u0105 prie\u0161 Diev\u0105 ir tik\u0117jim\u0105 m\u016bs\u0173 Vie\u0161pa\u010diu J\u0117zumi Kristumi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ir \u0161tai dabar a\u0161, dvasios kalinys, keliauju \u012f Jeruzal\u0119, ne\u017einodamas, kas man ten nutiks"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "tiktai \u0160ventoji Dvasia kiekviename mieste man liudija, sakydama, kad man\u0119s laukia pan\u010diai ir suspaudimai."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bet tai man nesvarbu, ir a\u0161 nebranginu savo gyvyb\u0117s. Svarbu, kad tik su d\u017eiaugsmu baig\u010diau savo b\u0117gim\u0105 ir tarnavim\u0105, kur\u012f gavau i\u0161 Vie\u0161paties J\u0117zaus: liudyti Dievo malon\u0117s Evangelij\u0105."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ir \u0161tai dabar a\u0161 \u017einau, kad j\u016bs visi, su kuriais buvau skelbdamas Dievo karalyst\u0119, daugiau nebematysite mano veido."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tod\u0117l \u0161iandien jums liudiju, jog esu \u0161varus nuo vis\u0173 kraujo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A\u0161 nevengiau jums paskelbti vis\u0173 Dievo nutarim\u0173."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u016bkite r\u016bpestingi sau ir visai kaimenei, kuriai \u0160ventoji Dvasia jus paskyr\u0117 pri\u017ei\u016br\u0117tojais, kad ganytum\u0117te Dievo ba\u017eny\u010di\u0105, kuri\u0105 Jis \u012fsigijo savo krauju."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nes a\u0161 \u017einau, kad, man pasitraukus, \u012fsibraus pas jus \u017eiauri\u0173 vilk\u0173, kurie nepagail\u0117s kaimen\u0117s."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Net i\u0161 j\u016bs\u0173 atsiras toki\u0173, kurie kreivomis kalbomis stengsis patraukti paskui save mokinius."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tod\u0117l bud\u0117kite ir nepamir\u0161kite, kad a\u0161 per trejus metus dien\u0105 ir nakt\u012f nepaliaudamas, su a\u0161aromis \u012fsp\u0117jin\u0117jau kiekvien\u0105."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "O dabar, broliai, pavedu jus Dievui ir Jo malon\u0117s \u017eod\u017eiui, kuris turi gali\u0105 jus i\u0161ugdyti ir duoti jums paveld\u0117jim\u0105 tarp vis\u0173 pa\u0161ventint\u0173j\u0173."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u0117 i\u0161 vieno negeid\u017eiau nei sidabro, nei aukso, nei drabu\u017eio."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u016bs \u017einote, kad mano ir buvusi\u0173j\u0173 su manimi reikalams tarnavo \u0161itos va mano rankos."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ir a\u0161 jums visur rodydavau, kad, \u0161itaip tri\u016bsiant, reikia paremti silpnuosius ir atminti Vie\u0161paties J\u0117zaus pasakytus \u017eod\u017eius: \u2018Labiau palaiminta duoti negu imti\u2019 \u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tai pasak\u0119s, jis atsiklaup\u0117 ir kartu su visais pasimeld\u0117."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Visi prad\u0117jo graud\u017eiai verkti ir, puldami Pauliui ant kaklo, j\u012f bu\u010diavo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jie ypa\u010d nuli\u016bdo d\u0117l \u017eod\u017ei\u0173, kad daugiau nebematysi\u0105 jo veido. Po to jie palyd\u0117jo j\u012f \u012f laiv\u0105."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I\u0161sipl\u0117\u0161\u0119 i\u0161 j\u0173 gl\u0117bio, i\u0161plauk\u0117me ir tiesiu keliu atvykome \u012f Kos\u0105, o kit\u0105 dien\u0105 \u012f Rod\u0105 ir i\u0161 ten \u012f Patar\u0105."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Rad\u0119 laiv\u0105, plaukiant\u012f \u012f Finikij\u0105, \u012flipome ir i\u0161plauk\u0117me."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I\u0161vyd\u0119 art\u0117jant Kipr\u0105, palikome j\u012f kair\u0117je ir leidom\u0117s link Sirijos, kur i\u0161lipome Tyre. Ten laivas tur\u0117jo i\u0161krauti savo krovinius."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Surad\u0119 mokini\u0173, i\u0161buvome su jais septynias dienas. Dvasios paskatinti, jie sak\u0117 Pauliui nevykti \u012f Jeruzal\u0119."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pra\u0117jus toms dienoms, mes i\u0161\u0117jome ir leidom\u0117s \u012f kelion\u0119, o jie visi kartu su \u017emonomis ir vaikais palyd\u0117jo mus iki miesto ribos. Paj\u016bryje suklaup\u0119 visi pasimeld\u0117me."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vieni su kitais atsisveikin\u0119, sulipome \u012f laiv\u0105, o jie sugr\u012f\u017eo namo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Keliaudami toliau i\u0161 Tyro atplauk\u0117me \u012f Ptolemaid\u0119. Ten pasveikinome brolius ir pasilikome pas juos vienai dienai."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kit\u0105 dien\u0105 Paulius ir mes, buv\u0119 su juo, v\u0117l i\u0161keliavome ir atvykome \u012f Cezar\u0117j\u0105. Ten nu\u0117jome \u012f evangelisto Pilypo, vieno i\u0161 septyni\u0173, namus ir pas j\u012f pasilikome."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jis tur\u0117jo keturias netek\u0117jusias dukteris, kurios prana\u0161audavo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mums beb\u016bnant ten daugiau dien\u0173, i\u0161 Jud\u0117jos at\u0117jo vienas prana\u0161as, vardu Agabas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "At\u0117j\u0119s pas mus, jis pa\u0117m\u0117 Pauliaus juost\u0105 ir, susiri\u0161\u0119s ja rankas ir kojas, tar\u0117: \u201cTaip sako \u0160ventoji Dvasia: \u2018Vyr\u0105, kuriam priklauso \u0161i juosta, taip Jeruzal\u0117je supan\u010dios \u017eydai ir atiduos \u012f pagoni\u0173 rankas\u2019 \u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tai i\u0161gird\u0119, ir mes, ir tenyk\u0161\u010diai pra\u0161\u0117me, kad jis neit\u0173 \u012f Jeruzal\u0119."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bet Paulius atsak\u0117: \u201cKod\u0117l raudate ir draskote man \u0161ird\u012f? A\u0161 pasireng\u0119s Jeruzal\u0117je d\u0117l Vie\u0161paties J\u0117zaus ne tik b\u016bti supan\u010diotas, bet ir numirti!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jam nesiduodant perkalbamam, mes nurimome ir tar\u0117me: \u201cTeb\u016bnie Vie\u0161paties valia!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Po t\u0173 dien\u0173, susiruo\u0161\u0119 \u012f keli\u0105, i\u0161vykome \u012f Jeruzal\u0119."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mus lyd\u0117jo kai kurie mokiniai i\u0161 Cezar\u0117jos ir nuved\u0117 apsistoti pas vien\u0105 kipriet\u012f, sen\u0105 mokin\u012f Mnason\u0105."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kai atvykome \u012f Jeruzal\u0119, broliai mus d\u017eiaugsmingai pri\u0117m\u0117."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kit\u0105 dien\u0105 Paulius kartu su mumis nu\u0117jo pas Jok\u016bb\u0105, kur buvo susirink\u0119 visi vyresnieji."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Juos pasveikin\u0119s, jis smulkiai i\u0161d\u0117st\u0117 visa, k\u0105 Dievas padar\u0117 pagonijoje per jo tarnyst\u0119."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jie i\u0161klaus\u0119 \u0161lovino Vie\u0161pat\u012f ir tar\u0117 Pauliui: \u201cTu matai, broli, kiek daug t\u016bkstan\u010di\u0173 \u017eyd\u0173 tapo tikin\u010diaisiais, ir jie visi uoliai laikosi \u012estatymo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bet jiems prikalb\u0117ta apie tave, kad tu mokai visus \u017eydus, gyvenan\u010dius tarp pagoni\u0173, atsi\u017ead\u0117ti Moz\u0117s, sakydamas, jog jiems nereikia apipjaustyti vaik\u0173 nei laikytis papro\u010di\u0173."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u0105 daryti? Jie b\u016btinai susirinks, i\u0161gird\u0119, kad esi atvyk\u0119s."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tod\u0117l padaryk, kaip tau sakome. Pas mus yra keturi vyrai, padar\u0119 \u012f\u017ead\u0105."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pasiimk juos, apsivalyk kartu su jais ir prisiimk j\u0173 i\u0161laidas, kad jie gal\u0117t\u0173 nusikirpti plaukus. Tada visi pamatys, jog gandai apie tave nieko verti ir tu nenukrypdamas laikaisi \u012estatymo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O d\u0117l tikin\u010di\u0173j\u0173 i\u0161 pagoni\u0173, tai mes i\u0161siunt\u0117me nurodymus, kad jie saugot\u0173si to, kas paaukota stabams, kraujo, pasmaugt\u0173 gyvuli\u0173 m\u0117sos ir i\u0161tvirkavimo\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tada Paulius pasi\u0117m\u0117 tuos vyrus ir kit\u0105 dien\u0105 su jais apsival\u0119s \u012f\u0117jo \u012f \u0161ventykl\u0105. Ten jis nurod\u0117 apsivalymo dien\u0173 pabaig\u0105, kada u\u017e kiekvien\u0105 i\u0161 j\u0173 tur\u0117s b\u016bti paaukota auka."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Toms septynioms dienoms baigiantis, \u017eydai i\u0161 Azijos, pasteb\u0117j\u0119 Pauli\u0173 \u0161ventykloje, sukurst\u0117 vis\u0105 mini\u0105 ir, nutv\u0117r\u0119 j\u012f"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0117m\u0117 \u0161aukti: \u201cIzraelio vyrai, pad\u0117kite! \u0160itas \u017emogus visur visus moko prie\u0161 taut\u0105, \u012estatym\u0105 ir \u0161i\u0105 viet\u0105. Jis net atsived\u0117 \u0161ventyklon graikus ir suter\u0161\u0117 \u0161i\u0105 \u0161vent\u0105 viet\u0105\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mat jie prie\u0161 tai mat\u0117 su juo mieste Trofim\u0105 i\u0161 Efezo ir man\u0117, kad Paulius j\u012f atsived\u0119s \u012f \u0161ventykl\u0105."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sujudo visas miestas, sub\u0117go \u017emon\u0117s, nutv\u0117r\u0117 Pauli\u0173 ir i\u0161temp\u0117 j\u012f i\u0161 \u0161ventyklos. Durys bematant buvo u\u017edarytos."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jiems ketinant j\u012f u\u017emu\u0161ti, \u012fgulos vir\u0161ininkui\u00adtrib\u016bnui buvo duota \u017einia, kad visoje Jeruzal\u0117je kyla s\u0105my\u0161is."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jis nedelsdamas su kareiviais ir \u0161imtininkais atskub\u0117jo ten. Jie, pamat\u0119 trib\u016bn\u0105 ir kareivius, liov\u0117si mu\u0161\u0119 Pauli\u0173."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Prisiartin\u0119s trib\u016bnas su\u0117m\u0117 Pauli\u0173 ir \u012fsak\u0117 suri\u0161ti dviem grandin\u0117mis. Paskui paklaus\u0117, kas jis es\u0105s ir k\u0105 padar\u0119s."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tuo tarpu i\u0161 minios \u0161auk\u0117 tai \u0161\u012f, tai t\u0105. Negal\u0117damas d\u0117l triuk\u0161mo nieko tikro apie j\u012f su\u017einoti, trib\u016bnas \u012fsak\u0117 nuvesti Pauli\u0173 \u012f kareivines."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "At\u0117jus prie laipt\u0173, d\u0117l minios \u012fsisiaut\u0117jimo kareiviams teko j\u012f ne\u0161te ne\u0161ti."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Nes \u017emoni\u0173 minia sek\u0117 i\u0161 paskos, \u0161aukdama: \u201cMirtis jam!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vedamas \u012f kareivines, Paulius kreip\u0117si \u012f trib\u016bn\u0105: \u201cAr galiu tau \u0161\u012f t\u0105 pasakyti?\u201d \u0160is atsiliep\u0117: \u201cTu moki graiki\u0161kai?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tai tu\u00adne anas egiptietis, kuris neseniai suk\u0117l\u0117 s\u0105my\u0161\u012f ir i\u0161sived\u0117 \u012f dykum\u0105 keturis t\u016bkstan\u010dius vyr\u0173 \u017eudik\u0173?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Paulius atsak\u0117: \u201cA\u0161 esu \u017eydas i\u0161 Kilikijos Tarso, taigi \u017eymaus miesto pilietis. Pra\u0161au tav\u0119s, leisk man prabilti \u017emon\u0117ms\u201d."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Trib\u016bnas sutiko. Paulius atsistojo ant laipt\u0173 ir pamojo ranka miniai. Visiems nutilus, jis prabilo hebraj\u0173 kalba"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cVyrai broliai ir t\u0117vai! Paklausykite, k\u0105 dabar pasakysiu sau apginti\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I\u0161gird\u0119 j\u012f kreipiantis \u012f juos hebraji\u0161kai, jie dar labiau nurimo. O jis kalb\u0117jo toliau"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cA\u0161 esu \u017eydas, gim\u0119s Tarse, Kilikijoje, bet i\u0161aukl\u0117tas \u0161itame mieste, prie Gamalielio koj\u0173, tobulai i\u0161mokytas pagal m\u016bs\u0173 prot\u0117vi\u0173 \u012estatym\u0105, ir buvau ypatingai uolus d\u0117l Dievo, kaip ir j\u016bs visi \u0161iandien."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tod\u0117l iki mirties persekiojau \u0161\u012f Keli\u0105, pan\u010diodamas ir mesdamas \u012f kal\u0117jim\u0105 vyrus ir moteris."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tai gali paliudyti ir vyriausiasis kunigas, ir visa vyresni\u0173j\u0173 taryba. I\u0161 j\u0173 buvau gav\u0119s lai\u0161kus broliams ir keliavau \u012f Damask\u0105, kad tenyk\u0161\u010dius suri\u0161tus atgaben\u010diau \u012f Jeruzal\u0119 nubausti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Man keliaujant ir artinantis prie Damasko, apie vidurdien\u012f staiga mane ap\u0161viet\u0117 ry\u0161ki \u0161viesa i\u0161 dangaus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A\u0161 kritau ant \u017eem\u0117s ir i\u0161girdau bals\u0105, man sakant\u012f: \u2018Sauliau, Sauliau, kam mane persekioji?\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u0161 paklausiau: \u2018Kas Tu esi, Vie\u0161patie?\u2019 Jis man atsak\u0117: \u2018A\u0161 esu J\u0117zus i\u0161 Nazareto, kur\u012f tu persekioji\u2019."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Buvusieji su manimi mat\u0117 \u0161vies\u0105 ir i\u0161sigando, bet negird\u0117jo man kalban\u010diojo balso."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u0161 dar paklausiau: \u2018K\u0105 man daryti, Vie\u0161patie?\u2019 O Vie\u0161pats man tar\u0117: \u2018Kelkis, eik \u012f Damask\u0105, tenai tau bus pasakyta visa, k\u0105 tau reikia daryti\u2019."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kadangi tos \u0161viesos \u0161lov\u0117s apakintas nieko nebema\u010diau, palydov\u0173 u\u017e rankos vedamas pasiekiau Damask\u0105."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Toksai Ananijas, \u012estatymo po\u017ei\u016briu dievotas vyras, apie kur\u012f gerai liudijo visi aplinkiniai \u017eydai"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "at\u0117j\u0119s stojo prie\u0161 mane ir tar\u0117: \u2018Broli Sauliau, prareg\u0117k!\u2019 Ir t\u0105 pa\u010di\u0105 akimirk\u0105 a\u0161 j\u012f pama\u010diau."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O jis kalb\u0117jo: \u2018M\u016bs\u0173 prot\u0117vi\u0173 Dievas i\u0161sirinko tave, kad pa\u017eintum Jo vali\u0105, i\u0161vystum Teis\u0173j\u012f ir i\u0161girstum bals\u0105 i\u0161 Jo l\u016bp\u0173"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "nes tu b\u016bsi Jo liudytojas visiems \u017emon\u0117ms, skelbdamas, k\u0105 gird\u0117jai ir reg\u0117jai."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tad ko lauki? Kelkis, pasikrik\u0161tyk ir nusiplauk nuod\u0117mes, \u0161aukdamasis Vie\u0161paties vardo!\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u0117liau, sugr\u012f\u017e\u0119s \u012f Jeruzal\u0119 ir melsdamasis \u0161ventykloje, patyriau Dvasios pagav\u0105"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ir i\u0161vydau J\u0117z\u0173. Jis pasak\u0117: \u2018Skubiai pasitrauk i\u0161 Jeruzal\u0117s, nes jie nepriims tavo liudijimo apie mane\u2019."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A\u0161 atsiliepiau: \u2018Vie\u0161patie, juk jie \u017eino, kad Tavo tikin\u010diuosius i\u0161 vis\u0173 sinagog\u0173 mesdavau \u012f kal\u0117jim\u0105 ir plakdavau."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O kai buvo pralietas tavo liudytojo Stepono kraujas, a\u0161 ten stov\u0117jau pritardamas jo nu\u017eudymui ir saugodamas \u017eudik\u0173 drabu\u017eius\u2019."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bet Jis tar\u0117 man: \u2018Eik, nes A\u0161 si\u0173siu tave toli, pas pagonis\u2019 \u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jie klaus\u0117si jo iki \u0161it\u0173 \u017eod\u017ei\u0173, o \u010dia \u0117m\u0117 garsiai \u0161aukti: \u201cNu\u0161luoti nuo \u017eem\u0117s j\u012f! Tokiam nevalia gyventi!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jie klyk\u0117, mosavo drabu\u017eiais ir svaid\u0117 \u012f or\u0105 sm\u0117l\u012f."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Trib\u016bnas \u012fsak\u0117 nuvesti Pauli\u0173 \u012f kareivines ir liep\u0117 tardyti plakant, kad i\u0161siai\u0161kint\u0173, kod\u0117l \u017emon\u0117s prie\u0161 j\u012f taip r\u0117k\u0117."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kai jau buvo priri\u0161tas dir\u017eais, Paulius kreip\u0117si \u012f \u0161alia stovint\u012f \u0161imtinink\u0105: \u201cAr jums leista plakti Romos piliet\u012f, ir dar nenuteist\u0105?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tai i\u0161gird\u0119s, \u0161imtininkas pri\u0117jo prie trib\u016bno ir pasak\u0117: \u201c\u017di\u016br\u0117k, k\u0105 darai! Tas \u017emogus yra Romos pilietis\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Trib\u016bnas at\u0117j\u0119s paklaus\u0117: \u201cPasakyk man, ar tu Romos pilietis?\u201d Paulius atsak\u0117: \u201cTaip\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Trib\u016bnas tar\u0117: \u201cA\u0161 \u0161it\u0105 pilietyb\u0119 \u012fsigijau u\u017e didelius pinigus\u201d. Paulius atsiliep\u0117: \u201cO a\u0161 turiu j\u0105 nuo gimimo\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bematant pasitrauk\u0117 nuo jo tie, kurie tur\u0117jo j\u012f tardyti. Trib\u016bnas i\u0161sigando, su\u017einoj\u0119s, kad Paulius yra Romos pilietis, ir kad j\u012f suri\u0161o."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Rytojaus dien\u0105, nor\u0117damas tiksliau i\u0161siai\u0161kinti, kuo jis \u017eyd\u0173 kaltinamas, trib\u016bnas i\u0161laisvino j\u012f i\u0161 grandini\u0173, liep\u0117 su\u0161aukti auk\u0161tuosius kunigus bei vis\u0105 sinedrion\u0105 ir, atved\u0119s Pauli\u0173, pastat\u0117 j\u0173 akivaizdoje."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Skvarbiu \u017evilgsniu permet\u0119s sinedrion\u0105, Paulius prabilo: \u201cVyrai broliai! Iki \u0161ios dienos elgiausi Dievo akivaizdoje visi\u0161kai gryna s\u0105\u017eine\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bet vyriausiasis kunigas Ananijas \u012fsak\u0117 \u0161alia stovintiesiems smogti jam per burn\u0105."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tuomet Paulius jam tar\u0117: \u201cTau smogs Dievas, tu, pabaltinta siena! Tu \u010dia s\u0117di, kad mane teistum pagal \u012estatym\u0105, o liepi mane mu\u0161ti prie\u0161 \u012estatym\u0105?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0160alia esantys tar\u0117: \u201cTu keiki vyriausi\u0105j\u012f Dievo kunig\u0105?!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Paulius atsiliep\u0117: \u201cBroliai, a\u0161 ne\u017einojau, kad jis vyriausiasis kunigas. Juk para\u0161yta: \u2018Nepikt\u017eod\u017eiauk savo tautos vadovui\u2019 \u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Suprat\u0119s, kad viena dalis buvo sadukiejai, o kita\u00adfariziejai, Paulius su\u0161uko sinedrionui: \u201cVyrai broliai, a\u0161 fariziejus, fariziejaus s\u016bnus, ir esu teisiamas u\u017e mirusi\u0173j\u0173 prisik\u0117limo vilt\u012f!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jam tai pasakius, tarp fariziej\u0173 ir sadukiej\u0173 kilo barnis, ir susirinkimas suskilo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mat sadukiejai sako, kad n\u0117ra nei prisik\u0117limo, nei angel\u0173, nei dvasios, o fariziejai tuos dalykus pripa\u017e\u012fsta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tod\u0117l kilo didelis triuk\u0161mas. Atsistoj\u0119 fariziej\u0173 pus\u0117s Ra\u0161to \u017einovai grie\u017etai prie\u0161taravo, sakydami: \u201cMes nerandame nieko blogo \u0161itame \u017emoguje. O jeigu jam kalb\u0117jo dvasia arba angelas, nesiprie\u0161inkime Dievui!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u012esisiaut\u0117jus smarkiam gin\u010dui, trib\u016bnas, bijodamas, kad jie nesudraskyt\u0173 Pauliaus, \u012fsak\u0117 kareivi\u0173 daliniui nusileisti \u017eemyn, i\u0161pl\u0117\u0161ti Pauli\u0173 i\u0161 j\u0173 ir nuvesti \u012f kareivines."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kit\u0105 nakt\u012f \u0161alia jo stojo Vie\u0161pats ir tar\u0117: \u201cB\u016bk dr\u0105sus, Pauliau! Kaip liudijai apie mane Jeruzal\u0117je, taip tur\u0117si liudyti ir Romoje\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dien\u0105 slaptai susirinko \u017eyd\u0173 b\u016brys ir prisiek\u0117 nei valgyti, nei gerti, kol nu\u017eudys Pauli\u0173."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Toki\u0105 sankalb\u0105 padar\u0117 daugiau negu keturiasde\u0161imt \u017emoni\u0173."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jie nu\u0117jo pas auk\u0161tuosius kunigus bei vyresniuosius ir pasak\u0117: \u201cMes siekte prisiek\u0117me nieko neragauti, kol nu\u017eudysime Pauli\u0173."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tod\u0117l dabar j\u016bs kartu su sinedrionu pra\u0161ykite trib\u016bn\u0105, kad jis pristatyt\u0173 j\u012f jums rytoj, lyg nor\u0117tum\u0117te tiksliau i\u0161tirti jo byl\u0105. Tuo tarpu mes b\u016bsime pasiruo\u0161\u0119 u\u017emu\u0161ti j\u012f kelyje\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Apie \u0161\u012f suokalb\u012f nugirdo Pauliaus sesers s\u016bnus. Jis at\u0117jo \u012f kareivines ir prane\u0161\u0117 Pauliui."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tada Paulius, pasivadin\u0119s vien\u0105 \u0161imtinink\u0105, papra\u0161\u0117: \u201cNuvesk \u0161\u012f jaunuol\u012f pas trib\u016bn\u0105. Jis turi jam kai k\u0105 prane\u0161ti\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tas, pa\u0117m\u0119s j\u012f, nuved\u0117 pas trib\u016bn\u0105 ir paai\u0161kino: \u201cKalinys Paulius pasi\u0161auk\u0117 mane ir papra\u0161\u0117, kad atves\u010diau pas tave \u0161it\u0105 jaunuol\u012f. Jis tur\u012fs tau kai k\u0105 pasakyti\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Trib\u016bnas, pa\u0117m\u0119s j\u012f u\u017e rankos, pasived\u0117 \u012f \u0161al\u012f ir paklaus\u0117: \u201cK\u0105 turi man prane\u0161ti?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tas atsak\u0117: \u201c\u017dydai susitar\u0117 pra\u0161yti tave, kad rytoj nuvestum Pauli\u0173 \u012f sinedrion\u0105, neva nor\u0117dami tiksliau i\u0161tirti jo byl\u0105."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Netik\u0117k jais! Nes jo tyko daugiau negu keturiasde\u0161imt vyr\u0173, kurie prisiek\u0117 nei valgyti, nei gerti, kol j\u012f nu\u017eudys. Jie jau dabar pasiruo\u0161\u0119 ir laukia tavo sutikimo\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Trib\u016bnas atleido jaunuol\u012f ir grie\u017etai \u012fsak\u0117: \u201cNiekam nesakyk, kad tu man tai prane\u0161ei\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pasi\u0161auk\u0119s du \u0161imtininkus, trib\u016bnas pasak\u0117: \u201cNuo tre\u010dios valandos nakties laikykite parengtyje \u017eygiuoti \u012f Cezar\u0117j\u0105 du \u0161imtus kareivi\u0173, septyniasde\u0161imt raiteli\u0173 ir du \u0161imtus ietinink\u0173."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Par\u016bpinkite ir arkli\u0173, kad rait\u0105 Pauli\u0173 saugiai nugabent\u0173 pas valdytoj\u0105 Feliks\u0105\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ir jis para\u0161\u0117 tokio turinio lai\u0161k\u0105"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cKlaudijus Lisijas kilniausiajam valdytojui Feliksui siun\u010dia sveikinim\u0105."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0160it\u0105 vyr\u0105 \u017eydai buvo nutv\u0117r\u0119 ir nor\u0117jo nu\u017eudyti. A\u0161, at\u0117j\u0119s su kareiviais, j\u012f i\u0161gelb\u0117jau, su\u017einoj\u0119s esant Romos piliet\u012f."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nor\u0117damas patirti jo apkaltinimo prie\u017east\u012f, nuved\u017eiau j\u012f \u012f j\u0173 sinedrion\u0105."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Radau, kad jis kaltinamas d\u0117l j\u0173 \u012estatymo klausim\u0173, o ne d\u0117l kokio nusikaltimo, baustino mirtimi ar kal\u0117jimu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kadangi man buvo prane\u0161ta apie \u017eyd\u0173 ruo\u0161iam\u0105 pasik\u0117sinim\u0105 \u012f \u0161\u012f vyr\u0105, tai nedelsdamas siun\u010diu j\u012f pas tave, nurod\u0119s ir kaltintojams, kad jie tau pateikt\u0173 prie\u0161 j\u012f turimus kaltinimus. Lik sveikas\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kareiviai, vykdydami \u012fsakym\u0105, pa\u0117m\u0117 ir nugabeno nak\u010dia Pauli\u0173 \u012f Antipatrid\u0119."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Rytojaus dien\u0105 jie pasiunt\u0117 su juo raitelius, o patys sugr\u012f\u017eo \u012f kareivines."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Anie, atvyk\u0119 \u012f Cezar\u0117j\u0105, \u012fteik\u0117 valdytojui lai\u0161k\u0105 ir pristat\u0117 Pauli\u0173."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Perskait\u0119s lai\u0161k\u0105, jis pasiteiravo, i\u0161 kokios provincijos tas es\u0105s. Su\u017einoj\u0119s, kad i\u0161 Kilikijos"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "jis pasak\u0117: \u201cA\u0161 tave i\u0161klausysiu, kai atvyks tavo kaltintojai\u201d. Ir liep\u0117 j\u012f saugoti Erodo pretorijuje."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Po penki\u0173 dien\u0173 atvyko vyriausiasis kunigas Ananijas su vyresniaisiais ir oratoriumi Tertulu. Jie pateik\u0117 valdytojui kaltinimus prie\u0161 Pauli\u0173."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kai pastarasis buvo i\u0161kviestas, Tertulas prad\u0117jo savo kaltinam\u0105j\u0105 kalb\u0105: \u201cTavo r\u016bpes\u010diu tur\u0117dami tikr\u0105 taik\u0105 ir didel\u0119 gerov\u0119 \u0161itoje tautoje"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "mes, prakilnusis Feliksai, visuomet ir visur tai pripa\u017e\u012fstame su did\u017eiu d\u0117kingumu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nenor\u0117damas tav\u0119s ilgiau gai\u0161inti, pra\u0161au tave trumpai m\u016bs\u0173 paklausyti su savo \u012fprastu maloningumu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mes nustat\u0117me \u0161\u012f \u017emog\u0173 esant tarsi mar\u0105. Jis kursto mai\u0161t\u0105 viso pasaulio \u017eydijoje ir yra nazarie\u010di\u0173 sektos vadeiva."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jis net m\u0117gino i\u0161niekinti \u0161ventykl\u0105. \u0160tai kod\u0117l j\u012f su\u0117m\u0117me ir nor\u0117jome nuteisti pagal sav\u0105j\u012f \u012estatym\u0105."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bet trib\u016bnas Lisijas su didele prievarta i\u0161pl\u0117\u0161\u0117 j\u012f i\u0161 m\u016bs\u0173 rank\u0173"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ir liep\u0117 jo kaltintojams atvykti pas tave. Apie tai, kuo j\u012f kaltiname, pats gal\u0117si visk\u0105 su\u017einoti, j\u012f i\u0161klausin\u0117j\u0119s\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tiems \u017eod\u017eiams pritar\u0117 \u017eydai, tvirtindami, kad taip es\u0105 i\u0161 tikr\u0173j\u0173."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Valdytojui davus \u017eenkl\u0105, Paulius atsak\u0117: \u201c\u017dinodamas tave jau daug met\u0173 esant \u0161ios tautos teis\u0117ju, dr\u0105siai ginsiu savo byl\u0105."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tau nesunku nustatyti, jog pra\u0117jo ne daugiau kaip dvylika dien\u0173, kai atvykau \u012f Jeruzal\u0119 pagarbinti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ir niekas man\u0119s nemat\u0117 su kuo nors besigin\u010dijant \u0161ventykloje nei suburiant mini\u0105 sinagogose ar mieste."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jie negali \u012frodyti to, kuo dabar mane kaltina."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bet a\u0161 tau i\u0161pa\u017e\u012fstu, jog tarnauju savo t\u0117v\u0173 Dievui pagal Keli\u0105, j\u0173 vadinam\u0105 sekta, tik\u0117damas visa, kas para\u0161yta \u012estatyme ir Prana\u0161uose"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ir turiu vilt\u012f Dieve, kuri\u0105 jie patys irgi pripa\u017e\u012fsta, jog bus prisik\u0117limas i\u0161 numirusi\u0173\u00adtiek teisi\u0173j\u0173, tiek neteisi\u0173j\u0173."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tod\u0117l stengiuosi visuomet tur\u0117ti tyr\u0105 s\u0105\u017ein\u0119 prie\u0161 Diev\u0105 ir prie\u0161 \u017emones."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u0161 po daugelio met\u0173 atkeliavau savo tautai atiduoti gailestingumo dovan\u0173 ir auk\u0173."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tod\u0117l kai kurie Azijos \u017eydai rado mane apsivalius\u012f \u0161ventykloje be jokios minios ir be jokio triuk\u0161mo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tai jiems reik\u0117t\u0173 \u010dia b\u016bti ir, jei k\u0105 turi prie\u0161 mane, kaltinti tavo akyse."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pagaliau tegul ir \u0161itie pasako, kok\u012f nusikaltim\u0105 jie man \u012frod\u0117, kai stov\u0117jau prie\u0161 sinedrion\u0105?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nebent tik \u017eod\u017eius, kuriuos \u0161aukiau, stov\u0117damas tarp j\u0173: \u2018\u0160iandien j\u016bs mane teisiate u\u017e mirusi\u0173j\u0173 prisik\u0117lim\u0105!\u2019 \u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Feliksas, gerai nusimanydamas apie t\u0105 Keli\u0105, tai i\u0161klaus\u0119s, atid\u0117jo skundo svarstym\u0105, sakydamas: \u201cKai atvyks trib\u016bnas Lisijas, tuomet ir i\u0161ai\u0161kinsiu j\u016bs\u0173 klausim\u0105\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jis dav\u0117 nurodym\u0105 \u0161imtininkui saugoti Pauli\u0173, ta\u010diau daryti jam lengvat\u0173 ir niekam i\u0161 jo \u017emoni\u0173 nedrausti jam patarnauti ar pas j\u012f ateiti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Po keli\u0173 dien\u0173 Feliksas at\u0117jo su savo \u017emona Druzila, kuri buvo \u017eyd\u0117. Jis liep\u0117 pakviesti Pauli\u0173 ir i\u0161klaus\u0117 jo apie tik\u0117jim\u0105 Kristumi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pauliui d\u0117stant apie teisum\u0105, susilaikym\u0105 ir b\u016bsim\u0105j\u012f teism\u0105, Feliksas i\u0161sigando ir tar\u0117: \u201c\u0160iam kartui u\u017etenka. Gali eiti. Kai tur\u0117siu laiko, tave pasi\u0161auksiu\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Be to, jis tik\u0117josi, kad Paulius duos jam pinig\u0173, jog j\u012f i\u0161leist\u0173, tod\u0117l da\u017eniau j\u012f kviesdavosi ir su juo kalb\u0117davosi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Prab\u0117gus dvejiems metams, Feliks\u0105 pakeit\u0117 \u012fp\u0117dinis Porcijus Festas. Nor\u0117damas padaryti \u017eydams malonum\u0105, Feliksas paliko Pauli\u0173 kal\u0117jime."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Atvyk\u0119s \u012f provincij\u0105, Festas po trij\u0173 dien\u0173 nukeliavo i\u0161 Cezar\u0117jos \u012f Jeruzal\u0119."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ten \u012f j\u012f kreip\u0117si vyriausiasis kunigas ir \u017eyd\u0173 didikai, kaltindami Pauli\u0173, \u012fkalbin\u0117jo"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ir pra\u0161\u0117 malon\u0117s atsi\u0173sti j\u012f \u012f Jeruzal\u0119, klastingai galvodami kelyje j\u012f nu\u017eudyti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bet Festas atsak\u0117, kad Paulius tur\u012fs b\u016bti saugomas Cezar\u0117joje. Be to, jis pats ketin\u0105s netrukus ten gr\u012f\u017eti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cTegul j\u016bs\u0173 \u012fgaliotiniai,\u00adt\u0119s\u0117 jis,\u00adkeliauja kartu ir, jei tas vyras kuo nors nusikalt\u0119s, tekaltina j\u012f\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pabuv\u0119s tarp j\u0173 daugiau kaip de\u0161imt dien\u0173, jis sugr\u012f\u017eo \u012f Cezar\u0117j\u0105. Kit\u0105 dien\u0105, atsis\u0117d\u0119s \u012f teismo kras\u0119, liep\u0117 atvesti Pauli\u0173."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vos tik pasirod\u017eius\u012f apstojo j\u012f i\u0161 Jeruzal\u0117s atvyk\u0119 \u017eydai, primesdami daug sunki\u0173 kaltinim\u0173, kuri\u0173 ne\u012fsteng\u0117 \u012frodyti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulius gyn\u0117si: \u201cA\u0161 nieku nenusikalt\u0119s nei \u017eyd\u0173 \u012estatymui, nei \u0161ventyklai, nei ciesoriui\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nor\u0117damas parodyti palankum\u0105 \u017eydams, Festas paklaus\u0117 Pauli\u0173: \u201cAr nori keliauti \u012f Jeruzal\u0119 ir ten mano akivaizdoje b\u016bti teisiamas d\u0117l \u0161i\u0173 dalyk\u0173?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulius atsak\u0117: \u201cA\u0161 stoviu prie\u0161 ciesoriaus teism\u0105 ir ten privalau b\u016bti teisiamas. \u017dydams a\u0161 nepadariau nieko pikto, kaip tu pats puikiai \u017einai."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jei esu nusikalt\u0119s ir padar\u0119s k\u0105 nors verta mirties, neatsisakau mirti. Bet jeigu j\u0173 metami kaltinimai nepagr\u012fsti, niekas negali jiems man\u0119s i\u0161duoti. A\u0161 \u0161aukiuosi ciesoriaus!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tada Festas, pasitar\u0119s su savo taryba, paskelb\u0117: \u201c\u0160aukiesi ciesoriaus\u00adeisi pas ciesori\u0173!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Praslinkus kelioms dienoms, karalius Agripa ir Berenik\u0117 atvyko \u012f Cezar\u0117j\u0105 Festo pasveikinti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jiems ten b\u016bnant nema\u017eai dien\u0173, Festas supa\u017eindino karali\u0173 su Pauliaus byla ir papasakojo: \u201cFeliksas paliko \u012fkalint\u0105 vien\u0105 vyr\u0105."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kai buvau Jeruzal\u0117je, auk\u0161tieji kunigai ir \u017eyd\u0173 vyresnieji kreip\u0117si \u012f mane, kaltindami j\u012f ir reikalaudami pasmerkti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u0161 jiems atsakiau, kad rom\u0117nai neturi papro\u010dio pasmerkti kok\u012f nors \u017emog\u0173, nedav\u0119 kaltinamajam galimyb\u0117s stoti savo kaltintoj\u0173 akivaizdoje ir gintis nuo kaltinim\u0173."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jiems \u010dia atvykus, a\u0161 nedelsdamas rytojaus dien\u0105 atsis\u0117dau \u012f teismo kras\u0119 ir liepiau atvesti t\u0105 vyr\u0105."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Prie\u0161 j\u012f atsistoj\u0119 kaltintojai nenurod\u0117 jokio nusikaltimo, kokio buvau tik\u0117j\u0119sis."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jie vien tik gin\u010dijosi ir jam prikai\u0161iojo d\u0117l kai kuri\u0173 savo religijos klausim\u0173 ir d\u0117l ka\u017ekokio mirusio J\u0117zaus, kur\u012f Paulius tvirtino esant gyv\u0105."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dvejodamas, kaip i\u0161spr\u0119sti tokius klausimus, paklausiau, ar jis nenor\u0117t\u0173 vykti \u012f Jeruzal\u0119 ir ten b\u016bti d\u0117l \u0161ito teisiamas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bet Paulius pareikalavo, kad jo byla b\u016bt\u0173 perduota Augusto \u017einiai. Tod\u0117l \u012fsakiau j\u012f toliau kalinti, kol i\u0161si\u0173siu pas ciesori\u0173\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Agripa tar\u0117 Festui: \u201cA\u0161 ir pats nor\u0117\u010diau pasiklausyti to \u017emogaus\u201d. Anas atsak\u0117: \u201cGal\u0117si rytoj pasiklausyti\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Rytojaus dien\u0105, kai Agripa ir Berenik\u0117 at\u0117jo su didele i\u0161kilme ir \u012f\u017eeng\u0117 \u012f sal\u0119 kartu su trib\u016bnais ir miesto did\u017ei\u016bnais, Festui \u012fsakius, buvo atvestas Paulius."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Festas prabilo: \u201cKaraliau Agripa ir visi \u010dia esantys vyrai! J\u016bs matote \u017emog\u0173, d\u0117l kurio visa daugyb\u0117 \u017eyd\u0173 kreip\u0117si \u012f mane Jeruzal\u0117je ir \u010dia, \u0161aukdami, kad jo negalima palikti gyvo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bet a\u0161 nusta\u010diau, kad jis n\u0117ra padar\u0119s nieko, kas b\u016bt\u0173 baustina mirtimi. Jam \u0161aukiantis Augusto, nusprend\u017eiau j\u012f ten pasi\u0173sti."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ta\u010diau ne\u017einau nieko tikro, k\u0105 tur\u0117\u010diau para\u0161yti valdovui. Tod\u0117l i\u0161kvie\u010diau j\u012f j\u016bs\u0173 akivaizdon, ypa\u010d tavo, karaliau Agripa, kad, j\u012f apklaus\u0119s, \u017eino\u010diau, k\u0105 turiu para\u0161yti."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mat, man rodos, neprotinga si\u0173sti kalin\u012f, nenurodant kaltinim\u0173\u201d."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tada Agripa tar\u0117 Pauliui: \u201cTau leid\u017eiama paai\u0161kinti savo byl\u0105\u201d. Paulius, pamoj\u0119s ranka, prad\u0117jo gynimosi kalb\u0105"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cKaraliau Agripa! Esu laimingas, gal\u0117damas \u0161iandien tavo akivaizdoje gintis nuo viso to, kuo esu \u017eyd\u0173 kaltinamas"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "juo labiau, kad tau \u017einomi visi \u017eyd\u0173 papro\u010diai ir gin\u010dijami klausimai. Tod\u0117l pra\u0161au kantriai man\u0119s i\u0161klausyti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Visi \u017eydai \u017eino apie mano gyvenim\u0105 nuo jaunyst\u0117s, kuris nuo prad\u017ei\u0173 prab\u0117go mano tautoje, Jeruzal\u0117je."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jie pa\u017e\u012fsta mane nuo seno ir, jei nor\u0117t\u0173, gal\u0117t\u0173 paliudyti, kad a\u0161, b\u016bdamas fariziejus, gyvenau, laikydamasis grie\u017e\u010diausios m\u016bs\u0173 religijos krypties."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dabar a\u0161 \u010dia stoviu ir esu teisiamas u\u017e tai, kad viliuosi pa\u017eadu, kur\u012f Dievas yra dav\u0119s m\u016bs\u0173 t\u0117vams."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jo i\u0161sipildant tikisi sulaukti m\u016bs\u0173 dvylika gimini\u0173, uoliai tarnaudamos Dievui dien\u0105 ir nakt\u012f. D\u0117l \u0161itos vilties, karaliau Agripa, a\u0161 ir esu \u017eyd\u0173 kaltinamas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kod\u0117l jums atrodo ne\u012ftik\u0117tina, kad Dievas prikelia numirusius?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tiesa, ir a\u0161 maniau, kad privalau visais b\u016bdais kovoti su J\u0117zaus Nazarie\u010dio vardu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u0161 taip ir dariau Jeruzal\u0117je. Gav\u0119s i\u0161 auk\u0161t\u0173j\u0173 kunig\u0173 \u012fgaliojimus, daugyb\u0119 \u0161vent\u0173j\u0173 u\u017edariau \u012f kal\u0117jimus, o kai jie buvo \u017eudomi, pritardavau."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Visose sinagogose da\u017enai juos bausdavau, versdavau pikt\u017eod\u017eiauti ir, be saiko prie\u0161 juos \u012ft\u016b\u017e\u0119s, persekiojau net svetimuose miestuose."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tais pa\u010diais tikslais keliavau \u012f Damask\u0105, tur\u0117damas auk\u0161t\u0173j\u0173 kunig\u0173 \u012fgaliojimus ir leidim\u0105."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kelyje vidurdien\u012f, karaliau, a\u0161 staiga i\u0161vydau, kaip mane ir keliavusius su manimi ap\u0161viet\u0117 \u0161viesa i\u0161 dangaus, skaistesn\u0117 u\u017e saul\u0119."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mes visi parpuol\u0117me \u017eem\u0117n, ir a\u0161 i\u0161girdau bals\u0105, kuris man sak\u0117 hebraji\u0161kai: \u2018Sauliau, Sauliau, kam mane persekioji? Sunku tau spyriotis prie\u0161 akstin\u0105!\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u0161 paklausiau: \u2018Kas Tu esi, Vie\u0161patie?\u2019 Jis atsak\u0117: \u2018A\u0161 esu J\u0117zus, kur\u012f tu persekioji."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kelkis ir stokis ant koj\u0173! A\u0161 tau apsirei\u0161kiau, kad paskir\u010diau tave tarnu bei liudytoju t\u0173 dalyk\u0173, kuriuos matei ir kuriuos tau dar apreik\u0161iu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u0161 tave gelb\u0117siu nuo tautie\u010di\u0173 ir pagoni\u0173, pas kuriuos tave dabar siun\u010diu"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "kad atvertum j\u0173 akis ir jie i\u0161 tamsybi\u0173 gr\u0119\u017et\u0173si \u012f \u0161vies\u0105, nuo \u0161\u0117tono vald\u017eios\u00ad\u012f Diev\u0105 ir, tik\u0117dami mane, gaut\u0173 nuod\u0117mi\u0173 atleidim\u0105 bei paveld\u0117jim\u0105 su pa\u0161ventintaisiais\u2019."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tod\u0117l, karaliau Agripa, nebuvau nepaklusnus dangi\u0161kam reg\u0117jimui"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ir i\u0161 prad\u017ei\u0173 Damaske ir Jeruzal\u0117je, o paskui visame Jud\u0117jos kra\u0161te ir pagonijoje skelbiau, kad \u017emon\u0117s atgailaut\u0173, gr\u0119\u017et\u0173si \u012f Diev\u0105 ir imt\u0173si atgailos vert\u0173 darb\u0173."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "U\u017e tai \u017eydai sugrieb\u0117 mane \u0161ventykloje ir m\u0117gino u\u017emu\u0161ti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bet, Dievui padedant, iki \u0161ios dienos tebeliudiju ma\u017eam ir dideliam, neskelbdamas nieko vir\u0161aus, o tik tai, k\u0105 skelb\u0117 \u012fvyksiant prana\u0161ai ir Moz\u0117"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "b\u016btent, kad Kristus kent\u0117s, jog pirmutinis prisikels i\u0161 numirusi\u0173 ir paskelbs \u0161vies\u0105 tautai ir pagonims\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jam tai kalbant, Festas garsiai su\u0161uko: \u201cPauliau, tu i\u0161 galvos kraustaisi! I\u0161 didelio ra\u0161to i\u0161\u0117jai i\u0161 kra\u0161to\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Paulius atsiliep\u0117: \u201cNe, nesikraustau i\u0161 galvos, prakilnusis Festai, bet skelbiu tiesos ir sveiko proto \u017eod\u017eius."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0160iuos dalykus \u017eino karalius, kuriam taip atvirai kalbu. Esu tikras, kad i\u0161 viso to jam nieko n\u0117ra ne\u017einomo, nes \u0161itai d\u0117josi ne kur nors u\u017ekampyje."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Karaliau Agripa, ar tiki prana\u0161ais? \u017dinau, kad tiki\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Agripa atsak\u0117: \u201cKo gero \u012ftikinsi mane krik\u0161\u010dionimi tapti...\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Paulius tar\u0117: \u201cMeld\u017eiu Diev\u0105, kad ar per trump\u0105, ar per ilg\u0105 laik\u0105 ne tik tu, bet ir visi, \u0161iandien gird\u0117j\u0119 mane kalbant, tapt\u0173 tokie, kaip a\u0161, tik be \u0161it\u0173 pan\u010di\u0173!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jam tai pasakius, pakilo karalius, valdytojas, Berenik\u0117 ir visi s\u0117d\u0117j\u0119 su jais."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "I\u0161eidami jie tarpusavyje kalb\u0117josi: \u201c\u0160itas \u017emogus nepadar\u0117 nieko baustino mirtimi ar kal\u0117jimu\u201d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Agripa Festui parei\u0161k\u0117: \u201cB\u016bt\u0173 galima paleisti \u0161it\u0105 \u017emog\u0173, jeigu jis neb\u016bt\u0173 \u0161auk\u0119sis ciesoriaus\u201d."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kai buvo nuspr\u0119sta, kad mes turime i\u0161plaukti \u012f Italij\u0105, Pauli\u0173 ir kelis kitus kalinius perdav\u0117 Augusto kohortos \u0161imtininkui Julijui."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mes \u012flipome \u012f Adramitijos laiv\u0105, kuris tur\u0117jo plaukti Azijos pakrant\u0117mis, ir leidom\u0117s \u012f kelion\u0119. Su mumis buvo makedonietis Aristarchas i\u0161 Tesalonikos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kit\u0105 dien\u0105 atplauk\u0117me \u012f Sidon\u0105. Julijus kilniai elg\u0117si su Pauliumi ir leido jam aplankyti bi\u010diulius, kad gal\u0117t\u0173 pasid\u017eiaugti j\u0173 globa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I\u0161vyk\u0119 i\u0161 ten, plauk\u0117me Kipro u\u017euov\u0117ja, nes p\u016bt\u0117 prie\u0161ingi v\u0117jai."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Perplauk\u0119 j\u016br\u0105 ties Kilikija ir Pamfilija, atvykome \u012f Lykijos miest\u0105 Myr\u0105."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tenai \u0161imtininkas surado Aleksandrijos laiv\u0105, kuris plauk\u0117 \u012f Italij\u0105, ir persodino mus \u012f j\u012f."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Daug dien\u0173 plauk\u0117me palengva ir vargais negalais atsiradome ties Knidu. Kadangi v\u0117jas kliud\u0117, plauk\u0117me Kretos priedangoje, link Salmon\u0117s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0160iaip ne taip j\u0105 aplenk\u0119, atvykome \u012f vietov\u0119, kuri vadinosi Dailioji Prieplauka, netoli Las\u0117jos miesto."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Prab\u0117go daug laiko, ir laivyba tapo pavojinga, nes jau buvo pasibaig\u0119s rudens pasninko metas. Paulius juos \u012fsp\u0117jo"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sakydamas: \u201cVyrai, numatau, jog \u0161is plaukimas bus gr\u0117smingas ir pra\u017e\u016btingas ne tik kroviniams bei laivui, bet ir m\u016bs\u0173 gyvyb\u0117ms\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ta\u010diau \u0161imtininkas labiau tik\u0117jo vairininku ir laivo savininku negu tuo, k\u0105 kalb\u0117jo Paulius."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kadangi uostas buvo netinkamas \u017eiemoti, dauguma nusprend\u0117 i\u0161 ten plaukti toliau, kaip nors pasiekti Feniks\u0105, Kretos uost\u0105, atvir\u0105 \u012f pietvakarius ir \u0161iaur\u0117s vakarus, ir ten \u017eiemoti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kai \u0117m\u0117 p\u016bsti lengvas piet\u0173 v\u0117jas, jie tik\u0117josi \u012fvykdyti savo sumanym\u0105 ir, pak\u0117l\u0119 inkar\u0105, leidosi pirmyn palei Kretos krantus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bet netrukus nuo salos pus\u0117s pakilo viesulas, vadinamas \u0160iauriary\u010diu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jis pagavo laiv\u0105, nepaj\u0117gus\u012f jam prie\u0161intis, ir mes tur\u0117jome j\u012f leisti pav\u0117jui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kai mus ne\u0161\u0117 pro salel\u0119, vardu Klaud\u0105, mes tik vargais negalais i\u0161saugojome gelb\u0117jimo valt\u012f."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kai ji buvo u\u017ekelta, j\u016breiviai \u0117m\u0117 stiprinti laiv\u0105\u00adapjuos\u0117 j\u012f virv\u0117mis. Bijodami pakli\u016bti ant Sirt\u0117s seklum\u0173, jie nuleido bures ir taip plauk\u0117 toliau."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mus baisiai vargino audra. Tod\u0117l rytojaus dien\u0105 teko i\u0161mesti \u012f j\u016br\u0105 dal\u012f krovinio."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tre\u010di\u0105 dien\u0105 savo rankomis i\u0161met\u0117me kai kuriuos laivo \u012frengimus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ilg\u0105 laik\u0105 nematydami nei saul\u0117s, nei \u017evaig\u017ed\u017ei\u0173, smarkios audros bla\u0161komi, galiausiai praradome bet koki\u0105 vilt\u012f i\u0161sigelb\u0117ti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u017dmon\u0117s jau ilg\u0105 laik\u0105 nieko nevalg\u0117. Paulius, atsistoj\u0119s tarp j\u0173, tar\u0117: \u201cVyrai! Reik\u0117jo paklausyti man\u0119s ir neplaukti nuo Kretos \u012f j\u016br\u0105. B\u016bt\u0173 i\u0161vengta \u0161i\u0173 pavoj\u0173 ir nuostoli\u0173."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ta\u010diau ir dabar raginu laikytis dr\u0105siai. Niekas i\u0161 j\u016bs\u0173 ne\u017eus, vien tik laivas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0160i\u0105 nakt\u012f mane aplank\u0117 angelas Dievo, kuriam a\u0161 priklausau ir tarnauju"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ir pasak\u0117: \u2018Nebijok, Pauliau! Tu privalai stoti prie\u0161 ciesori\u0173. Ir \u0161tai Dievas tau dovanoja visus, plaukian\u010dius su tavimi\u2019."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tad, vyrai, dr\u0105siau! A\u0161 tikiu Dievu, kad taip ir \u012fvyks, kaip man pasakyta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mus i\u0161mes \u012f koki\u0105 nors sal\u0105\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kai buvome svaidomi Adrijos j\u016broje keturiolikt\u0105 nakt\u012f, apie vidurnakt\u012f j\u016breiviams pasirod\u0117, kad art\u0117jame prie ka\u017ekokios sausumos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jie i\u0161met\u0117 grimzl\u0119 ir nustat\u0117 dvide\u0161imties sieksni\u0173 gyl\u012f; po kiek laiko i\u0161matavo dar kart\u0105 ir berado penkiolika."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bijodami u\u017e\u0161okti ant povandenini\u0173 uol\u0173, jie i\u0161met\u0117 i\u0161 paskuigalio keturis inkarus ir lauk\u0117 au\u0161ros."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u016breiviai m\u0117gino pab\u0117gti i\u0161 laivo. Jie nuleido \u012f j\u016br\u0105 gelb\u0117jimo valt\u012f, neva nor\u0117dami i\u0161mesti inkarus laivo prie\u0161akyje."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Paulius tar\u0117 \u0161imtininkui ir kareiviams: \u201cJeigu \u0161itie nepasiliks laive, j\u016bs nei\u0161sigelb\u0117site\u201d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tada kareiviai nukapojo valties virves ir leido jai nukristi \u012f j\u016br\u0105."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Prie\u0161 ryt\u0105 Paulius paragino visus valgyti, sakydamas: \u201c\u0160iandien jau keturiolikta diena, kai j\u016bs laukiate nevalg\u0119, nieko burnoje netur\u0117j\u0119."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tod\u0117l a\u0161 jus pra\u0161au valgyti. To reikia j\u016bs\u0173 i\u0161sigelb\u0117jimui. N\u0117 vienam i\u0161 j\u016bs\u0173 nenukris n\u0117 plaukas nuo galvos!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tai pasak\u0119s, jis pa\u0117m\u0117 duonos, vis\u0173 akivaizdoje pad\u0117kojo Dievui, sulau\u017e\u0117 ir prad\u0117jo valgyti."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tada visi pralinksm\u0117jo ir \u0117m\u0117si valgio."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Laive i\u0161 viso buvome du \u0161imtai septyniasde\u0161imt \u0161e\u0161i \u017emon\u0117s."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pavalg\u0119 jie palengvino laiv\u0105, i\u0161mesdami j\u016bron javus."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Rytui i\u0161au\u0161us, j\u016breiviai negal\u0117jo pa\u017einti \u017eem\u0117s, tiktai pasteb\u0117jo nedidel\u0119 \u012flank\u0105 l\u0117k\u0161tais krantais, \u012f kuri\u0105, jei bus \u012fmanoma, jie nutar\u0117 pasukti laiv\u0105."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Nupjov\u0117 inkarus, paliko juos j\u016broje, atleido vairo dir\u017eus ir, i\u0161k\u0117l\u0119 prie\u0161 v\u0117j\u0105 priekin\u0119 bur\u0119, leidosi \u012f krant\u0105."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Atsid\u016br\u0119 prie seklumos, jie u\u017e\u0161okdino ant jos laiv\u0105. Priekis liko tvirtai \u012fsmig\u0119s, o paskuigalis \u0117m\u0117 irti nuo smarkios bang\u0173 m\u016b\u0161os."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Kareiviai suman\u0117 i\u0161\u017eudyti kalinius, kad kuris i\u0161plauk\u0119s nepasprukt\u0173."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Bet \u0161imtininkas, gelb\u0117damas Pauli\u0173, sutrukd\u0117 j\u0173 sumanym\u0105. Jis \u012fsak\u0117, kad mokantys plaukti pirmi \u0161okt\u0173 \u012f j\u016br\u0105 ir plaukt\u0173 \u012f krant\u0105"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "o kiti tai padaryt\u0173 kas ant lent\u0173, kas ant laivo nuolau\u017e\u0173. \u0160itaip visi i\u0161sigelb\u0117jo ir pasiek\u0117 \u017eem\u0119."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I\u0161sigelb\u0117j\u0119 jie su\u017einojo, kad sala vadinasi Melit\u0117."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Barbarai su mumis elg\u0117si labai draugi\u0161kai. U\u017ek\u016br\u0117 ugn\u012f ir pakviet\u0117 mus visus prie jos, nes lijo ir buvo \u0161alta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulius pririnko gl\u0117b\u012f saus\u0173 \u0161ak\u0173 ir met\u0117 \u012f ugn\u012f. \u010cia nuo kaitros i\u0161 lau\u017eo i\u0161\u0161oko gyvat\u0117 ir \u012fsikirto jam \u012f rank\u0105."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pamat\u0119 prie rankos prikibusi\u0105 gyvat\u0119, barbarai \u0117m\u0117 vienas kitam kalb\u0117ti: \u201cTas \u017emogus tikriausiai \u017emog\u017eudys: i\u0161sigelb\u0117jo i\u0161 j\u016bros, o ker\u0161to deiv\u0117 vis tiek neduoda jam gyventi\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ta\u010diau jis nupurt\u0117 \u0161liu\u017e\u0105 \u012f ugn\u012f, nepatirdamas nieko blogo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Barbarai lauk\u0117, kada jis i\u0161tins ar staiga kris negyvas. Lauk\u0119 nesulauk\u0119 ir pamat\u0119, kad jam nesidaro nieko blogo, jie pakeit\u0117 nuomon\u0119 ir \u0117m\u0117 kalb\u0117ti, jog jis es\u0105s dievas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Netoli tos vietos buvo vyriausiojo salos valdininko, vardu Publijus, valdos. Jis mus pri\u0117m\u0117 ir tris dienas bi\u010diuli\u0161kai globojo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tuo metu Publijaus t\u0117vas susirgo kar\u0161tine ir viduriavimu. Paulius u\u017e\u0117jo pas j\u012f, pasimeld\u0117, u\u017ed\u0117j\u0119s ant jo rankas, ir i\u0161gyd\u0117."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Po \u0161ito \u012fvykio ir kiti salos gyventojai, tur\u0117j\u0119 lig\u0173, \u0117jo pas Pauli\u0173 ir buvo pagydomi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "U\u017e tai jie mus did\u017eiai gerb\u0117, o i\u0161vykstant apr\u016bpino viskuo, ko mums reik\u0117jo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Po trij\u0173 m\u0117nesi\u0173 mes i\u0161plauk\u0117me \u017eiemojusiu saloje Aleksandrijos laivu, kuris tur\u0117jo Dvyni\u0173 \u017eenkl\u0105."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Atplauk\u0119 \u012f Sirak\u016bzus, prastov\u0117jome tris dienas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I\u0161 ten plaukdami, esant nepalankiam v\u0117jui, pasiek\u0117me Regij\u0173 ir dar po dienos, \u0117mus p\u016bsti piet\u0173 v\u0117jui, kit\u0105 dien\u0105 atvykome \u012f Puteolus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ten susitikome su broliais; jie pakviet\u0117 mus septynioms dienoms pavie\u0161\u0117ti. Taip mes atvykome \u012f Rom\u0105."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tenyk\u0161\u010diai broliai, i\u0161gird\u0119 apie mus, at\u0117jo pasitikti iki Apijaus aik\u0161t\u0117s ir Trij\u0173 tavern\u0173. Juos i\u0161vyd\u0119s, Paulius d\u0117kojo Dievui ir \u012fgavo naujo pasitik\u0117jimo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kai atvykome \u012f Rom\u0105, \u0161imtininkas perdav\u0117 kalinius sargybos vir\u0161ininkui, o Pauliui buvo leista apsigyventi vienam su saugojan\u010diu j\u012f kareiviu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Po trij\u0173 dien\u0173 Paulius pakviet\u0117 pas save \u017eyd\u0173 vadovus. Jiems susirinkus, jis prabilo: \u201cVyrai broliai! Nors a\u0161 nieku nesu nusikalt\u0119s nei tautai, nei m\u016bs\u0173 t\u0117v\u0173 papro\u010diams, buvau Jeruzal\u0117je suimtas ir atiduotas \u012f rom\u0117n\u0173 rankas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tie i\u0161tard\u0119, nor\u0117jo mane paleisti, nes nerado jokio mirties verto nusi\u017eengimo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kadangi \u017eydai prie\u0161taravo, tur\u0117jau \u0161auktis ciesoriaus, tiktai ne tam, kad apkaltin\u010diau savo taut\u0105."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u0117l \u0161ios prie\u017easties ir pakvie\u010diau jus, kad su jumis pasimaty\u010diau ir pasikalb\u0117\u010diau; nes d\u0117l Izraelio vilties esu surakintas \u0161ita grandine!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jie atsak\u0117 jam: \u201cMes nesame gav\u0119 apie tave i\u0161 Jud\u0117jos lai\u0161k\u0173, ir n\u0117 vienas i\u0161 atvykusi\u0173 broli\u0173 neprane\u0161\u0117 ir nekalb\u0117jo nieko blogo apie tave."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vis d\u0117lto nor\u0117tume i\u0161girsti tavo pa\u017ei\u016bras. Mat apie \u0161it\u0105 sekt\u0105 tiek te\u017einome, jog jai visur prie\u0161taraujama\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paskyr\u0119 jam dien\u0105, jie gausiai susirinko pas j\u012f sve\u010di\u0173 kambaryje. Nuo ryto iki vakaro jis ai\u0161kino jiems ir liudijo apie Dievo karalyst\u0119, \u012frodin\u0117damas jiems J\u0117z\u0173 i\u0161 Moz\u0117s \u012estatymo ir Prana\u0161\u0173."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vieni jo \u017eod\u017eiais patik\u0117jo, kiti ne."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nesutardami tarpusavyje, jie \u0117m\u0117 skirstytis, o Paulius tepasak\u0117 jiems viena: \u201cTeisingai \u0160ventoji Dvasia yra m\u016bs\u0173 t\u0117vams pasakiusi per prana\u0161\u0105 Izaij\u0105"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u2018Eik pas \u0161it\u0105 taut\u0105 ir sakyk: gird\u0117ti gird\u0117site, bet nesuprasite, \u017ei\u016br\u0117ti \u017ei\u016br\u0117site, bet nematysite."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0160it\u0173 \u017emoni\u0173 \u0161irdis aptuko, jie prastai gird\u0117jo ausimis ir u\u017emerk\u0117 akis, kad kartais nepamatyt\u0173 akimis, nei\u0161girst\u0173 ausimis, nesuprast\u0173 \u0161irdimi ir neatsiverst\u0173, ir A\u0161 j\u0173 nepagydy\u010diau\u2019."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Teb\u016bnie tad jums \u017einoma: \u0161is Dievo i\u0161gelb\u0117jimas yra pasi\u0173stas pagonims, ir jie i\u0161girs\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jam tai pasakius, \u017eydai i\u0161\u0117jo, smarkiai gin\u010dydamiesi tarpusavyje."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulius gyveno savo i\u0161sinuomotame name i\u0161tisus dvejus metus ir priimin\u0117davo visus, kurie pas j\u012f ateidavo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jis skelb\u0117 Dievo karalyst\u0119 ir labai dr\u0105siai, netrukdomas mok\u0117 apie Vie\u0161pat\u012f J\u0117z\u0173 Krist\u0173."
                }
            }
        }
    }
}