{
    "version": "LTB",
    "book_name": "Jonah",
    "book_nr": "32",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vie\u0161pats tar\u0117 Amitajo s\u016bnui Jonai"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cEik \u012f Ninev\u0119, did\u012f miest\u0105, ir \u0161auk prie\u0161 j\u012f, nes j\u0173 nedoryb\u0117s pasiek\u0117 mane\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jona pakilo, kad b\u0117gt\u0173 nuo Vie\u0161paties \u012f Tar\u0161i\u0161\u0105. Jis pasiek\u0117 Jop\u0119, kur rado laiv\u0105, plaukiant\u012f \u012f Tar\u0161i\u0161\u0105, sumok\u0117jo u\u017e kelion\u0119 ir, \u012fs\u0117d\u0119s \u012f j\u012f, su kitais plauk\u0117 \u012f Tar\u0161i\u0161\u0105 nuo Vie\u0161paties akivaizdos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vie\u0161pats pasiunt\u0117 smark\u0173 v\u0117j\u0105. Kilo didel\u0117 audra j\u016broje, ir laivui gr\u0117s\u0117 pavojus sudu\u017eti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u016brininkai i\u0161sigando, ir kiekvienas \u0161auk\u0117si savo dievo. Jie i\u0161met\u0117 laive esant\u012f krovin\u012f \u012f j\u016br\u0105, kad laivas palengv\u0117t\u0173. Tuo metu Jona buvo nusileid\u0119s \u012f laivo vid\u0173 ir kietai miegojo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kapitonas at\u0117jo pas j\u012f ir klaus\u0117: \u201cKaip tu gali miegoti? Kelkis, \u0161aukis savo Dievo! Gal Jis prisimins mus ir mes ne\u017e\u016bsime?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Po to jie kalb\u0117josi: \u201cEikime, meskime burt\u0105, kuris i\u0161 m\u016bs\u0173 kaltas d\u0117l \u0161itos nelaim\u0117s\u201d. Jie met\u0117 burt\u0105, ir burtas krito Jonai."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tada jie klaus\u0117 j\u012f: \u201cPasakyk, d\u0117l ko mums \u0161ita nelaim\u0117? Kuo tu u\u017esiimi? I\u0161 kur keliauji? I\u0161 kokio kra\u0161to ir i\u0161 kurios tautos esi?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jis jiems atsak\u0117: \u201cA\u0161 esu hebrajas, garbinu Vie\u0161pat\u012f, dangaus Diev\u0105, kuris suk\u016br\u0117 j\u016br\u0105 ir sausum\u0105\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tie vyrai labai i\u0161sigando ir klaus\u0117 jo: \u201cKod\u0117l taip padarei?\u201d Jie \u017einojo, kad jis b\u0117go nuo Vie\u0161paties, nes jis jiems tai buvo papasakoj\u0119s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tada jie sak\u0117 jam: \u201cK\u0105 turime daryti su tavimi, kad j\u016bra mums nurimt\u0173?\u201d Nes j\u016bra siaut\u0117 vis smarkiau."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jis jiems atsak\u0117: \u201cImkite mane ir meskite \u012f j\u016br\u0105! Tada j\u016bra jums nurims; nes a\u0161 \u017einau, kad d\u0117l man\u0119s kilo \u0161i baisi audra\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vyrai yr\u0117si visomis j\u0117gomis, kad gr\u012f\u017et\u0173 prie kranto, bet ne\u012fsteng\u0117, nes j\u016bra nesiliov\u0117 siautusi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jie \u0161auk\u0117si Vie\u0161paties: \u201cMaldaujame Tave, Vie\u0161patie, neleisk mums \u017e\u016bti d\u0117l \u0161ito \u017emogaus, nepriskaityk mums nekalto kraujo, nes Tu, Vie\u0161patie, darai, k\u0105 nori\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tada jie pa\u0117m\u0117 Jon\u0105 ir i\u0161met\u0117 j\u012f \u012f j\u016br\u0105. J\u016bra nurimo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tie vyrai labai i\u0161sigando Vie\u0161paties, aukojo Vie\u0161pa\u010diui aukas ir dav\u0117 \u012f\u017eadus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vie\u0161pats paruo\u0161\u0117 didel\u0119 \u017euv\u012f Jonai praryti. Jis i\u0161buvo \u017euvies pilve tris dienas ir tris naktis."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tada Jona i\u0161 \u017euvies pilvo meld\u0117si Vie\u0161pa\u010diui, savo Dievui"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cA\u0161 \u0161aukiausi Vie\u0161paties savo varguose, ir Jis i\u0161klaus\u0117 mane. Kai i\u0161 mirusi\u0173j\u0173 buvein\u0117s pilvo \u0161aukiau, Tu i\u0161girdai mano bals\u0105."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tu \u012fmetei mane \u012f gelm\u0119, \u012f j\u016br\u0173 \u0161ird\u012f. Vandenys apsupo mane, visos Tavo bangos ir vilnys ritosi per mane."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tada galvojau: \u2018Esu atstumtas nuo Tav\u0119s, nebepamatysiu Tavo \u0161ventyklos!\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vandenys apsupo mane ir gr\u0117s\u0117 mano gyvybei, gelm\u0117s apgaub\u0117 mane, j\u016bros \u017eol\u0117s vyniojosi apie mano galv\u0105."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A\u0161 nugrimzdau \u012f j\u016bros gelmes, \u017eem\u0117 u\u017edar\u0117 mane savo skl\u0105s\u010diais. Bet Tu, Vie\u0161patie, mano Dieve, i\u0161vedei mane gyv\u0105 i\u0161 gelm\u0117s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mano sielai alpstant, prisiminiau Vie\u0161pat\u012f ir mano malda pasiek\u0117 Tave Tavo \u0161ventykloje."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Apgauling\u0173 tu\u0161tybi\u0173 garbintojai apleid\u017eia savo Gailesting\u0105j\u012f."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bet a\u0161, garsiai d\u0117kodamas, atne\u0161iu Tau auk\u0105; k\u0105 pa\u017ead\u0117jau\u00adi\u0161tes\u0117siu. I\u0161gelb\u0117jimas ateina i\u0161 Vie\u0161paties!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vie\u0161pats \u012fsak\u0117, ir \u017euvis i\u0161spjov\u0117 Jon\u0105 ant kranto."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vie\u0161pats tar\u0117 Jonai antr\u0105 kart\u0105"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cEik \u012f Ninev\u0119, did\u012f miest\u0105, ir skelbk jiems, k\u0105 tau liepiau\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jona pakluso Vie\u0161paties \u017eod\u017eiui ir \u0117jo \u012f Ninev\u0119, kuri buvo labai didelis miestas\u00adreik\u0117jo trij\u0173 dien\u0173 j\u012f pereiti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jona \u0117jo per miest\u0105 vien\u0105 dien\u0105. Jis skelb\u0117: \u201cDar keturiasde\u0161imt dien\u0173, ir Ninev\u0117 bus sunaikinta\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ninev\u0117s \u017emon\u0117s patik\u0117jo Dievu ir paskelb\u0117 pasnink\u0105 ir nuo ma\u017eiausio iki did\u017eiausio apsisiaut\u0117 a\u0161utin\u0117mis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kai ta \u017einia pasiek\u0117 Ninev\u0117s karali\u0173, jis pakilo i\u0161 savo sosto, nusivilko savo drabu\u017eius, apsisiaut\u0117 a\u0161utine ir atsis\u0117do pelenuose."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ir jis i\u0161leido Ninev\u0117je tok\u012f \u012fsakym\u0105: \u201cKaralius ir jo did\u017ei\u016bnai skelbia: \u017emon\u0117s ir gyvuliai, galvijai ir avys privalo pasninkauti. Teneragauja jie nei maisto, nei vandens."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u017dmon\u0117s ir gyvuliai turi apsidengti a\u0161utin\u0117mis ir garsiai \u0161auktis Dievo, atsisakyti pikt\u0173 keli\u0173 ir smurto."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kas \u017eino, gal Dievas pasigail\u0117s m\u016bs\u0173, atsileis Jo r\u016bstyb\u0117 ir mes nepra\u017e\u016bsime?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dievas, pamat\u0119s, kad jie atsisak\u0117 savo pikt\u0173 keli\u0173, gail\u0117josi j\u0173 ir ne\u012fvykd\u0117 to, k\u0105 buvo jiems sak\u0119s."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonai tai labai nepatiko, ir jis supyko."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jona meld\u0117si: \u201cAk, Vie\u0161patie, argi a\u0161 taip nesakiau, kai dar buvau savo kra\u0161te? D\u0117l to a\u0161 ir nor\u0117jau b\u0117gti \u012f Tar\u0161i\u0161\u0105, \u017einodamas, kad esi maloningas Dievas, gailestingas, l\u0117tas pykti, did\u017eiai geras ir susilaikantis nuo bausm\u0117s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tod\u0117l, Vie\u0161patie, meld\u017eiu, paimk mano gyvyb\u0119, nes man yra geriau mirti negu gyventi\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vie\u0161pats klaus\u0117: \u201cAr manai, kad teisingai pyksti?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jona i\u0161\u0117jo i\u0161 miesto ir atsis\u0117do ryt\u0173 pus\u0117je. Jis, pasistat\u0119s ten stogin\u0119, s\u0117d\u0117jo jos pav\u0117syje ir lauk\u0117, kas atsitiks miestui."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vie\u0161pats Dievas i\u0161augino augal\u0105, kad jo \u0161e\u0161\u0117lis dengt\u0173 Jonos galv\u0105 ir i\u0161vaduot\u0173 i\u0161 sielvarto. Jona labai d\u017eiaug\u0117si augalu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bet kit\u0105 dien\u0105, au\u0161rai br\u0117k\u0161tant, Dievas paruo\u0161\u0117 kirm\u0117l\u0119, kuri pakando augal\u0105, ir tas nud\u017ei\u016bvo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saulei patek\u0117jus, Dievas paruo\u0161\u0117 svilinant\u012f ryt\u0173 v\u0117j\u0105. Saul\u0117 spigino Jonos galv\u0105, jis alpo ir geid\u0117 sau mirties, sakydamas: \u201cGeriau man mirti negu gyventi!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ir Dievas tar\u0117 Jonai: \u201cAr tu teisingai pyksti d\u0117l augalo?\u201d Jis atsak\u0117: \u201cTaip, teisingai pykstu, netgi iki mirties\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tada Vie\u0161pats tar\u0117: \u201cTau gaila augalo, d\u0117l kurio tu nei vargai, nei jo auginai. Jis per vien\u0105 nakt\u012f u\u017eaugo ir per vien\u0105 nakt\u012f pra\u017euvo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Argi A\u0161 tur\u0117\u010diau nesigail\u0117ti Ninev\u0117s, \u0161io didelio miesto, kuriame gyvena daugiau negu \u0161imtas dvide\u0161imt t\u016bkstan\u010di\u0173 \u017emoni\u0173, kurie nemoka atskirti de\u0161in\u0117s nuo kair\u0117s, ir, be to, daug gyvuli\u0173?\u201d"
                }
            }
        }
    }
}