{
    "version": "pdt",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La reina Vasti desobedece al rey - Esta historia sucedi\u00f3 en la \u00e9poca del rey Jerjes , quien gobernaba sobre ciento veintisiete provincias desde la India hasta Etiop\u00eda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El trono de Jerjes estaba en Susa, la capital del reino."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En el tercer a\u00f1o de su reinado, el rey ofreci\u00f3 una fiesta para sus colaboradores y funcionarios. All\u00ed estaban los l\u00edderes m\u00e1s importantes de las provincias y los oficiales del ej\u00e9rcito de Persia y Media."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Durante los ciento ochenta d\u00edas de fiesta, el rey dio a conocer el lujo y las riquezas de su reino junto con la grandiosa belleza de su palacio."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Despu\u00e9s de esos ciento ochenta d\u00edas, el rey ofreci\u00f3 otra fiesta a la que fueron invitados todos los habitantes de Susa, desde los m\u00e1s humildes hasta los m\u00e1s importantes. La fiesta fue en el jard\u00edn interior del palacio y dur\u00f3 siete d\u00edas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En el jard\u00edn interior hab\u00eda toldos de fino lino blanco y azul, tendidos con cuerdas de p\u00farpura enganchadas en anillos de plata fijos a columnas de m\u00e1rmol. Hab\u00eda sof\u00e1s hechos de oro y plata sobre el suelo que estaba decorado con varias figuras hechas en m\u00e1rmol blanco y negro, n\u00e1car, perlas y otras piedras preciosas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Las bebidas se serv\u00edan en copas de oro, cada una de las cuales era diferente a las otras. El vino del rey se ofreci\u00f3 en grandes cantidades, como solo un rey generoso puede hacerlo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se sirvi\u00f3 vino en abundancia, pues el rey hab\u00eda ordenado a sus servidores que a cada invitado se le diera todo el vino que quisiera."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Al mismo tiempo, la reina Vasti tambi\u00e9n ofrec\u00eda una fiesta para las mujeres en el palacio del rey Jerjes."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En el s\u00e9ptimo d\u00eda de la fiesta el rey estaba ya muy contento a causa del vino. Entonces llam\u00f3 a los siete eunucos que lo atend\u00edan: Meum\u00e1n, Bizt\u00e1, Jarbon\u00e1, Bigt\u00e1, Abagt\u00e1, Zetar y Carc\u00e1s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El rey les orden\u00f3 que llamaran a la reina Vasti para que se presentara ante \u00e9l luciendo la corona real. Vasti era una mujer muy hermosa y atractiva, y el rey quer\u00eda mostrar su belleza ante el pueblo y los oficiales."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Los servidores le comunicaron a la reina Vasti la orden del rey, pero ella no quiso obedecer. El rey se molest\u00f3 mucho y se llen\u00f3 de ira."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Despu\u00e9s de eso, el rey consult\u00f3 con los hombres sabios que conoc\u00edan las leyes y como de costumbre, les pidi\u00f3 consejo a los expertos en la ley y el derecho."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El rey les ten\u00eda mucha confianza a estos sabios. Sus nombres eran Carsena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsen\u00e1 y Memuc\u00e1n. Ellos eran los siete jefes de Persia y de Media y pod\u00edan entrar para ver al rey en cualquier momento. Eran los m\u00e1s altos funcionarios del reino."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El rey les pregunt\u00f3: \u2014Seg\u00fan la ley \u00bfqu\u00e9 debemos hacer con la reina Vasti que desobedeci\u00f3 la orden que le envi\u00e9 con los eunucos?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Entonces Memuc\u00e1n respondi\u00f3 al rey en presencia de los otros funcionarios: \u2014La reina Vasti ha cometido una falta muy grave. No solo ha ofendido al rey, sino tambi\u00e9n a todos los l\u00edderes y al pueblo de todas las provincias del rey."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Digo esto porque todas las otras mujeres se enterar\u00e1n de lo que hizo la reina Vasti y empezar\u00e1n a desobedecer a sus esposos. Podr\u00e1n decir que el rey Jerjes le orden\u00f3 a la reina Vasti que se presentara ante \u00e9l, pero que ella no quiso ir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En este mismo momento, las esposas de los l\u00edderes de Persia y Media que se enteren de lo que hizo la reina, empezar\u00e1n a seguir el mal ejemplo. Van a contradecir a los l\u00edderes importantes del reino y los tratar\u00e1n sin el debido respeto y obediencia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbAs\u00ed que, si el rey me lo permite, sugiero que Su Majestad d\u00e9 una orden que quede escrita en las leyes de Persia y Media para que no se pueda cambiar. La orden real debe ser que nunca m\u00e1s se le permita a Vasti volver a presentarse ante el rey y que el rey busque a alguien mejor que ella para que sea reina en su lugar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "As\u00ed, cuando la orden del rey se anuncie en todas partes de su gran reino, todas las mujeres, sin importar su condici\u00f3n, respetar\u00e1n a sus esposos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El rey y sus funcionarios importantes consideraron muy bueno este consejo, as\u00ed que el rey hizo lo que sugiri\u00f3 Memuc\u00e1n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Envi\u00f3 cartas a todas partes del reino, a cada provincia en su propia escritura y a cada naci\u00f3n en su propio idioma. Las cartas anunciaban, en el idioma de cada cual, que todo hombre deb\u00eda ejercer la autoridad dentro de su casa."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nombran reina a Ester - Pasado alg\u00fan tiempo el rey Jerjes se calm\u00f3 y record\u00f3 lo que hab\u00eda pasado con la reina Vasti y las \u00f3rdenes que hab\u00eda dado respecto a ella."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces los ayudantes personales del rey dijeron: \u2014Que busquen j\u00f3venes hermosas para el rey."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que el rey nombre delegados en cada provincia de su reino para que le lleven todas las j\u00f3venes hermosas a Susa, la ciudad capital donde est\u00e1 la residencia de las mujeres. All\u00ed quedar\u00e1n bajo el cuidado de Jegay, el eunuco encargado de las mujeres. El les dar\u00e1 tratamientos de belleza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Que la joven que m\u00e1s le agrade al rey sea la nueva reina en reemplazo de Vasti. Al rey le gust\u00f3 esta sugerencia y la acept\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Susa, la ciudad capital, hab\u00eda un jud\u00edo de la tribu de Benjam\u00edn llamado Mardoqueo. Era hijo de Ya\u00edr, nieto de Sim\u00ed y bisnieto de Quis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mardoqueo hab\u00eda sido hecho prisionero en Jerusal\u00e9n por Nabucodonosor, rey de Babilonia y desterrado de su tierra junto con el grupo en el que estaba Jecon\u00edas, rey de Jud\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueo ten\u00eda una prima muy hermosa y elegante llamada Jadas\u00e1 o Ester, a la que cuidaba porque era hu\u00e9rfana. La hab\u00eda adoptado como su propia hija cuando sus padres murieron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuando se proclam\u00f3 la orden del rey, llevaron a muchas j\u00f3venes a Susa, la ciudad capital, y las dejaron bajo el cuidado de Jegay. Ester era una de esas j\u00f3venes y tambi\u00e9n la llevaron al palacio del rey y la dejaron bajo el cuidado de Jegay, el encargado de las mujeres del rey."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Jegay le cay\u00f3 bien Ester y la trat\u00f3 con preferencia, le dio tratamientos de belleza, cosm\u00e9ticos y alimento. Jegay eligi\u00f3 siete criadas del palacio del rey y se las dio a Ester. Jegay hizo que Ester y sus criadas ocuparan un lugar de privilegio en la residencia de las mujeres."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester no le cont\u00f3 a nadie de qu\u00e9 pueblo y qu\u00e9 familia ven\u00eda porque Mardoqueo le hab\u00eda dicho que no lo hiciera."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Todos los d\u00edas, Mardoqueo pasaba cerca a las instalaciones de las mujeres para saber c\u00f3mo estaba Ester y qu\u00e9 suced\u00eda con ella."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cada vez se acercaba m\u00e1s el momento de presentarse ante el rey Jerjes. Pero para que una joven pudiera presentarse ante el rey deb\u00eda haber completado doce meses de tratamientos de belleza: seis meses con aceite de mirra y otros seis con perfumes y diferentes clases de cosm\u00e9ticos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cumplido este plazo, las muchachas pod\u00edan ir al palacio del rey y llevar lo que quisieran de la residencia de las mujeres."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "La muchacha elegida iba al palacio del rey por la noche, y en la ma\u00f1ana regresaba al sitio de las mujeres. Entonces era puesta bajo el cuidado de un hombre llamado Sasgaz, el eunuco encargado de las concubinas del rey. La muchacha no pod\u00eda regresar de nuevo a donde estaba el rey, a menos que a \u00e9l le hubiera gustado y la mandara llamar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ester era hija de Abija\u00edl e hija adoptiva de Mardoqueo. Cuando le lleg\u00f3 el momento de presentarse ante el rey, ella no pidi\u00f3 nada, s\u00f3lo llev\u00f3 lo que Jegay, el eunuco encargado le sugiri\u00f3 que llevara. Por eso, todos los que la ve\u00edan la admiraban y la apreciaban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ester fue llevada ante el rey Jerjes en el d\u00e9cimo mes, el mes de t\u00e9bet, del s\u00e9ptimo a\u00f1o de su reinado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Al rey le gust\u00f3 Ester mucho m\u00e1s que cualquier otra. Ester se convirti\u00f3 en su favorita y el rey le puso una corona en la cabeza y la nombr\u00f3 la nueva reina en lugar de Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El rey ofreci\u00f3 una gran fiesta en honor a Ester e invit\u00f3 a todos los funcionarios y servidores. Declar\u00f3 d\u00eda de fiesta en todas las provincias y envi\u00f3 regalos a la gente, como s\u00f3lo un rey generoso puede hacerlo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mardoqueo descubre una conspiraci\u00f3n - En el momento en que las muchachas fueron reunidas por segunda vez, Mardoqueo estaba sentado a la puerta del palacio del rey."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester a\u00fan manten\u00eda en secreto que era jud\u00eda y no le hab\u00eda hablado a nadie acerca de su familia. Eso le hab\u00eda ordenado Mardoqueo, a quien ella segu\u00eda obedeciendo tal como lo hab\u00eda hecho cuando \u00e9l cuidaba de ella."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En aquellos d\u00edas, cuando Mardoqueo estaba sentado a la puerta del palacio del rey, Bigt\u00e1n y Teres, dos oficiales del rey que vigilaban la entrada, se molestaron tanto con el rey que planearon la forma de asesinarlo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mardoqueo se enter\u00f3 del plan y se lo cont\u00f3 a la reina Ester. Ella se lo dijo al rey y le cont\u00f3 tambi\u00e9n que Mardoqueo fue quien descubri\u00f3 los planes para matarlo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "La informaci\u00f3n fue comprobada y se supo que Mardoqueo hab\u00eda dicho la verdad. Despu\u00e9s de esto los dos guardias que hab\u00edan planeado matar al rey fueron ahorcados. Este evento se registr\u00f3 en presencia del rey y qued\u00f3 escrito en los libros de historia del reino."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Plan de Am\u00e1n para destruir a los jud\u00edos - Pasado alg\u00fan tiempo, el rey Jerjes le concedi\u00f3 un ascenso a Am\u00e1n hijo de Hamedata, el descendiente de Agag. El rey dio a Am\u00e1n un cargo mucho m\u00e1s alto que el de cualquiera de los otros funcionarios."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El rey hab\u00eda dado la orden de que todos los servidores que trabajaran en la puerta del palacio, deb\u00edan arrodillarse y rendirle honores a Am\u00e1n. Pero Mardoqueo no se arrodillaba ante \u00e9l ni le rend\u00eda honores."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Los servidores que trabajaban en la puerta del palacio le preguntaban a Mardoqueo por qu\u00e9 no obedec\u00eda la orden del rey."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Todos los d\u00edas ellos le recordaban a Mardoqueo que deb\u00eda obedecer la orden del rey pero Mardoqueo les dec\u00eda que \u00e9l era jud\u00edo. Entonces esos servidores le contaron a Am\u00e1n lo que suced\u00eda para ver qu\u00e9 hac\u00eda \u00e9l con Mardoqueo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Am\u00e1n se enoj\u00f3 mucho cuando vio que Mardoqueo se negaba a arrodillarse ante \u00e9l para honrarlo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Am\u00e1n se hab\u00eda enterado de que Mardoqueo era jud\u00edo, pero no se sent\u00eda satisfecho con destruirlo s\u00f3lo a \u00e9l. Am\u00e1n quer\u00eda encontrar una manera de perseguir al pueblo de Mardoqueo, es decir a todos los jud\u00edos que se encontraban en el reino de Jerjes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En el mes de nis\u00e1n , es decir el primer mes del a\u00f1o doce del gobierno del rey Jerjes, se ech\u00f3 el pur en presencia de Am\u00e1n para decidir el d\u00eda y mes indicados para acabar con los jud\u00edos. La fecha elegida fue el d\u00eda trece del mes doce, el mes de adar ."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Am\u00e1n fue ante el rey Jerjes y le dijo: \u2014Hay un pueblo esparcido por todas las provincias del reino. Ese pueblo no se junta con la otra gente y tiene costumbres diferentes a las de los dem\u00e1s. Ellos no obedecen las leyes del rey y no es conveniente que el rey les permita seguir viviendo en su reino."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Por eso me permito sugerirle que ordene destruir a esa gente y yo pondr\u00e9 en manos de los funcionarios trescientos treinta mil kilos de plata en el tesoro del rey."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el rey se quit\u00f3 del dedo el anillo oficial y se lo dio a Am\u00e1n hijo de Hamedata, descendiente de Agag, enemigo de los jud\u00edos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El rey le dijo: \u2014A fin de cuentas es tu dinero, as\u00ed que haz lo que quieras con esa gente."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El d\u00eda trece del primer mes se reunieron todos los secretarios del rey. Ellos escribieron en un decreto todas las \u00f3rdenes de Am\u00e1n y lo enviaron a cada pueblo en su propia escritura y en su propio idioma. El decreto se envi\u00f3 a todos los virreyes , a los gobernadores de las diferentes provincias y a los jefes de todos los pueblos. El decreto se escribi\u00f3 con la autorizaci\u00f3n del rey Jerjes y la orden se entreg\u00f3 firmada y sellada por el propio rey."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Los mensajeros llevaron las cartas a todas las provincias del rey con la orden de destruir, matar y aniquilar a todos los jud\u00edos. Eso inclu\u00eda a j\u00f3venes y viejos, mujeres y ni\u00f1os. La orden era matarlos a todos en un solo d\u00eda: el d\u00eda trece del mes doce, el mes de adar. Sus posesiones se tomar\u00edan como bot\u00edn de guerra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Una copia de esta carta se deb\u00eda presentar como decreto real en cada provincia y deb\u00eda darse a conocer a la gente de todas las naciones del reino con el fin de prepararlos para ese d\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los mensajeros salieron r\u00e1pidamente a publicar la orden del rey en la ciudad capital de Susa. Mientras que el rey y Am\u00e1n se sentaban a beber, en toda la ciudad reinaba una gran confusi\u00f3n."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mardoqueo pide ayuda a Ester - Mardoqueo se enter\u00f3 de la orden del rey en contra de los jud\u00edos y se entristeci\u00f3 tanto que rasg\u00f3 sus ropas, se visti\u00f3 de luto y puso cenizas sobre su cabeza. Luego sali\u00f3 a la ciudad lament\u00e1ndose a gritos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pero s\u00f3lo lleg\u00f3 hasta la puerta del palacio del rey porque a nadie se le permit\u00eda entrar al palacio vestido de luto."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En todas las provincias a donde lleg\u00f3 la orden del rey, hab\u00eda mucho llanto y tristeza entre los jud\u00edos. Ayunaban, gem\u00edan, se lamentaban y muchos de ellos se tend\u00edan en el piso vistiendo de luto y cubiertos de cenizas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Los eunucos y las criadas de Ester fueron a verla y le contaron lo que pasaba con Mardoqueo. Ella se puso muy triste e intranquila, as\u00ed que le envi\u00f3 ropa a Mardoqueo para que se cambiara y pudiera entrar al palacio pero \u00e9l no la acept\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces Ester llam\u00f3 a Hatac y le orden\u00f3 que averiguara qu\u00e9 era lo que estaba angustiando a Mardoqueo. Hatac era uno de los eunucos del rey que hab\u00eda sido elegido para atenderla."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hatac sali\u00f3 y fue a la plaza que estaba en frente del palacio real a buscar a Mardoqueo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueo le cont\u00f3 a Hatac todo lo que le hab\u00eda pasado. Le habl\u00f3 sobre la cantidad de dinero que Am\u00e1n hab\u00eda prometido dar al tesoro del rey para que se le permitiera matar a los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mardoqueo tambi\u00e9n le entreg\u00f3 a Hatac una copia de la orden del rey contra los jud\u00edos y le explic\u00f3 que hab\u00eda sido escrita y anunciada en toda la ciudad de Susa. \u00c9l quer\u00eda que Hatac le mostrara la orden a Ester y que le contara todo lo sucedido. Le pidi\u00f3 que la convenciera de hablar con el rey para rogarle que tuviera compasi\u00f3n de Mardoqueo y de su pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hatac regres\u00f3 y le cont\u00f3 a Ester todo lo que hab\u00eda dicho Mardoqueo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces ella le pidi\u00f3 a Hatac que le diera este mensaje a Mardoqueo:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abTodos los servidores del rey y la gente de las provincias saben que hay una ley v\u00e1lida para todo hombre o mujer. Esa ley dice que quien se presente ante el rey sin haber sido llamado tendr\u00e1 que morir. La \u00fanica manera de que el que incumpla la orden se salve es que el rey extienda su cetro de oro hacia esa persona. Desafortunadamente hace treinta d\u00edas que no he sido llamada a presentarme ante el rey\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mardoqueo recibi\u00f3 el mensaje de Ester"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "y esta fue su respuesta: \u00abEster, no creas que vas a ser la \u00fanica jud\u00eda que se va a salvar s\u00f3lo porque vives en el palacio del rey."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si te quedas callada ahora, la ayuda y la liberaci\u00f3n para los jud\u00edos vendr\u00e1n de otro lugar, pero t\u00fa y la familia de tu pap\u00e1 morir\u00e1n. Y qui\u00e9n sabe, quiz\u00e1s t\u00fa fuiste designada como reina para un momento como este\u00bb."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entonces Ester le envi\u00f3 esta respuesta:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abMardoqueo, re\u00fane a todos los jud\u00edos de Susa y p\u00eddeles que ayunen por m\u00ed. No coman ni beban nada durante tres d\u00edas y tres noches. Yo ayunar\u00e9 como ustedes, y mis criadas tambi\u00e9n lo har\u00e1n. Despu\u00e9s de que ayunemos, ir\u00e9 a ver al rey. S\u00e9 que hacer esto va en contra de la ley pero de cualquier forma lo har\u00e9. \u00a1Si he de morir, que muera!\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "As\u00ed que Mardoqueo sali\u00f3 e hizo lo que Ester le hab\u00eda pedido."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester le habla al rey - Al tercer d\u00eda, Ester visti\u00f3 su traje real y se par\u00f3 en la parte interior del palacio, frente al corredor del sal\u00f3n del rey. El rey estaba sentado en su trono al fondo del sal\u00f3n, frente a la puerta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cuando vio a la reina Ester, se alegro y le extendi\u00f3 el cetro de oro. Ester entr\u00f3 a la habitaci\u00f3n, se acerc\u00f3 y toc\u00f3 la punta de su cetro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces el rey le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQu\u00e9 te molesta reina Ester? \u00bfQu\u00e9 quieres pedirme? Te dar\u00e9 hasta la mitad de mi reino si me lo pides."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ester dijo: \u2014Si es del agrado del rey quisiera invitarlo a usted y a Am\u00e1n hoy a una fiesta que he preparado en su honor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El rey dijo: \u2014Llamen inmediatamente a Am\u00e1n para poder hacer lo que Ester pide. Entonces el rey y Am\u00e1n fueron a la fiesta que Ester les hab\u00eda preparado."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mientras serv\u00edan el vino, el rey le pregunt\u00f3 nuevamente a Ester: \u2014\u00bfQu\u00e9 quieres pedir? Pide lo que quieras. Te dar\u00e9 hasta la mitad de mi reino si lo deseas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ester respondi\u00f3: \u2014Mi deseo es este:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si soy del agrado del rey y si quiere darme lo que pido, le solicito que asista ma\u00f1ana junto con Am\u00e1n a otra fiesta que ofrecer\u00e9 en su honor. Entonces le dir\u00e9 lo que realmente quiero."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ira de Am\u00e1n contra Mardoqueo - Am\u00e1n sali\u00f3 ese d\u00eda del palacio del rey muy feliz y de buen humor. Cuando pas\u00f3 frente a la puerta del palacio, vio all\u00ed a Mardoqueo, quien al no mostrarle el debido respeto y temor lo hizo enojar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pero Am\u00e1n control\u00f3 su ira y se fue a su casa. Luego hizo llamar a sus amigos y a su esposa Zeres."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Comenz\u00f3 a presumir de sus riquezas, de todos los hijos que ten\u00eda y de todas las formas en que el rey lo hab\u00eda honrado. Se sent\u00eda muy orgulloso diciendo que el rey lo hab\u00eda ascendido a una posici\u00f3n m\u00e1s alta que la de todos los otros funcionarios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Am\u00e1n agreg\u00f3: \u00abYo fui el \u00fanico a quien la reina Ester invit\u00f3 para que estuviera con el rey en la fiesta que ella le ofreci\u00f3 hoy. Y junto con el rey, tambi\u00e9n estoy invitado a la fiesta que dar\u00e1 ma\u00f1ana."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aun as\u00ed, no existe nada que pueda hacerme realmente feliz mientras tenga que ver a ese jud\u00edo Mardoqueo sentado en la puerta del palacio del rey\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Entonces Zeres, la esposa de Am\u00e1n, y todos sus amigos tuvieron una idea y dijeron: \u00abOrdena que se construya una estaca de veinticinco metros de alto. Por la ma\u00f1ana, p\u00eddele al rey que haga clavar all\u00ed a Mardoqueo. Luego ve a la fiesta con el rey y divi\u00e9rtete\u00bb. A Am\u00e1n le gust\u00f3 esa idea, as\u00ed que orden\u00f3 construir la estaca."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rinden honores a Mardoqueo - Esa noche, el rey no pod\u00eda dormir, as\u00ed que mand\u00f3 que le llevaran el libro de historias del reino y se lo leyera. El libro conten\u00eda relatos de todos los eventos importantes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "All\u00ed estaba el registro de c\u00f3mo Mardoqueo descubri\u00f3 e inform\u00f3 el malvado plan de Bigt\u00e1n y Teres para matar al rey. Bigt\u00e1n y Teres eran dos funcionarios del rey Jerjes que vigilaban la puerta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El rey pregunt\u00f3 entonces: \u2014\u00bfQu\u00e9 honores se le han rendido y qu\u00e9 recompensa se le ha dado a Mardoqueo por lo que hizo? Los servidores que lo atend\u00edan le respondieron: \u2014No se ha hecho nada por Mardoqueo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Am\u00e1n acababa de entrar a la parte exterior del palacio del rey con la intenci\u00f3n de pedirle que colgara a Mardoqueo, y el rey pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQui\u00e9n acaba de entrar al patio?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Los servidores respondieron: \u2014Am\u00e1n acaba de entrar y est\u00e1 en el patio. Entonces el rey pidi\u00f3 que lo hicieran pasar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cuando Am\u00e1n se present\u00f3, el rey le pregunt\u00f3: \u2014Am\u00e1n, \u00bfqu\u00e9 deber\u00eda hacerse por un hombre al cual el rey quiere honrar? Am\u00e1n se pregunt\u00f3 a s\u00ed mismo: \u00ab\u00bfA qui\u00e9n m\u00e1s sino a m\u00ed podr\u00eda el rey querer honrar?\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "y respondi\u00f3: \u2014Esto es lo que deber\u00eda hacerse para el hombre a quien el rey quiere honrar:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "que los servidores traigan un manto real que el mismo rey haya usado y un caballo que haya montado. Que al caballo se le ponga en la cabeza la marca del rey."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Luego, que se designe a uno de los funcionarios m\u00e1s importantes para que le coloque el manto a quien el rey quiere honrar y lleve a esa persona en el caballo desfilando por la plaza de la ciudad y anuncie que eso es lo que se hace con el hombre al que el rey quiere honrar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el rey le dijo a Am\u00e1n: \u2014Apres\u00farate, consigue el manto y el caballo y haz todo lo que acabas de decir con Mardoqueo, el jud\u00edo que se sienta a la puerta del palacio real. Aseg\u00farate de hacer todo tal como lo has dicho."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "As\u00ed que Am\u00e1n trajo el manto y el caballo, visti\u00f3 a Mardoqueo y lo llev\u00f3 en desfile por la plaza de la ciudad. Am\u00e1n anunci\u00f3 frente a Mardoqueo: \u00ab\u00a1Esto es lo que se hace con el hombre a quien el rey quiere honrar!\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Despu\u00e9s de eso, Mardoqueo regres\u00f3 a la puerta del palacio del rey, mientras que Am\u00e1n corri\u00f3 a su casa con la cabeza cubierta, todo avergonzado."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Am\u00e1n les cont\u00f3 a su esposa Zeres y a todos sus amigos lo que le hab\u00eda pasado. La esposa de Am\u00e1n y los hombres que lo hab\u00edan aconsejado dijeron: \u00abSi Mardoqueo es jud\u00edo, t\u00fa no podr\u00e1s vencerlo. Ya has comenzado a caer y con toda seguridad que ser\u00e1s derrotado\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mientras ellos estaban a\u00fan hablando, los eunucos del rey llegaron a la casa de Am\u00e1n y lo llevaron r\u00e1pido a la fiesta que Ester hab\u00eda preparado."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Muerte de Am\u00e1n - As\u00ed que el rey y Am\u00e1n fueron a comer con la reina Ester."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mientras beb\u00edan vino en el segundo d\u00eda, el rey le pregunt\u00f3 nuevamente a la reina Ester: \u2014\u00bfQu\u00e9 es lo que quieres pedir? Cualquier cosa que pidas te ser\u00e1 concedida. Incluso, si lo pides, te dar\u00e9 hasta la mitad de mi reino."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "La reina Ester respondi\u00f3: \u2014Si Su Majestad quiere agradarme y si le parece bien, le pido respetar mi vida y tambi\u00e9n la de mi pueblo. Esa es mi petici\u00f3n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque mi pueblo y yo hemos sido vendidos para ser arruinados, asesinados y aniquilados. Si solo hubi\u00e9ramos sido vendidos como esclavos, me habr\u00eda quedado callada porque ese no ser\u00eda un problema suficientemente importante como para molestar al rey."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces el rey Jerjes le pregunt\u00f3 a la reina Ester: \u2014\u00bfQui\u00e9n es y d\u00f3nde est\u00e1 aquel que se atrevi\u00f3 a pensar en hacerle a tu pueblo cosa semejante?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y Ester respondi\u00f3: \u2014El hombre que est\u00e1 en contra nuestra, nuestro enemigo, es este malvado Am\u00e1n. Am\u00e1n se llen\u00f3 de terror ante el rey y la reina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El rey estaba furioso y se levant\u00f3, dej\u00f3 su vino y sali\u00f3 al jard\u00edn. Am\u00e1n se qued\u00f3 adentro para rogarle a la reina Ester que le salvara la vida ya que sab\u00eda que el rey lo mandar\u00eda matar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tan pronto como el rey regres\u00f3 del jard\u00edn y entr\u00f3 al cuarto de la fiesta, vio a Am\u00e1n sobre el sof\u00e1 en el que estaba Ester y dijo furioso: \u2014\u00bfIncluso delante de m\u00ed, en mi propia casa, intentas violar a la reina? Apenas el rey dijo esto, la cara de Am\u00e1n se puso blanca y enseguida entraron los servidores y mataron a Am\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En seguida, Jarbon\u00e1, uno de los eunucos que serv\u00edan al rey, dijo: \u2014Cerca de la casa de Am\u00e1n hay una estaca de veinticinco metros de altura que \u00e9l construy\u00f3 para clavar all\u00ed a Mardoqueo, a quien el rey debe su vida. A esto el rey dijo: \u2014\u00a1Claven a Am\u00e1n en esa estaca!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "As\u00ed que clavaron a Am\u00e1n en la estaca que \u00e9l hab\u00eda preparado para Mardoqueo y con eso el rey calm\u00f3 su ira."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La orden del rey de ayudar a los jud\u00edos - Ese mismo d\u00eda el rey Jerjes le dio a la reina Ester todas las propiedades que pertenec\u00edan a Am\u00e1n, el enemigo de los jud\u00edos. Mardoqueo se present\u00f3 ante el rey porque Ester le hab\u00eda contado que \u00e9l era su primo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El rey se quit\u00f3 el anillo que hab\u00eda recuperado de Am\u00e1n y se lo entreg\u00f3 a Mardoqueo. Luego de esto, Ester puso a Mardoqueo a cargo de todas las propiedades de Am\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ester se acerc\u00f3 nuevamente al rey, cay\u00f3 a sus pies y comenz\u00f3 a llorar. Le rog\u00f3 que interviniera por los jud\u00edos para evitar su destrucci\u00f3n conforme al malvado plan de Am\u00e1n, el descendiente de Agag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El rey le extendi\u00f3 el cetro de oro a Ester, as\u00ed que ella se puso de pie frente a \u00e9l"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "y dijo: \u2014Si es del agrado de Su Majestad y est\u00e1 feliz conmigo, espero que apruebe lo que digo. Si le parece bien, por favor escriba una orden que detenga las cartas que Am\u00e1n, el descendiente de Agag, envi\u00f3 como parte de su plan para destruir a los jud\u00edos que viven en todas las provincias del reino."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Le ruego esto al rey porque yo no podr\u00eda soportar que esa terrible tragedia le suceda a mi pueblo. No podr\u00eda soportar ver a mi familia asesinada."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El rey Jerjes respondi\u00f3 a la reina Ester y a Mardoqueo, el jud\u00edo: \u2014Le he dado a Ester la casa que perteneci\u00f3 a Am\u00e1n y mis soldados lo clavaron en la estaca por haber atentado contra los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Es el momento de que escriban otra orden por la autoridad del rey para ayudar a los jud\u00edos de la manera que mejor les parezca. Luego sellen esa orden con el anillo oficial del rey. Ninguna carta que haya sido escrita por la autoridad del rey y sellada con el anillo del rey puede ser cancelada."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00e1pidamente fueron llamados los secretarios del rey el d\u00eda veintitr\u00e9s del tercer mes, el mes de siv\u00e1n. Esos secretarios escribieron todas las \u00f3rdenes de Mardoqueo a los jud\u00edos, a los virreyes , a los gobernadores, y a los jefes de las ciento veintisiete provincias desde la India hasta Etiop\u00eda. Esas \u00f3rdenes fueron redactadas en la escritura de cada provincia y fueron traducidas al idioma de cada pueblo. Fueron comunicadas a los jud\u00edos en su propio idioma y en su propio alfabeto."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mardoqueo escribi\u00f3 las \u00f3rdenes por autoridad del rey Jerjes. Luego sell\u00f3 las cartas con el anillo oficial y las envi\u00f3 con mensajeros que iban a caballo. Esos mensajeros se fueron en caballos veloces especialmente entrenados para el servicio del rey."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mardoqueo escribi\u00f3 que el rey autorizaba a los jud\u00edos en todas las ciudades para reunirse y luchar por sus vidas. Les daba derecho a destruir, matar y aniquilar a cualquier ej\u00e9rcito de cualquier pueblo que los atacara incluyendo a mujeres y ni\u00f1os. Adem\u00e1s les daba derecho de tomar como bot\u00edn la propiedad de sus enemigos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Este permiso se les concedi\u00f3 a los jud\u00edos de todas las provincias del rey Jerjes el d\u00eda trece del mes doce, el mes de adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se repartieron copias de la carta con la orden del rey y se convirti\u00f3 en una ley en todas las provincias. Se hizo el anuncio a todas las gentes de todas las naciones del reino para que los jud\u00edos estuvieran listos para ese d\u00eda en el que podr\u00edan vengarse de sus enemigos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Siguiendo las instrucciones del rey, los mensajeros se apresuraron a partir en los caballos de la corte. La orden tambi\u00e9n deb\u00eda ser decretada en Susa, la ciudad capital."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mardoqueo sali\u00f3 del recinto del rey, vestido con ropas de la realeza, en azul y blanco y con una gran corona de oro. Tambi\u00e9n llevaba puesto un manto p\u00farpura hecho del mejor lino. El pueblo de Susa, al verlo, lo aclam\u00f3 y se regocij\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fue un d\u00eda especialmente feliz para los jud\u00edos, un d\u00eda de gran j\u00fabilo y orgullo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En todas las provincias, ciudades, y lugares a donde llegaba la orden del rey, hab\u00eda j\u00fabilo y felicidad entre los jud\u00edos, quienes celebraban con fiestas y banquetes. Por todo el reino la gente empez\u00f3 a hacerse jud\u00eda por el temor que sent\u00edan a los jud\u00edos."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Victoria de los jud\u00edos - Se supon\u00eda que el d\u00eda trece del mes doce, el mes de adar, la gente ten\u00eda que obedecer la primera orden del rey. Ese d\u00eda los enemigos de los jud\u00edos esperaban derrotarlos, pero las cosas sucedieron al rev\u00e9s. Los jud\u00edos ahora eran m\u00e1s fuertes que sus enemigos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los jud\u00edos se reunieron en sus ciudades en todas las provincias del rey Jerjes para atacar a las personas que quer\u00edan destruirlos. Nadie fue lo suficientemente fuerte como para enfrentar a los jud\u00edos por el miedo que les ten\u00edan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Todos los funcionarios de las provincias, los virreyes, los gobernadores y los colaboradores del rey ayudaron a los jud\u00edos porque le ten\u00edan miedo a Mardoqueo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mardoqueo se hab\u00eda convertido en un hombre muy importante en el palacio del rey y era reconocido en todas las provincias. D\u00eda a d\u00eda, Mardoqueo se hac\u00eda cada vez m\u00e1s poderoso."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Los jud\u00edos derrotaron con sus espadas a todos sus enemigos, mat\u00e1ndolos y aniquil\u00e1ndolos. Hicieron lo que quisieron con quienes los odiaban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Los jud\u00edos mataron y destruyeron quinientos hombres en la ciudad capital de Susa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tambi\u00e9n mataron a Parsandata, Dalf\u00f3n, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adal\u00edas, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmasta, Arisay, Ariday y Vaizata."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ellos eran los diez hijos de Am\u00e1n hijo de Hamedata y enemigo de los jud\u00edos. Los jud\u00edos mataron a todos esos hombres, pero no tomaron nada de lo que les pertenec\u00eda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ese d\u00eda el rey se enter\u00f3 del n\u00famero de muertos en la ciudad capital de Susa"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "y le dijo a la reina Ester: \u2014Los jud\u00edos mataron quinientos hombres en Susa, incluyendo a los diez hijos de Am\u00e1n. \u00a1Qu\u00e9 ser\u00e1 lo que no han hecho en el resto de las provincias! \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s deseas? D\u00edmelo y har\u00e9 lo que me pidas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ester dijo: \u2014Si le parece bien al rey, le pido que conceda un d\u00eda m\u00e1s para que los jud\u00edos en Susa hagan lo mismo que se hizo hoy. Permita que claven en estacas los cuerpos de los diez hijos de Am\u00e1n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "As\u00ed que el rey hizo lo que Ester le pidi\u00f3. Esa ley continu\u00f3 durante un d\u00eda m\u00e1s en Susa y los cuerpos de los hijos de Am\u00e1n fueron clavados en estacas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los jud\u00edos en Susa se reunieron el d\u00eda catorce del mes de adar y mataron all\u00ed a trescientos hombres all\u00ed, pero no les quitaron nada de lo que les pertenec\u00eda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Al mismo tiempo, los jud\u00edos que viv\u00edan en las otras provincias tambi\u00e9n se reunieron para luchar por sus vidas. Se libraron de sus enemigos y mataron a setenta y cinco mil de ellos, pero no les quitaron nada de lo que les pertenec\u00eda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esto sucedi\u00f3 en las provincias el d\u00eda trece del mes de adar y en el d\u00eda catorce descansaron. Los jud\u00edos de las provincias convirtieron esa fecha en un d\u00eda de fiesta y celebraci\u00f3n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "La fiesta de Purim - Pero los jud\u00edos en Susa se hab\u00edan reunido los d\u00edas trece y catorce del mes de adar. Fue el d\u00eda quince en el que descansaron, celebraron y festejaron."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por eso, para los jud\u00edos que viven en el campo y en poblaciones peque\u00f1as, el d\u00eda catorce del mes de adar es un d\u00eda de fiesta en el que celebran y se dan regalos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mardoqueo escribi\u00f3 todo lo que hab\u00eda sucedido y luego envi\u00f3 cartas a todos los jud\u00edos en todas las provincias del rey Jerjes."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mardoqueo envi\u00f3 esas cartas para asegurar que todos los a\u00f1os los jud\u00edos celebraran los d\u00edas catorce y quince del mes de adar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Esos d\u00edas deb\u00edan ser de fiesta porque correspond\u00edan a las fechas en que los jud\u00edos se libraron de sus enemigos y al mes en que su tristeza y su llanto se convirtieron en alegr\u00eda y celebraci\u00f3n. Eran d\u00edas de festividad y regocijo para intercambiar regalos y ayudar a los pobres."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Los jud\u00edos aceptaron hacer lo que Mardoqueo les hab\u00eda pedido y continuar con la celebraci\u00f3n que hab\u00edan comenzado."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Am\u00e1n hijo de Hamedata, el descendiente de Agag, enemigo de todos los jud\u00edos, hab\u00eda ideado un malvado plan para destruirlos. \u00c9l ech\u00f3 el pur para decidir el d\u00eda en que arruinar\u00eda y destruir\u00eda a los jud\u00edos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero Ester le cont\u00f3 ese terrible plan al rey y \u00e9l dio nuevas \u00f3rdenes que hicieron que todo el mal que Am\u00e1n quiso causar a los jud\u00edos se devolviera hacia \u00e9l mismo. As\u00ed que Am\u00e1n y sus hijos fueron clavados en estacas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En raz\u00f3n de que Am\u00e1n tir\u00f3 el pur, estos d\u00edas de fiesta son llamados d\u00edas de Purim. As\u00ed que debido a que Mardoqueo escribi\u00f3 una carta y les dijo a los jud\u00edos que celebraran este d\u00eda de fiesta y debido a lo que ellos hab\u00edan visto y les hab\u00eda tocado vivir,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "los jud\u00edos y todos los que se les unen, celebran estos dos d\u00edas todos los a\u00f1os en el momento justo y de la manera establecida."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Todas las generaciones y todas las familias recuerdan estos dos d\u00edas y los celebran en todas y cada una de las provincias y pueblos. Los descendientes de esos jud\u00edos siempre recordar\u00e1n celebrar los d\u00edas del Purim."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "La reina Ester, hija de Abija\u00edl, junto con Mardoqueo el jud\u00edo escribieron una carta oficial acerca del Purim, para confirmar la primera."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "La carta se envi\u00f3 a todos los jud\u00edos en las ciento veintisiete provincias del reino de Jerjes con mensajes de paz y amistad."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Las cartas se enviaron para recordarles a todos los jud\u00edos su deber de celebrar el Purim en las fechas establecidas y como lo hab\u00edan ordenado la reina Ester y Mardoqueo el jud\u00edo, as\u00ed como celebraban otras fiestas de ayuno y luto por lo malo que les hab\u00eda sucedido."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "La carta de Ester hizo oficiales las normas para el Purim y todo eso fue escrito en un libro."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Exaltaci\u00f3n de Mardoqueo - El rey Jerjes oblig\u00f3 a que se pagaran impuestos en todas las provincias de su reino, incluso en las tierras m\u00e1s lejanas de la costa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "La historia del gran poder del rey Jerjes est\u00e1 escrita en El libro de los hechos de los reyes de Media y de Persia. Igualmente, se relata la forma como el rey Jerjes asciende a Mardoqueo a un cargo muy importante dentro del reino."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mardoqueo, el jud\u00edo, fue el segundo en importancia despu\u00e9s del rey Jerjes. Entre los jud\u00edos fue hombre reconocido y respetado porque busc\u00f3 el bienestar de sus hermanos y compatriotas, y trajo paz a todo su pueblo."
                }
            }
        }
    }
}