{
    "version": "ls1910",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "C'\u00e9tait du temps d'Assu\u00e9rus, de cet Assu\u00e9rus qui r\u00e9gnait depuis l'Inde jusqu'en Ethiopie sur cent vingt-sept provinces;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "et le roi Assu\u00e9rus \u00e9tait alors assis sur son tr\u00f4ne royal \u00e0 Suse, dans la capitale.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "La troisi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne, il fit un festin \u00e0 tous ses princes et \u00e0 ses serviteurs; les commandants de l'arm\u00e9e des Perses et des M\u00e8des, les grands et les chefs des provinces furent r\u00e9unis en sa pr\u00e9sence.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Il montra la splendide richesse de son royaume et l'\u00e9clatante magnificence de sa grandeur pendant nombre de jours, pendant cent quatre-vingts jours.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Lorsque ces jours furent \u00e9coul\u00e9s, le roi fit pour tout le peuple qui se trouvait \u00e0 Suse, la capitale, depuis le plus grand jusqu'au plus petit, un festin qui dura sept jours, dans la cour du jardin de la maison royale.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Des tentures blanches, vertes et bleues, \u00e9taient attach\u00e9es par des cordons de byssus et de pourpre \u00e0 des anneaux d'argent et \u00e0 des colonnes de marbre. Des lits d'or et d'argent reposaient sur un pav\u00e9 de porphyre, de marbre, de nacre et de pierres noires.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "On servait \u00e0 boire dans des vases d'or, de diff\u00e9rentes esp\u00e8ces, et il y avait abondance de vin royal, gr\u00e2ce \u00e0 la lib\u00e9ralit\u00e9 du roi.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mais on ne for\u00e7ait personne \u00e0 boire, car le roi avait ordonn\u00e9 \u00e0 tous les gens de sa maison de se conformer \u00e0 la volont\u00e9 de chacun.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "La reine Vasthi fit aussi un festin pour les femmes dans la maison royale du roi Assu\u00e9rus.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Le septi\u00e8me jour, comme le coeur du roi \u00e9tait r\u00e9joui par le vin, il ordonna \u00e0 Mehuman, Biztha, Harbona, Bigtha, Abagtha, Z\u00e9thar et Carcas, les sept eunuques qui servaient devant le roi Assu\u00e9rus,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "d'amener en sa pr\u00e9sence la reine Vasthi, avec la couronne royale, pour montrer sa beaut\u00e9 aux peuples et aux grands, car elle \u00e9tait belle de figure.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mais la reine Vasthi refusa de venir, quand elle re\u00e7ut par les eunuques l'ordre du roi. Et le roi fut tr\u00e8s irrit\u00e9, il fut enflamm\u00e9 de col\u00e8re.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Alors le roi s'adressa aux sages qui avaient la connaissance des temps. Car ainsi se traitaient les affaires du roi, devant tous ceux qui connaissaient les lois et le droit.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Il avait aupr\u00e8s de lui Carschena, Sch\u00e9thar, Admatha, Tarsis, M\u00e9r\u00e8s, Marsena, Memucan, sept princes de Perse et de M\u00e9die, qui voyaient la face du roi et qui occupaient le premier rang dans le royaume.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Quelle loi, dit-il, faut-il appliquer \u00e0 la reine Vasthi, pour n'avoir point ex\u00e9cut\u00e9 ce que le roi Assu\u00e9rus lui a ordonn\u00e9 par les eunuques?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Memucan r\u00e9pondit devant le roi et les princes: Ce n'est pas seulement \u00e0 l'\u00e9gard du roi que la reine Vasthi a mal agi; c'est aussi envers tous les princes et tous les peuples qui sont dans toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Car l'action de la reine parviendra \u00e0 la connaissance de toutes les femmes, et les portera \u00e0 m\u00e9priser leurs maris; elles diront: Le roi Assu\u00e9rus avait ordonn\u00e9 qu'on amen\u00e2t en sa pr\u00e9sence la reine Vasthi, et elle n'y est pas all\u00e9e.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Et d\u00e8s ce jour les princesses de Perse et de M\u00e9die qui auront appris l'action de la reine la rapporteront \u00e0 tous les chefs du roi; de l\u00e0 beaucoup de m\u00e9pris et de col\u00e8re.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Si le roi le trouve bon, qu'on publie de sa part et qu'on inscrive parmi les lois des Perses et des M\u00e8des, avec d\u00e9fense de la transgresser, une ordonnance royale d'apr\u00e8s laquelle Vasthi ne para\u00eetra plus devant le roi Assu\u00e9rus et le roi donnera la dignit\u00e9 de reine \u00e0 une autre qui soit meilleure qu'elle.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "L'\u00e9dit du roi sera connu dans tout son royaume, quelque grand qu'il soit, et toutes les femmes rendront honneur \u00e0 leurs maris, depuis le plus grand jusqu'au plus petit.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Cet avis fut approuv\u00e9 du roi et des princes, et le roi agit d'apr\u00e8s la parole de Memucan.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Il envoya des lettres \u00e0 toutes les provinces du royaume, \u00e0 chaque province selon son \u00e9criture et \u00e0 chaque peuple selon sa langue; elles portaient que tout homme devait \u00eatre le ma\u00eetre dans sa maison, et qu'il parlerait la langue de son peuple.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Apr\u00e8s ces choses, lorsque la col\u00e8re du roi Assu\u00e9rus se fut calm\u00e9e, il pensa \u00e0 Vasthi, \u00e0 ce qu'elle avait fait, et \u00e0 la d\u00e9cision qui avait \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 son sujet.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Alors ceux qui servaient le roi dirent: Qu'on cherche pour le roi des jeunes filles, vierges et belles de figure;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "que le roi \u00e9tablisse dans toutes les provinces de son royaume des commissaires charg\u00e9s de rassembler toutes les jeunes filles, vierges et belles de figure, \u00e0 Suse, la capitale, dans la maison des femmes, sous la surveillance d'H\u00e9gu\u00e9, eunuque du roi et gardien des femmes, qui leur donnera les choses n\u00e9cessaires pour leur toilette;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "et que la jeune fille qui plaira au roi devienne reine \u00e0 la place de Vasthi. Cet avis eut l'approbation du roi, et il fit ainsi.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Il y avait dans Suse, la capitale, un Juif nomm\u00e9 Mardoch\u00e9e, fils de Ja\u00efr, fils de Schime\u00ef, fils de Kis, homme de Benjamin,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "qui avait \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9 de J\u00e9rusalem parmi les captifs d\u00e9port\u00e9s avec Jeconia, roi de Juda, par Nebucadnetsar, roi de Babylone.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Il \u00e9levait Hadassa, qui est Esther, fille de son oncle; car elle n'avait ni p\u00e8re ni m\u00e8re. La jeune fille \u00e9tait belle de taille et belle de figure. A la mort de son p\u00e8re et de sa m\u00e8re, Mardoch\u00e9e l'avait adopt\u00e9e pour fille.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Lorsqu'on eut publi\u00e9 l'ordre du roi et son \u00e9dit, et qu'un grand nombre de jeunes filles furent rassembl\u00e9es \u00e0 Suse, la capitale, sous la surveillance d'H\u00e9ga\u00ef, Esther fut aussi prise et conduite dans la maison du roi, sous la surveillance d'H\u00e9ga\u00ef, gardien des femmes.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "La jeune fille lui plut, et trouva gr\u00e2ce devant lui; il s'empressa de lui fournir les choses n\u00e9cessaires pour sa toilette et pour sa subsistance, lui donna sept jeunes filles choisies dans la maison du roi, et la pla\u00e7a avec ses jeunes filles dans le meilleur appartement de la maison des femmes.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Esther ne fit conna\u00eetre ni son peuple ni sa naissance, car Mardoch\u00e9e lui avait d\u00e9fendu d'en parler.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Et chaque jour Mardoch\u00e9e allait et venait devant la cour de la maison des femmes, pour savoir comment se portait Esther et comment on la traitait.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Chaque jeune fille allait \u00e0 son tour vers le roi Assu\u00e9rus, apr\u00e8s avoir employ\u00e9 douze mois \u00e0 s'acquitter de ce qui \u00e9tait prescrit aux femmes; pendant ce temps, elles prenaient soin de leur toilette, six mois avec de l'huile de myrrhe, et six mois avec des aromates et des parfums en usage parmi les femmes.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "C'est ainsi que chaque jeune fille allait vers le roi; et, quand elle passait de la maison des femmes dans la maison du roi, on lui laissait prendre avec elle tout ce qu'elle voulait.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Elle y allait le soir; et le lendemain matin elle passait dans la seconde maison des femmes, sous la surveillance de Schaaschgaz, eunuque du roi et gardien des concubines. Elle ne retournait plus vers le roi, \u00e0 moins que le roi n'en e\u00fbt le d\u00e9sir et qu'elle ne f\u00fbt appel\u00e9e par son nom.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Lorsque son tour d'aller vers le roi fut arriv\u00e9, Esther, fille d'Abicha\u00efl, oncle de Mardoch\u00e9e qui l'avait adopt\u00e9e pour fille, ne demanda que ce qui fut d\u00e9sign\u00e9 par H\u00e9ga\u00ef, eunuque du roi et gardien des femmes. Esther trouvait gr\u00e2ce aux yeux de tous ceux qui la voyaient.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Esther fut conduite aupr\u00e8s du roi Assu\u00e9rus, dans sa maison royale, le dixi\u00e8me mois, qui est le mois de T\u00e9beth, la septi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Le roi aima Esther plus que toutes les autres femmes, et elle obtint gr\u00e2ce et faveur devant lui plus que toutes les autres jeunes filles. Il mit la couronne royale sur sa t\u00eate, et la fit reine \u00e0 la place de Vasthi.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Le roi donna un grand festin \u00e0 tous ses princes et \u00e0 ses serviteurs, un festin en l'honneur d'Esther; il accorda du repos aux provinces, et fit des pr\u00e9sents avec une lib\u00e9ralit\u00e9 royale.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "La seconde fois qu'on assembla les jeunes filles, Mardoch\u00e9e \u00e9tait assis \u00e0 la porte du roi.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Esther n'avait fait conna\u00eetre ni sa naissance ni son peuple, car Mardoch\u00e9e le lui avait d\u00e9fendu, et elle suivait les ordres de Mardoch\u00e9e aussi fid\u00e8lement qu'\u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 elle \u00e9tait sous sa tutelle.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Dans ce m\u00eame temps, comme Mardoch\u00e9e \u00e9tait assis \u00e0 la porte du roi, Bigthan et Th\u00e9resch, deux eunuques du roi, gardes du seuil, c\u00e9d\u00e8rent \u00e0 un mouvement d'irritation et voulurent porter la main sur le roi Assu\u00e9rus.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mardoch\u00e9e eut connaissance de la chose et en informa la reine Esther, qui la redit au roi de la part de Mardoch\u00e9e.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Le fait ayant \u00e9t\u00e9 v\u00e9rifi\u00e9 et trouv\u00e9 exact, les deux eunuques furent pendus \u00e0 un bois. Et cela fut \u00e9crit dans le livre des Chroniques en pr\u00e9sence du roi.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Apr\u00e8s ces choses, le roi Assu\u00e9rus fit monter au pouvoir Haman, fils d'Hammedatha, l'Agaguite; il l'\u00e9leva en dignit\u00e9 et pla\u00e7a son si\u00e8ge au-dessus de ceux de tous les chefs qui \u00e9taient aupr\u00e8s de lui.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tous les serviteurs du roi, qui se tenaient \u00e0 la porte du roi, fl\u00e9chissaient le genou et se prosternaient devant Haman, car tel \u00e9tait l'ordre du roi \u00e0 son \u00e9gard. Mais Mardoch\u00e9e ne fl\u00e9chissait point le genou et ne se prosternait point.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Et les serviteurs du roi, qui se tenaient \u00e0 la porte du roi, dirent \u00e0 Mardoch\u00e9e: Pourquoi transgresses-tu l'ordre du roi?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Comme ils le lui r\u00e9p\u00e9taient chaque jour et qu'il ne les \u00e9coutait pas, ils en firent rapport \u00e0 Haman, pour voir si Mardoch\u00e9e persisterait dans sa r\u00e9solution; car il leur avait dit qu'il \u00e9tait Juif.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Et Haman vit que Mardoch\u00e9e ne fl\u00e9chissait point le genou et ne se prosternait point devant lui. Il fut rempli de fureur;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "mais il d\u00e9daigna de porter la main sur Mardoch\u00e9e seul, car on lui avait dit de quel peuple \u00e9tait Mardoch\u00e9e, et il voulut d\u00e9truire le peuple de Mardoch\u00e9e, tous les Juifs qui se trouvaient dans tout le royaume d'Assu\u00e9rus.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Au premier mois, qui est le mois de Nisan, la douzi\u00e8me ann\u00e9e du roi Assu\u00e9rus, on jeta le pur, c'est-\u00e0-dire le sort, devant Haman, pour chaque jour et pour chaque mois, jusqu'au douzi\u00e8me mois, qui est le mois d'Adar.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Alors Haman dit au roi Assu\u00e9rus: Il y a dans toutes les provinces de ton royaume un peuple dispers\u00e9 et \u00e0 part parmi les peuples, ayant des lois diff\u00e9rentes de celles de tous les peuples et n'observant point les lois du roi. Il n'est pas dans l'int\u00e9r\u00eat du roi de le laisser en repos.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Si le roi le trouve bon, qu'on \u00e9crive l'ordre de les faire p\u00e9rir; et je p\u00e8serai dix mille talents d'argent entre les mains des fonctionnaires, pour qu'on les porte dans le tr\u00e9sor du roi.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Le roi \u00f4ta son anneau de la main, et le remit \u00e0 Haman, fils d'Hammedatha, l'Agaguite, ennemi des Juifs.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Et le roi dit \u00e0 Haman: L'argent t'est donn\u00e9, et ce peuple aussi; fais-en ce que tu voudras.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Les secr\u00e9taires du roi furent appel\u00e9s le treizi\u00e8me jour du premier mois, et l'on \u00e9crivit, suivant tout ce qui fut ordonn\u00e9 par Haman, aux satrapes du roi, aux gouverneurs de chaque province et aux chefs de chaque peuple, \u00e0 chaque province selon son \u00e9criture et \u00e0 chaque peuple selon sa langue. Ce fut au nom du roi Assu\u00e9rus que l'on \u00e9crivit, et on scella avec l'anneau du roi.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Les lettres furent envoy\u00e9es par les courriers dans toutes les provinces du roi, pour qu'on d\u00e9truis\u00eet, qu'on tu\u00e2t et qu'on f\u00eet p\u00e9rir tous les Juifs, jeunes et vieux, petits enfants et femmes, en un seul jour, le treizi\u00e8me du douzi\u00e8me mois, qui est le mois d'Adar, et pour que leurs biens fussent livr\u00e9s au pillage.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ces lettres renfermaient une copie de l'\u00e9dit qui devait \u00eatre publi\u00e9 dans chaque province, et invitaient tous les peuples \u00e0 se tenir pr\u00eats pour ce jour-l\u00e0.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Les courriers partirent en toute h\u00e2te, d'apr\u00e8s l'ordre du roi. L'\u00e9dit fut aussi publi\u00e9 dans Suse, la capitale; et tandis que le roi et Haman \u00e9taient \u00e0 boire, la ville de Suse \u00e9tait dans la consternation.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mardoch\u00e9e, ayant appris tout ce qui se passait, d\u00e9chira ses v\u00eatements, s'enveloppa d'un sac et se couvrit de cendre. Puis il alla au milieu de la ville en poussant avec force des cris amers,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "et se rendit jusqu'\u00e0 la porte du roi, dont l'entr\u00e9e \u00e9tait interdite \u00e0 toute personne rev\u00eatue d'un sac.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Dans chaque province, partout o\u00f9 arrivaient l'ordre du roi et son \u00e9dit, il y eut une grande d\u00e9solation parmi les Juifs; ils je\u00fbnaient, pleuraient et se lamentaient, et beaucoup se couchaient sur le sac et la cendre.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Les servantes d'Esther et ses eunuques vinrent lui annoncer cela, et la reine fut tr\u00e8s effray\u00e9e. Elle envoya des v\u00eatements \u00e0 Mardoch\u00e9e pour le couvrir et lui faire \u00f4ter son sac, mais il ne les accepta pas.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Alors Esther appela Hathac, l'un des eunuques que le roi avait plac\u00e9s aupr\u00e8s d'elle, et elle le chargea d'aller demander \u00e0 Mardoch\u00e9e ce que c'\u00e9tait et d'o\u00f9 cela venait.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Hathac se rendit vers Mardoch\u00e9e sur la place de la ville, devant la porte du roi.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Et Mardoch\u00e9e lui raconta tout ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9, et lui indiqua la somme d'argent qu'Haman avait promis de livrer au tr\u00e9sor du roi en retour du massacre des Juifs.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Il lui donna aussi une copie de l'\u00e9dit publi\u00e9 dans Suse en vue de leur destruction, afin qu'il le montr\u00e2t \u00e0 Esther et lui f\u00eet tout conna\u00eetre; et il ordonna qu'Esther se rend\u00eet chez le roi pour lui demander gr\u00e2ce et l'implorer en faveur de son peuple.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hathac vint rapporter \u00e0 Esther les paroles de Mardoch\u00e9e.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Esther chargea Hathac d'aller dire \u00e0 Mardoch\u00e9e:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Tous les serviteurs du roi et le peuple des provinces du roi savent qu'il existe une loi portant peine de mort contre quiconque, homme ou femme, entre chez le roi, dans la cour int\u00e9rieure, sans avoir \u00e9t\u00e9 appel\u00e9; celui-l\u00e0 seul a la vie sauve, \u00e0 qui le roi tend le sceptre d'or. Et moi, je n'ai point \u00e9t\u00e9 appel\u00e9e aupr\u00e8s du roi depuis trente jours.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Lorsque les paroles d'Esther eurent \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9es \u00e0 Mardoch\u00e9e,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mardoch\u00e9e fit r\u00e9pondre \u00e0 Esther: Ne t'imagine pas que tu \u00e9chapperas seule d'entre tous les Juifs, parce que tu es dans la maison du roi;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "car, si tu te tais maintenant, le secours et la d\u00e9livrance surgiront d'autre part pour les Juifs, et toi et la maison de ton p\u00e8re vous p\u00e9rirez. Et qui sait si ce n'est pas pour un temps comme celui-ci que tu es parvenue \u00e0 la royaut\u00e9?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Esther envoya dire \u00e0 Mardoch\u00e9e:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Va, rassemble tous les Juifs qui se trouvent \u00e0 Suse, et je\u00fbnez pour moi, sans manger ni boire pendant trois jours, ni la nuit ni le jour. Moi aussi, je je\u00fbnerai de m\u00eame avec mes servantes, puis j'entrerai chez le roi, malgr\u00e9 la loi; et si je dois p\u00e9rir, je p\u00e9rirai.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mardoch\u00e9e s'en alla, et fit tout ce qu'Esther lui avait ordonn\u00e9.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Le troisi\u00e8me jour, Esther mit ses v\u00eatements royaux et se pr\u00e9senta dans la cour int\u00e9rieure de la maison du roi, devant la maison du roi. Le roi \u00e9tait assis sur son tr\u00f4ne royal dans la maison royale, en face de l'entr\u00e9e de la maison.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Lorsque le roi vit la reine Esther debout dans la cour, elle trouva gr\u00e2ce \u00e0 ses yeux; et le roi tendit \u00e0 Esther le sceptre d'or qu'il tenait \u00e0 la main. Esther s'approcha, et toucha le bout du sceptre.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Le roi lui dit: Qu'as-tu, reine Esther, et que demandes-tu? Quand ce serait la moiti\u00e9 du royaume, elle te serait donn\u00e9e.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Esther r\u00e9pondit: Si le roi le trouve bon, que le roi vienne aujourd'hui avec Haman au festin que je lui ai pr\u00e9par\u00e9.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Et le roi dit: Allez tout de suite chercher Haman, comme le d\u00e9sire Esther. Le roi se rendit avec Haman au festin qu'avait pr\u00e9par\u00e9 Esther.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Et pendant qu'on buvait le vin, le roi dit \u00e0 Esther: Quelle est ta demande? Elle te sera accord\u00e9e. Que d\u00e9sires-tu? Quand ce serait la moiti\u00e9 du royaume, tu l'obtiendras.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Esther r\u00e9pondit: Voici ce que je demande et ce que je d\u00e9sire.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Si j'ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce aux yeux du roi, et s'il pla\u00eet au roi d'accorder ma demande et de satisfaire mon d\u00e9sir, que le roi vienne avec Haman au festin que je leur pr\u00e9parerai, et demain je donnerai r\u00e9ponse au roi selon son ordre.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Haman sortit ce jour-l\u00e0, joyeux et le coeur content. Mais lorsqu'il vit, \u00e0 la porte du roi, Mardoch\u00e9e qui ne se levait ni ne se remuait devant lui, il fut rempli de col\u00e8re contre Mardoch\u00e9e.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Il sut n\u00e9anmoins se contenir, et il alla chez lui. Puis il envoya chercher ses amis et Z\u00e9resch, sa femme.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Haman leur parla de la magnificence de ses richesses, du nombre de ses fils, de tout ce qu'avait fait le roi pour l'\u00e9lever en dignit\u00e9, et du rang qu'il lui avait donn\u00e9 au-dessus des chefs et des serviteurs du roi.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Et il ajouta: Je suis m\u00eame le seul que la reine Esther ait admis avec le roi au festin qu'elle a fait, et je suis encore invit\u00e9 pour demain chez elle avec le roi.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mais tout cela n'est d'aucun prix pour moi aussi longtemps que je verrai Mardoch\u00e9e, le Juif, assis \u00e0 la porte du roi.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Z\u00e9resch, sa femme, et tous ses amis lui dirent: Qu'on pr\u00e9pare un bois haut de cinquante coud\u00e9es, et demain matin demande au roi qu'on y pende Mardoch\u00e9e; puis tu iras joyeux au festin avec le roi. Cet avis plut \u00e0 Haman, et il fit pr\u00e9parer le bois.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Cette nuit-l\u00e0, le roi ne put pas dormir, et il se fit apporter le livre des annales, les Chroniques. On les lut devant le roi,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "et l'on trouva \u00e9crit ce que Mardoch\u00e9e avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au sujet de Bigthan et de Th\u00e9resch, les deux eunuques du roi, gardes du seuil, qui avaient voulu porter la main sur le roi Assu\u00e9rus.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Le roi dit: Quelle marque de distinction et d'honneur Mardoch\u00e9e a-t-il re\u00e7ue pour cela? Il n'a rien re\u00e7u, r\u00e9pondirent ceux qui servaient le roi.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Alors le roi dit: Qui est dans la cour? -Haman \u00e9tait venu dans la cour ext\u00e9rieure de la maison du roi, pour demander au roi de faire pendre Mardoch\u00e9e au bois qu'il avait pr\u00e9par\u00e9 pour lui. -\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Les serviteurs du roi lui r\u00e9pondirent: C'est Haman qui se tient dans la cour. Et le roi dit: Qu'il entre.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Haman entra, et le roi lui dit: Que faut-il faire pour un homme que le roi veut honorer? Haman se dit en lui-m\u00eame: Quel autre que moi le roi voudrait-il honorer?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Et Haman r\u00e9pondit au roi: Pour un homme que le roi veut honorer,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "il faut prendre le v\u00eatement royal dont le roi se couvre et le cheval que le roi monte et sur la t\u00eate duquel se pose une couronne royale,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "remettre le v\u00eatement et le cheval \u00e0 l'un des principaux chefs du roi, puis rev\u00eatir l'homme que le roi veut honorer, le promener \u00e0 cheval \u00e0 travers la place de la ville, et crier devant lui: C'est ainsi que l'on fait \u00e0 l'homme que le roi veut honorer!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Le roi dit \u00e0 Haman: Prends tout de suite le v\u00eatement et le cheval, comme tu l'as dit, et fais ainsi pour Mardoch\u00e9e, le Juif, qui est assis \u00e0 la porte du roi; ne n\u00e9glige rien de tout ce que tu as mentionn\u00e9.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Et Haman prit le v\u00eatement et le cheval, il rev\u00eatit Mardoch\u00e9e, il le promena \u00e0 cheval \u00e0 travers la place de la ville, et il cria devant lui: C'est ainsi que l'on fait \u00e0 l'homme que le roi veut honorer!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mardoch\u00e9e retourna \u00e0 la porte du roi, et Haman se rendit en h\u00e2te chez lui, d\u00e9sol\u00e9 et la t\u00eate voil\u00e9e.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Haman raconta \u00e0 Z\u00e9resch, sa femme, et \u00e0 tous ses amis, tout ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9. Et ses sages, et Z\u00e9resch, sa femme, lui dirent: Si Mardoch\u00e9e, devant lequel tu as commenc\u00e9 de tomber, est de la race des Juifs, tu ne pourras rien contre lui, mais tu tomberas devant lui.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Comme ils lui parlaient encore, les eunuques du roi arriv\u00e8rent et conduisirent aussit\u00f4t Haman au festin qu'Esther avait pr\u00e9par\u00e9.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Le roi et Haman all\u00e8rent au festin chez la reine Esther.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ce second jour, le roi dit encore \u00e0 Esther, pendant qu'on buvait le vin: Quelle est ta demande, reine Esther? Elle te sera accord\u00e9e. Que d\u00e9sires-tu? Quand ce serait la moiti\u00e9 du royaume, tu l'obtiendras.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "La reine Esther r\u00e9pondit: Si j'ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux, \u00f4 roi, et si le roi le trouve bon, accorde-moi la vie, voil\u00e0 ma demande, et sauve mon peuple, voil\u00e0 mon d\u00e9sir!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Car nous sommes vendus, moi et mon peuple, pour \u00eatre d\u00e9truits, \u00e9gorg\u00e9s, an\u00e9antis. Encore si nous \u00e9tions vendus pour devenir esclaves et servantes, je me tairais, mais l'ennemi ne saurait compenser le dommage fait au roi.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Le roi Assu\u00e9rus prit la parole et dit \u00e0 la reine Esther: Qui est-il et o\u00f9 est-il celui qui se propose d'agir ainsi?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Esther r\u00e9pondit: L'oppresseur, l'ennemi, c'est Haman, ce m\u00e9chant-l\u00e0! Haman fut saisi de terreur en pr\u00e9sence du roi et de la reine.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Et le roi, dans sa col\u00e8re, se leva et quitta le festin, pour aller dans le jardin du palais. Haman resta pour demander gr\u00e2ce de la vie \u00e0 la reine Esther, car il voyait bien que sa perte \u00e9tait arr\u00eat\u00e9e dans l'esprit du roi.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Lorsque le roi revint du jardin du palais dans la salle du festin, il vit Haman qui s'\u00e9tait pr\u00e9cipit\u00e9 vers le lit sur lequel \u00e9tait Esther, et il dit: Serait-ce encore pour faire violence \u00e0 la reine, chez moi, dans le palais? D\u00e8s que cette parole fut sortie de la bouche du roi, on voila le visage d'Haman.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Et Harbona, l'un des eunuques, dit en pr\u00e9sence du roi: Voici, le bois pr\u00e9par\u00e9 par Haman pour Mardoch\u00e9e, qui a parl\u00e9 pour le bien du roi, est dress\u00e9 dans la maison d'Haman, \u00e0 une hauteur de cinquante coud\u00e9es. Le roi dit: Qu'on y pende Haman!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Et l'on pendit Haman au bois qu'il avait pr\u00e9par\u00e9 pour Mardoch\u00e9e. Et la col\u00e8re du roi s'apaisa.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "En ce m\u00eame jour, le roi Assu\u00e9rus donna \u00e0 la reine Esther la maison d'Haman, l'ennemi des Juifs; et Mardoch\u00e9e parut devant le roi, car Esther avait fait conna\u00eetre la parent\u00e9 qui l'unissait \u00e0 elle.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Le roi \u00f4ta son anneau, qu'il avait repris \u00e0 Haman, et le donna \u00e0 Mardoch\u00e9e; Esther, de son c\u00f4t\u00e9, \u00e9tablit Mardoch\u00e9e sur la maison d'Haman.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Puis Esther parla de nouveau en pr\u00e9sence du roi. Elle se jeta \u00e0 ses pieds, elle pleura, elle le supplia d'emp\u00eacher les effets de la m\u00e9chancet\u00e9 d'Haman, l'Agaguite, et la r\u00e9ussite de ses projets contre les Juifs.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Le roi tendit le sceptre d'or \u00e0 Esther, qui se releva et resta debout devant le roi.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Elle dit alors: Si le roi le trouve bon et si j'ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce devant lui, si la chose para\u00eet convenable au roi et si je suis agr\u00e9able \u00e0 ses yeux, qu'on \u00e9crive pour r\u00e9voquer les lettres con\u00e7ues par Haman, fils d'Hammedatha, l'Agaguite, et \u00e9crites par lui dans le but de faire p\u00e9rir les Juifs qui sont dans toutes les provinces du roi.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Car comment pourrais-je voir le malheur qui atteindrait mon peuple, et comment pourrais-je voir la destruction de ma race?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Le roi Assu\u00e9rus dit \u00e0 la reine Esther et au Juif Mardoch\u00e9e: Voici, j'ai donn\u00e9 \u00e0 Esther la maison d'Haman, et il a \u00e9t\u00e9 pendu au bois pour avoir \u00e9tendu la main contre les Juifs.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ecrivez donc en faveur des Juifs comme il vous plaira, au nom du roi, et scellez avec l'anneau du roi; car une lettre \u00e9crite au nom du roi et scell\u00e9e avec l'anneau du roi ne peut \u00eatre r\u00e9voqu\u00e9e.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Les secr\u00e9taires du roi furent appel\u00e9s en ce temps, le vingt-troisi\u00e8me jour du troisi\u00e8me mois, qui est le mois de Sivan, et l'on \u00e9crivit, suivant tout ce qui fut ordonn\u00e9 par Mardoch\u00e9e, aux Juifs, aux satrapes, aux gouverneurs et aux chefs des cent vingt-sept provinces situ\u00e9es de l'Inde \u00e0 l'Ethiopie, \u00e0 chaque province selon son \u00e9criture, \u00e0 chaque peuple selon sa langue, et aux Juifs selon leur \u00e9criture et selon leur langue.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "On \u00e9crivit au nom du roi Assu\u00e9rus, et l'on scella avec l'anneau du roi. On envoya les lettres par des courriers ayant pour montures des chevaux et des mulets n\u00e9s de juments.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Par ces lettres, le roi donnait aux Juifs, en quelque ville qu'ils fussent, la permission de se rassembler et de d\u00e9fendre leur vie, de d\u00e9truire, de tuer et de faire p\u00e9rir, avec leurs petits enfants et leurs femmes, tous ceux de chaque peuple et de chaque province qui prendraient les armes pour les attaquer, et de livrer leurs biens au pillage,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "et cela en un seul jour, dans toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus, le treizi\u00e8me du douzi\u00e8me mois, qui est le mois d'Adar.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ces lettres renfermaient une copie de l'\u00e9dit qui devait \u00eatre publi\u00e9 dans chaque province, et informaient tous les peuples que les Juifs se tiendraient pr\u00eats pour ce jour-l\u00e0 \u00e0 se venger de leurs ennemis.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Les courriers, mont\u00e9s sur des chevaux et des mulets, partirent aussit\u00f4t et en toute h\u00e2te, d'apr\u00e8s l'ordre du roi. L'\u00e9dit fut aussi publi\u00e9 dans Suse, la capitale.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mardoch\u00e9e sortit de chez le roi, avec un v\u00eatement royal bleu et blanc, une grande couronne d'or, et un manteau de byssus et de pourpre. La ville de Suse poussait des cris et se r\u00e9jouissait.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Il n'y avait pour les Juifs que bonheur et joie, all\u00e9gresse et gloire.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Dans chaque province et dans chaque ville, partout o\u00f9 arrivaient l'ordre du roi et son \u00e9dit, il y eut parmi les Juifs de la joie et de l'all\u00e9gresse, des festins et des f\u00eates. Et beaucoup de gens d'entre les peuples du pays se firent Juifs, car la crainte des Juifs les avait saisis.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Au douzi\u00e8me mois, qui est le mois d'Adar, le treizi\u00e8me jour du mois, jour o\u00f9 devaient s'ex\u00e9cuter l'ordre et l'\u00e9dit du roi, et o\u00f9 les ennemis des Juifs avaient esp\u00e9r\u00e9 dominer sur eux, ce fut le contraire qui arriva, et les Juifs domin\u00e8rent sur leurs ennemis.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Les Juifs se rassembl\u00e8rent dans leurs villes, dans toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus, pour mettre la main sur ceux qui cherchaient leur perte; et personne ne put leur r\u00e9sister, car la crainte qu'on avait d'eux s'\u00e9tait empar\u00e9e de tous les peuples.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Et tous les chefs des provinces, les satrapes, les gouverneurs, les fonctionnaires du roi, soutinrent les Juifs, \u00e0 cause de l'effroi que leur inspirait Mardoch\u00e9e.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Car Mardoch\u00e9e \u00e9tait puissant dans la maison du roi, et sa renomm\u00e9e se r\u00e9pandait dans toutes les provinces, parce qu'il devenait de plus en plus puissant.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Les Juifs frapp\u00e8rent \u00e0 coups d'\u00e9p\u00e9e tous leurs ennemis, ils les tu\u00e8rent et les firent p\u00e9rir; ils trait\u00e8rent comme il leur plut ceux qui leur \u00e9taient hostiles.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Dans Suse, la capitale, les Juifs tu\u00e8rent et firent p\u00e9rir cinq cents hommes,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "et ils \u00e9gorg\u00e8rent Parschandatha, Dalphon, Aspatha,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Poratha, Adalia, Aridatha,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Parmaschtha, Ariza\u00ef, Arida\u00ef et Vajezatha,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "les dix fils d'Haman, fils d'Hammedatha, l'ennemi des Juifs. Mais ils ne mirent pas la main au pillage.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ce jour-l\u00e0, le nombre de ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans Suse, la capitale, parvint \u00e0 la connaissance du roi.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Et le roi dit \u00e0 la reine Esther: Les Juifs ont tu\u00e9 et fait p\u00e9rir dans Suse, la capitale, cinq cents hommes et les dix fils d'Haman; qu'auront-ils fait dans le reste des provinces du roi? Quelle est ta demande? Elle te sera accord\u00e9e. Que d\u00e9sires-tu encore? Tu l'obtiendras.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Esther r\u00e9pondit: Si le roi le trouve bon, qu'il soit permis aux Juifs qui sont \u00e0 Suse d'agir encore demain selon le d\u00e9cret d'aujourd'hui, et que l'on pende au bois les dix fils d'Haman.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Et le roi ordonna de faire ainsi. L'\u00e9dit fut publi\u00e9 dans Suse. On pendit les dix fils d'Haman;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "et les Juifs qui se trouvaient \u00e0 Suse se rassembl\u00e8rent de nouveau le quatorzi\u00e8me jour du mois d'Adar et tu\u00e8rent dans Suse trois cents hommes. Mais ils ne mirent pas la main au pillage.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Les autres Juifs qui \u00e9taient dans les provinces du roi se rassembl\u00e8rent et d\u00e9fendirent leur vie; ils se procur\u00e8rent du repos en se d\u00e9livrant de leurs ennemis, et ils tu\u00e8rent soixante-quinze mille de ceux qui leur \u00e9taient hostiles. Mais ils ne mirent pas la main au pillage.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ces choses arriv\u00e8rent le treizi\u00e8me jour du mois d'Adar. Les Juifs se repos\u00e8rent le quatorzi\u00e8me, et ils en firent un jour de festin et de joie.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ceux qui se trouvaient \u00e0 Suse, s'\u00e9tant rassembl\u00e9s le treizi\u00e8me jour et le quatorzi\u00e8me jour, se repos\u00e8rent le quinzi\u00e8me, et ils en firent un jour de festin et de joie.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "C'est pourquoi les Juifs de la campagne, qui habitent des villes sans murailles, font du quatorzi\u00e8me jour du mois d'Adar un jour de joie, de festin et de f\u00eate, o\u00f9 l'on s'envoie des portions les uns aux autres.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mardoch\u00e9e \u00e9crivit ces choses, et il envoya des lettres \u00e0 tous les Juifs qui \u00e9taient dans toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus, aupr\u00e8s et au loin.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Il leur prescrivait de c\u00e9l\u00e9brer chaque ann\u00e9e le quatorzi\u00e8me jour et le quinzi\u00e8me jour du mois d'Adar\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "comme les jours o\u00f9 ils avaient obtenu du repos en se d\u00e9livrant de leurs ennemis, de c\u00e9l\u00e9brer le mois o\u00f9 leur tristesse avait \u00e9t\u00e9 chang\u00e9e en joie et leur d\u00e9solation en jour de f\u00eate, et de faire de ces jours des jours de festin et de joie o\u00f9 l'on s'envoie des portions les uns aux autres et o\u00f9 l'on distribue des dons aux indigents.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Les Juifs s'engag\u00e8rent \u00e0 faire ce qu'ils avaient d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 et ce que Mardoch\u00e9e leur \u00e9crivit.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Car Haman, fils d'Hammedatha, l'Agaguite, ennemi de tous les Juifs, avait form\u00e9 le projet de les faire p\u00e9rir, et il avait jet\u00e9 le pur, c'est-\u00e0-dire le sort, afin de les tuer et de les d\u00e9truire;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "mais Esther s'\u00e9tant pr\u00e9sent\u00e9e devant le roi, le roi ordonna par \u00e9crit de faire retomber sur la t\u00eate d'Haman le m\u00e9chant projet qu'il avait form\u00e9 contre les Juifs, et de le pendre au bois, lui et ses fils.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "C'est pourquoi on appela ces jours Purim, du nom de pur. D'apr\u00e8s tout le contenu de cette lettre, d'apr\u00e8s ce qu'ils avaient eux-m\u00eames vu et ce qui leur \u00e9tait arriv\u00e9,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "les Juifs prirent pour eux, pour leur post\u00e9rit\u00e9, et pour tous ceux qui s'attacheraient \u00e0 eux, la r\u00e9solution et l'engagement irr\u00e9vocables de c\u00e9l\u00e9brer chaque ann\u00e9e ces deux jours, selon le mode prescrit et au temps fix\u00e9.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ces jours devaient \u00eatre rappel\u00e9s et c\u00e9l\u00e9br\u00e9s de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration, dans chaque famille, dans chaque province et dans chaque ville; et ces jours de Purim ne devaient jamais \u00eatre abolis au milieu des Juifs, ni le souvenir s'en effacer parmi leurs descendants.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "La reine Esther, fille d'Abicha\u00efl, et le Juif Mardoch\u00e9e \u00e9crivirent d'une mani\u00e8re pressante une seconde fois pour confirmer la lettre sur les Purim.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "On envoya des lettres \u00e0 tous les Juifs, dans les cent vingt-sept provinces du roi Assu\u00e9rus. Elles contenaient des paroles de paix et de fid\u00e9lit\u00e9,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "pour prescrire ces jours de Purim au temps fix\u00e9, comme le Juif Mardoch\u00e9e et la reine Esther les avaient \u00e9tablis pour eux, et comme ils les avaient \u00e9tablis pour eux-m\u00eames et pour leur post\u00e9rit\u00e9, \u00e0 l'occasion de leur je\u00fbne et de leurs cris.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Ainsi l'ordre d'Esther confirma l'institution des Purim, et cela fut \u00e9crit dans le livre.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Le roi Assu\u00e9rus imposa un tribut au pays et aux \u00eeles de la mer.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tous les faits concernant sa puissance et ses exploits, et les d\u00e9tails sur la grandeur \u00e0 laquelle le roi \u00e9leva Mardoch\u00e9e, ne sont-ils pas \u00e9crits dans le livre des Chroniques des rois des M\u00e8des et des Perses?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Car le Juif Mardoch\u00e9e \u00e9tait le premier apr\u00e8s le roi Assu\u00e9rus; consid\u00e9r\u00e9 parmi les Juifs et aim\u00e9 de la multitude de ses fr\u00e8res, il rechercha le bien de son peuple et parla pour le bonheur de toute sa race.\n"
                }
            }
        }
    }
}