{
    "version": "nvi",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Destituci\u00f3n de la reina Vasti - El rey Asuero, que rein\u00f3 sobre ciento veintisiete provincias que se extend\u00edan desde la India hasta Cus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "estableci\u00f3 su trono real en la ciudadela de Susa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En el tercer a\u00f1o de su reinado ofreci\u00f3 un banquete para todos sus funcionarios y servidores, al que asistieron los jefes militares de Persia y Media, y los magistrados y los gobernadores de las provincias,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "y durante ciento ochenta d\u00edas les mostr\u00f3 la enorme riqueza de su reino y la esplendorosa gloria de su majestad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pasado este tiempo, el rey ofreci\u00f3 otro banquete, que dur\u00f3 siete d\u00edas, para todos los que se encontraban en la ciudadela de Susa, tanto los m\u00e1s importantes como los de menor importancia. Este banquete tuvo lugar en el jard\u00edn interior de su palacio,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "el cual luc\u00eda cortinas blancas y azules, sostenidas por cordones de lino blanco y tela p\u00farpura, los cuales pasaban por anillos de plata sujetos a columnas de m\u00e1rmol. Tambi\u00e9n hab\u00eda sof\u00e1s de oro y plata sobre un piso de mosaicos de p\u00f3rfido, m\u00e1rmol, madreperla y otras piedras preciosas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En copas de oro de las m\u00e1s variadas formas se serv\u00eda el vino real, el cual corr\u00eda a raudales, como era de esperarse del rey."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Todos los invitados pod\u00edan beber cuanto quisieran, pues los camareros hab\u00edan recibido instrucciones del rey de servir a cada uno lo que deseara."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La reina Vasti, por su parte, ofreci\u00f3 tambi\u00e9n un banquete para las mujeres en el palacio del rey Asuero."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Al s\u00e9ptimo d\u00eda, como a causa del vino el rey Asuero estaba muy alegre, les orden\u00f3 a los siete eunucos que le serv\u00edan \u2014Meum\u00e1n, Bizt\u00e1, Jarbon\u00e1, Bigt\u00e1, Abagt\u00e1, Zetar y Carc\u00e1s\u2014"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "que llevaran a su presencia a la reina, ce\u00f1ida con la corona real, a fin de exhibir su belleza ante los pueblos y sus dignatarios, pues realmente era muy hermosa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pero, cuando los eunucos le comunicaron la orden del rey, la reina se neg\u00f3 a ir. Esto contrari\u00f3 mucho al rey, y se enfureci\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De inmediato el rey consult\u00f3 a los sabios conocedores de leyes, porque era costumbre que en cuestiones de ley y justicia el rey consultara a los expertos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Los m\u00e1s allegados a \u00e9l eran: Carsena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsen\u00e1 y Memuc\u00e1n, los siete funcionarios de Persia y Media que ten\u00edan acceso especial a la presencia del rey y ocupaban los puestos m\u00e1s altos en el reino."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2014Seg\u00fan la ley, \u00bfqu\u00e9 se debe hacer con la reina Vasti por haber desobedecido la orden del rey transmitida por los eunucos? \u2014pregunt\u00f3 el rey."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En presencia del rey y de los funcionarios, Memuc\u00e1n respondi\u00f3: \u2014La reina Vasti no solo ha ofendido a Su Majestad, sino tambi\u00e9n a todos los funcionarios y a todos los pueblos de todas las provincias del reino."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque todas las mujeres se enterar\u00e1n de la conducta de la reina, y esto har\u00e1 que desprecien a sus esposos, pues dir\u00e1n: \u201cEl rey Asuero mand\u00f3 que la reina Vasti se presentara ante \u00e9l, pero ella no fue\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El d\u00eda en que las mujeres de la nobleza de Persia y de Media se enteren de la conducta de la reina, les responder\u00e1n de la misma manera a todos los dignatarios de Su Majestad. \u00a1Entonces no habr\u00e1 fin al desprecio y a la discordia!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbPor lo tanto, si le parece bien a Su Majestad, emita un decreto real, el cual se inscribir\u00e1 con car\u00e1cter irrevocable en las leyes de Persia y Media: que Vasti nunca vuelva a presentarse ante Su Majestad, y que el t\u00edtulo de reina se lo otorgue a otra mejor que ella."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "As\u00ed, cuando el edicto real se d\u00e9 a conocer por todo su inmenso reino, todas las mujeres respetar\u00e1n a sus esposos, desde los m\u00e1s importantes hasta los menos importantes\u00bb."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Al rey y a sus funcionarios les pareci\u00f3 bien ese consejo, de modo que el rey hizo lo que hab\u00eda propuesto Memuc\u00e1n:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "envi\u00f3 cartas por todo el reino, a cada provincia en su propia escritura y a cada pueblo en su propio idioma, proclamando en la lengua de cada pueblo que todo hombre debe ejercer autoridad sobre su familia."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elecci\u00f3n de Ester como reina - Alg\u00fan tiempo despu\u00e9s, ya aplacada su furia, el rey Asuero se acord\u00f3 de Vasti y de lo que hab\u00eda hecho, y de lo que se hab\u00eda decretado contra ella."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces los ayudantes personales del rey hicieron esta propuesta: \u00abQue se busquen j\u00f3venes v\u00edrgenes y hermosas para el rey."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que nombre el rey para cada provincia de su reino delegados que re\u00fanan a todas esas j\u00f3venes hermosas en el har\u00e9n de la ciudadela de Susa. Que sean puestas bajo el cuidado de Jegay, el eunuco encargado de las mujeres del rey, y que se les d\u00e9 un tratamiento de belleza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y que reine en lugar de Vasti la joven que m\u00e1s le guste al rey\u00bb. Esta propuesta le agrad\u00f3 al rey, y orden\u00f3 que as\u00ed se hiciera."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En la ciudadela de Susa viv\u00eda un jud\u00edo de la tribu de Benjam\u00edn, llamado Mardoqueo hijo de Ya\u00edr, hijo de Sim\u00ed, hijo de Quis,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "uno de los capturados en Jerusal\u00e9n y llevados al exilio cuando Nabucodonosor, rey de Babilonia, se llev\u00f3 cautivo a Jecon\u00edas, rey de Jud\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueo ten\u00eda una prima llamada Jadas\u00e1. Esta joven, conocida tambi\u00e9n como Ester, a quien hab\u00eda criado porque era hu\u00e9rfana de padre y madre, ten\u00eda una figura atractiva y era muy hermosa. Al morir sus padres, Mardoqueo la adopt\u00f3 como su hija."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuando se proclamaron el edicto y la orden del rey, muchas j\u00f3venes fueron reunidas en la ciudadela de Susa y puestas al cuidado de Jegay. Ester tambi\u00e9n fue llevada al palacio del rey y confiada a Jegay, quien estaba a cargo del har\u00e9n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La joven agrad\u00f3 a Jegay y se gan\u00f3 su simpat\u00eda. Por eso \u00e9l se apresur\u00f3 a darle el tratamiento de belleza y los alimentos especiales. Le asign\u00f3 las siete doncellas m\u00e1s distinguidas del palacio y la traslad\u00f3 con sus doncellas al mejor lugar del har\u00e9n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester no revel\u00f3 su nacionalidad ni sus antecedentes familiares, porque Mardoqueo se lo hab\u00eda prohibido."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Este se paseaba diariamente frente al patio del har\u00e9n para saber c\u00f3mo le iba a Ester y c\u00f3mo la trataban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ahora bien, para poder presentarse ante el rey, una joven ten\u00eda que completar los doce meses de tratamiento de belleza prescritos: seis meses con aceite de mirra, y seis con perfumes y cosm\u00e9ticos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Terminado el tratamiento, la joven se presentaba ante el rey y pod\u00eda llevarse del har\u00e9n al palacio todo lo que quisiera."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iba al palacio por la noche, y a la ma\u00f1ana siguiente volv\u00eda a un segundo har\u00e9n bajo el cuidado de Sasgaz, el eunuco encargado de las concubinas del rey. Y no volv\u00eda a presentarse ante el rey, a no ser que \u00e9l la deseara y la mandara a llamar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando a Ester, la joven que Mardoqueo hab\u00eda adoptado y que era hija de su t\u00edo Abija\u00edl, le lleg\u00f3 el turno de presentarse ante el rey, ella no pidi\u00f3 nada fuera de lo sugerido por Jegay, el eunuco encargado del har\u00e9n del rey. Para entonces, ella se hab\u00eda ganado la simpat\u00eda de todo el que la ve\u00eda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ester fue llevada al palacio real ante el rey Asuero en el mes d\u00e9cimo, el mes de t\u00e9bet, durante el s\u00e9ptimo a\u00f1o de su reinado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Al rey le gust\u00f3 Ester m\u00e1s que todas las dem\u00e1s mujeres, y ella se gan\u00f3 su aprobaci\u00f3n y simpat\u00eda m\u00e1s que todas las otras v\u00edrgenes. As\u00ed que \u00e9l le ci\u00f1\u00f3 la corona real y la proclam\u00f3 reina en lugar de Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Luego el rey ofreci\u00f3 un gran banquete en honor de Ester para todos sus funcionarios y servidores. Declar\u00f3 un d\u00eda de fiesta en todas las provincias y distribuy\u00f3 regalos con generosidad digna de un rey."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Conspiraci\u00f3n contra Asuero - Mientras las v\u00edrgenes se volv\u00edan a reunir, Mardoqueo permanec\u00eda sentado a la puerta del rey."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester, por su parte, continu\u00f3 guardando en secreto sus antecedentes familiares y su nacionalidad, tal como Mardoqueo le hab\u00eda ordenado, ya que segu\u00eda cumpliendo las instrucciones de Mardoqueo como cuando estaba bajo su cuidado."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En aquellos d\u00edas, mientras Mardoqueo segu\u00eda sentado a la puerta del rey, Bigt\u00e1n y Teres, los dos eunucos del rey, miembros de la guardia, se enojaron y tramaron el asesinato del rey Asuero."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Al enterarse Mardoqueo de la conspiraci\u00f3n, se lo cont\u00f3 a la reina Ester, quien a su vez se lo hizo saber al rey de parte de Mardoqueo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cuando se investig\u00f3 el informe y se descubri\u00f3 que era cierto, los dos eunucos fueron colgados en una estaca. Todo esto fue debidamente anotado en los registros reales, en presencia del rey."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Conspiraci\u00f3n de Am\u00e1n contra los jud\u00edos - Despu\u00e9s de estos acontecimientos, el rey Asuero honr\u00f3 a Am\u00e1n hijo de Hamedata, el descendiente de Agag, ascendi\u00e9ndolo a un puesto m\u00e1s alto que el de todos los dem\u00e1s funcionarios que estaban con \u00e9l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Todos los servidores de palacio asignados a la puerta del rey se arrodillaban ante Am\u00e1n, y le rend\u00edan homenaje, porque as\u00ed lo hab\u00eda ordenado el rey. Pero Mardoqueo no se arrodillaba ante \u00e9l ni le rend\u00eda homenaje."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces los servidores de palacio asignados a la puerta del rey le preguntaron a Mardoqueo: \u00ab\u00bfPor qu\u00e9 desobedeces la orden del rey?\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00eda tras d\u00eda se lo reclamaban; pero \u00e9l no les hac\u00eda caso. Por eso lo denunciaron a Am\u00e1n para ver si segu\u00eda toler\u00e1ndose la conducta de Mardoqueo, ya que este les hab\u00eda confiado que era jud\u00edo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cuando Am\u00e1n se dio cuenta de que Mardoqueo no se arrodillaba ante \u00e9l ni le rend\u00eda homenaje, se enfureci\u00f3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y, cuando le informaron a qu\u00e9 pueblo pertenec\u00eda Mardoqueo, desech\u00f3 la idea de matarlo solo a \u00e9l y busc\u00f3 la manera de exterminar a todo el pueblo de Mardoqueo, es decir, a los jud\u00edos que viv\u00edan por todo el reino de Asuero."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Para determinar el d\u00eda y el mes, se ech\u00f3 el pur, es decir, la suerte, en presencia de Am\u00e1n, en el mes primero, que es el mes de nis\u00e1n, del a\u00f1o duod\u00e9cimo del reinado de Asuero. Y la suerte cay\u00f3 sobre el mes duod\u00e9cimo, el mes de adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Entonces Am\u00e1n le dijo al rey Asuero: \u2014Hay cierto pueblo disperso y diseminado entre los pueblos de todas las provincias del reino, cuyas leyes y costumbres son diferentes de las de todos los dem\u00e1s. \u00a1No obedecen las leyes del reino, y a Su Majestad no le conviene tolerarlos!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Si le parece bien, emita Su Majestad un decreto para aniquilarlos, y yo depositar\u00e9 en manos de los administradores trescientos treinta mil kilos de plata para el tesoro real."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el rey se quit\u00f3 el anillo que llevaba su sello y se lo dio a Am\u00e1n hijo de Hamedata, descendiente de Agag y enemigo de los jud\u00edos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2014Qu\u00e9date con el dinero \u2014le dijo el rey a Am\u00e1n\u2014, y haz con ese pueblo lo que mejor te parezca."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El d\u00eda trece del mes primero se convoc\u00f3 a los secretarios del rey. Redactaron en la escritura de cada provincia y en el idioma de cada pueblo todo lo que Am\u00e1n ordenaba a los s\u00e1trapas del rey, a los intendentes de las diversas provincias y a los funcionarios de los diversos pueblos. Todo se escribi\u00f3 en nombre del rey Asuero y se sell\u00f3 con el anillo real."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Luego se enviaron los documentos por medio de los mensajeros a todas las provincias del rey con la orden de exterminar, matar y aniquilar a todos los jud\u00edos \u2014j\u00f3venes y ancianos, mujeres y ni\u00f1os\u2014 y saquear sus bienes en un solo d\u00eda: el d\u00eda trece del mes duod\u00e9cimo, es decir, el mes de adar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En cada provincia se deb\u00eda emitir como ley una copia del edicto, el cual se comunicar\u00eda a todos los pueblos a fin de que estuvieran preparados para ese d\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los mensajeros partieron de inmediato por orden del rey, y a la vez se public\u00f3 el edicto en la ciudadela de Susa. Luego el rey y Am\u00e1n se sentaron a beber, mientras que en la ciudad de Susa reinaba la confusi\u00f3n."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Acuerdo entre Mardoqueo y Ester - Cuando Mardoqueo se enter\u00f3 de todo lo que se hab\u00eda hecho, se rasg\u00f3 las vestiduras, se visti\u00f3 de luto, se cubri\u00f3 de ceniza y sali\u00f3 por la ciudad dando gritos de amargura."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pero, como a nadie se le permit\u00eda entrar a palacio vestido de luto, solo pudo llegar hasta la puerta del rey."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En cada provincia adonde llegaban el edicto y la orden del rey, hab\u00eda gran duelo entre los jud\u00edos, con ayuno, llanto y lamentos. Muchos de ellos, vestidos de luto, se tend\u00edan sobre la ceniza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cuando las criadas y los eunucos de la reina Ester llegaron y le contaron lo que pasaba, ella se angusti\u00f3 mucho y le envi\u00f3 ropa a Mardoqueo para que se la pusiera en lugar de la ropa de luto; pero \u00e9l no la acept\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces Ester mand\u00f3 llamar a Hatac, uno de los eunucos del rey puesto al servicio de ella, y le orden\u00f3 que averiguara qu\u00e9 preocupaba a Mardoqueo y por qu\u00e9 actuaba de esa manera."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "As\u00ed que Hatac sali\u00f3 a ver a Mardoqueo, que estaba en la plaza de la ciudad, frente a la puerta del rey."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueo le cont\u00f3 todo lo que le hab\u00eda sucedido, mencion\u00e1ndole incluso la cantidad exacta de dinero que Am\u00e1n hab\u00eda prometido pagar al tesoro real por la aniquilaci\u00f3n de los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tambi\u00e9n le dio una copia del texto del edicto promulgado en Susa, el cual ordenaba el exterminio, para que se lo mostrara a Ester, se lo explicara, y le ordenara que se presentara ante el rey para implorar clemencia e interceder en favor de su pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hatac regres\u00f3 y le inform\u00f3 a Ester lo que Mardoqueo hab\u00eda dicho."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces ella orden\u00f3 a Hatac que le dijera a Mardoqueo:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abTodos los servidores del rey y el pueblo de las provincias del reino saben que, para cualquier hombre o mujer que, sin ser invitado por el rey, se acerque a \u00e9l en el patio interior, hay una sola ley: la pena de muerte. La \u00fanica excepci\u00f3n es que el rey, extendiendo su cetro de oro, le perdone la vida. En cuanto a m\u00ed, hace ya treinta d\u00edas que el rey no me ha pedido presentarme ante \u00e9l\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando Mardoqueo se enter\u00f3 de lo que hab\u00eda dicho Ester,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "mand\u00f3 a decirle: \u00abNo te imagines que por estar en la casa del rey ser\u00e1s la \u00fanica que escape con vida de entre todos los jud\u00edos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si ahora te quedas absolutamente callada, de otra parte vendr\u00e1n el alivio y la liberaci\u00f3n para los jud\u00edos, pero t\u00fa y la familia de tu padre perecer\u00e1n. \u00a1Qui\u00e9n sabe si no has llegado al trono precisamente para un momento como este!\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ester le envi\u00f3 a Mardoqueo esta respuesta:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abVe y re\u00fane a todos los jud\u00edos que est\u00e1n en Susa, para que ayunen por m\u00ed. Durante tres d\u00edas no coman ni beban, ni de d\u00eda ni de noche. Yo, por mi parte, ayunar\u00e9 con mis doncellas al igual que ustedes. Cuando cumpla con esto, me presentar\u00e9 ante el rey, por m\u00e1s que vaya en contra de la ley. \u00a1Y, si perezco, que perezca!\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces Mardoqueo fue y cumpli\u00f3 con todas las instrucciones de Ester."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petici\u00f3n de Ester al rey Asuero - Al tercer d\u00eda, Ester se puso sus vestiduras reales y fue a pararse en el patio interior del palacio, frente a la sala del rey. El rey estaba sentado all\u00ed en su trono real, frente a la puerta de entrada."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cuando vio a la reina Ester de pie en el patio, se mostr\u00f3 complacido con ella y le extendi\u00f3 el cetro de oro que ten\u00eda en la mano. Entonces Ester se acerc\u00f3 y toc\u00f3 la punta del cetro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El rey le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQu\u00e9 te pasa, reina Ester? \u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n? \u00a1Aun cuando fuera la mitad del reino, te lo conceder\u00eda!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2014Si le parece bien a Su Majestad \u2014respondi\u00f3 Ester\u2014, venga hoy al banquete que ofrezco en su honor, y traiga tambi\u00e9n a Am\u00e1n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2014Vayan de inmediato por Am\u00e1n, para que podamos cumplir con el deseo de Ester \u2014orden\u00f3 el rey. As\u00ed que el rey y Am\u00e1n fueron al banquete que ofrec\u00eda Ester."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cuando estaban brindando, el rey volvi\u00f3 a preguntarle a Ester: \u2014Dime qu\u00e9 deseas, y te lo conceder\u00e9. \u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n? \u00a1Aun cuando fuera la mitad del reino, te lo conceder\u00eda!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ester respondi\u00f3: \u2014Mi deseo y petici\u00f3n es que,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "si me he ganado el favor de Su Majestad, y si le agrada cumplir mi deseo y conceder mi petici\u00f3n, venga ma\u00f1ana con Am\u00e1n al banquete que les voy a ofrecer, y entonces le dar\u00e9 la respuesta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Odio de Am\u00e1n contra Mardoqueo - Am\u00e1n sali\u00f3 aquel d\u00eda muy contento y de buen humor; pero, cuando vio a Mardoqueo en la puerta del rey y not\u00f3 que no se levantaba ni temblaba ante su presencia, se llen\u00f3 de ira contra \u00e9l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "No obstante, se contuvo y se fue a su casa. Luego llam\u00f3 Am\u00e1n a sus amigos y a Zeres, su esposa,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "e hizo alarde de su enorme riqueza y de sus muchos hijos, y de c\u00f3mo el rey lo hab\u00eda honrado en todo sentido ascendi\u00e9ndolo sobre los funcionarios y dem\u00e1s servidores del rey."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u2014Es m\u00e1s \u2014a\u00f1adi\u00f3 Am\u00e1n\u2014, yo soy el \u00fanico a quien la reina Ester invit\u00f3 al banquete que le ofreci\u00f3 al rey. Y tambi\u00e9n me ha invitado a acompa\u00f1arlo ma\u00f1ana."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero todo esto no significa nada para m\u00ed, mientras vea a ese jud\u00edo Mardoqueo sentado a la puerta del rey."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Su esposa Zeres y todos sus amigos le dijeron: \u2014Haz que se coloque una estaca de veinticinco metros de altura, y por la ma\u00f1ana p\u00eddele al rey que cuelgue en ella a Mardoqueo. As\u00ed podr\u00e1s ir contento al banquete con el rey. La sugerencia le agrad\u00f3 a Am\u00e1n, y mand\u00f3 que se colocara la estaca."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Exaltaci\u00f3n de Mardoqueo - Aquella noche el rey no pod\u00eda dormir, as\u00ed que mand\u00f3 que le trajeran las cr\u00f3nicas reales \u2014la historia de su reino\u2014 y que se las leyeran."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "All\u00ed constaba que Mardoqueo hab\u00eda delatado a Bigt\u00e1n y Teres, dos de los eunucos del rey, miembros de la guardia, que hab\u00edan tramado asesinar al rey Asuero."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2014\u00bfQu\u00e9 honor o reconocimiento ha recibido Mardoqueo por esto? \u2014pregunt\u00f3 el rey. \u2014No se ha hecho nada por \u00e9l \u2014respondieron sus ayudantes personales."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Am\u00e1n acababa de entrar en el patio exterior del palacio para pedirle al rey que colgara a Mardoqueo en la estaca que hab\u00eda mandado levantar para \u00e9l. As\u00ed que el rey pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQui\u00e9n anda en el patio?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sus ayudantes respondieron: \u2014El que anda en el patio es Am\u00e1n. \u2014\u00a1Que pase! \u2014orden\u00f3 el rey."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cuando entr\u00f3 Am\u00e1n, el rey le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfC\u00f3mo se debe tratar al hombre a quien el rey desea honrar? Entonces Am\u00e1n dijo para s\u00ed: \u00ab\u00bfA qui\u00e9n va a querer honrar el rey sino a m\u00ed?\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "As\u00ed que contest\u00f3: \u2014Para el hombre a quien el rey desea honrar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "que se mande traer una vestidura real que el rey haya usado, y un caballo en el que haya montado y que lleve en la cabeza un adorno real."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La vestidura y el caballo deber\u00e1n entregarse a uno de los funcionarios m\u00e1s ilustres del rey, para que vista al hombre a quien el rey desea honrar, y que lo pasee a caballo por las calles de la ciudad, proclamando a su paso: \u201c\u00a1As\u00ed se trata al hombre a quien el rey desea honrar!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2014Ve de inmediato \u2014le dijo el rey a Am\u00e1n\u2014, toma la vestidura y el caballo, tal como lo has sugerido, y haz eso mismo con Mardoqueo, el jud\u00edo que est\u00e1 sentado a la puerta del rey. No descuides ning\u00fan detalle de todo lo que has recomendado."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "As\u00ed que Am\u00e1n tom\u00f3 la vestidura y el caballo, visti\u00f3 a Mardoqueo y lo llev\u00f3 a caballo por las calles de la ciudad, proclamando a su paso: \u00ab\u00a1As\u00ed se trata al hombre a quien el rey desea honrar!\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Despu\u00e9s Mardoqueo volvi\u00f3 a la puerta del rey. Pero Am\u00e1n regres\u00f3 apurado a su casa, triste y tap\u00e1ndose la cara."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y les cont\u00f3 a Zeres, su esposa, y a todos sus amigos todo lo que le hab\u00eda sucedido. Entonces sus consejeros y su esposa Zeres le dijeron: \u2014Si Mardoqueo, ante quien has comenzado a caer, es de origen jud\u00edo, no podr\u00e1s contra \u00e9l. \u00a1Sin duda acabar\u00e1s siendo derrotado!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mientras todav\u00eda estaban hablando con Am\u00e1n, llegaron los eunucos del rey y lo llevaron de prisa al banquete ofrecido por Ester."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Humillaci\u00f3n y muerte de Am\u00e1n - El rey y Am\u00e1n fueron al banquete de la reina Ester,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y al segundo d\u00eda, mientras brindaban, el rey le pregunt\u00f3 otra vez: \u2014Dime qu\u00e9 deseas, reina Ester, y te lo conceder\u00e9. \u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n? \u00a1Aun cuando fuera la mitad del reino, te lo conceder\u00eda!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ester respondi\u00f3: \u2014Si me he ganado el favor de Su Majestad, y si le parece bien, mi deseo es que me conceda la vida. Mi petici\u00f3n es que se compadezca de mi pueblo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque a m\u00ed y a mi pueblo se nos ha vendido para exterminio, muerte y aniquilaci\u00f3n. Si solo se nos hubiera vendido como esclavos, yo me habr\u00eda quedado callada, pues tal angustia no ser\u00eda motivo suficiente para inquietar a Su Majestad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El rey le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfY qui\u00e9n es ese que se ha atrevido a concebir semejante barbaridad? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2014\u00a1El adversario y enemigo es este miserable de Am\u00e1n! \u2014respondi\u00f3 Ester. Am\u00e1n qued\u00f3 aterrorizado ante el rey y la reina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El rey se levant\u00f3 enfurecido, dej\u00f3 de beber y sali\u00f3 al jard\u00edn del palacio. Pero Am\u00e1n, d\u00e1ndose cuenta de que el rey ya hab\u00eda decidido su fin, se qued\u00f3 para implorarle a la reina Ester que le perdonara la vida."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuando el rey volvi\u00f3 del jard\u00edn del palacio a la sala del banquete, Am\u00e1n estaba inclinado sobre el div\u00e1n donde Ester estaba recostada. Al ver esto, el rey exclam\u00f3: \u2014\u00a1Y todav\u00eda se atreve este a violar a la reina en mi presencia y en mi casa! Tan pronto como el rey pronunci\u00f3 estas palabras, cubrieron el rostro de Am\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y Jarbon\u00e1, uno de los eunucos que atend\u00edan al rey, dijo: \u2014Hay una estaca de veinticinco metros de altura, junto a la casa de Am\u00e1n. \u00c9l mand\u00f3 colocarla para Mardoqueo, el que intervino en favor del rey. \u2014\u00a1Cu\u00e9lguenlo en ella! \u2014orden\u00f3 el rey."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De modo que colgaron a Am\u00e1n en la estaca que \u00e9l hab\u00eda mandado levantar para Mardoqueo. Con eso se aplac\u00f3 la furia del rey."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Edicto real en favor de los jud\u00edos - Ese mismo d\u00eda el rey Asuero le dio a la reina Ester las propiedades de Am\u00e1n, el enemigo de los jud\u00edos. Mardoqueo se present\u00f3 ante el rey, porque Ester le hab\u00eda dicho cu\u00e1l era su parentesco con ella."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El rey se quit\u00f3 el anillo con su sello, el cual hab\u00eda recuperado de Am\u00e1n, y se lo obsequi\u00f3 a Mardoqueo. Ester, por su parte, lo design\u00f3 administrador de las propiedades de Am\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Luego Ester volvi\u00f3 a interceder ante el rey. Se ech\u00f3 a sus pies y, con l\u00e1grimas en los ojos, le suplic\u00f3 que pusiera fin al malvado plan que Am\u00e1n el agagueo hab\u00eda maquinado contra los jud\u00edos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El rey le extendi\u00f3 a Ester el cetro de oro. Entonces ella se levant\u00f3 y, permaneciendo de pie ante \u00e9l,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dijo: \u2014Si me he ganado el favor de Su Majestad, y si piensa que es correcto hacerlo y est\u00e1 contento conmigo, d\u00edgnese dar una contraorden que invalide los decretos para aniquilar a los jud\u00edos que est\u00e1n en todas las provincias del reino, los cuales fragu\u00f3 y escribi\u00f3 Am\u00e1n hijo de Hamedata, el agagueo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque \u00bfc\u00f3mo podr\u00eda yo ver la calamidad que se cierne sobre mi pueblo? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda ver impasible el exterminio de mi gente?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El rey Asuero respondi\u00f3 entonces a la reina Ester y a Mardoqueo el jud\u00edo: \u2014Debido a que Am\u00e1n atent\u00f3 contra los jud\u00edos, le he dado sus propiedades a Ester, y a \u00e9l lo han colgado en la estaca."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Redacten ahora, en mi nombre, otro decreto en favor de los jud\u00edos, como mejor les parezca, y s\u00e9llenlo con mi anillo real. Un documento escrito en mi nombre, y sellado con mi anillo, es imposible revocarlo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De inmediato fueron convocados los secretarios del rey. Era el d\u00eda veintitr\u00e9s del mes tercero, el mes de siv\u00e1n. Se escribi\u00f3 todo lo que Mardoqueo orden\u00f3 a los jud\u00edos y a los s\u00e1trapas, intendentes y funcionarios de las ciento veintisiete provincias que se extend\u00edan desde la India hasta Cus. Esas \u00f3rdenes se promulgaron en la escritura de cada provincia y en el idioma de cada pueblo, y tambi\u00e9n en la escritura e idioma propios de los jud\u00edos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mardoqueo escribi\u00f3 los decretos en nombre del rey Asuero, los sell\u00f3 con el anillo real, y los envi\u00f3 por medio de mensajeros del rey, que montaban veloces corceles de las caballerizas reales."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El edicto del rey facultaba a los jud\u00edos de cada ciudad a reunirse y defenderse, a exterminar, matar y aniquilar a cualquier fuerza armada de cualquier pueblo o provincia que los atacara a ellos o a sus mujeres y ni\u00f1os, y a apoderarse de los bienes de sus enemigos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Para llevar esto a cabo en todas las provincias del rey Asuero, los jud\u00edos fijaron el d\u00eda trece del mes doce, que es el mes de adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En cada provincia se emitir\u00eda como ley una copia del edicto, y se dar\u00eda a conocer a todos los pueblos. As\u00ed los jud\u00edos estar\u00edan preparados ese d\u00eda para vengarse de sus enemigos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Los mensajeros, siguiendo las \u00f3rdenes del rey, salieron de inmediato montando veloces corceles. El edicto se public\u00f3 tambi\u00e9n en la ciudadela de Susa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mardoqueo sali\u00f3 de la presencia del rey vistiendo ropas reales de azul y blanco, una gran corona de oro y un manto de lino fino color p\u00farpura. La ciudad de Susa estall\u00f3 en gritos de alegr\u00eda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Para los jud\u00edos, aquel fue un tiempo de luz y de alegr\u00eda, j\u00fabilo y honor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En cada provincia y ciudad adonde llegaban el edicto y la orden del rey hab\u00eda alegr\u00eda y regocijo entre los jud\u00edos, con banquetes y festejos. Y muchas personas de otros pueblos se hicieron jud\u00edos por miedo a ellos."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Triunfo de los jud\u00edos - El edicto y la orden del rey deb\u00edan ejecutarse el d\u00eda trece del mes doce, que es el mes de adar. Los enemigos de los jud\u00edos esperaban dominarlos ese d\u00eda; pero ahora se hab\u00edan invertido los papeles, y los jud\u00edos dominaban a quienes los odiaban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En todas las provincias del rey Asuero, los jud\u00edos se reunieron en sus respectivas ciudades para atacar a los que procuraban su ruina. Nadie pod\u00eda combatirlos, porque el miedo a ellos se hab\u00eda apoderado de todos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Los funcionarios de las provincias, los s\u00e1trapas, los intendentes y los administradores del rey apoyaban a los jud\u00edos, porque el miedo a Mardoqueo se hab\u00eda apoderado de todos ellos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mardoqueo se hab\u00eda convertido en un personaje distinguido dentro del palacio real. Su fama se extend\u00eda por todas las provincias, y cada vez se hac\u00eda m\u00e1s poderoso."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Los jud\u00edos mataron a filo de espada a todos sus enemigos. Los mataron y los aniquilaron, e hicieron lo que quisieron con quienes los odiaban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En la ciudadela de Susa mataron y aniquilaron a quinientos hombres."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tambi\u00e9n mataron a Parsandata, Dalf\u00f3n, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adal\u00edas, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmasta, Arisay, Ariday y Vaizata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "que eran los diez hijos de Am\u00e1n hijo de Hamedata, el enemigo de los jud\u00edos. Pero no se apoderaron de sus bienes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ese mismo d\u00eda, al enterarse el rey del n\u00famero de muertos en la ciudadela de Susa,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "le dijo a la reina Ester: \u2014Si los jud\u00edos han matado y aniquilado a quinientos hombres y a los diez hijos de Am\u00e1n en la ciudadela de Susa, \u00a1qu\u00e9 no habr\u00e1n hecho en el resto de las provincias del reino! Dime cu\u00e1l es tu deseo, y se te conceder\u00e1. \u00bfQu\u00e9 otra petici\u00f3n tienes? \u00a1Se cumplir\u00e1 tu deseo!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u2014Si a Su Majestad le parece bien \u2014respondi\u00f3 Ester\u2014, conc\u00e9dales permiso a los jud\u00edos de Susa para prorrogar hasta ma\u00f1ana el edicto de este d\u00eda, y permita que sean colgados en la estaca los diez hijos de Am\u00e1n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El rey orden\u00f3 que se hiciera as\u00ed. Se emiti\u00f3 un edicto en Susa, y los diez hijos de Am\u00e1n fueron colgados."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los jud\u00edos de Susa se reunieron tambi\u00e9n el d\u00eda catorce del mes de adar, y mataron all\u00ed a trescientos hombres, pero no se apoderaron de sus bienes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mientras tanto, los jud\u00edos restantes que estaban en las provincias del rey tambi\u00e9n se reunieron para defenderse y librarse de sus enemigos. Mataron a setenta y cinco mil de quienes los odiaban, pero tampoco se apoderaron de sus bienes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esto sucedi\u00f3 el d\u00eda trece del mes de adar. El d\u00eda catorce descansaron, y lo celebraron con un alegre banquete."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Celebraci\u00f3n del Purim - En cambio, los jud\u00edos de Susa que se hab\u00edan reunido el trece y el catorce descansaron el d\u00eda quince, y lo celebraron con un alegre banquete."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por eso los jud\u00edos de las zonas rurales \u2014los que viven en las aldeas\u2014 celebran el catorce del mes de adar como d\u00eda de alegr\u00eda y de banquete, y se hacen regalos unos a otros."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mardoqueo registr\u00f3 estos acontecimientos y envi\u00f3 cartas a todos los jud\u00edos de todas las provincias lejanas y cercanas del rey Asuero,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "exigi\u00e9ndoles que celebraran cada a\u00f1o los d\u00edas catorce y quince del mes de adar"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "como el tiempo en que los jud\u00edos se libraron de sus enemigos, y como el mes en que su aflicci\u00f3n se convirti\u00f3 en alegr\u00eda, y su dolor en d\u00eda de fiesta. Por eso deb\u00edan celebrarlos como d\u00edas de banquete y de alegr\u00eda, compartiendo los alimentos los unos con los otros y d\u00e1ndoles regalos a los pobres."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "As\u00ed los jud\u00edos acordaron convertir en costumbre lo que hab\u00edan comenzado a festejar, cumpliendo lo que Mardoqueo les hab\u00eda ordenado por escrito."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque Am\u00e1n hijo de Hamedata, el agagueo, el enemigo de todos los jud\u00edos, hab\u00eda maquinado aniquilar a los jud\u00edos y hab\u00eda echado el pur \u2014es decir, la suerte\u2014 para confundirlos y aniquilarlos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero, cuando Ester se present\u00f3 ante el rey, este orden\u00f3 por escrito que el malvado plan que Am\u00e1n hab\u00eda maquinado contra los jud\u00edos deb\u00eda recaer sobre su propia cabeza, y que \u00e9l y sus hijos fueran colgados en la estaca."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por tal raz\u00f3n, a estos d\u00edas se los llam\u00f3 Purim, de la palabra pur. Conforme a todo lo escrito en esta carta, y debido a lo que hab\u00edan visto y a lo que les hab\u00eda sucedido,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "los jud\u00edos establecieron para ellos y sus descendientes, y para todos los que se les unieran, la costumbre de celebrar sin falta estos dos d\u00edas cada a\u00f1o, seg\u00fan la manera prescrita y en la fecha fijada."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Toda familia, y cada provincia y ciudad, deb\u00eda recordar y celebrar estos d\u00edas en cada generaci\u00f3n. Y estos d\u00edas de Purim no deb\u00edan dejar de festejarse entre los jud\u00edos, ni deb\u00eda morir su recuerdo entre sus descendientes."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "La reina Ester, hija de Abija\u00edl, junto con Mardoqueo el jud\u00edo, escribieron con plena autoridad para confirmar esta segunda carta con respecto a los d\u00edas de Purim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9l envi\u00f3 decretos a todos los jud\u00edos de las ciento veintisiete provincias del reino de Asuero \u2014con palabras de buena voluntad y seguridad\u2014"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "para establecer los d\u00edas de Purim en las fechas fijadas, como lo hab\u00edan decretado para ellos Mardoqueo el jud\u00edo y la reina Ester, y como lo hab\u00edan establecido para s\u00ed mismos y para sus descendientes, con algunas cl\u00e1usulas sobre ayunos y lamentos."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El decreto de Ester confirm\u00f3 estas normas con respecto a Purim, y qued\u00f3 registrado por escrito."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Grandeza de Mardoqueo - El rey Asuero impuso tributo por todo el imperio, incluyendo las islas del mar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Todos los hechos de poder y autoridad de Mardoqueo, junto con un relato completo de la grandeza a la cual lo elev\u00f3 el rey, se hallan registrados en las cr\u00f3nicas de los reyes de Media y Persia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El jud\u00edo Mardoqueo fue preeminente entre su pueblo y segundo en jerarqu\u00eda despu\u00e9s del rey Asuero. Alcanz\u00f3 gran estima entre sus muchos compatriotas, porque procuraba el bien de su pueblo y promov\u00eda su bienestar."
                }
            }
        }
    }
}