{
    "version": "nvi",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo, ap\u00f3stol, no por investidura ni mediaci\u00f3n humanas, sino por Jesucristo y por Dios Padre, que lo levant\u00f3 de entre los muertos;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y todos los hermanos que est\u00e1n conmigo, a las iglesias de Galacia:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que Dios nuestro Padre y el Se\u00f1or Jesucristo les concedan gracia y paz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesucristo dio su vida por nuestros pecados para rescatarnos de este mundo malvado, seg\u00fan la voluntad de nuestro Dios y Padre,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a quien sea la gloria por los siglos de los siglos. Am\u00e9n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "No hay otro evangelio - Me asombra que tan pronto est\u00e9n dejando ustedes a quien los llam\u00f3 por la gracia de Cristo, para pasarse a otro evangelio."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "No es que haya otro evangelio, sino que ciertos individuos est\u00e1n sembrando confusi\u00f3n entre ustedes y quieren tergiversar el evangelio de Cristo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pero, aun si alguno de nosotros o un \u00e1ngel del cielo les predicara un evangelio distinto del que les hemos predicado, \u00a1que caiga bajo maldici\u00f3n!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Como ya lo hemos dicho, ahora lo repito: si alguien les anda predicando un evangelio distinto del que recibieron, \u00a1que caiga bajo maldici\u00f3n!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 busco con esto: ganarme la aprobaci\u00f3n humana o la de Dios? \u00bfPiensan que procuro agradar a los dem\u00e1s? Si yo buscara agradar a otros, no ser\u00eda siervo de Cristo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pablo, llamado por Dios - Quiero que sepan, hermanos, que el evangelio que yo predico no es invenci\u00f3n humana."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "No lo recib\u00ed ni lo aprend\u00ed de ning\u00fan ser humano, sino que me lleg\u00f3 por revelaci\u00f3n de Jesucristo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ustedes ya est\u00e1n enterados de mi conducta cuando pertenec\u00eda al juda\u00edsmo, de la furia con que persegu\u00eda a la iglesia de Dios, tratando de destruirla."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En la pr\u00e1ctica del juda\u00edsmo, yo aventajaba a muchos de mis contempor\u00e1neos en mi celo exagerado por las tradiciones de mis antepasados."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sin embargo, Dios me hab\u00eda apartado desde el vientre de mi madre y me llam\u00f3 por su gracia. Y, cuando \u00e9l tuvo a bien"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "revelarme a su Hijo para que yo lo predicara entre los gentiles, no consult\u00e9 con nadie."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tampoco sub\u00ed a Jerusal\u00e9n para ver a los que eran ap\u00f3stoles antes que yo, sino que fui de inmediato a Arabia, de donde luego regres\u00e9 a Damasco."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Despu\u00e9s de tres a\u00f1os, sub\u00ed a Jerusal\u00e9n para visitar a Pedro, y me qued\u00e9 con \u00e9l quince d\u00edas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "No vi a ning\u00fan otro de los ap\u00f3stoles; solo vi a Jacobo, el hermano del Se\u00f1or."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dios me es testigo de que en esto que les escribo no miento."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e1s tarde fui a las regiones de Siria y Cilicia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero en Judea las iglesias de Cristo no me conoc\u00edan personalmente."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Solo hab\u00edan o\u00eddo decir: \u00abEl que antes nos persegu\u00eda ahora predica la fe que procuraba destruir\u00bb."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Y por causa m\u00eda glorificaban a Dios."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles aceptan a Pablo - Catorce a\u00f1os despu\u00e9s sub\u00ed de nuevo a Jerusal\u00e9n, esta vez con Bernab\u00e9, llevando tambi\u00e9n a Tito."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fui en obediencia a una revelaci\u00f3n, y me reun\u00ed en privado con los que eran reconocidos como dirigentes, y les expliqu\u00e9 el evangelio que predico entre los gentiles, para que todo mi esfuerzo no fuera en vano."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ahora bien, ni siquiera Tito, que me acompa\u00f1aba, fue obligado a circuncidarse, aunque era griego."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El problema era que algunos falsos hermanos se hab\u00edan infiltrado entre nosotros para coartar la libertad que tenemos en Cristo Jes\u00fas a fin de esclavizarnos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni por un momento accedimos a someternos a ellos, pues quer\u00edamos que se preservara entre ustedes la integridad del evangelio."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En cuanto a los que eran reconocidos como personas importantes \u2014aunque no me interesa lo que fueran, porque Dios no juzga por las apariencias\u2014, esos tales no me impusieron nada nuevo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Al contrario, reconocieron que a m\u00ed se me hab\u00eda encomendado predicar el evangelio a los gentiles, de la misma manera que se le hab\u00eda encomendado a Pedro predicarlo a los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El mismo Dios que facult\u00f3 a Pedro como ap\u00f3stol de los jud\u00edos me facult\u00f3 tambi\u00e9n a m\u00ed como ap\u00f3stol de los gentiles."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En efecto, Jacobo, Pedro y Juan, que eran considerados columnas, al reconocer la gracia que yo hab\u00eda recibido, nos dieron la mano a Bernab\u00e9 y a m\u00ed en se\u00f1al de compa\u00f1erismo, de modo que nosotros fu\u00e9ramos a los gentiles y ellos a los jud\u00edos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Solo nos pidieron que nos acord\u00e1ramos de los pobres, y eso es precisamente lo que he venido haciendo con esmero."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pablo se opone a Pedro - Pues bien, cuando Pedro fue a Antioqu\u00eda, le ech\u00e9 en cara su comportamiento condenable."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Antes que llegaran algunos de parte de Jacobo, Pedro sol\u00eda comer con los gentiles. Pero, cuando aquellos llegaron, comenz\u00f3 a retraerse y a separarse de los gentiles por temor a los partidarios de la circuncisi\u00f3n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Entonces los dem\u00e1s jud\u00edos se unieron a Pedro en su hipocres\u00eda, y hasta el mismo Bernab\u00e9 se dej\u00f3 arrastrar por esa conducta hip\u00f3crita."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cuando vi que no actuaban rectamente, como corresponde a la integridad del evangelio, le dije a Pedro delante de todos: \u00abSi t\u00fa, que eres jud\u00edo, vives como si no lo fueras, \u00bfpor qu\u00e9 obligas a los gentiles a practicar el juda\u00edsmo?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bbNosotros somos jud\u00edos de nacimiento y no \u201cpecadores paganos\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sin embargo, al reconocer que nadie es justificado por las obras que demanda la ley, sino por la fe en Jesucristo, tambi\u00e9n nosotros hemos puesto nuestra fe en Cristo Jes\u00fas, para ser justificados por la fe en \u00e9l y no por las obras de la ley; porque por estas nadie ser\u00e1 justificado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbAhora bien, cuando buscamos ser justificados por Cristo, se hace evidente que nosotros mismos somos pecadores. \u00bfQuiere esto decir que Cristo est\u00e1 al servicio del pecado? \u00a1De ninguna manera!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Si uno vuelve a edificar lo que antes hab\u00eda destruido, se hace transgresor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yo, por mi parte, mediante la ley he muerto a la ley, a fin de vivir para Dios."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "He sido crucificado con Cristo, y ya no vivo yo, sino que Cristo vive en m\u00ed. Lo que ahora vivo en el cuerpo, lo vivo por la fe en el Hijo de Dios, quien me am\u00f3 y dio su vida por m\u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "No desecho la gracia de Dios. Si la justicia se obtuviera mediante la ley, Cristo habr\u00eda muerto en vano\u00bb."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La fe o la observancia de la ley - \u00a1G\u00e1latas torpes! \u00bfQui\u00e9n los ha hechizado a ustedes, ante quienes Jesucristo crucificado ha sido presentado tan claramente?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Solo quiero que me respondan a esto: \u00bfRecibieron el Esp\u00edritu por las obras que demanda la ley, o por la fe con que aceptaron el mensaje?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00bfTan torpes son? Despu\u00e9s de haber comenzado con el Esp\u00edritu, \u00bfpretenden ahora perfeccionarse con esfuerzos humanos?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bfTanto sufrir, para nada? \u00a1Si es que de veras fue para nada!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al darles Dios su Esp\u00edritu y hacer milagros entre ustedes, \u00bflo hace por las obras que demanda la ley o por la fe con que han aceptado el mensaje?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "As\u00ed fue con Abraham: \u00abLe crey\u00f3 a Dios, y esto se le tom\u00f3 en cuenta como justicia\u00bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Por lo tanto, sepan que los descendientes de Abraham son aquellos que viven por la fe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En efecto, la Escritura, habiendo previsto que Dios justificar\u00eda por la fe a las naciones, anunci\u00f3 de antemano el evangelio a Abraham: \u00abPor medio de ti ser\u00e1n bendecidas todas las naciones\u00bb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "As\u00ed que los que viven por la fe son bendecidos junto con Abraham, el hombre de fe."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Todos los que viven por las obras que demanda la ley est\u00e1n bajo maldici\u00f3n, porque est\u00e1 escrito: \u00abMaldito sea quien no practique fielmente todo lo que est\u00e1 escrito en el libro de la ley\u00bb."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ahora bien, es evidente que por la ley nadie es justificado delante de Dios, porque \u00abel justo vivir\u00e1 por la fe\u00bb."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La ley no se basa en la fe; por el contrario, \u00abquien practique estas cosas vivir\u00e1 por ellas\u00bb."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cristo nos rescat\u00f3 de la maldici\u00f3n de la ley al hacerse maldici\u00f3n por nosotros, pues est\u00e1 escrito: \u00abMaldito todo el que es colgado de un madero\u00bb."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "As\u00ed sucedi\u00f3, para que, por medio de Cristo Jes\u00fas, la bendici\u00f3n prometida a Abraham llegara a las naciones, y para que por la fe recibi\u00e9ramos el Esp\u00edritu seg\u00fan la promesa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La ley y la promesa - Hermanos, voy a ponerles un ejemplo: aun en el caso de un pacto humano, nadie puede anularlo ni a\u00f1adirle nada una vez que ha sido ratificado."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ahora bien, las promesas se le hicieron a Abraham y a su descendencia. La Escritura no dice: \u00aby a los descendientes\u00bb, como refiri\u00e9ndose a muchos, sino: \u00aby a tu descendencia\u00bb, dando a entender uno solo, que es Cristo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lo que quiero decir es esto: La ley, que vino cuatrocientos treinta a\u00f1os despu\u00e9s, no anula el pacto que Dios hab\u00eda ratificado previamente; de haber sido as\u00ed, quedar\u00eda sin efecto la promesa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Si la herencia se basa en la ley, ya no se basa en la promesa; pero Dios se la concedi\u00f3 gratuitamente a Abraham mediante una promesa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l era el prop\u00f3sito de la ley? Fue a\u00f1adida por causa de las transgresiones hasta que viniera la descendencia a la cual se hizo la promesa. La ley se promulg\u00f3 por medio de \u00e1ngeles, por conducto de un mediador."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ahora bien, no hace falta mediador si hay una sola parte, y sin embargo Dios es uno solo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Si esto es as\u00ed, \u00bfestar\u00e1 la ley en contra de las promesas de Dios? \u00a1De ninguna manera! Si se hubiera promulgado una ley capaz de dar vida, entonces s\u00ed que la justicia se basar\u00eda en la ley."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero la Escritura declara que todo el mundo es prisionero del pecado, para que mediante la fe en Jesucristo lo prometido se les conceda a los que creen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Antes de venir esta fe, la ley nos ten\u00eda presos, encerrados hasta que la fe se revelara."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "As\u00ed que la ley vino a ser nuestro gu\u00eda encargado de conducirnos a Cristo, para que fu\u00e9ramos justificados por la fe."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero, ahora que ha llegado la fe, ya no estamos sujetos al gu\u00eda."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hijos de Dios - Todos ustedes son hijos de Dios mediante la fe en Cristo Jes\u00fas,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "porque todos los que han sido bautizados en Cristo se han revestido de Cristo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ya no hay jud\u00edo ni griego, esclavo ni libre, hombre ni mujer, sino que todos ustedes son uno solo en Cristo Jes\u00fas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Y, si ustedes pertenecen a Cristo, son la descendencia de Abraham y herederos seg\u00fan la promesa."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En otras palabras, mientras el heredero es menor de edad, en nada se diferencia de un esclavo, a pesar de ser due\u00f1o de todo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Al contrario, est\u00e1 bajo el cuidado de tutores y administradores hasta la fecha fijada por su padre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "As\u00ed tambi\u00e9n nosotros, cuando \u00e9ramos menores, est\u00e1bamos esclavizados por los principios de este mundo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero, cuando se cumpli\u00f3 el plazo, Dios envi\u00f3 a su Hijo, nacido de una mujer, nacido bajo la ley,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "para rescatar a los que estaban bajo la ley, a fin de que fu\u00e9ramos adoptados como hijos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ustedes ya son hijos. Dios ha enviado a nuestros corazones el Esp\u00edritu de su Hijo, que clama: \u00ab\u00a1Abba! \u00a1Padre!\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "As\u00ed que ya no eres esclavo, sino hijo; y, como eres hijo, Dios te ha hecho tambi\u00e9n heredero."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Preocupaci\u00f3n de Pablo por los g\u00e1latas - Antes, cuando no conoc\u00edan a Dios, ustedes eran esclavos de los que en realidad no son dioses."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pero, ahora que conocen a Dios \u2014o m\u00e1s bien que Dios los conoce a ustedes\u2014, \u00bfc\u00f3mo es que quieren regresar a esos principios ineficaces y sin valor? \u00bfQuieren volver a ser esclavos de ellos?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00a1Ustedes siguen guardando los d\u00edas de fiesta, meses, estaciones y a\u00f1os!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Temo por ustedes, que tal vez me haya estado esforzando en vano."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hermanos, yo me he identificado con ustedes. Les suplico que ahora se identifiquen conmigo. No es que me hayan ofendido en algo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Como bien saben, la primera vez que les prediqu\u00e9 el evangelio fue debido a una enfermedad,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "y, aunque esta fue una prueba para ustedes, no me trataron con desprecio ni desd\u00e9n. Al contrario, me recibieron como a un \u00e1ngel de Dios, como si se tratara de Cristo Jes\u00fas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pues bien, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con todo ese entusiasmo? Me consta que, de haberles sido posible, se habr\u00edan sacado los ojos para d\u00e1rmelos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00a1Y ahora resulta que por decirles la verdad me he vuelto su enemigo!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esos que muestran mucho inter\u00e9s por gan\u00e1rselos a ustedes no abrigan buenas intenciones. Lo que quieren es alejarlos de nosotros para que ustedes se entreguen a ellos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Est\u00e1 bien mostrar inter\u00e9s, con tal de que ese inter\u00e9s sea bien intencionado y constante, y que no se manifieste solo cuando yo estoy con ustedes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Queridos hijos, por quienes vuelvo a sufrir dolores de parto hasta que Cristo sea formado en ustedes,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00a1c\u00f3mo quisiera estar ahora con ustedes y hablarles de otra manera, porque lo que est\u00e1n haciendo me tiene perplejo!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Agar y Sara - D\u00edganme ustedes, los que quieren estar bajo la ley: \u00bfpor qu\u00e9 no le prestan atenci\u00f3n a lo que la ley misma dice?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bfAcaso no est\u00e1 escrito que Abraham tuvo dos hijos, uno de la esclava y otro de la libre?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El de la esclava naci\u00f3 por decisi\u00f3n humana, pero el de la libre naci\u00f3 en cumplimiento de una promesa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ese relato puede interpretarse en sentido figurado: estas mujeres representan dos pactos. Uno, que es Agar, procede del monte Sina\u00ed y tiene hijos que nacen para ser esclavos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Agar representa el monte Sina\u00ed en Arabia, y corresponde a la actual ciudad de Jerusal\u00e9n, porque junto con sus hijos vive en esclavitud."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pero la Jerusal\u00e9n celestial es libre, y esa es nuestra madre."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Porque est\u00e1 escrito: \u00abT\u00fa, mujer est\u00e9ril que nunca has dado a luz, \u00a1grita de alegr\u00eda! T\u00fa, que nunca tuviste dolores de parto, \u00a1prorrumpe en gritos de j\u00fabilo! Porque m\u00e1s hijos que la casada tendr\u00e1 la desamparada\u00bb."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ustedes, hermanos, al igual que Isaac, son hijos por la promesa."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Y as\u00ed como en aquel tiempo el hijo nacido por decisi\u00f3n humana persigui\u00f3 al hijo nacido por el Esp\u00edritu, as\u00ed tambi\u00e9n sucede ahora."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pero \u00bfqu\u00e9 dice la Escritura? \u00ab\u00a1Echa de aqu\u00ed a la esclava y a su hijo! El hijo de la esclava jam\u00e1s tendr\u00e1 parte en la herencia con el hijo de la libre\u00bb."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "As\u00ed que, hermanos, no somos hijos de la esclava, sino de la libre."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Libertad en Cristo - Cristo nos libert\u00f3 para que vivamos en libertad. Por lo tanto, mant\u00e9nganse firmes y no se sometan nuevamente al yugo de esclavitud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Escuchen bien: yo, Pablo, les digo que, si se hacen circuncidar, Cristo no les servir\u00e1 de nada."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De nuevo declaro que todo el que se hace circuncidar est\u00e1 obligado a practicar toda la ley."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aquellos de entre ustedes que tratan de ser justificados por la ley han roto con Cristo; han ca\u00eddo de la gracia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nosotros, en cambio, por obra del Esp\u00edritu y mediante la fe, aguardamos con ansias la justicia que es nuestra esperanza."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Cristo Jes\u00fas de nada vale estar o no estar circuncidados; lo que vale es la fe que act\u00faa mediante el amor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ustedes estaban corriendo bien. \u00bfQui\u00e9n los estorb\u00f3 para que dejaran de obedecer a la verdad?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tal instigaci\u00f3n no puede venir de Dios, que es quien los ha llamado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00abUn poco de levadura fermenta toda la masa\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yo por mi parte conf\u00edo en el Se\u00f1or que ustedes no pensar\u00e1n de otra manera. El que los est\u00e1 perturbando ser\u00e1 castigado, sea quien sea."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hermanos, si es verdad que yo todav\u00eda predico la circuncisi\u00f3n, \u00bfpor qu\u00e9 se me sigue persiguiendo? Si tal fuera mi predicaci\u00f3n, la cruz no ofender\u00eda tanto."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00a1Ojal\u00e1 que esos instigadores acabaran por mutilarse del todo!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Les hablo as\u00ed, hermanos, porque ustedes han sido llamados a ser libres; pero no se valgan de esa libertad para dar rienda suelta a sus pasiones. M\u00e1s bien s\u00edrvanse unos a otros con amor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En efecto, toda la ley se resume en un solo mandamiento: \u00abAma a tu pr\u00f3jimo como a ti mismo\u00bb."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pero, si siguen mordi\u00e9ndose y devor\u00e1ndose, tengan cuidado, no sea que acaben por destruirse unos a otros."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La vida por el Esp\u00edritu - As\u00ed que les digo: Vivan por el Esp\u00edritu, y no seguir\u00e1n los deseos de la naturaleza pecaminosa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque esta desea lo que es contrario al Esp\u00edritu, y el Esp\u00edritu desea lo que es contrario a ella. Los dos se oponen entre s\u00ed, de modo que ustedes no pueden hacer lo que quieren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero, si los gu\u00eda el Esp\u00edritu, no est\u00e1n bajo la ley."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Las obras de la naturaleza pecaminosa se conocen bien: inmoralidad sexual, impureza y libertinaje;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "idolatr\u00eda y brujer\u00eda; odio, discordia, celos, arrebatos de ira, rivalidades, disensiones, sectarismos"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "y envidia; borracheras, org\u00edas, y otras cosas parecidas. Les advierto ahora, como antes lo hice, que los que practican tales cosas no heredar\u00e1n el reino de Dios."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En cambio, el fruto del Esp\u00edritu es amor, alegr\u00eda, paz, paciencia, amabilidad, bondad, fidelidad,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "humildad y dominio propio. No hay ley que condene estas cosas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Los que son de Cristo Jes\u00fas han crucificado la naturaleza pecaminosa, con sus pasiones y deseos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Si el Esp\u00edritu nos da vida, andemos guiados por el Esp\u00edritu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "No dejemos que la vanidad nos lleve a irritarnos y a envidiarnos unos a otros."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La ayuda mutua - Hermanos, si alguien es sorprendido en pecado, ustedes que son espirituales deben restaurarlo con una actitud humilde. Pero cu\u00eddese cada uno, porque tambi\u00e9n puede ser tentado."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ay\u00fadense unos a otros a llevar sus cargas, y as\u00ed cumplir\u00e1n la ley de Cristo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Si alguien cree ser algo, cuando en realidad no es nada, se enga\u00f1a a s\u00ed mismo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cada cual examine su propia conducta; y, si tiene algo de qu\u00e9 presumir, que no se compare con nadie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Que cada uno cargue con su propia responsabilidad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El que recibe instrucci\u00f3n en la palabra de Dios comparta todo lo bueno con quien le ense\u00f1a."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "No se enga\u00f1en: de Dios nadie se burla. Cada uno cosecha lo que siembra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El que siembra para agradar a su naturaleza pecaminosa, de esa misma naturaleza cosechar\u00e1 destrucci\u00f3n; el que siembra para agradar al Esp\u00edritu, del Esp\u00edritu cosechar\u00e1 vida eterna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "No nos cansemos de hacer el bien, porque a su debido tiempo cosecharemos si no nos damos por vencidos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Por lo tanto, siempre que tengamos la oportunidad, hagamos bien a todos, y en especial a los de la familia de la fe."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "No la circuncisi\u00f3n, sino una nueva creaci\u00f3n - Miren que les escribo de mi pu\u00f1o y letra, \u00a1y con letras bien grandes!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Los que tratan de obligarlos a ustedes a circuncidarse lo hacen \u00fanicamente para dar una buena impresi\u00f3n y evitar ser perseguidos por causa de la cruz de Cristo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni siquiera esos que est\u00e1n circuncidados obedecen la ley; lo que pasa es que quieren obligarlos a ustedes a circuncidarse para luego jactarse de la se\u00f1al que ustedes llevar\u00edan en el cuerpo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En cuanto a m\u00ed, jam\u00e1s se me ocurra jactarme de otra cosa sino de la cruz de nuestro Se\u00f1or Jesucristo, por quien el mundo ha sido crucificado para m\u00ed, y yo para el mundo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Para nada cuenta estar o no estar circuncidados; lo que importa es ser parte de una nueva creaci\u00f3n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paz y misericordia desciendan sobre todos los que siguen esta norma, y sobre el Israel de Dios."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por lo dem\u00e1s, que nadie me cause m\u00e1s problemas, porque yo llevo en el cuerpo las cicatrices de Jes\u00fas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hermanos, que la gracia de nuestro Se\u00f1or Jesucristo sea con el esp\u00edritu de cada uno de ustedes. Am\u00e9n."
                }
            }
        }
    }
}