{
    "version": "nvi",
    "book_name": "Obadiah",
    "book_nr": "31",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Visi\u00f3n de Abd\u00edas. Orgullo y ca\u00edda de Edom - Hemos o\u00eddo una noticia de parte del SE\u00f1OR y un mensajero ha sido enviado a las naciones, diciendo: \u00ab\u00a1Vamos, marchemos a la guerra contra ella!\u00bb As\u00ed dice el SE\u00f1OR omnipotente acerca de Edom:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00ab\u00a1Te har\u00e9 insignificante entre las naciones, ser\u00e1s tremendamente despreciado!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tu car\u00e1cter soberbio te ha enga\u00f1ado. Como habitas en las hendiduras de los desfiladeros, en la altura de tu morada, te dices a ti mismo: \u00bfQui\u00e9n podr\u00e1 arrojarme a tierra?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero, aunque vueles a lo alto como \u00e1guila, y tu nido est\u00e9 puesto en las estrellas, de all\u00ed te arrojar\u00e9 \u2014afirma el SE\u00d1OR\u2014."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Si vinieran a ti ladrones o saqueadores nocturnos, \u00bfno robar\u00edan solo lo que les bastara? \u00a1Pero t\u00fa, c\u00f3mo ser\u00e1s destruido! Si vinieran a ti vendimiadores, \u00bfno dejar\u00edan algunos racimos?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00a1Pero c\u00f3mo registrar\u00e1n a Esa\u00fa! \u00a1C\u00f3mo rebuscar\u00e1n sus escondrijos!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hasta la frontera te expulsar\u00e1n tus propios aliados, te enga\u00f1ar\u00e1n y dominar\u00e1n tus propios amigos. Los que se sientan a tu mesa te pondr\u00e1n una trampa. \u00a1Es que Edom ya no tiene inteligencia!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bfAcaso no destruir\u00e9 yo en aquel d\u00eda a los sabios de Edom, a la inteligencia del monte de Esa\u00fa? \u2014afirma el SE\u00d1OR\u2014."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ciudad de Tem\u00e1n, tus guerreros se caer\u00e1n de miedo, a fin de que todo hombre sea exterminado del monte de Esa\u00fa por la masacre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00bbPor la violencia hecha contra tu hermano Jacob, te cubrir\u00e1 la verg\u00fcenza y ser\u00e1s exterminado para siempre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En el d\u00eda que te mantuviste aparte, en el d\u00eda que extranjeros llevaron su ej\u00e9rcito cautivo, cuando extra\u00f1os entraron por su puerta y sobre Jerusal\u00e9n echaron suerte, t\u00fa eras como uno de ellos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "No debiste re\u00edrte de tu hermano en su mal d\u00eda, en el d\u00eda de su desgracia. No debiste alegrarte a costa del pueblo de Jud\u00e1 en el d\u00eda de su ruina. No debiste proferir arrogancia en el d\u00eda de su angustia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "No debiste entrar por la puerta de mi pueblo en el d\u00eda de su calamidad. No debiste recrear la vista con su desgracia en el d\u00eda de su calamidad. No debiste echar mano a sus riquezas en el d\u00eda de su calamidad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "No debiste aguardar en los angostos caminos para matar a los que hu\u00edan. No debiste entregar a los sobrevivientes en el d\u00eda de su angustia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bbPorque cercano est\u00e1 el d\u00eda del SE\u00f1OR contra todas las naciones. \u00a1Edom, como hiciste, se te har\u00e1! \u00a1sobre tu cabeza recaer\u00e1 tu merecido!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pues sin duda que as\u00ed como ustedes, israelitas, bebieron de mi copa en mi santo monte, as\u00ed tambi\u00e9n la beber\u00e1n sin cesar todas las naciones; beber\u00e1n y engullir\u00e1n, y entonces ser\u00e1n como si nunca hubieran existido."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pero en el monte Si\u00f3n habr\u00e1 liberaci\u00f3n, y ser\u00e1 sagrado. El pueblo de Jacob recuperar\u00e1 sus posesiones."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Los descendientes de Jacob ser\u00e1n fuego, y los de Jos\u00e9, llama; pero la casa real de Esa\u00fa ser\u00e1 estopa: le pondr\u00e1n fuego y la consumir\u00e1n, de tal forma que no quedar\u00e1 sobreviviente entre los descendientes de Esa\u00fa\u00bb. El SE\u00f1OR lo ha dicho."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Restauraci\u00f3n del pueblo de Dios - Los del N\u00e9guev poseer\u00e1n el monte de Esa\u00fa, y los de la Sefel\u00e1 poseer\u00e1n Filistea. Los israelitas poseer\u00e1n los campos de Efra\u00edn y de Samaria, y los de Benjam\u00edn poseer\u00e1n Galaad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Los exiliados, este ej\u00e9rcito de israelitas que viven entre los cananeos, poseer\u00e1n la tierra hasta Sarepta. Los desterrados de Jerusal\u00e9n, que viven en Sefarad, poseer\u00e1n las ciudades del N\u00e9guev,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "y los libertadores subir\u00e1n al monte Si\u00f3n para gobernar la regi\u00f3n monta\u00f1osa de Esa\u00fa. Y el reino ser\u00e1 del SE\u00f1OR."
                }
            }
        }
    }
}