{
    "version": "NUB",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, som genom Guds vilja \u00e4r kallad att vara apostel \u00e5t Kristus Jesus, och fr\u00e5n v\u00e5r bror Sosthenes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till Guds f\u00f6rsamling i Korinth, till dem som helgats i Kristus Jesus och kallats att vara heliga, tillsammans med alla dem \u00f6verallt som \u00e5kallar v\u00e5r Herre Jesus Kristus namn, hans, som \u00e4r b\u00e5de deras och v\u00e5r Herre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5d och frid fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fader, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Paulus tackar Gud f\u00f6r f\u00f6rsamlingens tro - Jag tackar alltid min Gud f\u00f6r att han har gett er sin n\u00e5d i Kristus Jesus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tack vare honom har ni utrustats med all rikedom i b\u00e5de tal och kunskap,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "eftersom vittnesb\u00f6rdet om Kristus har f\u00e5tt ett s\u00e5 stadigt f\u00e4ste hos er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r saknas det inget i era olika n\u00e5deg\u00e5vor medan ni v\u00e4ntar p\u00e5 att v\u00e5r Herre Jesus Kristus ska visa sig igen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ska ocks\u00e5 hj\u00e4lpa er att h\u00e5lla fast vid er tro \u00e4nda till slutet, s\u00e5 att ni \u00e4r utan skuld p\u00e5 v\u00e5r Herre Jesus Kristus dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud \u00e4r trofast, han som har kallat er till gemenskap med sin Son Jesus Kristus, v\u00e5r Herre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Splittring i f\u00f6rsamlingen - Men nu uppmanar jag er, syskon, att f\u00f6r v\u00e5r Herre Jesus Kristus skull, se till att ni \u00e4r eniga och inte delar upp er i olika grupperingar. Var eniga i ert s\u00e4tt att t\u00e4nka och resonera."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag har n\u00e4mligen h\u00f6rt ifr\u00e5n dem som bor i Chloes hus att ni har b\u00f6rjat br\u00e5ka, mina syskon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag menar att var och en av er s\u00e4ger: \u201dJag f\u00f6ljer Paulus\u201d, eller \u201dJag f\u00f6ljer Apollos\u201d, eller \u201dJag f\u00f6ljer Kefas\u201d, eller \u201dJag f\u00f6ljer Kristus\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Inte kan v\u00e4l Kristus delas upp? Det var v\u00e4l inte Paulus som korsf\u00e4stes f\u00f6r er skull? Och ni d\u00f6ptes v\u00e4l inte i Paulus namn?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag \u00e4r tacksam f\u00f6r att jag inte har d\u00f6pt n\u00e5gra andra \u00e4n Crispus och Gaius bland er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan ingen s\u00e4ga att ni har d\u00f6pts i mitt namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jo, jag har faktiskt d\u00f6pt Stefanas och hans familj ocks\u00e5. Men n\u00e5gra andra vet jag inte att jag har d\u00f6pt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kristus s\u00e4nde mig ju inte f\u00f6r att d\u00f6pa, utan f\u00f6r att f\u00f6rkunna evangelium, men inte med n\u00e5gon v\u00e4ltalig vishet, som skulle ta bort kraften i budskapet om Kristus kors."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Guds vishet \u00e4r d\u00e5rskap f\u00f6r den som inte tror - Budskapet om korset \u00e4r d\u00e5rskap f\u00f6r dem som g\u00e5r f\u00f6rlorade. Men f\u00f6r oss som r\u00e4ddas \u00e4r det Guds kraft."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det st\u00e5r skrivet: \u201dJag ska f\u00f6rg\u00f6ra de visas vishet och de f\u00f6rst\u00e5ndigas f\u00f6rst\u00e5nd ska jag s\u00e4tta \u00e5t sidan.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 var finns nu de visa? Och de skriftl\u00e4rda och denna tids\u00e5lderns t\u00e4nkare? Har inte Gud gjort denna v\u00e4rldens vishet till d\u00e5rskap?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I sin vishet l\u00e4rde inte v\u00e4rlden k\u00e4nna Gud i hans vishet, och d\u00e4rf\u00f6r best\u00e4mde Gud att genom d\u00e5rskapen i v\u00e5r f\u00f6rkunnelse r\u00e4dda dem som tror."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Judarna kr\u00e4ver tecken och grekerna s\u00f6ker vishet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men vi f\u00f6rkunnar den korsf\u00e4ste Kristus, som f\u00f6r judarna \u00e4r en st\u00f6testen och f\u00f6r hedningarna en d\u00e5rskap."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men f\u00f6r de kallade, vare sig de \u00e4r judar eller greker, \u00e4r Kristus Guds kraft och Guds vishet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Guds d\u00e5rskap \u00e4r visare \u00e4n m\u00e4nniskorna och hans svaghet starkare \u00e4n m\u00e4nniskorna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Syskon, t\u00e4nk p\u00e5 hur det var n\u00e4r ni sj\u00e4lva blev kallade. Det var inte m\u00e5nga av er som m\u00e4nskligt sett r\u00e4knades som visa, inte m\u00e5nga som hade inflytande eller kom fr\u00e5n en fin familj."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nej, Gud valde ut det som \u00e4r d\u00e5raktigt i v\u00e4rldens \u00f6gon, f\u00f6r att de visa skulle f\u00e5 sk\u00e4mmas, och Gud valde ut det som \u00e4r svagt i v\u00e4rldens \u00f6gon, f\u00f6r att de starka skulle f\u00e5 sk\u00e4mmas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det som har l\u00e5g status och som v\u00e4rlden ser ner p\u00e5, det som inte \u00e4r n\u00e5got, det utvalde Gud, f\u00f6r att g\u00f6ra om intet det som anses vara n\u00e5got,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "f\u00f6r att ingen ska kunna skryta inf\u00f6r Gud."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det \u00e4r tack vare honom som ni \u00e4r i Kristus Jesus, som har blivit v\u00e5r vishet fr\u00e5n Gud, v\u00e5r r\u00e4ttf\u00e4rdighet, v\u00e5r helighet, v\u00e5r befrielse,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "som det st\u00e5r skrivet: \u201dDen som vill skryta, ska skryta \u00f6ver Herren.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Skillnaden mellan Guds vishet och m\u00e4nniskors vishet - N\u00e4r jag kom till er, syskon, var det inte med \u00f6vertygande v\u00e4ltalighet eller vishet som jag ber\u00e4ttade om Guds hemlighet f\u00f6r er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nej, jag hade best\u00e4mt mig f\u00f6r att inte veta av n\u00e5got annat n\u00e4r jag var hos er \u00e4n Jesus Kristus, och honom som korsf\u00e4st."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag var svag och r\u00e4dd och b\u00e4vade djupt n\u00e4r jag stod d\u00e4r inf\u00f6r er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mitt budskap och min f\u00f6rkunnelse var inga \u00f6vertygande visdomsord, utan de gav bevis p\u00e5 Ande och kraft,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r att er tro inte skulle bygga p\u00e5 m\u00e4nsklig vishet utan p\u00e5 Guds kraft."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi f\u00f6rkunnar dock vishet f\u00f6r de mogna, men den visheten h\u00f6r inte till den h\u00e4r tids\u00e5ldern eller den h\u00e4r tids\u00e5lderns f\u00f6rg\u00e4ngliga makthavare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nej, vi talar med visdomen fr\u00e5n Gud. Den har legat f\u00f6rdold, men sedan tidernas b\u00f6rjan har Gud best\u00e4mt att den skulle bli till h\u00e4rlighet f\u00f6r oss."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ingen av den h\u00e4r tids\u00e5lderns makthavare f\u00f6rstod den, men om de hade f\u00f6rst\u00e5tt, skulle de inte ha korsf\u00e4st h\u00e4rlighetens Herre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men det st\u00e5r skrivet: \u201dDet inget \u00f6ga har sett, inget \u00f6ra har h\u00f6rt och inget m\u00e4nniskohj\u00e4rtat kunnat ana, det har Gud berett \u00e5t dem som \u00e4lskar honom.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Gud har visat oss det genom sin Ande, f\u00f6r Anden utforskar allt, ocks\u00e5 djupen hos Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r vem kan veta vad som finns i m\u00e4nniskan, f\u00f6rutom m\u00e4nniskans ande? Inte heller vet n\u00e5gon vad som finns hos Gud, f\u00f6rutom Guds Ande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men vi har inte f\u00e5tt denna v\u00e4rldens ande, utan Guds egen Ande, s\u00e5 att vi kan veta vad Gud i sin n\u00e5d har gett oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r vi ber\u00e4ttar om allt detta, anv\u00e4nder vi oss d\u00e4rf\u00f6r inte av ord som vi l\u00e4rt oss genom m\u00e4nsklig vishet, utan ord som Anden har l\u00e4rt oss, och vi tolkar det andliga med andliga ord."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men en oandlig m\u00e4nniska tar inte emot det som kommer fr\u00e5n Guds Ande; det \u00e4r d\u00e5rskap f\u00f6r henne, och hon kan inte f\u00f6rst\u00e5 det, eftersom det m\u00e5ste bed\u00f6mas p\u00e5 ett andligt s\u00e4tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den andliga m\u00e4nniskan bed\u00f6mer allt, men henne sj\u00e4lv kan ingen bed\u00f6ma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: \u201dVem k\u00e4nner till hur Herren t\u00e4nker? Vem kan ge honom r\u00e5d?\u201d Men vi har Kristus sinne."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus v\u00e4djar om enhet i f\u00f6rsamlingen - Syskon, jag kunde inte tala till er som till andliga m\u00e4nniskor, utan jag fick tala till er som till m\u00e4nniskor som fortfarande drivs av sin m\u00e4nskliga natur, som till sm\u00e5 barn i Kristus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag fick mata er med mj\u00f6lk, inte med fast f\u00f6da, f\u00f6r den klarade ni inte av. Och den klarar ni inte ens nu,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "eftersom ni fortfarande har kvar er gamla natur. Om ni \u00e4r avundsjuka p\u00e5 varandra och br\u00e5kar, har ni v\u00e4l fortfarande kvar er gamla natur och lever som de andra?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4r ni inte som alla andra n\u00e4r ni s\u00e4ger: \u201dJag f\u00f6ljer Paulus\u201d eller \u201dJag f\u00f6ljer Apollos\u201d?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad \u00e4r d\u00e5 Apollos? Eller Paulus? Tj\u00e4nare, som hj\u00e4lpte er att b\u00f6rja tro. Var och en av oss har utf\u00f6rt det uppdrag vi fick fr\u00e5n Herren."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag planterade, Apollos vattnade, men det var Gud som gav v\u00e4xten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varken den som planterar eller den som vattnar \u00e4r n\u00e5got, utan bara Gud som ger v\u00e4xten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som planterar och den som vattnar \u00e4r ett, och var och en f\u00e5r l\u00f6n efter sitt arbete."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi \u00e4r ju medarbetare till Gud, och ni \u00e4r Guds \u00e5ker, hans bygge."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingen \u00e4r Guds bygge - P\u00e5 grund av den n\u00e5d Gud gav mig lade jag, som en erfaren byggm\u00e4stare, grunden, och sedan bygger n\u00e5gon annan vidare p\u00e5 den. Men var och en som bygger m\u00e5ste t\u00e4nka p\u00e5 hur han bygger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ingen kan l\u00e4gga en annan grund \u00e4n den som redan \u00e4r lagd, och den grunden \u00e4r Jesus Kristus sj\u00e4lv."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 den grunden kan man bygga med guld, silver och \u00e4delstenar, eller med tr\u00e4, gr\u00e4s och halm,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och det ska visa sig vad man har byggt, n\u00e4r den dagen kommer som ska avsl\u00f6ja det. Hur vars och ens verk \u00e4r ska elden pr\u00f6va."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den vars bygge best\u00e5r ska f\u00e5 l\u00f6n f\u00f6r sitt arbete."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men den vars verk brinner ner blir utan l\u00f6n. Sj\u00e4lv ska han dock bli r\u00e4ddad, men som ur eld."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00f6r inte f\u00f6rsamlingen genom splittring - F\u00f6rst\u00e5r ni inte att ni \u00e4r Guds tempel och att Guds Ande bor i er?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon f\u00f6rd\u00e4rvar Guds tempel, ska Gud f\u00f6rd\u00e4rva honom. Guds tempel \u00e4r ju heligt, och det \u00e4r ni som \u00e4r det templet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bedra inte er sj\u00e4lva. Den som anser sig vara vis enligt den h\u00e4r tids\u00e5lderns s\u00e4tt att se, m\u00e5ste f\u00f6rst bli en d\u00e5re f\u00f6r att kunna bli vis."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den h\u00e4r v\u00e4rldens vishet \u00e4r ju d\u00e5rskap f\u00f6r Gud. Det st\u00e5r ju skrivet: \u201dHan f\u00e5ngar de kloka i deras slughet\u201d,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och: \u201dHerren k\u00e4nner de visas tankar och vet att de \u00e4r tomhet.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Skryt d\u00e4rf\u00f6r inte \u00f6ver m\u00e4nniskor. Allting tillh\u00f6r er,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paulus, Apollos, Kefas och hela v\u00e4rlden, liv och d\u00f6d, nutid och framtid, allting \u00e4r ert."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni tillh\u00f6r Kristus, och Kristus tillh\u00f6r Gud."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus och Apollos \u00e4r tj\u00e4nare \u00e5t Kristus - Man ska allts\u00e5 se oss som tj\u00e4nare \u00e5t Kristus, som f\u00f6rvaltare av Guds hemligheter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och det f\u00f6ruts\u00e4tts av en f\u00f6rvaltare att han \u00e4r trogen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men det har ingen betydelse f\u00f6r mig om ni eller n\u00e5gon m\u00e4nsklig domstol d\u00f6mer mig. Jag d\u00f6mer inte mig sj\u00e4lv heller."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mitt samvete \u00e4r rent, men det inneb\u00e4r inte att jag \u00e4r frik\u00e4nd. Det \u00e4r Herren som d\u00f6mer mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00f6m d\u00e4rf\u00f6r ingenting f\u00f6rhastat, innan Herren kommer. Han ska dra fram allt i ljuset och visa varje hj\u00e4rtas avsikter. D\u00e5 ska var och en f\u00e5 sitt ber\u00f6m fr\u00e5n Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Detta har jag, syskon, f\u00f6r er skull till\u00e4mpat p\u00e5 mig sj\u00e4lv och Apollos, f\u00f6r att ni ska l\u00e4ra er av oss vad \u201dh\u00e5ll er till Skriften\u201d betyder, s\u00e5 att ingen skryter \u00f6ver en annan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Finns det n\u00e5got som g\u00f6r dig b\u00e4ttre \u00e4n andra? Finns det n\u00e5got bland det du \u00e4ger som du inte har f\u00e5tt? Och om du har f\u00e5tt det, varf\u00f6r skryter du d\u00e5, precis som om du inte hade f\u00e5tt det som en g\u00e5va?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni \u00e4r redan m\u00e4tta och rika och tycks ha blivit kungar utan oss. Ja, jag \u00f6nskar att ni redan var kungar, s\u00e5 att vi fick regera tillsammans med er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men nu verkar det ist\u00e4llet f\u00f6r mig som om Gud har gett oss apostlar den l\u00e4gsta statusen av alla. Vi \u00e4r som d\u00f6dsd\u00f6mda p\u00e5 en arena och visas upp inf\u00f6r hela v\u00e4rlden, ja, inf\u00f6r b\u00e5de \u00e4nglar och m\u00e4nniskor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi \u00e4r d\u00e5rar f\u00f6r Kristus skull, men ni \u00e4r f\u00f6rst\u00e5ndiga i Kristus. Vi \u00e4r svaga men ni starka. Ni \u00e4r respekterade men vi f\u00f6raktade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi g\u00e5r fortfarande hungriga och t\u00f6rstiga. Vi saknar kl\u00e4der, vi blir misshandlade och \u00e4r heml\u00f6sa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi arbetar h\u00e5rt med v\u00e5ra egna h\u00e4nder f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6rja oss. N\u00e4r man h\u00e5nar oss, v\u00e4lsignar vi. N\u00e4r vi blir f\u00f6rf\u00f6ljda, finner vi oss i det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r man talar illa om oss, svarar vi v\u00e4nligt. Vi blir st\u00e4ndigt behandlade som avfall p\u00e5 v\u00e4rldens skr\u00e4ph\u00f6g, som bortsl\u00e4ngda sopor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag skriver inte detta f\u00f6r att f\u00e5 er att sk\u00e4mmas utan f\u00f6r att varna er, som mina k\u00e4ra barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r \u00e4ven om ni hade tusentals v\u00e4gledare i Kristus, har ni inte m\u00e5nga f\u00e4der. Det var ju jag som blev er far i Kristus genom evangeliet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber jag er nu att ha mig som f\u00f6red\u00f6me."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r ocks\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r jag skickar Timotheos till er, mitt \u00e4lskade, trogna barn i Herren. Han ska p\u00e5minna er om det levnadss\u00e4tt jag har sammanst\u00e4llt f\u00f6r dem som tillh\u00f6r Kristus Jesus, och som jag undervisar om \u00f6verallt i alla f\u00f6rsamlingar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vissa verkar ha blivit sj\u00e4lvs\u00e4kra, som om jag aldrig mer skulle komma tillbaka till er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men jag ska komma till er\u2006\u2013\u2006och det mycket snart\u2006\u2013\u2006om Herren vill. D\u00e5 ska jag ta reda p\u00e5 vad dessa sj\u00e4lvs\u00e4kra m\u00e4nniskor har f\u00f6r sig, inte vad de s\u00e4ger utan vad de har f\u00f6r kraft."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Guds rike \u00e4r ju inte ord, utan kraft."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vad f\u00f6redrar ni sj\u00e4lva? Ska jag komma till er med ris, eller i k\u00e4rlek och i en mild anda?"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sexuell l\u00f6ssl\u00e4ppthet i f\u00f6rsamlingen - Det p\u00e5st\u00e5s att det f\u00f6rekommer sexuell omoral bland er, till och med s\u00e5dan som inte ens f\u00f6rekommer bland hedningarna: en man bor ihop med sin fars hustru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r ni s\u00e5 st\u00f6ddiga! Ni borde ha blivit best\u00f6rta och uteslutit en s\u00e5dan ur er gemenskap."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sj\u00e4lv har jag redan best\u00e4mt vilket straff den skyldige m\u00e5ste f\u00e5, trots att jag inte \u00e4r d\u00e4r hos er rent fysiskt, men det \u00e4r jag i anden,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "i v\u00e5r Herre Jesus namn, n\u00e4r ni samlas, och jag \u00e4r med er i anden, och Herren Jesus kraft \u00e4r med oss."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den mannen ska \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t Satan, s\u00e5 att hans kropp g\u00e5r under, men f\u00f6r att hans ande ska kunna bli r\u00e4ddad p\u00e5 Herrens dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni har verkligen inget att skryta \u00f6ver. F\u00f6rst\u00e5r ni inte att lite surdeg f\u00e5r hela degen att j\u00e4sa?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00f6r er av med all gammal surdeg, s\u00e5 att ni p\u00e5 nytt blir en ren deg, f\u00f6r ni \u00e4r osyrade. Kristus, v\u00e5rt p\u00e5sklamm, har ju slaktats."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r fira h\u00f6gtid, befriade fr\u00e5n all gammal surdeg, fr\u00e5n all ondskans och elakhetens j\u00e4sning, med renhetens och sanningens osyrade br\u00f6d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I mitt tidigare brev skrev jag till er att ni ska h\u00e5lla er borta fr\u00e5n m\u00e4nniskor som lever i sexuell omoral."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men jag menade naturligtvis inte alla m\u00e4nniskor h\u00e4r i v\u00e4rlden som lever i sexuell omoral, eller alla som \u00e4r sj\u00e4lviska, lurar andra p\u00e5 pengar eller tillber avgudar. Nej, d\u00e5 m\u00e5ste ni ju l\u00e4mna v\u00e4rlden f\u00f6r gott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vad jag menade i mitt brev var att ni inte ska umg\u00e5s med n\u00e5gon som kallar sig troende men b\u00f6rjar leva i sexuell omoral, sj\u00e4lviskhet, avgudadyrkan, f\u00f6rtal, fylleri, eller lurar andra p\u00e5 pengar. S\u00e5dana m\u00e4nniskor ska ni inte ens \u00e4ta tillsammans med."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De utomst\u00e5ende \u00e4r det v\u00e4l inte min sak att d\u00f6ma? D\u00e4remot \u00e4r det ju er uppgift att d\u00f6ma dem som tillh\u00f6r er f\u00f6rsamling."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De utomst\u00e5ende d\u00f6ms av Gud. Men uteslut den som \u00e4r ond bland er."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dra inte en annan troende inf\u00f6r r\u00e4tta - Hur kan n\u00e5gon bland er som ligger i tvist med en annan dra honom inf\u00f6r r\u00e4tta inf\u00f6r de or\u00e4ttf\u00e4rdiga, i st\u00e4llet f\u00f6r de heliga?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vet ni inte att de heliga ska d\u00f6ma v\u00e4rlden? Om ni ska d\u00f6ma v\u00e4rlden, skulle ni d\u00e5 inte kunna reda ut s\u00e5dana h\u00e4r sm\u00e5saker?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vet ni inte att vi ska d\u00f6ma \u00e4nglar? D\u00e5 m\u00e5ste vi v\u00e4l klara av vardagliga tvister."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men nu n\u00e4r ni har s\u00e5dana h\u00e4r tvister, ta d\u00e5 till domare s\u00e5dana som f\u00f6rsamlingen ser ner p\u00e5!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni borde sk\u00e4mmas! Finns det d\u00e5 ingen bland er som \u00e4r vis nog att d\u00f6ma mellan sina troende syskon?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men nu har en troende en r\u00e4ttstvist med en annan troende, och det framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 icke troende!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Att ni \u00f6verhuvudtaget drar varandra inf\u00f6r r\u00e4tta \u00e4r ett nederlag f\u00f6r er. Varf\u00f6r inte bara acceptera en of\u00f6rr\u00e4tt eller ta en f\u00f6rlust?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I st\u00e4llet g\u00f6r ni sj\u00e4lva or\u00e4tt och roffar \u00e5t er, s\u00e5 att det drabbar era egna trossyskon!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vet ni inte att ingen or\u00e4ttf\u00e4rdig f\u00e5r \u00e4rva Guds rike? Bedra inte er sj\u00e4lva. Ingen som lever i sexuell omoral, som tillber avgudar, som \u00e4r otrogen i sitt \u00e4ktenskap eller som \u00e4gnar sig \u00e5t homosexualitet,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "inte heller tjuvar, sj\u00e4lviska m\u00e4nniskor, drinkare, f\u00f6rtalare eller de som lurar andra p\u00e5 pengar f\u00e5r \u00e4rva Guds rike."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vissa av er levde tidigare p\u00e5 det s\u00e4ttet, men har nu tv\u00e4ttats rena, helgats och gjorts r\u00e4ttf\u00e4rdiga i Herren Jesus Kristus namn och i v\u00e5r Guds Ande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 att Guds Ande bor i er kropp - \u201dAllt \u00e4r till\u00e5tet f\u00f6r mig\u201d, men allt \u00e4r inte nyttigt. \u201dAllt \u00e4r till\u00e5tet f\u00f6r mig\u201d, men jag f\u00e5r inte l\u00e5ta n\u00e5gonting ta makten \u00f6ver mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dMaten \u00e4r till f\u00f6r magen och magen f\u00f6r maten\u201d. Men Gud ska g\u00f6ra slut p\u00e5 b\u00e5de mat och mage. D\u00e4remot \u00e4r kroppen inte till f\u00f6r sexuell omoral. Den \u00e4r till f\u00f6r Herren, och Herren f\u00f6r kroppen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 som Gud genom sin kraft uppv\u00e4ckte Herren fr\u00e5n de d\u00f6da, ska han uppv\u00e4cka ocks\u00e5 oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vet ni inte att era kroppar \u00e4r Kristus lemmar? Ska jag d\u00e5 ta lemmar av Kristus och f\u00f6rena dem med en prostituerad? Aldrig!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni vet v\u00e4l att den som f\u00f6renar sig med en prostituerad blir en kropp med henne? Det s\u00e4gs ju: \u201dDe tv\u00e5 blir ett k\u00f6tt.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men den som f\u00f6renas med Herren blir en ande med honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e5ll er d\u00e4rf\u00f6r borta fr\u00e5n all sexuell omoral. All annan synd som en m\u00e4nniska beg\u00e5r sker utanf\u00f6r kroppen, men den som \u00e4gnar sig \u00e5t sexuell omoral syndar mot sin egen kropp."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vet ni inte att er kropp \u00e4r ett tempel \u00e5t den heliga Anden, som bor i er och som ni har f\u00e5tt av Gud? Ni tillh\u00f6r inte er sj\u00e4lva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni har k\u00f6pts fria, och priset \u00e4r betalt. \u00c4ra d\u00e4rf\u00f6r Gud med er kropp."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e5gor om \u00e4ktenskapet - Jag ska nu svara p\u00e5 det ni skrev: \u201dDet \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r en man att inte r\u00f6ra vid en kvinna.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nej, p\u00e5 grund av kroppsliga beg\u00e4r, b\u00f6r varje man leva med sin egen hustru och varje kvinna med sin egen man."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mannen ska ge sin hustru vad han \u00e4r skyldig till, och likadant hustrun sin man."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En kvinnas kropp tillh\u00f6r inte henne sj\u00e4lv utan hennes man, och p\u00e5 samma s\u00e4tt tillh\u00f6r en mans kropp inte honom sj\u00e4lv utan hans hustru."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e5ll er inte ifr\u00e5n varandra utom under en kort tid, och d\u00e5 bara om ni \u00e4r \u00f6verens om att ni b\u00e5da vill koncentrera er p\u00e5 att be. Sedan ska ni komma tillsammans igen, annars kan Satan fresta er, eftersom ni inte kan leva avh\u00e5llsamt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men detta sista s\u00e4ger jag som en till\u00e5telse, inte som en befallning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Helst skulle jag \u00f6nska att alla levde som jag. Men var och en har sin n\u00e5deg\u00e5va fr\u00e5n Gud, den ena har denna, den andra en annan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Till ogifta och \u00e4nkor vill jag s\u00e4ga att det \u00e4r b\u00e4ttre att f\u00f6rbli som jag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om de inte kan leva avh\u00e5llsamt, b\u00f6r de gifta sig. Det \u00e4r b\u00e4ttre att gifta sig \u00e4n att vara uppt\u00e4nd av beg\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Till er som nu \u00e4r gifta har jag d\u00e4remot en befallning, som kommer fr\u00e5n Herren: Hustrun f\u00e5r inte skilja sig fr\u00e5n sin man,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "men om hon nu \u00e4nd\u00e5 g\u00f6r det ska hon f\u00f6rbli ogift eller f\u00f6rsona sig med sin man, och mannen f\u00e5r inte skilja sig fr\u00e5n sin hustru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4r vill jag g\u00f6ra ett till\u00e4gg till de \u00f6vriga, jag, inte Herren: Om en troende man har en hustru som inte delar hans tro men \u00e4nd\u00e5 vill leva med honom, f\u00e5r han inte skilja sig fr\u00e5n henne."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och om en troende kvinna har en man som inte delar hennes tro men \u00e4nd\u00e5 vill leva med henne, f\u00e5r hon inte skilja sig fr\u00e5n honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den man som inte tror \u00e4r helgad genom sin hustru, och den kvinna som inte tror \u00e4r helgad genom sin troende man. Annars skulle ju era barn vara orena och inte heliga som de \u00e4r nu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om den som inte tror d\u00e4remot vill skilja sig, s\u00e5 l\u00e5t den personen f\u00e5 g\u00f6ra det. D\u00e5 \u00e4r den troende mannen eller kvinnan inte bunden. Gud har ju kallat er att leva i frid,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "f\u00f6r hur vet du, kvinna, att du kan r\u00e4dda din man, eller du, man, att du kan r\u00e4dda din hustru?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Beh\u00e5ll den st\u00e4llning ni hade innan ni b\u00f6rjade tro - Var och en b\u00f6r forts\u00e4tta att leva i den st\u00e4llning han hade f\u00e5tt av Herren n\u00e4r Gud kallade honom. Det \u00e4r den uppmaning jag ger i alla f\u00f6rsamlingar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som var omskuren n\u00e4r han blev kallad, ska inte f\u00f6rs\u00f6ka \u00e4ndra p\u00e5 det. Den som var oomskuren beh\u00f6ver inte heller l\u00e5ta omsk\u00e4ra sig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det spelar ingen roll om en man \u00e4r omskuren eller ej. Det viktiga \u00e4r att h\u00e5lla Guds bud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Var och en ska allts\u00e5 f\u00f6rbli i den situation han befann sig i n\u00e4r han blev kallad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Var du slav n\u00e4r du blev kallad, s\u00e5 oroa dig inte \u00f6ver det, men om du kan bli fri, s\u00e5 g\u00f6r det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den som var slav n\u00e4r Herren kallade honom \u00e4r Herrens frigivne. Och den som var fri n\u00e4r han blev kallad \u00e4r Kristus slav."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni \u00e4r k\u00f6pta, och priset \u00e4r betalt. Bli inte slavar under m\u00e4nniskor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Syskon, f\u00f6rbli var och en inf\u00f6r Gud i den situation som ni befann er i n\u00e4r ni blev kallade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "R\u00e5d till den som \u00e4r ogift - N\u00e4r det g\u00e4ller dem som aldrig varit gifta, har jag ingen s\u00e4rskild befallning fr\u00e5n Herren. Men som trov\u00e4rdig p\u00e5 grund av Herrens barmh\u00e4rtighet kan jag ge er ett r\u00e5d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag anser allts\u00e5 att det \u00e4r b\u00e4st att f\u00f6rbli vad man \u00e4r, med tanke p\u00e5 den sv\u00e5ra tid vi lever i."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c4r du gift ska du inte skilja dig. \u00c4r du inte gift, ska du inte f\u00f6rs\u00f6ka hitta n\u00e5gon att gifta dig med."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om du \u00e4nd\u00e5 gifter dig s\u00e5 \u00e4r det ingen synd, och om en ogift kvinna gifter sig \u00e4r det inte heller n\u00e5gon synd. Men de som gifter sig kommer att drabbas av m\u00e5nga sv\u00e5righeter h\u00e4r i livet, som jag \u00f6nskar att ni slapp g\u00e5 igenom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vad jag vill s\u00e4ga, syskon, \u00e4r att det inte \u00e4r l\u00e5ng tid kvar. D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste de som har en hustru leva som om de ingen hade,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "de som gr\u00e5ter som om de inte gr\u00e4t, de som gl\u00e4der sig som om de inte gjorde det, de som k\u00f6per n\u00e5got som om de inte fick \u00e4ga det,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och de som h\u00e5ller p\u00e5 med v\u00e4rldsliga saker som om de inte kunde utnyttja dem. Den nuvarande v\u00e4rlden g\u00e5r ju mot sitt slut."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag vill bespara er extra bekymmer. En ogift \u00e4gnar sig \u00e5t det som tillh\u00f6r Herren, hur han ska kunna behaga Herren."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men en gift \u00e4gnar sig \u00e5t det som h\u00f6r till den h\u00e4r v\u00e4rlden, hur han ska behaga sin hustru."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han blir splittrad. P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4gnar sig en ogift kvinna eller flicka \u00e5t det som tillh\u00f6r Herren, f\u00f6r att vara helig till b\u00e5de kropp och sj\u00e4l. Men en gift kvinna \u00e4gnar sig \u00e5t det som h\u00f6r till den h\u00e4r v\u00e4rlden, hur hon ska behaga sin man."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger detta f\u00f6r ert eget b\u00e4sta, inte f\u00f6r att begr\u00e4nsa er frihet, utan f\u00f6r att hj\u00e4lpa er att leva anst\u00e4ndigt och troget h\u00e5lla er till Herren."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Om n\u00e5gon tror att han handlar or\u00e4tt mot den vuxna flicka han \u00e4r trolovad med och vill gifta sig, d\u00e5 b\u00f6r han gifta sig. Han syndar inte, utan de kan gifta sig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men den som i sitt hj\u00e4rta \u00e4r \u00f6vertygad och inte k\u00e4nner n\u00e5got tv\u00e5ng, utan har sin vilja under kontroll och i sitt hj\u00e4rta har best\u00e4mt sig f\u00f6r att inte gifta sig, han handlar r\u00e4tt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den som gifter sig handlar allts\u00e5 r\u00e4tt, men den som inte gifter sig handlar \u00e4nnu b\u00e4ttre."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En gift kvinna \u00e4r bunden till sin man s\u00e5 l\u00e4nge han lever. Men om hennes man d\u00f6r, kan hon gifta om sig med vem hon vill, bara det \u00e4r med en troende."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Fast enligt min \u00e5sikt \u00e4r det lyckligare f\u00f6r henne att f\u00f6rbli som hon \u00e4r. Och jag tror att ocks\u00e5 jag har Guds Ande."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Offer till avgudar - N\u00e4r det sedan g\u00e4ller k\u00f6tt som har offrats till avgudar, vet vi att vi alla har kunskap. Men kunskap ger h\u00f6gf\u00e4rd, medan k\u00e4rleken bygger upp."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den som anser sig veta n\u00e5got, vet \u00e4nd\u00e5 inte vad han borde veta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men den som \u00e4lskar Gud \u00e4r k\u00e4nd av honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r det g\u00e4ller fr\u00e5gan om man f\u00e5r \u00e4ta k\u00f6tt som har offrats till avgudar, s\u00e5 vet vi att en avgud inte \u00e4r n\u00e5got i v\u00e4rlden, och att det bara finns en enda Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4ven om det finns s\u00e5 kallade gudar, i himlen eller p\u00e5 jorden\u2006\u2013\u2006och det finns ett stort antal av dessa gudar och herrar\u2006\u2013"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 finns det f\u00f6r oss bara en Gud, Fadern, som \u00e4r upphovet till allting och i vilken vi lever, och bara en Herre, Jesus Kristus, genom vilken allting och vi sj\u00e4lva \u00e4r till."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men alla har inte denna kunskap. N\u00e5gra \u00e4r fortfarande s\u00e5 vana vid avgudar att de \u00e4ter k\u00f6tt som om det hade offrats till avgudar och orenar s\u00e5 sina egna svaga samveten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Maten f\u00f6r oss inte n\u00e4rmare Gud. Vi blir inte s\u00e4mre om vi l\u00e5ter bli att \u00e4ta, och inte heller b\u00e4ttre om vi \u00e4ter."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men se till att den frihet ni anser er ha inte f\u00e5r en os\u00e4ker troende att vackla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om n\u00e5gon med os\u00e4kert samvete ser dig, som har kunskapen, \u00e4ta k\u00f6tt i ett avgudatempel, kan han ju bli styrkt s\u00e5 att han \u00e4ter offerk\u00f6tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Genom din kunskap g\u00e5r d\u00e5 en svag troende f\u00f6rlorad, din egen bror eller syster som Kristus har d\u00f6tt f\u00f6r!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r ni p\u00e5 det s\u00e4ttet syndar mot era trossyskon och lurar dem att g\u00e5 emot sina egna os\u00e4kra samveten, syndar ni mot Kristus sj\u00e4lv."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allts\u00e5: Om min mat f\u00e5r min bror eller syster att falla, s\u00e5 avst\u00e5r jag hellre f\u00f6r evigt fr\u00e5n att \u00e4ta k\u00f6tt, f\u00f6r att inte orsaka n\u00e5gons fall."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus v\u00e4grar att ta emot l\u00f6n - \u00c4r jag inte fri? \u00c4r jag inte en apostel? Har jag inte sett Jesus, v\u00e5r Herre? \u00c4r inte ni resultatet av det arbete jag har utf\u00f6rt f\u00f6r Herren?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om jag inte \u00e4r en apostel f\u00f6r andra, s\u00e5 \u00e4r jag i alla fall det f\u00f6r er. Ni \u00e4r ju beviset p\u00e5 mitt apostoliska uppdrag fr\u00e5n Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r mitt f\u00f6rsvar mot dem som kritiserar mig:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Har vi inte r\u00e4tt till mat och dryck?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Har inte vi samma r\u00e4tt att ta med oss en troende hustru som de andra apostlarna och Herrens egna br\u00f6der och Kefas?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4r det bara Barnabas och jag som m\u00e5ste arbeta f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6rja oss sj\u00e4lva?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om n\u00e5gon blir soldat, har han d\u00e5 inte r\u00e4tt till l\u00f6n? Om n\u00e5gon anl\u00e4gger en ving\u00e5rd, \u00e4ter han inte d\u00e5 av vindruvorna? Om n\u00e5gon vaktar en f\u00e5rhjord, f\u00e5r han d\u00e5 inte dricka av mj\u00f6lken?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4r det h\u00e4r bara n\u00e5got folk s\u00e4ger? S\u00e4ger inte lagen detsamma?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I Moses lag st\u00e5r det ju: \u201dDu ska inte binda ihop munnen p\u00e5 en oxe som tr\u00f6skar.\u201d Var det bara oxarna som Gud t\u00e4nkte p\u00e5?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nej, han sa det naturligtvis med tanke p\u00e5 oss. Det var f\u00f6r v\u00e5r skull som det skrevs att den som pl\u00f6jer och den som tr\u00f6skar ska g\u00f6ra det i hopp om att f\u00e5 del av sk\u00f6rden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi har s\u00e5tt ett andligt uts\u00e4de hos er. \u00c4r det d\u00e5 f\u00f6r mycket beg\u00e4rt att vi f\u00e5r sk\u00f6rda lite av ert materiella goda?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om andra har r\u00e4tt att f\u00e5 n\u00e5got av er, har v\u00e4l vi en \u00e4nnu st\u00f6rre r\u00e4tt? Men vi har aldrig utnyttjat denna r\u00e4tt, utan har f\u00f6rs\u00f6kt klara oss sj\u00e4lva s\u00e5 gott vi kan, s\u00e5 att inget skulle bli till hinder f\u00f6r evangeliet om Kristus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni vet v\u00e4l ocks\u00e5 att de som arbetar i templet f\u00e5r sin mat fr\u00e5n templet, och att de som tj\u00e4nstg\u00f6r vid altaret f\u00e5r sin del av det som offras p\u00e5 altaret?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt har Herren best\u00e4mt att de som f\u00f6rkunnar evangelium ska bli f\u00f6rs\u00f6rjda genom sitt arbete."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag har aldrig anv\u00e4nt mig av n\u00e5gon av dessa f\u00f6rm\u00e5ner. Och jag skriver inte f\u00f6r att kr\u00e4va n\u00e5got av er nu. Nej, jag skulle hellre d\u00f6 \u00e4n l\u00e5ta n\u00e5gon ta denna stolthet ifr\u00e5n mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men att jag f\u00f6rkunnar budskapet \u00e4r \u00e4nd\u00e5 inget jag kan vara stolt \u00f6ver. Det \u00e4r ju n\u00e5got jag \u00e4r tvungen att g\u00f6ra. Ve mig om jag inte f\u00f6rkunnar evangelium!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om jag sj\u00e4lv hade best\u00e4mt mig f\u00f6r att g\u00f6ra det, d\u00e5 hade jag kunnat kr\u00e4va att f\u00e5 l\u00f6n f\u00f6r det. Men n\u00e4r jag nu g\u00f6r det d\u00e4rf\u00f6r att jag m\u00e5ste, utf\u00f6r jag ju bara det som har anf\u00f6rtrotts \u00e5t mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men ska jag d\u00e5 inte f\u00e5 n\u00e5gon l\u00f6n alls? Jo, att f\u00e5 f\u00f6rkunna evangelium utan kostnad f\u00f6r n\u00e5gon och utan att kr\u00e4va vad detta budskap ger mig r\u00e4tt till."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Paulus vill vinna s\u00e5 m\u00e5nga som m\u00f6jligt - Jag \u00e4r allts\u00e5 fri och oberoende av alla m\u00e4nniskor. Men jag har \u00e4nd\u00e5 gjort mig till allas slav, f\u00f6r att vinna s\u00e5 m\u00e5nga som m\u00f6jligt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r judar har jag blivit som en av dem, f\u00f6r att vinna dem. F\u00f6r dem som st\u00e5r under lagen har jag, trots att jag sj\u00e4lv inte st\u00e5r under lagen, blivit som en av dem, f\u00f6r att vinna dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r dem som \u00e4r utan lag har jag blivit som en av dem, f\u00f6r att vinna dem. Fast det betyder inte att jag inte har n\u00e5gon lag fr\u00e5n Gud, f\u00f6r jag lyder Kristus lag."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r de svaga har jag blivit svag, f\u00f6r att vinna dem. Jag har varit allt f\u00f6r alla, s\u00e5 att jag \u00e5tminstone kan r\u00e4dda n\u00e5gra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allt detta g\u00f6r jag f\u00f6r evangeliets skull, f\u00f6r att jag sj\u00e4lv ska f\u00e5 del av det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni vet ju att av alla l\u00f6parna som springer i en idrottst\u00e4vling \u00e4r det bara en som f\u00e5r priset. Spring f\u00f6r att vinna det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Var och en som t\u00e4vlar m\u00e5ste vara beredd p\u00e5 h\u00e5rd tr\u00e4ning. Idrottsmannen g\u00f6r det f\u00f6r att vinna en segerkrans som snart vissnar. Men vi g\u00f6r det f\u00f6r att f\u00e5 den segerkrans som aldrig vissnar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sj\u00e4lv l\u00f6per jag inte hit och dit utan m\u00e5l, och jag \u00e4r inte som en boxare som sl\u00e5r i luften."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nej, f\u00f6r att vinna priset tvingar jag min egen kropp att bli en slav under lydnad. Jag vill ju inte predika f\u00f6r andra och sedan sj\u00e4lv bli diskvalificerad."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varning f\u00f6r avgudadyrkan - Syskon, jag vill att ni ska veta att v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der alla var under ett moln, och alla gick genom havet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alla blev d\u00f6pta till Mose i molnet och havet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla \u00e5t av samma andliga mat,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och alla drack av samma andliga dryck\u2006\u2013\u2006de drack ur en andlig klippa som f\u00f6ljde dem. Och den klippan var Kristus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men Gud var missn\u00f6jd med de flesta av dem, och d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t han dem d\u00f6 i \u00f6knen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allt detta \u00e4r exempel som varnar oss f\u00f6r att lockas av det onda, s\u00e5 som de blev lockade av det."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Delta inte i avgudadyrkan s\u00e5 som m\u00e5nga av dem gjorde. Det st\u00e5r ju skrivet: \u201dFolket slog sig ner f\u00f6r att \u00e4ta och dricka, och sedan reste de sig f\u00f6r att roa sig.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi f\u00e5r inte heller \u00e4gna oss \u00e5t sexuell omoral som m\u00e5nga av dem gjorde, vilket ledde till att 23 000 personer d\u00f6dades p\u00e5 en enda dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och vi f\u00e5r inte s\u00e4tta Herren p\u00e5 prov som m\u00e5nga av dem gjorde, vilket ledde till att de blev d\u00f6dade av ormar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Knota inte heller, som m\u00e5nga av dem gjorde, vilket ledde till att de blev d\u00f6dade av f\u00f6rd\u00e4rvaren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Allt det som h\u00e4nde med dem \u00e4r exempel som skrevs ner f\u00f6r att hj\u00e4lpa oss som har tids\u00e5ldrarnas slut n\u00e4ra inp\u00e5 oss."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som tror sig st\u00e5 stadigt b\u00f6r se till att han inte faller."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen v\u00e4rre pr\u00f6vning har drabbat er \u00e4n s\u00e5dana som drabbar m\u00e4nniskor \u00f6verlag. Men Gud \u00e4r trofast och l\u00e5ter er inte pr\u00f6vas mer \u00e4n vad ni kan klara av. N\u00e4r ni pr\u00f6vas visar han ocks\u00e5 en utv\u00e4g s\u00e5 att ni kan h\u00e4rda ut."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e5ll er allts\u00e5 borta fr\u00e5n avgudadyrkan, k\u00e4ra v\u00e4nner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni \u00e4r ju f\u00f6rst\u00e5ndiga m\u00e4nniskor. Bed\u00f6m d\u00e4rf\u00f6r sj\u00e4lva vad jag s\u00e4ger."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e4lsignelsens b\u00e4gare som vi v\u00e4lsignar, ger v\u00e4l oss gemenskap med Kristus blod? Och n\u00e4r vi bryter br\u00f6det, ger det v\u00e4l oss gemenskap med Kristus kropp?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men n\u00e4r det nu \u00e4r ett enda br\u00f6d, \u00e4r vi, fast\u00e4n vi \u00e4r m\u00e5nga, en enda kropp. Vi f\u00e5r ju alla del av detta enda br\u00f6d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se p\u00e5 israeliterna: N\u00e4r de \u00e4ter av det som har offrats p\u00e5 altaret, f\u00e5r de d\u00e5 inte del av altaret?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vad vill jag nu s\u00e4ga med detta? Att det som offras till avgudar \u00e4r n\u00e5got? Eller att avgudarna \u00e4r n\u00e5got?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nej, vad hedningarna offrar \u00e4r offer till onda andar, inte till Gud, och jag vill inte att ni ska ha gemenskap med onda andar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni kan inte dricka b\u00e5de ur Herrens b\u00e4gare och ur onda andars b\u00e4gare. Ni kan inte \u00e4ta vid Herrens bord och vid onda andars."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eller v\u00e5gar vi utmana Herrens svartsjuka? \u00c4r vi starkare \u00e4n han?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e5t inte din frihet g\u00e5 ut \u00f6ver andra - \u201dAllt \u00e4r till\u00e5tet\u201d, men allt \u00e4r inte nyttigt. \u201dAllt \u00e4r till\u00e5tet\u201d, men allt \u00e4r inte konstruktivt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ingen enbart s\u00f6ka sitt eget b\u00e4sta, utan det som \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r andra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ni kan \u00e4ta allt som s\u00e4ljs i k\u00f6ttbodarna, utan att ha tveksamheter f\u00f6r samvetets skull."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201dJorden tillh\u00f6r Herren och allt som finns d\u00e4r.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Blir ni hembjudna till n\u00e5gon som inte tror och ni vill g\u00e5 dit, s\u00e5 kan ni \u00e4ta allt som st\u00e4lls fram \u00e5t er utan att undra \u00f6ver det f\u00f6r samvetets skull."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon s\u00e4ger: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r offerk\u00f6tt\u201d, d\u00e5 ska ni inte \u00e4ta, av h\u00e4nsyn till den som sa det, och f\u00f6r samvetets skull."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag menar givetvis inte ditt eget samvete, utan den andres. Varf\u00f6r skulle jag l\u00e5ta min frihet bed\u00f6mas av n\u00e5gon annans samvete?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Om jag \u00e4ter min mat med tacksamhet, s\u00e5 kan v\u00e4l ingen klandra mig f\u00f6r det som jag tackar Gud f\u00f6r?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vad ni \u00e4n g\u00f6r ska ni g\u00f6ra det till Guds \u00e4ra, det g\u00e4ller \u00e4ven n\u00e4r ni \u00e4ter eller dricker."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Var inte till anst\u00f6t, vare sig f\u00f6r judar, greker eller f\u00f6r Guds f\u00f6rsamling."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sj\u00e4lv f\u00f6rs\u00f6ker jag p\u00e5 alla s\u00e4tt ta h\u00e4nsyn till alla. Jag s\u00f6ker inte det som \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r mig sj\u00e4lv, utan t\u00e4nker p\u00e5 andra s\u00e5 att de ocks\u00e5 kan bli r\u00e4ddade."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e5d f\u00f6r de troendes samlingar - F\u00f6lj d\u00e4rf\u00f6r mitt exempel, s\u00e5 som jag f\u00f6ljer Kristus exempel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag m\u00e5ste ber\u00f6mma er f\u00f6r att ni t\u00e4nker p\u00e5 mig och h\u00e5ller fast vid den undervisning jag gav vidare till er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu vill jag att ni ska vara medvetna om att Kristus \u00e4r huvud f\u00f6r varje man, och mannen \u00e4r huvud f\u00f6r sin hustru, medan Gud \u00e4r huvud f\u00f6r Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sk\u00e4mmer mannen ut sitt huvud om han har n\u00e5got p\u00e5 huvudet n\u00e4r han ber eller profeterar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En kvinna sk\u00e4mmer ut sitt huvud om hon inte har n\u00e5got p\u00e5 huvudet n\u00e4r hon ber eller profeterar, f\u00f6r det \u00e4r detsamma som om hon rakade av sig h\u00e5ret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om hon inte har n\u00e5got p\u00e5 huvudet kan hon lika g\u00e4rna klippa av sig h\u00e5ret. Men eftersom det \u00e4r en skam f\u00f6r en kvinna att f\u00e5 sitt h\u00e5r avklippt eller rakat, s\u00e5 m\u00e5ste hon ha n\u00e5got p\u00e5 huvudet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mannen beh\u00f6ver inte ha n\u00e5got p\u00e5 huvudet, f\u00f6r han \u00e4r Guds avbild och \u00e4ra. Kvinnan d\u00e4remot \u00e4r mannens \u00e4ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mannen blev ju inte till fr\u00e5n kvinnan, utan kvinnan fr\u00e5n mannen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mannen skapades inte heller f\u00f6r kvinnans skull, utan kvinnan f\u00f6r mannens."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste kvinnan b\u00e4ra sin auktoritet p\u00e5 sitt huvud f\u00f6r \u00e4nglarnas skull."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men i Herren \u00e4r mannen lika beroende av kvinnan som kvinnan \u00e4r av mannen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r \u00e4ven om kvinnan kom fr\u00e5n mannen, s\u00e5 blir ocks\u00e5 mannen till genom kvinnan. Och allting kommer fr\u00e5n Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vad anser ni sj\u00e4lva, \u00e4r det r\u00e4tt f\u00f6r en kvinna att be till Gud utan att ha n\u00e5got p\u00e5 huvudet?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e4r inte sj\u00e4lva naturen att ett l\u00e5ngt h\u00e5r van\u00e4rar mannen,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "men hedrar kvinnan, som ju har f\u00e5tt h\u00e5ret som en sl\u00f6ja?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kanske vill n\u00e5gon b\u00f6rja strida om det h\u00e4r, men d\u00e5 ska ni veta att b\u00e5de vi och alla Guds f\u00f6rsamlingar h\u00e5ller p\u00e5 denna praxis."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Brist p\u00e5 gemenskap i f\u00f6rsamlingen - (Matt 26:20-29; Mark 14:17-25; Luk 22:17-23) N\u00e4r det g\u00e4ller mina f\u00f6ljande direktiv, kan jag inte ber\u00f6mma er. Det verkar ju som om era samlingar g\u00f6r mer skada \u00e4n nytta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6rst och fr\u00e4mst har jag h\u00f6rt att ni delar upp er i grupper n\u00e4r ni kommer tillsammans som f\u00f6rsamling, och jag antar att det ryktet \u00e4r sant."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ibland m\u00e5ste det till och med finnas olika grupper bland er, f\u00f6r att det ska visa sig vilka som best\u00e5r provet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men vid era samlingar kan man inte h\u00e5lla Herrens m\u00e5ltid,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r var och en tar genast f\u00f6r sig av sin egen mat. Sedan \u00e4r d\u00e4r n\u00e5gon som blir sittande hungrig, medan en annan dricker sig berusad."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Har ni inga egna hem d\u00e4r ni kan \u00e4ta och dricka? Har ni s\u00e5 lite respekt f\u00f6r Guds f\u00f6rsamling, s\u00e5 att ni l\u00e5ter dem sk\u00e4mmas som inte har n\u00e5got med sig? N\u00e4r det g\u00e4ller det h\u00e4r kan jag verkligen inte ber\u00f6mma er!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Detta har jag sj\u00e4lv f\u00e5tt fr\u00e5n Herren och f\u00f6r det nu vidare till er: Den natt d\u00e5 Herren Jesus blev f\u00f6rr\u00e5dd, tog han ett br\u00f6d,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "tackade Gud f\u00f6r det, br\u00f6t det och sa: \u201dDetta \u00e4r min kropp som ska offras f\u00f6r er. G\u00f6r detta till minne av mig.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Efter m\u00e5ltiden tog han p\u00e5 samma s\u00e4tt b\u00e4garen och sa: \u201dDenna b\u00e4gare \u00e4r det nya f\u00f6rbundet genom mitt blod. Varje g\u00e5ng ni dricker av den, g\u00f6r det till minne av mig.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng ni \u00e4ter det br\u00f6det och dricker fr\u00e5n den b\u00e4garen f\u00f6rkunnar ni allts\u00e5 Herrens d\u00f6d, \u00e4nda tills han kommer tillbaka."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den som \u00e4ter Herrens br\u00f6d och dricker fr\u00e5n hans b\u00e4gare p\u00e5 ett ov\u00e4rdigt s\u00e4tt, syndar mot Herrens kropp och blod."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Innan man \u00e4ter av br\u00f6det och dricker fr\u00e5n b\u00e4garen m\u00e5ste man d\u00e4rf\u00f6r pr\u00f6va sig sj\u00e4lv."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "F\u00f6r om man \u00e4ter och dricker utan att t\u00e4nka p\u00e5 att det handlar om Herrens kropp, d\u00e5 blir man d\u00f6md."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r det finns s\u00e5 m\u00e5nga svaga och sjuka ibland er, och m\u00e5nga har till och med d\u00f6tt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men om vi bara granskar oss sj\u00e4lva, s\u00e5 slipper vi att bli d\u00f6mda."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r Herren d\u00f6mer och straffar oss \u00e4r det f\u00f6r att vi inte ska bli f\u00f6rd\u00f6mda tillsammans med v\u00e4rlden."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r ni, mina syskon, samlas f\u00f6r att \u00e4ta, ska ni allts\u00e5 v\u00e4nta p\u00e5 varandra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Om n\u00e5gon \u00e4r hungrig ska han f\u00f6rst \u00e4ta n\u00e5got hemma hos sig, s\u00e5 att ni kan samlas och \u00e4ta tillsammans utan att riskera att bli d\u00f6mda. Resten ska jag undervisa er om n\u00e4r jag kommer."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Olika slags n\u00e5deg\u00e5vor - Och nu, syskon, vill jag ta upp fr\u00e5gan om de andliga g\u00e5vorna, som jag vill att ni k\u00e4nner till."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni vet ju att s\u00e5 l\u00e4nge ni var hedningar, s\u00e5 drevs ni till stumma avgudar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag att ni nu ska inse att ingen som talar genom Guds Ande kan f\u00f6rbanna Jesus, och ingen som inte \u00e4r fylld av helig Ande kan bek\u00e4nna att Jesus \u00e4r Herren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det finns olika n\u00e5deg\u00e5vor, Anden \u00e4r en och densamme."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det finns olika tj\u00e4nster, men en och samma Herre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Uppgifterna \u00e4r olika, men det \u00e4r samma Gud som verkar allt och i alla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hos var och en manifesterar sig Anden s\u00e5 att den blir till det gemensamma b\u00e4sta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En f\u00e5r av Anden vishetens ord, en annan f\u00e5r av samma Ande f\u00f6rm\u00e5gan att meddela kunskap."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En f\u00e5r tron genom Anden, en annan f\u00e5r av samma Ande g\u00e5vor att bota sjuka,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och en f\u00e5r kraft att g\u00f6ra under. En f\u00e5r f\u00f6rm\u00e5gan att profetera, en f\u00f6rm\u00e5gan att bed\u00f6ma olika andar. En f\u00e5r f\u00f6rm\u00e5gan att tala olika spr\u00e5k, och en annan f\u00e5r f\u00f6rm\u00e5gan att tolka spr\u00e5k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men allt detta verkar en och samma Ande, och han ger g\u00e5vor till var och en s\u00e5 som han sj\u00e4lv vill."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e5nga delar, men bara en kropp - Kroppen \u00e4r en men best\u00e5r av m\u00e5nga olika delar, och trots att dess lemmar \u00e4r m\u00e5nga utg\u00f6r de en enda kropp. P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r det med Kristus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi har ju alla blivit d\u00f6pta i en och samma Ande, f\u00f6r att vi ska tillh\u00f6ra samma kropp, vare sig vi \u00e4r judar eller greker, slavar eller fria, f\u00f6r vi har alla f\u00e5tt dricka av en och samma Ande."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kroppen best\u00e5r inte av bara en del, utan av m\u00e5nga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om foten skulle s\u00e4ga: \u201dJag tillh\u00f6r inte kroppen, eftersom jag inte \u00e4r en hand\u201d, \u00e4r den ju \u00e4nd\u00e5 en del av kroppen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om \u00f6rat skulle s\u00e4ga: \u201dJag tillh\u00f6r inte kroppen, eftersom jag inte \u00e4r ett \u00f6ga\u201d, \u00e4r det ju \u00e4nd\u00e5 en del av kroppen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om hela kroppen var ett \u00f6ga, hur skulle man d\u00e5 kunna h\u00f6ra? Och om hela kroppen var ett \u00f6ra, hur skulle man d\u00e5 kunna k\u00e4nna n\u00e5gon lukt?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men nu har Gud satt varje kroppsdel exakt d\u00e4r han vill ha den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om allt bara var en enda del, d\u00e5 skulle det v\u00e4l inte vara en kropp?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men nu \u00e4r det m\u00e5nga delar, men en enda kropp."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6gat kan inte s\u00e4ga till handen: \u201dJag beh\u00f6ver dig inte.\u201d Och huvudet kan inte s\u00e4ga till f\u00f6tterna: \u201dJag beh\u00f6ver er inte.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tv\u00e4rtom, n\u00e5gra av de delar som verkar vara svagast och minst viktiga, \u00e4r de mest n\u00f6dv\u00e4ndiga."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vissa delar av kroppen tycker vi \u00e4r v\u00e4rda mindre \u00e4ra, men dem kl\u00e4r vi med desto st\u00f6rre omsorg. Vissa delar vill vi inte visa upp, och dem skyler vi extra anst\u00e4ndigt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "medan de delar som vi vill visa upp f\u00e5r vara som de \u00e4r. P\u00e5 samma s\u00e4tt har Gud sammansatt kroppen s\u00e5 att de delar av kroppen som tycks vara mindre viktiga f\u00e5r st\u00f6rre \u00e4ra,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "f\u00f6r att det inte ska bli n\u00e5gon splittring i kroppen, utan att alla ska visa omsorg om varandra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om en del av kroppen f\u00e5r lida, lider ocks\u00e5 alla andra. Och om en del av kroppen blir \u00e4rad, gl\u00e4ds ocks\u00e5 alla de andra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ni utg\u00f6r allts\u00e5 Kristus kropp, och var f\u00f6r sig \u00e4r ni delar av den."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gud har gjort n\u00e5gra i f\u00f6rsamlingen till apostlar, andra till profeter eller l\u00e4rare, n\u00e5gra har f\u00e5tt f\u00f6rm\u00e5gan att g\u00f6ra under, g\u00e5vor att bota sjuka, hj\u00e4lpa, leda eller tala andra spr\u00e5k."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kan alla vara apostlar? Kan alla profetera? Kan alla undervisa? Kan alla g\u00f6ra under?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kan alla bota sjuka? Kan alla tala andra spr\u00e5k, eller kan alla tolka dessa spr\u00e5k?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nej. Men s\u00f6k efter de st\u00f6rsta n\u00e5deg\u00e5vorna. Och nu ska jag visa er en v\u00e4g som \u00e4r \u00f6verl\u00e4gsen alla andra."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den viktigaste egenskapen: att visa k\u00e4rlek - Om jag har f\u00e5tt f\u00f6rm\u00e5gan att tala andra spr\u00e5k, b\u00e5de m\u00e4nniskors och \u00e4nglars, men inte visar k\u00e4rlek, d\u00e5 liknar jag en gonggong eller en skr\u00e4llande cymbal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om jag har f\u00e5tt profetians g\u00e5va och k\u00e4nner till alla hemligheter och har all kunskap, och om jag har en tro som \u00e4r s\u00e5 stark att jag kan flytta berg, men inte har k\u00e4rlek, d\u00e5 \u00e4r jag ingenting."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om jag ger allt jag \u00e4ger till de fattiga, och l\u00e5ter mig br\u00e4nnas p\u00e5 b\u00e5l, men inte har k\u00e4rlek, d\u00e5 har jag \u00e4nd\u00e5 inte gjort n\u00e5got av v\u00e4rde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e4rleken \u00e4r t\u00e5lmodig och mild. K\u00e4rleken \u00e4r inte avundsjuk, skrytsam eller h\u00f6gmodig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den \u00e4r inte of\u00f6rsk\u00e4md eller sj\u00e4lvisk. Den ilsknar inte till, och den \u00e4r inte l\u00e5ngsint."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den gl\u00e4ds inte \u00f6ver n\u00e5gon or\u00e4tt utan finner sin gl\u00e4dje i sanningen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den ger inte upp. Den tror allt, hoppas allt och uth\u00e4rdar allt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e4rleken upph\u00f6r aldrig. Men den profetiska g\u00e5van ska f\u00f6rg\u00e5, tal av andra spr\u00e5k tystna, och kunskapen ska f\u00f6rg\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e5r kunskap \u00e4r bristf\u00e4llig, och den profetiska g\u00e5van likas\u00e5."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r det fullkomliga kommer, d\u00e5 f\u00f6rg\u00e5s det bristf\u00e4lliga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r jag var barn talade och t\u00e4nkte och resonerade jag som ett barn, men sedan jag blev vuxen l\u00e4mnade jag det barnsliga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu ser vi bara en suddig spegelbild, men d\u00e5 ska vi se ansikte mot ansikte. Nu \u00e4r min kunskap bristf\u00e4llig, men d\u00e5 ska jag ha fullst\u00e4ndig kunskap, s\u00e5 som jag sj\u00e4lv \u00e4r fullst\u00e4ndigt k\u00e4nd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu best\u00e5r tro, hopp och k\u00e4rlek, dessa tre. Men av dem \u00e4r k\u00e4rleken st\u00f6rst."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetisk g\u00e5va \u00e4r viktigare \u00e4n att tala andra spr\u00e5k - Str\u00e4va efter k\u00e4rleken, men s\u00f6k ocks\u00e5 efter andliga g\u00e5vor, inte minst g\u00e5van att profetera."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den som talar ett annat spr\u00e5k talar inte till m\u00e4nniskor utan till Gud. Ingen f\u00f6rst\u00e5r ju vad han s\u00e4ger, eftersom han talar hemligheter i anden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men den som profeterar talar till m\u00e4nniskor, och hans ord bygger upp, f\u00f6rmanar och tr\u00f6star."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som talar ett annat spr\u00e5k blir sj\u00e4lv uppbyggd, men den som profeterar bygger upp f\u00f6rsamlingen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag \u00f6nskar att ni alla ska tala andra spr\u00e5k, men \u00e4nnu hellre att ni profeterar. Att profetera \u00e4r n\u00e4mligen viktigare \u00e4n att tala andra spr\u00e5k, om man nu inte tolkar det s\u00e5 att f\u00f6rsamlingen byggs upp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Syskon, om jag nu kom till er och bara talade andra spr\u00e5k, skulle det hj\u00e4lpa er om jag inte f\u00f6rmedlade n\u00e5gon uppenbarelse, kunskap, profetia eller undervisning?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om ett livl\u00f6st instrument, en fl\u00f6jt eller en harpa, ger ifr\u00e5n sig toner som inte kan skiljas fr\u00e5n varandra, hur ska man d\u00e5 kunna uppfatta vad som spelas p\u00e5 fl\u00f6jt eller harpa?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och om en trumpetsignal \u00e4r otydlig, hur ska soldaterna d\u00e5 kunna g\u00f6ra sig redo f\u00f6r strid?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r det med er n\u00e4r ni talar. Om er tunga formar obegripliga ord, hur ska m\u00e4nniskor d\u00e5 kunna f\u00f6rst\u00e5 vad ni menar? Ert tal blir ju d\u00e5 bara nonsens ut i tomma luften."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I v\u00e4rlden finns hur m\u00e5nga spr\u00e5k som helst, och inget av dem \u00e4r utan mening."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men om en m\u00e4nniska talar till mig p\u00e5 ett spr\u00e5k vars ljud jag inte kan tolka, d\u00e5 st\u00e5r vi d\u00e4r som fr\u00e4mlingar f\u00f6r varandra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r det med er. N\u00e4r ni \u00e4r ivriga att f\u00e5 andliga g\u00e5vor, s\u00f6k d\u00e5 att f\u00e5 rikligt med s\u00e5dana som bygger upp f\u00f6rsamlingen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den som talar andra spr\u00e5k b\u00f6r be om g\u00e5van att tolka det han s\u00e4ger."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om jag ber p\u00e5 ett annat spr\u00e5k s\u00e5 \u00e4r det min ande som ber, men mitt f\u00f6rnuft producerar ingenting."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hur f\u00f6rh\u00e5ller det sig d\u00e5? Jo, jag vill be med min ande, men ocks\u00e5 med mitt f\u00f6rnuft. Jag vill sjunga med min ande, men ocks\u00e5 med mitt f\u00f6rnuft."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r om du tackar Gud bara med din ande, hur ska d\u00e5 n\u00e5gon som inte f\u00f6rst\u00e5r det kunna s\u00e4ga sitt amen till ditt tacks\u00e4gelse? Han f\u00f6rst\u00e5r ju inte vad du s\u00e4ger."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r bra att du tackar, men den andre byggs inte upp."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sj\u00e4lv \u00e4r jag tacksam till Gud f\u00f6r att jag talar andra spr\u00e5k mer \u00e4n n\u00e5gon av er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men i f\u00f6rsamlingen vill jag hellre tala fem ord med mitt f\u00f6rnuft, s\u00e5 att \u00e4ven andra kan l\u00e4ra sig n\u00e5got, \u00e4n tiotusen ord p\u00e5 ett annat spr\u00e5k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Syskon, var inte barn till f\u00f6rst\u00e5ndet. Var barn n\u00e4r det g\u00e4ller allt ont, men vuxna till ert f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju i lagen: \u201d\u2006\u2019Jag ska tala till detta folk p\u00e5 ett ok\u00e4nt spr\u00e5k och med fr\u00e4mlingars mun. Men \u00e4nd\u00e5 ska de inte lyssna p\u00e5 mig\u2019, s\u00e4ger Herren.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Att tala andra spr\u00e5k \u00e4r ett tecken f\u00f6r de icke-troende, inte f\u00f6r de troende, medan profeterandet \u00e4r ett tecken f\u00f6r de troende, inte f\u00f6r de icke-troende."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6rest\u00e4ll er att, n\u00e4r hela f\u00f6rsamlingen kommer tillsammans, alla talar olika fr\u00e4mmande spr\u00e5k. Om det d\u00e5 kommer in m\u00e4nniskor som inte f\u00f6rst\u00e5r, eller n\u00e5gra som inte alls tror, s\u00e5 kommer de sj\u00e4lvklart att s\u00e4ga att ni \u00e4r fullst\u00e4ndigt galna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men om alla i st\u00e4llet talar profetiskt, och det kommer in n\u00e5gon som inte tror, eller n\u00e5gon som inte f\u00f6rst\u00e5r dessa saker, d\u00e5 avsl\u00f6jas han av alla och st\u00e4lls till svars av alla,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och vad som g\u00f6mmer sig i hans hj\u00e4rtas blottas. D\u00e5 faller han ner p\u00e5 sitt ansikte och tillber Gud och ropar: \u201dHos er finns verkligen Gud.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ordning vid de troendes samlingar - Hur ska det d\u00e5 vara, syskon? Jo, n\u00e4r ni m\u00f6ts ska var och en bidra med n\u00e5got: s\u00e5ng, undervisning, uppenbarelse, tal p\u00e5 andra spr\u00e5k eller tolkning av det. Men m\u00e5let med allt ska vara att f\u00f6rsamlingen byggs upp."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r man talar ett annat spr\u00e5k, f\u00e5r bara tv\u00e5 eller tre tala, en i taget, och n\u00e5gon ska tolka."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om ingen kan tolka, m\u00e5ste talaren vara tyst under samlingen och bara tala tyst inom sig inf\u00f6r Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt f\u00e5r bara tv\u00e5 eller tre profetera i en samling, och de andra ska pr\u00f6va budskapet."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Om n\u00e5gon i samlingen f\u00e5r en uppenbarelse, ska den f\u00f6rste sluta tala."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Alla kan ni profetera, en i taget, s\u00e5 att var och en kan l\u00e4ra sig n\u00e5got och bli uppmuntrad."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Profeternas ande kan styras av profeterna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gud \u00e4r inte oordningens utan fridens Gud. Liksom det \u00e4r i de heligas alla f\u00f6rsamlingar,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "ska kvinnorna tiga i era f\u00f6rsamlingar. De f\u00e5r inte lov att tala, utan ska underordna sig, som det st\u00e5r i lagen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Om de undrar \u00f6ver n\u00e5got ska de fr\u00e5ga sina m\u00e4n n\u00e4r de kommer hem, eftersom det inte \u00e4r l\u00e4mpligt att en kvinna talar i f\u00f6rsamlingen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Var det fr\u00e5n er som Guds ord kom fr\u00e5n b\u00f6rjan? \u00c4r det bara till er det har kommit?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om n\u00e5gon anser sig vara en profet, eller andlig, ska han veta att det jag skriver till er \u00e4r en befallning fr\u00e5n Herren."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon inte vill acceptera detta, ska han inte heller bli accepterad."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Allts\u00e5, mina syskon: str\u00e4va efter att profetera, och hindra inte n\u00e5gon fr\u00e5n att tala andra spr\u00e5k."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Se bara till att allt sker v\u00e4rdigt och med ordning."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kristus har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da - Syskon, l\u00e5t mig nu f\u00e5 p\u00e5minna er om evangeliet som jag f\u00f6rkunnade f\u00f6r er, och som ni tog emot och grundar er tro p\u00e5,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och genom vilket ni ju r\u00e4ddas, om ni bara h\u00e5ller fast vid min f\u00f6rkunnelse. F\u00f6r om ni inte g\u00f6r det, d\u00e5 \u00e4r er tro meningsl\u00f6s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00e4rnan i det budskap som jag gav vidare till er, och som jag sj\u00e4lv hade tagit emot, var f\u00f6ljande: Kristus dog f\u00f6r v\u00e5ra synder, i enlighet med Skrifterna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han begravdes, men p\u00e5 den tredje dagen uppstod han fr\u00e5n de d\u00f6da, i enlighet med Skrifterna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han visade sig f\u00f6r Kefas och sedan f\u00f6r de \u00f6vriga av de tolv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Efter det visade han sig f\u00f6r mer \u00e4n femhundra troende p\u00e5 samma g\u00e5ng. De flesta av dessa lever fortfarande, men n\u00e5gra har somnat in."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lite senare visade han sig f\u00f6r Jakob, och sedan f\u00f6r alla apostlarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allra sist visade han sig ocks\u00e5 f\u00f6r mig, som \u00e4r som ett ofullg\u00e5nget foster."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag \u00e4r ju den minst betydande av alla apostlar, och borde egentligen inte f\u00e5 kallas apostel alls, eftersom jag tidigare f\u00f6rf\u00f6ljde Guds f\u00f6rsamling."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men p\u00e5 grund av Guds n\u00e5d \u00e4r jag nu vad jag \u00e4r. Och den n\u00e5d han visade mig har inte varit f\u00f6rg\u00e4ves. Jag har arbetat h\u00e5rdare \u00e4n n\u00e5gon annan apostel, fast inte i egen kraft utan tack vare Guds n\u00e5d som har varit med mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och om det nu var jag eller de andra apostlarna spelar ingen roll, f\u00f6r detta \u00e4r vad vi f\u00f6rkunnar, och detta \u00e4r vad ni har kommit till tro p\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi ska uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da - Men om det nu f\u00f6rkunnas att Kristus har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, hur kan d\u00e5 vissa av er p\u00e5st\u00e5 att det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse fr\u00e5n de d\u00f6da?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om ingen uppst\u00e5ndelse fr\u00e5n de d\u00f6da finns, d\u00e5 har ju inte heller Kristus uppst\u00e5tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och om Kristus inte har uppst\u00e5tt, d\u00e5 \u00e4r v\u00e5r f\u00f6rkunnelse bara tomt prat, och er tro \u00e4r ocks\u00e5 tom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 avsl\u00f6jas ocks\u00e5 vi som falska vittnen om Gud, eftersom vi har vittnat att Gud uppv\u00e4ckte Kristus fr\u00e5n de d\u00f6da, trots att han inte gjorde det, om man nu f\u00e5r tro att de d\u00f6da inte uppst\u00e5r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kristus kan ju inte ha uppst\u00e5tt om inga d\u00f6da uppst\u00e5r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om Kristus aldrig uppstod fr\u00e5n de d\u00f6da, d\u00e5 \u00e4r er tro meningsl\u00f6s, och ni \u00e4r fortfarande kvar i era synder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 skulle ocks\u00e5 de som trodde p\u00e5 Kristus n\u00e4r de dog ha g\u00e5tt f\u00f6rlorade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om v\u00e5rt hopp till Kristus bara g\u00e4ller livet h\u00e4r, d\u00e5 \u00e4r det verkligen mer synd om oss \u00e4n om n\u00e5gon annan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men nu \u00e4r det faktiskt s\u00e5 att Kristus har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, som den f\u00f6rsta av alla dem som somnat in."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00f6den kom in genom en m\u00e4nniska, och d\u00e4rf\u00f6r kom ocks\u00e5 uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da genom en m\u00e4nniska."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alla d\u00f6r i Adam, och p\u00e5 samma s\u00e4tt f\u00e5r alla nytt liv i Kristus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men alla i en best\u00e4md ordning: Kristus f\u00f6rst, och n\u00e4r han kommer tillbaka, alla de som tillh\u00f6r honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan kommer slutet, d\u00e5 Kristus ska \u00f6verl\u00e4mna riket till Gud, Fadern, sedan han har utpl\u00e5nat alla h\u00e4rskare och makter och krafter."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kristus m\u00e5ste n\u00e4mligen regera tills han har lagt alla fiender under sina f\u00f6tter."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och den sista fienden som utpl\u00e5nas \u00e4r d\u00f6den,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r Gud har \u201dlagt allting under hans f\u00f6tter.\u201d N\u00e4r det st\u00e5r att \u201dallting\u201d har lagts under hans f\u00f6tter betyder det naturligtvis inte att det \u00e4ven g\u00e4ller Gud sj\u00e4lv, eftersom det var han som lade allting under sin Son."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men n\u00e4r allting sedan har lagts under honom, ska han underordna sig den som lade allting under honom, s\u00e5 att Gud blir allt i alla."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vad utr\u00e4ttar de som l\u00e5ter d\u00f6pa sig f\u00f6r de d\u00f6da? Om de d\u00f6da inte uppst\u00e5r, varf\u00f6r l\u00e5ter man d\u00e5 d\u00f6pa sig f\u00f6r dem?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och vi, varf\u00f6r skulle vi dag ut och dag in riskera livet?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ja, syskon, ni som \u00e4r min stolthet i v\u00e5r Herre Kristus Jesus, jag har verkligen varje dag varit n\u00e4ra att mista livet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om jag k\u00e4mpade mot vilddjuren i Efesos p\u00e5 m\u00e4nskligt vis, vad skulle det ha varit f\u00f6r mening med det? Om de d\u00f6da inte uppst\u00e5r, \u201dl\u00e5t oss \u00e4ta och dricka, imorgon ska vi ju \u00e4nd\u00e5 d\u00f6!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men l\u00e5t er inte luras. \u201dAv d\u00e5ligt s\u00e4llskap f\u00e5r man d\u00e5liga vanor.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "B\u00f6rja d\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nka klart igen, och sluta upp med att synda. N\u00e5gra av er verkar ju fullst\u00e4ndigt sakna kunskap om Gud. Ni borde sk\u00e4mmas, s\u00e4ger jag!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vi ska f\u00e5 en ny kropp - Nu kanske n\u00e5gon inv\u00e4nder: \u201dMen hur uppst\u00e5r de d\u00f6da? Vilka slags kroppar f\u00e5r de n\u00e4r de kommer?\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e5 of\u00f6rst\u00e5ndigt! Det du s\u00e5r m\u00e5ste ju f\u00f6rst d\u00f6 f\u00f6r att sedan f\u00e5 liv."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och det du s\u00e5r \u00e4r inte den planta som v\u00e4xer upp utan bara ett fr\u00f6, ett vetekorn eller n\u00e5got annat."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Gud har ju best\u00e4mt hur varje v\u00e4xt ska se ut, och olika fr\u00f6n ger olika v\u00e4xter."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Det finns olika slags kroppar. M\u00e4nniskor har ett slags kropp och djuren har andra slags kroppar, f\u00e5glarna har sina och fiskarna sina."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Det finns ocks\u00e5 himmelska kroppar, liksom jordiska, och de himmelska har en annan glans \u00e4n de jordiska."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Solen har sin glans, och m\u00e5nen har sin, s\u00e5 ocks\u00e5 stj\u00e4rnorna, som lyser med olika glans."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 med de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse. Det som s\u00e5s f\u00f6rg\u00e4ngligt uppst\u00e5r of\u00f6rg\u00e4ngligt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Det som s\u00e5s i f\u00f6rakt uppst\u00e5r i h\u00e4rlighet. Det som s\u00e5s i svaghet uppst\u00e5r i kraft."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Det som s\u00e5s som en fysisk kropp uppst\u00e5r som en andlig kropp. N\u00e4r det nu finns en fysisk kropp, finns det ocks\u00e5 en andlig."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: \u201dDen f\u00f6rsta m\u00e4nniskan, Adam, blev en levande varelse.\u201d Men den andre Adam blev en ande som ger liv."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Det andliga kommer allts\u00e5 inte f\u00f6rst, utan det fysiska, och sedan kommer det andliga."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta m\u00e4nniskan kom fr\u00e5n jorden och var av jord, men den andra m\u00e4nniskan kom fr\u00e5n himlen."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Som den jordiska var \u00e4r ocks\u00e5 de jordiska, och som den himmelska \u00e4r, \u00e4r ocks\u00e5 de himmelska."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Liksom vi blev en avbild av den jordiska, s\u00e5 ska vi ocks\u00e5 bli en avbild av den himmelska."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Vad jag menar \u00e4r allts\u00e5 detta, syskon: k\u00f6tt och blod kan inte \u00e4rva Guds rike, och inte heller kan det f\u00f6rg\u00e4ngliga \u00e4rva of\u00f6rg\u00e4nglighet."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Men jag ber\u00e4ttar en hemlighet: en del av oss kommer inte att d\u00f6. Men vi ska alla f\u00f6rvandlas,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "blixtsnabbt, p\u00e5 ett enda \u00f6gonblick, n\u00e4r den sista trumpeten ljuder. F\u00f6r den kommer att ljuda, och d\u00e5 uppst\u00e5r de d\u00f6da, i of\u00f6rg\u00e4nglighet, och vi f\u00f6rvandlas."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Det f\u00f6rg\u00e4ngliga m\u00e5ste kl\u00e4s i of\u00f6rg\u00e4nglighet och det d\u00f6dliga i od\u00f6dlighet."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Och n\u00e4r det f\u00f6rg\u00e4ngliga har kl\u00e4tts i of\u00f6rg\u00e4nglighet och det d\u00f6dliga i od\u00f6dlighet, d\u00e5 har det som st\u00e5r skrivet g\u00e5tt i uppfyllelse: \u201dD\u00f6den \u00e4r uppslukad och besegrad."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "D\u00f6d, var \u00e4r din seger? D\u00f6d, var \u00e4r din udd?\u201d"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "D\u00f6dens udd \u00e4r synden, och synden f\u00e5r sin kraft fr\u00e5n lagen."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Men tack Gud, som ger oss segern genom v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "St\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r fasta och orubbliga, mina k\u00e4ra syskon. Ni vet ju att det ni g\u00f6r f\u00f6r Herren inte \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ves."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Insamlingen till de troende i Jerusalem - N\u00e4r det g\u00e4ller insamlingen till de heliga, ska ni f\u00f6lja de instruktioner jag gav till f\u00f6rsamlingarna i Galatien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dagen efter sabbaten ska var och en ta en del av det han tj\u00e4nat, s\u00e5 mycket han har r\u00e5d med, och spara det, s\u00e5 att man inte b\u00f6rjar samla ihop det f\u00f6rst n\u00e4r jag har kommit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r jag sedan kommer, ska jag skicka ut n\u00e5gra l\u00e4mpliga personer som ni utser och f\u00f6rse dem med brev, s\u00e5 att de kan resa till Jerusalem med g\u00e5van."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men om det \u00e4r b\u00e4ttre att jag ocks\u00e5 reser dit, d\u00e5 kan vi g\u00f6ra s\u00e4llskap."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Paulus och hans medarbetares resplaner - Jag planerar att resa genom Makedonien, och n\u00e4r jag har gjort det t\u00e4nker jag komma till er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Antagligen stannar jag hos er ett tag, kanske hela vintern, och sedan kan ni hj\u00e4lpa mig med det jag beh\u00f6ver f\u00f6r min fortsatta resa, vart det nu blir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den h\u00e4r g\u00e5ngen vill jag inte bara g\u00f6ra ett kort bes\u00f6k och sedan resa vidare, utan jag hoppas kunna stanna ett bra tag, om Herren till\u00e5ter det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag stannar i Efesos till pingst,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r h\u00e4r st\u00e5r en d\u00f6rr \u00f6ppen f\u00f6r mig till ett effektivt arbete just nu, \u00e4ven om det ocks\u00e5 finns m\u00e5nga motst\u00e5ndare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om Timotheos kommer till er, se d\u00e5 till att han kan k\u00e4nna sig lugn n\u00e4r han \u00e4r hos er. Han arbetar f\u00f6r Herren precis som jag g\u00f6r,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "s\u00e5 l\u00e5t ingen se ner p\u00e5 honom. Hj\u00e4lp honom sedan med att komma iv\u00e4g i frid, s\u00e5 att han kan komma tillbaka till mig. Jag ser fram emot att f\u00e5 tr\u00e4ffa honom, och det g\u00f6r br\u00f6derna ocks\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vad det g\u00e4ller v\u00e5r bror Apollos, s\u00e5 uppmanade jag honom resa till er tillsammans med de andra, men han ans\u00e5g inte det var r\u00e4tt tid just nu. Han kommer till er senare, n\u00e4r han f\u00e5r tillf\u00e4lle."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Slutliga f\u00f6rmaningar och h\u00e4lsningar - Vaka \u00f6ver er sj\u00e4lva, och se till att ni h\u00e5ller fast vid er tro. Var modiga och starka,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och handla alltid i k\u00e4rlek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag vill ocks\u00e5 be er om en sak, syskon. Ni vet ju att Stefanas och hans familj var de f\u00f6rsta i provinsen Achaia som b\u00f6rjade tro p\u00e5 Kristus. De \u00e4gnar sig nu \u00e5t att tj\u00e4na de heliga."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Underordna er dessa m\u00e4nniskor, och \u00e4ven alla andra som jobbar h\u00e5rt tillsammans med dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag \u00e4r glad \u00f6ver att Stefanas, Fortunatus och Achaikos har kommit till mig. D\u00e5 beh\u00f6ver jag inte sakna er lika mycket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De har n\u00e4mligen uppmuntrat mig p\u00e5 alla s\u00e4tt, och er ocks\u00e5. S\u00e5dana m\u00e4n ska ni verkligen s\u00e4tta v\u00e4rde p\u00e5."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingarna i provinsen Asien h\u00e4lsar till er. Aquila och Prisca och hela den f\u00f6rsamling som m\u00f6ts i deras hus h\u00e4lsar hj\u00e4rtligt till alla er i Herren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla de troende h\u00e4r h\u00e4lsar till er. H\u00e4lsa varandra med en helig kyss."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e4r skriver jag, Paulus, min h\u00e4lsning, med egen hand."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om n\u00e5gon inte \u00e4lskar Herren, ska en f\u00f6rbannelse komma \u00f6ver honom. Marana ta!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e5d fr\u00e5n Herren Jesus \u00e5t er alla."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Min k\u00e4rlek \u00e4r med er alla i Kristus Jesus."
                }
            }
        }
    }
}