{
    "version": "NUB",
    "book_name": "1 John",
    "book_nr": "62",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Inledning - Det som fanns till fr\u00e5n b\u00f6rjan, det vi har h\u00f6rt och med egna \u00f6gon sett, betraktat och tagit i med v\u00e5ra egna h\u00e4nder, det \u00e4r vad vi skriver till er om: Livets Ord."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Livet visade sig, vi s\u00e5g det och vittnar om det. Vi f\u00f6rkunnar f\u00f6r er det eviga livet, som var hos Fadern och visade sig f\u00f6r oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det vi har sett och h\u00f6rt f\u00f6rkunnar vi f\u00f6r er, s\u00e5 att ocks\u00e5 ni kan dela v\u00e5r gemenskap, som \u00e4r en gemenskap med Fadern och hans Son, Jesus Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det h\u00e4r skriver vi f\u00f6r att v\u00e5r gl\u00e4dje ska bli fullkomlig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t Guds ljus lysa upp era liv - Det budskap vi har h\u00f6rt fr\u00e5n honom, och som vi nu f\u00f6rkunnar vidare f\u00f6r er, \u00e4r att Gud \u00e4r ljus och att det inte finns n\u00e5got m\u00f6rker i honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om vi d\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger att vi har gemenskap med honom, men forts\u00e4tter att leva i m\u00f6rker, d\u00e5 ljuger vi. Vi h\u00e5ller oss ju inte till sanningen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men om vi lever i ljuset, p\u00e5 samma s\u00e4tt som han \u00e4r ljuset, d\u00e5 har vi gemenskap med varandra, och Jesus, hans Sons blod renar oss fr\u00e5n all synd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om vi s\u00e4ger att vi \u00e4r utan synd lurar vi bara oss sj\u00e4lva, och sanningen finns inte i oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om vi bek\u00e4nner v\u00e5ra synder, \u00e4r han trofast och r\u00e4ttf\u00e4rdig s\u00e5 att han f\u00f6rl\u00e5ter oss v\u00e5ra synder och renar oss fr\u00e5n all or\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om vi p\u00e5st\u00e5r att vi inte har syndat s\u00e5 g\u00f6r vi honom till en l\u00f6gnare, och hans ord finns inte i oss."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mina barn, jag skriver detta till er f\u00f6r att ni inte ska synda. Men om n\u00e5gon syndar s\u00e5 finns det en som f\u00f6rsvarar oss inf\u00f6r Fadern, Jesus Kristus, som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han \u00e4r f\u00f6rsoningsoffret f\u00f6r v\u00e5ra synder, och inte bara f\u00f6r v\u00e5ra utan hela v\u00e4rldens."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Att vi har l\u00e4rt k\u00e4nna honom vet vi av att vi h\u00e5ller hans bud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som s\u00e4ger: \u201dJag k\u00e4nner honom\u201d men inte h\u00e5ller hans bud, \u00e4r en l\u00f6gnare, och sanningen finns inte i honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men hos den som h\u00e5ller hans ord har Guds k\u00e4rlek verkligen fullf\u00f6ljts. Det \u00e4r genom detta vi vet att vi \u00e4r i honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som s\u00e4ger sig f\u00f6rbli i honom m\u00e5ste leva p\u00e5 samma s\u00e4tt som han gjorde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ett nytt bud: \u00c4lska varandra - Mina k\u00e4ra, det \u00e4r inget nytt bud jag skriver till er om, utan ett gammalt som ni har haft fr\u00e5n b\u00f6rjan. Detta gamla bud \u00e4r ett budskap som ni redan har h\u00f6rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 \u00e4r det ett nytt bud jag skriver till er, och dess sanning finns i honom och i er, f\u00f6r m\u00f6rkret f\u00f6rsvinner och det sanna ljuset lyser redan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som s\u00e4ger sig vara i ljuset men samtidigt hatar sin bror, \u00e4r fortfarande kvar i m\u00f6rkret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men den som \u00e4lskar sin bror f\u00f6rblir i ljuset, och det finns inget hos honom som f\u00e5r honom att falla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den som hatar sin bror \u00e4r kvar i m\u00f6rkret. Han vandrar i m\u00f6rkret och vet inte vart han g\u00e5r, eftersom m\u00f6rkret har f\u00f6rblindat honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag skriver till er, mina barn: era synder har blivit f\u00f6rl\u00e5tna f\u00f6r hans namns skull."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag skriver till er, f\u00e4der: ni har l\u00e4rt k\u00e4nna honom som finns till fr\u00e5n b\u00f6rjan. Jag skriver till er som \u00e4r unga: ni har besegrat den Onde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har skrivit till er, barn: ni har l\u00e4rt k\u00e4nna Fadern. Jag har skrivit till er, f\u00e4der: ni har l\u00e4rt k\u00e4nna honom som finns till fr\u00e5n b\u00f6rjan. Och jag har skrivit till er som \u00e4r unga: ni \u00e4r starka och Guds budskap f\u00f6rblir i er, och ni har besegrat den Onde."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4lska inte v\u00e4rlden och det som finns i den, f\u00f6r om n\u00e5gon \u00e4lskar v\u00e4rlden finns inte Faderns k\u00e4rlek i honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Allt det som finns i v\u00e4rlden, de fysiska beg\u00e4ren, \u00f6gonens beg\u00e4r, livet man skryter \u00f6ver, s\u00e5dant kommer inte fr\u00e5n Fadern, utan fr\u00e5n v\u00e4rlden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och v\u00e4rlden ska g\u00e5 under med sina lockelser. Men den som g\u00f6r Guds vilja best\u00e5r f\u00f6r evigt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fiender till Kristus - Mina barn, den sista timmen \u00e4r h\u00e4r. Ni har h\u00f6rt att antikrist ska komma, och redan har m\u00e5nga antikrister visat sig. Av detta f\u00f6rst\u00e5r vi att det \u00e4r den sista timmen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De har utg\u00e5tt fr\u00e5n oss, men de h\u00f6rde aldrig till oss. Om de hade h\u00f6rt till oss, hade de stannat kvar. Men nu avsl\u00f6jades det att de aldrig h\u00f6rde till oss."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men ni har f\u00e5tt en sm\u00f6rjelse fr\u00e5n den Helige, och alla har ni kunskap."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag skriver allts\u00e5 inte till er f\u00f6r att ni inte har kunskap om sanningen, utan d\u00e4rf\u00f6r att ni k\u00e4nner den och vet att det aldrig kommer n\u00e5gon l\u00f6gn fr\u00e5n sanningen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vem \u00e4r l\u00f6gnare, om inte den som f\u00f6rnekar att Jesus \u00e4r Kristus? Den som f\u00f6rnekar Fadern och Sonen \u00e4r antikrist."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som f\u00f6rnekar Sonen har inte heller Fadern. Men den som erk\u00e4nner Sonen har ocks\u00e5 Fadern."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e5t d\u00e4rf\u00f6r det ni har h\u00f6rt fr\u00e5n b\u00f6rjan f\u00f6rbli i er. Om det ni har h\u00f6rt fr\u00e5n b\u00f6rjan f\u00f6rblir i er, kommer ni ocks\u00e5 att bli kvar i Sonen och Fadern."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad han sj\u00e4lv lovat oss: evigt liv."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag har skrivit detta till er om dem som f\u00f6rs\u00f6ker leda er vilse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men i er f\u00f6rblir den sm\u00f6rjelse som ni har f\u00e5tt av honom, och ni beh\u00f6ver ingen som undervisar er. Hans sm\u00f6rjelse undervisar er ju om allt och talar alltid sanning, aldrig l\u00f6gn. F\u00f6rbli d\u00e4rf\u00f6r i honom, s\u00e5 som den har l\u00e4rt er."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vi \u00e4r Guds barn - Ja, mina barn, f\u00f6rbli i honom, s\u00e5 att vi, n\u00e4r han uppenbarar sig, kan vara frimodiga och inte beh\u00f6ver sk\u00e4mmas inf\u00f6r honom n\u00e4r han kommer tillbaka."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om ni vet att han \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, s\u00e5 vet ni ocks\u00e5 att var och en som g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdigt \u00e4r f\u00f6dd av honom."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e4nk vilken k\u00e4rlek Fadern har visat oss n\u00e4r vi f\u00e5r kallas Guds barn, och det \u00e4r vi verkligen! V\u00e4rlden k\u00e4nner oss inte, d\u00e4rf\u00f6r att den inte har l\u00e4rt k\u00e4nna honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mina k\u00e4ra, vi \u00e4r redan nu Guds barn, men vad vi ska bli i framtiden har \u00e4nnu inte uppenbarats. Men vi vet att n\u00e4r han uppenbarar sig ska vi bli lika honom, f\u00f6r d\u00e5 f\u00e5r vi se honom s\u00e5 som han \u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var och en som har detta hopp till honom renar sig sj\u00e4lv, s\u00e5 som han \u00e4r ren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var och en som syndar bryter mot lagen, f\u00f6r synd \u00e4r lagl\u00f6shet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men ni vet att han uppenbarade sig f\u00f6r att ta bort synderna, och att det inte finns n\u00e5gon synd i honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som f\u00f6rblir i honom lever inte i synd. Den som forts\u00e4tter att synda har aldrig sett honom och k\u00e4nner honom inte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mina barn, l\u00e5t ingen leda er vilse. Den som g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdigt \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, s\u00e5 som han \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och den som lever i synd \u00e4r dj\u00e4vulens barn, f\u00f6r dj\u00e4vulen har syndat \u00e4nda fr\u00e5n b\u00f6rjan. Men Guds Son uppenbarade sig f\u00f6r att g\u00f6ra slut p\u00e5 dj\u00e4vulens verk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som \u00e4r f\u00f6dd av Gud lever inte i synd, f\u00f6r Guds s\u00e4d f\u00f6rblir i honom. Han kan inte forts\u00e4tta att synda eftersom han \u00e4r f\u00f6dd av Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Av detta blir det allts\u00e5 uppenbart vilka som \u00e4r Guds barn och vilka som \u00e4r dj\u00e4vulens. Den som handlar or\u00e4ttf\u00e4rdigt \u00e4r inte av Gud, och inte heller den som inte \u00e4lskar sina trossyskon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4lska varandra - Detta \u00e4r budskapet som ni har h\u00f6rt fr\u00e5n b\u00f6rjan, att vi ska \u00e4lska varandra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi ska inte likna Kain, som tillh\u00f6rde den Onde och d\u00f6dade sin bror. Och varf\u00f6r d\u00f6dade Kain honom? Jo, d\u00e4rf\u00f6r att han sj\u00e4lv handlade fel, medan hans bror handlade r\u00e4ttf\u00e4rdigt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r inte f\u00f6rv\u00e5nade, syskon, om v\u00e4rlden hatar er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi vet att vi har g\u00e5tt fr\u00e5n d\u00f6den till livet, eftersom vi \u00e4lskar v\u00e5ra trossyskon. Men den som inte \u00e4lskar \u00e4r kvar i d\u00f6den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som hatar sin bror \u00e4r en m\u00f6rdare, och ni vet att ingen m\u00f6rdare har evigt liv inom sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus offrade sitt liv f\u00f6r oss, och genom detta vet vi vad verklig k\u00e4rlek \u00e4r. Ocks\u00e5 vi \u00e4r skyldiga att ge v\u00e5rt liv f\u00f6r v\u00e5ra trossyskon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon som har allt vad han beh\u00f6ver h\u00e4r i v\u00e4rlden ser en annan troende leva i fattigdom och \u00e4nd\u00e5 inte k\u00e4nner medlidande med denne, hur kan d\u00e5 Guds k\u00e4rlek finnas kvar i honom?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mina barn, l\u00e5t oss inte \u00e4lska med tomma ord, utan med praktisk handling och sanning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 vet vi att vi \u00e4r av sanningen och v\u00e5ra hj\u00e4rtan kan k\u00e4nna sig trygga inf\u00f6r honom,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e4ven om v\u00e5rt hj\u00e4rta f\u00f6rd\u00f6mer oss. F\u00f6r Gud \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n v\u00e5rt hj\u00e4rta och vet allt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mina k\u00e4ra, om v\u00e5rt hj\u00e4rta inte d\u00f6mer oss s\u00e5 kan vi vara frimodiga inf\u00f6r Gud,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och vad vi \u00e4n ber om ska vi f\u00e5 av honom, eftersom vi h\u00e5ller hans bud och g\u00f6r det som behagar honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Detta \u00e4r hans bud, att vi ska tro p\u00e5 hans Sons Jesus Kristus namn och \u00e4lska varandra s\u00e5 som han har befallt oss."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den som h\u00e5ller Guds bud f\u00f6rblir i Gud och Gud i honom. Och att han f\u00f6rblir i oss vet vi av Anden som han har gett oss."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e4r er avsl\u00f6ja falska budskap - Mina k\u00e4ra, tro inte alla andar utan pr\u00f6va dem, om de kommer fr\u00e5n Gud, f\u00f6r m\u00e5nga falska profeter har g\u00e5tt ut \u00f6ver v\u00e4rlden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r kan ni avg\u00f6ra om det \u00e4r Guds Ande: varje ande som erk\u00e4nner att Jesus Kristus har blivit en verklig m\u00e4nniska \u00e4r fr\u00e5n Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men den som inte erk\u00e4nner Jesus \u00e4r inte fr\u00e5n Gud. Han \u00e4r fr\u00e5n antikrist, som ni vet ska komma och som redan finns i v\u00e4rlden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mina barn, ni \u00e4r fr\u00e5n Gud och har segrat \u00f6ver dem. Han som finns i er \u00e4r ju st\u00f6rre \u00e4n den som finns i v\u00e4rlden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De \u00e4r fr\u00e5n v\u00e4rlden och talar p\u00e5 v\u00e4rldens vis, och d\u00e4rf\u00f6r lyssnar v\u00e4rlden p\u00e5 dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men vi \u00e4r fr\u00e5n Gud. Och den som k\u00e4nner Gud lyssnar p\u00e5 oss, medan den som inte tillh\u00f6r Gud inte lyssnar p\u00e5 oss. Genom detta kan vi k\u00e4nna igen sanningens Ande och villfarelsens ande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e4rleken kommer fr\u00e5n Gud - Mina k\u00e4ra, l\u00e5t oss \u00e4lska varandra, f\u00f6r k\u00e4rleken kommer fr\u00e5n Gud. Den som \u00e4lskar \u00e4r f\u00f6dd av Gud och k\u00e4nner Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men den som inte \u00e4lskar k\u00e4nner inte Gud, f\u00f6r Gud \u00e4r k\u00e4rlek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 uppenbarades Guds k\u00e4rlek bland oss: han s\u00e4nde sin ende Son till v\u00e4rlden f\u00f6r att vi skulle f\u00e5 liv genom honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta \u00e4r k\u00e4rleken, inte att vi \u00e4lskade Gud utan att han \u00e4lskade oss och s\u00e4nde sin son som f\u00f6rsoningsoffer f\u00f6r v\u00e5ra synder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mina k\u00e4ra, eftersom Gud \u00e4lskade oss s\u00e5 mycket, m\u00e5ste ocks\u00e5 vi \u00e4lska varandra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ingen har n\u00e5gonsin sett Gud. Men om vi \u00e4lskar varandra, f\u00f6rblir Gud i oss, och hans k\u00e4rlek \u00e4r fullkomnad i oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han har gett oss sin Ande. D\u00e4rf\u00f6r vet vi att vi f\u00f6rblir i honom och han i oss."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi har sj\u00e4lva sett och kan vittna om att Fadern s\u00e4nde sin Son f\u00f6r att r\u00e4dda v\u00e4rlden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om n\u00e5gon bek\u00e4nner att Jesus \u00e4r Guds Son, f\u00f6rblir Gud i honom och han i Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi har l\u00e4rt k\u00e4nna Guds k\u00e4rlek gentemot oss, och vi tror p\u00e5 hans k\u00e4rlek. Gud \u00e4r k\u00e4rlek, och den som f\u00f6rblir i denna k\u00e4rlek f\u00f6rblir i Gud och Gud i honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I detta har k\u00e4rleken fullkomnats hos oss, att vi f\u00e5r vara frimodiga p\u00e5 domens dag, f\u00f6r s\u00e5 som han \u00e4r, s\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 vi h\u00e4r i v\u00e4rlden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det finns ingen r\u00e4dsla i k\u00e4rleken, utan den fullkomliga k\u00e4rleken driver bort r\u00e4dslan. R\u00e4dsla h\u00f6r n\u00e4mligen ihop med straff, och den som fortfarande \u00e4r r\u00e4dd har inte blivit fullkomlig i k\u00e4rleken."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi \u00e4lskar d\u00e4rf\u00f6r att han f\u00f6rst \u00e4lskade oss."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om n\u00e5gon s\u00e4ger: \u201dJag \u00e4lskar Gud\u201d, men hatar sin bror, d\u00e5 ljuger han. F\u00f6r om n\u00e5gon inte \u00e4lskar sin bror som han har sett, hur kan han d\u00e5 \u00e4lska Gud, som han aldrig har sett?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det bud har vi f\u00e5tt av honom \u00e4r att den som \u00e4lskar honom ocks\u00e5 m\u00e5ste \u00e4lska sin bror."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tron p\u00e5 Guds Son - Var och en som tror att Jesus \u00e4r Kristus \u00e4r f\u00f6dd av Gud, och var och en som \u00e4lskar Fadern \u00e4lskar ocks\u00e5 hans barn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 vet vi att vi \u00e4lskar Guds barn om vi \u00e4lskar Gud och h\u00e5ller hans bud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta \u00e4r k\u00e4rleken till Gud att vi h\u00e5ller hans bud. Och hans bud \u00e4r inte tunga,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r alla som \u00e4r f\u00f6dda av Gud \u00f6vervinner v\u00e4rlden. Detta \u00e4r den seger som har \u00f6vervunnit v\u00e4rlden: v\u00e5r tro."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vem kan d\u00e5 \u00f6vervinna v\u00e4rlden? Bara den som tror att Jesus \u00e4r Guds Son."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00e4r den som kom genom vatten och blod, Jesus Kristus, inte bara genom vatten, utan genom b\u00e5de vatten och blod. Anden \u00e4r den som vittnar, f\u00f6r Anden \u00e4r sanningen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det \u00e4r allts\u00e5 tre som vittnar:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Anden, vattnet och blodet. Och alla tre \u00e4r \u00f6verens."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om vi accepterar m\u00e4nniskors vittnesb\u00f6rd \u00e4r ju Guds vittnesb\u00f6rd st\u00f6rre, f\u00f6r det han har vittnat om \u00e4r ett vittnesb\u00f6rd om hans egen Son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som tror p\u00e5 Guds Son har tagit emot vittnesb\u00f6rdet inom sig. Den som inte tror p\u00e5 Gud g\u00f6r honom till l\u00f6gnare, eftersom han inte tror p\u00e5 Guds vittnesb\u00f6rd om hans egen son."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och detta \u00e4r vittnesb\u00f6rdet: att Gud har gett oss evigt liv och att det livet finns i hans Son."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som har Sonen \u00e4ger livet, men den som inte har Guds Son har inte livet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Avslutning - Detta har jag skrivit till er som tror p\u00e5 Guds Sons namn, f\u00f6r att ni ska veta att ni har evigt liv."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta \u00e4r den frimodighet vi kan ha inf\u00f6r honom, att om vi ber honom om n\u00e5got i enlighet med hans vilja s\u00e5 h\u00f6r han oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och om vi vet att han h\u00f6r oss, vad det \u00e4n g\u00e4ller, d\u00e5 vet vi ocks\u00e5 att vi f\u00e5r det vi har bett honom om."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om n\u00e5gon ser en annan troende beg\u00e5 en synd som inte leder till d\u00f6den s\u00e5 ska han be, och Gud ska ge den personen liv, \u00e5t dem som inte beg\u00e5r en d\u00f6dssynd. Det finns synd som leder till d\u00f6den, och jag s\u00e4ger inte att man ska be f\u00f6r dem som beg\u00e5r s\u00e5dana synder."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "All or\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4r synd, men alla synder leder inte till d\u00f6den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi vet att ingen som \u00e4r f\u00f6dd av Gud forts\u00e4tter att synda, f\u00f6r han som \u00e4r f\u00f6dd av Gud skyddar dem, och den Onde kan inte r\u00f6ra dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi vet att vi \u00e4r av Gud, och att hela v\u00e4rlden \u00e4r under den Ondes makt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi vet ocks\u00e5 att Guds Son har kommit och gett oss f\u00f6rst\u00e5nd, s\u00e5 att vi kan k\u00e4nna honom som \u00e4r sann. Och nu lever vi i den Sanne, i hans Son, Jesus Kristus. Han \u00e4r den sanne Guden och det eviga livet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mina barn, akta er f\u00f6r avgudar."
                }
            }
        }
    }
}