{
    "version": "NUB",
    "book_name": "1 Kings",
    "book_nr": "11",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salomos regeringstid - (1:1\u201411:43)Salomo blir kung - Adonia f\u00f6rs\u00f6ker ta makten N\u00e4r kung David blev mycket gammal, var han frusen av sig och kunde inte bli varm hur m\u00e5nga filtar man \u00e4n bredde p\u00e5 honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hans tj\u00e4nare sade d\u00e5 till honom: \u201dHerre, l\u00e5t oss leta reda p\u00e5 en ung jungfru \u00e5t kungen, en som ska ta hand om dig, kung, och sk\u00f6ta om dig! Hon kan ligga i din famn s\u00e5 att du, min herre och kung, blir varm!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Man s\u00f6kte \u00f6ver hela landet f\u00f6r att f\u00e5 tag p\u00e5 en ung, vacker flicka och slutligen fann man Avishag fr\u00e5n Shunem som f\u00f6rdes till kungen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hon var mycket vacker och hon tog hand om kungen och passade upp honom, men kungen hade inget intimt umg\u00e4nge med henne."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Adonia, vars mor var Haggit, upph\u00f6jde sig sj\u00e4lv och talade om att han skulle bli kung. Han skaffade sig vagnar och ryttare och femtio m\u00e4n att springa f\u00f6re vagnen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hans far hade aldrig velat g\u00e5 till r\u00e4tta med honom och fr\u00e5ga varf\u00f6r han uppf\u00f6rde sig s\u00e5. Adonia s\u00e5g mycket bra ut och han var f\u00f6dd efter Absalom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han f\u00f6rhandlade med Joav, Serujas son, och pr\u00e4sten Evjatar och de gav honom sitt st\u00f6d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men pr\u00e4sten Sadok och Benaja, Jojadas son, profeten Natan, Shimi, Rei och Davids livgarde h\u00f6ll inte med Adonia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adonia offrade f\u00e5r, tjurar och g\u00f6dkalvar vid Ormstenen n\u00e4ra Rogelk\u00e4llan. Han bj\u00f6d alla sina br\u00f6der, kungens s\u00f6ner och alla de m\u00e4n i Juda som var i kungens tj\u00e4nst."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men han bj\u00f6d inte in profeten Natan, Benaja, livgardet och sin bror Salomo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade profeten Natan Salomos mor Batseba: \u201dK\u00e4nner du till att Haggits son Adonia nu \u00e4r kung och att v\u00e5r herre David inte ens vet om det?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om du vill r\u00e4dda ditt eget och din son Salomos liv, s\u00e5 ska du g\u00f6ra som jag r\u00e5der dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska genast g\u00e5 till kung David och fr\u00e5ga honom: \u2019Min herre och kung, har du inte med en ed lovat mig, din tj\u00e4narinna, att min son Salomo ska bli kung efter dig och sitta p\u00e5 din tron? Hur kan det d\u00e5 komma sig att Adonia nu blivit kung?\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Medan du talar med honom ska jag komma in och bekr\u00e4fta allt du s\u00e4ger.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Batseba gick till den gamle kungen i hans rum d\u00e4r Avishag sk\u00f6tte om honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Batseba bugade sig djupt f\u00f6r honom och b\u00f6jde kn\u00e4. David fr\u00e5gade henne: \u201dVad \u00f6nskar du?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dMin herre och kung\u201d, svarade hon. \u201dDu svor inf\u00f6r HERREN, din Gud, och lovade mig, din tj\u00e4narinna, att min son Salomo skulle eftertr\u00e4da dig p\u00e5 tronen,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "men nu har Adonia blivit kung i st\u00e4llet utan att du ens vet om det!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han har offrat oxar, g\u00f6dkalvar och en m\u00e4ngd f\u00e5r och han har bjudit alla dina s\u00f6ner och pr\u00e4sten Evjatar och Joav, \u00f6verbef\u00e4lhavaren f\u00f6r h\u00e4ren, men inte din tj\u00e4nare Salomo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu \u00e4r hela Israels \u00f6gon riktade mot dig, min herre och kung, f\u00f6r att du ska kung\u00f6ra vem som ska eftertr\u00e4da dig p\u00e5 tronen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Annars kommer min son Salomo och jag att betraktas som brottslingar s\u00e5 snart du, min herre och kung, \u00e4r borta och vilar hos dina f\u00e4der.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Medan hon fortfarande talade med kungen, kom profeten Natan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Man meddelade kungen att profeten Natan var d\u00e4r och Natan kom in till kungen. Han bugade sig djupt f\u00f6r kungen med ansiktet mot marken"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och fr\u00e5gade: \u201dMin herre och kung, har du utsett Adonia att bli kung efter dig?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I dag har han g\u00e5tt ner och offrat m\u00e4ngder av tjurar, g\u00f6dkalvar och f\u00e5r och han har inbjudit kungas\u00f6nerna, bef\u00e4lhavarna f\u00f6r h\u00e4ren och pr\u00e4sten Evjatar. De \u00e4ter och dricker tillsammans med honom och ropar: \u2019L\u00e4nge leve kung Adonia!\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men mig, din tj\u00e4nare, pr\u00e4sten Sadok och Benaja, Jojadas son, och din tj\u00e4nare Salomo har han inte bjudit."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Har detta skett med din vetskap, kung, utan att du sagt ett ord till dina tj\u00e4nare om vem som ska eftertr\u00e4da dig p\u00e5 tronen?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "David g\u00f6r Salomo till tronf\u00f6ljare \u201dKalla tillbaka Batseba!\u201d sa David. Batseba kom omedelbart och gick fram till kungen igen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kung David gav d\u00e5 ett l\u00f6fte under ed: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, han som har r\u00e4ddat mig fr\u00e5n alla faror,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "idag ska jag fullf\u00f6lja vad jag med ed lovat inf\u00f6r HERREN, Israels Gud: din son Salomo ska bli kung efter mig och sitta p\u00e5 min tron.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 bugade sig Batseba djupt inf\u00f6r honom med ansiktet mot marken och sa: \u201dM\u00e5 min herre och kung David leva i evighet!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201dKalla hit pr\u00e4sten Sadok, profeten Natan och Benaja, Jojadas son\u201d, befallde kungen. N\u00e4r de kom inf\u00f6r kungen,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "sa han till dem: \u201dTa med er mina m\u00e4n och f\u00f6r Salomo till Gichon! Han ska rida p\u00e5 min egen mul\u00e5sna."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e4r ska pr\u00e4sten Sadok och profeten Natan sm\u00f6rja honom till kung \u00f6ver Israel. Sedan ska ni bl\u00e5sa i horn och ropa: \u2019L\u00e4nge leve kung Salomo!\u2019"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "F\u00f6r honom sedan tillbaka hit och han ska s\u00e4tta sig p\u00e5 min tron som den nye kungen i mitt st\u00e4lle, f\u00f6r jag har utsett honom till furste \u00f6ver Israel och Juda.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201dAmen! M\u00e5 HERREN min herre kungens Gud bekr\u00e4fta detta\u201d, svarade Benaja, Jojadas son."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201dM\u00e5 HERREN vara med Salomo p\u00e5 samma s\u00e4tt som han har varit med dig, min herre och kung David, och m\u00e5 hans rike bli \u00e4nnu m\u00e4ktigare \u00e4n ditt!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pr\u00e4sten Sadok, profeten Natan och Benaja, Jojadas son, gick d\u00e4rifr\u00e5n med keret\u00e9erna och pelet\u00e9erna och tog med sig Salomo till Gichon och han red p\u00e5 kung Davids egen mul\u00e5sna."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sadok tog hornet med olja fr\u00e5n t\u00e4ltet och smorde Salomo. Man bl\u00e5ste i horn och allt folket ropade: \u201dL\u00e4nge leve kung Salomo!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan \u00e5terv\u00e4nde de alla efter honom under fl\u00f6jtspel och jubelrop s\u00e5 att marken skakade."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Adonia och hans g\u00e4ster h\u00f6rde ocks\u00e5 all uppst\u00e5ndelsen just som de skulle avsluta sin fest. \u201dVad \u00e4r det f\u00f6r larm som h\u00f6rs fr\u00e5n staden?\u201d fr\u00e5gade Joav n\u00e4r han h\u00f6rde hornsignalerna."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Innan han hunnit s\u00e4ga mer, kom pr\u00e4sten Evjatars son Jonatan. \u201dKom hit\u201d, sa Adonia. \u201dEn man som du kommer s\u00e4kert med goda nyheter!\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u201dNej\u201d, ropade Jonatan. \u201dV\u00e5r herre kung David har gjort Salomo till kung!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Han har skickat med honom pr\u00e4sten Sadok och profeten Natan och Benaja, Jojadas son, keret\u00e9erna och pelet\u00e9erna och de har satt Salomo p\u00e5 kungens mul\u00e5sna."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sadok och Natan har smort honom till kung i Gichon. Nu har de just kommit tillbaka jublande och hela staden firar det. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r det \u00e4r ett s\u00e5dant ov\u00e4sen."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Salomo sitter redan p\u00e5 tronen"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "och de styrande har kommit f\u00f6r att gratulera v\u00e5r kung David och s\u00e4ger: \u2019M\u00e5 din Gud g\u00f6ra Salomos namn \u00e4nnu st\u00f6rre \u00e4n ditt och hans v\u00e4lde \u00e4nnu st\u00f6rre \u00e4n ditt!\u2019 Kung David tillbad Herren p\u00e5 sin b\u00e4dd"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "och sa: \u2019V\u00e4lsignad vare HERREN, Israels Gud, som har utsett en eftertr\u00e4dare p\u00e5 min tron och l\u00e5tit mig f\u00e5 se det med egna \u00f6gon!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e5 flydde Adonia och hans g\u00e4ster i panik \u00e5t olika h\u00e5ll."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "I sin fruktan f\u00f6r Salomo rusade Adonia fram till altaret och grep tag i dess horn."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Man ber\u00e4ttade f\u00f6r Salomo: \u201dAdonia \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r kung Salomo och har gripit tag i altarets horn. Han s\u00e4ger: \u2019Kung Salomo m\u00e5ste sv\u00e4ra att han inte d\u00f6dar mig, sin tj\u00e4nare, med sv\u00e4rd!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Salomo svarade: \u201dOm han \u00e4r en uppriktig man kommer inte ett h\u00e5r p\u00e5 hans huvud att falla till marken, men om han g\u00f6r n\u00e5got ont m\u00e5ste han d\u00f6.\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Kung Salomo l\u00e4t h\u00e4mta Adonia fr\u00e5n altaret. N\u00e4r han kom, bugade han sig djupt f\u00f6r kungen, men Salomo sa till honom: \u201dGe dig iv\u00e4g hem!\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids r\u00e5d till Salomo N\u00e4r David k\u00e4nde att slutet var n\u00e4ra, f\u00f6rmanade han sin son Salomo:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dNu g\u00e5r jag snart dit varje m\u00e4nniska p\u00e5 jorden m\u00e5ste g\u00e5 en dag. Var stark och visa dig som en man!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e5ll vad HERREN, din Gud, befallt, s\u00e5 att du vandrar p\u00e5 hans v\u00e4gar! H\u00e5ll alla f\u00f6reskrifter, bud, stadgar och f\u00f6rordningar som \u00e4r nedskrivna i Moses lag, s\u00e5 f\u00e5r du framg\u00e5ng i allt vad du g\u00f6r och vart du \u00e4n v\u00e4nder dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ska HERREN uppfylla alla de l\u00f6ften han gav mig. Han sa att om mina barn och deras \u00e4ttlingar \u00e4r noga med hur de lever och \u00e4r trogna och helhj\u00e4rtade mot honom, s\u00e5 kommer alltid n\u00e5gon av dem att sitta p\u00e5 tronen som kung \u00f6ver Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du vet ocks\u00e5 vad Joav, Serujas son, gjorde mot mig och vad han gjorde mot de tv\u00e5 \u00f6verbef\u00e4lhavarna f\u00f6r h\u00e4ren i Israel, Avner, Ners son, och Amasa, Jeters son. Han d\u00f6dade dem i fredstid och l\u00e4t deras blod flyta som om det varit krig. Han fl\u00e4ckade med blod b\u00e4ltet om sin midja och sandalerna p\u00e5 sina f\u00f6tter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du ska nu handla efter din vishet och inte l\u00e5ta honom bli gr\u00e5h\u00e5rig och g\u00e5 ner i d\u00f6dsriket i frid."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men var barmh\u00e4rtig mot gileaditen Barsillajs s\u00f6ner! L\u00e5t dem f\u00e5 vara st\u00e4ndiga g\u00e4ster vid ditt bord, f\u00f6r de tog hand om mig n\u00e4r jag flydde fr\u00e5n din bror Absalom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och vidare har du hos dig Shimi, Geras son, benjaminiten fr\u00e5n Bachurim. Han uttalade en fruktansv\u00e4rd f\u00f6rbannelse \u00f6ver mig n\u00e4r jag var p\u00e5 v\u00e4g till Machanajim. N\u00e4r han sedan kom ner till mig vid Jordanfloden, lovade jag med ed inf\u00f6r HERREN att inte d\u00f6da honom med sv\u00e4rd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men du ska inte l\u00e5ta honom g\u00e5 ostraffad. Du \u00e4r en vis man och vet hur du ska g\u00f6ra med honom. L\u00e5t nu denne g\u00e5 ner i d\u00f6dsriket med blod i sitt gr\u00e5 h\u00e5r.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan dog David och han begravdes i Davids stad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han hade regerat \u00f6ver Israel i fyrtio \u00e5r, sju \u00e5r i Hebron och trettiotre \u00e5r i Jerusalem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salomo blev kung efter sin far David och satte sig p\u00e5 hans tron och hans makt blev starkt bef\u00e4st."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Salomo undanr\u00f6jer oppositionen En dag kom Haggits son Adonia p\u00e5 bes\u00f6k till Salomos mor Batseba. \u201dHar du kommit i fredliga avsikter?\u201d fr\u00e5gade hon honom. \u201dJa\u201d, svarade han."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dJag vill bara tala med dig om en sak.\u201d \u201dS\u00e4g vad du har p\u00e5 hj\u00e4rtat!\u201d sa hon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dSom du vet var kungariket mitt\u201d, sa Adonia. \u201dHela Israel v\u00e4ntade att jag skulle bli den nye kungen. Men s\u00e5 \u00e4ndrades allting och min bror blev kung, f\u00f6r det var s\u00e5 HERREN ville ha det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu har jag en b\u00f6n till dig och avvisa mig inte!\u201d \u201dVad vill du?\u201d fr\u00e5gade hon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dBe kung Salomo\u2006\u2013\u2006dig avvisar han inte\u2006\u2013\u2006att han ger mig Avishag fr\u00e5n Shunem till hustru\u201d, svarade han."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dJa, jag ska tala med kungen om dig\u201d, lovade Batseba."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kungen reste sig n\u00e4r hon kom in f\u00f6r att tala med honom om Adonia. Han bugade sig f\u00f6r henne, satte sig sedan p\u00e5 sin tron och l\u00e4t h\u00e4mta en stol \u00e5t kungamodern och hon satte sig p\u00e5 hans h\u00f6gra sida."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dJag hoppas du inte visar bort mig, n\u00e4r jag nu kommer med en liten beg\u00e4ran till dig\u201d, sa hon. \u201dKom med din beg\u00e4ran, mor\u201d, sa han. \u201dJag ska inte avvisa dig.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t d\u00e5 din bror Adonia f\u00e5 Avishag fr\u00e5n Shunem till hustru\u201d, svarade hon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kung Salomo svarade sin mor: \u201dVarf\u00f6r beg\u00e4r du bara Avishag fr\u00e5n Shunem \u00e5t Adonia? Du skulle lika g\u00e4rna kunna be om kungad\u00f6met \u00e5t honom. Han \u00e4r ju min \u00e4ldre bror och har pr\u00e4sten Evjatar och Joav, Serujas son, p\u00e5 sin sida.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kung Salomo svor d\u00e5 en ed inf\u00f6r HERREN: \u201dGud m\u00e5 straffa mig b\u00e5de nu och i framtiden om inte Adonia f\u00e5r betala med sitt liv f\u00f6r denna beg\u00e4ran!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e5 sant HERREN lever, han som har gett mig min far Davids tron och byggt ett kungarike \u00e5t mig enligt sitt l\u00f6fte, Adonia ska d\u00f6 i dag!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan beordrade kung Salomo Benaja, Jojadas son, att avr\u00e4tta Adonia och denne h\u00f6gg ner honom s\u00e5 att han dog."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Till pr\u00e4sten Evjatar sa kungen: \u201dG\u00e5 tillbaka till dina \u00e4gor i Anatot! Du f\u00f6rtj\u00e4nar att d\u00f6, men jag vill inte avr\u00e4tta dig nu. Du bar ju HERRENS ark inf\u00f6r min far David och du fick lida med honom under alla hans sv\u00e5righeter.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e5 tvingade Salomo Evjatar att l\u00e4mna sin st\u00e4llning som HERRENS pr\u00e4st och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt gick HERRENS ord vid Shilo betr\u00e4ffande Elis \u00e4ttlingar i uppfyllelse."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r Joav, som hade varit med i Adonias kupp men inte hade slutit sig till Absalom, fick h\u00f6ra detta, flydde han till HERRENS t\u00e4lt och grep tag om altarets horn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r kung Salomo fick h\u00f6ra att Joav hade flytt till HERRENS t\u00e4lt och stod intill altaret, skickade han iv\u00e4g Benaja, Jojadas son, med ordern att hugga ner honom ocks\u00e5."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Benaja gick in i HERRENS t\u00e4lt och sa till Joav: \u201dKungen befaller dig att komma ut!\u201d \u201dNej, jag vill d\u00f6 h\u00e4r\u201d, svarade han. Benaja talade om f\u00f6r kungen att Joav svarat s\u00e5."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201dG\u00f6r som han vill\u201d, svarade kungen. \u201dHugg ner honom och begrav honom! Befria s\u00e5 mig och min fars \u00e4tt fr\u00e5n skulden f\u00f6r det oskyldiga blod Joav utgjutit."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "HERREN ska l\u00e5ta hans blod komma tillbaka \u00f6ver honom sj\u00e4lv f\u00f6r att han utan min far Davids vetskap d\u00f6dade tv\u00e5 oskyldiga m\u00e4n, Avner, Ners son och \u00f6verbef\u00e4lhavare f\u00f6r Israels h\u00e4r och Amasa, Jeters son och \u00f6verbef\u00e4lhavare f\u00f6r Judas h\u00e4r, dessa som var r\u00e4ttf\u00e4rdigare och b\u00e4ttre \u00e4n han sj\u00e4lv."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Blodsskulden f\u00f6r detta ska f\u00f6r alltid vila \u00f6ver Joav och hans efterkommande, men sin frid ska HERREN ge till David och hans efterkommande, hans \u00e4tt och hans tron f\u00f6r all framtid.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Benaja, Jojadas son, gick d\u00e5 och h\u00f6gg ner Joav som sedan begravdes p\u00e5 sin egen mark i \u00f6knen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan uts\u00e5g kungen Benaja, Jojadas son, till \u00f6verbef\u00e4lhavare \u00f6ver h\u00e4ren och Sadok till pr\u00e4st i st\u00e4llet f\u00f6r Evjatar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Kungen skickade d\u00e4refter bud till Shimi och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dBygg dig ett hus h\u00e4r i Jerusalem och stanna h\u00e4r! Du f\u00e5r inte g\u00e5 n\u00e5gon annanstans."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Den dag du l\u00e4mnar staden och g\u00e5r \u00f6ver b\u00e4cken Kidron, kommer du att d\u00f6. Skulden \u00e4r d\u00e5 din egen.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201dJag, din tj\u00e4nare, ska g\u00f6ra som du s\u00e4ger, min herre och kung\u201d, svarade Shimi kungen. Shimi bodde sedan en l\u00e5ng tid i Jerusalem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men tre \u00e5r senare rymde tv\u00e5 av hans slavar till kung Akish, Maakas son, i Gat. N\u00e4r Shimi fick reda p\u00e5 att hans slavar befann sig i Gat,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "sadlade han sin \u00e5sna f\u00f6r att fara till Akish i Gat f\u00f6r att s\u00f6ka efter sina slavar. S\u00e5 gick han och h\u00e4mtade tillbaka sina slavar fr\u00e5n Gat."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4r Salomo fick h\u00f6ra att Shimi hade g\u00e5tt till Gat och nu \u00e5terv\u00e4nt till Jerusalem,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "kallade han honom till sig och sa: \u201dL\u00e4t jag dig inte sv\u00e4ra vid HERREN och varnade jag dig inte f\u00f6r att, om du gick h\u00e4rifr\u00e5n, skulle du alldeles s\u00e4kert d\u00f6das? Och du svarade att du skulle g\u00f6ra som jag befallde."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Varf\u00f6r har du d\u00e5 inte h\u00e5llit eden vid HERREN och lytt min befallning?\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Kungen sa vidare till Shimi: \u201dT\u00e4nk p\u00e5 allt ont som du gjorde mot min far, kung David! HERREN ska nu h\u00e4mnas din ondska p\u00e5 dig,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "men kung Salomo ska bli v\u00e4lsignad och Davids tron ska best\u00e5 inf\u00f6r HERREN f\u00f6r all framtid!\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "P\u00e5 kungens befallning ledde sedan Benaja, Jojadas son, ut Shimi och h\u00f6gg ner honom och d\u00f6dade honom. Salomos grepp om kungariket blev allt fastare."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salomo ingick en allians med farao, kungen i Egypten, och gifte sig med hans dotter. Han tog henne med sig till Davids stad, d\u00e4r hon bodde tills han hade byggt f\u00e4rdigt sitt palats, HERRENS hus och muren runt Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Folket offrade p\u00e5 h\u00f6jderna eftersom n\u00e5got tempel \u00e5t HERRENS namn \u00e4nnu inte var byggt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Salomo ber om vishet(2 Kr\u00f6n 1:3-12) Salomo visade sin k\u00e4rlek till HERREN genom att f\u00f6lja de stadgar han f\u00e5tt av sin far David, bortsett fr\u00e5n att han fortsatte att offra p\u00e5 h\u00f6jderna och t\u00e4nda r\u00f6kelse d\u00e4r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den fr\u00e4msta offerplatsen fanns i Givon och dit gick kungen och bar fram 1 000 br\u00e4nnoffer p\u00e5 altaret d\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I Givon uppenbarade sig HERREN f\u00f6r Salomo en natt i en dr\u00f6m och sa: \u201dBe mig om vad du vill, s\u00e5 ska du f\u00e5 det!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Salomo svarade: \u201dDu har visat stor n\u00e5d mot din tj\u00e4nare David, min far, d\u00e4rf\u00f6r att han var trogen mot dig och r\u00e4ttf\u00e4rdig och uppriktig i sitt hj\u00e4rta. Du har fortsatt att visa samma stora n\u00e5d genom att ge honom en son som nu sitter p\u00e5 hans tron."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERRE min Gud, nu har du gjort mig till kung efter min far David, men jag \u00e4r ju oerfaren som ett barn och vet oftast inte hur jag ska handla."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du har satt mig, din tj\u00e4nare, \u00f6ver ditt utvalda folk, en nation s\u00e5 stor att man inte kan r\u00e4kna dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ge mig, din tj\u00e4nare, nu ett lydigt hj\u00e4rta och ett s\u00e5dant f\u00f6rst\u00e5nd att jag kan regera p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt \u00f6ver ditt folk och f\u00f6rst\u00e5 skillnaden mellan r\u00e4tt och or\u00e4tt! F\u00f6r vem kan styra ditt folk som \u00e4r s\u00e5 stort?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren var mycket n\u00f6jd med och glad \u00f6ver att Salomo bad om detta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud svarade honom: \u201dD\u00e4rf\u00f6r att du bad om detta och inte om ett l\u00e5ngt liv, rikedom f\u00f6r egen del eller dina fienders underg\u00e5ng, utan bad om f\u00f6rm\u00e5ga att urskilja vad som \u00e4r r\u00e4tt,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ja, d\u00e4rf\u00f6r ska jag ge dig vad du har bett om. Jag ska ge dig st\u00f6rre vishet \u00e4n n\u00e5gon annan n\u00e5gonsin haft eller kommer att f\u00e5."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska dessutom ge dig vad du inte bad om, n\u00e4mligen \u00e4ra och rikedom. Ingen i hela v\u00e4rlden ska under din livstid bli din like bland kungar,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och om du vandrar p\u00e5 mina v\u00e4gar och lyder mina lagar som din far David gjorde, s\u00e5 ska jag l\u00e5ta dig f\u00e5 leva l\u00e4nge.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan vaknade Salomo och f\u00f6rstod att det varit en dr\u00f6m. Han \u00e5terv\u00e4nde till Jerusalem och st\u00e4llde sig framf\u00f6r Herrens f\u00f6rbundsark. D\u00e4r bar han fram br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer, och sedan inbj\u00f6d han hela hovet till en fest."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Salomo visar prov p\u00e5 sin vishet Tv\u00e5 prostituerade kvinnor kom till kungen och tr\u00e4dde fram inf\u00f6r honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dH\u00f6r, min herre, vi bor b\u00e5da i samma hus\u201d, b\u00f6rjade en av dem. \u201dJag fick ett barn och hon var ocks\u00e5 d\u00e4r i huset."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tredje dagen efter att mitt barn f\u00f6tts fick den h\u00e4r kvinnan ocks\u00e5 ett barn. Vi var ensamma och det var inga andra i huset."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men hennes barn dog n\u00e4r hon i s\u00f6mnen r\u00e5kade l\u00e4gga sig p\u00e5 det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 gick hon upp mitt i natten n\u00e4r jag, din tj\u00e4narinna, sov, tog min son som l\u00e5g bredvid mig till sig och lade det d\u00f6da barnet i mina armar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen n\u00e4r jag skulle ge mitt barn mat, uppt\u00e4ckte jag att det var d\u00f6tt, men n\u00e4r jag s\u00e5g n\u00e4rmare p\u00e5 det p\u00e5 morgonen, s\u00e5g jag att det inte var det barn jag f\u00f6tt.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den andra kvinnan sa: \u201dDet var visst hennes egen son och barnet som lever \u00e4r mitt!\u201d Men den f\u00f6rsta stod p\u00e5 sig: \u201dNej, det d\u00f6da barnet \u00e4r ditt och det som lever \u00e4r mitt!\u201d P\u00e5 det s\u00e4ttet gr\u00e4lade de allts\u00e5 inf\u00f6r kungen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sa kungen: \u201dDen ena s\u00e4ger att det levande barnet \u00e4r hennes och att det d\u00f6da barnet tillh\u00f6r den andra. Den andra s\u00e4ger att det levande barnet \u00e4r hennes och det d\u00f6da den andras."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ge mig nu ett sv\u00e4rd!\u201d Man h\u00e4mtade ett sv\u00e4rd till kungen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201dHugg det levande barnet i tv\u00e5 delar och l\u00e5t de b\u00e5da kvinnorna f\u00e5 var sin del\u201d, sa kungen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Barnets mor som fylldes av k\u00e4rlek till sin son, utropade d\u00e5: \u201dNej, min herre! Ge henne barnet i st\u00e4llet! D\u00f6da det inte!\u201d \u201dNej, varken du eller jag ska ha honom\u201d, sa den andra kvinnan. \u201dDela honom mitt itu!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 befallde kungen: \u201dGe den levande pojken till den f\u00f6rsta kvinnan! Hon \u00e4r hans mor.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00d6ver hela Israel fick man h\u00f6ra talas om den dom kung Salomo avkunnade och alla visade honom v\u00f6rdnad, f\u00f6r de ins\u00e5g vilken vishet Gud hade gett honom."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salomos n\u00e4rmaste m\u00e4n Kung Salomo h\u00e4rskade \u00f6ver hela Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dessa var hans n\u00e4rmaste m\u00e4n: Asarja, Sadoks son, var pr\u00e4st."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elichoref och Achia, Shishas s\u00f6ner var kungens sekreterare. Joshafat, Achiluds son, var kansler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Benaja, Jojadas son, var \u00f6verbef\u00e4lhavare f\u00f6r h\u00e4ren. Sadok och Evjatar var pr\u00e4ster."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Asarja, Natans son, var \u00f6verfogde. Savud, Natans son, en pr\u00e4st, var kungens personlige r\u00e5dgivare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Achishar hade hand om palatsets aff\u00e4rer. Adoniram, Avdas son, hade ansvaret f\u00f6r tv\u00e5ngsarbetena."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det fanns ocks\u00e5 tolv fogdar vid Salomos hov som var sin m\u00e5nad under \u00e5ret fick s\u00f6rja f\u00f6r kungens och hovets underh\u00e5ll."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Namnen p\u00e5 dessa var: Hurs son \u00f6ver Efraims bergsbygd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dekers son \u00f6ver Makas, Shaalvim, Bet Shemesh, Elon och Bet Hanan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Heseds son \u00f6ver Arubbot som ocks\u00e5 innefattade Soko och hela Heferlandet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Avinadavs son \u00f6ver hela Dors h\u00f6gland; han fick Salomos dotter Tafat till hustru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Baana, Achiluds son, \u00f6ver Taanak och Megiddo, hela den del av Bet-Shean som ligger vid sidan av Saretan, nedanf\u00f6r Jisreel och hela trakten fr\u00e5n Bet-Shean \u00e4nda till Avel Mechola och bortom Jokmeam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gevers son \u00f6ver Ramot i Gilead, vilket innefattade Jairs byar, den Jair som var son till Manasse i Gilead och dessutom omr\u00e5det Argov i Bashan med sextio stora st\u00e4der med murar och kopparportar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Achinadav, Iddos son, \u00f6ver Machanajim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Achimaas, han som hade gift sig med Basemat, en annan av Salomos d\u00f6ttrar, \u00f6ver Naftali."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Baana, Hushajs son, \u00f6ver Asher och Alot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Joshafat, Paruachs son, \u00f6ver Isaskar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Shimi, Elas son, \u00f6ver Benjamin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gever, Uris son, \u00f6ver Gilead med de omr\u00e5den som hade tillh\u00f6rt Sichon, amor\u00e9ernas kung, och Og, kungen i Bashan. Det fanns bara en fogde i det landet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Salomos v\u00e4lde Juda och Israel var talrika som havets sand och folket \u00e5t och drack och var n\u00f6jda."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kung Salomo regerade \u00f6ver alla rikena fr\u00e5n floden Eufrat \u00e4nda till filist\u00e9ernas land och ner till Egyptens gr\u00e4ns. De betalade skatt till Salomo och de fortsatte att tj\u00e4na honom s\u00e5 l\u00e4nge han levde."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r f\u00f6rs\u00f6rjningen i palatset beh\u00f6vdes dagligen 9 000 liter fint mj\u00f6l och dubbelt s\u00e5 mycket vanligt mj\u00f6l,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "10 g\u00f6dda oxar, 20 valloxar och 100 f\u00e5r och getter, f\u00f6rutom hjort, gasell, dovhjort och g\u00f6df\u00e5gel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Salomos v\u00e4lde str\u00e4ckte sig \u00f6ver alla riken v\u00e4ster om floden Eufrat, fr\u00e5n Tifsach till Gaza, och landet hade fred p\u00e5 alla sidor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Under hela Salomos livstid levde Juda och Israel, fr\u00e5n Dan till Beer Sheva, i trygghet, var och en under sin vinstock och sitt fikontr\u00e4d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Salomo \u00e4gde 4 000 stallar f\u00f6r vagnsh\u00e4star och 12 000 h\u00e4star."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Varje m\u00e5nad s\u00f6rjde fogdarna f\u00f6r underh\u00e5llet \u00e5t kung Salomo och alla som kom till hans bord s\u00e5 att ingenting fattades"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och de ansvarade ocks\u00e5 f\u00f6r att h\u00e4starna fick korn och halm var kungen \u00e4n befann sig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Salomo blir ber\u00f6md f\u00f6r sin vishet Gud gav Salomo stor vishet och mycket f\u00f6rst\u00e5nd, om\u00e4tligt som havets sand."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han var visare \u00e4n de visaste i \u00d6stern och hans visdom var st\u00f6rre \u00e4n hela Egyptens."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han var visare \u00e4n n\u00e5gon annan m\u00e4nniska, visare \u00e4n esrachiten Etan och visare \u00e4n n\u00e5gon av Machols s\u00f6ner Heman, Kalkol och Darda. Ryktet om honom spred sig till folken runt omkring."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han diktade 3 000 ordspr\u00e5k och komponerade 1 005 s\u00e5nger."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han kunde f\u00f6rklara v\u00e4xternas liv, alltifr\u00e5n Libanons cedrar till den lilla isopen som tr\u00e4nger fram i murarnas springor. Han undervisade om allt slags djur- och f\u00e5gelliv, om kr\u00e4ldjur och fiskar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Fr\u00e5n alla l\u00e4nder kom m\u00e4nniskor f\u00f6r att lyssna till Salomos vishet, s\u00e4nda av alla kungar som h\u00f6rt om hans vishet."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salomo bygger templet - F\u00f6rberedelser f\u00f6r tempelbygget(2 Kr\u00f6n 2:1-18) Kung Hiram fr\u00e5n Tyros hade alltid varit Davids v\u00e4n. N\u00e4r han fick h\u00f6ra att Salomo hade smorts till kung efter sin far, s\u00e4nde han sina tj\u00e4nare till Salomo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Salomo s\u00e4nde tillbaka detta budskap till Hiram:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dDu vet att p\u00e5 grund av krig och hot fr\u00e5n alla sidor kunde min far inte bygga ett tempel \u00e5t HERRENS, sin Guds, namn f\u00f6rr\u00e4n HERREN lagt alla fiender under hans f\u00f6tter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men nu har HERREN, min Gud, gett mig fred vid alla gr\u00e4nser, jag har inga fiender och ingen fara hotar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r planerar jag nu att bygga ett tempel \u00e5t HERRENS, min Guds, namn, precis som HERREN talade till min far David: \u2019Din son ska bli din eftertr\u00e4dare p\u00e5 tronen och bygga ett tempel \u00e5t mitt namn.\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ge nu order om att man ska hugga ner cedrar \u00e5t mig fr\u00e5n Libanon. Mina m\u00e4n ska arbeta tillsammans med dina. Jag ska betala vilken l\u00f6n du \u00e4n beg\u00e4r, f\u00f6r som du vet finns det ingen bland oss som \u00e4r lika skicklig att hugga timmer som sidonierna.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hiram k\u00e4nde sig mycket n\u00f6jd med Salomos meddelande. \u201dPris ske HERREN som gett David en s\u00e5dan vis son till kung \u00f6ver detta stora folk\u201d, sa han."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han svarade Salomo: \u201dJag har tagit emot ditt meddelande och jag ska g\u00f6ra allt som du har bett mig och f\u00f6rse dig med b\u00e5de cedrar och cypresser."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mina m\u00e4n ska f\u00f6ra virket fr\u00e5n Libanon ner till havet f\u00f6r att sedan flotta det utmed kusten och leverera det dit du vill ha det. Jag l\u00f6ser upp flottarna d\u00e4r och s\u00e5 f\u00e5r du ta dem d\u00e4rifr\u00e5n. Vad betr\u00e4ffar ers\u00e4ttningen, s\u00e5 kan du betala med livsmedel till mitt hush\u00e5ll.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hiram skaffade allts\u00e5 Salomo allt det virke av ceder och cypress som han \u00f6nskade"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och som betalning s\u00e4nde Salomo till hans hush\u00e5ll 60 000 kubik vete och 6 000 liter av den finaste olivoljan. Detta gav Salomo Hiram \u00e5r efter \u00e5r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN uppfyllde sitt l\u00f6fte och gav Salomo vishet. Och mellan Hiram och Salomo r\u00e5dde fred och de sl\u00f6t ett f\u00f6rbund med varandra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Salomo inkallade 30 000 arbetare fr\u00e5n hela Israel till arbetet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Salomo l\u00e4t dem arbeta i skift om 10 000 man, en m\u00e5nad i Libanon och tv\u00e5 m\u00e5nader hemma. Adoniram \u00f6vervakade arbetet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Salomo hade 70 000 b\u00e4rare och 80 000 stenhuggare i bergen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "3 300 f\u00f6rm\u00e4n \u00f6vervakade och ledde arbetet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 kung Salomos order br\u00f6t man stora stenblock av yppersta kvalit\u00e9 f\u00f6r att templets grund skulle kunna l\u00e4ggas med huggen sten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Salomos och Hirams hantverkare och m\u00e4n fr\u00e5n Geval h\u00f6gg timret och avpassade virket och stenblocken f\u00f6r tempelbygget."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salomo b\u00f6rjar bygga templet(2 Kr\u00f6n 3:1\u20145:1) Det var under Salomos fj\u00e4rde regerings\u00e5r och i m\u00e5naden siv, den andra m\u00e5naden, 480 \u00e5r efter det att Israels folk l\u00e4mnat slaveriet i Egypten, som Salomo b\u00f6rjade bygga HERRENS hus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Templet som kung Salomo byggde \u00e5t HERREN var 30 meter l\u00e5ngt, 10 meter brett och 15 meter h\u00f6gt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Utmed hela framsidan av templet fanns en 10 meter bred portal som motsvarade templets bredd och som var 5 meter djup och den l\u00e5g p\u00e5 framsidan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han gjorde smala, slutna f\u00f6nster med bj\u00e4lkramar p\u00e5 templet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Runt den stora salens v\u00e4ggar och det inre rummet byggdes ett ramverk som avdelades i kamrar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den nedersta v\u00e5ningen var 2,5 meter bred, den mellersta 3 och den \u00f6vre 3,5 meter bred. Man gjorde avsatser l\u00e4ngs utsidan, och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt beh\u00f6vde inte f\u00e4sth\u00e5l g\u00f6ras i v\u00e4ggarna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Stenarna som anv\u00e4ndes vid tempelbygget hade huggits f\u00e4rdiga redan vid stenbrottet och d\u00e4rf\u00f6r kunde hela byggnaden uppf\u00f6ras utan ljudet fr\u00e5n hammare, yxa eller andra verktyg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ing\u00e5ngen till mellanv\u00e5ningen fanns p\u00e5 templets s\u00f6dra sida. En trappa ledde upp till andra v\u00e5ningen och vidare till den tredje."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r han hade byggt templet och f\u00e4rdigst\u00e4llt det, lade man p\u00e5 ett tak av bj\u00e4lkar och kl\u00e4dde alltsammans med paneler av cedertr\u00e4."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han byggde sidokamrarna runt om templets v\u00e4ggar och f\u00e4ste dem vid byggnaden med cederbj\u00e4lkar. Varje v\u00e5ning var 2,5 meter h\u00f6g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERRENS ord kom sedan till Salomo:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dN\u00e4r det g\u00e4ller detta hus som du nu bygger, om du g\u00f6r som jag har sagt och f\u00f6ljer alla mina befallningar och instruktioner, s\u00e5 ska jag uppfylla det l\u00f6fte genom dig som jag gav din far David"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och bo bland Israels folk och aldrig \u00f6verge mitt folk Israel.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Salomo byggde s\u00e5 templet f\u00e4rdigt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hela insidan fr\u00e5n golv till tak kl\u00e4dde han med paneler av cedertr\u00e4 och golven var lagda med br\u00e4dor av cypresstr\u00e4."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det innersta rummet som var 10 meter l\u00e5ngt, det allra heligaste i templet, byggde han ocks\u00e5 med panel fr\u00e5n golv till tak av cedertr\u00e4."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det stora rummet framf\u00f6r detta rum var 20 meter l\u00e5ngt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cedertr\u00e4panelerna p\u00e5 templets insida var \u00f6verallt dekorerade med utsirningar i form av kurbitsblad och blommor. Allt var t\u00e4ckt med cedertr\u00e4, s\u00e5 att man inte s\u00e5g sten n\u00e5gonstans."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Inne i huset ordnade han ett inre rum \u00e5t HERRENS f\u00f6rbundsark."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta inre rum var 10 meter l\u00e5ngt, 10 meter brett och 10 meter h\u00f6gt. Dess v\u00e4ggar och tak var kl\u00e4dda med rent guld, liksom altaret av cedertr\u00e4."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hela templets interi\u00f6r kl\u00e4dde han med rent guld och Salomo l\u00e4t g\u00f6ra guldkedjor som sattes f\u00f6r ing\u00e5ngen till det inre rummet som ocks\u00e5 var kl\u00e4tt med guld."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han kl\u00e4dde allts\u00e5 hela huset med guld s\u00e5 att allting var t\u00e4ckt av guld, \u00e4ven altaret, som tillh\u00f6rde det inre rummet, blev kl\u00e4tt med guld."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rinne gjorde Salomo ocks\u00e5 tv\u00e5 keruber av olivtr\u00e4, var och en 5 meter h\u00f6g."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta kerubens vinge var 2,5 meter l\u00e5ng och likas\u00e5 den andra vingen, allts\u00e5 var avst\u00e5ndet mellan vingspetsarna 5 meter."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ocks\u00e5 den andra keruben var 5 meter h\u00f6g. B\u00e5da keruberna hade samma m\u00e5tt och samma form,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "den ena liksom den andra var 5 meter h\u00f6g."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han placerade keruberna i det inre rummet, s\u00e5 att deras utbredda vingar tillsammans r\u00e4ckte fr\u00e5n v\u00e4gg till v\u00e4gg n\u00e4r de ber\u00f6rde varandra i rummets mitt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och han kl\u00e4dde b\u00e5da keruberna med guld."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Salomo l\u00e4t snida reliefbilder av keruber, palmer och olika slags blommor i v\u00e4ggarna i templets b\u00e5da rum"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och golven i b\u00e5da rummen belade han med guld."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00f6rrarna till det inre rummet gjorde han av olivtr\u00e4 och med femkantig infattning."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e5 de b\u00e5da d\u00f6rrarna av olivtr\u00e4 l\u00e4t han snida keruber, palmer och blommor, allt \u00f6verdraget med hamrat guld."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt gjorde han fyrkantiga d\u00f6rrkarmar av olivtr\u00e4 till det st\u00f6rre rummet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Det fanns ocks\u00e5 tv\u00e5 d\u00f6rrar av cypresstr\u00e4, var och en med tv\u00e5 vridbara d\u00f6rrhalvor."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han l\u00e4t snida keruber, palmer och blommor p\u00e5 alla d\u00f6rrar och de var kl\u00e4dda med hamrat guld."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Muren till den inre f\u00f6rg\u00e5rden byggde han i tre lager av huggna stenar och ett lager av huggna bj\u00e4lkar av cedertr\u00e4."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Grunden till HERRENS hus lades fj\u00e4rde \u00e5ret i m\u00e5naden siv."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Hela byggnaden var f\u00e4rdig in i minsta detalj s\u00e5 som den skulle vara i den \u00e5ttonde m\u00e5naden, m\u00e5naden bul, under Salomos elfte regerings\u00e5r. Det tog allts\u00e5 sju \u00e5r att bygga templet."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salomo bygger sitt palats Sedan byggde Salomo sitt eget hus som det d\u00e4remot tog tretton \u00e5r att f\u00e5 f\u00e4rdigt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han byggde Libanonskogshuset som var 50 meter l\u00e5ngt, 25 meter brett och 15 meter h\u00f6gt, med fyra rader av cederpelare och med huggna cederbj\u00e4lkar p\u00e5 pelarna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Taket var av cedertr\u00e4 \u00f6ver bj\u00e4lkarna som l\u00e5g p\u00e5 pelarna, 45 bj\u00e4lkar, 15 i varje rad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6nstren var placerade mitt emot varandra i rader om tre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla d\u00f6rr\u00f6ppningar var fyrkantiga och i den fr\u00e4mre delen fanns tre d\u00f6rrar i varje grupp mitt emot varandra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han gjorde ocks\u00e5 en pelarhall. Den var 25 meter l\u00e5ng och 15 meter bred och hade ett f\u00f6rrum med en baldakin som h\u00f6lls upp av pelare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han byggde ocks\u00e5 tronrummet eller domsalen d\u00e4r Salomo satt n\u00e4r han d\u00f6mde folket. Det hade panel av cedertr\u00e4 fr\u00e5n golv till tak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rummen som han sj\u00e4lv skulle bo i l\u00e4ngre in i byggnaden var av liknande utseende. Han byggde ocks\u00e5 ett hus i samma stil \u00e5t faraos dotter som var en av hans hustrur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla dessa byggnader, fr\u00e5n grunden till utsidan av den stora f\u00f6rg\u00e5rden, uppf\u00f6rdes av stora stenblock av dyrbar sten som huggits ut efter m\u00e5tt b\u00e5de p\u00e5 insidan och utsidan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Grundstenarna var utvalda stora stenar 4 till 5 meter l\u00e5nga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ovanp\u00e5 dem l\u00e5g ocks\u00e5 utvalda stenar uthuggna efter m\u00e5tt och cedertr\u00e4."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den stora f\u00f6rg\u00e5rdsmuren var gjord av tre varv uthuggna stenar och ett varv cederbj\u00e4lkar p\u00e5 samma s\u00e4tt som vid den inre f\u00f6rg\u00e5rden till HERRENS hus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Templets utrustning Salomo l\u00e4t s\u00e4nda bud efter Hiram fr\u00e5n Tyros,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "son till en \u00e4nka av Naftalis stam och hans far var en kopparsmed fr\u00e5n Tyros. Hiram var en skicklig och beg\u00e5vad konstn\u00e4r och kunde g\u00f6ra alla slags koppararbeten. Han kom nu f\u00f6r att utf\u00f6ra alla kung Salomos arbeten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hiram tillverkade tv\u00e5 pelare av koppar, var och en 9 meter h\u00f6g och med en omkrets av 6 meter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 toppen av varje pelare gjorde han ett kapit\u00e4l av gjuten koppar, 2,5 meter h\u00f6gt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varje kapit\u00e4l var dekorerat med fl\u00e4tverk med sju kedjor i form av h\u00e4ngprydnader"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och han gjorde granat\u00e4pplen i tv\u00e5 rader runt varje fl\u00e4tverk, likadant p\u00e5 b\u00e5da kapit\u00e4len."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kapit\u00e4len p\u00e5 pelartopparna vid f\u00f6rhuset var liljeformade och 2 meter h\u00f6ga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 b\u00e5da pelarhuvudena ovanf\u00f6r den sk\u00e5lformade delen n\u00e4ra fl\u00e4tverket var 200 granat\u00e4pplen i rader som omgav vart och ett av dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hiram placerade dessa pelare vid templets ing\u00e5ng. Den till h\u00f6ger kallades Jakin och den till v\u00e4nster Boas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pelarhuvudena var liljeformade. S\u00e5 blev arbetet med pelarna fullbordat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han gjorde Havet av gjutgods, runt, 5 meter i diameter och h\u00e4lften s\u00e5 h\u00f6gt, med en omkrets p\u00e5 15 meter."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Runt dess kant fanns tv\u00e5 rader av kurbitsdekorationer, tio stycken per varje halvmeter, gjutna i samma stycke som sj\u00e4lva Havet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Havet stod p\u00e5 tolv oxar. Tre av dem var v\u00e4nda mot norr, tre mot v\u00e4ster, tre mot s\u00f6der och tre mot \u00f6ster. Havet vilade p\u00e5 dem, och deras bakdelar var v\u00e4nda in\u00e5t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Havet var en handsbredd tjockt och kanten var formad som i en sk\u00e5l, s\u00e5 att den liknade en utslagen lilja. Det rymde 60 000 liter."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e4refter gjorde han tio flyttbara st\u00e4ll. De var 2 meter l\u00e5nga, 2 meter breda och 1,5 meter h\u00f6ga."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De var tillverkade p\u00e5 f\u00f6ljande s\u00e4tt: De hade sidopl\u00e5tar som var f\u00e4sta mellan h\u00f6rnlisterna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sidopl\u00e5tarna var dekorerade med lejon, oxar och keruber, liksom h\u00f6rnlisterna. Under och \u00f6ver lejonen och oxarna fanns hamrade blomsterkransar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vart och ett av dessa st\u00e4ll hade fyra hjul av koppar med axlar av koppar. Vart och ett av dem vilade p\u00e5 fyra gjutna st\u00f6d under fatet med blomsterkransar p\u00e5 varje sida."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "P\u00e5 insidan av st\u00e4llet fanns en \u00f6ppning, en halv meter h\u00f6g. Dess mitt var rund, 75 centimeter djup, och runt \u00f6ppningen var utsirade blomsterkransar. Listerna var fyrkantiga, inte runda."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "St\u00e4llen hade fyra hjul som satt under sidopl\u00e5tarna p\u00e5 hjulaxlar f\u00e4stade i st\u00e4llets h\u00f6rn. Hjulen var 75 centimeter h\u00f6ga"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och gjorda som vagnshjul, i alla delar gjutna i brons, axlar, ekrar, hjulringar och hjulnav."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "I vart och ett av de fyra h\u00f6rnen fanns ett handtag, gjort i ett stycke med st\u00e4llet i \u00f6vrigt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00d6verst p\u00e5 varje st\u00e4ll fanns en rund kant, 25 centimeter h\u00f6g och h\u00e5llare med sina lister."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Keruber, lejon och palmer omgivna av blomsterkransar var ingraverade p\u00e5 h\u00e5llarnas ytor d\u00e4r det fanns utrymme."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Alla tio st\u00e4llen var gjutna exakt lika i samma storlek och form."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Till detta gjorde han tio fat av koppar. Varje fat var 2 meter i diameter och rymde 1 200 liter vatten. Han satte ett fat p\u00e5 vart och ett av de tio st\u00e4llen."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Fem av st\u00e4llen placerade han i rummets s\u00f6dra del och fem i den norra. Havet st\u00e4llde han i det h\u00f6rn av templet som l\u00e5g mot sydost."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hiram gjorde ocks\u00e5 grytorna, skovlarna och offersk\u00e5larna. Han fullbordade allt det arbete som han f\u00e5tt i uppdrag att g\u00f6ra \u00e5t kung Salomo i HERRENS hus:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De tv\u00e5 pelarna, de sk\u00e5lliknande pelarhuvudena, de tv\u00e5 fl\u00e4tverken som dekorationer p\u00e5 pelarhuvudena,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "400 granat\u00e4pplen till de b\u00e5da fl\u00e4tverken, tv\u00e5 rader granat\u00e4pplen f\u00f6r varje fl\u00e4tverk, som dekorerade de sk\u00e5lformade pelarhuvudena,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "de tio st\u00e4llen med tio fat,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Havet och de tolv oxarna under det,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "grytorna, skovlarna och sk\u00e5larna med alla tillh\u00f6rande f\u00f6rem\u00e5l. M\u00e4ster Hiram tillverkade alla f\u00f6rem\u00e5len \u00e5t kung Salomo till HERRENS hus i polerad koppar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Kungen l\u00e4t gjuta dem i lerformar p\u00e5 Jordansl\u00e4tten mellan Suckot och Saretan."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Salomo gjorde s\u00e5 mycket av alla dessa ting att vikten av koppar inte kunde fastst\u00e4llas."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Salomo gjorde alla f\u00f6rem\u00e5len i HERRENS hus: det gyllene altaret, det gyllene bordet f\u00f6r sk\u00e5debr\u00f6den,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "lampst\u00e4llen av rent guld, fem p\u00e5 h\u00f6gra sidan och fem p\u00e5 v\u00e4nstra framf\u00f6r det inre rummet, blomsterdekorationerna, lamporna och t\u00e4ngerna, allt av guld,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "faten, knivarna, sk\u00e5larna, pannorna och fyrfaten av rent guld, g\u00e5ngj\u00e4rnen till d\u00f6rrarna in till det allra heligaste och till templets huvuding\u00e5ng. Allt detta gjordes allts\u00e5 av guld."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "N\u00e4r allt arbete Salomo gjorde f\u00f6r HERRENS hus var klart, f\u00f6rde han in det som blivit helgat \u00e5t HERREN av hans far David: silvret och guldet och alla k\u00e4rlen och lade dem i skattkammaren i HERRENS hus."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arken flyttas till templet(2 Kr\u00f6n 5:2\u20146:2) D\u00e4refter kallade Salomo samman alla \u00e4ldste i Israel, alla stamh\u00f6vdingar och \u00f6verhuvuden f\u00f6r de israelitiska familjerna. Han kallade dem till sig i Jerusalem f\u00f6r att h\u00e4mta HERRENS ark fr\u00e5n Sion, Davids stad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alla israeliterna samlades hos kung Salomo f\u00f6r h\u00f6gtiden i den sjunde m\u00e5naden, etanim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r alla Israels \u00e4ldste hade kommit lyfte pr\u00e4sterna arken."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De bar upp HERRENS ark och uppenbarelset\u00e4ltet samt alla de heliga f\u00f6rem\u00e5len som fanns i det. Det var allts\u00e5 pr\u00e4sterna och leviterna som h\u00e4mtade dem dit upp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kung Salomo och hela Israels menighet som var samlad hos honom stod framf\u00f6r arken. De offrade f\u00e5r och boskap i en s\u00e5dan m\u00e4ngd att de inte kunde r\u00e4knas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna bar in HERRENS f\u00f6rbundsark till dess plats i det inre rummet av templet, det allra heligaste, under kerubernas vingar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "som var utbredda \u00f6ver platsen d\u00e4r arken stod, s\u00e5 att den och dess b\u00e4rst\u00e4nger t\u00e4cktes av keruberna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "St\u00e4ngerna var s\u00e5 l\u00e5nga att deras \u00e4ndar kunde ses fr\u00e5n det heliga, framf\u00f6r koret, men inte utifr\u00e5n. De finns d\u00e4r \u00e4n idag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ingenting annat fanns i arken f\u00f6rutom de tv\u00e5 stentavlorna, som Mose lade ner i den vid Horeb, n\u00e4r HERREN hade ing\u00e5tt f\u00f6rbundet med Israels folk efter utt\u00e5get ur Egypten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r pr\u00e4sterna gick ut fr\u00e5n helgedomen, fylldes HERRENS hus av ett moln."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna kunde inte fullg\u00f6ra sin tj\u00e4nst, d\u00e4rf\u00f6r att HERRENS h\u00e4rlighet uppfyllde hans hus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salomo sa d\u00e5: \u201dHERREN har sagt att han ska bo i dunklet,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "men jag har gjort ett magnifikt tempel \u00e5t dig, en plats, d\u00e4r du kan bo i evighet.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde kungen sig till hela Israels f\u00f6rsamling och v\u00e4lsignade dem medan de stod upp."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sa: \u201dV\u00e4lsignad vare HERREN, Israels Gud, som nu med sina h\u00e4nder har fullbordat vad han med sin mun lovade min far David n\u00e4r han sa:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2019Jag har aldrig, sedan jag f\u00f6rde mitt folk Israel ut ur Egypten, valt n\u00e5gon stad bland Israels stammar f\u00f6r att bygga ett hus f\u00f6r mitt namn. Men nu har jag valt David till att h\u00e4rska \u00f6ver mitt folk Israel.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Min far David t\u00e4nkte bygga ett hus \u00e5t HERRENS, Israels Guds namn,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "men HERREN sa till honom: \u2019Din tanke att bygga ett hus \u00e5t mitt namn var god,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men du \u00e4r inte den som ska bygga det, utan din son, som f\u00f6ds \u00e5t dig, \u00e4r den som ska bygga det huset \u00e5t mitt namn.\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERREN har gjort vad han lovade. Jag har eftertr\u00e4tt min far David och sitter nu p\u00e5 Israels tron, som HERREN har lovat, och jag har byggt templet \u00e5t HERRENS, Israels Guds, namn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag har gjort i ordning en plats d\u00e4r f\u00f6r arken med f\u00f6rbundet som HERREN slutit med v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der n\u00e4r han f\u00f6rde dem ut ur Egypten.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Salomo inviger templet - (2 Kr\u00f6n 6:12-40) Och inf\u00f6r hela Israels f\u00f6rsamling stod sedan Salomo framf\u00f6r HERRENS altare och str\u00e4ckte ut sina h\u00e4nder mot himlen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han sa: \u201dHERRE, Israels Gud, det finns ingen annan Gud som du, varken uppe i himlen eller nere p\u00e5 jorden. Du h\u00e5ller f\u00f6rbundet och visar n\u00e5d mot dina tj\u00e4nare, n\u00e4r de helhj\u00e4rtat vandrar dina v\u00e4gar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du har h\u00e5llit ditt l\u00f6fte till din tj\u00e4nare, min far David; vad du med din mun lovat har du idag med din hand fullbordat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "HERRE, Israels Gud, uppfyll nu ocks\u00e5 det l\u00f6fte du gav din tj\u00e4nare, min far David, n\u00e4r du sa: \u2019Det ska aldrig saknas en \u00e4ttling till dig p\u00e5 Israels tron, om bara dina efterkommande \u00e4r vaksamma och lever inf\u00f6r mig som du har gjort.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ja, Israels Gud, l\u00e5t ditt l\u00f6fte till din tj\u00e4nare David g\u00e5 i uppfyllelse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men skulle Gud vilja bo p\u00e5 jorden? Inte ens himlen, himlarnas himmel, kan rymma dig, s\u00e5 mycket mindre d\u00e5 templet som jag har byggt!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men v\u00e4nd dig \u00e4nd\u00e5 till din tj\u00e4nares b\u00f6n och v\u00e4djan, HERRE, min Gud! Lyssna p\u00e5 det rop och den b\u00f6n jag, din tj\u00e4nare, idag ber inf\u00f6r dig:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e5t din blick vaka \u00f6ver detta tempel natt och dag, \u00f6ver denna plats d\u00e4r du har sagt att ditt namn ska vara. H\u00f6r den b\u00f6n jag, din tj\u00e4nare, ber till dig, v\u00e4nd mot denna plats."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "H\u00f6r din tj\u00e4nares och ditt folk Israels v\u00e4djan, n\u00e4r de ber v\u00e4nda mot denna plats. Ja, h\u00f6r i himlen d\u00e4r du bor och n\u00e4r du h\u00f6r, f\u00f6rl\u00e5t!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon har beg\u00e5tt ett brott mot en annan och blir \u00e5lagd en ed och kommer och sv\u00e4r den inf\u00f6r ditt altare i detta tempel,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "lyssna d\u00e5 fr\u00e5n himlen och agera, skaffa r\u00e4tt \u00e5t dina tj\u00e4nare. F\u00f6rklara den skyldige skyldig och l\u00e5t honom f\u00e5 vad han f\u00f6rtj\u00e4nar, men frik\u00e4nn den oskyldige och \u00e5teruppr\u00e4tta honom i r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Om ditt folk Israel blir slaget av en fiende, d\u00e4rf\u00f6r att det har syndat mot dig och om folket sedan v\u00e4nder om och bek\u00e4nner ditt namn och ber och v\u00e4djar till dig om n\u00e5d i detta tempel,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "lyssna d\u00e5 till dem fr\u00e5n himlen och f\u00f6rl\u00e5t ditt folk Israel deras synder och f\u00f6r dem tillbaka till det land som du gav deras f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r himlen st\u00e4ngs, s\u00e5 att det inte regnar p\u00e5 grund av att de har syndat mot dig och om de d\u00e5 ber, v\u00e4nda mot denna plats, och bek\u00e4nner ditt namn och v\u00e4nder om fr\u00e5n sin synd n\u00e4r du har straffat dem,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "lyssna d\u00e5 i himlen och f\u00f6rl\u00e5t dina tj\u00e4nares, ditt folk Israels, synd. L\u00e4r dem den r\u00e4tta v\u00e4gen som de ska vandra och s\u00e4nd regn \u00f6ver det land som du har gett \u00e5t ditt folk."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om det blir hungersn\u00f6d eller epidemier i landet, om det \u00e4r mj\u00f6ldagg och m\u00f6gel som h\u00e4rjar s\u00e4den, eller gr\u00e4shoppor och gr\u00e4smaskar, eller om fienden bel\u00e4grar deras st\u00e4der, eller vilken sjukdom eller pl\u00e5ga det \u00e4n kommer,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och vilken b\u00f6n eller v\u00e4djan n\u00e5gon av ditt folk Israel \u00e4n upps\u00e4nder\u2006\u2013\u2006var och en k\u00e4nner b\u00e4st sin egen pl\u00e5ga i sitt hj\u00e4rta\u2006\u2013\u2006och str\u00e4cker ut sina h\u00e4nder mot detta hus,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "h\u00f6r det d\u00e5 fr\u00e5n himlen, d\u00e4r du bor. F\u00f6rl\u00e5t och grip in! Ge var och en vad han f\u00f6rtj\u00e4nar, f\u00f6r du k\u00e4nner hans innersta, ja endast du k\u00e4nner m\u00e4nniskornas innersta."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 ska de frukta dig s\u00e5 l\u00e4nge de lever i det land som du gav v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Om en fr\u00e4mling som inte tillh\u00f6r ditt folk Israel kommer fr\u00e5n ett avl\u00e4gset land f\u00f6r ditt namns skull,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "f\u00f6r \u00e4ven d\u00e4r ska man f\u00e5 h\u00f6ra om ditt stora namn och om din m\u00e4ktiga hand och din utstr\u00e4ckta arm, och han kommer och ber v\u00e4nd mot detta tempel,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "h\u00f6r d\u00e5 i himlen d\u00e4r du bor och g\u00f6r vad fr\u00e4mlingen beg\u00e4r av dig. D\u00e5 kommer alla folk p\u00e5 jorden att l\u00e4ra k\u00e4nna ditt namn och frukta dig s\u00e5 som ditt folk Israel g\u00f6r och inse att detta tempel som jag har byggt \u00e4r kallat efter ditt namn."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Om ditt folk p\u00e5 din befallning drar ut f\u00f6r att strida mot sin fiende och de ber till dig, HERRE, v\u00e4nda mot denna stad som du har utvalt och mot detta tempel som jag har byggt \u00e5t ditt namn,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "h\u00f6r d\u00e5 i himlen deras b\u00f6ner och v\u00e4djan och skaffa dem r\u00e4tt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Om de syndar mot dig, f\u00f6r det finns ingen m\u00e4nniska som inte syndar, och du blir vred p\u00e5 dem och \u00f6verl\u00e4mnar dem \u00e5t fienden och de f\u00f6rs bort i f\u00e5ngenskap till fiendens land, n\u00e4ra eller fj\u00e4rran,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "och om de d\u00e4r i sitt f\u00e5ngenskapsland v\u00e4nder om, \u00e5ter v\u00e4djar till dig om n\u00e5d i sitt f\u00e5ngenskapsland och s\u00e4ger: \u2019Vi har syndat och handlat fel, vi har gjort det onda: Vi har syndat och handlat fel, vi har gjort det onda,\u2019"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "om de d\u00e5 d\u00e4r i sina fienders land v\u00e4nder om till dig helhj\u00e4rtat och med uppriktigt sinne och ber till dig, v\u00e4nda mot sitt land som du gav deras f\u00f6rf\u00e4der och mot den stad som du har utvalt och det tempel som jag har byggt \u00e5t ditt namn,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "h\u00f6r d\u00e5, i himlen d\u00e4r du bor, deras b\u00f6n och v\u00e4djan och skaffa dem r\u00e4tt."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "F\u00f6rl\u00e5t ditt folk som har syndat mot dig, f\u00f6rl\u00e5t alla deras onda g\u00e4rningar och l\u00e5t deras er\u00f6vrare vara barmh\u00e4rtiga mot dem,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "f\u00f6r de \u00e4r ditt folk, ditt arv, som du f\u00f6rde ut ur Egypten, den heta sm\u00e4ltugnen."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "L\u00e5t din blick vara riktad mot din tj\u00e4nare och ditt folk Israel n\u00e4r de v\u00e4djar till dig och l\u00e5t dina \u00f6ron h\u00f6ra n\u00e4r de ropar till dig! Lyssna till dem n\u00e4r de \u00e4n ber till dig,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "f\u00f6r du har sj\u00e4lv avskilt dem till arvedel \u00e5t dig bland alla jordens folk, s\u00e5 som du talade om f\u00f6r din tj\u00e4nare Mose n\u00e4r du, Herre, HERRE, f\u00f6rde v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der ut ur Egypten.\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "N\u00e4r Salomo hade avslutat sin b\u00f6n och v\u00e4djan till HERREN, reste han sig upp framf\u00f6r HERRENS altare d\u00e4r han hade b\u00f6jt kn\u00e4 med h\u00e4nderna str\u00e4ckta mot himlen."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Han reste sig och v\u00e4lsignade med h\u00f6g r\u00f6st hela Israels f\u00f6rsamling:"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u201dV\u00e4lsignad vare HERREN, som har uppfyllt sitt l\u00f6fte och l\u00e5tit sitt folk Israel f\u00e5 ro! Ingenting har uteblivit av allt det goda som han lovade sin tj\u00e4nare Mose."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "HERREN, v\u00e5r Gud, m\u00e5 vara med oss som han var med v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der! M\u00e5 han aldrig l\u00e4mna eller \u00f6verge oss!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "M\u00e5 han v\u00e4nda v\u00e5ra hj\u00e4rtan till sig s\u00e5 att vi vandrar p\u00e5 hans v\u00e4gar och h\u00e5ller alla de bud, stadgar och befallningar som han gett v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Orden i den b\u00f6n som jag bett inf\u00f6r HERREN, v\u00e5r Gud, m\u00e5 alltid vara inf\u00f6r honom, b\u00e5de dag och natt, s\u00e5 att han dagligen skaffar r\u00e4tt \u00e5t sin tj\u00e4nare och hela Israel."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Folk \u00f6ver hela jorden ska f\u00e5 veta att HERREN \u00e4r Gud och att det inte finns n\u00e5gon annan."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "\u00d6verl\u00e4mna era hj\u00e4rtan helt \u00e5t HERREN, v\u00e5r Gud, s\u00e5 att ni alltid f\u00f6ljer hans lagar och befallningar precis som ni g\u00f6r i dag!\u201d"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Kungen och hela Israel frambar offer till HERREN."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Salomo offrade gemenskapsoffer till HERREN, sammanlagt 22 000 tjurar och 120 000 f\u00e5r och getter. S\u00e5 invigde kungen och hela Israels folk HERRENS hus."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Den dagen helgade kungen den mellersta delen av f\u00f6rg\u00e5rden framf\u00f6r HERRENS hus och offrade d\u00e4r br\u00e4nnoffer, matoffer och fettstycken av gemenskapsoffer, eftersom kopparaltaret inf\u00f6r HERREN var f\u00f6r litet f\u00f6r att rymma alla br\u00e4nnoffer, matoffer och fettstycken av gemenskapsoffren."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Salomo firade h\u00f6gtiden tillsammans med hela Israel. Det var en stor f\u00f6rsamling, \u00e4nda fr\u00e5n Levo-Hamat till Egyptens b\u00e4ck. De firade h\u00f6gtiden inf\u00f6r HERREN, v\u00e5r Gud, i sju dagar och sedan i ytterligare sju dagar, sammanlagt fjorton dagar."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde Salomo hem dem p\u00e5 \u00e5ttonde dagen. Folket v\u00e4lsignade kungen och gick hem glada och lyckliga \u00f6ver allt det goda HERREN hade gjort mot sin tj\u00e4nare David och mot sitt folk Israel."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud varnar Salomo(2 Kr\u00f6n 7:11-22) N\u00e4r Salomo hade byggt f\u00e4rdigt HERRENS hus och kungapalatset och uppn\u00e5tt allt annat som han hade l\u00e4ngtat efter att f\u00e5 g\u00f6ra,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "visade sig HERREN f\u00f6r honom \u00e4nnu en g\u00e5ng, s\u00e5 som han hade gjort i Givon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN sa till honom: \u201dJag har h\u00f6rt din b\u00f6n och din v\u00e4djan. Jag har helgat det h\u00e4r templet som du byggt, och jag har satt mitt namn h\u00e4r f\u00f6r evigt. Mina \u00f6gon och mitt hj\u00e4rta ska alltid vara d\u00e4r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om du nu vandrar mina v\u00e4gar med ett \u00e4rligt och uppriktigt hj\u00e4rta, som din far David gjorde inf\u00f6r mig, och i allting g\u00f6r som jag befallt, f\u00f6ljer mina bud och f\u00f6reskrifter,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "d\u00e5 ska jag l\u00e5ta ditt kungad\u00f6me best\u00e5 i Israel f\u00f6r all framtid, precis som jag lovade din far David, n\u00e4r jag sa till honom att det aldrig skulle saknas en \u00e4ttling till honom p\u00e5 Israels tron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men om ni eller era barn v\u00e4nder er bort och \u00f6verger de befallningar och bud som jag gett er och b\u00f6rjar tj\u00e4na andra gudar och tillbe dem,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "d\u00e5 ska jag utrota Israel ur det land som jag gav dem och f\u00f6rkasta detta hus som \u00e4r helgat \u00e5t mitt namn. Israel kommer p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att bli till ordspr\u00e5k och nidvisa bland alla folk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Detta hus som nu \u00e4r s\u00e5 imponerande, ska var och en som g\u00e5r f\u00f6rbi h\u00e4pet s\u00e4ga: \u2019Varf\u00f6r har HERREN gjort s\u00e5 med detta land och detta tempel?\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Svaret ska bli: \u2019D\u00e4rf\u00f6r att de har \u00f6vergett HERREN, sin Gud, som f\u00f6rde deras f\u00f6rf\u00e4der ut ur Egypten och i st\u00e4llet h\u00e5llit sig till andra gudar, tillbett och tj\u00e4nat dem. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r HERREN l\u00e4t allt detta onda drabba dem.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Salomos \u00f6vriga bedrifter(2 Kr\u00f6n 8:1-18) Efter de tjugo \u00e5r som det tagit f\u00f6r Salomo att bygga de tv\u00e5 husen, HERRENS hus och kungapalatset,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "gav han kung Hiram i Tyros tjugo st\u00e4der i Galileen, eftersom denne hade f\u00f6rsett honom med allt ceder- och cypresstr\u00e4 och guld som han \u00f6nskat f\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r Hiram kom fr\u00e5n Tyros f\u00f6r att titta p\u00e5 st\u00e4derna som Salomo gett honom, var han l\u00e5ngt ifr\u00e5n n\u00f6jd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dVad \u00e4r det h\u00e4r f\u00f6r st\u00e4der, min broder?\u201d fr\u00e5gade han. Och han gav dem namnet Kavul som de \u00e4n idag kallas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hiram hade levererat 4 000 kilo guld till Salomo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r f\u00f6rh\u00f6ll det sig med den tv\u00e5ngskommenderade arbetskraft som Salomo hade anv\u00e4nt till HERRENS hus, sitt kungapalats, Millo, Jerusalems mur och st\u00e4derna Hasor, Megiddo och Geser."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Geser var den stad som anfallits och intagits av farao, kungen i Egypten. Han hade d\u00f6dat dess kanaaneiska befolkning, br\u00e4nt ner staden och sedan gett den som hemgift till sin dotter, en av Salomos hustrur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu byggde Salomo upp Geser igen och \u00e4ven Nedre Bet Horon,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Baalat och Tamar i \u00f6knen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han byggde ocks\u00e5 upp f\u00f6rr\u00e5dsst\u00e4der f\u00f6r sina vagnar och h\u00e4star. Han byggde allt som han \u00f6nskade, b\u00e5de i Jerusalem, Libanon och \u00f6ver hela det omr\u00e5de han h\u00e4rskade \u00f6ver."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allt folk som fanns kvar av amor\u00e9erna, hettiterna, periss\u00e9erna, hiv\u00e9erna och jevus\u00e9erna, som inte var israeliter,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "deras \u00e4ttlingar som var kvar i landet, som israeliterna inte hade f\u00f6rm\u00e5tt utrota, dem gjorde Salomo till tv\u00e5ngsarbetare som de \u00e4r \u00e4n idag."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men han gjorde inga israeliter till slavar vid sina arbeten, utan de blev soldater, officerare, vagnsk\u00e4mpar och bef\u00e4lhavare f\u00f6r stridsvagnsstyrkor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fogdarna \u00f6ver Salomos projekt hade under sig 550 tillsyningsm\u00e4n som hade bef\u00e4let \u00f6ver dem som utf\u00f6rde tv\u00e5ngsarbetet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r faraos dotter hade flyttat fr\u00e5n Davids stad till palatset Salomo hade byggt \u00e5t henne, byggde han Millo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tre g\u00e5nger om \u00e5ret offrade Salomo br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer p\u00e5 det altare som han hade byggt \u00e5t HERREN och d\u00e4r t\u00e4nde han ocks\u00e5 r\u00f6kelse inf\u00f6r HERREN. S\u00e5 hade han nu gjort templet f\u00e4rdigt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kung Salomo byggde ocks\u00e5 en fartygsflotta i Esjon-Gever n\u00e4ra Elot vid S\u00e4vhavets kust i Edom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hiram s\u00e4nde genom sina tj\u00e4nare erfaret sj\u00f6folk som tj\u00e4nstgjorde i Salomos bes\u00e4ttningar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De seglade till Ofir och h\u00e4mtade d\u00e4rifr\u00e5n mer \u00e4n femton ton guld till kung Salomo."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottningen av Saba p\u00e5 bes\u00f6k(2 Kr\u00f6n 9:1-12) N\u00e4r drottningen av Saba h\u00f6rde ryktet om Salomo och HERRENS namn, kom hon f\u00f6r att pr\u00f6va honom med sv\u00e5ra fr\u00e5gor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon kom till Jerusalem med en mycket stor karavan av kameler, lastade med kryddor, guld i stor m\u00e4ngd och \u00e4delstenar. Hon kom till Salomo och talade med honom om allt hon hade i tankarna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Salomo gav henne svar p\u00e5 alla hennes fr\u00e5gor. Ingenting var f\u00f6r sv\u00e5rt f\u00f6r kungen att f\u00f6rklara."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r drottningen av Saba s\u00e5g all Salomos vishet och palatset han byggt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "r\u00e4tterna p\u00e5 hans bord, hovm\u00e4nnen som satt d\u00e4r, tj\u00e4narna i sina dr\u00e4kter och munsk\u00e4nkarna som passade upp, n\u00e4r hon s\u00e5g br\u00e4nnoffren han bar fram i HERRENS hus, blev hon andl\u00f6s av f\u00f6rundran."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hon sa till kungen: \u201dAllt jag har h\u00f6rt om dig och din vishet i mitt eget land \u00e4r allts\u00e5 sant!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag kunde inte tro det man ber\u00e4ttade f\u00f6rr\u00e4n jag kom hit och fick se det med egna \u00f6gon. \u00c4nd\u00e5 hade man inte ber\u00e4ttat h\u00e4lften f\u00f6r mig! Din vishet och din rikedom \u00f6vertr\u00e4ffar allt jag h\u00f6rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r dina m\u00e4n och lyckliga dessa dina tj\u00e4nare som st\u00e4ndigt f\u00e5r st\u00e5 inf\u00f6r dig och lyssna till din vishet!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e4lsignad vare HERREN, din Gud, som har funnit behag i dig och satt dig p\u00e5 Israels tron! I sin eviga k\u00e4rlek till Israel har HERREN satt dig till dess kung f\u00f6r att du ska s\u00f6rja f\u00f6r lag och r\u00e4ttf\u00e4rdighet.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hon gav kungen \u00f6ver fyra ton guld och stora m\u00e4ngder av olika slags kryddor och dyrbara \u00e4delstenar. S\u00e5 mycket kryddor som drottningen av Saba gav kung Salomo har aldrig f\u00f6rts in i landet sedan dess."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r ocks\u00e5 kung Hirams fartyg anl\u00e4nde med guld fr\u00e5n Ofir, f\u00f6rde de \u00e4ven med sig stora m\u00e4ngder almugtr\u00e4 och \u00e4delstenar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kungen anv\u00e4nde almugtr\u00e4et till inredningen i HERRENS hus och kungapalatset och till att bygga harpor och lyror f\u00f6r s\u00e5ngarna. S\u00e5 mycket almugtr\u00e4 har varken f\u00f6rr eller senare funnits i landet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kung Salomo gav drottningen av Saba allt hon \u00f6nskade sig och bad om, f\u00f6rutom allt som han av kunglig frikostighet sk\u00e4nkte henne. Sedan \u00e5terv\u00e4nde hon med sina tj\u00e4nare tillbaka till sitt land."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Salomos oerh\u00f6rda rikedom(2 Kr\u00f6n 1:14-17; 9:13-28) Vikten av det guld Salomo fick varje \u00e5r var \u00f6ver 23 ton,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6rutom det som handelsm\u00e4n och aff\u00e4rsm\u00e4n kom med, liksom kungarna i Arabien och st\u00e5th\u00e5llarna i landet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kung Salomo l\u00e4t g\u00f6ra 200 stora sk\u00f6ldar av uthamrat guld, var och en p\u00e5 600 siklar"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och 300 mindre sk\u00f6ldar av uthamrat guld till en vikt av tre minor guld vardera. Dessa placerade han i Libanonskogshuset."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kungen gjorde ocks\u00e5 en stor tron av elfenben och belade den med fint guld."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den hade sex trappsteg, och ett ryggst\u00f6d som var avrundat upptill. P\u00e5 b\u00e4gge sidorna av s\u00e4tet fanns armst\u00f6d, och vid vart och ett av dem stod ett lejon."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tolv lejon stod ocks\u00e5 p\u00e5 de sex trappstegen, ett i varje \u00e4nde. N\u00e5got s\u00e5dant hade aldrig gjorts i n\u00e5got annat kungarike."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alla kung Salomos dryckesk\u00e4rl och alla k\u00e4rl i Libanonskogshuset var av rent guld. Silvret betraktades inte p\u00e5 Salomos tid som v\u00e4rt n\u00e5gonting."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kungen hade fartyg som seglade till Tarshish med Hirams fartyg, och \u00e5terv\u00e4nde vart tredje \u00e5r med guld, silver, elfenben, apor och p\u00e5f\u00e5glar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kung Salomo var rikare och visare \u00e4n n\u00e5gon annan kung p\u00e5 jorden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fr\u00e5n hela v\u00e4rlden kom m\u00e4nniskor f\u00f6r att lyssna till hans gudagivna vishet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Var och en av dem gav honom \u00e5rligen g\u00e5vor, f\u00f6rem\u00e5l av silver och guld, kl\u00e4der, vapen, kryddor, h\u00e4star och mul\u00e5snor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Salomo samlade ocks\u00e5 vagnar och h\u00e4star. Han hade 1 400 vagnar och 12 000 h\u00e4star, dels i vagnst\u00e4derna, dels hos kungen i Jerusalem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Silvret var tack vare Salomo lika vanligt i Jerusalem som sten och cedertr\u00e4 lika vanligt som mullb\u00e4rsfikontr\u00e4 i L\u00e5glandet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Salomos h\u00e4star k\u00f6ptes i Egypten och Kuve. Kungens uppk\u00f6pare importerade dem fr\u00e5n Kuve."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Varje vagn som de importerade fr\u00e5n Egypten kostade 600 siklar silver och en h\u00e4st 150 siklar. De exporterade dem ocks\u00e5 till hettiternas och aram\u00e9ernas kungar."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salomos hustrur f\u00f6rleder honom - Kung Salomo \u00e4lskade m\u00e5nga utl\u00e4ndska kvinnor vid sidan om faraos dotter, kvinnor fr\u00e5n Moab, Ammon, Edom och Sidon och fr\u00e5n hettiterna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De var folk om vilka HERREN hade sagt till israeliterna: \u201dNi ska inte beblanda er med dessa folk, eftersom de f\u00f6rleder er, s\u00e5 att ni f\u00e4ster er vid deras avgudar.\u201d \u00c4nd\u00e5 h\u00f6ll sig Salomo till dem i k\u00e4rlek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han hade 700 hustrur av kunglig h\u00e4rkomst och 300 bihustrur. De f\u00f6rledde honom"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och n\u00e4r han b\u00f6rjade bli \u00e4ldre, fick de honom att tillbe andra gudar. Han h\u00f6ll sig inte l\u00e4ngre helhj\u00e4rtat till HERREN, sin Gud, som hans far David hade gjort."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Salomo tillbad Astarte, sidoniernas gudinna, och Milkom, ammoniternas vidrige gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allts\u00e5 gjorde Salomo det som var ont i HERRENS \u00f6gon och han f\u00f6ljde inte HERREN i allt som hans far David hade gjort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han byggde till och med en offerplats p\u00e5 berget \u00f6ster om Jerusalem \u00e5t Kemosh, moabiternas vidrighet, en annan \u00e5t Molok, ammoniternas vidrighet,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och likadant f\u00f6r alla sina utl\u00e4ndska hustrur som t\u00e4nde r\u00f6kelse och offrade till sina gudar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN blev mycket vred p\u00e5 Salomo f\u00f6r att han hade avfallit fr\u00e5n HERREN, Israels Gud, som tv\u00e5 g\u00e5nger hade uppenbarat sig f\u00f6r honom"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och varnat honom f\u00f6r att tillbe andra gudar. Men Salomo hade inte r\u00e4ttat sig efter HERRENS befallning"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och d\u00e4rf\u00f6r sa HERREN till honom: \u201dEftersom det f\u00f6rh\u00e5ller sig s\u00e5 h\u00e4r med dig och du har inte h\u00e5llit mitt f\u00f6rbund och inte heller levt efter mina lagar, ska jag ta riket fr\u00e5n dig och ge det \u00e5t en av dina tj\u00e4nare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men f\u00f6r din far Davids skull ska jag inte g\u00f6ra det medan du lever. Jag ska ta riket fr\u00e5n din son,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "men inte hela. F\u00f6r min tj\u00e4nare Davids skull och f\u00f6r min utvalda stad Jerusalems skull ska han f\u00e5 beh\u00e5lla en av stammarna.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Salomos fiender HERREN s\u00e5g till att Salomo fick en motst\u00e5ndare i edom\u00e9en Hadad som tillh\u00f6rde den edomitiska kungafamiljen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tidigare n\u00e4r David hade stridit mot Edom, hade Joav, \u00f6verbef\u00e4lhavaren f\u00f6r hans h\u00e4r, dragit upp f\u00f6r att begrava dem som d\u00f6tt och han hade d\u00e5 tagit livet av alla m\u00e4n i Edom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Joav och israeliterna stannade sex m\u00e5nader f\u00f6r att utpl\u00e5na alla m\u00e4n i Edom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Hadad som bara var en pojke flydde till Egypten tillsammans med n\u00e5gra edom\u00e9er som varit hans fars tj\u00e4nare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De begav sig fr\u00e5n Midjan till Paran d\u00e4r de tog med sig ytterligare n\u00e5gra m\u00e4n och gick till Egypten. D\u00e4r tog farao, kungen av Egypten, emot dem och gav Hadad ett hus med mark och \u00e4ven underh\u00e5ll."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Farao s\u00e5g med stor v\u00e4lvilja p\u00e5 Hadad och gav honom en syster till drottning Tachpenes som hustru."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tachpenes syster f\u00f6dde \u00e5t honom en son, Genuvat, som Tachpenes l\u00e4t v\u00e4xa upp i faraos palats tillsammans med faraos egna s\u00f6ner."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men n\u00e4r Hadad i Egypten fick h\u00f6ra att b\u00e5de David och \u00f6verbef\u00e4lhavaren Joav var d\u00f6da, bad han farao om till\u00e5telse att f\u00e5 v\u00e4nda tillbaka till sitt eget land."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Farao fr\u00e5gade honom: \u201dVad \u00e4r det du saknar h\u00e4r, eftersom du vill tillbaka hem?\u201d \u201dIngenting, men jag vill \u00e4nd\u00e5 resa hem igen\u201d, svarade han."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4nnu en av Salomos fiender som Gud l\u00e4t resa upp var Reson, Eljadas son, som hade flytt fr\u00e5n sin herre Hadadeser, kungen i Sova."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Reson hade blivit ledare f\u00f6r ett g\u00e4ng banditer efter att David slog ner dem. De drog iv\u00e4g och bosatte sig i Damaskus och tog kontrollen \u00f6ver staden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Under hela Salomos livstid var Reson Israels fiende och utgjorde ytterligare ett problem f\u00f6r honom vid sidan av Hadad. Reson h\u00e4rskade i Aram och var allts\u00e5 Israels fiende."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En annan upprorsmakare var Salomos tj\u00e4nare, Nevats son, Jerobeam fr\u00e5n Sereda i Efraim. Hans mor hette Serua och var \u00e4nka."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Detta \u00e4r bakgrunden till hans uppror mot kungen: Salomo h\u00f6ll p\u00e5 att bygga upp Millo och reparerade murarna i sin far Davids stad."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jerobeam var en duktig arbetare och n\u00e4r Salomo uppt\u00e4ckte hur bra denne unge man arbetade, gjorde han honom ansvarig f\u00f6r det arbete som Josefs stam skulle utf\u00f6ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En dag n\u00e4r Jerobeam var p\u00e5 v\u00e4g fr\u00e5n Jerusalem, tr\u00e4ffade han profeten Achia fr\u00e5n Shilo som var kl\u00e4dd i en alldeles ny mantel. De tv\u00e5 var ensamma p\u00e5 f\u00e4ltet."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Achia tog d\u00e5 sin mantel och rev den i tolv delar"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och sa till Jerobeam: \u201dTa tio av de h\u00e4r bitarna, f\u00f6r HERREN, Israels Gud, s\u00e4ger: \u2019Jag ska ta kungariket ur Salomos hand och ge dig tio av stammarna."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men jag ska l\u00e4mna kvar en stam \u00e5t honom f\u00f6r min tj\u00e4nare Davids skull och f\u00f6r Jerusalems skull, den stad som jag har utvalt bland alla Israels stammar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De har \u00f6vergett mig och b\u00f6rjat tillbe Astarte, sidoniernas gudinna, Kemosh, Moabs gud, och Milkom, ammoniternas gud. De har inte vandrat p\u00e5 mina v\u00e4gar och inte gjort vad som \u00e4r r\u00e4tt inf\u00f6r mig. De har inte f\u00f6ljt mina lagar och f\u00f6reskrifter s\u00e5 som hans far David gjorde."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men jag ska inte ta hela riket fr\u00e5n Salomo nu. F\u00f6r min tj\u00e4nare Davids skull, honom som jag utvalde d\u00e4rf\u00f6r att han h\u00f6ll mina bud och lagar, ska jag l\u00e5ta Salomo regera under resten av sitt liv."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men jag ska ta riket fr\u00e5n hans son och ge dig tio stammar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hans son ska f\u00e5 beh\u00e5lla en stam, s\u00e5 att min tj\u00e4nares Davids lampa kan forts\u00e4tta att brinna inf\u00f6r mig i Jerusalem, den stad som jag har utvalt \u00e5t mitt namn."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dig regera \u00f6ver allt du \u00f6nskar; du ska bli kung \u00f6ver Israel."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Om du lyder vad jag befaller dig och vandrar p\u00e5 mina v\u00e4gar och g\u00f6r vad som \u00e4r r\u00e4tt inf\u00f6r mig och h\u00e5ller mina stadgar och bud som min tj\u00e4nare David gjorde, d\u00e5 ska jag vara med dig och jag ska bygga \u00e5t dig ett kungahus som best\u00e5r s\u00e5 som jag byggde \u00e5t David och jag ska ge Israel \u00e5t dig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6r\u00f6dmjuka Davids \u00e4ttlingar, dock inte f\u00f6r alltid.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Salomo f\u00f6rs\u00f6kte d\u00f6da Jerobeam, men han flydde till Shishak, kungen i Egypten. D\u00e4r stannade Jerobeam tills Salomo var d\u00f6d."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Salomo d\u00f6r(2 Kr\u00f6n 9:29-31) Salomos historia i \u00f6vrigt, vad han gjorde och hans visdom finns nedtecknat i Salomos kr\u00f6nika."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Salomo regerade \u00f6ver hela Israel i Jerusalem i fyrtio \u00e5r."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Sedan dog han och gick till vila hos sina f\u00e4der och begravdes i sin far Davids stad. Hans son Rehabeam blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett delat rike - (1 Kung 12:1\u20142 Kung 17:41)Uppror av stammarna i norr - Upproret mot Rehabeam(2 Kr\u00f6n 10:1-19) Rehabeam gick till Shekem, d\u00e4r alla israeliterna hade samlats f\u00f6r att g\u00f6ra honom till kung."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Jerobeam, Nevats son, fick h\u00f6ra det\u2006\u2013\u2006han var d\u00e5 i Egypten, dit han hade flytt undan kung Salomo\u2006\u2013\u2006\u00e5terv\u00e4nde han fr\u00e5n Egypten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Man skickade bud efter honom och han och hela det f\u00f6rsamlade Israel gick till Rehabeam och sa:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dDin far gjorde v\u00e5rt ok tungt. G\u00f6r nu arbetsb\u00f6rdan l\u00e4ttare f\u00f6r oss, det tunga ok din far lade p\u00e5 oss, s\u00e5 ska vi tj\u00e4na dig!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rehabeam svarade: \u201dG\u00e5 och kom tillbaka till mig om tre dagar!\u201d S\u00e5 gick folket sin v\u00e4g."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan r\u00e5dgjorde kung Rehabeam med de \u00e4ldre m\u00e4n som hade varit i tj\u00e4nst hos hans far Salomo medan han levde. \u201dVad r\u00e5der ni mig att svara dessa m\u00e4nniskor?\u201d fr\u00e5gade han."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dOm du idag blir detta folks tj\u00e4nare och ger dem ett v\u00e4lvilligt svar kommer de alltid att tj\u00e4na dig\u201d, svarade de."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Rehabeam avf\u00e4rdade de \u00e4ldres r\u00e5d och fr\u00e5gade de yngre m\u00e4nnen som hade vuxit upp tillsammans med honom och som nu var i hans tj\u00e4nst."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade dem: \u201dVad r\u00e5der ni mig att ge dessa m\u00e4nniskor f\u00f6r svar? De beg\u00e4r att jag ska l\u00e4tta p\u00e5 det ok min far lade p\u00e5 dem.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De unga m\u00e4nnen som vuxit upp tillsammans med honom svarade: \u201dDu ska s\u00e4ga s\u00e5 h\u00e4r till dem som s\u00e4ger till dig att din far har lagt ett tungt ok p\u00e5 dem, men l\u00e4tta du p\u00e5 det: \u2019Mitt lillfinger \u00e4r tjockare \u00e4n min fars midja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Min far lade p\u00e5 er ett tungt ok, men jag ska g\u00f6ra det \u00e4nnu tyngre. Min far anv\u00e4nde ris mot er, men jag ska anv\u00e4nda skorpiongissel.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efter tre dagar \u00e5terv\u00e4nde Jerobeam och hela folket till Rehabeam som kungen hade sagt att de skulle g\u00f6ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kungen gav d\u00e5 folket ett h\u00e5rt svar och f\u00f6rkastade det r\u00e5d som de \u00e4ldre gett honom"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och f\u00f6ljde de unga m\u00e4nnens r\u00e5d och svarade: \u201dMin far gjorde ert ok tungt, men jag ska g\u00f6ra det \u00e4nnu tyngre. Min far anv\u00e4nde ris mot er, men jag ska anv\u00e4nda skorpiongissel.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kungen lyssnade inte till folket. HERREN styrde det s\u00e5 att det ord skulle g\u00e5 i uppfyllelse som HERREN hade uttalat till Jerobeam, Nevats son, genom Achia fr\u00e5n Shilo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r hela Israel ins\u00e5g att kungen inte lyssnade p\u00e5 dem, svarade de: \u201dVad har vi f\u00f6r del i David? Vi delar inget med Jishajs son. Dra hem, Israel! Se om ditt hus sj\u00e4lv, David!\u201d S\u00e5 gick israeliterna hem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Rehabeam regerade \u00f6ver de israeliter som bodde i Judas st\u00e4der."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r kung Rehabeam skickade ut Adoram som var ansvarig f\u00f6r tv\u00e5ngsarbetena, stenade israeliterna honom till d\u00f6ds. Kung Rehabeam lyckades r\u00e4dda sig i sin vagn och fly till Jerusalem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Israel br\u00f6t med Davids \u00e4tt och de \u00e4r skilda \u00e4n idag."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Israels folk fick h\u00f6ra att Jerobeam hade \u00e5terv\u00e4nt fr\u00e5n Egypten, skickade de efter honom och kallade honom till ett m\u00f6te med hela folket. D\u00e4r gjorde de honom till kung \u00f6ver Israel. Det var bara Judas stam som h\u00f6ll sig till Davids familj."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vid sin ankomst till Jerusalem m\u00f6nstrade Rehabeam Juda och Benjamins arm\u00e9er, 180 000 utvalda soldater, f\u00f6r att strida mot Israel och \u00e5terf\u00e5 kungamakten \u00e5t Salomos son Rehabeam."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Guds ord kom till gudsmannen Shemaja:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till kung Rehabeam av Juda, Salomos son, och till alla i Juda och Benjamin och det \u00f6vriga folket:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dNi ska inte dra ut och strida mot era br\u00f6der, Israels folk! V\u00e4nd tillbaka hem, var och en till sitt, f\u00f6r det som har h\u00e4nt kommer fr\u00e5n mig!\u201d\u2006\u2019\u2006\u201d D\u00e5 lydde de HERRENS ord och \u00e5terv\u00e4nde till sitt, s\u00e5 som HERREN befallt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jerobeam leder Israel in i avguderi(2 Kr\u00f6n 11:1-4) Jerobeam bef\u00e4ste Shekem i Efraims bergsbygd och slog sig ner d\u00e4r. Senare gick han och byggde upp Penuel."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jerobeam t\u00e4nkte f\u00f6r sig sj\u00e4lv att riket nu skulle kunna komma tillbaka till Davids \u00e4ttlingar"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och att, om folket fortsatte att offra i HERRENS hus i Jerusalem, de skulle kunna v\u00e4nda tillbaka till sin herre Rehabeam, kungen av Juda. De skulle till och med kunna d\u00f6da honom f\u00f6r att sedan v\u00e4nda tillbaka till Rehabeam."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jerobeam l\u00e4t d\u00e5 p\u00e5 uppmaning av sina r\u00e5dgivare tillverka tv\u00e5 kalvar av guld och sa till folket: \u201dDet blir alldeles f\u00f6r besv\u00e4rligt f\u00f6r er att g\u00e5 upp till Jerusalem. H\u00e4r \u00e4r dina gudar, Israel, som ledde dig ut ur Egypten!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En av dessa guldkalvar st\u00e4lldes i Betel och den andra i Dan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dessa f\u00f6rledde folket att synda. Man reste till och med \u00e4nda upp till Dan f\u00f6r att tillbe den kalv som fanns d\u00e4r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jerobeam byggde ocks\u00e5 upp tempel p\u00e5 offerh\u00f6jderna och avskilde pr\u00e4ster bland folket, \u00e4ven s\u00e5dana som inte var leviter."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jerobeam instiftade en h\u00f6gtid p\u00e5 femtonde dagen i \u00e5ttonde m\u00e5naden i Betel, motsvarande h\u00f6gtiden i Juda. Jerobeam offrade sj\u00e4lv till kalvarna som han l\u00e5tit g\u00f6ra. Och det var d\u00e4r i Betel som han avskilde pr\u00e4ster f\u00f6r offerplatserna som han l\u00e5tit g\u00f6ra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e5 femtonde dagen i \u00e5ttonde m\u00e5naden som han sj\u00e4lv valt, offrade han p\u00e5 altaret som han byggt i Betel. S\u00e5 instiftade han en h\u00f6gtid f\u00f6r israeliterna och gick upp till altaret f\u00f6r att offra."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungar i Israel och Juda Profetia mot Jerobeam och Israel - En gudsman hade p\u00e5 HERRENS befallning kommit fr\u00e5n Juda till Betel, n\u00e4r Jerobeam stod vid altaret f\u00f6r att t\u00e4nda offerelden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han ropade HERRENS ord mot altaret: \u201dO, altare, altare! S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019I Davids \u00e4tt ska en son f\u00f6das vid namn Josia. Han ska p\u00e5 dig offra de offerh\u00f6jdspr\u00e4ster som nu har kommit hit f\u00f6r att t\u00e4nda offereld och m\u00e4nniskoben ska d\u00e5 br\u00e4nnas p\u00e5 dig.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan gav han ett tecken: \u201dDetta \u00e4r tecknet p\u00e5 att det \u00e4r HERREN som talat: detta altare ska falla s\u00f6nder och askan p\u00e5 det ska spillas ut.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r kung Jerobeam h\u00f6rde gudsmannens ord mot altaret i Betel, str\u00e4ckte han ut sin hand fr\u00e5n altaret och gav order om att han skulle gripas. Men n\u00e4r han str\u00e4ckte ut sin hand mot mannen f\u00f6rtvinade den, s\u00e5 att han inte kunde dra den tillbaka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Samtidigt r\u00e4mnade altaret och askan spilldes ut, precis det tecken som gudsmannen p\u00e5 HERRENS befallning hade sagt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dBe och v\u00e4dja till HERREN, din Gud, att \u00e5terst\u00e4lla min hand igen\u201d, sa kungen till gudsmannen. Gudsmannen bad till HERREN och kungens hand blev \u00e5terst\u00e4lld och var nu som f\u00f6rut."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sa kungen till gudsmannen: \u201dKom med mig till palatset och \u00e4t med mig s\u00e5 ska jag ge dig en g\u00e5va!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dInte ens om du gav mig h\u00e4lften av all din rikedom skulle jag g\u00e5 med dig\u201d, svarade gudsmannen kungen. \u201dInte heller vill jag \u00e4ta eller dricka vatten p\u00e5 denna plats,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r HERREN har gett mig en best\u00e4md order om att inte \u00e4ta eller dricka n\u00e5gonting och att jag inte heller ska g\u00e5 tillbaka samma v\u00e4g jag kom.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han tog allts\u00e5 en annan v\u00e4g och gick inte tillbaka samma v\u00e4g som han kommit till Betel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men i Betel bodde det en gammal profet och hans s\u00f6ner kom hem och ber\u00e4ttade vad gudsmannen hade gjort i Betel den dagen och vad han hade sagt till kungen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dVilken v\u00e4g tog han?\u201d fr\u00e5gade den gamle profeten. Hans s\u00f6ner visade honom v\u00e4gen som gudsmannen fr\u00e5n Juda hade tagit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sa han: \u201dSadla min \u00e5sna!\u201d S\u00e5 snart de hade sadlat \u00e5snan, satte han sig p\u00e5 den,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "red efter gudsmannen och hittade honom d\u00e4r han satt under en terebint. \u201d\u00c4r du gudsmannen som kommer fr\u00e5n Juda?\u201d fr\u00e5gade han honom. \u201dJa, det \u00e4r jag\u201d, svarade han."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dKom med mig hem och \u00e4t\u201d, bad den gamle profeten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dNej, jag kan inte v\u00e4nda tillbaka och g\u00e5 med dig\u201d, svarade gudsmannen. \u201dJag kan inte heller \u00e4ta eller dricka med dig h\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN befallde mig: \u2019Du ska varken \u00e4ta eller dricka d\u00e4r. Du ska inte heller g\u00e5 tillbaka samma v\u00e4g som du har g\u00e5tt dit.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dJag \u00e4r ocks\u00e5 profet som du\u201d, sa den gamle mannen. \u201dEn \u00e4ngel har gett mig ett budskap fr\u00e5n HERREN: \u2019F\u00f6r honom tillbaka med dig hem och ge honom br\u00f6d att \u00e4ta och vatten att dricka.\u2019\u2006\u201d Den gamle mannen lj\u00f6g f\u00f6r honom,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men gudsmannen f\u00f6ljde med honom till hans hus och \u00e5t och drack d\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Medan de satt vid bordet, kom HERRENS ord till profeten som hade f\u00f6rt honom tillbaka"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och han ropade till gudsmannen fr\u00e5n Juda: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Du har varit upprorisk mot HERRENS ord och inte lytt den befallning som HERREN, din Gud, gav dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du har kommit tillbaka hit och \u00e4tit och druckit d\u00e4r han hade f\u00f6rbjudit dig att \u00e4ta och dricka. Din kropp ska d\u00e4rf\u00f6r inte bli begravd i dina f\u00e4ders grav.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r gudsmannen hade avslutat m\u00e5ltiden, sadlade profeten som f\u00f6rt honom tillbaka en \u00e5sna \u00e5t honom"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och han gav sig iv\u00e4g igen. Men p\u00e5 v\u00e4gen kom ett lejon emot honom och d\u00f6dade honom. Hans kropp l\u00e5g d\u00e4r p\u00e5 v\u00e4gen med \u00e5snan och lejonet st\u00e5ende bredvid."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De som kom f\u00f6rbi s\u00e5g kroppen ligga p\u00e5 v\u00e4gen och lejonet st\u00e5 bredvid. De gick och ber\u00e4ttade detta i staden d\u00e4r den gamle profeten bodde."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r profeten som hade f\u00f6rt gudsmannen tillbaka fr\u00e5n sin f\u00e4rd h\u00f6rde detta, sa han: \u201dDet \u00e4r gudsmannen som var upprorisk mot HERRENS befallning. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som HERREN \u00f6verl\u00e4mnat honom \u00e5t lejonet och l\u00e5tit lejonet riva ihj\u00e4l honom. Det blev som HERREN hade talat till honom.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han bad \u00e4n en g\u00e5ng s\u00f6nerna att sadla \u00e5snan och det gjorde de."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han gav sig iv\u00e4g och fann hans kropp p\u00e5 v\u00e4gen. \u00c5snan och lejonet stod fortfarande kvar d\u00e4r. Lejonet hade inte \u00e4tit av kroppen och inte heller rivit \u00e5snan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Profeten lyfte upp gudsmannens kropp och lade den p\u00e5 \u00e5snan och tog den med hem till staden f\u00f6r att h\u00e5lla d\u00f6dsklagan \u00f6ver mannen och begrava honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han lade kroppen i sin egen grav och h\u00f6ll d\u00f6dsklagan: \u201dMin broder, min broder!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Efter begravningen sa han till sina s\u00f6ner att de, n\u00e4r han dog, skulle begrava honom d\u00e4r profeten l\u00e5g och han tillade: \u201dL\u00e4gg mina ben bredvid hans ben!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6r det ord han p\u00e5 HERRENS befallning ropade ut mot altaret i Betel och mot alla tempel p\u00e5 offerh\u00f6jderna i alla Samariens st\u00e4der ska verkligen g\u00e5 i uppfyllelse.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Trots detta v\u00e4nde inte Jerobeam om fr\u00e5n sin ogudaktiga v\u00e4g. Han uts\u00e5g \u00e4nnu fler m\u00e4n bland folket till pr\u00e4ster, ja, vem som ville kunde f\u00e5 bli vigd till pr\u00e4st vid offerplatserna."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Detta var Jerobeams \u00e4tts synd som resulterade i att den f\u00f6rintades och utrotades fr\u00e5n jorden."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver Jerobeam Vid den tiden blev Jerobeams son Avia sjuk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sa Jerobeam till sin hustru: \u201dG\u00e5 och f\u00f6rkl\u00e4 dig s\u00e5 att ingen kan k\u00e4nna igen dig som Jerobeams hustru! Sedan ska du g\u00e5 till Shilo och s\u00f6ka upp profeten Achia, han som f\u00f6rutsade att jag skulle bli kung \u00f6ver detta folk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ta med dig tio br\u00f6d, n\u00e5gra kakor och en kruka honung och g\u00e5 till honom. Han kommer d\u00e5 att tala om f\u00f6r dig hur det g\u00e5r med pojken.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jerobeams hustru gjorde s\u00e5 och gav sig iv\u00e4g till Achias hem i Shilo. Achia var nu en gammal man och kunde inte se."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men HERREN talade om f\u00f6r honom att Jerobeams hustru skulle komma f\u00f6rkl\u00e4dd till honom f\u00f6r att fr\u00e5ga om sin sjuke son. HERREN talade ocks\u00e5 om f\u00f6r Achia vad han skulle svara henne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r d\u00e4rf\u00f6r Achia h\u00f6rde henne komma i d\u00f6rren, ropade han: \u201dKom in, du Jerobeams hustru! Varf\u00f6r f\u00f6rs\u00f6ker du d\u00f6lja vem du \u00e4r? Jag har sorgliga nyheter \u00e5t dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00e5 och s\u00e4g till Jerobeam: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: \u201dJag upph\u00f6jde dig ur folket och gjorde dig till furste \u00f6ver mitt folk Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ryckte kungariket fr\u00e5n Davids familj och gav det till dig, men du har inte varit som min tj\u00e4nare David som lydde mina befallningar och helhj\u00e4rtat f\u00f6ljde mig och gjorde endast det som var r\u00e4tt inf\u00f6r mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du har gjort mer ont \u00e4n n\u00e5gon f\u00f6re dig. Du har gjort andra gudar \u00e5t dig och v\u00e4ckt min vrede med dina gjutna gudar. Eftersom du har v\u00e4nt ryggen \u00e5t mig"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ska jag l\u00e5ta olyckor komma \u00f6ver Jerobeams familj. Jag ska utrota alla Jerobeams manliga \u00e4ttlingar i Israel, b\u00e5de slavar och fria. Jag ska f\u00f6rinta hela hans hus, som man br\u00e4nner g\u00f6dsel tills det inte finns n\u00e5got kvar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De i Jerobeams familj som d\u00f6r inne i staden ska \u00e4tas av hundar, och de som d\u00f6r ute p\u00e5 landsbygden blir mat till f\u00e5glarna.\u201d\u2006\u2019 S\u00e5 har HERREN talat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00e5 nu hem. N\u00e4r du g\u00e5r in i staden kommer pojken att d\u00f6."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hela Israel ska h\u00e5lla d\u00f6dsklagan \u00f6ver honom och begrava honom, och han \u00e4r den ende i Jerobeams familj som kommer att l\u00e4ggas i en grav, f\u00f6r det \u00e4r bara i honom bland dem som HERREN, Israels Gud, har sett n\u00e5got gott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN ska l\u00e5ta en kung uppst\u00e5 i Israel, som ska utpl\u00e5na Jerobeams hela sl\u00e4kt. Och vad h\u00e4nder inte redan nu idag?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERREN ska sl\u00e5 Israel, s\u00e5 att det blir som vajande vass i vatten. Han ska rycka upp Israel fr\u00e5n detta goda land, som gavs till deras f\u00f6rf\u00e4der, och sprida ut dem till andra sidan av floden Eufrat. De har v\u00e4ckt HERRENS vrede genom sina asherap\u00e5lar som de gjort."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han ska \u00f6verge Israel p\u00e5 grund av Jerobeams synd, som har f\u00e5tt hela Israel att synda med honom.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jerobeams hustru \u00e5terv\u00e4nde till Tirsa, och just som hon gick in genom d\u00f6rren till sitt hem dog pojken."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han begravdes, och hela Israel h\u00f6ll d\u00f6dsklagan \u00f6ver honom, precis som HERREN hade f\u00f6rutsagt genom sin tj\u00e4nare profeten Achia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jerobeams historia i \u00f6vrigt, de krig han f\u00f6rde och annat som skedde under hans regeringstid, finns nedtecknat i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jerobeam regerade i tjugotv\u00e5 \u00e5r och eftertr\u00e4ddes vid sin d\u00f6d av sonen Nadav."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Rehabeam regerar i Juda - (2 Kr\u00f6n 12:9-16) Rehabeam, Salomos son, var kung i Juda. Han var fyrtioett \u00e5r gammal n\u00e4r han b\u00f6rjade regera och innehade tronen i Jerusalem i sjutton \u00e5r, i den stad som HERREN hade utvalt bland alla Israels stammar att l\u00e5ta sitt namn bo i. Rehabeams mor var ammonitiska och hette Naama."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Folket i Juda gjorde det som var ont inf\u00f6r HERREN, och med de synder de begick v\u00e4ckte de hans vrede \u00e4nnu mer \u00e4n vad deras f\u00e4der hade gjort."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De byggde \u00e5t sig offerh\u00f6jder, satte upp stenstoder och asherap\u00e5lar p\u00e5 alla h\u00f6jder och under alla gr\u00f6nskande tr\u00e4d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det fanns till och med manliga tempelprostituerade i landet, och folket tog efter alla avskyv\u00e4rdheter hos de folk HERREN hade drivit bort f\u00f6r israeliterna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Under Rehabeams femte regerings\u00e5r anf\u00f6ll den egyptiske kungen Shishak Jerusalem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han plundrade HERRENS hus och kungapalatset p\u00e5 alla skatter. Han tog allting, \u00e4ven de guldsk\u00f6ldar som Salomo hade l\u00e5tit g\u00f6ra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kung Rehabeam l\u00e4t i st\u00e4llet f\u00f6r dem g\u00f6ra sk\u00f6ldar av koppar i st\u00e4llet och l\u00e4mnade dem i f\u00f6rvar hos den kungliga livvakten vid ing\u00e5ngen till palatset."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng kungen gick till HERRENS hus gick livvakterna med och bar dessa sk\u00f6ldar och l\u00e4mnade dem sedan tillbaka till vaktrummet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Rehabeams historia i \u00f6vrigt, vad han gjorde, finns nedtecknat i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det var st\u00e4ndigt krig mellan Rehabeam och Jerobeam."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r Rehabeam dog begravdes han bland sina f\u00e4der i Davids stad. Hans mor var ammonitiskan Naama. Han eftertr\u00e4ddes av sonen Aviam."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aviam regerar i Juda - (2 Kr\u00f6n 13:1-2; 13:22\u201414:1) Under Jerobeams, Nevats sons, artonde regerings\u00e5r i Israel blev Aviam kung \u00f6ver Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han regerade i Jerusalem i tre \u00e5r. Aviams mor var Maaka, dotter till Avishalom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han syndade p\u00e5 samma s\u00e4tt som sin far, och hans hj\u00e4rta var inte h\u00e4ngivet HERREN, hans Gud, som hans far Davids hade varit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men f\u00f6r Davids skull l\u00e4t HERREN, hans Gud, alltid en lampa brinna f\u00f6r honom i Jerusalem och upph\u00f6jde hans son till hans eftertr\u00e4dare och gjorde Jerusalem starkt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David hade gjort det som var r\u00e4tt inf\u00f6r HERREN och aldrig v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n hans befallningar under hela sin livstid, med undantag f\u00f6r fallet med hettiten Uria."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Under hela Rehabeams livstid var det st\u00e4ndigt krig mellan honom och Jerobeam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aviams historia i \u00f6vrigt, vad han gjorde, finns nedtecknat i Juda kungars kr\u00f6nika. Det var krig mellan Aviam och Jerobeam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aviam dog och begravdes i Davids stad. Hans son Asa blev kung efter honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Asa regerar i Juda - (2 Kr\u00f6n 14:2-3; 15:16\u201416:6; 16:11-14) Asa blev kung i Juda under Jerobeams tjugonde regerings\u00e5r i Israel,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och han regerade i fyrtioett \u00e5r i Jerusalem. Hans mor var Maaka, Avishaloms dotter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Asa gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon, precis som hans f\u00f6rfader David hade gjort."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han drev ut de manliga kulttj\u00e4narna ur landet och rev ner alla de gudabilder som hans far hade gjort."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han avsatte till och med sin mor Maaka som drottningmoder, d\u00e4rf\u00f6r att hon hade l\u00e5tit tillverka en asherap\u00e5le. Den h\u00f6gg han ner och br\u00e4nde upp i Kidrons dal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men offerplatserna blev inte avskaffade, fast\u00e4n Asa i sitt innersta var trogen till HERREN under hela sin livstid."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han f\u00f6rde till HERRENS hus de silver- och guldf\u00f6rem\u00e5l som han och hans far hade helgat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det r\u00e5dde ett st\u00e4ndigt krig mellan kung Asa och Israels kung Basha."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kung Basha av Israel drog ut mot Juda och bef\u00e4ste Rama f\u00f6r att hindra att n\u00e5gon kom vare sig till eller fr\u00e5n Asa, kungen i Juda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 tog Asa allt silver och guld som fanns kvar i skattkammaren i HERRENS hus, och \u00e4ven skatterna i kungapalatset, och bad sina tj\u00e4nare att f\u00f6ra alltsammans till aram\u00e9erkungen i Damaskus, Ben-Hadad, son till Tavrimmon, son till Hesjon, och s\u00e4ga:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t oss ing\u00e5 f\u00f6rbund, du och jag, liksom det var mellan din far och min far. Jag s\u00e4nder dig en g\u00e5va av silver och guld. Bryt ditt f\u00f6rbund med Israels kung Basha, s\u00e5 att han l\u00e4mnar mig i fred.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ben-Hadad gick med p\u00e5 kung Asas f\u00f6rslag och s\u00e4nde sina bef\u00e4lhavare mot Israels st\u00e4der. Han intog Ijon, Dan, Avel Bet-Maaka och hela Kinneret och hela Naftalis land."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Basha h\u00f6rde detta avslutade han bygget i Rama och v\u00e4nde tillbaka till Tirsa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kung Asa sammankallade d\u00e5 alla jud\u00e9erna, och de f\u00f6rde bort fr\u00e5n Rama sten och timmer som Basha anv\u00e4nt. Det anv\u00e4nde kung Asa till att bygga upp Geva i Benjamin och Mispa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Asas historia i \u00f6vrigt, hans er\u00f6vringar, vad han gjorde och de st\u00e4der han byggde finns nedtecknat i Juda kungars kr\u00f6nika. P\u00e5 \u00e4ldre dagar fick han en sjukdom i sina f\u00f6tter."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r han dog begravdes han bland sina f\u00e4der i sin far Davids stad, och hans son Joshafat eftertr\u00e4dde honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nadav regerar i Israel - Under Juda kung Asas andra regerings\u00e5r blev Jerobeams son Nadav kung i Israel. Han regerade i Israel i tv\u00e5 \u00e5r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon. Han gick samma v\u00e4gar som sin far, begick samma synder och f\u00f6rledde Israel till synd."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Basha, son till Achia fr\u00e5n Isaskars stam, ledde en sammansv\u00e4rjning mot Nadav och m\u00f6rdade honom n\u00e4r han med den israelitiska arm\u00e9n bel\u00e4grade den filisteiska staden Gibbeton."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Basha regerar i Israel - Basha d\u00f6dade Nadav under Juda kung Asas tredje regerings\u00e5r och blev sj\u00e4lv kung efter honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e5 fort han blivit kung d\u00f6dade Basha alla som tillh\u00f6rde Jerobeams familj och l\u00e4mnade ingen levande varelse kvar, utan utpl\u00e5nade dem alla, precis som HERREN hade sagt genom sin tj\u00e4nare Achia fr\u00e5n Shilo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Detta skedde d\u00e4rf\u00f6r att Jerobeam hade retat HERREN, Israels Gud, till vrede genom att synda och f\u00f6rleda Israel till synd."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nadavs historia i \u00f6vrigt, vad han gjorde, finns nedtecknat i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det r\u00e5dde st\u00e4ndigt krig mellan Asa och Israels kung Basha."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Under Juda kungs Asas tredje regerings\u00e5r blev Basha, Achias son, kung \u00f6ver Israel och regerade i Tirsa i tjugofyra \u00e5r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon. Han f\u00f6ljde Jerobeams v\u00e4gar och begick samma synder som denne f\u00f6rlett Israel till."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "HERRENS ord kom till Jehu, Hananis son, mot Basha:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dJag lyfte upp dig ur gruset f\u00f6r att g\u00f6ra dig till furste \u00f6ver mitt folk Israel, men du har vandrat p\u00e5 Jerobeams v\u00e4gar. Du har f\u00e5tt mitt folk Israel att synda och mig att bli vred."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska jag nu rensa bort Basha och hans familj, p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag gjorde med Jerobeam, Nevats son."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De i Bashas familj som d\u00f6r inne i staden ska bli upp\u00e4tna av hundar, och de som d\u00f6r ute p\u00e5 landsbygden ska bli mat \u00e5t f\u00e5glar.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bashas historia i \u00f6vrigt, vad han gjorde och hans er\u00f6vringar finns nedtecknat i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Basha dog och begravdes bland sina f\u00e4der i Tirsa. Hans son Ela blev kung efter honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Genom profeten Jehu, Hananis son, kom HERRENS ord till Basha och hans familj: p\u00e5 grund av allt det onda han hade gjort inf\u00f6r HERREN, v\u00e4ckt hans vrede genom sina handlingar och f\u00f6rgjort Jerobeams familj, gick det f\u00f6r honom som f\u00f6r dennes familj."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ela regerar i Israel - Ela, Bashas son, blev kung i Israel under kung Asas tjugosj\u00e4tte regerings\u00e5r i Juda, och han regerade i tv\u00e5 \u00e5r i Tirsa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 anstiftade hans tj\u00e4nare Simri, som hade bef\u00e4let \u00f6ver h\u00e4lften av stridsvagnarna, en sammansv\u00e4rjning mot honom. En dag var kung Ela berusad n\u00e4r han befann sig i Tirsa hemma hos Arsa, som hade ansvaret f\u00f6r palatset i Tirsa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Simri kom in, slog ner och d\u00f6dade Ela. Detta h\u00e4nde under kung Asas tjugosjunde regerings\u00e5r i Juda. Sedan blev Simri kung i hans st\u00e4lle."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efter att ha blivit kung och intagit tronen d\u00f6dade Simri hela Bashas familj och skonade ingen enda man eller pojke, varken sl\u00e4ktingar eller v\u00e4nner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Simri utrotade hela Bashas \u00e4tt i \u00f6verensst\u00e4mmelse med vad HERREN hade f\u00f6rutsagt mot Basha genom profeten Jehu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta var en f\u00f6ljd av Bashas och hans son Elas synder som de hade f\u00f6rlett Israel till, och s\u00e5 v\u00e4ckt HERREN, Israels Guds vrede genom sina v\u00e4rdel\u00f6sa gudar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elas historia i \u00f6vrigt, vad han gjorde, finns nedtecknat i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Simri regerar i Israel - Simri regerade i Tirsa i sju dagar under Juda kungs Asas tjugosjunde regerings\u00e5r. N\u00e4r Israels arm\u00e9, som d\u00e5 bel\u00e4grade den filisteiska staden Gibbeton,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "fick h\u00f6ra att Simri hade gjort en sammansv\u00e4rjning och m\u00f6rdat kungen, besl\u00f6t de att samma dag g\u00f6ra Omri, \u00f6verbef\u00e4lhavaren f\u00f6r h\u00e4ren, till kung \u00f6ver Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Omri f\u00f6rflyttade sig med alla israeliterna fr\u00e5n Gibbeton till Tirsa, som han bel\u00e4grade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r Simri s\u00e5g att staden var f\u00f6rlorad, gick han in i kungapalatset och satte eld p\u00e5 det och sig sj\u00e4lv. Han dog,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att han hade syndat och gjort det som var ont i HERRENS \u00f6gon, g\u00e5tt Jerobeams v\u00e4g och beg\u00e5tt samma synder som han f\u00f6rlett Israels folk till."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Simris historia i \u00f6vrigt och hans sammansv\u00e4rjning finns nedtecknad i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Omri regerar i Israel - Men nu blev Israels folk delat i tv\u00e5 halvor. Ungef\u00e4r h\u00e4lften av folket fortsatte att f\u00f6lja Omri, medan de \u00e5terst\u00e5ende ville ha Tivni, Ginats son, till sin kung."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Omris anh\u00e4ngare segrade \u00f6ver Tivnis; Tivni, Ginats son, dog, och Omri blev kung."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Omri blev kung i Israel under Juda kungs Asas trettiof\u00f6rsta regerings\u00e5r och regerade i tolv \u00e5r, sex av dem i Tirsa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Omri k\u00f6pte kullen Samaria av Semer f\u00f6r tv\u00e5 siklar silver och byggde en stad d\u00e4r som han kallade Samaria efter Semer, den tidigare \u00e4garen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Omri gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon och syndade mer \u00e4n de tidigare kungarna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han f\u00f6ljde alla Jerobeams, Nevats sons, v\u00e4gar och begick samma synder som han f\u00f6rlett Israel till, s\u00e5 att de v\u00e4ckte HERRENS, Israels Guds vrede med sina v\u00e4rdel\u00f6sa gudar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Omris historia i \u00f6vrigt, vad han gjorde och hans framg\u00e5ngar, finns nedtecknat i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r Omri dog begravdes han i Samaria, och hans son Achav blev kung efter honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Achav regerar i Israel - Achav, Omris son, blev kung \u00f6ver Israel i Juda kungs Asas trettio\u00e5ttonde regerings\u00e5r. Achav regerade \u00f6ver Israel i Samaria i tjugotv\u00e5 \u00e5r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Achav gjorde \u00e4nnu mer ont i HERRENS \u00f6gon \u00e4n n\u00e5gon av hans f\u00f6retr\u00e4dare."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Som om det inte var ont nog att han tog efter Jerobeams, Nevats sons, synder, gifte han sig med Isebel, dotter till sidoniernas kung Etbaal och b\u00f6rjade sedan sj\u00e4lv tj\u00e4na och tillbe Baal."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6rst byggde han ett altare \u00e5t Baal i baalstemplet som han byggt i Samaria,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och d\u00e4refter tillverkade han en asherap\u00e5le och kom p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att uppv\u00e4cka HERRENS, Israels Guds, vrede mer \u00e4n n\u00e5gon tidigare kung i Israel."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Under Achavs regering byggde Hiel fr\u00e5n Betel upp Jeriko p\u00e5 nytt. N\u00e4r han lade dess grund kostade det honom hans f\u00f6rstf\u00f6dde son Aviram, och n\u00e4r han satte upp stadsportarna kostade det honom hans yngste son Seguv. Detta var helt enligt HERRENS ord, som hade uttalats av Josua, Nuns son."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elia - (1 Kung 17:11\u20142 Kung 2:18)Elia f\u00f6ruts\u00e4ger en l\u00e5ng torrperiod - Elia fr\u00e5n Tishbe i Gilead talade till kung Achav: \u201dS\u00e5 sant som HERREN, Israels Gud lever, han som jag tj\u00e4nar, kommer det inte att falla vare sig dagg eller regn under dessa \u00e5r annat \u00e4n p\u00e5 mitt ord!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4refter kom HERRENS ord till Elia:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 \u00f6sterut och g\u00f6m dig vid b\u00e4cken Kerit, \u00f6ster om Jordan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drick vattnet i b\u00e4cken, och jag har befallt korparna att f\u00f6rse dig med mat.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elia gjorde som HERREN hade sagt, gick till Kerits b\u00e4ck \u00f6ster om Jordan och slog l\u00e4ger d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Korparna kom med br\u00f6d och k\u00f6tt varje morgon och kv\u00e4ll, och han drack ur b\u00e4cken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men efter n\u00e5gon tid torkade b\u00e4cken ut, f\u00f6r det regnade inte n\u00e5gonstans i hela landet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ett under med olja och mj\u00f6l HERRENS ord kom d\u00e5 till Elia:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 till Sarefat i n\u00e4rheten av Sidon och stanna d\u00e4r. D\u00e4r finns en \u00e4nka som jag har befallt att ge dig mat.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elia gick allts\u00e5 till Sarefat. N\u00e4r han kom fram till stadsporten, fick han se en \u00e4nka som gick och samlade ved och han bad henne h\u00e4mta lite vatten att dricka."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r hon gick f\u00f6r att h\u00e4mta vattnet, ropade han efter henne att ocks\u00e5 ta med en bit br\u00f6d till honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 sant HERREN, din Gud, lever: jag har inte har en enda br\u00f6dbit\u201d, svarade hon. \u201dJag har bara en handfull mj\u00f6l kvar och lite olja i krukan. Jag skulle just samla ihop lite ved f\u00f6r att laga en m\u00e5ltid \u00e5t mig och min son, f\u00f6r att sedan kommer vi att d\u00f6.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dVar inte r\u00e4dd\u201d, sa Elia till henne. \u201dG\u00e5 och g\u00f6r som du s\u00e4ger, men baka f\u00f6rst en liten br\u00f6dkaka \u00e5t mig och kom till mig med den. Sedan kan du baka \u00e5t dig och din son."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN, Israels Gud, s\u00e4ger att mj\u00f6let i din kruka inte ska ta slut, inte heller oljan i din kanna, tills HERREN s\u00e4nder regn \u00f6ver jorden.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hon gick och gjorde som Elia hade sagt till henne, och b\u00e5de hon och hennes familj och Elia hade sedan mat att \u00e4ta varje dag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mj\u00f6let i krukan tog inte slut, inte heller oljan i kannan, precis som HERREN hade sagt genom Elia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elia uppv\u00e4cker en liten pojke Men en tid senare blev sonen till kvinnan som \u00e4gde huset sjuk. Han blev allt s\u00e4mre och till sist slutade han andas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dDu gudsman, vad \u00e4r det du har gjort mot mig?\u201d sa hon till Elia. \u201dHar du kommit f\u00f6r att p\u00e5minna mig om mina synder och d\u00f6da min son?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dGe din son \u00e5t mig\u201d, svarade Elia. Han tog pojken ur hennes famn och bar upp honom i \u00f6vre v\u00e5ningen till rummet d\u00e4r han bodde. Han lade pojken p\u00e5 sin s\u00e4ng"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och ropade till HERREN: \u201dHERRE, min Gud, varf\u00f6r har du gjort s\u00e5 illa och d\u00f6dat sonen till denna \u00e4nka, som jag bor hos?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan str\u00e4ckte han ut sig \u00f6ver barnet tre g\u00e5nger och ropade till HERREN: \u201dHERRE, min Gud, l\u00e5t honom f\u00e5 liv igen!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERREN h\u00f6rde Elias b\u00f6n, och pojken fick liv p\u00e5 nytt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elia tog pojken och bar honom ner fr\u00e5n det \u00f6vre rummet och l\u00e4mnade honom till modern. \u201dSe! Din son lever!\u201d sa han."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kvinnan sa till Elia: \u201dNu \u00e4r jag \u00f6vertygad om att du \u00e4r en gudsman och att det du s\u00e4ger \u00e4r sanning som kommer fr\u00e5n HERREN.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elia tillr\u00e4ttavisar kung Achav Efter en l\u00e5ng tid, p\u00e5 tredje \u00e5ret, kom HERRENS ord till Elia: \u201dG\u00e5 och tr\u00e4d fram inf\u00f6r kung Achav. Jag ska snart l\u00e5ta det regna \u00f6ver landet.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elia gav sig iv\u00e4g f\u00f6r att tr\u00e4da fram inf\u00f6r kungen. Under tiden hade hungersn\u00f6den blivit mycket sv\u00e5r i Samaria."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Achav kallade till sig Obadja, som hade hand om Achavs egendom, en man som hyste stor fruktan f\u00f6r HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En g\u00e5ng, n\u00e4r Isebel h\u00f6ll p\u00e5 att d\u00f6da HERRENS profeter, hade Obadja g\u00f6mt hundra av dem i tv\u00e5 grottor, femtio i varje, och f\u00f6rsett dem med mat och vatten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kung Achav hade sagt till Obadja: \u201dG\u00e5 genom landet och s\u00f6k efter k\u00e4llor och vattendrag f\u00f6r att hitta gr\u00e4s, s\u00e5 att vi kanske kan h\u00e5lla h\u00e4star och mul\u00e5snor vid liv och slipper slakta boskap.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De delade upp landet mellan sig och gav sig av, Achav \u00e5t ett h\u00e5ll och Obadja \u00e5t ett annat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt fick Obadja p\u00e5 sin v\u00e4g se Elia komma g\u00e5ende, och s\u00e5 snart han k\u00e4nde igen honom, f\u00f6ll han ner f\u00f6r honom. \u201d\u00c4r det verkligen du, min herre Elia?\u201d fr\u00e5gade han."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dJa, det \u00e4r det\u201d, svarade Elia. \u201dG\u00e5 och tala om f\u00f6r din herre: Elia \u00e4r h\u00e4r.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Obadja svarade: \u201dVad har jag gjort f\u00f6r ont, eftersom du vill \u00f6verl\u00e4mna mig \u00e5t Achav och s\u00e4nda mig i d\u00f6den?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja, s\u00e5 sant HERREN, din Gud, lever, det finns inget folk eller kungarike d\u00e4r min herre inte l\u00e5tit s\u00f6ka efter dig. Och n\u00e4r man svarade att du inte var d\u00e4r, tvingade han dessa kungariken och folk att sv\u00e4ra p\u00e5 att de inte kunnat finna dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och nu s\u00e4ger du att jag ska g\u00e5 och tala om f\u00f6r min herre: \u2019Elia \u00e4r h\u00e4r!\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men s\u00e5 snart jag har g\u00e5tt h\u00e4rifr\u00e5n, s\u00e5 f\u00f6r nog HERRENS Ande bort dig, jag vet inte vart, och n\u00e4r jag sedan talar om detta f\u00f6r Achav och han inte finner dig, d\u00f6dar han mig. \u00c4nd\u00e5 har jag, din tj\u00e4nare, fruktat HERREN alltsedan min ungdom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Har ingen talat om f\u00f6r dig, min herre, vad jag gjorde n\u00e4r Isebel h\u00f6ll p\u00e5 att d\u00f6da HERRENSprofeter, hur jag d\u00e5 g\u00f6mde hundra av dem i tv\u00e5 grottor och gav dem mat och vatten?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och nu vill du att jag ska g\u00e5 och tala om f\u00f6r kungen: \u2019Elia \u00e4r h\u00e4r!\u2019 D\u00e5 \u00e4r jag d\u00f6dens!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 sant h\u00e4rskarornas HERRE lever, han som jag tj\u00e4nar, i dag ska jag personligen infinna mig hos Achav\u201d, svarade Elia."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elia utmanar baalsprofeterna Obadja gick d\u00e5 och ber\u00e4ttade det f\u00f6r Achav, och Achav gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dJas\u00e5, d\u00e4r \u00e4r du, du som dragit denna olycka \u00f6ver Israel\u201d, sa Achav n\u00e4r han fick se Elia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dDet \u00e4r inte jag som drar olycka \u00f6ver Israel\u201d, svarade Elia. \u201dDu och din familj har f\u00f6rkastat HERRENS bud och f\u00f6ljt baalsgudarna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Samla nu allt folk i Israel hos mig p\u00e5 berget Karmel, tillsammans med Baals fyrahundrafemtio profeter och Asheras fyrahundra profeter, som Isebel f\u00f6rs\u00f6rjer.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Achav meddelade d\u00e5 hela Israel och sammankallade alla profeterna p\u00e5 berget Karmel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4r stod Elia upp och talade till hela folket: \u201dHur l\u00e4nge ska ni forts\u00e4tta att vingla mellan olika \u00e5sikter? Om HERREN \u00e4r Gud, f\u00f6lj d\u00e5 honom! Men om Baal \u00e4r det, ska ni naturligtvis f\u00f6lja honom!\u201d Men de gav honom inget svar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201dJag \u00e4r den ende av HERRENS profeter som finns kvar, men Baal har fyrahundrafemtio profeter\u201d, fortsatte Elia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dSkaffa nu fram \u00e5t oss tv\u00e5 tjurar. De f\u00e5r v\u00e4lja en av dem \u00e5t sig, stycka den och l\u00e4gga den p\u00e5 veden, men utan att t\u00e4nda eld. Jag ska g\u00f6ra i ordning den andra tjuren och l\u00e4gga den p\u00e5 veden, utan att t\u00e4nda eld."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan ska ni ropa till er gud, och jag ska ropa till HERREN, min Gud, och den som svarar med eld \u00e4r Gud.\u201d Allt folket gick med p\u00e5 Elias f\u00f6rslag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde sig Elia till Baals profeter: \u201dV\u00e4lj en av tjurarna och g\u00f6r den i ordning, f\u00f6r ni \u00e4r m\u00e5nga. Anropa sedan er gud, men t\u00e4nd ingen eld.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De gjorde i ordning en av tjurarna som man gav dem. De ropade sedan hela f\u00f6rmiddagen p\u00e5 Baal: \u201dBaal, svara oss!\u201d Men de fick inget svar, och d\u00e5 b\u00f6rjade de hoppa runt altaret som de hade gjort."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vid middagstid b\u00f6rjade Elia driva med dem. \u201dRopa h\u00f6gre! F\u00f6rvisso \u00e4r han gud, men kanske \u00e4r han upptagen med annat i sina tankar, eller ocks\u00e5 \u00e4r han ute och reser! Han kanske rentav ligger och sover, s\u00e5 att ni m\u00e5ste v\u00e4cka honom!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 ropade de \u00e4nnu h\u00f6gre, och, som deras sed var, skar de sig med sv\u00e4rd och spjut s\u00e5 att det bl\u00f6dde."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De h\u00f6ll p\u00e5 med sitt profetiska raseri hela eftermiddagen \u00e4nda tills det var h\u00f6g tid f\u00f6r kv\u00e4llsoffret, men ingen svarade dem, ingen r\u00f6st h\u00f6rdes och ingen verkade bry sig om vad de gjorde."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201dKom nu hit till mig\u201d, sa Elia d\u00e5 till allt folket. De kom till honom, och han byggde upp HERRENS altare som hade rivits ner."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han tog tolv stenar, en f\u00f6r var och en av Jakobs s\u00f6ners stammar, hans, till vilken HERREN hade sagt: \u201dDitt namn ska vara Israel.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Av dem byggde han ett altare \u00e5t HERREN. Han gr\u00e4vde d\u00e4refter ett dike runt om det, som rymde tv\u00e5 s\u00e4desm\u00e5tt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sedan lade han upp veden, styckade tjuren och placerade den p\u00e5 veden."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201dFyll fyra hinkar med vatten och h\u00e4ll det \u00f6ver br\u00e4nnoffret och veden\u201d, befallde Elia. N\u00e4r de hade gjort det, bad han dem att g\u00f6ra det en g\u00e5ng till. Sedan befallde han: \u201dG\u00f6r det en tredje g\u00e5ng.\u201d N\u00e4r de f\u00f6r tredje g\u00e5ngen gjorde som han sa"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "rann vattnet ner \u00f6ver altaret och fyllde diket."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r det var dags f\u00f6r kv\u00e4llsoffret, gick Elia fram och bad: \u201dHERRE, Abrahams, Isaks och Israels Gud, l\u00e5t det i dag bli k\u00e4nt att du \u00e4r Gud i Israel och att jag \u00e4r din tj\u00e4nare, som har gjort allt detta p\u00e5 din befallning!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "HERRE, svara mig, svara mig, s\u00e5 att detta folk f\u00f6rst\u00e5r att du \u00e4r Gud och att du vill v\u00e4nda deras hj\u00e4rtan tillbaka till dig!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 kom en eld ner fr\u00e5n HERREN som br\u00e4nde upp offret, veden, stenarna och jorden och till och med torkade upp allt vattnet i diket."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r folket s\u00e5g vad som h\u00e4nde, f\u00f6ll de ner med sina ansikten mot marken och ropade: \u201dHERREN \u00e4r Gud! HERREN \u00e4r Gud!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 sa Elia \u00e5t dem att ta Baals profeter till f\u00e5nga. \u201dL\u00e5t inte en enda av dem komma undan\u201d, befallde han. De grep dem allesammans, och Elia s\u00e5g till att de f\u00f6rdes ner till b\u00e4cken Kishon och d\u00f6dades d\u00e4r."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Elia ber om regn Sedan sa Elia till Achav: \u201dG\u00e5 nu och \u00e4t och drick! Jag h\u00f6r n\u00e4mligen ett h\u00e4ftigt regn komma.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Achav gick f\u00f6r att \u00e4ta och dricka. Men Elia gick upp p\u00e5 toppen av berget Karmel och b\u00f6jde sig ner mot marken med huvudet mellan sina kn\u00e4n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "och sa till sin tj\u00e4nare: \u201dG\u00e5 och se ut \u00f6ver havet!\u201d Han gjorde s\u00e5 och kom tillbaka till Elia och sa: \u201dD\u00e4r syns ingenting.\u201d Sju g\u00e5nger fick han samma order av Elia: \u201dG\u00e5 tillbaka!\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "N\u00e4r han \u00e5terv\u00e4nde f\u00f6r sjunde g\u00e5ngen, ber\u00e4ttade han att han hade sett ett litet moln komma upp \u00f6ver havet, men det var inte st\u00f6rre \u00e4n en manshand. \u201dG\u00e5 och s\u00e4g till Achav att han tar sin vagn och ger sig iv\u00e4g genast, annars kommer regnet att hindra honom\u201d, sa Elia."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Snart f\u00f6rm\u00f6rkades himlen av moln, det b\u00f6rjade bl\u00e5sa, och det blev ett h\u00e4ftigt skyfall. Achav gav sig av till Jisreel,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "och HERRENS kraft kom \u00f6ver Elia, och, med manteln uppf\u00e4st runt midjan, sprang han framf\u00f6r Achavs vagn \u00e4nda till Jisreel."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elia flyr f\u00f6r sitt liv - N\u00e4r Achav talade om f\u00f6r Isebel vad Elia hade gjort, och att han hade d\u00f6dat profeterna med sv\u00e4rd,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "skickade hon f\u00f6ljande meddelande till Elia: \u201dM\u00e5 gudarna straffa mig nu och alltid om jag inte redan vid den h\u00e4r tiden i morgon kv\u00e4ll l\u00e5ter det g\u00e5 med ditt liv som det gick med dessa profeters.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 blev Elia r\u00e4dd och flydde f\u00f6r sitt liv. N\u00e4r han kom till Beer Sheva i Juda, l\u00e4mnade han kvar sin tj\u00e4nare d\u00e4r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan gick han ensam en dagsresa ut i \u00f6knen. Han kom till en ginstbuske, satte sig under den och \u00f6nskade sig d\u00f6den. \u201dNu f\u00e5r det vara nog\u201d, sa han till HERREN. \u201dTa mitt liv. Jag \u00e4r inte b\u00e4ttre \u00e4n mina f\u00e4der.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan lade han sig ner under busken och somnade. Men en \u00e4ngel kom fram och r\u00f6rde vid honom och sa till honom att resa sig upp och \u00e4ta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e5g Elia sig om och s\u00e5g bredvid sitt huvud br\u00f6d som hade gr\u00e4ddats p\u00e5 heta stenar och en kruka med vatten. Elia \u00e5t och drack, och sedan lade han sig igen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS \u00e4ngel en andra g\u00e5ng och r\u00f6rde vid honom och sa till honom: \u201dRes dig upp och \u00e4t, f\u00f6r annars blir resan f\u00f6r mycket f\u00f6r dig.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elia reste sig upp. Han \u00e5t och drack, och maten gav honom styrka s\u00e5 att han kunde g\u00e5 fyrtio dygn i str\u00e4ck till berget Horeb, Guds berg,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "d\u00e4r han gick in i en grotta f\u00f6r natten. Gud talar till EliaHERRENS ord kom till honom: \u201dVad g\u00f6r du h\u00e4r, Elia?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dJag har gjort mitt yttersta f\u00f6r HERREN, h\u00e4rskarornas Gud\u201d, svarade han. \u201dMen Israels folk har brutit sitt f\u00f6rbund med dig. De har rivit ner dina altaren, och med sv\u00e4rd d\u00f6dat dina profeter. Jag \u00e4r den ende som \u00e4r kvar, och nu vill de d\u00f6da mig ocks\u00e5.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 ut och st\u00e4ll dig inf\u00f6r HERREN p\u00e5 berget\u201d, befallde han honom. \u201dHERREN ska g\u00e5 f\u00f6rbi d\u00e4r.\u201d Sedan svepte en v\u00e4ldig vind fram \u00f6ver berget, s\u00e5 v\u00e5ldsam att klipporna slets loss och krossades inf\u00f6r HERREN, men HERREN var inte i stormen. Efter stormen kom en jordb\u00e4vning, men HERREN var inte i den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efter jordb\u00e4vningen kom det en eld, men HERREN var inte heller i elden. Efter elden h\u00f6rdes en stilla susning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Elia h\u00f6rde susningen, g\u00f6mde han ansiktet i sin mantel och gick ut och st\u00e4llde sig vid ing\u00e5ngen till grottan. D\u00e5 h\u00f6rdes p\u00e5 nytt en r\u00f6st, som fr\u00e5gade: \u201dVad g\u00f6r du h\u00e4r, Elia?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han svarade \u00e4n en g\u00e5ng: \u201dJag har gjort mitt yttersta f\u00f6r HERREN, h\u00e4rskarornas Gud, men Israels folk har brutit sitt f\u00f6rbund med dig. De har rivit ner dina altaren, och med sv\u00e4rd d\u00f6dat dina profeter. Jag \u00e4r den ende som \u00e4r kvar, och nu vill de d\u00f6da mig ocks\u00e5.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 tillbaka samma v\u00e4g du kom, och g\u00e5 till Damaskus \u00f6ken\u201d, sa HERREN till honom. \u201dN\u00e4r du kommer fram, ska du sm\u00f6rja Hasael till kung \u00f6ver Aram."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan ska du sm\u00f6rja Nimshis son Jehu till kung \u00f6ver Israel, och Elisha, som \u00e4r son till Shafat fr\u00e5n Avel Mechola, till att eftertr\u00e4da dig som profet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som flyr undan Hasaels sv\u00e4rd ska d\u00f6das av Jehu, och den som flyr undan Jehus sv\u00e4rd, ska d\u00f6das av Elisha."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men jag ska l\u00e4mna kvar sjutusen personer i Israel som aldrig har fallit ner inf\u00f6r Baal och gett honom en hyllningskyss.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elisha blir Elias l\u00e4rjunge Elia gav sig iv\u00e4g och hittade Elisha, Shafats son, som h\u00f6ll p\u00e5 att pl\u00f6ja en \u00e5ker. Han pl\u00f6jde med tolv par oxar, och Elisha gick sist och k\u00f6rde det tolfte paret. Elia gick fram till honom och kastade sin mantel \u00f6ver axlarna p\u00e5 honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elisha l\u00e4mnade oxarna och sprang efter Elia. \u201dL\u00e5t mig bara f\u00e5 kyssa min far och min mor till avsked. Sedan ska jag f\u00f6lja dig\u201d, sa han. \u201dG\u00e5 tillbaka du\u201d, svarade Elia. \u201dDu vet v\u00e4l vad jag har gjort med dig?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Elisha gick d\u00e5 tillbaka till oxarna och slaktade dem och anv\u00e4nde virket fr\u00e5n plogen till att g\u00f6ra upp en eld f\u00f6r att koka k\u00f6ttet, som han gav \u00e5t folket. De \u00e5t tillsammans. Sedan f\u00f6ljde Elisha Elia och blev hans medhj\u00e4lpare."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren l\u00e5ter Israel besegra Aram - Ben-Hadad, kungen i Aram, mobiliserade hela sin arm\u00e9, och tillsammans med trettiotv\u00e5 andra kungar och deras h\u00e4star och vagnar, bel\u00e4grade han Samaria och angrep det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han s\u00e4nde bud till Israels kung Achav inne i staden"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och meddelade: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger Ben-Hadad: \u2019Ditt silver och guld \u00e4r mitt, liksom dina b\u00e4sta hustrur och barn.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dJa, som du min herre och kung s\u00e4ger, allt jag har \u00e4r ditt!\u201d svarade Israels kung."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Snart kom Ben-Hadads s\u00e4ndebud tillbaka med ett nytt meddelande: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger Ben-Hadad: \u2019Jag har ju s\u00e4nt bud till dig att ge mig ditt silver och guld och dina hustrur och barn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r dags i morgon skickar jag mina tj\u00e4nare f\u00f6r att leta igenom ditt palats och dina tj\u00e4nstem\u00e4ns hus, och de kommer att ta med sig allt det som du s\u00e4tter v\u00e4rde p\u00e5.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sammankallade Israels kung de \u00e4ldste i landet. \u201dNi ser hur mycket problem den h\u00e4r mannen skapar\u201d, sa han till dem. \u201dHan kr\u00e4vde att f\u00e5 mina hustrur och barn och mitt silver och guld, och inget av det f\u00f6rnekade jag honom.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dLyssna inte mer p\u00e5 honom och ge inte efter f\u00f6r honom\u201d, svarade de \u00e4ldste och folket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Achav svarade Ben-Hadads s\u00e4ndebud: \u201dS\u00e4g till min herre och kung: \u2019Jag ska ge dig allt det du beg\u00e4rde f\u00f6rsta g\u00e5ngen, men detta kan jag inte g\u00e5 med p\u00e5.\u2019\u2006\u201d S\u00e5 gick de till Ben-Hadad med det svaret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ben-Hadad s\u00e4nde d\u00e5 f\u00f6ljande bud till honom: \u201dM\u00e5tte gudarna straffa mig b\u00e5de nu och alltid, om jag inte f\u00f6rvandlar Samaria till en grush\u00f6g! Det ska inte bli s\u00e5 mycket grus kvar av det att mina m\u00e4n kan f\u00e5 en handfull var.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till honom\u201d, svarade d\u00e5 Israels kung, \u201datt ingen som h\u00e5ller p\u00e5 att ta p\u00e5 sig rustningen ska skryta f\u00f6rr\u00e4n det \u00e4r dags att ta av den.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta svar n\u00e5dde Ben-Hadad n\u00e4r han och de andra kungarna satt och drack i sina t\u00e4lt. \u201dG\u00f6r er redo f\u00f6r anfall!\u201d befallde Ben-Hadad sina officerare, och de gjorde sig redo att anfalla staden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 kom en profet och s\u00f6kte upp Israels kung Achav och sa: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Ser du denna enorma arm\u00e9? Jag ska \u00f6verl\u00e4mna dem \u00e5t dig i dag. D\u00e5 ska du f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r HERREN.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dMen genom vem ska du g\u00f6ra detta?\u201d fr\u00e5gade Achav. \u201dHERREN s\u00e4ger: \u2019Genom de unga officerarna i provinserna\u2019\u2006\u201d, svarade profeten. \u201dVem ska b\u00f6rja anfallet?\u201d fr\u00e5gade Achav. \u201dDet ska du g\u00f6ra\u201d, svarade profeten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Achav m\u00f6nstrade de unga officerarna fr\u00e5n provinserna, 232 man, och sedan den israelitiska arm\u00e9n, som bestod av 7 000 man."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mitt p\u00e5 dagen gick de till anfall, medan Ben-Hadad och hans trettiotv\u00e5 allierade h\u00f6ll p\u00e5 att dricka sig berusade i sina t\u00e4lt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Provinsh\u00f6vdingarnas unga officerare gick ut f\u00f6rst. Ben-Hadads spejare meddelade d\u00e5 honom att trupper var i ant\u00e5gande fr\u00e5n Samaria."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dTa dem levande, vare sig de kommer f\u00f6r att beg\u00e4ra fred eller f\u00f6r att strida\u201d, befallde Ben-Hadad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu hade provinsh\u00f6vdingarnas officerare t\u00e5gat ut mot staden med hela arm\u00e9n efter sig,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och var och en slog ner sin motst\u00e5ndare. Den arameiska arm\u00e9n flydde. Israeliterna f\u00f6rf\u00f6ljde dem, men kung Ben-Hadad och n\u00e5gra andra lyckades komma undan till h\u00e4st."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Israels kung drog ut och tog h\u00e4starna och vagnarna, och tillfogade aram\u00e9erna stora f\u00f6rluster."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Efter slaget gick profeten fram till Israels kung och uppmanade honom att till n\u00e4sta \u00e5rsskifte f\u00f6rst\u00e4rka sina positioner, se \u00f6ver vad som beh\u00f6vde g\u00f6ras och f\u00f6rbereda sig f\u00f6r ett nytt anfall fr\u00e5n kungen av Aram."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Efter nederlaget kom n\u00e4mligen Ben-Hadads officerare fram till honom och sa: \u201dIsraels Gud \u00e4r en bergsgud, och det \u00e4r anledningen till att de besegrade oss. Men vi kan mycket l\u00e4tt besegra dem nere p\u00e5 sl\u00e4tten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "G\u00f6r nu s\u00e5 h\u00e4r: Ers\u00e4tt kungarna med st\u00e5th\u00e5llare n\u00e4sta g\u00e5ng,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och skaffa dig en ny arm\u00e9 lika stor som den du har f\u00f6rlorat. L\u00e5t oss f\u00e5 samma antal h\u00e4star, vagnar och soldater, och sedan ska vi strida mot dem p\u00e5 sl\u00e4tten. D\u00e5 kommer vi tvekl\u00f6st att besegra dem.\u201d Kungen lyssnade och gjorde som de f\u00f6reslagit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c5ret d\u00e4rp\u00e5 mobiliserade han sin arm\u00e9 och marscherade ut mot Israel igen, den h\u00e4r g\u00e5ngen vid Afek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Israel m\u00f6nstrade ocks\u00e5 sin arm\u00e9, ordnade med underh\u00e5llsf\u00f6rband och drog ut f\u00f6r att m\u00f6ta aram\u00e9erna. Men den israelitiska arm\u00e9n s\u00e5g ut som ett par sm\u00e5 gethjordar i j\u00e4mf\u00f6relse med den stora arameiska arm\u00e9n, som t\u00e4ckte hela landskapet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 kom gudsmannen till kungen i Israel och sa: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Aram\u00e9erna p\u00e5st\u00e5r att HERREN \u00e4r en bergsgud och inte en gud \u00f6ver sl\u00e4tten. D\u00e4rf\u00f6r ska jag \u00f6verl\u00e4mna den h\u00e4r stora arm\u00e9n \u00e5t dig, och ni ska d\u00e5 f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De tv\u00e5 arm\u00e9erna l\u00e5g i st\u00e4llning mitt emot varandra i sju dagar, men p\u00e5 den sjunde dagen b\u00f6rjade striden. Israeliterna d\u00f6dade 100 000 arameiska fotsoldater p\u00e5 en enda dag."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De \u00f6vriga flydde till staden Afek, men murarna f\u00f6ll \u00f6ver dem och d\u00f6dade ytterligare 27 000 man. Ben-Hadad flydde in i staden och g\u00f6mde sig i det inre rummet i ett av husen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hans officerare sa till honom: \u201dVi har h\u00f6rt att Israels kungar \u00e4r mycket barmh\u00e4rtiga. Om vi binder s\u00e4cktyg om v\u00e5ra h\u00f6fter och rep runt v\u00e5ra huvuden och sedan g\u00e5r ut till Israels kung, s\u00e5 kanske han l\u00e5ter dig leva.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De band s\u00e4cktyg kring h\u00f6fterna och rep runt huvudet och gick s\u00e5 till Israels kung och sa: \u201dDin tj\u00e4nare Ben-Hadad ber dig: \u2019L\u00e5t mig f\u00e5 leva!\u2019\u2006\u201d \u201dJas\u00e5, lever min bror fortfarande?\u201d sa Israels kung."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u00e4nnen tog det som ett gott tecken och var snabba att ta fasta p\u00e5 de orden och sa: \u201dJa, din bror Ben-Hadad!\u201d \u201dG\u00e5 och h\u00e4mta honom!\u201d sa kungen till dem. De gjorde s\u00e5, och n\u00e4r Ben-Hadad kom bj\u00f6d Achav honom att sitta upp i vagnen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201dJag ska l\u00e4mna tillbaka de st\u00e4der som min far tog fr\u00e5n din far\u201d, sa Ben-Hadad, \u201doch du kan uppr\u00e4tta handelskvarter i Damaskus, precis som min far gjorde i Samaria.\u201d \u201dI utbyte mot detta avtal \u00e4r du fri\u201d, sa Achav. De sl\u00f6t f\u00f6rbund med varandra, och Ben-Hadad fick g\u00e5."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En profet f\u00f6rd\u00f6mer kung Achav P\u00e5 HERRENS befallning sa en av profeterna till en av de \u00f6vriga: \u201dSl\u00e5 till mig!\u201d Men mannen v\u00e4grade."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201dD\u00e4rf\u00f6r att du har v\u00e4grat att lyda HERRENS r\u00f6st, ska ett lejon d\u00f6da dig s\u00e5 fort du l\u00e4mnar mig\u201d, sa profeten till honom. Och n\u00e4r han gick d\u00e4rifr\u00e5n, m\u00f6tte han ett lejon som d\u00f6dade honom."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 fann profeten en annan man och bad honom: \u201dSl\u00e5 till mig!\u201d Mannen slog honom s\u00e5 att han s\u00e5rade honom."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Profeten v\u00e4ntade sedan p\u00e5 kungen vid sidan av v\u00e4gen, men han hade sin huvudbindel f\u00f6r \u00f6gonen f\u00f6r att d\u00f6lja vem han var."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r kungen passerade, ropade profeten till honom: \u201dJag, din tj\u00e4nare, gav mig ut mitt i striden. En man kom till mig med en f\u00e5nge och sa: \u2019Vakta den h\u00e4r mannen. Om han flyr s\u00e5 m\u00e5ste du d\u00f6, eller betala mig en talent i silver.\u2019"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag, din tj\u00e4nare, hade uppm\u00e4rksamheten riktad \u00e5t ett annat h\u00e5ll var f\u00e5ngen borta.\u201d \u201dDet \u00e4r din dom\u201d, svarade kungen. \u201dDu har sj\u00e4lv uttalat den.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 slet profeten bort bindeln fr\u00e5n sina \u00f6gon, och Israels kung k\u00e4nde igen honom som en av profeterna."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Han sa till kungen: \u201dHERREN s\u00e4ger: \u2019D\u00e4rf\u00f6r att du l\u00e4t en man l\u00f6pa som jag hade vigt \u00e5t f\u00f6rintelse, s\u00e5 m\u00e5ste du d\u00f6 i hans st\u00e4lle och ditt folk i st\u00e4llet f\u00f6r hans.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Kungen for d\u00e5 hem, och han var b\u00e5de missmodig och arg n\u00e4r han kom till Samaria."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Achav tar Navots ving\u00e5rd - En tid d\u00e4refter h\u00e4nde f\u00f6ljande: Navot, en man fr\u00e5n Jisreel, hade en ving\u00e5rd i utkanten av staden, inte l\u00e5ngt fr\u00e5n Samarias kung Achavs palats."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Achav talade till Navot: \u201dL\u00e5t mig f\u00e5 din ving\u00e5rd! Jag vill ha den till tr\u00e4dg\u00e5rd, eftersom den ligger s\u00e5 n\u00e4ra mitt palats.\u201d Han erbj\u00f6d Navot en b\u00e4ttre ving\u00e5rd eller bra betalt, vilket han \u00f6nskade."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Navot svarade Achav: \u201dHERREN f\u00f6rbjude att jag skulle ge dig mitt f\u00e4dernearv.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Achav gick tillbaka hem missmodig och arg, eftersom Navot fr\u00e5n Jisreel talat om f\u00f6r honom att han inte ville ge bort sitt f\u00e4dernearv. Han v\u00e4grade att \u00e4ta och gick och lade sig med ansiktet mot v\u00e4ggen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hans hustru Isebel kom in och fr\u00e5gade: \u201dVad \u00e4r det som har f\u00e5tt dig p\u00e5 s\u00e5 d\u00e5ligt hum\u00f6r? Varf\u00f6r \u00e4ter du inte?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han svarade: \u201dJag talade med Navot fr\u00e5n Jisreel och bad honom s\u00e4lja sin ving\u00e5rd till mig, eller byta den mot annan mark, men han v\u00e4grade att ge mig sin ving\u00e5rd.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201d\u00c4r det s\u00e5 h\u00e4r du agerar som kung i Israel?\u201d fr\u00e5gade Isebel. \u201d\u00c4t nu, och bekymra dig inte f\u00f6r den h\u00e4r saken! Jag ska ordna s\u00e5 att du f\u00e5r jisreeliten Navots ving\u00e5rd!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hon skrev brev i Achavs namn, satte hans sigill p\u00e5 dem och skickade dem till de \u00e4ldste och f\u00f6rn\u00e4msta i staden, d\u00e4r Navot bodde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I breven stod det: \u201dUtlys fasta. L\u00e5t Navot sitta p\u00e5 en hedersam plats."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Skaffa fram tv\u00e5 onda m\u00e4n, placera dem mittemot Navot och l\u00e5t dem anklaga honom f\u00f6r att ha f\u00f6rbannat Gud och kungen. F\u00f6r sedan bort Navot och stena honom.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De \u00e4ldste och f\u00f6rn\u00e4msta i Navots stad f\u00f6ljde Isebels instruktioner och gjorde som hon skrivit i sina brev till dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De utlyste en fasta och placerade Navot p\u00e5 en framskjuten plats."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tv\u00e5 onda m\u00e4n anklagade honom f\u00f6r att ha f\u00f6rbannat Gud och kungen, och man f\u00f6rde Navot ut ur staden och stenade honom till d\u00f6ds."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde de ett meddelande till Isebel om att Navot var stenad till d\u00f6ds."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Isebel fick h\u00f6ra nyheten, sa hon till Achav: \u201dNu kan du ta den d\u00e4r ving\u00e5rden, som jisreeliten Navot v\u00e4grade att s\u00e4lja till dig. Han \u00e4r inte l\u00e4ngre i livet. Han \u00e4r d\u00f6d.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 Achav h\u00f6rde att Navot var d\u00f6d gick han ner till ving\u00e5rden f\u00f6r att ta den i besittning."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men d\u00e5 kom HERRENS ord till Elia fr\u00e5n Tishbe:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 och s\u00f6k upp Israels kung Achav i Samaria. Han \u00e4r vid Navots ving\u00e5rd och h\u00e5ller p\u00e5 att l\u00e4gga beslag p\u00e5 den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e4g till honom: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dHar du b\u00e5de m\u00f6rdat en man och tagit hans arv i besittning?\u201d S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u201dHundarna ska slicka i sig ditt blod, p\u00e5 samma plats d\u00e4r de alldeles nyss slickade i sig Navots blod!\u201d\u2006\u2019\u2006\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dJas\u00e5, min fiende har hittat mig!\u201d sa Achav till Elia. \u201dJa\u201d, svarade Elia. \u201dJag har funnit dig, f\u00f6r att du har s\u00e5lt dig till att g\u00f6ra det som \u00e4r ont i HERRENS \u00f6gon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2019Jag kommer att l\u00e5ta olycka drabba dig, utpl\u00e5na dig, och jag ska inte l\u00e5ta n\u00e5gon manlig \u00e4ttling till Achav, vare sig slav eller fri, f\u00e5 \u00f6verleva."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker l\u00e5ta det g\u00e5 med din familj p\u00e5 samma s\u00e4tt som kung Jerobeams, Nevats sons, och kung Bashas, Achias sons, familjer, f\u00f6r du har gjort mig vred genom att locka Israel till synd.\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERREN har ocks\u00e5 talat om f\u00f6r mig att hundarna i Jisreel ska \u00e4ta upp Isebel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De medlemmar av Achavs familj som d\u00f6r inne i staden ska bli upp\u00e4tna av hundar, och de som d\u00f6r ute p\u00e5 landsbygden ska bli upp\u00e4tna av f\u00e5glar.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det var ingen som hade s\u00e5lt sig till ondskan s\u00e5 som Achav och som uppmuntrades av sin hustru till det."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e4rskilt avskyv\u00e4rt handlade han genom att tillbe avgudar, precis som amor\u00e9erna hade gjort, det folk som HERREN hade f\u00f6rdrivit ut ur landet f\u00f6r Israels folks skull."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r Achav h\u00f6rde dessa ord rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der och kl\u00e4dde sig i s\u00e4cktyg, fastade och sov i s\u00e4cktyg och gick omkring utan att s\u00e4ga ett ord."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till Elia fr\u00e5n Tishbe:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201dSer du hur Achav har \u00f6dmjukat sig inf\u00f6r mig? D\u00e4rf\u00f6r att han \u00f6dmjukat sig s\u00e5 ska jag inte l\u00e5ta olyckan komma medan han lever, utan den kommer i st\u00e4llet att drabba hans \u00e4tt.\u201d"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joshafat lierar sig med Achav - (2 Kr\u00f6n 18:1-27) Under tre \u00e5r var det inte n\u00e5gra krig mellan Aram och Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men under det tredje \u00e5ret, n\u00e4r kung Joshafat av Juda bes\u00f6kte kungen av Israel,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sa Israels kung till sina \u00e4mbetsm\u00e4n: \u201dHar ni t\u00e4nkt p\u00e5 att Ramot i Gilead tillh\u00f6r oss? Och h\u00e4r sitter vi utan att g\u00f6ra n\u00e5gonting \u00e5t f\u00f6r att ta det fr\u00e5n Arams kung!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig till Joshafat och fr\u00e5gade: \u201dVill du dra ut med mig mot Ramot i Gilead?\u201d \u201dJa\u201d, svarade Joshafat. \u201dDet ska jag, jag likv\u00e4l som du, och mitt folk likv\u00e4l som ditt folk, mina h\u00e4star tillsammans med dina."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men\u201d, tillade Joshafat till den israelitiske kungen, \u201dl\u00e5t oss f\u00f6rst fr\u00e5ga HERREN till r\u00e5ds.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Israels kung samman profeterna, fyrahundra man, och fr\u00e5gade dem: \u201dSka jag dra ut i strid mot Ramot i Gilead, eller ska jag l\u00e5ta bli?\u201d De svarade: \u201dG\u00e5, f\u00f6r Herren ska \u00f6verl\u00e4mna den i kungens hand.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Joshafat fr\u00e5gade: \u201dFinns det inte n\u00e5gon mer HERRENS profet h\u00e4r, som vi ocks\u00e5 kan fr\u00e5ga?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dJo\u201d, svarade Israels kung Joshafat, \u201ddet finns en till som kan r\u00e5dfr\u00e5ga HERREN \u00e5t oss, men honom hatar jag, f\u00f6r han profeterar aldrig n\u00e5got gott f\u00f6r mig, utan bara ont. Det \u00e4r Mika, Jimlas son.\u201d \u201dKungen b\u00f6r inte tala s\u00e5\u201d, svarade Joshafat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israels kung kallade d\u00e5 till sig en av sina tj\u00e4nstem\u00e4n. \u201dSkynda dig och h\u00e4mta hit Mika, Jimlas son\u201d, befallde han."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Israels kung och Joshafat, Juda kung, satt p\u00e5 var sin tron i sina kungliga kl\u00e4der p\u00e5 tr\u00f6skplatsen vid Samarias stadsport, och alla profeterna profeterade inf\u00f6r dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sidkia, Kenaanas son, gjorde sig horn av j\u00e4rn och f\u00f6rklarade: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Du ska st\u00e5nga Aram med dessa horn tills de f\u00f6rg\u00f6rs.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla de andra profeterade detsamma: \u201dJa, anfall Ramot i Gilead och du ska lyckas, f\u00f6r HERREN kommer att \u00f6verl\u00e4mna staden i kungens hand.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Budb\u00e4raren, som hade g\u00e5tt f\u00f6r att kalla p\u00e5 Mika, ber\u00e4ttade f\u00f6r honom: \u201dProfeterna f\u00f6rkunnade med en mun framg\u00e5ng f\u00f6r kungen. L\u00e5t nu ocks\u00e5 dina ord st\u00e4mma med deras och lova framg\u00e5ng!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Mika svarade: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, jag ska bara s\u00e4ga honom det HERREN s\u00e4ger till mig!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r han kom fram inf\u00f6r kungen, fr\u00e5gade denne honom: \u201dMika, ska vi dra ut i strid mot Ramot i Gilead, eller ska jag l\u00e5ta bli?\u201d Och Mika svarade: \u201dG\u00e5, och du ska lyckas, f\u00f6r HERREN ska \u00f6verl\u00e4mna staden i kungens hand!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kungen sa till honom: \u201dHur m\u00e5nga g\u00e5nger m\u00e5ste jag besv\u00e4rja dig att inte tala n\u00e5got annat \u00e4n sanning i HERRENS namn?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Mika: \u201dJag s\u00e5g hela Israel f\u00f6rskingrat p\u00e5 bergen, som f\u00e5r utan herde. Och HERREN sa: \u2019De har ingen herre. L\u00e5t dem \u00e5terv\u00e4nda hem i fred, var och en till sitt.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Israels kung sa till Joshafat: \u201dVar det inte det jag sa? Han profeterar inte n\u00e5got gott f\u00f6r mig, utan bara ont.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mika fortsatte: \u201dH\u00f6r h\u00e4r vad HERREN s\u00e4ger! Jag s\u00e5g HERREN sitta p\u00e5 sin tron, och himlens hela h\u00e4rskara stod p\u00e5 b\u00e4gge sidorna om honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERREN sa: \u2019Vem kan locka Achav att g\u00e5 ut i strid mot Ramot i Gilead och stupa d\u00e4r?\u2019 D\u00e5 sa den ene si och den andre s\u00e5."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 kom en ande fram och st\u00e4llde sig inf\u00f6r HERREN och sa: \u2019Jag kan locka honom.\u2019 \u2019Hur?\u2019 fr\u00e5gade HERREN honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han svarade: \u2019Jag ska g\u00e5 och bli en l\u00f6gnens ande i munnen p\u00e5 alla kungens profeter.\u2019 HERREN svarade: \u2019Locka honom, du! Du kommer att lyckas. G\u00e5 och g\u00f6r s\u00e5!\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERREN har allts\u00e5 lagt en l\u00f6gnens ande i munnen p\u00e5 alla dessa dina profeter, f\u00f6r HERREN har best\u00e4mt att olycka ska drabba dig.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 gick Sidkia, Kenaanas son, fram och slog Mika i ansiktet. \u201dSkulle HERRENS Ande ha l\u00e4mnat mig f\u00f6r att tala till dig?\u201d fr\u00e5gade han."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201dDet ska du komma underfund med den dag du g\u00e5r f\u00f6r att g\u00f6mma dig i det innersta rummet\u201d, svarade Mika."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Israels kung befallde: \u201dArrestera Mika och f\u00f6r honom tillbaka till styresmannen Amon och till kungens son Joash,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och s\u00e4g till dem: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger kungen: S\u00e4tt den h\u00e4r mannen i f\u00e4ngelse p\u00e5 vatten och br\u00f6d tills jag kommer v\u00e4lbeh\u00e5llen tillbaka.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mika svarade: \u201dOm du kommer v\u00e4lbeh\u00e5llen tillbaka, s\u00e5 har HERREN inte talat genom mig.\u201d Sedan tillade han: \u201dH\u00f6r detta, alla folk!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Achav d\u00f6r p\u00e5 slagf\u00e4ltet(2 Kr\u00f6n 18:28-34) Israels kung och Joshafat, Juda kung, t\u00e5gade nu mot Ramot i Gilead."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Israels kung sa till Joshafat: \u201dJag ska f\u00f6rkl\u00e4 mig och dra ut i striden, men du kan b\u00e4ra dina egna kl\u00e4der.\u201d Israels kung drog allts\u00e5 ut i striden f\u00f6rkl\u00e4dd."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nu hade Arams kung gett order till sina trettiotv\u00e5 vagnsofficerare att inte ge sig i strid mot n\u00e5gon annan \u00e4n Israels kung."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r vagnsofficerare fick syn p\u00e5 Joshafat, t\u00e4nkte de: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r Israels kung.\u201d De omringade honom f\u00f6r att anfalla honom, men n\u00e4r Joshafat ropade till,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "m\u00e4rkte de att det inte var Israels kung och slutade att f\u00f6rf\u00f6lja honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men n\u00e5gon sp\u00e4nde sin b\u00e5ge och sk\u00f6t p\u00e5 m\u00e5f\u00e5 och tr\u00e4ffade Israels kung i en springa i rustningen. Kungen sa till kusken: \u201dV\u00e4nd vagnen och ta mig ut ur striden! Jag \u00e4r s\u00e5rad.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Striden blev allt intensivare ju l\u00e4ngre dagen led. Kungen stod kvar i sin vagn, v\u00e4nd mot aram\u00e9erna. Blodet fr\u00e5n hans s\u00e5r rann ner p\u00e5 vagnsgolvet, och n\u00e4r kv\u00e4llen kom dog han."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Just som solen h\u00f6ll p\u00e5 att g\u00e5 ner, lj\u00f6d ett rop bland trupperna: \u201dL\u00e5t var och en g\u00e5 hem till sin stad och sitt land!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kungen var allts\u00e5 d\u00f6d, och hans kropp f\u00f6rdes till Samaria, d\u00e4r han begravdes."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De sk\u00f6ljde hans vagn vid dammen i Samaria, d\u00e4r de prostituerade brukade bada, och hundar kom och slickade i sig kungens blod, precis som HERREN hade f\u00f6rutsagt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Achavs historia i \u00f6vrigt, vad han gjorde och elfenbenspalatset och st\u00e4derna som han byggde, finns nedtecknat i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "S\u00e5 dog allts\u00e5 Achav och gick till vila hos sina f\u00f6rf\u00e4der. Hans son Achasja eftertr\u00e4dde honom som kung."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Joshafat regerar i Juda - (2 Kr\u00f6n 20:31\u201421:1) Under Achavs fj\u00e4rde regerings\u00e5r i Israel blev Joshafat, son till Asa, kung i Juda."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Joshafat var trettiofem \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i tjugofem \u00e5r i Jerusalem. Hans mor var Asuva, dotter till Shilchi."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Joshafat f\u00f6ljde sin far Asa utan att vika av fr\u00e5n den v\u00e4gen och gjorde det som var r\u00e4tt inf\u00f6r HERREN."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 blev offerh\u00f6jderna kvar, och folket fortsatte att offra och br\u00e4nna r\u00f6kelse d\u00e4r."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Han sl\u00f6t ocks\u00e5 fred med Achav, kungen i Israel."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Joshafats historia i \u00f6vrigt, vad han gjorde och alla hans hj\u00e4ltemodiga krig, finns nedtecknat i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Han avskaffade ocks\u00e5 det som fanns kvar av manlig prostitution sedan hans far Asas tid."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Det fanns inte n\u00e5gon kung i Edom vid den h\u00e4r tiden, bara en st\u00e4llf\u00f6retr\u00e4dande regent."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Joshafat byggde Tarshish-fartyg som skulle segla till Ofir f\u00f6r att h\u00e4mta guld, men de kom aldrig dit, eftersom de led skeppsbrott vid Esjon-Gever."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Achasja, Achavs son, f\u00f6reslog Joshafat att deras m\u00e4n skulle segla tillsammans, men Joshafat accepterade inte det."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Joshafat dog och begravdes bland sina f\u00f6rf\u00e4der i sin f\u00f6rfader Davids stad. Hans son Joram blev kung efter honom."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Achasja regerar i Israel - Det var under Joshafats sjuttonde regerings\u00e5r i Juda som Achasja, Achavs son, blev kung \u00f6ver Israel i Samaria, och han regerade \u00f6ver Israel i tv\u00e5 \u00e5r."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Men han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, f\u00f6r han f\u00f6ljde i sina f\u00f6r\u00e4ldrars och i Jerobeams, Nevats sons, fotsp\u00e5r och f\u00f6rledde Israel till synd."
                }
            }
        }
    }
}