{
    "version": "NUB",
    "book_name": "1 Peter",
    "book_nr": "60",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Petrus, som \u00e4r apostel \u00e5t Jesus Kristus. Till de utvalda som bor utspridda i Pontos, Galatien, Kappadokien, Asien och Bithynien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Enligt Guds, v\u00e5r Faders, plan \u00e4r ni helgade i Anden och best\u00e4mda till lydnad inf\u00f6r Jesus Kristus och rening genom hans blod. N\u00e5d och frid \u00e5t er i rikaste m\u00e5tt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hoppet om evigt liv - V\u00e4lsignad \u00e4r Gud, v\u00e5r Herre Jesus Kristus Fader. I sin stora barmh\u00e4rtighet l\u00e4t han oss f\u00f6das p\u00e5 nytt till ett levande hopp genom att Jesus Kristus uppstod fr\u00e5n de d\u00f6da,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hoppet att en dag f\u00e5 \u00e4rva det som aldrig kan f\u00f6rst\u00f6ras eller fl\u00e4ckas eller tyna bort och som \u00e4r f\u00f6rvarat \u00e5t er i himlen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Med Guds kraft bevaras ni genom tron till den r\u00e4ddning som finns beredd och ska uppenbaras i den sista tiden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r glada och jubla, \u00e4ven om ni nu f\u00f6r en kort tid m\u00e5ste g\u00e5 igenom olika slags pr\u00f6vningar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Genom dessa f\u00f6r\u00e4dlas er tro, s\u00e5 att bara det som \u00e4r \u00e4kta blir kvar, det som \u00e4r l\u00e5ngt mer v\u00e4rt \u00e4n guld som f\u00f6r\u00e4dlas i eld men \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rg\u00e5s, det som blir till lov, pris och \u00e4ra n\u00e4r Jesus Kristus uppenbarar sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni \u00e4lskar honom trots att ni inte har sett honom. Och fast\u00e4n ni \u00e4nnu inte ser honom, tror ni p\u00e5 honom och jublar och fylls av en obeskrivlig, h\u00e4rlig gl\u00e4dje,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "eftersom ni snart ska n\u00e5 m\u00e5let f\u00f6r er tro, r\u00e4ddningen f\u00f6r era liv."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det var denna r\u00e4ddning som profeterna s\u00e5 ivrigt utforskade och f\u00f6rs\u00f6kte f\u00f6rst\u00e5, n\u00e4r de profeterade om den n\u00e5d som ni skulle f\u00e5."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De utforskade vad och vilken tid som Kristus Ande inom dem syftade p\u00e5 n\u00e4r han f\u00f6rutsade Kristus lidanden och den h\u00e4rlighet som skulle f\u00f6lja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det uppenbarades f\u00f6r dem att de inte tj\u00e4nade sig sj\u00e4lva utan er med sitt budskap. Det har nu kungjorts f\u00f6r er av dem som, genom den heliga Anden som var uts\u00e4nd fr\u00e5n himlen, har f\u00f6rkunnat evangeliet f\u00f6r er\u2006\u2013\u2006n\u00e5got som till och med \u00e4nglarna \u00f6nskar f\u00e5 en inblick i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e5ll er rena fr\u00e5n synden - Sp\u00e4nn d\u00e4rf\u00f6r b\u00e4ltet om livet och var nyktra. S\u00e4tt allt ert hopp till den n\u00e5d ni ska f\u00e5 n\u00e4r Jesus Kristus uppenbaras."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Som lydiga barn, l\u00e5t er inte l\u00e4ngre drivas av de beg\u00e4r som styrde er medan ni fortfarande var okunniga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Liksom han som har kallat er \u00e4r helig, s\u00e5 ska ni ocks\u00e5 leva ett alltigenom heligt liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: \u201dNi ska vara heliga, f\u00f6r jag \u00e4r helig.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om ni kallar honom Fader n\u00e4r ni ber, han som utan att g\u00f6ra n\u00e5gon skillnad p\u00e5 m\u00e4nniskor d\u00f6mer var och en efter hans g\u00e4rningar, lev d\u00e5 i gudsfruktan under den tid av fr\u00e4mlingskap som ni lever h\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni vet sj\u00e4lva att det inte var med n\u00e5got f\u00f6rg\u00e4ngligt som silver eller guld som ni k\u00f6ptes fria fr\u00e5n det meningsl\u00f6sa liv som b\u00e5de ni och era f\u00f6rf\u00e4der levde."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nej, det var med Kristus dyrbara blod, ett lamm utan fl\u00e4ck eller fel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han var utsedd redan innan v\u00e4rlden skapades, men det var f\u00f6rst nu vid tidens slut som han uppenbarades f\u00f6r er skull."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Genom honom tror ni p\u00e5 Gud, som uppv\u00e4ckte honom fr\u00e5n de d\u00f6da och f\u00f6rh\u00e4rligade honom, s\u00e5 att ni kan tro och hoppas p\u00e5 Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni har renat er sj\u00e4lva genom att lyda sanningen och kan nu visa varandra en uppriktig syskonk\u00e4rlek. \u00c4lska varandra av hela hj\u00e4rtat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni har ju blivit f\u00f6dda p\u00e5 nytt, inte genom en f\u00f6rg\u00e4nglig s\u00e4d utan genom en of\u00f6rg\u00e4nglig, genom Guds levande och best\u00e5ende ord."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6r \u201dM\u00e4nniskan \u00e4r som gr\u00e4set, och all hennes prakt \u00e4r som \u00e4ngsblomman. Gr\u00e4set torkar och blomman faller av."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Herrens ord best\u00e5r i evighet.\u201d Och det \u00e4r detta budskap som nu har f\u00f6rkunnats f\u00f6r er."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "G\u00f6r er d\u00e4rf\u00f6r av med all ondska, falskhet, hyckleri, avundsjuka och f\u00f6rtal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e4ngta som nyf\u00f6dda barn efter den rena, andliga mj\u00f6lken, f\u00f6r att genom den v\u00e4xa till fr\u00e4lsningen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dNi har ju f\u00e5tt smaka Herrens godhet.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Levande stenar i Guds tempel - Ni kommer till honom, den levande stenen som inte d\u00f6g \u00e5t m\u00e4nniskor, men som \u00e4r utvald av Gud och \u00e4rad inf\u00f6r honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r ni nu sj\u00e4lva levande byggnadsstenar i ett andligt husbygge. Ni blir ett heligt pr\u00e4sterskap som kan b\u00e4ra fram andliga offer som Gud tar emot med gl\u00e4dje p\u00e5 grund av Jesus Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju i Skriften: \u201dSe! Jag l\u00e4gger i Sion en utvald och \u00e4rad h\u00f6rnsten. Och den som tror p\u00e5 honom ska inte st\u00e5 d\u00e4r med skam.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den \u00e4r allts\u00e5 v\u00e4rdefull f\u00f6r er som tror, men f\u00f6r dem som inte tror har \u201dden sten som inte d\u00f6g \u00e5t byggnadsarbetarna blivit en h\u00f6rnsten,\u201d och"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201den st\u00f6testen och en klippa som man faller p\u00e5.\u201d De st\u00f6ter emot d\u00e4rf\u00f6r att de inte lyder budskapet. S\u00e5 var det ocks\u00e5 best\u00e4mt f\u00f6r dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men ni \u00e4r \u201dett utvalt sl\u00e4kte, ett kungligt pr\u00e4sterskap, ett heligt folk, Guds eget folk, som ska f\u00f6rkunna hans storverk.\u201d Han har ju kallat er fr\u00e5n m\u00f6rkret till sitt underbara ljus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni som f\u00f6rut inte var ett folk, f\u00e5r nu vara Guds eget folk. Ni som tidigare inte fick n\u00e5gon barmh\u00e4rtighet har nu funnit barmh\u00e4rtighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var goda f\u00f6red\u00f6men - Mina \u00e4lskade, jag vill uppmana er som fr\u00e4mlingar och g\u00e4ster att inte ge efter f\u00f6r de m\u00e4nskliga beg\u00e4r som f\u00f6r krig mot ert inre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Uppf\u00f6r er v\u00e4l bland hedningarna, s\u00e5 att de som klandrar er f\u00f6r att g\u00f6ra n\u00e5got ont f\u00e5r se era goda g\u00e4rningar och hylla Gud den dag han bes\u00f6ker dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Underordna er varje myndighet f\u00f6r Herrens skull: kejsaren, som \u00e4r den h\u00f6gsta makten,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "likav\u00e4l som landsh\u00f6vdingarna, som \u00e4r s\u00e4nda f\u00f6r att straffa dem som g\u00f6r det onda och bel\u00f6na dem som g\u00f6r det goda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gud vill n\u00e4mligen att ni genom att g\u00f6ra det som \u00e4r gott ska tysta de of\u00f6rst\u00e5ndiga som kommer med dumt prat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lev som fria m\u00e4nniskor, men utnyttja inte friheten till att g\u00f6ra det som \u00e4r ont. Var i st\u00e4llet tj\u00e4nare \u00e5t Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Behandla alla m\u00e4nniskor med respekt. \u00c4lska era troende syskon. Frukta Gud och visa respekt f\u00f6r kejsaren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "R\u00e5d till slavar - Ni som \u00e4r tj\u00e4nare, underordna er era herrar. Lyd och respektera dem, inte bara om de \u00e4r v\u00e4nliga och behandlar er v\u00e4l, utan ocks\u00e5 om de \u00e4r or\u00e4ttvisa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det \u00e4r Guds n\u00e5d om n\u00e5gon f\u00f6r hans skull \u00e4r villig att f\u00f6r sitt samvete lida or\u00e4ttvist."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om ni handlar fel och m\u00e5ste st\u00e5 ut med att bli slagna och straffade, vad \u00e4r det att vara stolta \u00f6ver? Men om ni handlar r\u00e4tt och \u00e4r villiga att lida f\u00f6r det, d\u00e5 \u00e4r det n\u00e5got stort i Guds \u00f6gon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6lj Jesus Kristus exempel - Det \u00e4r detta som ni blivit kallade till. Kristus sj\u00e4lv fick ju lida f\u00f6r er skull och har gett er ett exempel att f\u00f6lja,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201dHan som aldrig hade beg\u00e5tt n\u00e5gon synd och aldrig hade ljugit.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r han blev h\u00e5nad svarade han inte med att h\u00e5na tillbaka, och n\u00e4r han fick lida svarade han inte med hotelser. Han l\u00e4mnade det \u00e5t honom som d\u00f6mer r\u00e4ttvist."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han bar v\u00e5ra synder i sin egen kropp p\u00e5 korset, f\u00f6r att vi skulle d\u00f6 bort fr\u00e5n synden och leva f\u00f6r r\u00e4ttf\u00e4rdigheten. Genom hans s\u00e5r har ni blivit helade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ni var som vilsna f\u00e5r som hade sprungit bort, men nu har ni v\u00e4nt tillbaka till er herde och beskyddare."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e5d till gifta par - Ni gifta kvinnor, underordna er era m\u00e4n, s\u00e5 att ocks\u00e5 de som inte tror p\u00e5 budskapet kan vinnas utan ord tack vare sina hustrurs liv,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r de ser hur gudfruktigt och rent ni lever."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Str\u00e4va inte efter att dra uppm\u00e4rksamheten till ert yttre genom konstfulla frisyrer, guldsmycken och vackra kl\u00e4der."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nej, l\u00e5t det i st\u00e4llet vara ert hj\u00e4rta som g\u00e4ller, den dolda m\u00e4nniskan, med sin of\u00f6rg\u00e4ngliga sk\u00f6nhet och ett mjukt och behagligt s\u00e4tt. Det \u00e4r dyrbart i Guds \u00f6gon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den sk\u00f6nheten fanns f\u00f6rr hos de heliga kvinnorna som hoppades p\u00e5 Gud. De underordnade sig sina m\u00e4n,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 som Sara lydde Abraham och kallade honom herre. Ni \u00e4r hennes d\u00f6ttrar om ni g\u00f6r det som \u00e4r gott, utan att vara r\u00e4dda f\u00f6r n\u00e5gonting."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni gifta m\u00e4n, lev f\u00f6rst\u00e5ndigt tillsammans med era hustrur, som med ett svagare k\u00e4rl, och visa dem respekt. Ocks\u00e5 kvinnan har ju del av livets n\u00e5deg\u00e5va. D\u00e5 finns det inga hinder f\u00f6r era b\u00f6ner."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "R\u00e5d till alla troende - Till sist ett ord till er alla: F\u00f6rs\u00f6k att leva i harmoni med varandra, visa medk\u00e4nsla, syskonk\u00e4rlek, medlidande och \u00f6dmjukhet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se till att ingen h\u00e4mnas p\u00e5 n\u00e5gon, och att ingen h\u00e5nar tillbaka om han blir h\u00e5nad. Nej, v\u00e4lsigna i st\u00e4llet, eftersom ni sj\u00e4lva \u00e4r kallade till att \u00e4rva v\u00e4lsignelse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dDen som \u00e4lskar livet och vill se goda tider ska h\u00e5lla sin tunga fr\u00e5n det onda och sina l\u00e4ppar fr\u00e5n l\u00f6gnaktigt tal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han ska v\u00e4nda sig bort fr\u00e5n det onda och g\u00f6ra det goda. Han ska s\u00f6ka och str\u00e4va efter frid."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herrens \u00f6gon f\u00f6ljer de r\u00e4ttf\u00e4rdiga, och hans \u00f6ron h\u00f6r deras b\u00f6n. Men Herren \u00e4r emot dem som g\u00f6r det onda.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var beredda att lida - Ingen kommer v\u00e4l att g\u00f6ra er illa om ni str\u00e4var efter att g\u00f6ra det goda?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men om ni f\u00e5r lida f\u00f6r r\u00e4ttf\u00e4rdighetens skull \u00e4r ni lyckliga. Var inte r\u00e4dda f\u00f6r dem och l\u00e5t er inte skr\u00e4mmas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herren Kristus ska ni h\u00e5lla helig i era hj\u00e4rtan. Och om n\u00e5gon fr\u00e5gar om ert hopp, ska ni alltid vara beredda att redog\u00f6ra f\u00f6r det,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "men g\u00f6r det \u00f6dmjukt och med respekt och rent samvete. D\u00e5 f\u00e5r de som talar illa om ert goda levnadss\u00e4tt sk\u00e4mmas f\u00f6r sitt f\u00f6rtal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r n\u00e4mligen b\u00e4ttre att lida f\u00f6r goda g\u00e4rningar, om det \u00e4r Guds vilja, \u00e4n att lida f\u00f6r att ha gjort n\u00e5got ont."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kristus sj\u00e4lv led ju f\u00f6r synderna, en g\u00e5ng f\u00f6r alla. En r\u00e4ttf\u00e4rdig dog f\u00f6r de or\u00e4ttf\u00e4rdiga, f\u00f6r att f\u00f6ra oss till Gud. Hans kropp blev d\u00f6dad, men i Anden blev han levande igen,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "i vilken han ocks\u00e5 hade kunnat g\u00e5 och predika f\u00f6r andarna i f\u00e5ngenskap."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De hade en g\u00e5ng varit olydiga, n\u00e4r Gud under Noas tid t\u00e5lmodigt v\u00e4ntade p\u00e5 dem, medan arken byggdes. I den blev bara \u00e5tta personer r\u00e4ddade genom vatten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta \u00e4r en bild av dopet, som nu blir till r\u00e4ddning f\u00f6r er\u2006\u2013\u2006inte p\u00e5 det s\u00e4ttet att kroppen tv\u00e4ttas ren fr\u00e5n smuts, men att man med gott samvete f\u00e5r v\u00e4nda sig till Gud, p\u00e5 grund av Jesus Kristus uppst\u00e5ndelse."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han har stigit upp till himlen och sitter nu p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida, sedan \u00e4nglar och makter och krafter har lagts under honom."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e5 nu Kristus har lidit med sin kropp, ska ocks\u00e5 ni bev\u00e4pna er med samma s\u00e4tt att t\u00e4nka. Den som har lidit med sin kropp har n\u00e4mligen slutat synda,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00e5 att han resten av tiden h\u00e4r inte l\u00e4ngre lever efter m\u00e4nskliga beg\u00e4r utan efter Guds vilja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni har ju redan levt tillr\u00e4ckligt l\u00e4nge som hedningarna g\u00f6r, i sexuell omoral, orgier, fylleri och dryckeslag, vilda fester och skamlig avgudadyrkan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u00e4r nu f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver att ni inte l\u00e4ngre vill v\u00e4ltra er i detta tr\u00e4sk av liderlighet tillsammans med dem, och d\u00e4rf\u00f6r h\u00e5nar de er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de ska en dag f\u00e5 svara inf\u00f6r honom som st\u00e5r beredd att d\u00f6ma b\u00e5de levande och d\u00f6da."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rkunnades evangeliet ocks\u00e5 f\u00f6r dem som nu \u00e4r d\u00f6da, s\u00e5 att de visserligen d\u00f6ms som m\u00e4nniskor i fysiskt avseende men f\u00e5r leva andligen, som Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "St\u00f6tta och hj\u00e4lp varandra - Men alltings slut \u00e4r n\u00e4ra. T\u00e4nk d\u00e4rf\u00f6r klart och var nyktra, s\u00e5 att ni kan be."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och viktigast av allt \u00e4r att ni \u00e4lskar varandra helhj\u00e4rtat, f\u00f6r k\u00e4rleken skyler \u00f6ver m\u00e5nga synder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Visa g\u00e4stfrihet utan att klaga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tj\u00e4na varandra, var och en av er med den n\u00e5deg\u00e5va han f\u00e5tt, som goda f\u00f6rvaltare av Guds n\u00e5d i dess m\u00e5nga former."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den som talar ska se till att han talar enligt Guds ord. Den som tj\u00e4nar ska g\u00f6ra det med den kraft som Gud ger. D\u00e5 ska Gud bli \u00e4rad genom Jesus Kristus. \u00c4ran och makten tillh\u00f6r honom i all evighet, amen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mina k\u00e4ra, bli inte f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver det eldprov ni m\u00e5ste g\u00e5 igenom, som om det vore n\u00e5got of\u00f6rutsett ni drabbas av."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var i st\u00e4llet glada n\u00e4r ni f\u00e5r dela Kristus lidanden, f\u00f6r d\u00e5 f\u00e5r ni jubla av gl\u00e4dje den dag han uppenbarar sig i sin h\u00e4rlighet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni \u00e4r lyckliga om m\u00e4nniskor h\u00e5nar er f\u00f6r Kristus namns skull, f\u00f6r h\u00e4rlighetens Ande, Guds Ande, vilar \u00f6ver er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sj\u00e4lvklart f\u00e5r det aldrig h\u00e4nda att n\u00e5gon av er m\u00e5ste lida f\u00f6r att han har m\u00f6rdat, stulit, st\u00e4llt till med annat ont eller lagt sig i andras aff\u00e4rer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men den som f\u00e5r lida som kristen beh\u00f6ver inte sk\u00e4mmas, utan kan hylla Gud f\u00f6r det namnet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tiden \u00e4r nu inne f\u00f6r domen, och den ska b\u00f6rja med Guds eget folk. Men om den b\u00f6rjar med oss, hur g\u00e5r det d\u00e5 f\u00f6r dem som inte lyder Guds evangelium?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och: \u201dOm den r\u00e4ttf\u00e4rdige med knapp n\u00f6d blir r\u00e4ddad, hur ska det d\u00e5 g\u00e5 f\u00f6r den ogudaktige och syndaren?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska de som efter Guds vilja f\u00e5r lida \u00f6verl\u00e4mna sina liv \u00e5t sin trofasta Skapare och g\u00f6ra det som \u00e4r gott."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e5d till f\u00f6rsamlingsledare och ungdomar - Nu en f\u00f6rmaning till er som \u00e4r ledare i f\u00f6rsamlingen. Jag \u00e4r ju sj\u00e4lv f\u00f6rsamlingsledare och vittne till Kristus lidanden och ska ocks\u00e5 f\u00e5 dela Kristus h\u00e4rlighet som kommer att uppenbaras."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var herdar f\u00f6r Guds hjord som han har satt er att leda, och vaka \u00f6ver den, inte d\u00e4rf\u00f6r att ni m\u00e5ste utan d\u00e4rf\u00f6r att ni sj\u00e4lva vill. Det \u00e4r s\u00e5 Gud vill ha det. G\u00f6r det inte f\u00f6r egen vinning, utan d\u00e4rf\u00f6r att ni vill tj\u00e4na helhj\u00e4rtat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Upptr\u00e4d inte som h\u00e4rskare \u00f6ver dem som anf\u00f6rtrotts \u00e5t er, utan g\u00e5 f\u00f6re med gott exempel f\u00f6r hjorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni, n\u00e4r den h\u00f6gsta herden uppenbarar sig, f\u00e5 en h\u00e4rlighetens segerkrans som aldrig vissnar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni som \u00e4r unga, underordna er de \u00e4ldre. Men f\u00f6r er alla g\u00e4ller att kl\u00e4 er i \u00f6dmjukhet, f\u00f6r \u201dGud st\u00e5r emot de stolta, men de \u00f6dmjuka visar han n\u00e5d.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6dmjuka er d\u00e4rf\u00f6r under Guds m\u00e4ktiga hand, s\u00e5 kommer han att upph\u00f6ja er n\u00e4r tiden \u00e4r inne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e4mna alla bekymmer till honom, f\u00f6r han tar hand om er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var p\u00e5 er vakt - Var nyktra och t\u00e4nk klart. Dj\u00e4vulen, er fiende, stryker omkring som ett rytande lejon och letar efter n\u00e5gon att sluka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "St\u00e5 emot hans angrepp och h\u00e5ll fast vid er tro. Kom ih\u00e5g att alla troende i v\u00e4rlden f\u00e5r g\u00e5 igenom samma lidanden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud har i all sin n\u00e5d kallat oss till sin eviga h\u00e4rlighet i Kristus, och efter en kort tid som ni beh\u00f6ver lida ska han uppr\u00e4tta er och ge er kraft, st\u00f6dja er och ge er fasthet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hans \u00e4r makten i all evighet, amen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Slutord - Jag har skrivit detta brev till er med hj\u00e4lp av Silvanus, en p\u00e5litlig, troende bror som jag anser att han \u00e4r. Jag ville med dessa korta rader f\u00f6rmana er och vittna om denna Guds sanna n\u00e5d, som ni alltid ska h\u00e5lla fast vid."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingen i Babylon, som \u00e4r utvald som ni, h\u00e4lsar till er. Markus, min son, h\u00e4lsar ocks\u00e5 till er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e4lsa varandra med en k\u00e4rlekskyss. Frid \u00e5t er alla som \u00e4r i Kristus."
                }
            }
        }
    }
}