{
    "version": "NUB",
    "book_name": "1 Samuel",
    "book_nr": "9",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eli och Samuel - (1:1\u20147:17)Samuels f\u00f6delse och barndom - Hanna f\u00e5r b\u00f6nesvar\u2006\u2013\u2006en son I Ramatajim i Efraims bergsbygd bodde en man som hette Elkana. Han var fr\u00e5n Sufs land och son till Jerocham och sonson till Elihu som i sin tur var son till Tochu och sonson till Suf i Efraims stam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elkana hade tv\u00e5 hustrur, Hanna och Peninna. Peninna hade f\u00e5tt barn, men Hanna kunde inte f\u00e5 n\u00e5gra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varje \u00e5r reste Elkana fr\u00e5n sin stad till Shilo f\u00f6r att tillbe och offra till h\u00e4rskarornas HERRE. Vid den h\u00e4r tiden var Elis b\u00e5da s\u00f6ner, Hofni och Pinechas, pr\u00e4ster i HERRENS tj\u00e4nst."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng Elkana offrade, brukade han ge Peninna och alla hennes s\u00f6ner och d\u00f6ttrar var sin del av offerk\u00f6ttet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men \u00e5t Hanna gav han en s\u00e4rskild del. Han \u00e4lskade henne djupt trots att HERREN inte gett henne n\u00e5gra barn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hennes rival provocerade och retade henne st\u00e4ndigt f\u00f6r den ofruktsamhet som HERREN l\u00e5tit henne drabbas av."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Detta p\u00e5gick \u00e5r efter \u00e5r. Varje g\u00e5ng Hanna gick till HERRENS hus blev hon h\u00e5nad av Peninna. Hanna gr\u00e4t och ville inte \u00e4ta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dVad \u00e4r det, Hanna, varf\u00f6r gr\u00e5ter du?\u201d brukade Elkana, hennes man fr\u00e5ga. \u201dVarf\u00f6r \u00e4ter du inte? Varf\u00f6r \u00e4r du s\u00e5 ledsen? Betyder jag inte mer f\u00f6r dig \u00e4n tio s\u00f6ner?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men det h\u00e4nde en g\u00e5ng i Shilo n\u00e4r de hade \u00e4tit offerm\u00e5ltiden tillsammans att Hanna gick till HERRENS tempel d\u00e4r pr\u00e4sten Eli satt p\u00e5 sin stol bredvid ing\u00e5ngen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hanna var djupt bedr\u00f6vad och gr\u00e4t medan hon bad till HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hon gav honom f\u00f6ljande l\u00f6fte: \u201dH\u00e4rskarornas HERRE, se till mig din tj\u00e4narinna i min stora sorg! Om du kommer ih\u00e5g mig, om du inte gl\u00f6mmer bort mig utan ger mig en son, s\u00e5 ska jag ge honom till HERREN f\u00f6r hela livet och ingen rakkniv kommer n\u00e5gonsin att r\u00f6ra vid hans huvud!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hon bad l\u00e4nge inf\u00f6r HERREN och Eli iakttog hennes l\u00e4ppar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hon bad tyst f\u00f6r sig sj\u00e4lv. Hennes l\u00e4ppar r\u00f6rde sig men hennes r\u00f6st h\u00f6rdes inte. Eli trodde att hon hade druckit sig full."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dHur l\u00e4nge ska du b\u00e4ra dig \u00e5t som en drucken?\u201d fr\u00e5gade han. \u201dSe till att du blir nykter!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dNej, min herre, jag \u00e4r en h\u00e5rt pr\u00f6vad kvinna! Jag har inte druckit n\u00e5got\u201d, svarade hon. \u201dJag har lagt fram allt som jag burit p\u00e5 inf\u00f6r HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tro inte att jag \u00e4r en d\u00e5lig kvinna! Jag har bett h\u00e4r i min sorg och f\u00f6rtvivlan.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sa Eli: \u201dG\u00e5 i frid! Israels Gud ska svara p\u00e5 din b\u00f6n vad den \u00e4n g\u00e4ller!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t mig din tj\u00e4narinna alltid f\u00e5 m\u00f6ta din v\u00e4lvilja\u201d, sa hon och gick sin v\u00e4g. Efter det b\u00f6rjade hon \u00e4ta igen och s\u00e5g inte l\u00e4ngre sorgsen ut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon var de tidigt uppe och tillbad inf\u00f6r HERREN \u00e4n en g\u00e5ng. Sedan \u00e5terv\u00e4nde de hem till Rama. Och n\u00e4r Elkana nu l\u00e5g med Hanna, kom HERREN ih\u00e5g henne."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hon blev med barn och f\u00f6dde en son n\u00e4r tiden var inne. Hon kallade honom Samuel, f\u00f6r hon sa: \u201dJag bad till HERREN att jag skulle f\u00e5 honom.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hanna uppfyller sitt l\u00f6fte till Gud Elkana och hela hans familj gick upp igen f\u00f6r att offra sitt \u00e5rliga offer och l\u00f6ftesoffer inf\u00f6r HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hanna f\u00f6ljde inte med utan hon sa till sin man: \u201dL\u00e5t mig v\u00e4nta tills pojken blivit avvand. Sedan ska jag ta med honom till HERREN och l\u00e5ta honom stanna d\u00e4r f\u00f6r alltid.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elkana svarade: \u201dG\u00f6r det du tycker \u00e4r b\u00e4st! V\u00e4nta tills pojken \u00e4r avvand. M\u00e5 HERREN bara l\u00e5ta sitt ord g\u00e5 i uppfyllelse!\u201d Hanna stannade d\u00e4rf\u00f6r hemma tills hon slutat amma barnet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Efter att hon avvant honom, tog hon honom med sig fast\u00e4n han fortfarande var mycket ung. De tog ocks\u00e5 med sig en tre \u00e5r gammal tjur som offer och en s\u00e4ck mj\u00f6l och en vins\u00e4ck. S\u00e5 f\u00f6rdes han till HERRENS hus i Shilo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Efter att de offrat tjuren, f\u00f6rde de pojken till Eli."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201dMin herre, s\u00e5 sant du lever\u201d, sa Hanna till honom, \u201djag \u00e4r den kvinna som stod h\u00e4r bredvid dig och bad till HERREN."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag bad honom att ge mig denne pojke och HERREN har svarat p\u00e5 min b\u00f6n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nu vill jag ge honom till HERREN. S\u00e5 l\u00e4nge han lever ska han tillh\u00f6ra HERREN.\u201d D\u00e4refter tillbad han HERREN."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hanna tackar Herren Hanna bad: \u201dJag fr\u00f6jdar mig i HERREN! Han har \u00e5teruppr\u00e4ttat mig. Nu kan jag ge svar p\u00e5 tal till mina fiender, vara lycklig f\u00f6r att du har r\u00e4ddat mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ingen \u00e4r helig som HERREN! Det finns ingen annan Gud, ingen enda klippa som v\u00e5r Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sluta upp med ert skrytsamma och stolta tal och era stora ord! HERREN vet allt och han kommer att d\u00f6ma varje handling."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Krigarnas b\u00e5gar \u00e4r s\u00f6nderbrutna, men de som stapplade av svaghet har f\u00e5tt ny kraft."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som f\u00f6rut var m\u00e4tta m\u00e5ste nu slava f\u00f6r br\u00f6d, medan de som var hungriga f\u00e5r mat. Den ofruktsamma kvinnan har nu sju barn, medan hon som hade m\u00e5nga barn tynar bort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN d\u00f6dar och HERREN ger liv. Han leder m\u00e4nniskor ner i d\u00f6dsriket och r\u00e4ddar dem d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN g\u00f6r fattig och rik, han \u00f6dmjukar och han upph\u00f6jer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han lyfter de hj\u00e4lpl\u00f6sa och fattiga ur damm och aska. Han behandlar dem som furstar och l\u00e5ter dem sitta p\u00e5 hedersplatserna. Hela jorden vilar p\u00e5 den grund HERREN byggt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han kommer att skydda sina frommas steg, men de onda kommer att tystas i m\u00f6rkret. Ingen ska lyckas enbart genom egen styrka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De som k\u00e4mpar mot HERREN kommer att krossas. Han dundrar mot dem fr\u00e5n himlen. Han d\u00f6mer hela jorden. Han ger makt till sin kung och stor \u00e4ra till sin smorde.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4refter \u00e5terv\u00e4nde Elkana till Rama och pojken blev kvar som HERRENS tj\u00e4nare under pr\u00e4sten Eli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Samuel i tj\u00e4nst f\u00f6r Herren Men Elis s\u00f6ner var onda m\u00e4n som inte brydde sig om HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vad pr\u00e4sterna brukade g\u00f6ra mot folket var att n\u00e4r n\u00e5gon offrade ett offer och n\u00e4r k\u00f6ttet tillagades, kom en pr\u00e4sttj\u00e4nare med en treuddig k\u00f6ttgaffel i handen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tj\u00e4naren st\u00f6tte sedan ner gaffeln i kitteln, pannan eller grytan och den bit som kom upp beh\u00f6ll pr\u00e4sten. Detta r\u00e5kade alla israeliter ut f\u00f6r som kom till Shilo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ibland kom tj\u00e4naren till och med innan man f\u00f6rbr\u00e4nt fettet och sa: \u201dGe pr\u00e4sten det r\u00e5a k\u00f6ttet att steka, inte det kokta, f\u00f6r pr\u00e4sten vill inte ha kokt k\u00f6tt av dig utan r\u00e5tt.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om mannen som offrade k\u00f6ttet svarade: \u201dF\u00f6rst m\u00e5ste fettet br\u00e4nnas, sedan f\u00e5r du ta s\u00e5 mycket du vill\u201d, d\u00e5 brukade tj\u00e4naren s\u00e4ga: \u201dNej, ge det till mig genast, annars tar jag det med v\u00e5ld!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men HERREN s\u00e5g mycket allvarligt p\u00e5 denna synd eftersom pr\u00e4sterna behandlade offerg\u00e5vorna till HERREN respektl\u00f6st."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samuel var HERRENS tj\u00e4nare trots att han bara var ett barn och han bar en linne-efod."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varje \u00e5r sydde hans mor ocks\u00e5 en liten mantel \u00e5t honom som hon \u00f6verl\u00e4mnade n\u00e4r hon kom med sin man f\u00f6r det \u00e5rliga offret."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eli v\u00e4lsignade Elkana och Hanna och sa: \u201dM\u00e5 HERREN ge dig barn med denna kvinna i st\u00e4llet f\u00f6r den son hon bad om och som hon gett till HERREN!\u201d Sedan gick de hem igen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och HERREN kom ih\u00e5g Hanna och gav henne ytterligare tre s\u00f6ner och tv\u00e5 d\u00f6ttrar. Men Samuel v\u00e4xte upp inf\u00f6r HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eli hade nu blivit mycket gammal. N\u00e4r han h\u00f6rde vad hans s\u00f6ner gjorde mot israeliterna och hur de l\u00e5g med kvinnorna som tj\u00e4nstgjorde vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "sa han till sina s\u00f6ner: \u201dVarf\u00f6r g\u00f6r ni s\u00e5? Jag har h\u00f6rt om era onda g\u00e4rningar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mina s\u00f6ner, det \u00e4r verkligen inget gott rykte som sprids om er bland Guds folk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om en m\u00e4nniska syndar mot en annan, kan Gud medla mellan dem. Men vem kan medla d\u00e5 en m\u00e4nniska syndar mot HERREN?\u201d Men de ville inte lyssna till sin far, f\u00f6r HERREN hade redan planerat att d\u00f6da dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Under tiden v\u00e4xte pojken Samuel upp och var till gl\u00e4dje f\u00f6r b\u00e5de Gud och m\u00e4nniskor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En gudsman bes\u00f6ker Eli En gudsman kom till Eli och sa: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Jag uppenbarade mig f\u00f6r din sl\u00e4kt redan n\u00e4r Israels folk var slavar i Egypten under farao."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Din sl\u00e4kt blev utvald bland alla Israels stammar till att vara mina pr\u00e4ster, till att stiga upp p\u00e5 mitt altare, br\u00e4nna r\u00f6kelse och b\u00e4ra efoden inf\u00f6r mig. Ni fick ocks\u00e5 alla israeliternas eldoffer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6raktar du de offer och offerg\u00e5vor som f\u00f6rs fram till mig? Och varf\u00f6r har du satt dina s\u00f6ner f\u00f6re mig? B\u00e5de du och dina s\u00f6ner har blivit feta av det b\u00e4sta fr\u00e5n allt som mitt folk Israel offrar!\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rklarar jag, HERREN, Israels Gud, att \u00e4ven om jag har lovat att du och din fars sl\u00e4kt alltid ska f\u00e5 tj\u00e4nstg\u00f6ra inf\u00f6r mig, kommer det inte att bli s\u00e5. Jag ska \u00e4ra dem som \u00e4rar mig, men jag ska f\u00f6rakta dem som f\u00f6raktar mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det ska komma en tid d\u00e5 jag g\u00f6r slut p\u00e5 styrkan hos dig och i din familj, s\u00e5 att ingen i din sl\u00e4kt n\u00e5r h\u00f6g \u00e5lder."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Du ska f\u00e5 se el\u00e4nde i min boning och hur v\u00e4lst\u00e5ndet \u00f6kar i Israel, men i din familj ska ingen f\u00e5 ett l\u00e5ngt liv."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jag rycker dock inte bort er alla fr\u00e5n mitt altare, men din blick ska slockna och ditt hj\u00e4rta s\u00f6rja. Alla dina \u00e4ttlingar ska d\u00f6 i f\u00f6rtid."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Som tecken p\u00e5 detta ska b\u00e5da dina s\u00f6ner Hofni och Pinechas d\u00f6 p\u00e5 en och samma dag."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta en trofast pr\u00e4st uppst\u00e5, en som kommer att handla efter mitt sinne och min vilja. Jag ska etablera honom och hans familj s\u00e5 att de f\u00f6r alltid ska vara pr\u00e4ster \u00e5t min kung, den smorde."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 ska alla dina \u00e4ttlingar som \u00e4r kvar b\u00f6ja sig f\u00f6r honom och tigga om pengar och br\u00f6d. Var och en kommer att s\u00e4ga: \u2019Var sn\u00e4ll och ge mig arbete bland pr\u00e4sterna, s\u00e5 att jag f\u00e5r tillr\u00e4ckligt att \u00e4ta.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren kallar den unge Samuel Den unge pojken Samuel fortsatte att tj\u00e4na HERREN hos Eli. Vid den h\u00e4r tiden var budskap fr\u00e5n HERREN mycket s\u00e4llsynta. Det var ocks\u00e5 ovanligt att n\u00e5gon s\u00e5g en syn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e4nde en g\u00e5ng f\u00f6ljande n\u00e4r Eli l\u00e5g p\u00e5 sin plats. Hans \u00f6gon hade nu f\u00f6rsvagats s\u00e5 att han inte l\u00e4ngre kunde se."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Guds lampa var \u00e4nnu inte sl\u00e4ckt och Samuel l\u00e5g och sov i HERRENS tempel d\u00e4r Guds ark fanns."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN kallade d\u00e5 p\u00e5 Samuel. \u201dJa\u201d, svarade Samuel, \u201dh\u00e4r \u00e4r jag!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan sprang han till Eli. \u201dH\u00e4r \u00e4r jag\u201d, sa han. \u201dDu ropade p\u00e5 mig.\u201d \u201dJag ropade inte p\u00e5 dig\u201d, svarade Eli, \u201dg\u00e5 tillbaka och l\u00e4gg dig!\u201d Och Samuel lydde."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN ropade p\u00e5 Samuel en g\u00e5ng till och, som f\u00f6rut, steg Samuel upp och gick till Eli. \u201dJa\u201d, svarade han, \u201dh\u00e4r \u00e4r jag. Du ropade p\u00e5 mig.\u201d \u201dJag har inte ropat p\u00e5 dig, min son\u201d, sa Eli. \u201dG\u00e5 tillbaka och l\u00e4gg dig!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samuel k\u00e4nde \u00e4nnu inte HERREN och hade aldrig tidigare f\u00e5tt ett budskap fr\u00e5n honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN nu f\u00f6r tredje g\u00e5ngen ropade p\u00e5 honom, steg Samuel \u00e4n en g\u00e5ng upp och gick till Eli. \u201dJa\u201d, sa han. \u201dH\u00e4r \u00e4r jag! Du ropade p\u00e5 mig.\u201d D\u00e5 f\u00f6rstod Eli att det var HERREN som hade ropat p\u00e5 pojken,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och han sa till Samuel: \u201dG\u00e5 och l\u00e4gg dig igen och om han ropar p\u00e5 dig en g\u00e5ng till, s\u00e5 ska du svara: \u2019Tala, HERRE, din tj\u00e4nare h\u00f6r!\u2019\u2006\u201d Och s\u00e5 gick Samuel tillbaka och lade sig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERREN och st\u00e4llde sig d\u00e4r och ropade som f\u00f6rut: \u201dSamuel! Samuel!\u201d Och nu svarade Samuel: \u201dTala, din tj\u00e4nare h\u00f6r!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN sa d\u00e5 till Samuel: \u201dJag ska g\u00f6ra n\u00e5got i Israel som kommer att ringa i \u00f6ronen p\u00e5 alla som h\u00f6r det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 ska jag l\u00e5ta allt det h\u00e4nda som jag har varnat Eli och hans familj f\u00f6r, fr\u00e5n b\u00f6rjan till slut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag har talat om f\u00f6r honom att jag ska d\u00f6ma hela hans familj f\u00f6r alltid p\u00e5 grund av den synd han k\u00e4nt till, att hans s\u00f6ner h\u00e4dar mig utan att han ingriper."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag svurit en ed att de synder som Eli och hans s\u00f6ner har beg\u00e5tt aldrig kan sonas vare sig genom slaktoffer eller genom n\u00e5gra andra offer.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samuel l\u00e5g sedan kvar \u00e4nda till morgonen d\u00e5 han \u00f6ppnade d\u00f6rrarna till HERRENS hus. Han var r\u00e4dd att ber\u00e4tta f\u00f6r Eli om synen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Eli ropade p\u00e5 honom: \u201dSamuel, min son!\u201d \u201dH\u00e4r \u00e4r jag,\u201d svarade Samuel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade Eli: \u201dVad sa han till dig? Tala om alltihop! M\u00e5 Gud straffa dig b\u00e5de nu och i framtiden om du d\u00f6ljer n\u00e5got f\u00f6r mig!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och d\u00e5 ber\u00e4ttade Samuel exakt utan att d\u00f6lja n\u00e5gonting vad HERREN hade sagt. \u201dHan \u00e4r HERREN, l\u00e5t honom g\u00f6ra vad han vill\u201d, svarade Eli."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Samuel v\u00e4xte upp och HERREN var med honom och l\u00e4t allt vad han sagt g\u00e5 i uppfyllelse."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hela Israel fr\u00e5n Dan till Beer Sheva f\u00f6rstod att Samuel verkligen var en HERRENS profet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN fortsatte sedan att visa sig i Shilo. D\u00e4r uppenbarade han sig f\u00f6r Samuel genom sitt ord."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krig mot filist\u00e9erna - Filist\u00e9erna tar Guds ark Samuels ord kom s\u00e5 till hela Israel. Vid den tiden drog Israel ut i krig mot filist\u00e9erna. Den israelitiska arm\u00e9n slog l\u00e4ger n\u00e4ra Even Haeser, medan filist\u00e9erna slog l\u00e4ger vid Afek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan st\u00e4llde filist\u00e9erna upp till strid och kampen blev h\u00e5rd. Filist\u00e9erna besegrade Israel och d\u00f6dade 4 000 av dem p\u00e5 slagf\u00e4ltet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r Israels arm\u00e9 \u00e5terv\u00e4nde till l\u00e4gret, sa folkets \u00e4ldste: \u201dVarf\u00f6r har HERREN l\u00e5tit oss lida ett s\u00e5dant nederlag mot filist\u00e9erna i dag?\u201d \u201dL\u00e5t oss h\u00e4mta HERRENS f\u00f6rbundsark fr\u00e5n Shilo\u201d, f\u00f6reslog de, \u201datt vara ibland oss och r\u00e4dda oss fr\u00e5n v\u00e5ra fiender!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De l\u00e4t h\u00e4mta h\u00e4rskarornas HERRES f\u00f6rbundsark, hans, som har sin tron mellan keruberna. Elis s\u00f6ner Hofni och Pinechas f\u00f6ljde ocks\u00e5 med Guds f\u00f6rbundsark."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r HERRENS f\u00f6rbundsark kom till l\u00e4gret, ropade israeliterna s\u00e5 h\u00f6gt av gl\u00e4dje att marken skakade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade filist\u00e9erna: \u201dVad \u00e4r det f\u00f6r jubelrop i hebr\u00e9ernas l\u00e4ger?\u201d N\u00e4r de fick veta att det var f\u00f6r att HERRENS ark hade anl\u00e4nt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "greps de av panik. \u201dGud har kommit in i deras l\u00e4ger\u201d, ropade de. \u201dVe oss! N\u00e5got s\u00e5dant har vi aldrig r\u00e5kat ut f\u00f6r f\u00f6rut!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ve oss! Vem kan r\u00e4dda oss fr\u00e5n denne m\u00e4ktige Gud, han som slog egypterna med alla slags pl\u00e5gor i \u00f6knen?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men fatta mod, ni filist\u00e9er, var som m\u00e4n! K\u00e4mpa som m\u00e4n, annars blir vi hebr\u00e9ernas slavar, precis som de har varit v\u00e5ra.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Filist\u00e9erna k\u00e4mpade och \u00e4n en g\u00e5ng blev israeliterna besegrade och var och en flydde till sina t\u00e4lt. Deras f\u00f6rluster blev stora, 30 000 man d\u00f6dades."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Guds ark blev tagen och Elis b\u00e5da s\u00f6ner Hofni och Pinechas d\u00f6dades."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Redan samma dag sprang en man fr\u00e5n Benjamins stam fr\u00e5n slagf\u00e4ltet till Shilo dit han anl\u00e4nde f\u00f6re kv\u00e4llen. Hans kl\u00e4der var s\u00f6nderrivna och han hade h\u00e4llt jord p\u00e5 huvudet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till staden, satt Eli p\u00e5 en stol och v\u00e4ntade vid sidan av v\u00e4gen, f\u00f6r han var djupt orolig f\u00f6r Guds ark. Och n\u00e4r budb\u00e4raren anl\u00e4nde och ber\u00e4ttade vad som hade h\u00e4nt, h\u00f6jdes ett stort klagorop i staden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dVad \u00e4r det f\u00f6r ov\u00e4sen?\u201d fr\u00e5gade Eli. Budb\u00e4raren skyndade d\u00e5 genast fram till Eli och ber\u00e4ttade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eli var nu nittio\u00e5tta \u00e5r gammal och kunde inte l\u00e4ngre se."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dJag kommer just fr\u00e5n slagf\u00e4ltet, jag har flytt d\u00e4rifr\u00e5n i dag\u201d, ber\u00e4ttade han f\u00f6r Eli. \u201dVad har h\u00e4nt, min son?\u201d fr\u00e5gade Eli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Budb\u00e4raren svarade: \u201dIsraeliterna har flytt f\u00f6r filist\u00e9erna, arm\u00e9n har lidit sv\u00e5ra f\u00f6rluster. Dina b\u00e5da s\u00f6ner Hofni och Pinechas har ocks\u00e5 d\u00f6dats och Guds ark har blivit tagen.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r budb\u00e4raren n\u00e4mnde Guds ark, f\u00f6ll Eli bakl\u00e4nges fr\u00e5n sin stol bredvid porten, br\u00f6t nacken och dog, f\u00f6r han var b\u00e5de gammal och tung. Han hade d\u00e5 varit domare i Israel i fyrtio \u00e5r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elis sv\u00e4rdotter, Pinechas hustru, var gravid och skulle snart f\u00f6da. N\u00e4r hon h\u00f6rde att Guds ark hade blivit tagen och att b\u00e5de hennes man och hennes sv\u00e4rfar var d\u00f6da, b\u00f6rjade pl\u00f6tsligt hennes v\u00e4rkar och hon f\u00f6dde sitt barn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hon var d\u00f6ende. Kvinnorna omkring henne sa: \u201dVar inte r\u00e4dd! Du har f\u00e5tt en pojke.\u201d Men hon reagerade inte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan kallade hon pojken I-Kavod, f\u00f6r hon sa: \u201dIsraels h\u00e4rlighet \u00e4r borta\u201d, eftersom Guds ark var borta och hennes sv\u00e4rfar och man d\u00f6da."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hon sa: \u201dH\u00e4rligheten har l\u00e4mnat Israel, f\u00f6r Guds ark \u00e4r borta.\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren straffar filist\u00e9erna Filist\u00e9erna f\u00f6rde sedan Guds ark fr\u00e5n slagf\u00e4ltet i Even Haeser till Ashdod"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och st\u00e4llde den i Dagons tempel bredvid guden Dagon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men n\u00e4r folket i staden n\u00e4sta morgon steg upp, hade Dagon fallit ner framf\u00f6r HERRENS ark med ansiktet mot marken. De satte d\u00e5 upp honom igen p\u00e5 hans plats,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "men n\u00e4r de steg upp morgonen d\u00e4rp\u00e5, l\u00e5g Dagon igen framf\u00f6r HERRENS ark. Hans huvud och h\u00e4nder hade slagits av och l\u00e5g vid tr\u00f6skeln, medan kroppen l\u00e5g f\u00f6r sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som varken Dagons pr\u00e4ster eller n\u00e5gon annan ens idag vill trampa p\u00e5 tr\u00f6skeln till Dagons tempel i Ashdod."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRENS hand vilade tungt \u00f6ver inv\u00e5narna i Ashdod och de n\u00e4rliggande byarna: han st\u00e4llde till f\u00f6r\u00f6delse bland dem och slog dem med b\u00f6lder."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e4r folket f\u00f6rstod vad som h\u00f6ll p\u00e5 att h\u00e4nda, utropade de: \u201dVi kan inte beh\u00e5lla Israels Guds ark h\u00e4r l\u00e4ngre! Hans hand vilar tungt \u00f6ver oss och v\u00e5r gud Dagon.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De kallade dit filist\u00e9ernas alla h\u00f6vdingar och fr\u00e5gade dem vad de skulle g\u00f6ra med arken. H\u00f6vdingarna svarade att man skulle f\u00f6ra Israels Guds ark till Gat. S\u00e5 f\u00f6rdes den till Gat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e4r arken anl\u00e4nde dit, vilade HERRENS hand \u00f6ver den staden och stor panik uppstod. Han slog alla, b\u00e5de ung och gammal, och de drabbades av b\u00f6lder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De f\u00f6rde d\u00e4refter arken vidare till Ekron, men n\u00e4r Ekrons inv\u00e5nare s\u00e5g den komma, utropade de: \u201dDe f\u00f6r hit Israels Guds ark f\u00f6r att d\u00f6da oss!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan kallade de dit filist\u00e9ernas alla h\u00f6vdingar och sa till dem att f\u00f6ra tillbaka Israels Guds ark till dess r\u00e4tta plats, f\u00f6r att inte hela staden skulle d\u00f6. D\u00f6dsskr\u00e4cken hade n\u00e4mligen redan drabbat hela staden, s\u00e5 tung vilade HERRENS hand \u00f6ver den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De som inte dog fick sv\u00e5ra b\u00f6lder och gr\u00e5t och klagan steg mot himlen."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Filist\u00e9erna \u00e5terl\u00e4mnar arken N\u00e4r HERRENS ark varit i filist\u00e9ernas land i sju m\u00e5nader,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "kallade filist\u00e9erna p\u00e5 sina pr\u00e4ster och sp\u00e5m\u00e4n och fr\u00e5gade: \u201dVad ska vi g\u00f6ra med HERRENS ark? Hur ska vi b\u00e4ra oss \u00e5t f\u00f6r att s\u00e4nda den tillbaka?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De svarade: \u201dOm ni vill s\u00e4nda Israels Guds ark tillbaka, ska ni inte s\u00e4nda den utan g\u00e5vor. Ni m\u00e5ste skicka med ett skuldoffer till honom. D\u00e5 ska ni bli friska och kommer att f\u00f6rst\u00e5 varf\u00f6r han inte sl\u00e4ppt sitt grepp om er.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dVad f\u00f6r slags skuldoffer ska vi skicka?\u201d fr\u00e5gade de. Pr\u00e4sterna och sp\u00e5m\u00e4nnen svarade: \u201dSkicka fem b\u00f6lder och fem r\u00e5ttor gjutna i guld, lika m\u00e5nga som filist\u00e9ernas h\u00f6vdingar. Samma pl\u00e5ga har ju drabbat alla, \u00e4ven era h\u00f6vdingar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00f6r avbildningar av era b\u00f6lder och av r\u00e5ttorna som f\u00f6rd\u00e4rvar ert land och ge \u00e4ran \u00e5t Israels Gud. D\u00e5 sl\u00e4pper han kanske sitt grepp om er och era gudar och ert land."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4rdar ni er s\u00e5 som farao och egypterna gjorde? Han behandlade dem h\u00e5rt och ville inte l\u00e5ta israeliterna g\u00e5."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00f6r nu i ordning en ny vagn och sp\u00e4nn f\u00f6r tv\u00e5 kor som nyligen har f\u00e5tt kalvar och aldrig har g\u00e5tt i ok och ta hem deras kalvar ifr\u00e5n dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "St\u00e4ll sedan HERRENS ark p\u00e5 vagnen och bredvid den ett skrin med de gjutna r\u00e5ttorna och b\u00f6lderna i guld och l\u00e5t den g\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se efter noga: Om den g\u00e5r mot sitt eget omr\u00e5de, till Bet Shemesh, d\u00e5 var det HERREN som l\u00e4t denna stora ondska drabba oss. Men om den inte g\u00f6r det, d\u00e5 vet vi att det inte varit hans hand som slagit oss, utan att det h\u00e4nde av en slump.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e4nnen f\u00f6ljde instruktionerna. Tv\u00e5 kor som nyligen kalvat sp\u00e4ndes f\u00f6r en vagn och deras kalvar togs ifr\u00e5n dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan st\u00e4llde man HERRENS ark och skrinet med guldf\u00f6rem\u00e5len p\u00e5 vagnen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Korna gick direkt ut p\u00e5 v\u00e4gen mot Bet Shemesh och de r\u00e5made medan de gick. Filist\u00e9ernas h\u00f6vdingar f\u00f6ljde dem \u00e4nda till gr\u00e4nsen vid Bet Shemesh."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Inv\u00e5narna i Bet Shemesh h\u00f6ll just p\u00e5 att sk\u00f6rda vete i dalen n\u00e4r de fick se arken komma och de fylldes av gl\u00e4dje n\u00e4r de s\u00e5g den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vagnen rullade in p\u00e5 en \u00e5ker som tillh\u00f6rde Josua och d\u00e4r stannade den vid en stor sten. De h\u00f6gg upp virket fr\u00e5n vagnen och offrade korna som br\u00e4nnoffer till HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Leviterna lyfte ner arken och skrinet med guldf\u00f6rem\u00e5len och placerade dem p\u00e5 stenen. Den dagen offrade inv\u00e5narna i Bet Shemesh br\u00e4nnoffer och slaktoffer till HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Filist\u00e9ernas fem h\u00f6vdingar s\u00e5g p\u00e5 allt detta och \u00e5terv\u00e4nde sedan till Ekron samma dag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De fem b\u00f6lderna av guld hade filist\u00e9erna s\u00e4nt som skuldoffer till HERREN fr\u00e5n Ashdod, Gaza, Ashkelon, Gat och Ekron."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Guldr\u00e5ttorna var lika m\u00e5nga som de filist\u00e9iska st\u00e4derna som de fem h\u00f6vdingarna h\u00e4rskade \u00f6ver, bef\u00e4sta st\u00e4der med kringliggande omr\u00e5den. Den stora stenen de st\u00e4llde HERRENS ark p\u00e5 st\u00e5r \u00e4nnu i dag p\u00e5 Josuas \u00e5ker i Bet Shemesh."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men HERREN d\u00f6dade 50 070 av m\u00e4nnen i Bet Shemesh d\u00e4rf\u00f6r att de sett p\u00e5 arken och folket s\u00f6rjde \u00f6ver att HERREN hade d\u00f6dat s\u00e5 m\u00e5nga m\u00e4nniskor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dVem kan best\u00e5 inf\u00f6r HERREN, denne helige Gud?\u201d utropade de. \u201dTill vem kan vi s\u00e4nda arken h\u00e4rifr\u00e5n?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde de budb\u00e4rare till folket i Kirjat-Jearim och meddelade dem att filist\u00e9erna hade f\u00f6rt tillbaka HERRENS ark. \u201dKom och h\u00e4mta arken!\u201d bad de."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e5 kom m\u00e4nnen fr\u00e5n Kirjat-Jearim och tog arken till Avinadavs hus p\u00e5 bergsh\u00f6jden. De avskilde ocks\u00e5 Avinadavs son Elasar till att ha ansvar f\u00f6r HERRENS ark."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Samuel blir Israels domare - Arken stannade sedan i Kirjat-Jearim en l\u00e5ng tid, tjugo \u00e5r. Men hela Israel s\u00f6rjde och s\u00f6kte HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Samuel till dem: \u201dOm ni verkligen menar allvar med att \u00e5terv\u00e4nda till HERREN, m\u00e5ste ni g\u00f6ra er av med alla fr\u00e4mmande gudar och astartegudinnor. H\u00e5ll er av hela ert hj\u00e4rta till HERREN, tj\u00e4na endast honom och ingen annan! D\u00e5 kommer han att r\u00e4dda er fr\u00e5n filist\u00e9erna.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rst\u00f6rde folket alla sina baalsgudar och astartegudinnor och tillbad endast HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan sa Samuel till dem: \u201dKom till Mispa allesammans, s\u00e5 ska jag be till HERREN f\u00f6r er!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r de samlats i Mispa, \u00f6ste de upp vatten och h\u00e4llde ut det inf\u00f6r HERREN. Folket fastade ocks\u00e5 hela dagen och bek\u00e4nde: \u201dVi har syndat mot HERREN.\u201d Samuel var Israels domare i Mispa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r filist\u00e9erna fick h\u00f6ra att israeliterna samlats vid Mispa, drog deras h\u00f6vdingar ut till strid mot dem. N\u00e4r israeliterna fick h\u00f6ra det, blev de f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dForts\u00e4tt att be till HERREN, v\u00e5r Gud, om r\u00e4ddning fr\u00e5n filist\u00e9erna!\u201d sa de till Samuel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Samuel tog d\u00e5 ett lamm som fortfarande diade och offrade det till HERREN som ett helt br\u00e4nnoffer. Sedan ropade han till HERREN f\u00f6r Israel och HERREN svarade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Medan Samuel offrade br\u00e4nnoffret kom filist\u00e9erna f\u00f6r att g\u00e5 till anfall, men HERREN l\u00e4t en stark \u00e5ska dundra fr\u00e5n himlen, s\u00e5 att filist\u00e9erna blev fullst\u00e4ndigt panikslagna. Israeliterna kunde d\u00e4rf\u00f6r besegra dem,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och de jagade dem fr\u00e5n Mispa \u00e4nda till Bet Kar och d\u00f6dade dem allesammans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Samuel reste en sten mellan Mispa och Shen och kallade den Even Haeser. Han sa: \u201dHERREN har verkligen hj\u00e4lpt oss!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu var filist\u00e9erna besegrade och de invaderade inte mer Israel, f\u00f6r HERREN var mot filist\u00e9erna s\u00e5 l\u00e4nge Samuel levde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De israelitiska st\u00e4derna mellan Ekron och Gat som hade er\u00f6vrats av filist\u00e9erna, \u00e5terl\u00e4mnades till Israel och den israelitiska arm\u00e9n befriade de n\u00e4rliggande omr\u00e5dena. Det r\u00e5dde ocks\u00e5 fred mellan Israel och amor\u00e9erna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samuel fortsatte att vara Israels domare under resten av sitt liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Varje \u00e5r reste han runt i Israel f\u00f6r att d\u00f6ma i Betel, Gilgal och Mispa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men han \u00e5terv\u00e4nde alltid till Rama d\u00e4r han bodde och d\u00e4rifr\u00e5n styrde han Israel. I Rama byggde han ocks\u00e5 ett altare \u00e5t HERREN."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samuel och Saul - (8:1\u201415:35)Saul blir Israels kung - Folket vill ha en kung N\u00e4r Samuel blev \u00e4ldre, tillsatte han sina s\u00f6ner som domare \u00f6ver Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hans \u00e4ldste son Joel och hans n\u00e4st \u00e4ldste son Avia d\u00f6mde i Beer Sheva,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "men de f\u00f6ljde inte alls i sin fars fotsp\u00e5r utan s\u00f6kte egen or\u00e4tt vinning: de tog emot mutor och vr\u00e4ngde r\u00e4ttvisan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alla Israels \u00e4ldste m\u00f6ttes i Rama hos Samuel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De sa: \u201dDu har blivit gammal och dina s\u00f6ner f\u00f6ljer inte i dina fotsp\u00e5r. Ge oss en kung som kan styra oss, s\u00e5 som alla andra folk har!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Samuel blev besviken n\u00e4r han h\u00f6rde att de ville ha en kung och bad till HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men HERREN svarade: \u201dL\u00e5t dem f\u00e5 vad de vill ha! Det \u00e4r mig de f\u00f6rkastar, inte dig. De vill inte l\u00e4ngre ha mig till kung."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4nda sedan jag f\u00f6rde dem ut ur Egypten har de g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng v\u00e4nt mig ryggen och f\u00f6ljt andra gudar och nu behandlar de dig p\u00e5 samma s\u00e4tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00f6r som folket vill, men varna dem f\u00f6r hur det kommer att bli att lyda under en kung!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Samuel ber\u00e4ttade allt vad HERREN sagt till dem som beg\u00e4rde en kung."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han sa: \u201dEn kung som ska h\u00e4rska \u00f6ver er kommer att ha r\u00e4tt att ta ut era s\u00f6ner till krigstj\u00e4nst, som ryttare eller vagnsf\u00f6rare eller till att springa framf\u00f6r hans vagnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e5gra kommer han att s\u00e4tta till bef\u00e4l \u00f6ver tusen eller femtio man. Andra kommer att tvingas pl\u00f6ja hans \u00e5krar och ta in hans sk\u00f6rdar eller s\u00e4ttas att tillverka hans vapen och vagnar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han kommer att ta era d\u00f6ttrar till att bereda salvor och parfymer och till att arbeta i hans k\u00f6k och bageri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han kommer att ta era b\u00e4sta \u00e5krar, ving\u00e5rdar och olivtr\u00e4d och ge dem till sina tj\u00e4nstem\u00e4n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han kommer att kr\u00e4va en tiondel av er sk\u00f6rd \u00e5t sina hovm\u00e4n och tj\u00e4nstem\u00e4n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han kommer att kr\u00e4va att f\u00e5 era tj\u00e4nare, de b\u00e4sta \u00e5snorna och det b\u00e4sta av er boskap f\u00f6r sina personliga behov."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han kommer att kr\u00e4va en tiondel av era hjordar och ni kommer att bli hans slavar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni kommer att \u00e5ngra er och gr\u00e5ta bittert p\u00e5 grund av den kung som ni valt, men d\u00e5 ska HERREN inte hj\u00e4lpa er.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men folket v\u00e4grade lyssna till Samuels varningar och sa: \u201dNej, vi m\u00e5ste ha en kung!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi vill vara som alla andra folk. Vi vill ha en kung som kan skipa r\u00e4tt \u00e5t oss och leda oss och k\u00e4mpa f\u00f6r oss i strid.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Samuel ber\u00e4ttade sedan f\u00f6r HERREN vad folket hade sagt"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och HERREN svarade: \u201dG\u00f6r som de s\u00e4ger och ge dem en kung!\u201d D\u00e5 sa Samuel till dem att de skulle g\u00e5 hem, var och en till sin stad."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samuel m\u00f6ter Saul Kish var en inflytelserik man fr\u00e5n Benjamins stam. Han var son till Aviel och sonson till Seror som i sin tur var son till Bekorat och sonson till Afiach av Benjamins stam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Denne Kish hade en son som hette Saul. Han var den st\u00e5tligaste mannen i Israel och huvudet h\u00f6gre \u00e4n n\u00e5gon annan i landet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En dag hade Kishs \u00e5snor sprungit bort, s\u00e5 han s\u00e4nde ut Saul och en tj\u00e4nare f\u00f6r att s\u00f6ka efter dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De gick genom Efraims bergsbygd, Shalishalandet, Shaalimsomr\u00e5det och hela Benjamins land, men kunde inte hitta dem n\u00e5gonstans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r de till slut kom fram till Sufs land, sa Saul till tj\u00e4naren: \u201dNu g\u00e5r vi hem, f\u00f6r nu \u00e4r nog min far mer orolig f\u00f6r oss \u00e4n f\u00f6r \u00e5snorna.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men tj\u00e4naren sa: \u201dDet finns en gudsman i den h\u00e4r staden. Hela folket ser upp till honom, f\u00f6r allt han s\u00e4ger sl\u00e5r in. Vi g\u00e5r dit. Kanske han kan tala om f\u00f6r oss vart vi ska ta v\u00e4gen.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dMen vi har v\u00e4l inget att ge honom?\u201d svarade Saul sin tj\u00e4nare. \u201dTill och med v\u00e5r mat i packningen \u00e4r slut. Vi har ingenting att ge honom. Eller har vi n\u00e5got?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dJag har en kvarts sikel silver,\u201d sa tj\u00e4naren. \u201dJag kan ge honom det, s\u00e5 visar han v\u00e4gen.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r israeliterna f\u00f6rr i tiden gick f\u00f6r att r\u00e5dfr\u00e5ga Gud, brukade man s\u00e4ga: \u201dKom, s\u00e5 g\u00e5r vi till siaren!\u201d P\u00e5 den tiden kallades profeterna f\u00f6r siare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dDet l\u00e5ter bra\u201d, svarade Saul sin tj\u00e4nare. \u201dVi g\u00e5r dit.\u201d Och s\u00e5 gick de mot staden d\u00e4r profeten bodde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de var p\u00e5 v\u00e4g uppf\u00f6r sluttningen mot staden, fick de syn p\u00e5 n\u00e5gra unga flickor som var p\u00e5 v\u00e4g att h\u00e4mta vatten och de fr\u00e5gade dem om siaren var d\u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dJa\u201d, svarade flickorna. \u201dForts\u00e4tt bara rakt fram, s\u00e5 hittar ni honom. Han har just kommit till staden, f\u00f6r folket har en offerfest uppe p\u00e5 kullen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer till staden hittar ni honom innan han g\u00e5r upp p\u00e5 kullen f\u00f6r m\u00e5ltiden. Folket b\u00f6rjar inte \u00e4ta f\u00f6rr\u00e4n han har kommit och v\u00e4lsignat offret. F\u00f6rst d\u00e4refter b\u00f6rjar de inbjudna \u00e4ta. G\u00e5 allts\u00e5 genast, s\u00e5 kan ni tr\u00e4ffa honom nu!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saul och hans tj\u00e4nare fortsatte d\u00e5 upp mot staden och just n\u00e4r de kom in genom portarna, m\u00f6tte de Samuel som redan var p\u00e5 v\u00e4g till offerplatsen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dagen innan Saul kom hade HERREN uppenbarat sig och sagt till Samuel:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dI morgon vid den h\u00e4r tiden ska jag s\u00e4nda en man fr\u00e5n Benjamins land till dig. Honom ska du sm\u00f6rja till furste f\u00f6r mitt folk. Han ska r\u00e4dda dem fr\u00e5n filist\u00e9erna, f\u00f6r jag har sett mitt folks n\u00f6d och h\u00f6rt deras rop.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r Samuel fick se Saul, sa HERREN: \u201dDet var den h\u00e4r mannen jag ber\u00e4ttade f\u00f6r dig om! Han ska h\u00e4rska \u00f6ver mitt folk.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Under tiden gick Saul fram till Samuel i stadsporten och fr\u00e5gade: \u201dKan du tala om f\u00f6r mig var siaren bor?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dDet \u00e4r jag som \u00e4r siaren\u201d, svarade Samuel. \u201dG\u00e5 upp till offerplatsen s\u00e5 l\u00e4nge, jag kommer strax efter. I dag ska ni \u00e4ta tillsammans med mig. I morgon kan ni sedan forts\u00e4tta vidare och d\u00e5 ska jag ocks\u00e5 tala om f\u00f6r dig allt vad du vill veta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c5snorna som sprang bort f\u00f6r tre dagar sedan beh\u00f6ver du inte oroa dig f\u00f6r, de har redan kommit till r\u00e4tta. Och f\u00f6r \u00f6vrigt: ska inte allt det h\u00e4rliga som finns i Israel tillfalla dig och din sl\u00e4kt?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Saul sa: \u201dJag \u00e4r fr\u00e5n Benjamins stam, den minsta av Israels stammar, och min sl\u00e4kt \u00e4r den oansenligaste av alla i stammen! Varf\u00f6r talar du s\u00e5 till mig?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Samuel f\u00f6rde Saul och hans tj\u00e4nare in i den stora salen och gav dem de fr\u00e4msta platserna bland de inbjudna g\u00e4sterna som var omkring trettio."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan sa han till kocken att ta fram k\u00f6ttbiten, den som han gett honom och bett honom l\u00e4gga undan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kocken tog d\u00e5 fram ett l\u00e5rstycke och det som h\u00f6rde till det och placerade framf\u00f6r Saul. \u201d\u00c4t!\u201d sa Samuel. \u201dDet h\u00e4r k\u00f6ttstycket har varit best\u00e4mt \u00e5t dig \u00e4nda sedan jag bj\u00f6d in till den h\u00e4r festen.\u201d Saul \u00e5t d\u00e5 tillsammans med Samuel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och n\u00e4r de hade \u00e5terv\u00e4nt till staden efter festen, gick de upp p\u00e5 taket f\u00f6r att prata."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I gryningen n\u00e4sta morgon ropade Samuel till Saul p\u00e5 taket och sa: \u201dStig upp! Jag ska f\u00f6lja dig ett stycke p\u00e5 v\u00e4gen.\u201d Saul steg upp och de gick ut tillsammans."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till utkanten av staden sa Samuel till Saul att skicka sin tj\u00e4nare i f\u00f6rv\u00e4g. Sedan sa han till Saul: \u201dStanna h\u00e4r, f\u00f6r jag har ett budskap fr\u00e5n HERREN till dig.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samuel sm\u00f6rjer Saul till kung Samuel tog fram en flaska med olja som han h\u00e4llde \u00f6ver Sauls huvud. Sedan kysste han honom och sa: \u201dHERREN sm\u00f6rjer dig till furste \u00f6ver sin arvedel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r du l\u00e4mnar mig, kommer du att tr\u00e4ffa tv\u00e5 m\u00e4n vid Rakels grav i Selsach i Benjamins land. De kommer att tala om f\u00f6r dig att \u00e5snorna har \u00e5terfunnits, men att din far nu i st\u00e4llet \u00e4r orolig f\u00f6r dig och fr\u00e5gar: \u2019Hur ska jag hitta min son?\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r du kommer till eken vid Tabor, kommer du att m\u00f6ta tre m\u00e4n som \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g till Gud i Betel. En av dem b\u00e4r p\u00e5 tre killingar, en annan har tre br\u00f6dkakor och den tredje en skinns\u00e4ck med vin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De kommer att h\u00e4lsa dig och erbjuda dig tv\u00e5 av offerkakorna och dem ska du ta emot."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Efter det ska du g\u00e5 till Guds Giva d\u00e4r filist\u00e9erna har en utpost. N\u00e4r du g\u00e5r in i staden, kommer du att m\u00f6ta en grupp profeter p\u00e5 v\u00e4g ner fr\u00e5n offerplatsen. De spelar p\u00e5 psaltare, tamburin, fl\u00f6jt och harpa och profeterar medan de g\u00e5r v\u00e4gen fram."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I samma stund ska HERRENS Ande komma \u00f6ver dig och du ska profetera tillsammans med dem. Du ska f\u00f6rvandlas och bli som en ny m\u00e4nniska."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Efter att dessa tecken har intr\u00e4ffat kan du fatta beslut efter din \u00f6vertygelse, f\u00f6r HERREN ska leda dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00e5 sedan f\u00f6re mig till Gilgal och v\u00e4nta p\u00e5 mig d\u00e4r i sju dagar. Jag ska komma dit och offra br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer och d\u00e5 ska jag tala om f\u00f6r dig vad du ska g\u00f6ra.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Saul v\u00e4nde sig om och b\u00f6rjade g\u00e5 ifr\u00e5n Samuel, f\u00f6rvandlade Gud hans hj\u00e4rta och gav honom ett nytt s\u00e4tt att t\u00e4nka och redan samma dag intr\u00e4ffade alla dessa tecken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 de kom till Giva, kom profeterna emot dem och Guds Ande kom \u00f6ver Saul, s\u00e5 att han ocks\u00e5 profeterade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De som tidigare hade k\u00e4nt Saul b\u00f6rjade undra n\u00e4r de s\u00e5g honom profetera tillsammans med de andra profeterna. \u201dVad har h\u00e4nt med Kishs son?\u201d fr\u00e5gade de varandra. \u201d\u00c4r Saul ocks\u00e5 en av profeterna?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En man som bodde d\u00e4r tillade: \u201dVem \u00e4r deras far?\u201d P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt tillkom ordspr\u00e5ket: \u201d\u00c4r Saul ocks\u00e5 en av profeterna?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Saul hade slutat att profetera, gick han upp p\u00e5 kullen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dVar har du och tj\u00e4naren h\u00e5llit hus s\u00e5 l\u00e4nge?\u201d fr\u00e5gade Sauls farbror. \u201dVi gick f\u00f6r att leta reda p\u00e5 \u00e5snorna, men vi kunde inte hitta dem,\u201d svarade Saul. \u201dD\u00e4rf\u00f6r gick vi till Samuel.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dJas\u00e5? Och vad sa han d\u00e5?\u201d undrade farbrodern."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dHan sa att \u00e5snorna hade kommit till r\u00e4tta\u201d, svarade Saul. Men han l\u00e4t bli att ber\u00e4tta vad Samuel sagt om kungad\u00f6met."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israel v\u00e4ljer Saul som kung Samuel kallade samman hela Israels folk inf\u00f6r HERREN i Mispa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han sa till dem: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: \u2019Jag f\u00f6rde Israel ut ur Egypten och r\u00e4ddade er fr\u00e5n egypterna och alla andra folk som f\u00f6rtryckte er.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men nu har ni f\u00f6rkastat denne er Gud som r\u00e4ddat er ur alla era olyckor och sv\u00e5righeter och ni s\u00e4ger: \u2019Vi vill ha en kung i st\u00e4llet!\u2019 S\u00e5 kom nu fram inf\u00f6r HERREN, varje stam f\u00f6r sig och varje sl\u00e4kt f\u00f6r sig!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan kallade Samuel fram de olika stammarna inf\u00f6r HERREN och n\u00e4r man kastade lott, f\u00f6ll lotten p\u00e5 Benjamins stam."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4refter f\u00f6rde han fram de olika sl\u00e4kterna i Benjamins stam inf\u00f6r HERREN och den h\u00e4r g\u00e5ngen f\u00f6ll lotten p\u00e5 Matris sl\u00e4kt. Slutligen f\u00f6ll lotten p\u00e5 Saul, Kishs son, men n\u00e4r de f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 tag p\u00e5 honom var han f\u00f6rsvunnen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Folket fr\u00e5gade d\u00e5 HERREN: \u201dVar \u00e4r han? Har han verkligen kommit?\u201d HERREN svarade: \u201dHan g\u00f6mmer sig borta i l\u00e4gret.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De sprang d\u00e5 dit och h\u00e4mtade honom och n\u00e4r de f\u00f6rde fram honom inf\u00f6r folket var han huvudet h\u00f6gre \u00e4n alla andra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 sa Samuel: \u201dDetta \u00e4r den man som HERREN har utvalt. Hans like finns inte i hela Israel!\u201d Och hela folket jublade och ropade: \u201dLeve kungen!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Samuel f\u00f6rklarade \u00e4n en g\u00e5ng f\u00f6r folket vad en kung hade f\u00f6r r\u00e4ttigheter. Han skrev ocks\u00e5 ner dem i en bok som sedan f\u00f6rvarades inf\u00f6r HERREN. Efter det s\u00e4nde han hem folket, var och en till sitt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Saul \u00e5terv\u00e4nde till sitt hem i Giva, f\u00f6ljdes han av en skara krigare som hade k\u00e4nt Guds kallelse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men det fanns n\u00e5gra bland folket som var ondsinta och sa: \u201dHur ska han kunna r\u00e4dda oss?\u201d De f\u00f6raktade Saul och v\u00e4grade att ge honom g\u00e5vor, men han teg."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul besegrar ammoniterna Ammoniternas kung Nachash anf\u00f6ll nu och bel\u00e4grade Javesh i Gilead. Inv\u00e5narna i Javesh sa till honom: \u201dSlut f\u00f6rbund med oss, s\u00e5 ska vi bli era tj\u00e4nare!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nachash svarade: \u201dJag kan sluta f\u00f6rbund med er, men bara p\u00e5 det villkoret att jag f\u00e5r sticka ut h\u00f6ger \u00f6ga p\u00e5 varenda en av er, s\u00e5 att hela Israel blir f\u00f6r\u00f6dmjukat.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t oss f\u00e5 sju dagar p\u00e5 oss, s\u00e5 att vi kan skicka bud till hela Israel\u201d, svarade de \u00e4ldste i Javesh. \u201dMen om ingen kommer och r\u00e4ddar oss, d\u00e5 ska vi g\u00e5 med p\u00e5 dina villkor.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r budb\u00e4rarna fr\u00e5n Javesh kom till Sauls Giva och ber\u00e4ttade vad som hade h\u00e4nt, b\u00f6rjade alla gr\u00e5ta h\u00f6gt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saul \u00e5terv\u00e4nde fr\u00e5n \u00e5krarna med sina oxar och fr\u00e5gade: \u201dVad \u00e4r det som har h\u00e4nt? Varf\u00f6r gr\u00e5ter alla?\u201d D\u00e5 ber\u00e4ttade de f\u00f6r honom vad m\u00e4nnen fr\u00e5n Javesh hade sagt"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och genast kom Guds Ande \u00f6ver Saul och han brann av vrede."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han tog tv\u00e5 oxar, styckade dem och s\u00e4nde ut styckena med budb\u00e4rare \u00f6ver hela Israel. \u201dOm n\u00e5gon v\u00e4grar att f\u00f6lja Saul och Samuel i strid, ska det g\u00e5 med hans oxar p\u00e5 detta vis\u201d, l\u00e4t han h\u00e4lsa. Fruktan f\u00f6r HERREN f\u00f6ll d\u00e5 \u00f6ver folket och de st\u00e4llde upp till sista man."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han r\u00e4knade dem sedan i Besek och fann att det var 300 000 man fr\u00e5n Israel och 30 000 man fr\u00e5n Juda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efter det skickade han budb\u00e4rare tillbaka till Javesh i Gilead med beskedet: \u201dNi kommer att r\u00e4ddas n\u00e4r solen skiner som varmast i morgon.\u201d Gl\u00e4djen i staden visste inga gr\u00e4nser n\u00e4r budb\u00e4rarna \u00e5terv\u00e4nde och ber\u00e4ttade detta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e4nnen i Javesh meddelade sedan ammoniterna: \u201dVi ger oss! I morgon kan ni komma och g\u00f6ra vad ni vill med oss.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dagen d\u00e4rp\u00e5 delade Saul upp sin arm\u00e9 i tre grupper och redan f\u00f6re gryningen \u00f6verrumplade de ammoniterna i deras l\u00e4ger. N\u00e4r dagen var som hetast var ammoniterna slagna. Resten av ammoniternas arm\u00e9 blev s\u00e5 grundligt skingrad att inte ens tv\u00e5 personer kom undan tillsammans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sa folket till Samuel: \u201dVar \u00e4r de m\u00e4n som sa att Saul inte skulle bli v\u00e5r kung? F\u00f6r hit dem, s\u00e5 att vi f\u00e5r d\u00f6da dem!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Saul svarade: \u201dNej, en dag som denna ska ingen avr\u00e4ttas, f\u00f6r i dag har HERREN r\u00e4ddat Israel!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sa Samuel till folket: \u201dKom, l\u00e5t oss g\u00e5 till Gilgal och \u00e4n en g\u00e5ng bekr\u00e4fta att Saul \u00e4r v\u00e5r kung.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och de gick till Gilgal och inf\u00f6r HERREN utropade de Saul till kung. Sedan offrade de gemenskapsoffer till HERREN och Saul och hela Israel firade en stor gl\u00e4djefest."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samuels avskedstal Sedan talade Samuel till folket p\u00e5 nytt: \u201dLyssna!\u201d sa han. \u201dJag har gjort vad ni bett mig om. Jag har gett er en kung."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu \u00e4r kungen er ledare. Jag \u00e4r nu en gammal gr\u00e5h\u00e5rig man och mina s\u00f6ner finns h\u00e4r bland er. Jag har varit er ledare sedan min ungdom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e4r st\u00e5r jag nu, vittna mot mig inf\u00f6r HERREN och hans smorde. Har jag tagit n\u00e5gons oxe eller \u00e5sna? Har jag kr\u00e4nkt eller f\u00f6rtryckt n\u00e5gon? Har jag n\u00e5gonsin tagit emot mutor eller panter av n\u00e5gon? Tala om det f\u00f6r mig, s\u00e5 ska jag ers\u00e4tta dem som jag har skadat.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dNej\u201d, svarade de. \u201dDu har aldrig kr\u00e4nkt eller f\u00f6rtryckt oss och du har aldrig tagit mutor.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dHERREN och hans smorde \u00e4r i dag mina vittnen p\u00e5 att ni inte har n\u00e5got att anklaga mig f\u00f6r\u201d, sa Samuel. \u201dJa, han \u00e4r vittne\u201d, svarade de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dDet var HERREN som gav er Mose och Aron\u201d, fortsatte Samuel. \u201dHan f\u00f6rde era f\u00f6rf\u00e4der ut ur Egyptens land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bli nu stilla inf\u00f6r HERREN medan jag g\u00e5r till r\u00e4tta med er och p\u00e5minner er om HERRENS r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar mot er och era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob kommit till Egypten och folket ropade till HERREN, s\u00e4nde han dem Mose och Aron som ledde dem ut ur Egypten och l\u00e4t dem bos\u00e4tta sig h\u00e4r i landet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men folket gl\u00f6mde snart HERREN, sin Gud, och d\u00e4rf\u00f6r \u00f6verl\u00e4mnade han dem \u00e5t Sisera, generalen i Hasors h\u00e4r, och \u00e5t filist\u00e9erna och \u00e5t Moabs kung som alla f\u00f6rde krig mot Israel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Folket ropade d\u00e5 till HERREN igen: \u2019Vi har syndat genom att v\u00e4nda HERREN ryggen. Vi har tillbett baalsgudar och astartegudinnor. Men nu ska vi tj\u00e4na dig och enbart dig, om du bara befriar oss fr\u00e5n v\u00e5ra fiender!\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN s\u00e4nde d\u00e5 Jerubbaal, Bedan, Jefta och Samuel f\u00f6r att r\u00e4dda er fr\u00e5n fienderna runt omkring och s\u00e5 fick ni leva i trygghet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni s\u00e5g att Nachash, Ammons kung, kom mot er, sa ni till mig att ni beh\u00f6vde en kung som kunde regera \u00f6ver er. Detta trots att ni redan hade en kung, HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men h\u00e4r \u00e4r nu den kung ni sj\u00e4lva valt och bett om. HERREN har satt honom \u00f6ver er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om ni fruktar HERREN, tj\u00e4nar och lyder honom och inte g\u00f6r uppror mot honom, ja, om b\u00e5de ni och er kung f\u00f6ljer HERREN, er Gud, s\u00e5 kommer allt att g\u00e5 v\u00e4l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om ni g\u00f6r uppror mot HERRENS bud och inte lyder honom, s\u00e5 kommer HERREN att behandla er p\u00e5 samma s\u00e4tt som han behandlade era f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "St\u00e5 nu still h\u00e4r, s\u00e5 ska ni f\u00e5 se HERREN g\u00f6ra ett stort under."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu \u00e4r det ju tid f\u00f6r vetesk\u00f6rden. Men jag ska be till HERREN att han s\u00e4nder \u00e5ska och regn. D\u00e5 kommer ni att inse hur ont och or\u00e4tt ni handlade inf\u00f6r HERREN d\u00e5 ni beg\u00e4rde en kung.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samuel ropade sedan till HERREN som s\u00e4nde \u00e5ska och regn redan samma dag och hela folket darrade av fruktan inf\u00f6r HERREN och Samuel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dBe till HERREN, din Gud, f\u00f6r oss dina tj\u00e4nare, s\u00e5 att vi inte d\u00f6r\u201d, sa de till Samuel. \u201dNu har vi lagt \u00e4nnu en synd till alla de andra genom att beg\u00e4ra en kung.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dVar inte r\u00e4dda\u201d, sa Samuel till folket. \u201dDet \u00e4r sant att ni har beg\u00e5tt en sv\u00e5r synd, men se till att ni i forts\u00e4ttningen tillber HERREN helhj\u00e4rtat och inte v\u00e4nder honom ryggen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00e4nd er inte till andra gudar som varken kan hj\u00e4lpa eller r\u00e4dda er, eftersom de inte \u00e4r annat \u00e4n tomhet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERREN ska f\u00f6r sitt m\u00e4ktiga namns skull inte \u00f6verge sitt eget folk. Han har ju sj\u00e4lv utvalt er till sitt folk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6r min egen del vill jag inte synda mot HERREN genom att sluta att be f\u00f6r er. Jag ska i st\u00e4llet forts\u00e4tta att undervisa er om det goda och r\u00e4tta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Frukta HERREN och tj\u00e4na honom troget och helhj\u00e4rtat! T\u00e4nk p\u00e5 allt det stora han har gjort f\u00f6r er!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men om ni forts\u00e4tter att synda, kommer b\u00e5de ni och er kung att f\u00f6rg\u00e5s.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul \u00e4r olydig mot Gud - Fortsatt krig mot filist\u00e9erna Under sitt andra regerings\u00e5r, efter att ha blivit kung i Israel,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "valde Saul ut 3 000 m\u00e4n ur Israels folk. Av dessa fick 2 000 f\u00f6lja med honom till Mikmas och Betels bergsbygd, medan 1 000 man var hos Jonatan i Giva i Benjamins land. Resten av folket hade han skickat hem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jonatan anf\u00f6ll filist\u00e9ernas utpost i Geva och filist\u00e9erna fick h\u00f6ra det. Saul l\u00e4t bl\u00e5sa i horn \u00f6ver hela landet f\u00f6r att hebr\u00e9erna skulle h\u00f6ra det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 fick hela Israel h\u00f6ra att Saul anfallit den filist\u00e9iska utposten och att Israel p\u00e5 detta s\u00e4tt dragit \u00f6ver sig filist\u00e9ernas hat. Folket kallades samman f\u00f6r att f\u00f6lja Saul till Gilgal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filist\u00e9erna samlade en m\u00e4ktig arm\u00e9 p\u00e5 3 000 vagnar, 6 000 ryttare och ett or\u00e4kneligt antal fotsoldater, liksom sanden p\u00e5 havets strand. De gick och slog sedan l\u00e4ger vid Mikmas \u00f6ster om Bet Aven."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Israels m\u00e4n fick se att de var i n\u00f6d och att deras arm\u00e9 var h\u00e5rt pressad, g\u00f6mde de sig i grottor, skogssn\u00e5r och gropar, bland klipporna och i gravar och vattenbeh\u00e5llare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Somliga av hebr\u00e9erna gick \u00f6ver Jordanfloden och flydde till Gads och Gileads land. Under tiden stannade Saul i Gilgal och de som var med honom darrade av skr\u00e4ck."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I sju dagar v\u00e4ntade sedan Saul d\u00e4r, precis som Samuel tidigare sagt till honom. Men n\u00e4r Samuel fortfarande inte hade kommit och m\u00e4nnen b\u00f6rjade l\u00e4mna honom,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "sa Saul: \u201dF\u00f6r fram br\u00e4nnoffret och gemenskapsoffret till mig!\u201d Sedan offrade han br\u00e4nnoffret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Just d\u00e5 han hade avslutat offrandet, kom Samuel och Saul gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom och h\u00e4lsa p\u00e5 honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Samuel sa: \u201dVad \u00e4r det du har gjort?\u201d Saul svarade: \u201dN\u00e4r jag s\u00e5g att mina m\u00e4n \u00f6vergav mig och att du inte hade anl\u00e4nt vid den tidpunkt du lovade och att filist\u00e9erna stod vid Mikmas klara till strid,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "sa jag: \u2019Filist\u00e9erna \u00e4r beredda att marschera mot oss och jag har inte v\u00e4djat till HERREN om hj\u00e4lp!\u2019 D\u00e4rf\u00f6r k\u00e4nde jag mig tvingad att b\u00e4ra fram br\u00e4nnoffret innan du kom.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dDu har handlat som en d\u00e5re!\u201d sa Samuel. \u201dDu har inte h\u00e5llit HERRENS, din Guds, bud som han gav dig. Han skulle annars ha bef\u00e4st din kungamakt \u00f6ver Israel f\u00f6r all framtid,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "men nu tas den ifr\u00e5n dig. HERREN har s\u00f6kt sig en man efter sitt sinne och han har redan valt ut honom till furste \u00f6ver sitt folk, eftersom du inte har r\u00e4ttat dig efter HERRENS bud.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Israels milit\u00e4ra underl\u00e4ge Samuel l\u00e4mnade sedan Gilgal och gick till Giva i Benjamins land. Men n\u00e4r Saul r\u00e4knade soldaterna som fortfarande var med honom, uppt\u00e4ckte han att det bara var 600 man kvar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saul och hans son Jonatan och deras m\u00e4n slog upp sitt l\u00e4ger i Geva i Benjamins land, medan filist\u00e9erna stannade vid Mikmas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n s\u00e4nde filist\u00e9erna ut tre grupper av plundrare. En grupp gick mot Ofra i Shuals land,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "en gick till Bet Horon och en gick n\u00e4rmare \u00f6kengr\u00e4nsen ovanf\u00f6r Sevoimdalen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e5 den h\u00e4r tiden fanns det inga smeder i Israels land, eftersom filist\u00e9erna ville hindra hebr\u00e9erna fr\u00e5n att smida sv\u00e4rd och spjut."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng de beh\u00f6vde v\u00e4ssa sina plogbillar, sk\u00e4ror, yxor eller liar m\u00e5ste de allts\u00e5 g\u00e5 till filist\u00e9erna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det kostade tv\u00e5 tredjedels sikel att slipa en plogbill eller en sk\u00e4ra och h\u00e4lften s\u00e5 mycket f\u00f6r en yxa, h\u00f6grep eller oxpik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fanns det inte ett enda sv\u00e4rd eller spjut i hela Israels arm\u00e9 n\u00e4r de skulle kriga mot filist\u00e9erna. Det var bara Saul och Jonatan som hade vapen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jonatans dj\u00e4rva plan Ett f\u00f6rband ur filist\u00e9ernas arm\u00e9 hade nu g\u00e5tt fram till bergspasset vid Mikmas."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e5gon dag senare sa Jonatan, Sauls son till sin v\u00e4pnare: \u201dKom s\u00e5 g\u00e5r vi \u00f6ver till filist\u00e9ernas f\u00f6rl\u00e4ggning p\u00e5 andra sidan passet!\u201d Men han ber\u00e4ttade inte f\u00f6r sin far om sina planer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul hade slagit l\u00e4ger runt granat\u00e4ppeltr\u00e4det i Migron vid gr\u00e4nsen till Giva med sina 600 m\u00e4n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bland dem fanns Achia som bar efoden. Han var barnbarnsbarn till Eli, HERRENS pr\u00e4st i Shilo. Hans far var Achituv, I-Kavods bror, och hans farfar hette Pinechas. Ingen lade m\u00e4rke till att Jonatan hade gett sig av."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men f\u00f6r att komma till filist\u00e9ernas l\u00e4ger m\u00e5ste Jonatan g\u00e5 genom ett tr\u00e5ngt pass mellan tv\u00e5 h\u00f6ga klippor som kallades Boses och Sene."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den ena klippan reste sig i norr mot Mikmas och den s\u00f6dra mot Geva."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dNu g\u00e5r vi \u00f6ver till dessa oomskurna hedningar\u201d, hade Jonatan sagt till sin v\u00e4pnare. \u201dKanske kommer HERREN att g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6r oss. Det spelar ju ingen roll f\u00f6r honom om vi \u00e4r m\u00e5nga eller f\u00e5, f\u00f6r han kan ge seger!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dG\u00f6r det du tycker \u00e4r b\u00e4st\u201d, svarade hans v\u00e4pnare. \u201dJag st\u00f6djer dig helhj\u00e4rtat, vad du \u00e4n beslutar.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dBra, l\u00e5t oss d\u00e5 g\u00e5 \u00f6ver till m\u00e4nnen och g\u00f6ra s\u00e5 att de ser oss\u201d, sa Jonatan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dOm de s\u00e4ger till oss: \u2019Stanna d\u00e4r ni \u00e4r tills vi kommer till er\u2019, s\u00e5 stannar vi och g\u00e5r inte upp till dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om de s\u00e4ger: \u2019Kom hit upp!\u2019, s\u00e5 g\u00f6r vi det. Det ska vara tecknet p\u00e5 att HERREN \u00f6verl\u00e4mnar dem \u00e5t oss.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r filist\u00e9erna s\u00e5g dem, ropade de: \u201dTitta! Hebr\u00e9erna kravlar sig upp ur sina h\u00e5l!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan ropade de ner fr\u00e5n sin utpost till Jonatan och hans v\u00e4pnare: \u201dKom hit upp, s\u00e5 ska vi visa er!\u201d \u201dKom nu, f\u00f6lj mig\u201d, sa Jonatan till sin v\u00e4pnare, \u201df\u00f6r HERREN har \u00f6verl\u00e4mnat dem \u00e5t israeliterna!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och med hj\u00e4lp av b\u00e5de h\u00e4nder och f\u00f6tter tog Jonatan sig uppf\u00f6r klippan med v\u00e4pnaren strax efter sig. Filist\u00e9erna f\u00f6ll f\u00f6r Jonatan och hans v\u00e4pnare kom efter och gav dem d\u00f6dsst\u00f6ten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 d\u00f6dade de cirka tjugo man p\u00e5 ett omr\u00e5de ungef\u00e4r lika stort som ett halvt plogland."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt utbr\u00f6t panik i hela filist\u00e9ernas arm\u00e9, till och med bland dem som var ute och plundrade i omgivningarna, och samtidigt blev det jordb\u00e4vning. Denna skr\u00e4ck s\u00e4nde Gud \u00f6ver dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sauls vaktposter i Giva fick nu se hur hela filist\u00e9ernas arm\u00e9 uppl\u00f6stes och soldaterna flydde \u00e5t alla h\u00e5ll."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dTa reda p\u00e5 vem som saknas bland oss\u201d, befallde Saul. Och n\u00e4r m\u00e4nnen m\u00f6nstrades fann man att Jonatan och hans v\u00e4pnare var borta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dH\u00e4mta Guds ark\u201d, ropade Saul till Achia. Den fanns bland Israels folk p\u00e5 den tiden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men medan Saul talade med pr\u00e4sten, tilltog ropen och tumultet i filist\u00e9ernas l\u00e4ger allt mer. \u201dNej, l\u00e5t det vara!\u201d sa Saul till pr\u00e4sten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan samlade Saul sina m\u00e4n och gick till stridsplatsen och fann att filist\u00e9erna h\u00f6ll p\u00e5 att d\u00f6da varandra. Det r\u00e5dde fullst\u00e4ndig f\u00f6rvirring bland dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De hebr\u00e9er som tidigare lytt under filist\u00e9erna och som dragit ut tillsammans med den filist\u00e9iska arm\u00e9n, bytte nu sida: de gick \u00f6ver till israeliterna som var med Saul och Jonatan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Slutligen ansl\u00f6t sig \u00e4ven de som hade g\u00f6mt sig i bergen, n\u00e4r de nu h\u00f6rde att filist\u00e9erna flydde och deltog i striden och f\u00f6rf\u00f6ljde dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 r\u00e4ddade HERREN Israel den dagen och striden fortsatte bortom Bet Aven."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Saul ger en obet\u00e4nksam order Israeliterna hade stridit mycket och var tr\u00f6tta. Saul hade bundit dem med en ed: \u201dEn f\u00f6rbannelse vilar \u00f6ver den som \u00e4ter n\u00e5got f\u00f6re kv\u00e4llen innan jag har tagit full h\u00e4mnd p\u00e5 mina fiender!\u201d D\u00e4rf\u00f6r \u00e5t ingen n\u00e5got under hela dagen,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "fast\u00e4n det l\u00e5g honung p\u00e5 marken i skogen dit folket kom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r de kom in i skogen och s\u00e5g den utflutna honungen, v\u00e5gade de inte ta f\u00f6r sig och f\u00f6ra n\u00e5got till munnen. Alla fruktade f\u00f6r eden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Jonatan hade inte h\u00f6rt sin fars ed som han bundit folket med. Han doppade en k\u00e4pp i honungen och n\u00e4r han hade \u00e4tit av den, fick hans \u00f6gon ny glans."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade n\u00e5gon f\u00f6r honom om hans fars ed, att den var f\u00f6rbannad som \u00e5t n\u00e5got den dagen och att resultatet hade blivit att alla var utmattade."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201dMin far drar olycka \u00f6ver landet!\u201d sa Jonatan. \u201dSer ni inte vilken glans mina \u00f6gon fick n\u00e4r jag \u00e5t lite honung?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "T\u00e4nk om folket hade f\u00e5tt \u00e4ta av bytet de tagit fr\u00e5n fienden! Hur mycket st\u00f6rre skulle inte filist\u00e9ernas nederlag ha blivit!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Den dagen f\u00f6rdrev israeliterna filist\u00e9erna fr\u00e5n Mikmas \u00e4nda till Ajalon, men de var helt utmattade."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De kastade sig \u00f6ver krigsbytet och slaktade f\u00e5r, oxar och kalvar direkt p\u00e5 marken och \u00e5t k\u00f6ttet med blodet i."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Man rapporterade till Saul att folket syndade mot HERREN genom att \u00e4ta k\u00f6tt som hade blodet i sig. \u201dNi har gjort n\u00e5got mycket ont\u201d, sa Saul. \u201dRulla fram en stor sten hit till mig"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och g\u00e5 ut bland trupperna och se till att de f\u00f6r hit oxar och f\u00e5r, s\u00e5 att de kan slakta dem och l\u00e5ta blodet rinna av dem. Synda inte mot HERREN genom att \u00e4ta k\u00f6tt med blodet i!\u201d N\u00e4r det blev natt kom alla dit med sina oxar och slaktade dem d\u00e4r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och Saul byggde sitt f\u00f6rsta altare \u00e5t HERREN."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e4refter sa Saul: \u201dNu f\u00f6rf\u00f6ljer vi filist\u00e9erna och plundrar dem hela natten \u00e4nda tills det ljusnar. Vi l\u00e5ter ingen av dem slippa undan.\u201d \u201dDet \u00e4r bra\u201d, sa hans m\u00e4n, \u201dg\u00f6r det du tycker \u00e4r b\u00e4st!\u201d Men pr\u00e4sten sa: \u201dDet \u00e4r s\u00e4krast att vi fr\u00e5gar Gud f\u00f6rst.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Saul fr\u00e5gade d\u00e5 Gud: \u201dSka jag f\u00f6rf\u00f6lja filist\u00e9erna? \u00d6verl\u00e4mnar du dem \u00e5t Israel?\u201d Men den dagen gav HERREN inget svar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 sammankallade Saul folkets ledare och sa: \u201dTa reda p\u00e5 vilken synd som har beg\u00e5tts i dag."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S\u00e5 sant HERREN lever, han som r\u00e4ddat Israel, att \u00e4ven om syndaren \u00e4r min egen son Jonatan, s\u00e5 ska han d\u00f6!\u201d Men ingen gav honom n\u00e5got svar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan sa Saul till israeliterna: \u201dNi ska st\u00e5 p\u00e5 ena sidan och Jonatan och jag st\u00e5r h\u00e4r.\u201d Och folket svarade: \u201dG\u00f6r vad du finner vara b\u00e4st.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Saul sa till HERREN, Israels Gud: \u201dVarf\u00f6r har du inte svarat din tj\u00e4nare i dag? Om skulden ligger hos mig eller min son Jonatan, Herre, Israels Gud, l\u00e5t d\u00e5 urim komma upp, och om den ligger hos ditt folk Israel, l\u00e5t d\u00e5 tummim komma upp.\u201d D\u00e5 utpekades Jonatan och Saul skyldiga, medan folket f\u00f6rklarades oskyldigt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sedan sa Saul: \u201dDra nu lott mellan mig och Jonatan!\u201d Och d\u00e5 f\u00f6ll lotten p\u00e5 Jonatan."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u201dTala genast om f\u00f6r mig vad du har gjort!\u201d sa Saul till Jonatan. \u201dJag smakade lite honung fr\u00e5n \u00e4nden av min stav\u201d, erk\u00e4nde Jonatan. \u201dMen nu m\u00e5ste jag allts\u00e5 d\u00f6!\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201dJa, Jonatan\u201d, sa Saul. \u201dDu m\u00e5ste d\u00f6! M\u00e5 Gud sl\u00e5 mig med d\u00f6den om det inte blir s\u00e5!\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men folket protesterade: \u201dSka Jonatan d\u00f6, han som i dag s\u00e5 storslaget har r\u00e4ddat Israel? Nej, det kommer aldrig p\u00e5 fr\u00e5ga! S\u00e5 sant HERREN lever: inte ett h\u00e5rstr\u00e5 p\u00e5 hans huvud ska kr\u00f6kas, f\u00f6r Gud har hj\u00e4lpt honom att utf\u00f6ra detta i dag!\u201d Och p\u00e5 det s\u00e4ttet r\u00e4ddade Sauls m\u00e4n Jonatans liv, s\u00e5 att han inte beh\u00f6vde d\u00f6."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Efter detta slutade Saul att f\u00f6rf\u00f6lja filist\u00e9erna och de \u00e5terv\u00e4nde till sitt land."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Saul lyckas milit\u00e4rt Sedan Saul blivit Israels kung, stred han mot sina fiender i alla riktningar: mot Moab, Ammon och Edom, mot kungarna i Sova och mot filist\u00e9erna och p\u00e5 alla fronter lyckades han bestraffa sina fiender."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han utf\u00f6rde stora bragder, besegrade amalekiterna och r\u00e4ddade Israel fr\u00e5n dem som tidigare anfallit och plundrat dem."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Saul hade tre s\u00f6ner, Jonatan, Jishjo och Malki-Shua. Dessutom hade han tv\u00e5 d\u00f6ttrar, den \u00e4ldsta hette Merav och den yngsta Mikal."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Sauls hustru hette Achinoam och var dotter till Achimaas. \u00d6verbef\u00e4lhavaren f\u00f6r Sauls h\u00e4r hette Avner och var hans kusin, hans farbror Ners son."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sauls far Kish och Avners far Ner var br\u00f6der och b\u00e5da var s\u00f6ner till Aviel."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Israeliterna k\u00e4mpade h\u00e4ftiga strider mot filist\u00e9erna under Sauls livstid och varje g\u00e5ng Saul fick syn p\u00e5 en modig och stridsduglig man, tog han honom i sin tj\u00e4nst."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul tar krigsbyte mot Herrens vilja Samuel sa till Saul: \u201dDet var mig som HERREN s\u00e4nde att sm\u00f6rja dig till kung \u00f6ver Israel, s\u00e5 lyssna nu vad HERREN s\u00e4ger!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: \u2019Jag ska straffa Amalek f\u00f6r det de gjorde mot Israel d\u00e5 de anf\u00f6ll dem p\u00e5 v\u00e4gen fr\u00e5n Egypten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00e5 nu och vig hela Amaleks folk och allt de har \u00e5t f\u00f6rintelse. Utrota m\u00e4n, kvinnor, barn, ungdomar, oxar, f\u00e5r, kameler och \u00e5snor!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saul mobiliserade sin arm\u00e9 och m\u00f6nstrade dem i Telaim. Han hade 200 000 soldater och dessutom 10 000 man fr\u00e5n Juda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Saul kom till Amaleks stad, lade han sig i bakh\u00e5ll i dalen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan skickade han bud till keniterna att dra sig bort och \u00f6verge amalekiterna. \u201dJag vill inte utrota er tillsammans med dem. Ni var ju v\u00e4nliga mot Israels folk, n\u00e4r de kom fr\u00e5n Egypten\u201d, sa han. Keniterna drog sig d\u00e5 bort d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan slog Saul amalekiterna \u00e4nda fr\u00e5n Havila och ner till Shur, \u00f6ster om Egypten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han tillf\u00e5ngatog Agag, amalekiternas kung, men vigde alla andra \u00e5t f\u00f6rintelse och h\u00f6gg ner dem med sv\u00e4rd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saul och hans m\u00e4n skonade allts\u00e5 Agag, men ocks\u00e5 det b\u00e4sta av f\u00e5ren och oxarna och de fetaste lammen, kort sagt allt som var v\u00e4rdefullt. De ville inte viga det \u00e5t f\u00f6rintelse, utan gjorde det bara med det som var svagt och v\u00e4rdel\u00f6st."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren f\u00f6rkastar Saul D\u00e5 kom HERRENS ord till Samuel:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dJag \u00e5ngrar att jag gjorde Saul till kung, f\u00f6r han har \u00e4n en g\u00e5ng v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n mig och v\u00e4grat att lyda mig.\u201d Samuel blev djupt skakad och han ropade och bad till HERREN hela natten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tidigt n\u00e4sta morgon gick han ut f\u00f6r att leta efter Saul, men fick h\u00f6ra att han hade g\u00e5tt till berget Karmel f\u00f6r att resa ett monument \u00f6ver sig sj\u00e4lv och att han d\u00e4refter hade fortsatt till Gilgal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Samuel kom, h\u00e4lsade Saul och sa: \u201dHERREN v\u00e4lsigne dig! Nu har jag verkst\u00e4llt HERRENS befallning!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dVad \u00e4r det d\u00e5 f\u00f6r ett br\u00e4kande av f\u00e5r och b\u00f6lande av oxar jag h\u00f6r?\u201d fr\u00e5gade Samuel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dMina soldater r\u00e4ddade det b\u00e4sta av amalekiternas f\u00e5r och oxar\u201d, erk\u00e4nde Saul, \u201dmen det var f\u00f6r att offra dem till HERREN, din Gud. Allt annat har vi vigt \u00e5t f\u00f6rintelse.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sa Samuel till Saul: \u201dSluta! H\u00f6r nu vad HERREN sa till mig i natt!\u201d \u201dVad sa han?\u201d undrade Saul."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Samuel svarade: \u201dN\u00e4r du sj\u00e4lv inte tyckte att du var n\u00e5got, blev du ledare f\u00f6r Israels stammar och HERREN smorde dig till kung \u00f6ver Israel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och han gav dig ett uppdrag och sa till dig: \u2019G\u00e5 och vig de syndiga amalekiterna \u00e5t f\u00f6rintelse. Strid mot dem tills du utpl\u00e5nat dem alla!\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varf\u00f6r lydde du inte HERREN? Varf\u00f6r kastade du dig \u00f6ver krigsbytet och gjorde det som \u00e4r ont i HERRENS \u00f6gon?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dMen jag har lytt HERREN\u201d, svarade Saul. \u201dJag gick dit han sa till mig att g\u00e5. Jag tog med mig kung Agag, men jag vigde alla de andra \u00e5t f\u00f6rintelse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och mina trupper beh\u00f6ll f\u00e5ren och oxarna, det allra b\u00e4sta av det som skulle vigas \u00e5t f\u00f6rintelse, f\u00f6r att offra det till HERREN.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Samuel svarade: \u201dGl\u00e4der sig HERREN lika mycket \u00e5t br\u00e4nnoffer och slaktoffer som att man h\u00f6r HERRENS r\u00f6st? Nej, lydnad \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n offer, och att lyssna till honom \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n att offra baggars fett \u00e5t honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Upproriskhet \u00e4r en lika stor synd som sp\u00e5dom, och \u00f6vermod lika avigt som att tillbe avgudar. Du har f\u00f6rkastat HERRENS ord, och han har f\u00f6rkastat dig som kung.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Saul ber om n\u00e5d \u201dJag har syndat\u201d, sa Saul till Samuel. \u201dJag var olydig mot HERRENS befallning och handlade inte efter dina ord, f\u00f6r jag var r\u00e4dd f\u00f6r folket och gjorde vad de kr\u00e4vde."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6rl\u00e5t nu min synd och f\u00f6lj med mig tillbaka, s\u00e5 att jag kan tillbe HERREN!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Samuel svarade: \u201dJag kommer inte tillbaka med dig. Eftersom du har f\u00f6rkastat HERRENS befallning, har han ocks\u00e5 f\u00f6rkastat dig som kung \u00f6ver Israel.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r Samuel sedan v\u00e4nde sig om f\u00f6r att g\u00e5, grep Saul tag i hans mantel, men d\u00e5 revs manteln s\u00f6nder."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dSe\u201d, sa Samuel, \u201dHERREN har ryckt Israels rike ifr\u00e5n dig i dag och gett det till en av dina landsm\u00e4n, till en som \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n du."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han som \u00e4r Israels h\u00e4rlighet ljuger inte och inte heller \u00e5ngrar han sig, f\u00f6r han \u00e4r inte en m\u00e4nniska.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 sa Saul: \u201dJag har syndat, men hedra mig \u00e5tminstone inf\u00f6r mitt folks \u00e4ldste och Israel genom att g\u00e5 med mig och tillbe HERREN, din Gud!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Samuel gick d\u00e5 med honom och Saul tillbad HERREN."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sedan sa Samuel: \u201dF\u00f6r hit amalekiternas kung Agag!\u201d Agag kom darrande fram men t\u00e4nkte \u00e4nd\u00e5: \u201dD\u00f6dens bitterhet \u00e4r borta.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men Samuel sa: \u201dP\u00e5 samma s\u00e4tt som ditt sv\u00e4rd har gjort m\u00e5nga m\u00f6drar barnl\u00f6sa, ska din mor nu bli barnl\u00f6s.\u201d Och Samuel d\u00f6dade honom inf\u00f6r HERREN i Gilgal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan gick Samuel hem till Rama och Saul \u00e5terv\u00e4nde till Sauls Giva."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Efter den dagen tr\u00e4ffade Samuel aldrig Saul mer, men han t\u00e4nkte ofta med sorg p\u00e5 honom och HERREN s\u00f6rjde \u00f6ver att han hade gjort Saul till kung \u00f6ver Israel."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul och David - (16:1\u201431:13)Samuel sm\u00f6rjer David till kung - Slutligen sa HERREN till Samuel: \u201dNu har du s\u00f6rjt l\u00e4nge nog \u00f6ver denne Saul som jag har f\u00f6rkastat som Israels kung. Fyll din flaska med olja och g\u00e5; jag s\u00e4nder dig till Betlehem, till Jishaj, f\u00f6r jag har utvalt en av hans s\u00f6ner till att bli kung.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men Samuel fr\u00e5gade: \u201dHur kan jag g\u00e5 dit? Om Saul f\u00e5r reda p\u00e5 det kommer han att d\u00f6da mig.\u201d \u201dTa med dig en kviga och s\u00e4g att du har kommit f\u00f6r att offra till mig\u201d, svarade HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dInbjud sedan Jishaj till offret, s\u00e5 ska jag visa dig vad du ska g\u00f6ra. Den jag utpekar ska du sm\u00f6rja \u00e5t mig!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Samuel gjorde d\u00e5 som HERREN hade sagt. N\u00e4r han anl\u00e4nde till Betlehem, kom stadens \u00e4ldste f\u00f6r att m\u00f6ta honom. Men de var alla r\u00e4dda och undrade: \u201dDu kommer v\u00e4l med frid?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han svarade: \u201dAllt \u00e4r v\u00e4l! Jag har kommit hit f\u00f6r att offra till HERREN. Rena er och kom med mig till offret!\u201d Sedan renade han ocks\u00e5 Jishaj och hans s\u00f6ner och inbj\u00f6d dem till offret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r de kommit fram, s\u00e5g Samuel Eliav och t\u00e4nkte: \u201dH\u00e4r st\u00e5r nog nu HERRENS smorde inf\u00f6r honom.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men HERREN sa till Samuel: \u201dNej, du ska inte bed\u00f6ma honom efter hans utseende eller l\u00e4ngd. Honom har jag f\u00f6rkastat. HERREN ser inte p\u00e5 samma s\u00e4tt som m\u00e4nniskor. M\u00e4nniskor d\u00f6mer efter det yttre, men HERREN ser till hj\u00e4rtat.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 bad Jishaj sin son Avinadav stiga fram inf\u00f6r Samuel, men HERREN sa: \u201dInte heller han \u00e4r den som HERREN utvalt.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan bad Jishaj sin son Shamma att g\u00e5 fram, men Samuel sa: \u201dNej, inte heller han \u00e4r den som HERREN utvalt.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt l\u00e4t Jishaj sju av sina s\u00f6ner komma fram, men Samuel sa: \u201dHERREN har inte utvalt n\u00e5gon av dem.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Samuel fr\u00e5gade d\u00e5 Jishaj: \u201d\u00c4r detta alla s\u00f6ner du har?\u201d \u201dNej\u201d, svarade Jishaj. \u201dEn son \u00e5terst\u00e5r, den allra yngste, men han \u00e4r ute p\u00e5 f\u00e4lten och vallar f\u00e5ren.\u201d \u201dSkicka omedelbart efter honom\u201d, sa Samuel, \u201df\u00f6r vi sl\u00e5r oss inte ner f\u00f6rr\u00e4n han kommer.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 skickade Jishaj efter David, som var en pojke som s\u00e5g mycket bra ut, r\u00f6dkindad och med vackra \u00f6gon. Och HERREN sa: \u201dHan \u00e4r det! Sm\u00f6rj honom!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Samuel tog d\u00e5 oljehornet och smorde David i br\u00f6dernas n\u00e4rvaro. Och fr\u00e5n den dagens kom HERRENS Ande \u00f6ver David och var st\u00e4ndigt med honom. Sedan \u00e5terv\u00e4nde Samuel till Rama."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David i Sauls tj\u00e4nst - Men HERRENS Ande hade l\u00e4mnat Saul och en ond ande som HERREN s\u00e4nt pl\u00e5gade honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sauls n\u00e4rmaste m\u00e4n sa d\u00e5: \u201dVi ser att en ond ande som HERREN s\u00e4nt pl\u00e5gar dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e5r herre, l\u00e5t oss dina tj\u00e4nare s\u00f6ka reda p\u00e5 n\u00e5gon som kan spela harpa. Harpans toner kommer att f\u00e5 dig att m\u00e5 b\u00e4ttre n\u00e4r den onde anden pl\u00e5gar dig.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Saul svarade dem: \u201dDet \u00e4r bra, leta reda p\u00e5 n\u00e5gon som \u00e4r duktig att spela och ta hit honom till mig.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En av dem sa d\u00e5 att han k\u00e4nde till en ung man i Betlehem, son till en man som hette Jishaj. Den unge mannen var inte bara skicklig p\u00e5 att spela harpa, han var ocks\u00e5 modig och en duktig soldat, s\u00e5g bra ut och talade v\u00e4l. Sedan tillade han: \u201dDessutom \u00e4r HERREN med honom.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Saul s\u00e4nde d\u00e4rf\u00f6r en budb\u00e4rare till Jishaj och bad att han skulle skicka sin son David, han som vaktar f\u00e5ren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jishaj skickade David till Saul och med honom en \u00e5sna lastad med br\u00f6d, en skinns\u00e4ck med vin och en killing."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "David kom s\u00e5 till Saul och tr\u00e4dde i hans tj\u00e4nst. Saul tyckte om David och David blev en av hans v\u00e4pnare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Saul skickade bud till Jishaj: \u201dL\u00e5t David stanna i min tj\u00e4nst, f\u00f6r han har vunnit min v\u00e4lvilja.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng anden som Gud s\u00e4nt kom \u00f6ver Saul, spelade David p\u00e5 harpan. Saul k\u00e4nde sig d\u00e5 l\u00e4ttad och m\u00e5dde b\u00e4ttre och den onde anden l\u00e4mnade honom."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David och Goljat - Goljat utmanar Israel Filist\u00e9erna gjorde sin arm\u00e9 klar f\u00f6r strid och samlades i Soko i Juda. De slog l\u00e4ger mellan Soko och Aseka vid Efes Dammim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul och israeliterna samlade ocks\u00e5 sina styrkor och l\u00e4t dem sl\u00e5 l\u00e4ger i Terebintdalen f\u00f6r att strida mot filist\u00e9erna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Filist\u00e9erna och israeliterna befann sig uppe p\u00e5 varsin kulle, det var bara dalen som skilde dem \u00e5t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 steg Goljat fram, en filist\u00e9isk tvekampsk\u00e4mpe fr\u00e5n Gat. Han var \u00f6ver 3 meter l\u00e5ng."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han hade en bronshj\u00e4lm, ett harnesk med bronsfj\u00e4ll som v\u00e4gde 60 kilo,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "benskydd av brons och ett spjut av brons som han bar p\u00e5 ryggen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skaftet p\u00e5 hans spjut var tjockt som en v\u00e4vbom och dess spets av j\u00e4rn v\u00e4gde sju kilo. Framf\u00f6r honom gick hans sk\u00f6ldb\u00e4rare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Goljat stod och skrek till israeliterna p\u00e5 andra sidan: \u201dVarf\u00f6r har ni st\u00e4llt upp er till strid? Jag \u00e4r ju en filist\u00e9 och ni \u00e4r Sauls tj\u00e4nare. V\u00e4lj ut en man och skicka honom ner till mig!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om han kan d\u00f6da mig, ska vi bli era slavar! Men om jag d\u00f6dar honom m\u00e5ste ni bli v\u00e5ra slavar!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag utmanar Israels arm\u00e9! Har ni n\u00e5gon som v\u00e5gar strida mot mig?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r Saul och den israelitiska arm\u00e9n h\u00f6rde detta, blev de livr\u00e4dda och tappade helt modet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "David var son till den nu mycket gamle efratiten Jishaj fr\u00e5n Betlehem i Juda som hade \u00e5tta s\u00f6ner."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De tre \u00e4ldsta hade f\u00f6ljt Saul ut i kriget. Den f\u00f6rstf\u00f6dde sonen var Eliav, den andre Avinadav och den tredje Shamma."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David var den yngste. De tre \u00e4ldsta hade f\u00f6ljt Saul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "David d\u00e4remot \u00e5terv\u00e4nde ofta till Betlehem fr\u00e5n sin tj\u00e4nst hos Saul f\u00f6r valla sin fars f\u00e5r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Under fyrtio dagar steg filist\u00e9n fram och st\u00e4llde sig d\u00e4r, b\u00e5de morgon och kv\u00e4ll."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men en dag sa Jishaj till David: \u201dSkynda dig till dina br\u00f6der i l\u00e4gret och ta med dig en s\u00e4ck rostade ax och dessa tio br\u00f6d!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ta ocks\u00e5 de h\u00e4r tio ostarna och ge dem till bef\u00e4lhavaren. Se efter hur dina br\u00f6der har det och ta med dig n\u00e5got tillbaka som en h\u00e4lsning fr\u00e5n dem!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De \u00e4r med Saul och den israelitiska arm\u00e9n i Terebintdalen och k\u00e4mpar mot filist\u00e9erna.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tidigt n\u00e4sta morgon l\u00e4mnade David f\u00e5ren till en annan herde, packade sin utrustning och gav sig i v\u00e4g, s\u00e5 som Jishaj hade sagt. Han kom fram till l\u00e4gret precis n\u00e4r den israelitiska arm\u00e9n gjorde sig klar att g\u00e5 till slagf\u00e4ltet under h\u00f6ga stridsrop,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och israeliter och filist\u00e9er stod snart uppst\u00e4llda mot varandra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "David l\u00e4mnade d\u00e5 sin packning i f\u00f6rvar hos den officer som var ansvarig f\u00f6r f\u00f6rr\u00e5den och skyndade sig till trupperna och h\u00e4lsade p\u00e5 sina br\u00f6der."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Medan han pratade med dem, steg den filisteiske tvekampsk\u00e4mpen Goljat fr\u00e5n Gat fram ur de filist\u00e9iska leden och ropade ut sin utmaning och David h\u00f6rde det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r israeliterna s\u00e5g honom, flydde de alla f\u00f6rskr\u00e4ckta sin v\u00e4g."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201dHar du sett mannen som kommer fram g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng?\u201d fr\u00e5gade soldaterna. \u201dHan har h\u00e5nat Israel. Kungen har erbjudit en stor bel\u00f6ning till den som kan d\u00f6da honom. Han t\u00e4nker ge honom stora rikedomar, l\u00e5ta honom f\u00e5 gifta sig med en av hans d\u00f6ttrar och l\u00e5ta hela hans familj slippa betala skatt.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "David fr\u00e5gade d\u00e5 n\u00e5gra andra som stod d\u00e4r: \u201dVad f\u00e5r den man som d\u00f6dar den d\u00e4r filist\u00e9n och g\u00f6r slut p\u00e5 hans h\u00e5n mot Israel? Hur kan denne oomskurne filist\u00e9 f\u00e5 h\u00e5na den levande Gudens arm\u00e9?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och han fick \u00e5ter samma svar om bel\u00f6ningen f\u00f6r den som d\u00f6dade filist\u00e9n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men n\u00e4r Davids \u00e4ldste bror Eliav h\u00f6rde David tala med m\u00e4nnen, blev han arg. \u201dVad g\u00f6r du h\u00e4r egentligen?\u201d sa han. \u201dTill vem har du l\u00e4mnat din lilla f\u00e5rhjord i \u00f6knen? Jag vet hur elak och st\u00f6ddig du \u00e4r! Du \u00e4r s\u00e4kert bara h\u00e4r f\u00f6r att se p\u00e5 striden!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201dVad har jag nu gjort?\u201d inv\u00e4nde David. \u201dJag fr\u00e5gade ju bara!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan l\u00e4mnade han honom och gick till n\u00e5gra andra, fr\u00e5gade samma sak och fick samma svar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Snart hade ocks\u00e5 Saul f\u00e5tt reda p\u00e5 vad David sagt och han skickade genast efter honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "David d\u00f6dar Goljat \u201dVar inte orolig, herre\u201d, sa David till Saul. \u201dJag, din tj\u00e4nare ska g\u00e5 och strida mot den d\u00e4r filist\u00e9n!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201dDet klarar du inte\u201d, svarade Saul. \u201dHur skulle du kunna strida mot denne filist\u00e9? Du \u00e4r ju bara en pojke och han har varit en krigare sedan han var ung!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men David stod p\u00e5 sig och sa: \u201dN\u00e4r jag, din tj\u00e4nare, vaktade min fars f\u00e5r och det kom fram ett lejon eller en bj\u00f6rn som tog ett djur fr\u00e5n flocken,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "f\u00f6ljde jag efter rovdjuret, slog ner det och ryckte bytet ur dess k\u00e4ftar. Om det v\u00e4nde sig mot mig, grep jag det i p\u00e4lsen och slog ihj\u00e4l det."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag, din tj\u00e4nare, har d\u00f6dat b\u00e5de lejon och bj\u00f6rn och jag ska g\u00f6ra likadant med den d\u00e4r oomskurne filist\u00e9n, eftersom han har sm\u00e4dat den levande Gudens arm\u00e9!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "HERREN, som r\u00e4ddat mig fr\u00e5n b\u00e5de lejon och bj\u00f6rn, ska r\u00e4dda mig ocks\u00e5 undan denne filist\u00e9!\u201d \u201dG\u00e5!\u201d sa Saul till honom. \u201dHERREN ska vara med dig!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och s\u00e5 satte han p\u00e5 David sina egna kl\u00e4der, en bronshj\u00e4lm och ett harnesk."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "David sp\u00e4nde sedan fast sv\u00e4rdet utanp\u00e5 rustningen och f\u00f6rs\u00f6kte g\u00e5 eftersom han aldrig pr\u00f6vat detta tidigare. \u201dJag kan ju inte r\u00f6ra mig i dessa! S\u00e5dant h\u00e4r \u00e4r jag inte van vid\u201d, sa han och tog av sig rustningen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ist\u00e4llet tog han sin stav, plockade fem sl\u00e4ta stenar fr\u00e5n en b\u00e4ck och lade dem i sin herdev\u00e4ska och med sin slunga i handen gick han sedan f\u00f6r att m\u00f6ta filist\u00e9en."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Goljat kom allt n\u00e4rmare och hans sk\u00f6ldb\u00e4rare gick framf\u00f6r honom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men n\u00e4r Goljat fick syn p\u00e5 David, f\u00f6raktade han den unge och r\u00f6dkindade pojken."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u201dTror du att jag \u00e4r en hund eftersom du kommer mot mig med en k\u00e4pp?\u201d sa han till David. Sedan f\u00f6rbannade han David i sina gudars namn."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Och han sa: \u201dKom hit, s\u00e5 ska jag ge ditt k\u00f6tt till f\u00e5glarna och de vilda djuren!\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u201dDu kommer emot mig med sv\u00e4rd och spjut och lans\u201d, sa David till filist\u00e9n, \u201dmen jag kommer emot dig i h\u00e4rskarornas HERRES namn, hans som \u00e4r Israels arm\u00e9s Gud, den Gud som du har h\u00e5nat!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "I dag kommer HERREN att \u00f6verl\u00e4mna dig \u00e5t mig och jag ska d\u00f6da dig och hugga huvudet av dig! Sedan ska jag ge filist\u00e9ernas d\u00f6da kroppar till f\u00e5glarna och de vilda djuren och hela v\u00e4rlden ska veta att det finns en Gud i Israel!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Alla som \u00e4r f\u00f6rsamlade h\u00e4r kommer att f\u00f6rst\u00e5 att HERREN inte r\u00e4ddar genom sv\u00e4rd och spjut. Det \u00e4r HERREN som avg\u00f6r striden och han kommer att \u00f6verl\u00e4mna er \u00e5t oss!\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Medan Goljat n\u00e4rmade sig, sprang David ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Snabbt stack han ner handen i sin herdev\u00e4ska och tog fram en sten och sk\u00f6t i v\u00e4g den med slungan. Stenen tr\u00e4ffade filist\u00e9n i pannan och tr\u00e4ngde djupt in och Goljat stupade med ansiktet mot marken."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "David besegrade allts\u00e5 den filisteiske j\u00e4tten med bara en slunga och en sten, utan sv\u00e4rd."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "David sprang sedan fram, st\u00e4llde sig \u00f6ver filist\u00e9n och drog hans sv\u00e4rd ur skidan. Med det d\u00f6dade han honom och sedan h\u00f6gg han huvudet av honom. Israeliterna jagar den filist\u00e9iska arm\u00e9n p\u00e5 flyktenN\u00e4r filist\u00e9erna s\u00e5g att deras hj\u00e4lte hade fallit, v\u00e4nde de om och flydde."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Samtidigt gav israeliterna upp ett h\u00e4rskri och rusade efter filist\u00e9erna och jagade dem \u00e4nda bort till Gat och Ekrons portar. Kropparna av d\u00f6dade och s\u00e5rade filist\u00e9er l\u00e5g utstr\u00f6dda l\u00e4ngs hela Shaarajimv\u00e4gen till Gat och Ekron."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "D\u00e4refter \u00e5terv\u00e4nde den israelitiska arm\u00e9n och plundrade deras l\u00e4ger."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "David tog Goljats huvud och f\u00f6rde det till Jerusalem, men hans vapen lade han i sitt t\u00e4lt."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "N\u00e4r Saul s\u00e5g David g\u00e5 ut f\u00f6r att strida mot Goljat, hade han fr\u00e5gat sin h\u00e4rf\u00f6rare Avner: \u201dVem \u00e4r den d\u00e4r unge mannens far?\u201d \u201dDet vet jag verkligen inte, min konung\u201d, svarade Avner."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u201dTa reda p\u00e5 det \u00e5t mig!\u201d sa kungen."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Och n\u00e4r David \u00e5terv\u00e4nde efter att ha d\u00f6dat filist\u00e9n och fortfarande bar p\u00e5 Goljats avhuggna huvud, fick Avner tag i honom och tog honom med sig till Saul."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u201dVems son \u00e4r du, unge man?\u201d fr\u00e5gade Saul. David svarade: \u201dJag \u00e4r son till din tj\u00e4nare Jishaj i Betlehem.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids och Jonatans v\u00e4nskap - Saul blir avundsjuk p\u00e5 David N\u00e4r Saul hade slutat sitt samtal med David, blev Jonatan djupt f\u00e4st vid David. Han \u00e4lskade honom lika mycket som sitt eget liv."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul beh\u00f6ll nu David hos sig och l\u00e4t honom inte \u00e5terv\u00e4nda hem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jonatan ingick ett f\u00f6rbund med David, eftersom han \u00e4lskade honom som sitt eget liv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han tog av sig sin mantel och gav den till David tillsammans med sina \u00f6vriga kl\u00e4der och sitt sv\u00e4rd, sin b\u00e5ge och sitt b\u00e4lte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vilka uppdrag Saul \u00e4n gav till David utf\u00f6rde han dem framg\u00e5ngsrikt. Saul gjorde honom d\u00e4rf\u00f6r till bef\u00e4lhavare i sin arm\u00e9. Det uppskattades av b\u00e5de folket och m\u00e4nnen i Sauls tj\u00e4nst."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r den segrande israelitiska arm\u00e9n \u00e5terv\u00e4nde hem efter att David d\u00f6dat filist\u00e9n, m\u00f6ttes den av kvinnor fr\u00e5n Israels alla st\u00e4der. De hade kommit f\u00f6r att fira segern och m\u00f6ta kung Saul och de sj\u00f6ng och dansade av gl\u00e4dje med tamburiner och cymbaler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kvinnorna dansade och sj\u00f6ng: \u201dSaul har slagit sina tusen och David sina tiotusen!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saul blev mycket vred och sa: \u201dDe ger David \u00e4ran av att ha d\u00f6dat tiotusen, men jag f\u00e5r bara \u00e4ran av att ha d\u00f6dat tusen! Nu \u00e4r det bara kungamakten som fattas honom!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och fr\u00e5n den dagen s\u00e5g kung Saul med avund p\u00e5 David."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4sta dag kom en ond ande fr\u00e5n HERREN \u00f6ver Saul och han bar sig \u00e5t som en besatt inne i sitt hus. David spelade p\u00e5 harpan som han brukade. Men Saul hade ett spjut i handen"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och pl\u00f6tsligt kastade han det mot David och sa: \u201dJag ska nagla fast honom vid v\u00e4ggen!\u201d Tv\u00e5 g\u00e5nger lyckades David vika undan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saul var r\u00e4dd f\u00f6r David, eftersom HERREN var med David men hade l\u00e4mnat honom sj\u00e4lv."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skickade han bort David och gav honom bef\u00e4let \u00f6ver en avdelning p\u00e5 tusen man, som David sedan anf\u00f6rde under olika uppdrag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David lyckades v\u00e4l i allt han gjorde, f\u00f6r HERREN var med honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Saul m\u00e4rkte ocks\u00e5 detta och han blev allt mer r\u00e4dd f\u00f6r honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men hela Juda och Israel \u00e4lskade David, eftersom han ledde dem i striderna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "David gifter sig med Sauls dotter - En dag sa Saul till David: \u201dJag \u00e4r beredd att ge dig min dotter Merav till hustru. Men du m\u00e5ste tj\u00e4na mig tappert och k\u00e4mpa f\u00f6r HERREN.\u201d Saul t\u00e4nkte n\u00e4mligen f\u00f6r sig sj\u00e4lv: \u201dJag ska s\u00e4nda ut honom att sl\u00e5ss mot filist\u00e9erna och l\u00e5ta dem d\u00f6da honom, s\u00e5 slipper jag g\u00f6ra det sj\u00e4lv.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dSkulle jag bli sv\u00e4rson \u00e5t sj\u00e4lve kungen, jag som kommer fr\u00e5n en s\u00e5 obetydlig familj och s\u00e5 enkla f\u00f6rh\u00e5llanden?\u201d sa David till Saul."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r det v\u00e4l blev dags f\u00f6r br\u00f6llop, l\u00e4t Saul ist\u00e4llet gifta bort sin dotter med Adriel fr\u00e5n Mechola."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Under tiden hade dock Sauls dotter Mikal blivit k\u00e4r i David och Saul blev glad n\u00e4r han h\u00f6rde detta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dJag ska ge henne till honom. H\u00e4r kommer \u00e4nnu ett tillf\u00e4lle: med henne som lockbete kan filist\u00e9erna ta honom\u201d, t\u00e4nkte han f\u00f6r sig sj\u00e4lv. Men till David sa han: \u201dDu kan fortfarande bli min sv\u00e4rson, f\u00f6r jag t\u00e4nker ge min dotter Mikal till dig.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan bad Saul sina m\u00e4n att tala i enrum med David och l\u00e5ta honom f\u00f6rst\u00e5 att kungen verkligen tyckte om honom och att de alla \u00e4lskade honom och ville att han skulle acceptera kungens f\u00f6rslag och bli hans sv\u00e4rson."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men David svarade: \u201dHur kan en fattig och obetydlig man som jag gifta sig med kungens dotter?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Sauls m\u00e4n rapporterade detta till kungen,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "sa han till dem: \u201dBer\u00e4tta f\u00f6r David att den enda hemgift kungen beg\u00e4r \u00e4r f\u00f6rhudarna fr\u00e5n 100 filist\u00e9er som h\u00e4mnd p\u00e5 sina fiender.\u201d Men vad Saul egentligen ville var att David skulle d\u00f6das i striden."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "David accepterade villkoret f\u00f6r att bli kungens m\u00e5g och innan tidsfristen g\u00e5tt ut,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "hade han och hans m\u00e4n d\u00f6dat 200 filist\u00e9er och \u00f6verl\u00e4mnat deras f\u00f6rhudar till kungen. Och d\u00e5 gav Saul sin dotter Mikal \u00e5t David."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r kungen ins\u00e5g att HERREN verkligen var med David och f\u00f6rstod att hans dotter Mikal \u00e4lskade David,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "blev han \u00e4nnu mer r\u00e4dd f\u00f6r honom. Han blev Davids fiende f\u00f6r all framtid."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men varje g\u00e5ng den filist\u00e9iska arm\u00e9n anf\u00f6ll var David mer framg\u00e5ngsrik \u00e4n Sauls \u00f6vriga officerare och Davids namn blev v\u00e4lk\u00e4nt."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul f\u00f6rs\u00f6ker d\u00f6da David - Saul uppmanade nu sin son Jonatan och sina n\u00e4rmaste m\u00e4n att f\u00f6rs\u00f6ka d\u00f6da David. Men Jonatan var mycket n\u00e4ra v\u00e4n med David"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och d\u00e4rf\u00f6r ber\u00e4ttade han det f\u00f6r honom. \u201dMin far Saul t\u00e4nker d\u00f6da dig\u201d, varnade han honom. \u201dG\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r och g\u00f6m dig i morgon bitti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ska be att min far g\u00e5r med mig dit ut och d\u00e5 ska jag tala med honom om dig. Sedan ska jag ber\u00e4tta f\u00f6r dig om allt jag f\u00e5tt reda p\u00e5.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Jonatan och hans far m\u00f6ttes n\u00e4sta dag, talade Jonatan v\u00e4l om David och bad att han inte skulle behandlas illa. \u201dHan har inte gjort n\u00e5got f\u00f6r att skada dig\u201d, sa Jonatan. \u201dDet han har gjort har varit till stor nytta f\u00f6r dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han riskerade sitt liv f\u00f6r att d\u00f6da filist\u00e9en och genom honom r\u00e4ddade HERREN hela Israel. Du s\u00e5g det sj\u00e4lv och gladde dig. Varf\u00f6r skulle du m\u00f6rda en oskyldig man som David helt utan anledning?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul lyssnade p\u00e5 Jonatan och lovade med ed: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, David ska inte d\u00f6das.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och d\u00e5 kallade Jonatan p\u00e5 David och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom vad som hade h\u00e4nt. Sedan f\u00f6ljde han med David till Saul och David fick arbeta \u00e5t kungen igen som han gjort tidigare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Strax d\u00e4refter br\u00f6t kriget ut igen. David ledde trupperna mot filist\u00e9erna, tillfogade dem ett stort nederlag och fick dem p\u00e5 flykten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men en dag n\u00e4r Saul satt hemma med spjutet i sin hand, kom en ond ande fr\u00e5n HERREN \u00f6ver honom igen. N\u00e4r d\u00e5 David spelade p\u00e5 harpan,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6rs\u00f6kte Saul spetsa David mot v\u00e4ggen med sitt spjut. Men David vek undan f\u00f6r honom och spjutet fastnade i v\u00e4ggen. Sedan flydde David ut i natten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mikal r\u00e4ddar Davids liv Saul s\u00e4nde ut m\u00e4n f\u00f6r att bevaka Davids hus, s\u00e5 att de kunde d\u00f6da honom p\u00e5 morgonen. Men Mikal, Davids hustru, varnade honom och sa: \u201dOm du inte ger dig av redan i natt, kommer du att bli d\u00f6dad i morgon!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan hj\u00e4lpte hon honom ner till marken genom ett f\u00f6nster och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt lyckades han komma undan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan lade Mikal en avgud i hans s\u00e4ng, t\u00e4ckte \u00f6ver den med en filt och lade lite geth\u00e5r vid huvud\u00e4ndan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r de uts\u00e4nda kom f\u00f6r att arrestera David, sa hon till dem att han var sjuk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Saul sa d\u00e5 att man skulle b\u00e4ra ut honom med s\u00e4ng och allt s\u00e5 att han kunde d\u00f6da honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom f\u00f6r att b\u00e4ra ut honom, uppt\u00e4ckte de att det bara l\u00e5g en avgud och lite geth\u00e5r i s\u00e4ngen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r har du lurat mig och l\u00e5tit min fiende fly?\u201d sa Saul till Mikal. \u201dDu har l\u00e5tit min fiende komma undan!\u201d Mikal svarade: \u201dHan hotade att d\u00f6da mig, om jag inte hj\u00e4lpte honom att komma undan.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Efter att David lyckats fly och komma undan gick han till Samuel i Rama och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom om allt vad Saul hade gjort. Samuel tog honom sedan med sig till Najot d\u00e4r de b\u00e5da stannade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det dr\u00f6jde dock inte l\u00e4nge f\u00f6rr\u00e4n Saul fick reda p\u00e5 att David var i Najot vid Rama,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och han skickade genast dit m\u00e4n f\u00f6r att h\u00e4mta honom. Men n\u00e4r de kom fram och fick se hur Samuel och de andra profeterna profeterade, kom Guds Ande \u00f6ver m\u00e4nnen s\u00e5 att de ocks\u00e5 b\u00f6rjade profetera."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Saul fick h\u00f6ra vad som h\u00e4nt, skickade han dit andra soldater, men ocks\u00e5 de b\u00f6rjade profetera. Och samma sak h\u00e4nde en tredje g\u00e5ng."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 gick Saul sj\u00e4lv till Rama och n\u00e4r han kom till den stora brunnen i Seku, fr\u00e5gade han: \u201dVar \u00e4r Samuel och David?\u201d Man talade d\u00e5 om f\u00f6r honom att de var i Najot vid Rama"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och Saul begav sig genast dit. Men medan han var p\u00e5 v\u00e4g dit kom Guds Ande \u00f6ver Saul och han profeterade hela v\u00e4gen \u00e4nda fram till Najot."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan slet han av sig sin mantel och l\u00e5g p\u00e5 det viset hela dagen och hela natten och profeterade i Samuels n\u00e4rvaro. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r man brukar s\u00e4ga: \u201d\u00c4r Saul ocks\u00e5 en av profeterna?\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonatan r\u00e4ddar Davids liv David flydde nu fr\u00e5n Najot vid Rama och s\u00f6kte upp Jonatan. \u201dVad har jag gjort?\u201d undrade han. \u201dVarf\u00f6r \u00e4r din far ute efter mitt liv?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dNej!\u201d svarade Jonatan. \u201dDu ska inte d\u00f6! Han ber\u00e4ttar allt f\u00f6r mig, b\u00e5de stort och sm\u00e5tt. Han skulle aldrig d\u00f6lja en s\u00e5dan sak f\u00f6r mig. Det m\u00e5ste vara ett missf\u00f6rst\u00e5nd!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David f\u00f6rs\u00e4krade d\u00e5 med ed: \u201dDin far k\u00e4nner mycket v\u00e4l till att du \u00e4r v\u00e4lvilligt inst\u00e4lld till mig och d\u00e4rf\u00f6r har han sagt till sig sj\u00e4lv: \u2019Jag ska inte ber\u00e4tta det f\u00f6r Jonatan, s\u00e5 slipper han oroa sig i on\u00f6dan.\u2019 Men s\u00e5 sant HERREN lever och du sj\u00e4lv lever, jag bara \u00e4r ett steg fr\u00e5n d\u00f6den!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g vad du vill att jag ska g\u00f6ra f\u00f6r dig, s\u00e5 g\u00f6r jag det\u201d, sa Jonatan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David svarade: \u201dI morgon b\u00f6rjar nym\u00e5nadsfesten. D\u00e5 brukar jag alltid \u00e4ta tillsammans med kungen, men i morgon t\u00e4nker jag g\u00f6mma mig ute p\u00e5 f\u00e4lten och h\u00e5lla mig d\u00e4r till i \u00f6vermorgon kv\u00e4ll."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om din far fr\u00e5gar var jag \u00e4r, s\u00e5 s\u00e4g att jag bad dig om till\u00e5telse att g\u00e5 hem till Betlehem f\u00f6r att vara med p\u00e5 min sl\u00e4kts \u00e5rliga offerfest."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om han d\u00e5 s\u00e4ger: \u2019Jas\u00e5, p\u00e5 det s\u00e4ttet\u2019, d\u00e5 vet du att allt \u00e4r v\u00e4l. Men om han blir arg, d\u00e5 vet du att han planerar att d\u00f6da mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00f6r detta f\u00f6r mig, din tj\u00e4nare\u2006\u2013\u2006vi har ju ing\u00e5tt f\u00f6rbund inf\u00f6r HERREN, du och jag. D\u00f6da mig hellre du, om det nu \u00e4r s\u00e5 att jag har syndat, men \u00f6verl\u00e4mna mig inte till din far!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dNaturligtvis inte!\u201d svarade Jonatan. \u201dDet f\u00f6rst\u00e5r du v\u00e4l att jag t\u00e4nker ber\u00e4tta f\u00f6r dig om jag m\u00e4rker att min far planerar att r\u00f6ja dig ur v\u00e4gen!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade David: \u201dMen hur ska jag f\u00e5 veta om din far ger dig ett h\u00e5rt svar?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dKom med mig ut p\u00e5 f\u00e4lten\u201d, svarade Jonatan. Och s\u00e5 gick de ut tillsammans"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och d\u00e4r sa Jonatan till David: \u201dJag lovar inf\u00f6r HERREN, Israels Gud, att jag vid s\u00e5 h\u00e4r dags i morgon eller \u00f6vermorgon ska ta reda p\u00e5 vad min far t\u00e4nker om dig och genast l\u00e5ta dig veta det!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om han verkligen vill skada dig, f\u00e5r HERREN straffa mig om jag inte ber\u00e4ttar det f\u00f6r dig, s\u00e5 att du kan fly och \u00f6verleva. Ja, HERREN ska vara med dig p\u00e5 samma s\u00e4tt som han varit med min far!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Visa HERRENS godhet mot mig s\u00e5 l\u00e4nge jag lever, s\u00e5 att jag inte d\u00f6das"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och sedan ocks\u00e5 mot min sl\u00e4kt efter det att HERREN har utpl\u00e5nat alla Davids fiender fr\u00e5n jorden!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jonatan ingick allts\u00e5 ett f\u00f6rbund med Davids sl\u00e4kt och David sa: \u201dHERREN ska st\u00e4lla Davids fiender till svars.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jonatan bekr\u00e4ftade sin k\u00e4rlek till David med ed \u00e4nnu en g\u00e5ng, f\u00f6r han \u00e4lskade David lika mycket som sig sj\u00e4lv."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan sa Jonatan: \u201dVi kommer att sakna dig i morgon n\u00e4r det \u00e4r nym\u00e5nadsfest och din plats vid bordet st\u00e5r tom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I \u00f6vermorgon ska du g\u00e5 och h\u00e5lla dig vid g\u00f6mst\u00e4llet vid stenr\u00f6set d\u00e4r du var f\u00f6rut."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker komma dit och skjuta tre pilar framf\u00f6r r\u00f6set som om jag sk\u00f6t mot ett m\u00e5l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan ska jag be en pojke att h\u00e4mta pilarna. Om du h\u00f6r mig s\u00e4ga till honom att de \u00e4r p\u00e5 den h\u00e4r sidan, d\u00e5 vet du att allt \u00e4r v\u00e4l och att det inte finns n\u00e5gon fara f\u00f6r dig, s\u00e5 sant HERREN lever."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om jag s\u00e4ger till honom att g\u00e5 l\u00e4ngre bort f\u00f6r att pilarna ligger l\u00e4ngre fram, d\u00e5 vet du att HERREN s\u00e4nder dig h\u00e4rifr\u00e5n omedelbart."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00e5 HERREN vaka \u00f6ver de l\u00f6ften vi gett varandra! Han \u00e4r v\u00e5rt vittne.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "David g\u00f6mde sig allts\u00e5 ute p\u00e5 f\u00e4lten och n\u00e4r nym\u00e5nadfesten b\u00f6rjade, satte sig kungen ner f\u00f6r att \u00e4ta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han satt p\u00e5 sin vanliga plats vid v\u00e4ggen. Jonatan satt mitt emot honom och Avner satt bredvid Saul. Men Davids plats stod tom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saul sa ingenting om det den dagen\u2006\u2013\u2006han antog att det s\u00e4kert hade h\u00e4nt David n\u00e5got som gjorde honom oren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e4r Davids plats stod tom ocks\u00e5 n\u00e4sta dag, p\u00e5 andra dagen av nym\u00e5nadsfesten, fr\u00e5gade Saul sin son Jonatan: \u201dVarf\u00f6r har inte Jishajs son varit h\u00e4r varken i g\u00e5r eller i dag?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jonatan svarade: \u201dDavid fr\u00e5gade mig om han kunde f\u00e5 g\u00e5 hem till Betlehem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han sa: \u2019L\u00e5t mig g\u00e5 f\u00f6r att vara med p\u00e5 min sl\u00e4kts offerfest, min bror vill att jag ska vara d\u00e4r. Visa mig v\u00e4lvilja och l\u00e5t mig g\u00e5 och tr\u00e4ffa mina br\u00f6der.\u2019 Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r han inte har kommit till kungens bord.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Saul b\u00f6rjade koka av vrede. \u201dDin horunge!\u201d sa han \u00e5t honom. \u201dTror du inte att jag vet att du har tagit parti f\u00f6r Jishajs son, den oduglingen, och sk\u00e4mmer ut b\u00e5de dig och din mor?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge Jishajs son finns p\u00e5 denna jord, kommer du aldrig att bli kung! G\u00e5 genast och h\u00e4mta hit honom, f\u00f6r han m\u00e5ste d\u00f6!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201dMen vad har han gjort?\u201d fr\u00e5gade Jonatan sin far. \u201dVarf\u00f6r ska han d\u00f6das?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 kastade Saul sitt spjut mot Jonatan och f\u00f6rs\u00f6kte d\u00f6da honom. Jonatan f\u00f6rstod d\u00e5 att hans far menade allvar med att d\u00f6da David."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och han l\u00e4mnade bordet i vrede och \u00e5t inget mer denna andra dag av nym\u00e5nadsfesten, f\u00f6r han var uppr\u00f6rd \u00f6ver sin fars sk\u00e4ndliga behandling av David."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon gick Jonatan ut till det f\u00e4lt som han och David hade best\u00e4mt och han tog en ung pojke med sig."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201dSpring nu\u201d, sa han till pojken, \u201ds\u00e5 att du kan h\u00e4mta pilarna allt eftersom jag skjuter dem.\u201d Pojken sprang genast i v\u00e4g och Jonatan sk\u00f6t en pil \u00f6ver honom."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e4r pojken n\u00e4stan hade n\u00e5tt fram till pilen, ropade Jonatan: \u201dPilen \u00e4r l\u00e4ngre bort,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "skynda dig, skynda dig, v\u00e4nta inte!\u201d Pojken sprang snabbt och plockade upp pilen och \u00e5terv\u00e4nde sedan till sin herre,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "men han anade ingenting om det som Jonatan och David visste."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan gav Jonatan sina vapen till pojken och bad honom att ta dem tillbaka till staden."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S\u00e5 snart han hade g\u00e5tt, kom David fram fr\u00e5n sitt g\u00f6mst\u00e4lle bakom stenr\u00f6set. Han bugade sig tre g\u00e5nger med ansiktet mot marken. Sedan kysste de varandra och b\u00e5da gr\u00e4t, David allra mest."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Slutligen sa Jonatan till David: \u201dG\u00e5 i frid! Vi har svurit varandra en ed i HERRENS namn. Han ska vara vittnet mellan mig och dig och mellan v\u00e5ra efterkommande f\u00f6r alltid.\u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David ber om br\u00f6d David kom till staden Nov f\u00f6r att tr\u00e4ffa pr\u00e4sten Achimelek och pr\u00e4sten blev f\u00f6rskr\u00e4ckt n\u00e4r han fick se honom. \u201dVarf\u00f6r \u00e4r du ensam?\u201d fr\u00e5gade han. \u201dHar du ingen med dig?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dKungen har s\u00e4nt ut mig p\u00e5 ett uppdrag\u201d, svarade David. \u201dIngen f\u00e5r veta varf\u00f6r jag \u00e4r h\u00e4r. Jag har st\u00e4mt m\u00f6te med mina m\u00e4n p\u00e5 en annan plats."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kan du ge mig n\u00e5got att \u00e4ta? Jag beh\u00f6ver fem br\u00f6d eller vad du kan avvara.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dJag har inget vanligt br\u00f6d\u201d, svarade pr\u00e4sten. \u201dH\u00e4r finns bara det heliga br\u00f6det. Men du kan ta det, om dina m\u00e4n har h\u00e5llit sig borta fr\u00e5n kvinnor.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dJa, kvinnor har h\u00e5llits borta fr\u00e5n oss, som alltid n\u00e4r jag drar ut i strid\u201d, svarade David. \u201dManskapets utrustning \u00e4r helgad \u00e4ven i vanliga uppdrag och \u00e4nnu mer nu.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 gav pr\u00e4sten honom av det heliga br\u00f6det, eftersom det inte fanns annat \u00e4n sk\u00e5debr\u00f6det som hade legat inf\u00f6r HERREN och som hade bytts ut mot f\u00e4rskt br\u00f6d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men en av Sauls tj\u00e4nare, ledaren f\u00f6r hans herdar, edomiten Doeg, befann sig d\u00e4r d\u00e5, f\u00f6r han var kvar hos HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "David fr\u00e5gade sedan Achimelek om han inte hade ett spjut eller ett sv\u00e4rd att ge honom. \u201dJag fick inget vapen med mig, n\u00e4r jag i all hast blev tvungen att ge mig i v\u00e4g p\u00e5 kungens uppdrag\u201d, sa David."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dJo\u201d, svarade pr\u00e4sten. \u201dJag har det sv\u00e4rd som tillh\u00f6rde filist\u00e9n Goljat, honom som du d\u00f6dade i Terebintdalen. Det \u00e4r inlindat i tyg och ligger bakom efoden. Ta det om du vill! Jag har inget annat sv\u00e4rd.\u201d \u201dUtm\u00e4rkt!\u201d svarade David. \u201dH\u00e4mta det \u00e5t mig! B\u00e4ttre sv\u00e4rd finns inte.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "David spelar vansinnig Sedan skyndade sig David d\u00e4rifr\u00e5n. Han flydde bort fr\u00e5n Saul till kung Akish i Gat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Akish m\u00e4n sa till honom: \u201d\u00c4r inte han Israels kung? Det var v\u00e4l honom som folket hyllade genom att dansa och sjunga: \u2019Saul har slagit sina tusen och David sina tiotusen?\u2019\u2006\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "David lade m\u00e4rke till deras ord och blev r\u00e4dd f\u00f6r Akish, kungen i Gat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han b\u00f6rjade spela vansinnig. Han gjorde m\u00e4rken i d\u00f6rrarna i stadsporten och l\u00e4t spottet rinna ner i sk\u00e4gget."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sa kung Akish till sina m\u00e4n: \u201dM\u00e5ste ni f\u00f6ra hit en galning?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Har vi inte nog med s\u00e5dana redan? M\u00e5ste ni sl\u00e4pa hit den d\u00e4r f\u00f6r att han ska visa sina galenskaper f\u00f6r mig? Varf\u00f6r skulle jag sl\u00e4ppa in en s\u00e5dan i mitt hus?\u201d"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David i Adullams grotta David l\u00e4mnade sedan Gat och flydde till Adullams grotta. N\u00e4r hans br\u00f6der och andra sl\u00e4ktingar fick h\u00f6ra detta, gick de dit till honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 andra b\u00f6rjade komma; m\u00e4nniskor i sv\u00e5righeter och s\u00e5dana som var skuldsatta och allm\u00e4nt missn\u00f6jda och David blev deras ledare. Tillsammans var det omkring 400 m\u00e4n som samlades runt honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David gick ocks\u00e5 till Mispa i Moab och fr\u00e5gade kungen d\u00e4r: \u201dKan mina f\u00f6r\u00e4ldrar f\u00e5 stanna h\u00e4r under ditt beskydd tills jag vet vad Gud har f\u00f6r planer f\u00f6r mig?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan blev hans f\u00f6r\u00e4ldrar kvar d\u00e4r under hela den tid som han vistades i bergf\u00e4stet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men en dag sa profeten Gad till David att han skulle l\u00e4mna sitt f\u00e4ste och bege sig till Juda land. David gick d\u00e5 och kom till Heretskogen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nyheten om Davids ankomst n\u00e5dde Saul d\u00e5 han satt under ett tamarisktr\u00e4d i Giva med spjutet i handen omgiven av alla sina m\u00e4n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dLyssna nu, ni Benjamins m\u00e4n!\u201d sa han till dem. \u201dHar Jishajs son kanske lovat er \u00e5krar och ving\u00e5rdar och bef\u00e4lsposter \u00f6ver tusen eller hundra man?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4r det d\u00e4rf\u00f6r ni har gaddat er samman mot mig? Inte en enda av er har n\u00e5gonsin talat om f\u00f6r mig att min egen son slutit f\u00f6rbund med Jishajs son. Ingen bryr sig s\u00e5 mycket om mig att han har upplyst mig om att min egen son har uppmanat min tj\u00e4nare att l\u00e4gga sig s\u00e5 h\u00e4r i bakh\u00e5ll f\u00f6r mig.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa edomiten Doeg som var en av Sauls f\u00f6rm\u00e4n: \u201dN\u00e4r jag var i Nov s\u00e5g jag Jishajs son komma till Achimelek, Achituvs son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Achimelek fr\u00e5gade HERREN om v\u00e4gledning f\u00f6r David och gav honom sedan proviant och filist\u00e9n Goljats sv\u00e4rd.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Saul avr\u00e4ttar \u00e5ttiofem pr\u00e4ster Kungen skickade omedelbart efter Achimelek, Achituvs son, och hela hans familj och alla pr\u00e4sterna i Nov. N\u00e4r de kom dit,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "sa Saul till dem: \u201dLyssna p\u00e5 mig, Achituvs son!\u201d \u201dJa, herre\u201d, svarade Achimelek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r har du och Jishajs son sammansvurit er mot mig?\u201d fr\u00e5gade Saul. \u201dVarf\u00f6r gav du honom mat och ett sv\u00e4rd och fr\u00e5gade Gud f\u00f6r hans r\u00e4kning? Varf\u00f6r har du hj\u00e4lpt honom att resa sig mot mig och l\u00e4gga sig i bakh\u00e5ll mot mig?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dFinns det n\u00e5gon bland alla dina tj\u00e4nare som \u00e4r s\u00e5 trogen som din sv\u00e4rson David?\u201d svarade Achimelek. \u201dHan \u00e4r ju bef\u00e4lhavare \u00f6ver din livvakt och en h\u00f6gt \u00e4rad medlem av ditt eget hush\u00e5ll!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det h\u00e4r var inte f\u00f6rsta g\u00e5ngen jag r\u00e5dfr\u00e5gade Gud f\u00f6r hans skull! Min kung, anklaga inte mig, din tj\u00e4nare och min familj f\u00f6r denna sak, f\u00f6r vi k\u00e4nner inte till n\u00e5gon sammansv\u00e4rjning.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dDu ska d\u00f6, Achimelek, tillsammans med hela din familj!\u201d sa kungen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan sa han till sina livvakter: \u201dD\u00f6da HERRENS pr\u00e4ster, f\u00f6r de har gaddat sig samman mot mig och st\u00e4llt sig p\u00e5 David sida! De visste att han var p\u00e5 flykt undan mig och \u00e4nd\u00e5 ber\u00e4ttade de det inte f\u00f6r mig!\u201d Men kungens tj\u00e4nare v\u00e4grade d\u00f6da HERRENS pr\u00e4ster."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dD\u00e5 f\u00e5r du g\u00f6ra det\u201d, sa kungen till Doeg. Och Doeg gjorde som kungen befallde och d\u00f6dade den dagen \u00e5ttiofem pr\u00e4ster, alla ikl\u00e4dda efoder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan gick man till pr\u00e4sternas stad Nov och d\u00f6dade alla d\u00e4r: m\u00e4n, kvinnor, barn och sp\u00e4dbarn och oxar, \u00e5snor och f\u00e5r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bara en av Achimeleks s\u00f6ner, en som hette Evjatar, undkom och lyckades fly till David."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Evjatar ber\u00e4ttade f\u00f6r David att Saul hade d\u00f6dat HERRENS pr\u00e4ster,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "sa David: \u201dJag f\u00f6rstod det! N\u00e4r jag s\u00e5g Doeg h\u00e4r, visste jag att han skulle underr\u00e4tta Saul. Det \u00e4r jag som \u00e4r orsak till att hela din fars familj har d\u00f6dats."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Stanna nu h\u00e4r tillsammans med mig! H\u00e4r \u00e4r du s\u00e4ker. Han som vill d\u00f6da dig \u00e4r ocks\u00e5 ute efter mig.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David r\u00e4ddar staden Keila En dag fick David reda p\u00e5 att filist\u00e9erna hade anfallit Keila och nu var i f\u00e4rd med att plundra tr\u00f6skplatserna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade David HERREN: \u201dSka jag anfalla dem?\u201d HERREN svarade: \u201dJa, g\u00e5 till attack mot filist\u00e9erna och r\u00e4dda Keila!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Davids m\u00e4n hade inv\u00e4ndningar: \u201dVi lever i fruktan redan h\u00e4r i Juda. Ska vi nu bli tvungna att g\u00e5 till Keila f\u00f6r att strida mot hela den filist\u00e9iska arm\u00e9n?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "David fr\u00e5gade d\u00e5 HERREN \u00e4n en g\u00e5ng, men HERREN svarade p\u00e5 samma s\u00e4tt: \u201dG\u00e5 ner till Keila, s\u00e5 ska jag \u00f6verl\u00e4mna filist\u00e9erna \u00e5t dig!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 gick David och hans m\u00e4n ner till Keila och stred mot filist\u00e9erna. De f\u00f6rde bort filist\u00e9ernas boskap och r\u00e4ddade Keilas befolkning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Evjatar, Achimeleks son som hade flytt till David f\u00f6ljde ocks\u00e5 med till Keila och han hade efoden med sig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Saul fick reda p\u00e5 att David var i Keila och sa: \u201dGud har \u00f6verl\u00e4mnat David \u00e5t mig eftersom han har st\u00e4ngt in sig i en stad med starka portar!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan mobiliserade Saul hela sin arm\u00e9 f\u00f6r att bel\u00e4gra Keila och omringa David och hans m\u00e4n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r David fick reda p\u00e5 Sauls plan mot honom, bad han pr\u00e4sten Evjatar att ta fram efoden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dHERRE Israels Gud\u201d, sa David. \u201dJag har h\u00f6rt att Saul t\u00e4nker komma och f\u00f6rg\u00f6ra Keila f\u00f6r min skull."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kommer Keilas m\u00e4n att \u00f6verl\u00e4mna mig \u00e5t honom? Och t\u00e4nker verkligen Saul komma hit som jag har h\u00f6rt? HERRE Israels Gud, svara mig, din tj\u00e4nare!\u201d HERREN svarade: \u201dJa, han kommer.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dOch kommer Keilas m\u00e4n att utl\u00e4mna mig till Saul?\u201d fr\u00e5gade David. \u201dJa, de kommer att utl\u00e4mna dig\u201d, svarade HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David g\u00f6mmer sig ute i vildmarken David och hans cirka 600 man l\u00e4mnade d\u00e4rf\u00f6r Keila och vandrade fr\u00e5n plats till plats. Men n\u00e4r Saul fick veta att David hade flytt fr\u00e5n Keila, brydde han sig inte om att dra ut."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David bodde sedan i bergf\u00e4stena i bergslandet Sif. Saul s\u00f6kte efter honom st\u00e4ndigt, men Gud l\u00e4t honom inte hitta David."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r David var i Horsha i Sifs \u00f6ken, fick han h\u00f6ra att Saul var p\u00e5 v\u00e4g f\u00f6r att d\u00f6da honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Jonatan, Sauls son, gick f\u00f6r att leta reda p\u00e5 David och n\u00e4r han fann honom, uppmuntrade han David att lita p\u00e5 Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dVar inte r\u00e4dd\u201d, sa Jonatan. \u201dMin far kommer aldrig att f\u00e5 tag i dig! Du ska bli Israels kung och jag kommer att bli din n\u00e4rmaste man. Det vet min far Saul ocks\u00e5.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De sl\u00f6t sedan ett f\u00f6rbund med varandra inf\u00f6r HERREN. Och efter det \u00e5terv\u00e4nde Jonatan hem, medan David stannade kvar i Horsha."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e5gra av Sifs m\u00e4n gick till Saul i Giva och sa: \u201dDavid g\u00f6mmer sig bland bergf\u00e4stena vid Horsha p\u00e5 Hakilah\u00f6jden s\u00f6der om Jeshimon."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kom ner dit, konung, s\u00e5 ska vi se till att gripa honom \u00e5t dig!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dHERREN ska v\u00e4lsigna er f\u00f6r er omtanke om mig\u201d, sa Saul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 genast och g\u00f6r er beredda! Ta reda p\u00e5 var han r\u00f6r sig och visar sig, f\u00f6r jag vet hur listig han \u00e4r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kartl\u00e4gg alla hans g\u00f6mst\u00e4llen och kom sedan tillbaka med s\u00e4kra uppgifter. D\u00e5 ska jag f\u00f6lja med er. Om han bara finns i omr\u00e5det ska jag hitta honom, om jag s\u00e5 ska s\u00f6ka \u00f6verallt i hela Juda!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan \u00e5terv\u00e4nde Sifs m\u00e4n hem f\u00f6re Saul. David och hans m\u00e4n befann sig i \u00f6knen Maon, i \u00f6demarken s\u00f6der om Jeshimon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Saul och hans m\u00e4n s\u00f6kte efter David. Men David fick reda p\u00e5 det och drog sig till klippan i Maons \u00f6ken. Saul fick veta det och f\u00f6rf\u00f6ljde dem in i \u00f6knen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saul gick p\u00e5 ena sidan av berget och David med sina m\u00e4n p\u00e5 den andra. David skyndade sig f\u00f6r att komma undan Saul. Saul och hans m\u00e4n kom allt n\u00e4rmare och f\u00f6rs\u00f6kte omringa och gripa David och hans m\u00e4n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 kom en budb\u00e4rare till Saul och sa: \u201dSkynda dig tillbaka! Filist\u00e9erna har g\u00e5tt till anfall mot landet igen!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r gav han upp f\u00f6rf\u00f6ljandet av David och gick f\u00f6r att m\u00f6ta filist\u00e9erna. Och \u00e4nda sedan dess har den platsen kallats Skiljeklippan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David skonar Sauls liv - David fortsatte sedan upp mot bergf\u00e4stena vid En-Gedi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Saul kom tillbaka fr\u00e5n striden mot filist\u00e9erna, fick han reda p\u00e5 att David hade g\u00e5tt till En-Gedis \u00f6ken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han valde d\u00e4rf\u00f6r ut 3 000 duktiga m\u00e4n fr\u00e5n hela Israel och gick f\u00f6r att s\u00f6ka efter David och hans m\u00e4n vid Stengetsklipporna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e4gen dit, p\u00e5 ett st\u00e4lle d\u00e4r v\u00e4gen passerade n\u00e5gra f\u00e5rf\u00e5llor, gick Saul in i en grotta f\u00f6r att utr\u00e4tta sina behov. Men l\u00e4ngst in i grottan satt David och hans m\u00e4n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dNu har tillf\u00e4llet kommit\u201d, sa Davids m\u00e4n till honom. \u201dDetta \u00e4r vad HERREN menade n\u00e4r han sa: \u2019Jag ska ge Saul i din hand, s\u00e5 att du kan g\u00f6ra som du vill med honom!\u2019\u2006\u201d David sm\u00f6g d\u00e5 fram och skar av en bit av Sauls mantel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men hans samvete b\u00f6rjade omedelbart oroa honom f\u00f6r att han skurit av biten av manteln."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dHERREN f\u00f6rbjude att jag skulle g\u00f6ra detta mot min herre, HERRENS smorde\u201d, sa han till sina m\u00e4n. \u201dMan ska inte angripa HERRENS smorde!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan gav David sina m\u00e4n str\u00e4nga order om att de inte fick \u00f6verfalla Saul. N\u00e4r Saul l\u00e4mnat grottan och g\u00e5tt en bit p\u00e5 v\u00e4gen,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "kom David ut efter honom och ropade: \u201dMin herre och min kung!\u201d Saul v\u00e4nde sig om och d\u00e5 bugade David sig djupt inf\u00f6r honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan ropade han till Saul: \u201dVarf\u00f6r lyssnar du p\u00e5 dem som s\u00e4ger att jag f\u00f6rs\u00f6ker skada dig?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu kan du sj\u00e4lv se att HERREN \u00f6verl\u00e4mnade dig \u00e5t mig d\u00e4r i grottan. N\u00e5gra uppmanade mig att d\u00f6da dig, men jag skonade dig f\u00f6r jag t\u00e4nkte: \u2019Jag vill inte g\u00f6ra n\u00e5got illa mot min herre, f\u00f6r han \u00e4r HERRENS smorde.\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ser du, min fader, vad jag har i min hand? Det \u00e4r ena h\u00f6rnet av din mantel. Jag skar av det, men jag d\u00f6dade dig inte! \u00c4r inte detta bevis nog f\u00f6r att jag inte t\u00e4nker skada dig och att jag inte har syndat eller f\u00f6rbrutit mig mot dig, \u00e4ven om du st\u00e5r efter mitt liv?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN f\u00e5r d\u00f6ma mellan oss! HERREN ska h\u00e4mnas p\u00e5 dig f\u00f6r vad du har f\u00f6rs\u00f6kt g\u00f6ra mot mig, men jag t\u00e4nker aldrig g\u00f6ra dig n\u00e5got illa!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det gamla ordspr\u00e5ket s\u00e4ger: \u2019Den som \u00e4r ond g\u00f6r vad ont \u00e4r.\u2019 D\u00e4rf\u00f6r kommer jag aldrig att r\u00f6ra dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vem \u00e4r det egentligen Israels kung har dragit ut efter? En d\u00f6d hund? En loppa?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN \u00e4r v\u00e5r domare. Han ska d\u00f6ma mellan dig och mig. Han ska ta sig an min sak och r\u00e4dda mig undan dig.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Saul ropade tillbaka: \u201d\u00c4r det verkligen du, min son David?\u201d Sedan b\u00f6rjade Saul gr\u00e5ta h\u00f6gt"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och sa till David: \u201dDu \u00e4r mer r\u00e4ttf\u00e4rdig \u00e4n jag, f\u00f6r du har gjort gott mot mig trots att jag ville g\u00f6ra ont mot dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I dag har du visat din godhet mot mig, f\u00f6r n\u00e4r HERREN gav mig i din hand, d\u00f6dade du mig inte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vem l\u00e5ter sin fiende komma undan n\u00e4r han har honom i sin makt? HERREN ska bel\u00f6na dig f\u00f6r den godhet du har visat mig i dag!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu inser jag att du kommer att bli kung och att Israels kungad\u00f6me ska bef\u00e4stas under ditt styre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lova mig d\u00e4rf\u00f6r med ed inf\u00f6r HERREN att du inte kommer att d\u00f6da min familj och utpl\u00e5na mitt namn ur min sl\u00e4kt!\u201d"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profeten Samuels d\u00f6d Sedan dog profeten Samuel. Hela Israel s\u00f6rjde och man begravde honom i hans familjegrav i Rama. Naval f\u00f6rol\u00e4mpar DavidDavid begav sig sedan till Parans \u00f6ken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I Maon fanns d\u00e5 en rik man som \u00e4gde en stor farm i Karmel. Han hade 3 000 f\u00e5r och 1 000 getter och nu befann han sig hemma p\u00e5 g\u00e5rden eftersom det var dags att klippa f\u00e5ren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han hette Naval och hans hustru Avigajil. Hon var en vacker och intelligent kvinna, men mannen, en \u00e4ttling till Kalev, var r\u00e5 och elak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r David var i \u00f6knen och h\u00f6rde att Naval h\u00f6ll p\u00e5 att klippa f\u00e5ren,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "skickade han tio av sina m\u00e4n upp till Karmel f\u00f6r att h\u00e4lsa fr\u00e5n honom"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och s\u00e4ga: \u201dJag \u00f6nskar dig och din familj framg\u00e5ng och lycka med allt du \u00e4ger."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag h\u00f6rde att du h\u00e5ller p\u00e5 att klippa dina f\u00e5r. Nu \u00e4r det s\u00e5 att dina herdar under en tid har bott ibland oss och vi har aldrig skadat dem. Ingen har tagit n\u00e5got fr\u00e5n dem medan de var i Karmel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fr\u00e5ga dina tj\u00e4nare, s\u00e5 kan de intyga det. Jag hoppas d\u00e4rf\u00f6r att du vill visa v\u00e4lvilja gentemot mina m\u00e4n n\u00e4r de nu kommer till dig vid ett s\u00e5dant festligt tillf\u00e4lle och ge dina tj\u00e4nare och din v\u00e4n David vad du kan ha till hands.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Davids m\u00e4n framf\u00f6rde detta budskap till Naval fr\u00e5n David och v\u00e4ntade sedan p\u00e5 hans svar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Naval fr\u00e5gade Davids tj\u00e4nare: \u201dVem \u00e4r David, den d\u00e4r Jishajs son? Det finns m\u00e5nga slavar som \u00e4r p\u00e5 rymmen fr\u00e5n sina herrar nu f\u00f6r tiden!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skulle jag ta mitt br\u00f6d och mitt vatten och de djur som jag har slaktat \u00e5t mina f\u00e5rklippare och ge det till n\u00e5gra som jag inte ens vet varifr\u00e5n de kommer?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Davids budb\u00e4rare gick genast tillbaka och ber\u00e4ttade vad Naval hade sagt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dTa p\u00e5 er sv\u00e4rden!\u201d sa David och det gjorde de och han sj\u00e4lv sp\u00e4nde p\u00e5 sig sitt eget. Sedan t\u00e5gade David mot Karmel med 400 man, medan 200 stannade kvar f\u00f6r att vakta l\u00e4gret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En av Navals m\u00e4n ber\u00e4ttade f\u00f6r Navals hustru Avigajil: \u201dDavid skickade hit sina m\u00e4n fr\u00e5n \u00f6knen f\u00f6r att tala med v\u00e5r husbonde, men han f\u00f6rol\u00e4mpade dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Davids m\u00e4n har varit mycket v\u00e4nliga mot oss och har aldrig gjort oss n\u00e5got illa. Det stals aldrig n\u00e5got fr\u00e5n oss under hela den tid vi var d\u00e4r ute p\u00e5 f\u00e4ltet med dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De var en mur omkring oss b\u00e5de natt och dag n\u00e4r vi vistades i deras n\u00e4rhet med v\u00e5ra hjordar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r b\u00e4st att du t\u00e4nker ut n\u00e5got v\u00e4ldigt kvickt, f\u00f6r annars kommer det att g\u00e5 illa f\u00f6r b\u00e5de v\u00e5r husbonde och oss andra. V\u00e5r husbonde sj\u00e4lv \u00e4r ju s\u00e5 ondsint att det \u00e4r l\u00f6nl\u00f6st att prata med honom.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 skyndade sig Avigajil att samla ihop tv\u00e5hundra br\u00f6dkakor, tv\u00e5 skinns\u00e4ckar med vin, fem tillagade f\u00e5r, tv\u00e5 s\u00e4ckar rostat vete, etthundra russinkakor och tv\u00e5hundra fikonkakor och lastade alltsammans p\u00e5 \u00e5snor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dSkynda er i f\u00f6rv\u00e4g, s\u00e5 ska jag f\u00f6lja efter\u201d, sa hon till sina tj\u00e4nare. Men hon ber\u00e4ttade ingenting f\u00f6r sin make."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r hon kom ridande ner\u00e5t i en bergsravin p\u00e5 sin \u00e5sna, kom David och hans m\u00e4n emot henne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "David hade just sagt till sig sj\u00e4lv: \u201dDet tj\u00e4nade ju ingenting till att hj\u00e4lpa den d\u00e4r mannen! Vi skyddade hans egendom i \u00f6knen s\u00e5 att inget saknades och \u00e4nd\u00e5 har han l\u00f6nat min godhet med ont."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gud m\u00e5 straffa mig, om jag l\u00e5ter en enda av hans m\u00e4n \u00f6verleva till i morgon!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Avigajil ber f\u00f6r Navals liv N\u00e4r Avigajil fick se David, steg hon snabbt av \u00e5snan och bugade sig djupt inf\u00f6r honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dHerre, jag tar p\u00e5 mig hela skulden f\u00f6r det som har h\u00e4nt\u201d, sa hon och f\u00f6ll ner f\u00f6r hans f\u00f6tter. \u201dVar sn\u00e4ll och h\u00f6r p\u00e5 mig, din tj\u00e4narinna!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Naval \u00e4r en d\u00e5re, precis som hans namn s\u00e4ger, s\u00e5 bry dig inte om vad denne onde man har sagt! Sj\u00e4lv s\u00e5g jag aldrig budb\u00e4rarna du skickade."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men eftersom HERREN nu har hindrat dig, min herre, fr\u00e5n att utkr\u00e4va blodsh\u00e4mnd och ta saken i egna h\u00e4nder, s\u00e5 m\u00e5 det, s\u00e5 sant HERREN lever och du sj\u00e4lv lever, g\u00e5 alla dina fiender och dem som vill dig ont p\u00e5 samma s\u00e4tt som det ska g\u00e5 f\u00f6r Naval!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r en g\u00e5va som jag har f\u00f6rt med mig till dig och dina m\u00e4n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6rl\u00e5t nu mig, din tj\u00e4narinna, det jag har gjort fel! HERREN kommer att bef\u00e4sta ett rike \u00e5t dig, min herre, som aldrig ska g\u00e5 under eftersom du k\u00e4mpar f\u00f6r honom. L\u00e5t ingen f\u00e5 anledning att anklaga dig f\u00f6r n\u00e5got under din livstid."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du kommer alltid att vara trygg under HERRENS beskydd, \u00e4ven n\u00e4r man \u00e4r ute efter ditt liv. Min herre, ditt liv ska bevaras som en dyrbar sten och dina fiender kommer han att kasta iv\u00e4g som stenar ur en slunga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN har utf\u00f6rt allt det goda som han har lovat dig, min herre, och har gjort dig till furste i Israel,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "s\u00e5 ska du inte beh\u00f6va b\u00e4ra p\u00e5 d\u00e5ligt samvete eller anklaga dig sj\u00e4lv f\u00f6r att du spillt oskyldigt blod eller tagit lagen i egna h\u00e4nder! Men gl\u00f6m inte mig, din tj\u00e4narinna, n\u00e4r HERREN g\u00f6r allt detta f\u00f6r dig!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "David svarade Avigajil: \u201dV\u00e4lsignad vare HERREN, Israels Gud, som har skickat dig hit f\u00f6r att m\u00f6ta mig i dag!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u00e5 du vara v\u00e4lsignad f\u00f6r att du \u00e4r s\u00e5 klok och f\u00f6rst\u00e5ndig och f\u00f6r att du hindrade mig fr\u00e5n att spilla blod och ta r\u00e4tten i egna h\u00e4nder!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00e5 sant HERREN, Israels Gud, lever, han som har hindrat mig fr\u00e5n att skada dig: om du inte hade kommit hit ut f\u00f6r att m\u00f6ta mig, s\u00e5 skulle inte n\u00e5gon av Navals m\u00e4n varit vid liv i morgon bitti.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan tog David emot hennes g\u00e5vor och sa till henne att \u00e5terv\u00e4nda hem i lugn och ro, f\u00f6r han lyssnade p\u00e5 henne och gjorde henne till viljes."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r hon kom hem, hade Naval ordnat en stor fest, som en kunglig fest. Han var mycket berusad och upprymd och d\u00e4rf\u00f6r ber\u00e4ttade hon inte f\u00f6r honom om saken f\u00f6rr\u00e4n f\u00f6ljande morgon"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "d\u00e5 han hade nyktrat till. Men n\u00e4r hans hustru ber\u00e4ttade vad som hade h\u00e4nt, drabbades han av slag och blev liggande som en sten."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tio dagar senare l\u00e4t HERREN honom d\u00f6."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "David gifter sig med Avigajil N\u00e4r David h\u00f6rde att Naval var d\u00f6d, sa han: \u201dPrisad vare HERREN! Han har sj\u00e4lv straffat Naval f\u00f6r van\u00e4ran han drog \u00f6ver mig och han har skonat mig fr\u00e5n att beg\u00e5 en og\u00e4rning. Navals ondska har g\u00e5tt ut \u00f6ver honom sj\u00e4lv.\u201d Sedan s\u00e4nde David budb\u00e4rare till Avigajil f\u00f6r att be henne bli hans hustru."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Davids tj\u00e4nare reste till Karmel och sa till henne: \u201dDavid har s\u00e4nt oss f\u00f6r att h\u00e4mta dig, s\u00e5 att du kan bli hans hustru.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Avigajil f\u00f6ll d\u00e5 ner med ansiktet mot marken och svarade: \u201dJag \u00e4r hans tj\u00e4narinna och jag \u00e4r villig att bli en slavinna som tv\u00e4ttar f\u00f6tterna p\u00e5 min herres tj\u00e4nare.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hon gjorde sig d\u00e4refter i ordning, tog fem tj\u00e4nsteflickor med sig och satte sig p\u00e5 sin \u00e5sna. Och s\u00e5 f\u00f6ljde hon med m\u00e4nnen tillbaka till David och blev hans hustru."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "David gifte sig \u00e4ven med Achinoam fr\u00e5n Jisreel. B\u00e5da var de nu hans hustrur."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men Saul hade l\u00e5tit gifta bort sin dotter Mikal, Davids hustru, med en man fr\u00e5n Gallim som hette Palti, son till Lajish."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David skonar Saul \u00e4n en g\u00e5ng M\u00e4nnen fr\u00e5n Sif gick nu till Saul i Giva och ber\u00e4ttade att David g\u00f6mde sig p\u00e5 Hakilah\u00f6jden mitt emot Jeshimon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul drog d\u00e5 i v\u00e4g med sina 3 000 utvalda israelitiska soldater till Sif\u00f6knen f\u00f6r att jaga honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han slog l\u00e4ger p\u00e5 Hakilah\u00f6jden l\u00e4ngs v\u00e4gen, mitt emot Jeshimon. David som befann sig i \u00f6knen f\u00f6rstod att Saul hade f\u00f6ljt efter honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "David s\u00e4nde ut spejare och fick bekr\u00e4ftat att Saul verkligen kommit dit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan gav han sig i v\u00e4g till Sauls l\u00e4ger. D\u00e4r s\u00e5g han var kung Saul l\u00e5g och sov bredvid sin h\u00e4rf\u00f6rare Avner, Ners son, l\u00e4ngst inne i l\u00e4gret, medan soldaterna l\u00e5g runt omkring honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dVem av er vill f\u00f6lja med mig dit in till Sauls l\u00e4ger?\u201d fr\u00e5gade David hettiten Achimelek och Avishaj, Serujas son, Joavs bror. \u201dJag g\u00e5r med dig\u201d, sa Avishaj."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och s\u00e5 gick David och Avishaj till h\u00e4ren p\u00e5 natten, d\u00e4r de fann Saul sovande med spjutet nerstucket i marken n\u00e4ra huvudet. Avner och soldaterna l\u00e5g runt omkring honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dGud har nu utl\u00e4mnat din fiende \u00e5t dig\u201d, sa Avishaj till David. \u201dL\u00e5t mig f\u00e5 spetsa fast honom vid marken med mitt spjut! Jag l\u00e4r inte beh\u00f6va mer \u00e4n ett f\u00f6rs\u00f6k.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dNej!\u201d sa David. \u201dDu f\u00e5r inte d\u00f6da honom, f\u00f6r vem kan ostraffat angripa HERRENS smorde?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "David fortsatte: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, HERREN kommer att sl\u00e5 honom: antingen d\u00f6r han n\u00e4r hans tid \u00e4r inne eller genom att han faller i strid."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN f\u00f6rbjude att jag skulle lyfta min hand mot hans smorde! Men ta Sauls spjut som st\u00e5r vid hans huvud och hans vattenkruka, s\u00e5 g\u00e5r vi!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och s\u00e5 tog David spjutet och vattenkrukan vid Sauls huvud. Sedan l\u00e4mnade de l\u00e4gret utan att n\u00e5gon sett dem. Ingen av Sauls m\u00e4n vaknade, f\u00f6r HERREN l\u00e4t dem sova tungt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r David efter en stund kl\u00e4ttrat upp p\u00e5 bergssluttningen p\u00e5 andra sidan l\u00e4gret och var p\u00e5 betryggande avst\u00e5nd,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ropade han mot h\u00e4ren och Avner, Ners son: \u201dAvner! Svara mig!\u201d \u201dVem \u00e4r det som ropar p\u00e5 kungen?\u201d fr\u00e5gade Avner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "David svarade: \u201dDu \u00e4r ju en man utan like i hela Israel. Varf\u00f6r vakar du d\u00e5 inte \u00f6ver din herre och kung, n\u00e4r n\u00e5gon kommer f\u00f6r att d\u00f6da honom?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det \u00e4r verkligen illa! S\u00e5 sant HERREN lever borde ni d\u00f6 f\u00f6r att ni inte vakat \u00f6ver er herre, HERRENS smorde. S\u00e4g mig nu, var \u00e4r kungens spjut och var \u00e4r vattenkrukan som stod vid hans huvud?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 k\u00e4nde Saul igen Davids r\u00f6st och ropade: \u201d\u00c4r det du, min son David?\u201d David svarade: \u201dJa, herre, det \u00e4r det, min herre och kung!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varf\u00f6r jagar du mig? Vad har jag gjort? Har jag gjort n\u00e5got ont?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lyssna nu p\u00e5 mig, din tj\u00e4nare, du min herre och kung! Om det \u00e4r HERREN som har eggat upp dig mot mig, d\u00e5 tar han v\u00e4l emot ett offer, men om det \u00e4r m\u00e4nniskor som driver dig till det, s\u00e5 kommer Guds f\u00f6rbannelse att drabba dem. De har ju drivit mig fr\u00e5n min arvedel i HERRENS land och de har velat f\u00e5 mig till att tillbe andra gudar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e5t nu inte mitt blod utgjutas l\u00e5ngt borta fr\u00e5n HERRENS n\u00e4rhet. Israels kung har ju dragit ut f\u00f6r att jaga en loppa som man jagar rapph\u00f6ns bland bergen.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 bek\u00e4nde Saul: \u201dJag har syndat. Kom tillbaka hem, min son! Jag ska inte l\u00e4ngre f\u00f6rs\u00f6ka skada dig, f\u00f6r du har r\u00e4ddat mitt liv i dag. Jag har gjort fel och handlat d\u00e5raktigt.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201dH\u00e4r \u00e4r ditt spjut, herre\u201d, svarade David. \u201dL\u00e5t en av dina unga m\u00e4n komma hit och h\u00e4mta det!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERREN bel\u00f6nar var och en efter hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet och trohet. HERREN \u00f6verl\u00e4mnade dig \u00e5t mig i dag, men jag lyfte inte min hand mot HERRENS smorde."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ditt liv var dyrbart f\u00f6r mig i dag, s\u00e5 m\u00e5 mitt liv p\u00e5 samma s\u00e4tt vara dyrbart f\u00f6r HERREN och m\u00e5 han r\u00e4dda mig ur alla mina sv\u00e5righeter!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 sa Saul till David: \u201dDu ska vara v\u00e4lsignad, min son David! Du ska i framtiden utf\u00f6ra hj\u00e4lted\u00e5d och vinna stora segrar!\u201d Sedan gick David sin v\u00e4g och Saul \u00e5terv\u00e4nde hem."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David hos filist\u00e9erna - Men David t\u00e4nkte f\u00f6r sig sj\u00e4lv: \u201dEndera dagen f\u00e5r Saul tag i mig i alla fall. Det \u00e4r b\u00e4st jag flyr bort till filist\u00e9erna. D\u00e5 kommer Saul att ge upp och sluta jaga mig \u00f6verallt i Israel och d\u00e5 kan jag komma utom r\u00e4ckh\u00e5ll f\u00f6r honom.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han tog med sig sina sexhundra m\u00e4n och gick till kungen i Gat, Akish, Maoks son."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han och hans m\u00e4n bosatte sig med sina familjer i Gat hos Akish. David hade med sig sina b\u00e5da hustrur, Achinoam fr\u00e5n Jisreel och Navals \u00e4nka Avigajil fr\u00e5n Karmel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Saul fick reda p\u00e5 att David hade flytt till Gat, slutade han att jaga honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En dag sa David till Akish: \u201dOm du ser v\u00e4lvilligt p\u00e5 mig, l\u00e5t mig d\u00e5 f\u00e5 bos\u00e4tta mig i n\u00e5gon av st\u00e4derna ute p\u00e5 landsbygden i st\u00e4llet f\u00f6r att bo h\u00e4r i huvudstaden hos dig, min herre!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kungen gav honom d\u00e5 Siklag som \u00e4n i dag tillh\u00f6r judakungarna"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och David bodde d\u00e4r bland filist\u00e9erna i ett \u00e5r och fyra m\u00e5nader."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "David och hans m\u00e4n anf\u00f6ll och plundrade geshur\u00e9erna, girs\u00e9erna och amalekiterna, folk som sedan l\u00e5ng tid tillbaka levde n\u00e4ra Shur l\u00e4ngs v\u00e4gen till Egypten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De l\u00e4t inte en enda m\u00e4nniska, vare sig man eller kvinna, komma undan med livet i beh\u00e5ll i de byar de plundrade och de tog med sig alla f\u00e5r, oxar, \u00e5snor och kameler och alla kl\u00e4der de kom \u00f6ver. Sedan \u00e5terv\u00e4nde han till Akish."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Akish fr\u00e5gade: \u201dVart gick ert plundringst\u00e5g i dag?\u201d, brukade David svara: \u201dMot Judas del av Negev\u201d, eller: \u201dMot Jerachmeels\u201d, eller: \u201dMot keniternas.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han l\u00e4mnade ju inga \u00f6verlevande kvar som kunde komma till Gat och ber\u00e4tta vad David egentligen hade gjort. S\u00e5 gick David till v\u00e4ga under hela den tid han bodde bland filist\u00e9erna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och kung Akish trodde p\u00e5 David och tog f\u00f6r givet att Israels folk vid det h\u00e4r laget m\u00e5ste hata honom bittert. D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nkte han: \u201dNu m\u00e5ste David stanna h\u00e4r och tj\u00e4na mig f\u00f6r alltid!\u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul ber ett medium om hj\u00e4lp Vid denna tid samlade filist\u00e9erna sin arm\u00e9 till krig mot Israel. \u201dJag hoppas du f\u00f6rst\u00e5r att du och dina m\u00e4n m\u00e5ste hj\u00e4lpa mig i striden\u201d, sa Akish till David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David svarade Akish: \u201dJa, du ska nog f\u00e5 se vad din tj\u00e4nare duger till!\u201d \u201dBra, d\u00e5 f\u00e5r du bli min personliga livvakt f\u00f6r alltid\u201d, svarade Akish."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vid den h\u00e4r tiden var profeten Samuel d\u00f6d. Hela Israel hade s\u00f6rjt honom och han l\u00e5g begravd i sin hemstad Rama. Kung Saul hade ocks\u00e5 drivit bort andebesv\u00e4rjare och sp\u00e5m\u00e4n ur landet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Filist\u00e9erna slog nu upp sitt l\u00e4ger vid Shunem och Saul och Israels arm\u00e9 var p\u00e5 Gilboaberget."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e4r Saul s\u00e5g filist\u00e9ernas m\u00e4ktiga arm\u00e9, blev han fruktansv\u00e4rt r\u00e4dd"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och fr\u00e5gade HERREN om r\u00e5d. HERREN v\u00e4grade dock att svara honom. Varken genom dr\u00f6mmar eller urim eller profeter kunde han f\u00e5 n\u00e5got besked."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saul befallde d\u00e4rf\u00f6r sina tj\u00e4nare att leta reda p\u00e5 en andebesv\u00e4rjerska som han kunde fr\u00e5ga till r\u00e5ds. Han fick d\u00e5 veta att det fanns en s\u00e5dan kvinna i En-Dor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r natten kom, tog han p\u00e5 sig vanliga enkla kl\u00e4der f\u00f6r att inte bli igenk\u00e4nd och gick till kvinnans hem tillsammans med tv\u00e5 av sina m\u00e4n. \u201dFrammana en ande \u00e5t mig\u201d, sa han, \u201den som jag uppger vid namn!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dDu vet v\u00e4l att Saul har gjort sig av med andebesv\u00e4rjare och sp\u00e5m\u00e4n fr\u00e5n landet\u201d, sa kvinnan. \u201dF\u00f6rs\u00f6ker du f\u00e5nga mig i en f\u00e4lla och f\u00e5 mig d\u00f6dad?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Saul svor: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, du kommer inte att bestraffas f\u00f6r det h\u00e4r!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kvinnan svarade: \u201dVem \u00e4r det du vill jag ska mana fram?\u201d \u201dSamuel\u201d, svarade Saul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r kvinnan fick se Samuel, skrek hon till Saul: \u201dVarf\u00f6r har du lurat mig? Du \u00e4r Saul!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dVar inte r\u00e4dd\u201d, sa kungen till henne. \u201dVad ser du?\u201d \u201dJag ser ett gudav\u00e4sen som kommer upp ur jorden\u201d, sa hon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dHur ser han ut?\u201d fr\u00e5gade Saul. \u201dDet \u00e4r en gammal man, kl\u00e4dd i en mantel\u201d, svarade kvinnan. D\u00e5 f\u00f6rstod Saul att det var Samuel och han bugade sig djupt inf\u00f6r honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r har du st\u00f6rt mig genom att mana fram mig?\u201d fr\u00e5gade Samuel. \u201dD\u00e4rf\u00f6r att jag \u00e4r i stora sv\u00e5righeter\u201d, svarade Saul. \u201dFilist\u00e9erna strider mot mig och Gud har l\u00e4mnat mig och vill inte svara mig vare sig genom profeter eller dr\u00f6mmar. D\u00e4rf\u00f6r har jag kallat p\u00e5 dig, f\u00f6r att fr\u00e5ga dig vad jag ska g\u00f6ra.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Samuel svarade: \u201dVarf\u00f6r fr\u00e5gar du mig, n\u00e4r HERREN redan har l\u00e4mnat dig och blivit din fiende?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han har gjort precis vad han sa att han skulle g\u00f6ra. Han har tagit riket ifr\u00e5n dig och gett det till en annan, till David."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt detta har kommit \u00f6ver dig, d\u00e4rf\u00f6r att du inte lydde HERRENS befallning och inte verkst\u00e4llde hans vredesdom \u00f6ver amalekiterna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu kommer b\u00e5de du och hela Israel att \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t filist\u00e9erna och i morgon kommer du och dina s\u00f6ner att vara h\u00e4r med mig. HERREN kommer \u00e4ven att \u00f6verl\u00e4mna Israels arm\u00e9 \u00e5t filist\u00e9erna.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll Saul rakl\u00e5ng till marken av fruktan f\u00f6r Samuels ord. Han var alldeles utmattad, eftersom han inte hade \u00e4tit p\u00e5 ett dygn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r kvinnan kom till Saul och s\u00e5g att han var skr\u00e4ckslagen, sa hon: \u201dJag, din tj\u00e4narinna, lydde dig med risk f\u00f6r mitt liv och gjorde som du ville."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lyssna nu till mig, din tj\u00e4narinna, och l\u00e5t mig st\u00e4lla fram lite mat, s\u00e5 att du f\u00e5r \u00e4ta och f\u00e5r nya krafter och orkar \u00e5terv\u00e4nda hem!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saul v\u00e4grade, han ville inte \u00e4ta. Men n\u00e4r m\u00e4nnen som var med honom ocks\u00e5 v\u00e4djade till honom, gav han till sist med sig. Han reste sig upp och satte sig p\u00e5 s\u00e4ngen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kvinnan hade en g\u00f6dkalv i huset och skyndade sig ut f\u00f6r att slakta den. Hon tog fram mj\u00f6l och gjorde en deg och bakade osyrat br\u00f6d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan bar hon in maten till Saul och hans m\u00e4n och de \u00e5t innan de f\u00f6rsvann ut i natten."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Filist\u00e9ernas h\u00f6vdingar litar inte p\u00e5 David Den filist\u00e9iska arm\u00e9n samlade nu alla sina styrkor i Afek, medan israeliterna slog l\u00e4ger vid Jisreels k\u00e4lla."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De filist\u00e9iska h\u00f6vdingarna ledde sina trupper i avdelningar om hundra och tusen man och l\u00e4ngst bak marscherade David och hans m\u00e4n tillsammans med Akish."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men de filist\u00e9iska h\u00f6vdingarna sa: \u201dVad g\u00f6r de d\u00e4r hebr\u00e9erna h\u00e4r?\u201d Akish svarade: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r David som tidigare tj\u00e4nade Israels kung Saul. Han har varit med mig i \u00f6ver ett \u00e5r nu och jag har inte funnit n\u00e5got hos honom som jag kan anm\u00e4rka p\u00e5.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men de filist\u00e9iska ledarna blev f\u00f6rargade. \u201dSkicka tillbaka honom till den stad du gett honom!\u201d sa de. \u201dHan f\u00e5r inte strida med oss! Han kommer att v\u00e4nda sig emot oss. Finns det n\u00e5got b\u00e4ttre s\u00e4tt f\u00f6r honom att f\u00f6rsona sig med sin herre \u00e4n genom att l\u00e5ta v\u00e5ra huvuden rulla?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det var ju honom som de israelitiska kvinnorna sj\u00f6ng om i sina danser: \u2019Saul har slagit sina tusen och David sina tiotusen!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Akish p\u00e5 David och sa: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, du \u00e4r p\u00e5litlig och jag skulle vilja ha dig med oss, f\u00f6r jag har inte funnit n\u00e5got klanderv\u00e4rt hos dig sedan du kom till mig. Men mina bef\u00e4lhavare s\u00e4ger nej."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ber dig v\u00e4nda tillbaka i lugn och ro f\u00f6r att inte reta upp dem.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dVad har jag gjort?\u201d fr\u00e5gade David. \u201dHar du under hela den tid jag varit hos dig funnit n\u00e5got att klandra mig, din tj\u00e4nare, f\u00f6r? Varf\u00f6r f\u00e5r jag inte strida mot dina fiender, min herre och konung?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Akish svarade: \u201dI mina \u00f6gon \u00e4r du som en Guds \u00e4ngel, men mina bef\u00e4lhavare vill inte ha dig med i striden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 stig nu upp tidigt i morgon bitti tillsammans med din herres tj\u00e4nare som kommit med dig och g\u00e5 tillbaka till den stad jag har gett er. L\u00e4mna oss s\u00e5 snart det blir ljust!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "David steg upp tidigt f\u00f6ljande morgon och v\u00e4nde tillbaka till filist\u00e9ernas land, medan den filist\u00e9iska arm\u00e9n drog vidare mot Jisreel."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David besegrar amalekiterna N\u00e4r David och hans m\u00e4n tv\u00e5 dagar senare kom till Siklag, fann de att amalekiterna hade gjort h\u00e4rjningst\u00e5g till Negev och Siklag. De hade anfallit och br\u00e4nt ner staden till grunden"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och tagit kvinnorna och alla andra som fanns d\u00e4r tillf\u00e5nga, b\u00e5de gammal och ung. De hade inte d\u00f6dat dem utan bara tagit dem med sig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r David och hans m\u00e4n kom till Siklag och s\u00e5g staden nerbr\u00e4nd och att deras hustrur, s\u00f6ner och d\u00f6ttrar var tillf\u00e5ngatagna,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "gr\u00e4t de tills de inte kunde gr\u00e5ta l\u00e4ngre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Davids b\u00e5da hustrur, den jisreeliska Achinoam och Avigajil, Navals \u00e4nka fr\u00e5n Karmel, hade ocks\u00e5 tagits till f\u00e5nga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "David kom i stor fara, eftersom m\u00e4nnen i sin bittra sorg \u00f6ver de barn de f\u00f6rlorat b\u00f6rjade tala om att stena honom. Men David h\u00e4mtade styrka hos HERREN, sin Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sa till pr\u00e4sten Evjatar, Achimeleks son: \u201dH\u00e4mta efoden!\u201d N\u00e4r Evjatar kom med den,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "fr\u00e5gade David HERREN: \u201dSka jag f\u00f6rf\u00f6lja det d\u00e4r r\u00f6varbandet? Kommer jag att hinna upp dem?\u201d HERREN svarade: \u201dJa, s\u00e4tt efter dem! Du och dina m\u00e4n kommer att r\u00e4dda dem som tillf\u00e5ngatagits.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 gick David med sina sexhundra man till b\u00e4cken i Besor. N\u00e5gra stannade d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "David fortsatte f\u00f6rf\u00f6ljandet med fyrahundra man, medan tv\u00e5hundra stannade d\u00e4rf\u00f6r att de var f\u00f6r tr\u00f6tta f\u00f6r att forts\u00e4tta \u00f6ver b\u00e4cken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 f\u00e4ltet fann de en egypter som de f\u00f6rde till David. De gav honom f\u00f6rst lite br\u00f6d att \u00e4ta och vatten att dricka."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De gav honom ocks\u00e5 en bit av en fikonkaka och tv\u00e5 russinkakor och efter att ha \u00e4tit dem, kvicknade han snart till. Mannen hade vid det laget inte \u00e4tit eller druckit p\u00e5 tre dygn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dVem \u00e4r du och vart kommer du ifr\u00e5n?\u201d fr\u00e5gade David. \u201dJag \u00e4r egypter, slav \u00e5t en amalekit\u201d, svarade han. \u201dMin herre l\u00e4mnade mig h\u00e4r f\u00f6r tre dagar sedan n\u00e4r jag blev sjuk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi var p\u00e5 v\u00e4g tillbaka fr\u00e5n att ha plundrat i keret\u00e9ernas del av Negev. Vi plundrade ocks\u00e5 i Kalevs del av Negev och br\u00e4nde ner Siklag.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dKan du visa mig v\u00e4gen till de d\u00e4r r\u00f6varna?\u201d fr\u00e5gade David. Mannen svarade: \u201dOm du sv\u00e4r vid Gud att du inte ska d\u00f6da mig eller \u00f6verl\u00e4mna mig till min herre, s\u00e5 ska jag f\u00f6ra dig till dem!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han visade dem sedan v\u00e4gen till amalekiterna som hade spritt ut sig \u00f6ver ett stort omr\u00e5de d\u00e4r de \u00e5t och drack, upprymda av gl\u00e4dje \u00f6ver det stora byte de hade tagit fr\u00e5n filist\u00e9erna och fr\u00e5n Juda land."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "David anf\u00f6ll dem i gryningen och de k\u00e4mpade mot dem till kv\u00e4llen n\u00e4sta dag. Ingen amalekit kom undan, utom fyrahundra som flydde d\u00e4rifr\u00e5n p\u00e5 kameler."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "David \u00e5tertog allt som amalekiterna hade tagit och befriade ocks\u00e5 sina tv\u00e5 hustrur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ingenting saknades, varken liten eller stor, son eller dotter, ingenting av bytet eller annat de tagit. David f\u00f6rde allting tillbaka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han tog ocks\u00e5 alla f\u00e5r och kreatur och drev dem framf\u00f6r sig. Och de sa: \u201dDetta \u00e4r Davids byte.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r David kom tillbaka till de tv\u00e5hundra som hade varit f\u00f6r utmattade f\u00f6r att g\u00e5 vidare och d\u00e4rf\u00f6r blivit kvar vid b\u00e4cken i Besor, kom de tv\u00e5hundra nu fram f\u00f6r att m\u00f6ta David och hans m\u00e4n. David och hans m\u00e4n h\u00e4lsade d\u00e5 v\u00e4nligt p\u00e5 dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e5gra bland Davids m\u00e4n var elaka och illvilliga och sa: \u201dDe gick inte med oss, s\u00e5 de ska inte ha n\u00e5got av bytet som vi r\u00e4ddat! Ge dem tillbaka sina hustrur och barn och l\u00e5t dem sedan g\u00e5.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men David sa: \u201dNej, mina br\u00f6der! Ni f\u00e5r inte g\u00f6ra s\u00e5 med det som HERREN har gett oss. Han har bevarat oss och de som \u00f6verf\u00f6ll oss har han \u00f6verl\u00e4mnat \u00e5t oss."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tror ni att n\u00e5gon kommer att lyssna till er n\u00e4r ni talar p\u00e5 det s\u00e4ttet? Den som stannar kvar f\u00f6r att vakta utrustningen ska f\u00e5 lika mycket som den som \u00e4r med i striden. Alla ska vara med och dela p\u00e5 bytet.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rmed stiftade David en ny lag och ordning f\u00f6r Israel som g\u00e4ller \u00e4n i dag."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r David kom fram till Siklag, \u00f6vers\u00e4nde han en del av bytet till de \u00e4ldste i Juda, sina v\u00e4nner och l\u00e4t h\u00e4lsa: \u201dDetta \u00e4r en g\u00e5va till er, som vi har tagit fr\u00e5n HERRENS fiender.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han s\u00e4nde dem till Betel, Ramot i Negev, Jattir,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aroer, Sifmot, Eshtemoa,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Rakal, jerachmeeliternas st\u00e4der, keniternas st\u00e4der,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Horma, Bor-Ashan, Atak,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hebron och till alla andra platser dit David och hans m\u00e4n hade kommit under sina vandringar."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul d\u00f6r p\u00e5 slagf\u00e4ltet(1 Kr\u00f6n 10:1-12) Filist\u00e9erna anf\u00f6ll Israel, som flydde f\u00f6r dem och m\u00e5nga stupade p\u00e5 Gilboaberget."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Filist\u00e9erna f\u00f6rf\u00f6ljde Saul och hans s\u00f6ner och d\u00f6dade Jonatan, Avinadav och Malki-Shua, Sauls s\u00f6ner."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saul blev h\u00e5rt pressad och anf\u00f6lls fr\u00e5n alla sidor och b\u00e5gskyttarna fann honom och s\u00e5rade honom sv\u00e5rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saul sa d\u00e5 till sin v\u00e4pnare: \u201dDra ut ditt sv\u00e4rd och st\u00f6t ner mig, s\u00e5 inte dessa oomskurna hedningar kommer och genomborrar och kr\u00e4nker mig!\u201d Men v\u00e4pnaren var skr\u00e4ckslagen och v\u00e5gade inte, s\u00e5 Saul tog sj\u00e4lv sitt sv\u00e4rd och kastade sig mot det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r hans v\u00e4pnare s\u00e5g att Saul var d\u00f6d, kastade han sig ocks\u00e5 p\u00e5 sitt sv\u00e4rd och dog tillsammans med honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul och hans tre s\u00f6ner dog den dagen, tillsammans med hans v\u00e4pnare och alla hans n\u00e4rmaste m\u00e4n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r israeliterna p\u00e5 andra sidan dalen och bortom Jordan h\u00f6rde att deras arm\u00e9 hade flytt och att Saul och hans s\u00f6ner var d\u00f6da, \u00f6vergav de sina st\u00e4der och flydde. Sedan kom filist\u00e9erna och intog dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4sta dag n\u00e4r filist\u00e9erna gick ut f\u00f6r att plundra de d\u00f6da, hittade de Saul och hans tre s\u00f6ner d\u00e4r de l\u00e5g slagna p\u00e5 berget Gilboa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De h\u00f6gg d\u00e5 huvudet av Saul och tog hans tillh\u00f6righeter och skickade runt dem i landet f\u00f6r att alla, b\u00e5de i deras avgudatempel och bland folket, skulle f\u00e5 del av de goda nyheterna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sauls vapen lade de sedan i Astartes tempel och h\u00e4ngde upp hans kropp p\u00e5 stadsmuren i Bet-Shean."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r folket i Javesh i Gilead h\u00f6rde vad filist\u00e9erna hade gjort med Saul,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "drog alla deras vapenf\u00f6ra m\u00e4n ut hela natten till Bet-Shean. D\u00e4r tog de ner Sauls och hans s\u00f6ners kroppar fr\u00e5n muren och f\u00f6rde dem sedan till Javesh. D\u00e4refter br\u00e4nde de kropparna"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och begravde benen under tamarisktr\u00e4det vid Javesh. Sedan fastade de i sju dagar."
                }
            }
        }
    }
}