{
    "version": "NUB",
    "book_name": "1 Thessalonians",
    "book_nr": "52",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, Silvanus och Timotheos. Till f\u00f6rsamlingen i Thessalonike som lever i Gud, Fadern, och Herren Jesus Kristus. N\u00e5d och frid \u00e5t er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paulus tackar Gud f\u00f6r f\u00f6rsamlingens tro - Vi tackar alltid Gud f\u00f6r er alla och ber st\u00e4ndigt f\u00f6r er,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r vi t\u00e4nker p\u00e5 allt ni g\u00f6r i tron, hur ni arbetar i k\u00e4rlek och h\u00e5ller fast vid hoppet till v\u00e5r Herre Jesus Kristus inf\u00f6r v\u00e5r Gud och Fader."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi vet, syskon, Guds \u00e4lskade, att han har utvalt er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det evangelium vi f\u00f6rkunnar kom inte till er bara med ord, utan med kraft och den heliga Anden och fullt \u00f6vertygande. Ni vet ju vad vi gjorde bland er och f\u00f6r er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni f\u00f6ljde v\u00e5rt exempel, och d\u00e4rmed ocks\u00e5 Herrens exempel, genom att ni var villiga att lida, d\u00e5 ni nu tagit emot ordet med den gl\u00e4dje som den heliga Anden ger."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 det s\u00e4ttet blev ni sj\u00e4lva ett f\u00f6red\u00f6me f\u00f6r alla de troende i Makedonien och Achaia,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r ni har l\u00e5tit Herrens ord h\u00f6ras, inte bara i Makedonien och Achaia, utan er tro har blivit k\u00e4nd \u00f6verallt. Vi beh\u00f6ver inte s\u00e4ga n\u00e5gonting,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r alla ber\u00e4ttar sj\u00e4lva om hur ni tog emot oss och v\u00e4nde er bort fr\u00e5n avgudar f\u00f6r att tj\u00e4na den levande och sanna Guden"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och v\u00e4nta p\u00e5 hans Son fr\u00e5n himlen\u2006\u2013\u2006Jesus, som Gud uppv\u00e4ckte fr\u00e5n de d\u00f6da och som r\u00e4ddar oss fr\u00e5n den kommande vreden."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus minns sitt bes\u00f6k i Thessalonike - Syskon, ni vet sj\u00e4lva att v\u00e5rt bes\u00f6k hos er inte var f\u00f6rg\u00e4ves."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi hade tidigare, som ni vet, blivit misshandlade och f\u00f6r\u00f6dmjukade i Filippi. Men Gud gav oss mod att f\u00f6rkunna evangeliet f\u00f6r er, trots h\u00e5rt motst\u00e5nd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e5r uppmaning att ta emot det \u00e4r inte motiverad av n\u00e5got falskt, orent eller av bedr\u00e4gliga avsikter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nej, Gud har funnit oss v\u00e4rdiga att anf\u00f6rtros evangeliet, och d\u00e4rf\u00f6r talar vi som vi g\u00f6r, inte f\u00f6r att tillfredsst\u00e4lla m\u00e4nniskor utan Gud, som pr\u00f6var v\u00e5ra hj\u00e4rtan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi har aldrig anv\u00e4nt oss av smicker, det vet ni, och aldrig f\u00f6rs\u00f6kt utnyttja er under n\u00e5gon f\u00f6rev\u00e4ndning, det kan Gud intyga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har inte str\u00e4vat efter att bli \u00e4rade av m\u00e4nniskor, vare sig av er eller n\u00e5gon annan,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e4ven om vi som Kristus apostlar hade kunnat utnyttja v\u00e5r myndighet. Nej, ist\u00e4llet upptr\u00e4dde vi lika k\u00e4rleksfullt som en mor som sk\u00f6ter sina barn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi \u00e4lskade er s\u00e5 mycket att vi inte bara gav er evangeliet fr\u00e5n Gud utan ocks\u00e5 v\u00e5ra egna liv, s\u00e5 k\u00e4ra hade ni blivit f\u00f6r oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni kommer s\u00e4kert ih\u00e5g, syskon, hur vi arbetade och slet. Dag och natt arbetade vi, f\u00f6r att inte beh\u00f6va vara n\u00e5gon b\u00f6rda f\u00f6r n\u00e5gon av er medan vi f\u00f6rkunnade Guds evangelium f\u00f6r er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00e5de ni och Gud kan intyga hur heligt, r\u00e4ttf\u00e4rdigt och oklanderligt vi uppf\u00f6rde oss hos er troende."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni vet ocks\u00e5 att vi f\u00f6rmanade och uppmuntrade var och en av er personligen, som en far sina barn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi v\u00e4djade till er att leva ett liv v\u00e4rdigt Gud, han som kallar er till sitt rike och sin h\u00e4rlighet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tackar vi st\u00e4ndigt Gud f\u00f6r att ni tog emot Guds budskap som vi f\u00f6rkunnade, inte som m\u00e4nskliga ord utan som ett budskap fr\u00e5n Gud, vilket det ju verkligen \u00e4r, och som verkar i er som tror."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni har ju, syskon, f\u00f6ljt exemplet fr\u00e5n Guds f\u00f6rsamlingar i Judeen som lever i Kristus Jesus. Ni har f\u00e5tt utst\u00e5 samma lidanden fr\u00e5n era egna landsm\u00e4n som de fr\u00e5n judarna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De d\u00f6dade Herren Jesus, liksom de d\u00f6dade profeterna. De f\u00f6rf\u00f6ljer oss ocks\u00e5 oss. De fr\u00e5gar inte efter Guds vilja utan \u00e4r fiender till alla m\u00e4nniskor,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "eftersom de f\u00f6rs\u00f6ker hindra oss fr\u00e5n att tala till andra folk s\u00e5 att de kan bli r\u00e4ddade. S\u00e5 blir deras synders m\u00e5tt r\u00e5gat, och de ska till slut n\u00e5s av Guds vrede."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paulus l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 tr\u00e4ffa f\u00f6rsamlingen - Syskon, vi har nu under en tid varit skilda fr\u00e5n er, fysiskt, inte i hj\u00e4rtats avseende, och vi har d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4ngtat efter er och gjort allt f\u00f6r att kunna tr\u00e4ffa er igen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi har f\u00f6rs\u00f6kt resa till er, och jag, Paulus, har f\u00f6rs\u00f6kt mer \u00e4n en g\u00e5ng, men Satan har hindrat oss."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni \u00e4r ju v\u00e5rt hopp och v\u00e5r gl\u00e4dje, den segerkrans vi med stolthet kan visa upp d\u00e5 v\u00e5r Herre Jesus kommer tillbaka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ja, ni \u00e4r v\u00e5r \u00e4ra och v\u00e5r gl\u00e4dje."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r vi inte kunde st\u00e5 ut l\u00e4ngre, besl\u00f6t vi oss d\u00e4rf\u00f6r att sj\u00e4lva stanna kvar i Athen"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och skicka v\u00e5r bror Timotheos, Guds medarbetare som sprider evangeliet om Kristus. Han skulle styrka och uppmuntra er tro,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "s\u00e5 att ingen vacklar under dessa sv\u00e5righeter. De ing\u00e5r i vad som ligger framf\u00f6r oss, det visste ni redan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Medan vi fortfarande var kvar hos er, sa vi till er att vi kommer att f\u00e5 lida, och s\u00e5 har det ocks\u00e5 blivit, som ni vet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r jag inte l\u00e4ngre kunde st\u00e5 ut, skickade jag d\u00e4rf\u00f6r Timotheos f\u00f6r att ta reda p\u00e5 hur det var med er tro. Jag var r\u00e4dd att frestaren kunde ha lockat er, s\u00e5 att v\u00e5rt arbete hade varit f\u00f6rg\u00e4ves."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Timotheos gl\u00e4djande rapport - Men nu har Timotheos just \u00e5terv\u00e4nt med de goda nyheterna om er tro och k\u00e4rlek, och han har ber\u00e4ttat att ni minns oss med gl\u00e4dje och l\u00e4ngtar lika mycket efter oss som vi l\u00e4ngtar efter er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Syskon, ni har med er tro gett oss nytt mod i alla v\u00e5ra sv\u00e5righeter och lidanden h\u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu kan vi leva upp igen, n\u00e4r ni st\u00e5r fasta i Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi kan inte nog tacka Gud f\u00f6r er, f\u00f6r den gl\u00e4dje ni har gett oss inf\u00f6r v\u00e5r Gud!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dag och natt ber vi nu ivrigt till Gud att vi ska f\u00e5 tr\u00e4ffa er igen, s\u00e5 att vi kan hj\u00e4lpa er med det som fortfarande saknas i er tro."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e5tte v\u00e5r Gud och Fader sj\u00e4lv och v\u00e5r Herre Jesus l\u00e5ta det bli m\u00f6jligt f\u00f6r oss att resa till er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e5tte Herren ocks\u00e5 l\u00e5ta er k\u00e4rlek till varandra och till alla m\u00e4nniskor bli stark och \u00f6verfl\u00f6dande, precis som v\u00e5r k\u00e4rlek till er,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "s\u00e5 att ni alltmer styrkas i era hj\u00e4rtan och kan st\u00e5 klanderfria och heliga inf\u00f6r v\u00e5r Gud och Fader, den dag d\u00e5 v\u00e5r Herre Jesus kommer med alla sina heliga."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lev s\u00e5 att ni \u00e4rar Gud - Syskon, l\u00e5t mig till\u00e4gga detta: Ni har f\u00e5tt l\u00e4ra er av oss hur man lever f\u00f6r att behaga Gud, och s\u00e5 lever ni ocks\u00e5. Men vi v\u00e4djar till er f\u00f6r Herren Jesus skull att g\u00f6ra det \u00e4nnu mer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni vet vilka f\u00f6reskrifter vi gav er fr\u00e5n Herren Jesus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r detta \u00e4r Guds vilja: att ni ska bli heliga. Ni ska h\u00e5lla er borta fr\u00e5n all sexuell omoral."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var och en ska l\u00e4ra sig att beh\u00e4rska sin egen kropp i helighet och \u00e4ra,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "s\u00e5 att han inte lever i beg\u00e4r och lidelser, som hedningar som inte k\u00e4nner Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ingen f\u00e5r kr\u00e4nka eller utnyttja n\u00e5gon annan troende p\u00e5 det h\u00e4r omr\u00e5det, f\u00f6r Herren straffar allt s\u00e5dant, det har vi redan klart och tydligt talat om f\u00f6r er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud har ju inte kallat oss till att leva i orenhet, utan till att leva i helighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som f\u00f6rkastar detta, g\u00f6r det inte mot m\u00e4nniskor, utan mot Gud som ger er sin heliga Ande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r det g\u00e4ller att \u00e4lska varandra som trossyskon, beh\u00f6ver jag inte skriva till er. Gud sj\u00e4lv har ju l\u00e4rt er att \u00e4lska varandra,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och er k\u00e4rlek till alla de troende i hela Makedonien har redan vuxit sig stark. Trots det, syskon, ber vi er att g\u00f6ra \u00e4nnu mer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4tt en \u00e4ra i att leva ett stilla liv, att f\u00f6rs\u00f6rja er sj\u00e4lva och sk\u00f6ta ert arbete, precis som vi tidigare har sagt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 kommer ni att bli respekterade av m\u00e4nniskor utanf\u00f6r f\u00f6rsamlingen och blir inte beroende av n\u00e5gon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi ska uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da - Syskon, vi vill ocks\u00e5 att ni ska veta hur det g\u00e5r med dem som d\u00f6r, f\u00f6r att ni inte ska s\u00f6rja som de andra som inte har n\u00e5got hopp."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r vi tror att Jesus har d\u00f6tt och uppst\u00e5tt, tror vi att Gud tillsammans med honom ocks\u00e5 ska f\u00f6ra till sig alla troende som har d\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi vill meddela er det som Herren sj\u00e4lv har l\u00e4rt oss: Vi som fortfarande lever n\u00e4r Herren kommer tillbaka ska inte komma f\u00f6re de d\u00f6da."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Herren sj\u00e4lv kommer ner fr\u00e5n himlen, och en befallning h\u00f6rs, ljudet av en \u00e4rke\u00e4ngels r\u00f6st och en Guds trumpet, d\u00e5 ska alla som har d\u00f6tt i Kristus uppst\u00e5 f\u00f6rst."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efter det ska vi, som fortfarande lever och finns kvar p\u00e5 jorden, f\u00f6ras bort bland molnen tillsammans med dem f\u00f6r att m\u00f6ta Herren i luften. Och sedan ska vi f\u00f6r alltid vara med honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tr\u00f6sta och uppmuntra nu varandra med dessa ord."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Var beredda n\u00e4r Jesus kommer tillbaka - Om tider och stunder beh\u00f6ver vi inte skriva till er, syskon,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r ni vet mycket v\u00e4l att Herrens dag kommer som en tjuv om natten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Just n\u00e4r m\u00e4nniskorna s\u00e4ger: \u201dDet r\u00e5der fred och trygghet\u201d, d\u00e5 drabbas de av katastrofen, lika pl\u00f6tsligt som n\u00e4r v\u00e4rkarna s\u00e4tter in hos en kvinna som ska f\u00f6da barn. Och ingen ska komma undan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men ni, syskon, lever inte i m\u00f6rkret, och d\u00e4rf\u00f6r kan den dagen inte \u00f6verraska er som en tjuv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni \u00e4r alla ljusets och dagens barn. Vi tillh\u00f6r inte natten eller m\u00f6rkret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r f\u00e5r vi inte sova som de andra utan m\u00e5ste h\u00e5lla oss vakna och nyktra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det \u00e4r p\u00e5 natten man sover, och p\u00e5 natten man dricker sig berusad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men vi som tillh\u00f6r dagen m\u00e5ste vara nyktra och ta p\u00e5 oss trons och k\u00e4rlekens br\u00f6stsk\u00f6ld och hoppet om r\u00e4ddning som en hj\u00e4lm."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud har ju inte best\u00e4mt oss till att drabbas av vreden, utan att vi ska bli r\u00e4ddade genom v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han dog f\u00f6r oss f\u00f6r att vi f\u00f6r alltid ska leva med honom, vare sig vi \u00e4r vakna eller sover."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni uppmuntra varandra och bygga upp varandra, s\u00e5 som ni redan g\u00f6r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar och p\u00e5minnelser - Vi v\u00e4djar till er, syskon, att s\u00e4tta v\u00e4rde p\u00e5 era ledare i Herren, dessa som arbetar s\u00e5 h\u00e5rt ibland er och f\u00f6rmanar er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00e4nk gott om dem och visa dem mycket k\u00e4rlek, p\u00e5 grund av det arbete de g\u00f6r. Lev i frid med varandra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi uppmanar er, syskon, att tillr\u00e4ttavisa dem som inte sk\u00f6ter sig, uppmuntra de missmodiga, ta v\u00e4l hand om de svaga och ha t\u00e5lamod med alla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se till att ingen h\u00e4mnas p\u00e5 n\u00e5gon, utan f\u00f6rs\u00f6k alltid att g\u00f6ra gott mot varandra och mot alla m\u00e4nniskor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Var alltid glada,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "be st\u00e4ndigt"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och tacka Gud vad som \u00e4n h\u00e4nder. Detta \u00e4r n\u00e4mligen Guds vilja i Kristus Jesus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sl\u00e4ck inte Anden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6rakta inga profetior,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "utan pr\u00f6va allt. Ta sedan vara p\u00e5 det som \u00e4r gott,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "men h\u00e5ll er borta fr\u00e5n allt som \u00e4r ont."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Slut\u00f6nskan - M\u00e5 fridens Gud sj\u00e4lv helga er helt och fullt, och m\u00e5 er ande, sj\u00e4l och kropp bevaras hela, s\u00e5 att ni \u00e4r klanderfria den dag v\u00e5r Herre Jesus Kristus kommer tillbaka."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han som kallar er \u00e4r trofast, och d\u00e4rf\u00f6r ska han ocks\u00e5 g\u00f6ra detta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Syskon, be f\u00f6r oss."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ge alla de troende en h\u00e4lsningskyss."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och lova mig inf\u00f6r Herren Jesus att l\u00e4sa upp det h\u00e4r brevet f\u00f6r alla de troende."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "V\u00e5r Herre Jesus Kristus n\u00e5d \u00e5t er alla."
                }
            }
        }
    }
}