{
    "version": "NUB",
    "book_name": "1 Timothy",
    "book_nr": "54",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, som \u00e4r apostel \u00e5t Kristus Jesus p\u00e5 uppdrag av Gud, v\u00e5r Fr\u00e4lsare, och Kristus Jesus, v\u00e5rt hopp."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till Timotheos, hans \u00e4kta barn i tron. N\u00e5d, barmh\u00e4rtighet och frid fr\u00e5n Gud Fadern och Kristus Jesus, v\u00e5r Herre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varning f\u00f6r falska l\u00e4ror - Jag vill att du stannar i Efesos, s\u00e5 som jag bad dig innan jag reste till Makedonien. Vissa personer i Efesos sprider n\u00e4mligen falska l\u00e4ror, och jag vill att du f\u00f6rmanar dem s\u00e5 att de slutar med detta"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och inte forts\u00e4tter att forska i myter och \u00e4ndl\u00f6sa sl\u00e4ktlistor. S\u00e5dant leder bara till oenighet och fr\u00e4mjar inte Guds plan, som verkar genom tron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e5let f\u00f6r dina f\u00f6rmaningar ska vara k\u00e4rlek fr\u00e5n ett rent hj\u00e4rta, ett gott samvete och en uppriktig tro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vissa har helt l\u00e4mnat detta och \u00e4gnar sig \u00e5t att tala om meningsl\u00f6sheter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De vill bli l\u00e4rare i lagen, men f\u00f6rst\u00e5r inte vad de sj\u00e4lva s\u00e4ger eller vad de med en s\u00e5dan sj\u00e4lvs\u00e4kerhet talar om."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi vet att lagen \u00e4r god, om den bara anv\u00e4nds r\u00e4tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi vet ju att den inte finns till f\u00f6r de r\u00e4ttf\u00e4rdiga, utan f\u00f6r dem som struntar i den och bryter mot den, f\u00f6r ogudaktiga och syndiga m\u00e4nniskor, f\u00f6r oheliga och gudl\u00f6sa, f\u00f6r s\u00e5dana som sl\u00e5r sin far och mor, f\u00f6r m\u00f6rdare,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r dem som lever i sexuell omoral eller homosexualitet, f\u00f6r kidnappare, f\u00f6r dem som ljuger eller vittnar falskt, och f\u00f6r alla andra som g\u00f6r s\u00e5dant som strider mot den sunda l\u00e4ran."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det i enlighet med evangeliet om den v\u00e4lsignade Gudens h\u00e4rlighet, det budskapet som har anf\u00f6rtrotts \u00e5t mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Paulus tackar Jesus f\u00f6r hans k\u00e4rlek och f\u00f6rl\u00e5telse - Jag tackar Kristus Jesus, v\u00e5r Herre, som har gett mig kraft, f\u00f6r att han ans\u00e5g mig v\u00e4rd f\u00f6rtroendet att bli hans tj\u00e4nare,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "trots att jag tidigare h\u00e5nade honom och var en v\u00e5ldsam f\u00f6rf\u00f6ljare. Men han f\u00f6rbarmade sig \u00f6ver mig, eftersom jag agerade i okunnighet och otro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e5r Herres n\u00e5d var \u00f6verfl\u00f6dande, med tro och k\u00e4rlek i Kristus Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Detta budskap \u00e4r tillf\u00f6rlitligt och i sin helhet v\u00e4rt att ta emot. Kristus Jesus kom ju hit till v\u00e4rlden f\u00f6r att r\u00e4dda syndare, och bland dem \u00e4r jag den st\u00f6rste."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men jag fick f\u00f6rbarmande, f\u00f6r att Kristus skulle visa vilket o\u00e4ndligt t\u00e5lamod han har med mig och g\u00f6ra mig till en f\u00f6rebild f\u00f6r dem som kommer till tro p\u00e5 honom och f\u00e5r evigt liv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4ran och h\u00e4rligheten tillh\u00f6r evighetens Kung, den of\u00f6rg\u00e4nglige, den osynlige, den som ensam \u00e4r Gud, i all evighet! Amen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Timotheos uppdrag - Timotheos, mitt barn, jag ger dig uppdraget att f\u00f6rmana, i enlighet med de profetior som uttalats om dig, s\u00e5 att du med deras hj\u00e4lp kan k\u00e4mpa den goda kampen,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "h\u00e5lla fast vid tron och ha ett gott samvete. Vissa har struntat i s\u00e5dant och lidit skeppsbrott i tron."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bland dem \u00e4r Hymenaios och Alexandros, som jag har \u00f6verl\u00e4mnat \u00e5t Satan, f\u00f6r att de ska l\u00e4ra sig att inte h\u00e4da."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Anvisningar om livet i f\u00f6rsamlingen - Framf\u00f6r allt uppmanar jag till b\u00f6n och \u00e5kallan, till f\u00f6rb\u00f6n och tacks\u00e4gelse f\u00f6r alla m\u00e4nniskor,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r kungar och makthavare, s\u00e5 att vi f\u00e5r leva i fred och stillhet, i allting p\u00e5 ett gudfruktigt och v\u00e4rdigt s\u00e4tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta \u00e4r r\u00e4tt och behagar Gud, v\u00e5r Fr\u00e4lsare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han vill att alla ska bli r\u00e4ddade och komma till insikt om sanningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r det finns bara en Gud och bara en som \u00e4r medlare mellan Gud och m\u00e4nniskor, och det \u00e4r m\u00e4nniskan Kristus Jesus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han gav sig sj\u00e4lv till l\u00f6sen f\u00f6r alla\u2006\u2013\u2006ett vittnesb\u00f6rd som gavs n\u00e4r tiden var inne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och jag har blivit utsedd till detta som f\u00f6rkunnare och apostel\u2006\u2013\u2006det \u00e4r sant, jag ljuger inte\u2006\u2013\u2006till att vara en l\u00e4rare f\u00f6r hedningarna i tron och sanningen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag vill allts\u00e5 att m\u00e4nnen \u00f6verallt ska be med heliga, upplyfta h\u00e4nder, utan vrede och dispyter."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag vill ocks\u00e5 att kvinnorna ska upptr\u00e4da och kl\u00e4 sig v\u00e4rdigt, anst\u00e4ndigt och anspr\u00e5ksl\u00f6st. Det ska inte vara deras konstfulla frisyrer, smycken eller dyrbara kl\u00e4der man l\u00e4gger m\u00e4rke till,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "utan goda g\u00e4rningar, som det anst\u00e5r kvinnor som vill framst\u00e5 som gudfruktiga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kvinnan ska ta till sig undervisning i stillhet och i allting underordna sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag till\u00e5ter inte att en kvinna undervisar eller styr \u00f6ver en man. Hon ska h\u00e5lla sig i stillhet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6rst skapades ju Adam och sedan Eva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och det var inte Adam som blev lurad, utan kvinnan, som l\u00e4t sig luras och f\u00f6rledas till \u00f6vertr\u00e4delse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men hon ska r\u00e4ddas genom sitt barnaf\u00f6dande, om hon h\u00e5ller fast vid tro, k\u00e4rlek och helgelse."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ledare i f\u00f6rsamlingen - Detta budskap \u00e4r tillf\u00f6rlitligt. Den som vill bli ledare f\u00f6r en f\u00f6rsamling str\u00e4var efter en viktig uppgift."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska det inte finnas n\u00e5got att anm\u00e4rka p\u00e5 hos en ledare. Han ska vara trogen i sitt \u00e4ktenskap, nykter, sj\u00e4lvbeh\u00e4rskad, korrekt i sitt upptr\u00e4dande, g\u00e4stfri och kunna undervisa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte missbruka alkohol eller vara v\u00e5ldsam utan m\u00e5ste vara mild och v\u00e4nlig och inte st\u00e4lla till med br\u00e5k, inte heller \u00e4lska pengar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han m\u00e5ste kunna leda sin egen familj och uppfostra sina barn s\u00e5 att de lyder och visar respekt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6r om n\u00e5gon inte kan leda sin egen familj, hur ska han d\u00e5 kunna ansvara f\u00f6r Guds f\u00f6rsamling?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte vara nyomv\u00e4nd, f\u00f6r d\u00e5 kan han bli h\u00f6gmodig och f\u00e5 samma dom som dj\u00e4vulen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han ska ha ett gott rykte bland m\u00e4nniskorna utanf\u00f6r f\u00f6rsamlingen, s\u00e5 att han inte blir h\u00e5nad och lurad i en f\u00e4lla av dj\u00e4vulen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska tj\u00e4nare vara v\u00e4rda respekt och uppriktiga. De f\u00e5r inte dricka mycket alkohol och inte ha beg\u00e4r efter pengar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ska bevara trons hemlighet i ett rent samvete."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rst m\u00e5ste de granskas, och om ingen har n\u00e5got att kritisera dem f\u00f6r kan de b\u00f6rja sin uppgift."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska de kvinnliga tj\u00e4narna vara v\u00e4rda respekt. De f\u00e5r inte sprida skvaller utan m\u00e5ste vara nyktra och p\u00e5litliga i allt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En tj\u00e4nare m\u00e5ste vara trogen i sitt \u00e4ktenskap och kunna leda sina barn och sitt hem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De som sk\u00f6ter sin uppgift v\u00e4l n\u00e5r en respekterad st\u00e4llning och stor \u00f6vertygelse i sin tro p\u00e5 Kristus Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sanningen om v\u00e5r tro - Jag skriver till dig d\u00e4rf\u00f6r att jag hoppas att snart kunna resa till dig,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "men om jag dr\u00f6jer, s\u00e5 vet du nu hur allt ska vara ordnat i Guds hush\u00e5ll, den levande Gudens f\u00f6rsamling, sanningens pelare och grund."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och alla m\u00e5ste erk\u00e4nna att gudsfruktans hemlighet \u00e4r stor: Han uppenbarades i m\u00e4nsklig gestalt, visades r\u00e4ttf\u00e4rdig i Anden, s\u00e5gs av \u00e4nglarna, f\u00f6rkunnades bland folken, blev trodd i v\u00e4rlden och togs upp till h\u00e4rligheten."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varning f\u00f6r falsk undervisning - Anden s\u00e4ger helt klart att under den sista tiden ska n\u00e5gra \u00f6verge tron och i st\u00e4llet lyssna till vilseledande andar och onda andars l\u00e4ror."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De sprids av hycklare, l\u00f6gnare med br\u00e4nnm\u00e4rkta samveten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De f\u00f6rbjuder folk att gifta sig och kr\u00e4ver att man avst\u00e5r fr\u00e5n en viss slags mat, som Gud har skapat f\u00f6r att de som tror och har l\u00e4rt k\u00e4nna sanningen ska kunna \u00e4ta och vara tacksamma f\u00f6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allt som Gud har skapat \u00e4r bra och inget \u00e4r f\u00f6rkastligt, om man bara tar emot det med tacksamhet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det helgas genom Guds Ord och b\u00f6n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Anvisningar till Timotheos - Om du f\u00f6rklarar detta f\u00f6r de troende, tj\u00e4nar du Kristus Jesus p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt och h\u00e4mtar styrka ur trons budskap och den sunda undervisning som du f\u00f6ljer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e5ll dig borta fr\u00e5n de gudl\u00f6sa, gamla myterna. \u00d6va dig i st\u00e4llet i gudsfruktan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fysisk tr\u00e4ning \u00e4r bra p\u00e5 sitt s\u00e4tt, men gudsfruktan \u00e4r nyttig p\u00e5 alla s\u00e4tt. Den inneb\u00e4r ju ett l\u00f6fte om liv b\u00e5de i den h\u00e4r v\u00e4rlden och i den kommande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta \u00e4r ett tillf\u00f6rlitligt budskap och p\u00e5 alla s\u00e4tt v\u00e4rt att ta emot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r arbetar vi ocks\u00e5 och k\u00e4mpar, f\u00f6r vi har satt v\u00e5rt hopp till den levande Guden, som \u00e4r alla m\u00e4nniskors Fr\u00e4lsare, deras som tror."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6rmana och undervisa om detta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t ingen se ner p\u00e5 dig f\u00f6r att du \u00e4r ung, utan var en f\u00f6rebild f\u00f6r de troende i allt du s\u00e4ger och g\u00f6r, i k\u00e4rlek, tro och renhet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e4s h\u00f6gt ur Skriften, f\u00f6rmana och undervisa tills jag kommer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rsumma inte den n\u00e5deg\u00e5va du fick genom ett profetiskt budskap, n\u00e4r f\u00f6rsamlingsledarna lade sina h\u00e4nder p\u00e5 dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Beakta detta och lev i det, s\u00e5 att alla kan se dina framsteg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00e4nk noga p\u00e5 hur du lever och undervisar. H\u00e5ll fast vid det, s\u00e5 kommer du att r\u00e4dda b\u00e5de dig sj\u00e4lv och dem som lyssnar p\u00e5 dig."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tala aldrig str\u00e4ngt till en \u00e4ldre man, utan v\u00e4dja till honom som till en far. Behandla unga m\u00e4n som br\u00f6der,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e4ldre kvinnor som m\u00f6drar och unga kvinnor som systrar, i all renhet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00e5d ang\u00e5ende \u00e4nkor - Hedra de \u00e4nkor som verkligen \u00e4r \u00e4nkor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om en \u00e4nka har barn eller barnbarn, s\u00e5 ska dessa l\u00e4ra sig att visa sin tro i praktisk handling f\u00f6rst och fr\u00e4mst inom familjen. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ger de tillbaka till de gamla vad de har f\u00e5tt av dem, och det \u00e4r vad Gud vill."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den verkliga \u00e4nka som \u00e4r l\u00e4mnad ensam s\u00e4tter sitt hopp till Gud och ber till honom och s\u00f6ker hans hj\u00e4lp dag och natt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men den \u00e4nka som bara \u00e4r ute efter att f\u00e5 det bra \u00e4r d\u00f6d fast\u00e4n hon lever."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Understryk detta, s\u00e5 att de inte ska kunna anklagas f\u00f6r n\u00e5got."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som inte tar hand om sina egna sl\u00e4ktingar, och s\u00e4rskilt sin egen familj, har \u00f6vergett sin tro och \u00e4r s\u00e4mre \u00e4n den som aldrig har kommit till tro."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r att betraktas som \u00e4nka m\u00e5ste hon vara minst sextio \u00e5r och ha varit trogen sin man."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hon m\u00e5ste vara k\u00e4nd f\u00f6r goda g\u00e4rningar, hon ska ha tagit v\u00e4l hand om barn, visat g\u00e4stfrihet, tv\u00e4ttat de heligas f\u00f6tter och ha st\u00f6ttat m\u00e4nniskor i n\u00f6d. Hon ska ha varit helt inriktad p\u00e5 att g\u00f6ra gott mot andra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yngre \u00e4nkor ska du inte r\u00e4kna med bland dessa, f\u00f6r n\u00e4r deras lustar vaknar tar de avst\u00e5nd fr\u00e5n Kristus och vill gifta om sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Genom detta drar de p\u00e5 sig en dom, eftersom de har brutit sitt f\u00f6rsta trohetsl\u00f6fte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4r de sig dessutom att vara lata och bara g\u00e5 omkring fr\u00e5n hus till hus. Ja, de blir inte bara lata, utan de b\u00f6rjar skvallra och vara nyfikna och l\u00e4gger sig i s\u00e5dant som de inte har med att g\u00f6ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag att unga \u00e4nkor ska gifta om sig och f\u00e5 barn och sk\u00f6ta sina egna hem. D\u00e5 f\u00e5r motst\u00e5ndarna ingen anledning att tala illa om dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e5gra av dessa har faktiskt redan v\u00e4nt sig bort och f\u00f6ljer Satan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om en troende kvinna har \u00e4nkor i sl\u00e4kten, ska hon ta hand om dem sj\u00e4lv och inte kr\u00e4va att f\u00f6rsamlingen belastas med dem, eftersom f\u00f6rsamlingen m\u00e5ste ta hand om de \u00e4nkor som verkligen beh\u00f6ver det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "R\u00e5d ang\u00e5ende f\u00f6rsamlingens ledare - F\u00f6rsamlingsledare som \u00e4r bra p\u00e5 att leda \u00e4r v\u00e4rda dubbel respekt, s\u00e4rskilt de som arbetar h\u00e5rt med f\u00f6rkunnelse och undervisning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju i Skriften: \u201dDu ska inte binda ihop munnen p\u00e5 en oxe som tr\u00f6skar\u201d, och: \u201dArbetaren \u00e4r v\u00e4rd sin l\u00f6n.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lyssna inte p\u00e5 anklagelser mot en ledare om det inte finns tv\u00e5 eller tre vittnen som kan bekr\u00e4fta anklagelsen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men de som syndar ska tillr\u00e4ttavisas inf\u00f6r alla, s\u00e5 att ocks\u00e5 de andra blir varnade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag befaller dig inf\u00f6r Gud och inf\u00f6r Kristus Jesus och de utvalda \u00e4nglarna att alltid f\u00f6lja detta, utan att ta st\u00e4llning f\u00f6r eller emot n\u00e5gon och utan att s\u00e4rbehandla n\u00e5gon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "T\u00e4nk efter ordentligt innan du l\u00e4gger h\u00e4nderna p\u00e5 n\u00e5gon, och g\u00f6r dig inte medskyldig till n\u00e5gons synder. H\u00e5ll dig sj\u00e4lv ren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Drick inte l\u00e4ngre bara vatten utan ocks\u00e5 lite vin, eftersom du har problem med magen och ofta \u00e4r sjuk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vissa m\u00e4nniskor syndar helt \u00f6ppet, och de f\u00e5r sin dom i f\u00f6rv\u00e4g. Men andras synder avsl\u00f6jas l\u00e5ngt senare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt visar sig de goda g\u00e4rningarna helt \u00f6ppet, och de som inte syns kan \u00e4nd\u00e5 inte f\u00f6rbli dolda."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e5d ang\u00e5ende slavar - De som b\u00e4r slaveriets ok ska visa sina \u00e4gare verklig respekt, s\u00e5 att Guds namn och l\u00e4ran inte ska sm\u00e4das."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om slav\u00e4garen ocks\u00e5 \u00e4r troende, f\u00e5r inte slaven visa mindre respekt d\u00e4rf\u00f6r att de b\u00e5da \u00e4r br\u00f6der. Tv\u00e4rtom b\u00f6r slavarna i s\u00e5 fall tj\u00e4nstg\u00f6ra \u00e4nnu villigare, eftersom deras tj\u00e4nst d\u00e5 blir till nytta f\u00f6r troende och \u00e4lskade br\u00f6der. Falsk undervisning och sann rikedom - S\u00e5 ska du undervisa och f\u00f6rmana."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om n\u00e5gon kommer med en falsk undervisning och inte h\u00e5ller sig till v\u00e5r Herre Jesus Kristus sunda budskap och den fromma l\u00e4ran,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e4r han f\u00f6rblindad och okunnig. Han har ett sjukligt behov av att diskutera och strida om ord, vilket leder till avundsjuka, gr\u00e4l, f\u00f6rol\u00e4mpningar, onda misstankar"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och st\u00e4ndiga br\u00e5k mellan m\u00e4nniskor med f\u00f6rd\u00e4rvade sinnen, m\u00e4nniskor som har g\u00e5tt miste om sanningen och menar att fromheten ska l\u00f6na sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och visst \u00e4r fromheten en rikedom, om man kan vara n\u00f6jd med det man har."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi hade inget med oss n\u00e4r vi f\u00f6ddes, och vi kan inget ta med oss n\u00e4r vi d\u00f6r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om vi har mat och kl\u00e4der, s\u00e5 ska vi vara n\u00f6jda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som vill bli rika r\u00e5kar ut f\u00f6r m\u00e5nga frestelser och faller offer f\u00f6r d\u00e5raktiga och skadliga beg\u00e4r som st\u00f6rtar m\u00e4nniskor i f\u00f6rd\u00e4rv och underg\u00e5ng."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e4rleken till pengar \u00e4r roten till allt ont. Genom den har m\u00e5nga \u00f6vergett sin tro och v\u00e5llat sig sj\u00e4lva mycket lidande."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Slutliga anvisningar - Men du som tillh\u00f6r Gud ska h\u00e5lla dig borta fr\u00e5n allt detta och str\u00e4va efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet, gudsfruktan, tro, k\u00e4rlek, t\u00e5lamod och mildhet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e4mpa trons goda kamp. H\u00e5ll fast vid det eviga livet, som du kallades till n\u00e4r du avlade den goda trosbek\u00e4nnelsen inf\u00f6r m\u00e5nga vittnen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag uppmanar dig inf\u00f6r Gud, som ger liv \u00e5t allt, och inf\u00f6r Kristus Jesus, som med en god bek\u00e4nnelse vittnade inf\u00f6r Pontius Pilatus:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "bevara denna befallning, s\u00e5 att det inte finns n\u00e5got befl\u00e4ckat eller n\u00e5got att anklaga dig f\u00f6r, till den dag v\u00e5r Herre Jesus Kristus kommer tillbaka,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "som den salige och ende h\u00e4rskaren ska l\u00e5ta oss f\u00e5 se n\u00e4r tiden \u00e4r inne, han som \u00e4r alla kungars Kung och alla herrars Herre,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "han som \u00e4r den ende som \u00e4r od\u00f6dlig och bor i ett ljus som ingen m\u00e4nniska kan n\u00e4rma sig. Ingen m\u00e4nniska har n\u00e5gonsin sett honom eller kan se honom. Hans \u00e4r \u00e4ran och makten i all evighet. Amen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varna dem som \u00e4r rika i den h\u00e4r v\u00e4rlden att inte skryta och inte s\u00e4tta sitt hopp till n\u00e5got s\u00e5 os\u00e4kert som rikedomar, utan till Gud, som ger oss allt vi beh\u00f6ver f\u00f6r att kunna njuta av livet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e4g \u00e5t dem att g\u00f6ra gott, s\u00e5 att de blir rika p\u00e5 goda g\u00e4rningar i st\u00e4llet, och uppmana dem att vara gener\u00f6sa och dela med sig av det de har."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 samlar de sig en skatt, en god grund f\u00f6r framtiden, och de vinner det verkliga livet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "K\u00e4re Timotheos, bevara det som har anf\u00f6rtrotts dig. H\u00e5ll dig borta fr\u00e5n gudl\u00f6st prat och motstridiga id\u00e9er som kallas kunskap men inte \u00e4r det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En del har b\u00f6rjat lita p\u00e5 den och irrat sig bort fr\u00e5n tron. N\u00e5d \u00e5t er alla."
                }
            }
        }
    }
}