{
    "version": "NUB",
    "book_name": "2 Chronicles",
    "book_nr": "14",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salomos regering - (1:1\u20149:31)Salomo ber Gud om vishet - (1 Kung 3:4-15) Salomo, Davids son, hade nu etablerat sin kungamakt, och HERREN, hans Gud, var med honom och gjorde honom mycket m\u00e4ktig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Salomo talade till hela Israel, till b\u00e5de h\u00f6gre och l\u00e4gre officerare, alla domare och alla ledare i Israel, familje\u00f6verhuvuden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Salomo och hela f\u00f6rsamlingen gick till offerplatsen i Givon, d\u00e4r Guds uppenbarelset\u00e4lt var, som HERRENS tj\u00e4nare Mose hade gjort i \u00f6knen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Guds ark hade David flyttat fr\u00e5n Kirjat-Jearim till den plats han hade st\u00e4llt i ordning \u00e5t den; han hade satt upp ett t\u00e4lt \u00e5t den i Jerusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men kopparaltaret, som Besalel, Uris son och Hurs sonson, hade gjort, stod framf\u00f6r HERRENS boning i Givon. Nu upps\u00f6kte Salomo och de f\u00f6rsamlade det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Salomo gick upp till kopparaltaret inf\u00f6r HERREN i uppenbarelset\u00e4ltet och offrade 1 000 br\u00e4nnoffer p\u00e5 det."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den natten uppenbarade sig Gud f\u00f6r Salomo och sa: \u201dBe mig om vad du vill, s\u00e5 ska du f\u00e5 det!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Salomo svarade Gud: \u201dDu har visat stor n\u00e5d mot min far David och gjort mig till kung efter honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRE Gud, uppfyll nu ditt l\u00f6fte till min far David, f\u00f6r du har gjort mig till kung \u00f6ver ett folk som \u00e4r lika talrikt som stoftet p\u00e5 jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ge mig nu vishet och kunskap, s\u00e5 att jag kan leda detta folk, f\u00f6r vem kan styra ditt folk som \u00e4r s\u00e5 stort?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud svarade Salomo: \u201dD\u00e4rf\u00f6r att din st\u00f6rsta \u00f6nskan var detta, och d\u00e4rf\u00f6r att du inte bad om rikedom, v\u00e4lf\u00e4rd och \u00e4ra eller dina fienders liv, och inte heller ett l\u00e5ngt liv, utan om vishet och kunskap f\u00f6r att kunna leda mitt folk, som jag har gjort dig till kung \u00f6ver\u2006\u2013"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r ska jag ge dig vishet och kunskap. Jag ska ocks\u00e5 ge dig mer rikedom, v\u00e4lf\u00e4rd och \u00e4ra \u00e4n n\u00e5gon kung n\u00e5gonsin haft f\u00f6re dig eller n\u00e5gonsin kommer att ha.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan begav sig Salomo till Jerusalem fr\u00e5n offerplatsen i Givon, fr\u00e5n uppenbarelset\u00e4ltet, och han regerade \u00f6ver Israel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Salomos oerh\u00f6rda rikedom(1 Kung 10:26-29; 2 Kr\u00f6n 9:25-28) Salomo samlade ocks\u00e5 vagnar och h\u00e4star. Han hade 1 400 vagnar och 12 000 h\u00e4star, dels i vagnst\u00e4derna, dels hos kungen i Jerusalem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Silvret och guldet var tack vare Salomo lika vanligt i Jerusalem som sten, och cedertr\u00e4 lika vanligt som mullb\u00e4rsfikontr\u00e4 i L\u00e5glandet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Salomos h\u00e4star k\u00f6ptes i Egypten och Kuve. Kungens uppk\u00f6pare importerade dem fr\u00e5n Kuve."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varje vagn som de importerade fr\u00e5n Egypten kostade 600 siklar silver och en h\u00e4st 150 siklar. De exporterade dem ocks\u00e5 till hettiternas och aram\u00e9ernas kungar."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salomo bygger templet - Salomo planerar tempelbygget(1 Kung 5:1-18) Salomo planerade nu att bygga ett tempel \u00e5t HERREN och ett kungapalats \u00e5t sig sj\u00e4lv."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han kallade in 70 000 b\u00e4rare, 80 000 stenhuggare i bergen och 3 600 f\u00f6rm\u00e4n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Salomo s\u00e4nde detta meddelande till kung Hiram i Tyros: \u201dG\u00f6r som du gjorde mot min far David n\u00e4r du s\u00e4nde cedertr\u00e4 till honom s\u00e5 att han kunde bygga ett palats \u00e5t sig att bo i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag vill nu bygga ett hus \u00e5t HERRENS, min Guds, namn och helga det \u00e5t honom. D\u00e4r ska man t\u00e4nda v\u00e4lluktande r\u00f6kelse inf\u00f6r honom, placera sk\u00e5debr\u00f6den och b\u00e4ra fram br\u00e4nnoffer varje morgon och kv\u00e4ll, p\u00e5 sabbaterna och vid nym\u00e5nadsfester och h\u00f6gtider som \u00e4r f\u00f6reskrivna av HERREN, v\u00e5r Gud. F\u00f6r s\u00e5 ska det f\u00f6r alltid vara i Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det tempel jag ska bygga kommer att vara stort, f\u00f6r v\u00e5r Gud \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n alla andra gudar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men vem kan bygga ett hus \u00e5t honom, n\u00e4r inte ens himlen, himlarnas himmel, kan rymma honom? Och vem \u00e4r d\u00e5 jag att jag skulle kunna bygga ett hus \u00e5t honom, annat \u00e4n f\u00f6r att t\u00e4nda offereld inf\u00f6r honom?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skicka mig d\u00e4rf\u00f6r en kunnig man som kan arbeta i guld, silver, koppar och j\u00e4rn, samt i purpurr\u00f6tt, karminr\u00f6tt och bl\u00e5tt garn och snida och gravera. Han ska arbeta tillsammans med de yrkesm\u00e4n som finns i Juda och Jerusalem och som min far David uts\u00e5g."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e4nd mig ocks\u00e5 cedertr\u00e4, cypresstr\u00e4 och almugtr\u00e4 fr\u00e5n Libanons skogar, f\u00f6r jag vet att dina m\u00e4n \u00e4r skickliga i att hugga timmer p\u00e5 Libanon. Mina m\u00e4n ska tillsammans med dina"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6rse mig med en stor m\u00e4ngd timmer, f\u00f6r det hus jag ska bygga ska bli stort och magnifikt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ger m\u00e4nnen som hugger timret 20 000 s\u00e4ckar tr\u00f6skat vete, 20 000 s\u00e4ckar korn, 600 kubik vin och 600 kubik olja.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kung Hiram av Tyros svarade i ett brev till kung Salomo: \u201dDet \u00e4r f\u00f6r att HERREN \u00e4lskar sitt folk som han har gjort dig till dess kung.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hiram fortsatte: \u201dV\u00e4lsignad vare HERREN, Israels Gud, som skapade himmel och jord och som har gett David en s\u00e5dan vis, klok och f\u00f6rst\u00e5ndig son att bygga ett hus \u00e5t HERREN och ett kungapalats \u00e5t sig sj\u00e4lv."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ska nu s\u00e4nda dig m\u00e4ster Hiram, en skicklig yrkesman."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han \u00e4r son till en danitisk kvinna och hans far \u00e4r en tyrisk man. Han \u00e4r skicklig att arbeta i guld och silver, koppar och j\u00e4rn, sten och tr\u00e4, purpurr\u00f6tt, bl\u00e5tt och fint lingarn. Han \u00e4r en skicklig grav\u00f6r och kan f\u00f6rverkliga vilket konstverk som helst som \u00e5l\u00e4ggs honom. Han kommer att arbeta tillsammans med dina yrkesm\u00e4n och dem som uts\u00e5gs av min herre David, din far."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e4nd nu, min herre, vetet, kornet, oljan och vinet du n\u00e4mnde, till dina tj\u00e4nare,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "s\u00e5 ska vi p\u00e5 Libanons berg hugga allt det timmer du beh\u00f6ver och f\u00f6ra det till dig p\u00e5 flottar \u00f6ver havet till Jafo. D\u00e4rifr\u00e5n kan du sedan frakta det upp till Jerusalem.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Salomo f\u00f6retog en folkr\u00e4kning av alla fr\u00e4mlingar i Israel, efter den som hans far David hade gjort, och de var 153 600."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han uts\u00e5g 70 000 av dessa till b\u00e4rare, 80 000 till stenhuggare i bergen och 3 600 till f\u00f6rm\u00e4n som skulle h\u00e5lla folket i arbete."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Templet b\u00f6rjar byggas(1 Kung 6:1-38) S\u00e5 b\u00f6rjade Salomo bygga HERRENS hus p\u00e5 Moria berg i Jerusalem, d\u00e4r Herren visat sig f\u00f6r hans far, kung David, p\u00e5 den plats som David gjort i ordning p\u00e5 jevus\u00e9n Ornans tr\u00f6skplats."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han b\u00f6rjade bygga p\u00e5 den andra dagen i andra m\u00e5naden av sitt fj\u00e4rde regerings\u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r Salomo byggde Guds hus, lade han grunden s\u00e5 att den blev 30 meter l\u00e5ng och 10 meter bred."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Portalen, som l\u00e5g framf\u00f6r templet, var 10 meter bred, liksom sj\u00e4lva templet, och h\u00f6jden var 10 meter. Han belade insidan med rent guld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det stora rummet kl\u00e4dde han med panel av cypresstr\u00e4, som han kl\u00e4dde med rent guld och prydde med palmer och kedjor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han smyckade huset ytterligare med dyrbara stenar. Guldet som han anv\u00e4nde kom fr\u00e5n Parvajim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han belade templets v\u00e4ggar, bj\u00e4lkar, d\u00f6rrar och tr\u00f6sklar med guld och graverade keruber p\u00e5 v\u00e4ggarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han gjorde ocks\u00e5 det allra heligaste. Dess bredd motsvarade templets, och det var 10 meter l\u00e5ngt och 10 meter brett. Han belade det med 21 ton finaste guld."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Guldet till spikarna v\u00e4gde 600 gram. De \u00f6vre rummen belade han ocks\u00e5 med guld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Inne i det allra heligaste gjorde Salomo tv\u00e5 skulpturer, tv\u00e5 keruber, belagda med guld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den sammanlagda l\u00e4ngden p\u00e5 kerubernas vingar var 10 meter. Den ena kerubens ena vinge, som var 2,5 meter l\u00e5ng, r\u00f6rde vid tempelv\u00e4ggen, och dess andra vinge, ocks\u00e5 2,5 meter, r\u00f6rde vid den andra kerubens vinge."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den andra kerubens ena vinge, som ocks\u00e5 var 2,5 meter l\u00e5ng, r\u00f6rde vid tempelv\u00e4ggen, och dess andra vinge, \u00e4ven den 2,5 meter, r\u00f6rde vid den f\u00f6rsta kerubens vinge."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dessa kerubers vingar bredde allts\u00e5 ut sig 10 meter. De stod p\u00e5 sina f\u00f6tter med ansiktena mot det yttre rummet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Framf\u00f6r ing\u00e5ngen till det allra heligaste gjorde han ett f\u00f6rh\u00e4nge av bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karminr\u00f6tt och vitt lingarn, som han smyckade med keruber."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter gjorde Salomo tv\u00e5 pelare, sjutton och en halv meter h\u00f6ga, och varje kapit\u00e4l upptill var 2,5 meter h\u00f6gt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han gjorde ocks\u00e5 kedjor till koret och satte dem h\u00f6gst upp p\u00e5 pelarna med 100 granat\u00e4pplen f\u00e4sta vid kedjorna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han placerade pelarna framf\u00f6r templet, en till h\u00f6ger och en till v\u00e4nster. Den till h\u00f6ger kallade han Jakin, och den till v\u00e4nster Boas."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hirams skickliga hantverk(1 Kung 7:23-40) Han gjorde sedan ett kopparaltare som var 10 meter l\u00e5ngt, 10 meter brett och 5 meter h\u00f6gt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde Havet av gjutgods, runt, 5 meter i diameter och h\u00e4lften s\u00e5 h\u00f6gt, med en omkrets p\u00e5 15 meter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Runt kanten, nertill, fanns ett m\u00f6nster av oxar, tio p\u00e5 varje halvmeter, i tv\u00e5 rader. De var gjutna i samma stycke som sj\u00e4lva Havet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Havet stod p\u00e5 tolv oxar. Tre av dem var v\u00e4nda mot norr, tre mot v\u00e4ster, tre mot s\u00f6der och tre mot \u00f6ster. Havet vilade p\u00e5 dem, och deras bakdelar var v\u00e4nda in\u00e5t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Havet var en handsbredd tjockt, och kanten var formad som i en sk\u00e5l, s\u00e5 att den liknade en utslagen lilja. Det rymde 90 000 liter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han l\u00e4t ocks\u00e5 g\u00f6ra tio vattenfat och st\u00e4llde fem p\u00e5 den h\u00f6gra sidan och fem p\u00e5 den v\u00e4nstra. De skulle anv\u00e4ndas till tv\u00e4ttning, och i dem skulle man sk\u00f6lja det som h\u00f6rde till br\u00e4nnoffren. Pr\u00e4sterna skulle tv\u00e4tta sig i Havet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan gjorde han enligt f\u00f6reskrifterna tio lampst\u00e4ll av guld, som han placerade i templet, fem till h\u00f6ger och fem till v\u00e4nster."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han gjorde tio bord och st\u00e4llde fem till h\u00f6ger och fem till v\u00e4nster. Han gjorde ocks\u00e5 100 sk\u00e5lar av rent guld."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4refter gjorde han pr\u00e4sternas g\u00e5rd och den stora f\u00f6rg\u00e5rden med dess d\u00f6rrar. D\u00f6rrarna belade han med koppar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Havet st\u00e4llde han p\u00e5 h\u00f6gra sidan, \u00e5t sydost."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hiram gjorde ocks\u00e5 grytorna, skovlarna och offersk\u00e5larna. Han fullbordade det arbete som han f\u00e5tt i uppdrag att g\u00f6ra \u00e5t kung Salomo i Guds hus:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De tv\u00e5 pelarna, de sk\u00e5lliknande pelarhuvudena, de tv\u00e5 fl\u00e4tverken som dekorationer p\u00e5 pelarhuvudena,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "400 granat\u00e4pplen till de b\u00e5da fl\u00e4tverken, tv\u00e5 rader granat\u00e4pplen f\u00f6r varje fl\u00e4tverk, som dekorerade de sk\u00e5lformade pelarhuvudena,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de tio st\u00e4llen med tio fat,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Havet och de tolv oxarna under det,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "grytorna, skovlarna och sk\u00e5larna med alla tillh\u00f6rande f\u00f6rem\u00e5l. M\u00e4ster Hiram tillverkade alla f\u00f6rem\u00e5len \u00e5t kung Salomo till HERRENS hus i polerad koppar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kungen l\u00e4t gjuta dem i lerformar p\u00e5 Jordansl\u00e4tten mellan Suckot och Saretan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Salomo gjorde s\u00e5 mycket av alla dessa ting att vikten av koppar inte kunde fastst\u00e4llas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Salomo gjorde alla f\u00f6rem\u00e5len i Guds hus, det gyllene altaret och borden f\u00f6r sk\u00e5debr\u00f6den,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "lampst\u00e4llen med sina lampor av rent guld, som skulle t\u00e4ndas framf\u00f6r det inre rummet enligt f\u00f6reskrifterna,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "blomsterdekorationerna, lamporna och t\u00e4ngerna av guld, ja, av renaste guld,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "vidare knivarna, sk\u00e5larna, pannorna och fyrfaten av rent guld, liksom d\u00f6rrarna till templet, de inre d\u00f6rrarna till det allra heligaste, och till templets huvuding\u00e5ng. Allt detta gjordes allts\u00e5 av guld."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r allt arbete Salomo gjorde f\u00f6r HERRENS hus var klart, f\u00f6rde han in det som blivit helgat \u00e5t Herren av hans far David: silvret och guldet och alla k\u00e4rlen, och lade dem i skattkammaren i Guds hus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Salomo inviger templet - Arken f\u00f6rs till templet(1 Kung 8:1-13) D\u00e4refter kallade Salomo samman alla \u00e4ldste i Israel, alla stamh\u00f6vdingar och \u00f6verhuvuden f\u00f6r de israelitiska familjerna till Jerusalem, f\u00f6r att h\u00e4mta HERRENS ark fr\u00e5n Sion, Davids stad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla israeliterna samlades hos kungen f\u00f6r h\u00f6gtiden i sjunde m\u00e5naden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r alla Israels \u00e4ldste hade kommit, lyfte leviterna arken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De bar upp arken och uppenbarelset\u00e4ltet samt alla de heliga f\u00f6rem\u00e5len som fanns i det. De levitiska pr\u00e4sterna h\u00e4mtade dem dit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kung Salomo och hela Israels menighet som var samlad hos honom stod framf\u00f6r arken. De offrade f\u00e5r och boskap i en s\u00e5dan m\u00e4ngd att de inte kunde r\u00e4knas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna bar in HERRENS f\u00f6rbundsark till dess plats i det inre rummet av templet, det allra heligaste, under kerubernas vingar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "som var utbredda \u00f6ver platsen d\u00e4r arken stod, s\u00e5 att den och dess b\u00e4rst\u00e4nger t\u00e4cktes av keruberna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "St\u00e4ngerna var s\u00e5 l\u00e5nga att deras \u00e4ndar kunde ses fr\u00e5n det heliga, framf\u00f6r koret, men inte utifr\u00e5n. De finns d\u00e4r \u00e4n idag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ingenting annat fanns i arken f\u00f6rutom de tv\u00e5 stentavlorna, som Mose lade ner i den vid Horeb, n\u00e4r HERREN hade ing\u00e5tt f\u00f6rbundet med Israels folk efter utt\u00e5get ur Egypten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna l\u00e4mnade helgedomen. Alla pr\u00e4sterna hade renat sig, oberoende av avdelning."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla de levitiska s\u00e5ngarna, Asaf, Heman och Jedutun och deras s\u00f6ner och sl\u00e4ktingar, var kl\u00e4dda i fint linne och stod p\u00e5 \u00f6stra sidan om altaret med cymbaler, harpor och lyror, tillsammans med 120 pr\u00e4ster som bl\u00e5ste i trumpeter,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och tillsammans st\u00e4mde trumpetbl\u00e5sarna och s\u00e5ngarna samtidigt och samst\u00e4mmigt upp i lovprisning och tacks\u00e4gelse till HERREN. N\u00e4r trumpeterna, cymbalerna och de \u00f6vriga instrumenten lj\u00f6d, prisade man HERREN: \u201dHan \u00e4r god. Hans n\u00e5d varar i evighet.\u201d D\u00e5 fylldes huset, HERRENS hus, av ett moln,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "s\u00e5 att pr\u00e4sterna inte kunde forts\u00e4tta sin tj\u00e4nstg\u00f6ring. HERRENS h\u00e4rlighet uppfyllde Guds hus."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salomo v\u00e4lsignar folket(1 Kung 8:14-21) Salomo sa d\u00e5: \u201dHERREN har sagt att han ska bo i dunklet,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "men jag har gjort ett magnifikt tempel \u00e5t dig, och en plats, d\u00e4r du kan bo i evighet.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde kungen sig till hela Israels f\u00f6rsamling och v\u00e4lsignade dem, medan de stod upp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han sa: \u201dV\u00e4lsignad vare HERREN, Israels Gud, som nu med sina h\u00e4nder har fullbordat vad han med sin mun lovade min far David n\u00e4r han sa:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2019Jag har aldrig, sedan jag f\u00f6rde mitt folk ut ur Egypten, valt n\u00e5gon stad bland Israels stammar f\u00f6r att bygga ett hus f\u00f6r mitt namn. Jag har inte heller utvalt n\u00e5gon att vara furste \u00f6ver mitt folk Israel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men nu har jag valt Jerusalem f\u00f6r att mitt namn ska vara d\u00e4r och David till att h\u00e4rska \u00f6ver mitt folk Israel.\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Min far David t\u00e4nkte bygga ett hus \u00e5t HERRENS, Israels Guds namn,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "men HERREN sa till honom: \u2019Din tanke att bygga ett hus \u00e5t mitt namn var god,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men du \u00e4r inte den som ska bygga det, utan din son, som f\u00f6ds \u00e5t dig, \u00e4r den som ska bygga det huset \u00e5t mitt namn.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN har gjort vad han lovade. Jag har eftertr\u00e4tt min far David och sitter nu p\u00e5 Israels tron, som HERREN har lovat, och jag har byggt templet \u00e5t HERRENS, Israels Guds, namn"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och gjort i ordning en plats d\u00e4r f\u00f6r arken med f\u00f6rbundet som HERREN slutit med israeliterna.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salomos invigningsb\u00f6n(1 Kung 8:22-53) Och inf\u00f6r hela Israels f\u00f6rsamling stod sedan Salomo framf\u00f6r HERRENS altare och str\u00e4ckte ut sina h\u00e4nder."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han hade gjort en plattform av koppar och st\u00e4llt den mitt p\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rden; den var 2,5 meter l\u00e5ng, 2,5 meter bred och 1,5 meter h\u00f6g. Salomo steg upp p\u00e5 plattformen, b\u00f6jde kn\u00e4 inf\u00f6r de f\u00f6rsamlade israeliterna och str\u00e4ckte ut sina h\u00e4nder mot himlen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han sa: \u201dHERRE, Israels Gud, det finns ingen annan Gud som du, vare sig i himlen eller p\u00e5 jorden! Du h\u00e5ller f\u00f6rbundet och visar n\u00e5d mot dina tj\u00e4nare n\u00e4r de helhj\u00e4rtat vandrar dina v\u00e4gar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du har h\u00e5llit ditt l\u00f6fte till din tj\u00e4nare, min far David; vad du med din mun lovat har du idag med din hand fullbordat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERRE, Israels Gud, uppfyll nu ocks\u00e5 det l\u00f6fte du gav din tj\u00e4nare, min far David, n\u00e4r du sa: \u2019Det ska aldrig saknas en \u00e4ttling till dig p\u00e5 Israels tron, om bara dina efterkommande \u00e4r vaksamma och lever efter min lag s\u00e5 som du har gjort.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ja, HERRE, Israels Gud, l\u00e5t ditt l\u00f6fte till din tj\u00e4nare David g\u00e5 i uppfyllelse!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men skulle Gud vilja bo p\u00e5 jorden tillsammans med m\u00e4nniskor? N\u00e4r inte ens himlen, himlarnas himmel, kan rymma dig, s\u00e5 mycket mindre d\u00e5 templet som jag har byggt!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men v\u00e4nd dig \u00e4nd\u00e5 till din tj\u00e4nares b\u00f6n och v\u00e4djan, HERRE, min Gud! Lyssna p\u00e5 det rop och den b\u00f6n jag, din tj\u00e4nare, ber inf\u00f6r dig!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e5t din blick vaka \u00f6ver detta tempel dag och natt, \u00f6ver denna plats, d\u00e4r du har sagt att ditt namn ska vara! H\u00f6r den b\u00f6n jag, din tj\u00e4nare, ber till dig, v\u00e4nd mot denna plats!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00f6r din tj\u00e4nares och ditt folk Israels b\u00f6ner, n\u00e4r de ber v\u00e4nda mot denna plats! Ja, fr\u00e5n den plats d\u00e4r du bor, fr\u00e5n himlen, och n\u00e4r du h\u00f6r, f\u00f6rl\u00e5t!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon har beg\u00e5tt ett brott mot en annan och blir \u00e5lagd en ed och kommer och sv\u00e4r den inf\u00f6r ditt altare i detta tempel,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "lyssna d\u00e5 fr\u00e5n himlen och agera, skaffa r\u00e4tt \u00e5t dina tj\u00e4nare. Straffa den skyldige och l\u00e5t honom f\u00e5 vad han f\u00f6rtj\u00e4nar, men frik\u00e4nn den oskyldige och \u00e5teruppr\u00e4tta honom i r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om ditt folk Israel blir slaget av en fiende, d\u00e4rf\u00f6r att det har syndat mot dig, och om folket sedan v\u00e4nder om och bek\u00e4nner ditt namn och ber och v\u00e4djar inf\u00f6r dig om n\u00e5d i detta tempel,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "lyssna d\u00e5 till dem fr\u00e5n himlen och f\u00f6rl\u00e5t ditt folk Israel deras synder och f\u00f6r dem tillbaka till det land som du gav dem och deras f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r himlen st\u00e4ngs, s\u00e5 att det inte regnar p\u00e5 grund av att de har syndat mot dig, och om de d\u00e5 ber, v\u00e4nda mot denna plats, och bek\u00e4nner ditt namn och v\u00e4nder om fr\u00e5n sin synd n\u00e4r du har straffat dem,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "lyssna d\u00e5 i himlen och f\u00f6rl\u00e5t dina tj\u00e4nares, ditt folk Israels synd. L\u00e4r dem den r\u00e4tta v\u00e4gen som de ska vandra, och s\u00e4nd regn \u00f6ver det land som du har gett \u00e5t ditt folk."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om det blir hungersn\u00f6d eller epidemier i landet, om det \u00e4r mj\u00f6ldagg och m\u00f6gel som h\u00e4rjar s\u00e4den, eller gr\u00e4shoppor och gr\u00e4smaskar, eller fiender bel\u00e4grar deras st\u00e4der, ja, vilken sjukdom eller pl\u00e5ga det \u00e4n kommer,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och vilken b\u00f6n eller v\u00e4djan n\u00e5gon av ditt folk Israel \u00e4n upps\u00e4nder\u2006\u2013\u2006var och en k\u00e4nner b\u00e4st sin egen pl\u00e5ga och sm\u00e4rta\u2006\u2013\u2006och str\u00e4cker ut sina h\u00e4nder mot detta hus,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "h\u00f6r det d\u00e5 fr\u00e5n himlen, d\u00e4r du bor. F\u00f6rl\u00e5t, och ge var och en vad han f\u00f6rtj\u00e4nar, f\u00f6r du k\u00e4nner hans innersta, ja, endast du k\u00e4nner m\u00e4nniskornas innersta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 ska de frukta dig och vandra dina v\u00e4gar s\u00e5 l\u00e4nge de lever i det land du gav v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om en fr\u00e4mling, som inte tillh\u00f6r ditt folk Israel, kommer fr\u00e5n ett avl\u00e4gset land, f\u00f6r ditt stora namns, din m\u00e4ktiga hands och din utstr\u00e4ckta arms skull, och de kommer och ber v\u00e4nda mot detta tempel,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "h\u00f6r d\u00e5 fr\u00e5n himlen, d\u00e4r du bor, och g\u00f6r vad fr\u00e4mlingen beg\u00e4r av dig. D\u00e5 kommer alla folk p\u00e5 jorden att l\u00e4ra k\u00e4nna ditt namn och frukta dig, s\u00e5 som ditt folk Israel g\u00f6r, och inse att detta tempel, som jag har byggt, \u00e4r kallat efter ditt namn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Om ditt folk p\u00e5 din befallning drar ut f\u00f6r att strida mot sina fiender och de ber till dig, v\u00e4nda mot denna stad, som du har utvalt, och mot detta tempel som jag har byggt \u00e5t ditt namn,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "h\u00f6r d\u00e5 i himlen deras b\u00f6ner och v\u00e4djan och skaffa dem r\u00e4tt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Om de syndar mot dig, f\u00f6r det finns ingen m\u00e4nniska som inte syndar, och du blir vred p\u00e5 dem och \u00f6verl\u00e4mnar dem \u00e5t fienden och de f\u00f6rs bort i f\u00e5ngenskap till ett annat land, n\u00e4ra eller fj\u00e4rran,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och om de d\u00e4r i sitt f\u00e5ngenskapsland v\u00e4nder om, \u00e5ter v\u00e4djar till dig om n\u00e5d i sitt f\u00e5ngenskapsland och s\u00e4ger: Vi har syndat och handlat fel, vi har gjort det onda,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och om de d\u00e5, d\u00e4r i sitt f\u00e5ngenskapsland, v\u00e4nder om till dig helhj\u00e4rtat och med uppriktigt sinne och ber, v\u00e4nda mot sitt land som du gav deras f\u00f6rf\u00e4der och mot den stad som du har utvalt och det tempel som jag har byggt \u00e5t ditt namn,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "h\u00f6r d\u00e5 fr\u00e5n himlen, d\u00e4r du bor, deras b\u00f6n och v\u00e4djan, och skaffa dem r\u00e4tt! F\u00f6rl\u00e5t ditt folk som har syndat mot dig!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Min Gud, l\u00e5t dina \u00f6gon se och dina \u00f6ron h\u00f6ra alla b\u00f6ner som bes p\u00e5 denna plats!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "HERRE, Gud, res dig och g\u00e5 till din viloplats, du och din makts ark! L\u00e5t dina pr\u00e4ster, HERRE Gud, f\u00e5 vara kl\u00e4dda i r\u00e4ddning, och l\u00e5t dina fromma f\u00e5 gl\u00e4djas \u00f6ver din godhet!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "HERRE Gud, f\u00f6rkasta inte din smorde. T\u00e4nk p\u00e5 din n\u00e5d gentemot din tj\u00e4nare David!\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens h\u00e4rlighet fyller templet(1 Kung 8:62-66) N\u00e4r Salomo hade slutat att be, kom eld ner fr\u00e5n himlen och f\u00f6rt\u00e4rde br\u00e4nnoffret och slaktoffren. HERRENS h\u00e4rlighet uppfyllde templet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna kunde inte g\u00e5 in i HERRENS hus, eftersom HERRENS h\u00e4rlighet uppfyllde det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r alla israeliterna s\u00e5g hur elden och HERRENS h\u00e4rlighet kom ner \u00f6ver templet, f\u00f6ll de ner med ansiktet mot marken och tillbad och prisade HERREN: \u201dHan \u00e4r god och hans n\u00e5d varar i evighet!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen och allt folket frambar offer till HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kung Salomo offrade 22 000 tjurar och 120 000 f\u00e5r och getter. S\u00e5 invigde kungen och hela folket Guds hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna intog sina platser, och leviterna stod med HERRENS musikinstrument, som kung David gjort f\u00f6r tacks\u00e4gelse och sj\u00e4lv anv\u00e4nt f\u00f6r att prisa HERREN: \u201dHans n\u00e5d varar i evighet.\u201d Pr\u00e4sterna, som stod mitt emot leviterna, bl\u00e5ste i sina trumpeter, och alla israeliterna stod upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Salomo helgade den mellersta delen av f\u00f6rg\u00e5rden framf\u00f6r HERRENS hus, och d\u00e4r offrade han br\u00e4nnoffer och matoffer och fettstycken av gemenskapsoffer, d\u00e5 kopparaltaret som Salomo gjort inte kunde rymma allt br\u00e4nnoffer och matoffer och fettstyckena."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Salomo firade h\u00f6gtiden i sju dagar tillsammans med hela Israel, en mycket stor f\u00f6rsamling, \u00e4nda fr\u00e5n Levo-Hamat till Egyptens b\u00e4ck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den \u00e5ttonde dagen h\u00f6lls en h\u00f6gtidssamling, f\u00f6r de hade firat altarets invigning i sju dagar och h\u00f6gtiden i sju dagar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men p\u00e5 den tjugotredje dagen i sjunde m\u00e5naden skickade han hem folket, som var glada och lyckliga \u00f6ver allt det goda HERREN hade gjort mot David och Salomo och mot sitt folk Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud talar till Salomo(1 Kung 9:1-9) Salomo f\u00e4rdigst\u00e4llde s\u00e5 HERRENS hus och kungapalatset. Han lyckades med allt han f\u00f6resatt sig att g\u00f6ra i HERRENS hus och i sitt eget palats."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 visade sig HERREN en natt f\u00f6r Salomo och sa: \u201dJag har h\u00f6rt din b\u00f6n och valt denna plats \u00e5t mig f\u00f6r offer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om jag st\u00e4nger till himlen, s\u00e5 att det inte kommer n\u00e5got regn, eller om jag befaller gr\u00e4shoppor att h\u00e4rja landet, eller om jag s\u00e4nder epidemier \u00f6ver mitt folk,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och mitt folk, som \u00e4r kallat efter mitt namn, d\u00e5 \u00f6dmjukar sig och ber till mig, s\u00f6ker mig och v\u00e4nder om fr\u00e5n sina onda v\u00e4gar, ska jag lyssna till dem fr\u00e5n himlen och f\u00f6rl\u00e5ta deras synder och bota deras land."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ska \u00f6ppna mina \u00f6gon och \u00f6ron till de b\u00f6ner som bes p\u00e5 den h\u00e4r platsen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har nu valt och helgat det h\u00e4r templet f\u00f6r att mitt namn ska bo d\u00e4r f\u00f6r evigt. Mina \u00f6gon och mitt hj\u00e4rta ska alltid vara h\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om du nu vandrar mina v\u00e4gar, s\u00e5 som din far David gjorde inf\u00f6r mig, och i allting g\u00f6r som jag befallt, f\u00f6ljer mina bud och f\u00f6reskrifter,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ska jag l\u00e5ta ditt kungad\u00f6me best\u00e5, som jag lovade din far David: Det ska aldrig saknas en \u00e4ttling till dig som regerar \u00f6ver Israel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men om ni v\u00e4nder er bort och \u00f6verger de bud och befallningar som jag gett er och b\u00f6rjar tj\u00e4na andra gudar och tillbe dem,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "d\u00e5 ska jag rycka upp dem ur mitt land, som jag gav dem, och f\u00f6rkasta detta hus som \u00e4r helgat \u00e5t mitt namn. Jag ska l\u00e5ta det bli till ordspr\u00e5k och nidvisa bland alla folk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta hus, som nu \u00e4r s\u00e5 imponerande, ska var och en som g\u00e5r f\u00f6rbi, se p\u00e5 och h\u00e4pet s\u00e4ga: Varf\u00f6r har HERREN gjort s\u00e5 med detta land och detta tempel?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Svaret ska bli: \u2019D\u00e4rf\u00f6r att de har \u00f6vergett HERREN, sina f\u00e4ders Gud, som f\u00f6rde dem ut ur Egypten, och i st\u00e4llet h\u00e5llit sig till andra gudar, tillbett och tj\u00e4nat dem. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r han l\u00e4t allt detta onda drabba dem.\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salomos rikedom och vishet - (1 Kung 9:10-28) Efter de tjugo \u00e5r som det tagit f\u00f6r Salomo att bygga HERRENS hus och kungapalatset,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "byggde han ocks\u00e5 upp de st\u00e4der som Hiram hade gett honom, och han l\u00e4t israeliterna bos\u00e4tta sig d\u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan gick han mot Hamat Sova och intog det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han byggde upp Tadmor i \u00f6knen och de f\u00f6rr\u00e5dsst\u00e4der som han hade byggt i Hamat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han byggde ocks\u00e5 upp \u00d6vre Bet Horon och Nedre Bet Horon till bef\u00e4sta st\u00e4der med murar, portar och bommar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Baalat, och alla sina f\u00f6rr\u00e5dsst\u00e4der och st\u00e4der f\u00f6r sina vagnar och h\u00e4star. Han byggde allt som han \u00f6nskade, b\u00e5de i Jerusalem, Libanon och \u00f6ver hela det omr\u00e5de han h\u00e4rskade \u00f6ver."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allt folk som fanns kvar av hettiterna, amor\u00e9erna, periss\u00e9erna, hiv\u00e9erna och jevus\u00e9erna, som inte var fr\u00e5n Israel,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "deras \u00e4ttlingar som var kvar i landet, som israeliterna inte hade utrotat, dem gjorde Salomo till tv\u00e5ngsarbetare, som de \u00e4r \u00e4n idag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men han tog inga israeliter som slavar vid sina arbeten, utan de blev soldater, officerare, vagnsk\u00e4mpar och bef\u00e4lhavare f\u00f6r stridsvagnsstyrkor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fogdarna \u00f6ver kung Salomos projekt hade under sig 250 tillsyningsm\u00e4n som hade bef\u00e4let \u00f6ver folket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Salomo flyttade faraos dotter fr\u00e5n Davids stad till palatset som han hade byggt \u00e5t henne. Han sa: \u201dMin hustru ska inte bo i Israels kung Davids palats, f\u00f6r det \u00e4r en helig plats, eftersom HERRENS ark har varit d\u00e4r.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 HERRENS altare, som Salomo l\u00e5tit bygga framf\u00f6r f\u00f6rhuset, bar han fram br\u00e4nnoffer till HERREN,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "enligt de f\u00f6reskrifter f\u00f6r varje dag som Mose hade gett befallning om, p\u00e5 sabbaterna, vid nym\u00e5nadsfesterna och vid de tre \u00e5rliga h\u00f6gtiderna, p\u00e5skh\u00f6gtiden, veckoh\u00f6gtiden och l\u00f6vhyddefesten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Salomo inr\u00e4ttade, efter sin far Davids anvisningar, avdelningarna f\u00f6r pr\u00e4sterna och deras tj\u00e4nstg\u00f6ring, f\u00f6r leviterna och deras tj\u00e4nst att lovsjunga och att hj\u00e4lpa pr\u00e4sterna i deras uppgifter, som var best\u00e4mda f\u00f6r varje dag, och f\u00f6r d\u00f6rrvaktarnas avdelningar vid de olika portarna, f\u00f6r s\u00e5 hade gudsmannen David befallt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Man avvek inte i n\u00e5got avseende fr\u00e5n kungens f\u00f6reskrifter till pr\u00e4sterna och leviterna, inte heller n\u00e4r det g\u00e4llde skattkammare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Allt Salomos arbete fullbordades, fr\u00e5n den dagen d\u00e5 grunden till HERRENS hus blev lagd till dess slutf\u00f6rande. S\u00e5 blev HERRENS hus f\u00e4rdigt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan for han till Esjon Gever och Elot vid kusten i Edom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hiram s\u00e4nde genom sina tj\u00e4nare skepp med erfaren bes\u00e4ttning. De seglade tillsammans med Salomos m\u00e4n till Ofir och h\u00e4mtade d\u00e4rifr\u00e5n \u00f6ver femton och ett halvt ton guld till kung Salomo."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottningen av Saba(1 Kung 10:1-13) N\u00e4r drottningen av Saba h\u00f6rde ryktet om Salomo, kom hon till Jerusalem f\u00f6r att pr\u00f6va honom med sv\u00e5ra fr\u00e5gor. Hon kom med en mycket stor karavan av kameler lastade med kryddor, guld i stor m\u00e4ngd och \u00e4delstenar. Hon kom till Salomo och talade med honom om allt hon hade i tankarna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Salomo gav henne svar p\u00e5 alla hennes fr\u00e5gor. Ingenting var f\u00f6r sv\u00e5rt f\u00f6r Salomo att f\u00f6rklara."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r drottningen av Saba s\u00e5g Salomos vishet och palatset han byggt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "r\u00e4tterna p\u00e5 hans bord, hovm\u00e4nnen som satt d\u00e4r, tj\u00e4narna i sina dr\u00e4kter och munsk\u00e4nkarna som passade upp, n\u00e4r hon s\u00e5g br\u00e4nnoffren han bar fram i HERRENS hus, blev hon andl\u00f6s av f\u00f6rundran."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hon sa till kungen: \u201dAllt jag har h\u00f6rt om dig och din vishet i mitt eget land \u00e4r allts\u00e5 sant!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag kunde inte tro det man ber\u00e4ttade f\u00f6rr\u00e4n jag kom hit och fick se det med egna \u00f6gon. \u00c4nd\u00e5 hade man inte ber\u00e4ttat h\u00e4lften f\u00f6r mig! Din vishet \u00f6vertr\u00e4ffar allt jag h\u00f6rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r dina m\u00e4n och lyckliga dessa dina tj\u00e4nare som st\u00e4ndigt f\u00e5r st\u00e5 inf\u00f6r dig och lyssna till din vishet!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e4lsignad vare HERREN, din Gud, som har funnit behag i dig och satt dig p\u00e5 sin tron som kung inf\u00f6r HERREN, din Gud. I sin eviga k\u00e4rlek till Israel vill han l\u00e5ta det best\u00e5 f\u00f6r evigt och har satt dig till kung \u00f6ver det f\u00f6r att du ska s\u00f6rja f\u00f6r lag och r\u00e4ttf\u00e4rdighet.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hon gav kungen \u00f6ver fyra ton guld och stora m\u00e4ngder av olika slags kryddor och dyrbara \u00e4delstenar. Aldrig hade man sett s\u00e5dana kryddor som drottningen av Saba gav kung Salomo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hirams och Salomos bes\u00e4ttningar h\u00e4mtade guld fr\u00e5n Ofir men f\u00f6rde ocks\u00e5 med almugtr\u00e4 och \u00e4delstenar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kungen anv\u00e4nde almugtr\u00e4et till att g\u00f6ra trappor till HERRENS hus och kungapalatset och till att bygga harpor och lyror f\u00f6r s\u00e5ngarna. Aldrig tidigare hade man sett n\u00e5got s\u00e5dant i Juda land."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kung Salomo gav drottningen av Saba allt hon \u00f6nskade sig och bad om, mer \u00e4n hon hade gett honom. Sedan \u00e5terv\u00e4nde hon med sina tj\u00e4nare tillbaka till sitt land."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Salomos oerh\u00f6rda rikedom(1 Kung 10:14-29; 2 Kr\u00f6n 1:14-17) Vikten av det guld Salomo fick varje \u00e5r var \u00f6ver 23 ton,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6rutom det som handelsm\u00e4n och aff\u00e4rsm\u00e4n kom med. Ocks\u00e5 kungarna i Arabien och st\u00e5th\u00e5llarna i landet f\u00f6rde guld och silver till Salomo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kung Salomo l\u00e4t g\u00f6ra 200 stora sk\u00f6ldar av uthamrat guld, var och en p\u00e5 7,2 kilo,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och 300 mindre sk\u00f6ldar av uthamrat guld till en vikt av 3,6 kilo guld vardera. Dessa placerade han i Libanonskogshuset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kungen gjorde ocks\u00e5 en stor tron av elfenben och belade den med rent guld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sex trappsteg och en pall av rent guld var fastsatta vid tronen. P\u00e5 b\u00e4gge sidorna av s\u00e4tet fanns armst\u00f6d, och vid vart och ett av dem stod ett lejon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tolv lejon stod ocks\u00e5 p\u00e5 de sex trappstegen, ett i varje \u00e4nde. N\u00e5got s\u00e5dant hade aldrig gjorts i n\u00e5got annat kungarike."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla kung Salomos dryckesk\u00e4rl och alla k\u00e4rl i Libanonskogshuset var av rent guld. Silvret betraktades inte p\u00e5 Salomos tid som v\u00e4rt n\u00e5gonting."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kungen hade fartyg som seglade till Tarshish med Hirams m\u00e4n och \u00e5terv\u00e4nde vart tredje \u00e5r med guld, silver, elfenben, apor och p\u00e5f\u00e5glar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kung Salomo var rikare och visare \u00e4n n\u00e5gon annan kung p\u00e5 jorden,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och alla jordens kungar kom f\u00f6r att lyssna till hans gudagivna vishet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Var och en av dem gav honom \u00e5rligen g\u00e5vor, f\u00f6rem\u00e5l av silver och guld, kl\u00e4der, vapen, kryddor, h\u00e4star och mul\u00e5snor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Salomo hade 4 000 stallar f\u00f6r h\u00e4star och vagnar och 12 000 h\u00e4star i vagnst\u00e4derna och i sin n\u00e4rhet i Jerusalem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han regerade \u00f6ver alla kungar fr\u00e5n floden Eufrat till filist\u00e9ernas land och \u00e4nda ner till Egyptens gr\u00e4ns."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Silvret var tack vare Salomo lika vanligt i Jerusalem som sten, och cedertr\u00e4 lika vanligt som mullb\u00e4rsfikontr\u00e4 i L\u00e5glandet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "H\u00e4star k\u00f6ptes till Salomo fr\u00e5n Egypten och alla andra l\u00e4nder."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Salomo d\u00f6r(1 Kung 11:41-43) Allt annat om Salomos historia, fr\u00e5n b\u00f6rjan till slut, finns nedtecknat i profeten Natans kr\u00f6nika, i Achias fr\u00e5n Shilo profetior och i siaren Iddos syner om Jerobeam, Nevats son."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Salomo regerade i Jerusalem \u00f6ver hela Israel i fyrtio \u00e5r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan dog han och gick till vila hos sina f\u00e4der och begravdes i sin far Davids stad. Hans son Rehabeam blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungariket Juda - (10:1\u201436:23)Rehabeam regerar - Rehabeam f\u00e5r folket emot sig\u2006\u2013\u2006nationen delas(1 Kung 12:1-24) Rehabeam gick till Shekem, d\u00e4r alla israeliterna hade samlats f\u00f6r att g\u00f6ra honom till kung."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Jerobeam, Nevats son, fick h\u00f6ra det\u2006\u2013\u2006han var d\u00e5 i Egypten, dit han hade flytt undan kung Salomo\u2006\u2013\u2006\u00e5terv\u00e4nde han fr\u00e5n Egypten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Man skickade bud efter honom, och han och hela Israel gick till Rehabeam och sa:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dDin far gjorde v\u00e5rt ok tungt. G\u00f6r nu arbetsb\u00f6rdan l\u00e4ttare f\u00f6r oss, det tunga ok din far lade p\u00e5 oss, s\u00e5 ska vi tj\u00e4na dig!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rehabeam svarade: \u201dKom tillbaka till mig om tre dagar!\u201d S\u00e5 gick folket sin v\u00e4g."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan r\u00e5dgjorde kung Rehabeam med de \u00e4ldre m\u00e4n som hade varit i tj\u00e4nst hos hans far Salomo medan han levde. \u201dVad r\u00e5der ni mig att svara dessa m\u00e4nniskor?\u201d fr\u00e5gade han."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dOm du \u00e4r v\u00e4nlig mot detta folk och tillm\u00f6tesg\u00e5r dem och ger dem ett v\u00e4lvilligt svar kommer de alltid att tj\u00e4na dig\u201d, svarade de."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Rehabeam avf\u00e4rdade de \u00e4ldres r\u00e5d och fr\u00e5gade de yngre m\u00e4nnen, som hade vuxit upp tillsammans med honom och som nu var i hans tj\u00e4nst."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade dem: \u201dVad r\u00e5der ni mig att ge dessa m\u00e4nniskor f\u00f6r svar? De beg\u00e4r att jag ska l\u00e4tta p\u00e5 det ok min far lade p\u00e5 dem.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De unga m\u00e4nnen som vuxit upp tillsammans med honom svarade: \u201dDu ska s\u00e4ga s\u00e5 h\u00e4r till dem som s\u00e4ger till dig att din far har lagt ett tungt ok p\u00e5 dem, men l\u00e4tta du p\u00e5 det: \u2019Mitt lillfinger \u00e4r tjockare \u00e4n min fars midja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Min far lade p\u00e5 er ett tungt ok, men jag ska g\u00f6ra det \u00e4nnu tyngre. Min far anv\u00e4nde ris mot er, men jag ska anv\u00e4nda skorpiongissel.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efter tre dagar \u00e5terv\u00e4nde Jerobeam och hela folket till Rehabeam, som kungen hade sagt att de skulle g\u00f6ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kung Rehabeam gav dem ett h\u00e5rt svar. Han f\u00f6rkastade de \u00e4ldre m\u00e4nnens r\u00e5d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och f\u00f6ljde de unga m\u00e4nnens r\u00e5d och svarade: \u201dMin far gjorde ert ok tungt, men jag ska g\u00f6ra det \u00e4nnu tyngre. Min far anv\u00e4nde ris mot er, men jag ska anv\u00e4nda skorpiongissel.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Stammarna i norr g\u00f6r uppror Kungen lyssnade inte till folket. Gud styrde det s\u00e5 att det ord skulle g\u00e5 i uppfyllelse som HERREN hade uttalat till Jerobeam, Nevats son, genom Achia fr\u00e5n Shilo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r hela Israel ins\u00e5g att kungen inte lyssnade p\u00e5 dem, svarade de: \u201dVad har vi f\u00f6r del i David? Vi delar inget med Jishajs son. Dra hem, Israel! Se om ditt hus sj\u00e4lv, David!\u201d S\u00e5 gick alla israeliterna hem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Rehabeam regerade \u00f6ver de israeliter som bodde i Judas st\u00e4der."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r kung Rehabeam skickade ut Adoram, som var ansvarig f\u00f6r tv\u00e5ngsarbetena, stenade israeliterna honom till d\u00f6ds. Kung Rehabeam lyckades r\u00e4dda sig i sin vagn och fly till Jerusalem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Israel br\u00f6t med Davids \u00e4tt, och de \u00e4r skilda \u00e4n idag."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud f\u00f6rbjuder Rehabeam att ena folket Vid sin ankomst till Jerusalem m\u00f6nstrade Rehabeam Juda och Benjamins arm\u00e9er, 180 000 utvalda soldater, f\u00f6r att strida mot Israel och \u00e5terf\u00e5 kungamakten \u00e5t Rehabeam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men HERRENS ord kom till gudsmannen Shemaja:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till kung Rehabeam av Juda, Salomos son, och till alla israeliterna i Juda och Benjamin:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Ni ska inte dra ut och strida mot era br\u00f6der. V\u00e4nd tillbaka hem, var och en till sitt, f\u00f6r det som har h\u00e4nt kommer fr\u00e5n mig.\u2019\u2006\u201d D\u00e5 lydde de HERRENS ord och avstod fr\u00e5n att t\u00e5ga mot Jerobeam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rehabeam bodde i Jerusalem och byggde upp bef\u00e4sta st\u00e4der i Juda:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Betlehem, Etam, Tekoa,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bet Sur, Soko, Adullam,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gat, Maresha, Sif,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adorajim, Lakish, Aseka,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sora, Ajalon och Hebron, bef\u00e4sta st\u00e4der som l\u00e5g i Juda och Benjamin."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han f\u00f6rst\u00e4rkte deras bef\u00e4stningar, uts\u00e5g bef\u00e4lhavare \u00f6ver dem, lade upp f\u00f6rr\u00e5d av mat, olja och vin"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och f\u00f6rs\u00e5g varje stad med sk\u00f6ldar och spjut. Han gjorde st\u00e4derna mycket starka. Juda och Benjamin stod nu under hans makt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pr\u00e4ster och leviter flyttar Pr\u00e4sterna och leviterna fr\u00e5n alla sina omr\u00e5den i Israel inst\u00e4llde sig hos honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Leviterna \u00f6vergav sina betesmarker och egendomar och kom till Juda och Jerusalem, f\u00f6r Jerobeam och hans s\u00f6ner hade f\u00f6rkastat dem som HERRENS pr\u00e4ster."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han hade i st\u00e4llet utsett \u00e5t sig andra pr\u00e4ster f\u00f6r offerplatserna och bockdemonerna och tjurkalvarna, som han hade l\u00e5tit g\u00f6ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Efter dem f\u00f6ljde de fr\u00e5n Israels alla stammar till Jerusalem, som i sina hj\u00e4rtan best\u00e4mt sig att s\u00f6ka HERREN, Israels Gud, f\u00f6r att offra \u00e5t HERREN, sina f\u00e4ders Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De st\u00e4rkte Juda kungarike och gav sitt st\u00f6d \u00e5t Rehabeam, Salomos son, och i tre \u00e5r f\u00f6ljde de Davids och Salomos v\u00e4g."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Rehabeam regerar i Juda Rehabeam gifte sig med Machalat, som var dotter till Davids son Jerimot och till Avihajil, dotter till Jishajs son Eliav."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hon f\u00f6dde honom s\u00f6nerna Jeush, Shemarja och Saham."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan gifte han sig med Maaka, Absaloms dotter. Hon f\u00f6dde honom Avia, Attaj, Sisa och Shelomot."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Rehabeam \u00e4lskade Maaka, Absaloms dotter, mer \u00e4n n\u00e5gon annan av sina hustrur och bihustrur. Han hade 18 hustrur och 60 bihustrur, 28 s\u00f6ner och 60 d\u00f6ttrar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han satte Maakas son Avia till \u00f6verhuvud och furste \u00f6ver sina br\u00f6der, f\u00f6r att sedan g\u00f6ra honom till kung."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han handlade klokt genom att sprida ut sina andra s\u00f6ner till olika omr\u00e5den i Juda och Benjamin, till bef\u00e4sta st\u00e4der, och han gav dem rikligt underh\u00e5ll och tog m\u00e5nga hustrur \u00e5t dem."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalem intas av Egypten(1 Kung 14:25-28) Men n\u00e4r Rehabeams kungamakt var etablerad och han hade blivit stark, \u00f6vergav han HERRENS lag och hela Israel med honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Under Rehabeams femte regerings\u00e5r anf\u00f6ll den egyptiske kungen Shishak Jerusalem, eftersom folket hade varit trol\u00f6st mot HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han kom med 1 200 vagnar, 60 000 ryttare och en or\u00e4knelig m\u00e4ngd trupper fr\u00e5n Egypten, libyer, suck\u00e9er och kushiter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han intog Judas bef\u00e4sta st\u00e4der och n\u00e5dde \u00e4nda fram till Jerusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Profeten Shemaja kom d\u00e5 till Rehabeam och Judas ledare, som i fruktan f\u00f6r Shishak hade samlats i Jerusalem. Han sa till dem: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Ni har \u00f6vergett mig. D\u00e4rf\u00f6r \u00f6verger jag er och \u00f6verl\u00e4mnar er till Shishak.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6dmjukade sig Israels ledare och kungen och sa: \u201dHERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN s\u00e5g att de \u00f6dmjukade sig, kom HERRENS ord till Shemaja: \u201dEftersom de har \u00f6dmjukat sig, ska jag inte f\u00f6rg\u00f6ra dem, utan jag ska snart s\u00e4nda en r\u00e4ddning \u00e5t dem. Jag ska inte utgjuta min vrede \u00f6ver Jerusalem genom Shishak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men de ska bli hans tj\u00e4nare och l\u00e4ra sig skillnaden mellan att tj\u00e4na mig och andra l\u00e4nders kungar.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kung Shishak intog Jerusalem och plundrade HERRENS hus och kungapalatset p\u00e5 alla skatter. Han tog allting, \u00e4ven de guldsk\u00f6ldar som Salomo hade l\u00e5tit g\u00f6ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kung Rehabeam l\u00e4t i st\u00e4llet f\u00f6r dem g\u00f6ra sk\u00f6ldar av koppar och l\u00e4mnade dem i f\u00f6rvar hos den kungliga livvakten vid ing\u00e5ngen till palatset."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng kungen gick till HERRENS hus, gick livvakterna med och bar dessa sk\u00f6ldar och l\u00e4mnade dem sedan tillbaka till vaktrummet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Genom att kungen hade \u00f6dmjukat sig, v\u00e4ndes HERRENS vrede fr\u00e5n honom, s\u00e5 att han inte helt krossades. Det fanns \u00e4nd\u00e5 n\u00e5got gott i Juda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kung Rehabeam bef\u00e4ste sin st\u00e4llning i Jerusalem och regerade d\u00e4r. Rehabeam var fyrtioett \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade sjutton \u00e5r i Jerusalem, den stad som HERREN hade utvalt till hemvist f\u00f6r sitt namn bland alla Israels stammar. Hans mor hette Naama och var fr\u00e5n Ammon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont och v\u00e4nde sig inte i sitt innersta till att s\u00f6ka HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Rehabeams historia, fr\u00e5n b\u00f6rjan till slut, finns nedtecknad i profeten Shemajas och siaren Iddos kr\u00f6nika med sl\u00e4ktregister. Det var st\u00e4ndigt krig mellan Rehabeam och Jerobeam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Rehabeam dog begravdes han bland sina f\u00e4der i Davids stad, och hans son Avia blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avia besegrar Jerobeam - (1 Kung 15:1-7) Under kung Jerobeams artonde regerings\u00e5r blev Avia kung \u00f6ver Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han regerade i Jerusalem i tre \u00e5r. Hans mor hette Mikaja och var dotter till Uriel fr\u00e5n Giva. Det var krig mellan Avia och Jerobeam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Avia gick in i striden med en h\u00e4r av tappra krigare, 400 000 utvalda m\u00e4n, medan Jerobeam st\u00e4llde upp mot honom med 800 000 utvalda m\u00e4n, tappra krigare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Avia steg upp p\u00e5 Semarajimberget i Efraims bergsbygd och sa: \u201dH\u00f6r p\u00e5 mig, Jerobeam och alla israeliter!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vet ni inte att HERREN, Israels Gud, har gett David kungamakten \u00f6ver Israel f\u00f6r evigt, \u00e5t honom och hans \u00e4ttlingar, genom ett saltf\u00f6rbund?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jerobeam, Nevats son, en tj\u00e4nare till Davids son Salomo, gjorde uppror mot sin herre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00f6st folk f\u00f6renade sig med honom, onda m\u00e4n, och utmanade Salomos son Rehabeam, n\u00e4r han var ung och oerfaren och inte kunde st\u00e5 emot dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och nu tror ni att ni ska kunna st\u00e5 emot HERRENS kungarike som tillh\u00f6r Davids s\u00f6ner. Ni \u00e4r en stor arm\u00e9 och har med er guldkalvarna som Jerobeam har gjort till era gudar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Har ni inte f\u00f6rdrivit alla HERRENS pr\u00e4ster, Arons s\u00f6ner, och leviter och skaffat egna pr\u00e4ster i st\u00e4llet, som folk i andra l\u00e4nder g\u00f6r? Vem som helst som kommer med en ungtjur och sju baggar f\u00e5r bli invigd till pr\u00e4st \u00e5t dessa som inte \u00e4r n\u00e5gra gudar!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men vi har HERREN till v\u00e5r Gud, och vi har inte \u00f6vergett honom. Vi har pr\u00e4ster som tj\u00e4nar HERREN, Arons s\u00f6ner, och leviter som assisterar dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De b\u00e4r fram br\u00e4nnoffer till HERREN varje morgon och kv\u00e4ll, br\u00e4nner v\u00e4lluktande r\u00f6kelse, och de placerar sk\u00e5debr\u00f6den p\u00e5 bordet av rent guld. De t\u00e4nder lamporna i det gyllene lampst\u00e4llet varje kv\u00e4ll. Vi \u00e4r noga med att f\u00f6lja de f\u00f6reskrifter som HERREN, v\u00e5r Gud, har gett oss, men ni har \u00f6vergett honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se, Gud \u00e4r med oss! Han \u00e4r v\u00e5r ledare. Hans pr\u00e4ster bl\u00e5ser i sina trumpeter till strid mot er. Ni Israels m\u00e4n, strid inte mot HERREN, era f\u00e4ders Gud, f\u00f6r ni kommer inte att lyckas!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jerobeam hade l\u00e5tit en styrka omringa dem och l\u00e4gga sig i bakh\u00e5ll f\u00f6r att anfalla dem bakifr\u00e5n. Han hade Juda framf\u00f6r sig och bakh\u00e5llet bakom dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r jud\u00e9erna v\u00e4nde sig om och s\u00e5g att de anf\u00f6lls b\u00e5de bakifr\u00e5n och framifr\u00e5n, ropade de till HERREN, pr\u00e4sterna bl\u00e5ste i sina trumpeter"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och jud\u00e9erna gav upp ett h\u00e4rskri. N\u00e4r de skrek, l\u00e4t Gud Jerobeam och hela Israel bli slagna av Avia och Juda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Israeliterna flydde f\u00f6r Juda, och Gud gav dem i deras hand."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Avia och hans trupper orsakade dem stora f\u00f6rluster, och 500 000 av Israels soldater stupade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Israeliterna blev vid detta tillf\u00e4lle kuvade, och jud\u00e9erna var starka eftersom de litade p\u00e5 HERREN, sina f\u00e4ders Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Avia f\u00f6rf\u00f6ljde Jerobeam och intog fr\u00e5n honom st\u00e4derna Betel, Jeshana och Efron med deras kringliggande orter."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jerobeam lyckades inte under Avias livstid f\u00e5 tillbaka sin makt, och slutligen slog HERREN honom s\u00e5 att han dog."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Avia blev allt m\u00e4ktigare. Han tog sig 14 hustrur och fick 22 s\u00f6ner och 16 d\u00f6ttrar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Avias historia i \u00f6vrigt, allt han gjorde och talade, finns nedtecknat i profeten Iddos till\u00e4ggsskrift."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asa regerar i Juda - (14:2\u201416:14)(1 Kung 15:8-12) Avia dog och begravdes i Davids stad. Hans son Asa blev kung efter honom, och det var fred i landet under tio \u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Asa gjorde det som var gott och r\u00e4tt i HERRENS, sin Guds, \u00f6gon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han avskaffade de fr\u00e4mmande gudarnas altaren och offerplatserna, krossade stenstoderna och h\u00f6gg ned asherap\u00e5larna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han befallde Juda att s\u00f6ka HERREN, sina f\u00e4ders Gud, och att lyda lagen och buden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han avskaffade offerplatserna och r\u00f6kelsealtarna fr\u00e5n alla st\u00e4der i Juda. Riket hade lugn och ro under honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han byggde bef\u00e4sta st\u00e4der i Juda, d\u00e5 det var lugn och ro i landet. Ingen f\u00f6rde krig mot honom under dessa \u00e5r, eftersom HERREN hade gett honom ro."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han talade till Juda: \u201dL\u00e5t oss bygga dessa st\u00e4der och f\u00f6rse dem med murar och torn, portar och bommar. Landet \u00e4r fortfarande v\u00e5rt, eftersom vi har s\u00f6kt HERREN, v\u00e5r Gud. Vi har s\u00f6kt honom, och han har gett oss ro p\u00e5 alla sidor\u201d. De byggde och hade framg\u00e5ng."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Asa hade en arm\u00e9 som bestod av 300 000 man fr\u00e5n Juda, utrustade med stora sk\u00f6ldar och spjut, och 280 000 man fr\u00e5n Benjamin, bev\u00e4pnade med sm\u00e5 sk\u00f6ldar och b\u00e5gar. Alla dessa var tappra k\u00e4mpar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kushiten Serach t\u00e5gade ut mot dem med en arm\u00e9 p\u00e5 1 000 000 man. Han hade ocks\u00e5 300 stridsvagnar. Han kom s\u00e5 l\u00e5ngt som till Maresha."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Asa drog ut mot honom, och de st\u00e4llde upp sig till strid i Sefatas dal n\u00e4ra Maresha."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Asa ropade till HERREN, sin Gud: \u201dHERRE, det finns ingen annan \u00e4n du som kan hj\u00e4lpa i striden mellan den starke och den svage! Hj\u00e4lp oss, HERRE, v\u00e5r Gud, f\u00f6r vi f\u00f6rlitar oss p\u00e5 dig! I ditt namn har vi g\u00e5tt till anfall mot denna v\u00e4ldiga arm\u00e9. HERRE, v\u00e5r Gud, l\u00e5t ingen m\u00e4nniska st\u00e5 dig emot!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 slog HERREN ner kushiterna inf\u00f6r Asa och Juda, och kushiterna flydde."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Asa och hans folk f\u00f6rf\u00f6ljde dem \u00e4nda till Gerar, och s\u00e5 m\u00e5nga kushiter f\u00f6ll att de inte kunde \u00e5terh\u00e4mta sig. De blev tillintetgjorda inf\u00f6r HERREN och hans styrkor. Judas arm\u00e9 f\u00f6rde med sig ett stort byte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De intog ocks\u00e5 alla st\u00e4derna runt Gerar, eftersom en skr\u00e4ck fr\u00e5n HERREN hade kommit \u00f6ver dem. De plundrade alla dessa st\u00e4der, d\u00e4r det fanns gott om byte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De angrep ocks\u00e5 herdarnas l\u00e4ger och tog stora hjordar med f\u00e5r och kameler, innan de v\u00e4nde tillbaka till Jerusalem."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asa bygger upp altaret - (1 Kung 15:13-16) Guds Ande kom \u00f6ver Asarja, Odeds son,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och han gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta kung Asa och talade till honom: \u201dLyssna p\u00e5 mig, Asa, och hela Juda och Benjamin! HERREN \u00e4r med er, om ni \u00e4r med honom. N\u00e4r ni s\u00f6ker honom ska han l\u00e5ta er finna honom, men om ni \u00f6verger honom, s\u00e5 kommer han att \u00f6verge er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Under en l\u00e5ng tid var Israel utan den sanne Guden, utan pr\u00e4st som undervisar, och utan lag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men i sin n\u00f6d v\u00e4nde de om till HERREN, Israels Gud, och s\u00f6kte honom, och han l\u00e4t dem finna honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden kunde ingen f\u00e4rdas tryggt. F\u00f6rvirring r\u00e5dde bland inv\u00e5narna i l\u00e4nderna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Folk drabbade samman med andra folk och stad med stad, f\u00f6r Gud pl\u00e5gade dem med alla slags sv\u00e5righeter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men ni, var nu starka och tappa inte modet, f\u00f6r ni ska f\u00e5 l\u00f6n f\u00f6r ert arbete!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Asa h\u00f6rde dessa ord och profetian av profeten Asarja, Odeds son, tog han mod till sig och f\u00f6rst\u00f6rde alla de vidriga avgudarna i hela Juda och Benjamin och i de st\u00e4der som han hade intagit i Efraims bergsbygd, och han st\u00e4llde i ordning HERRENS altare framf\u00f6r f\u00f6rhallen till HERRENS hus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan sammankallade han hela Juda och Benjamin och alla fr\u00e5n Efraim, Manasse och Simon i Israel, som bodde bland dem. M\u00e5nga hade n\u00e4mligen kommit \u00f6ver till honom fr\u00e5n Israel n\u00e4r de sett att HERREN, hans Gud, var med honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De samlades i Jerusalem i den tredje m\u00e5naden av kung Asas femtonde regerings\u00e5r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den dagen offrade de 700 tjurar och 7 000 f\u00e5r till HERREN ur det byte de hade f\u00f6rt med sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan ingick de ett f\u00f6rbund att de skulle s\u00f6ka HERREN, sina f\u00e4ders Gud, av hela sitt hj\u00e4rta och sinne."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla som inte s\u00f6kte HERREN, Israels Gud, skulle d\u00f6, liten eller stor, man eller kvinna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De svor en ed med h\u00f6g r\u00f6st till HERREN, under jubel, medan man bl\u00e5ste i trumpeter och horn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hela Juda gladde sig \u00f6ver eden, eftersom de hade svurit den av hela sitt hj\u00e4rta. De s\u00f6kte Gud ivrigt, och han l\u00e4t dem finna honom. HERREN l\u00e4t dem f\u00e5 ro p\u00e5 alla sidor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kung Asa avsatte till och med sin mor Maaka som drottningmoder, d\u00e4rf\u00f6r att hon hade l\u00e5tit tillverka en asherap\u00e5le. Den h\u00f6gg han ner och br\u00e4nde upp i Kidrons dal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men offerplatserna blev inte avskaffade fr\u00e5n Israel, fast\u00e4n Asa i sitt innersta var trogen under hela sin livstid."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han f\u00f6rde till Guds hus de silver- och guldf\u00f6rem\u00e5l som han och hans far hade helgat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan blev det inte n\u00e5got mer krig f\u00f6rr\u00e4n under kung Asas trettiofemte regerings\u00e5r."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asa gl\u00f6mmer Herren - (1 Kung 15:17-22) Men i det trettiosj\u00e4tte \u00e5ret av kung Asas regering drog kung Basha av Israel ut mot Juda och bef\u00e4ste Rama f\u00f6r att hindra att n\u00e5gon kom vare sig till eller fr\u00e5n Asa, kungen i Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Asa tog d\u00e5 silver och guld som fanns i skattkamrarna i HERRENS hus och i kungapalatset och s\u00e4nde det till aram\u00e9erkungen Ben-Hadad i Damaskus med detta budskap:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t oss ing\u00e5 f\u00f6rbund, du och jag, liksom det var mellan din far och min far. Jag s\u00e4nder dig silver och guld. Bryt ditt f\u00f6rbund med Israels kung Basha, s\u00e5 att han l\u00e4mnar mig i fred.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ben-Hadad gick med p\u00e5 kung Asas f\u00f6rslag och s\u00e4nde sina bef\u00e4lhavare mot Israels st\u00e4der. De intog Ijon, Dan, Avel Majim och alla f\u00f6rr\u00e5dsst\u00e4derna i Naftali."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Basha h\u00f6rde detta, avslutade han bygget i Rama och upph\u00f6rde med sitt arbete d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 tog kung Asa med sig alla jud\u00e9erna, och de f\u00f6rde bort fr\u00e5n Rama sten och timmer som Basha anv\u00e4nt. Det anv\u00e4nde han f\u00f6r att bygga upp Geva och Mispa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vid den tiden kom siaren Hanani till kung Asa av Juda och sa till honom: \u201dEftersom du har f\u00f6rlitat dig p\u00e5 Arams kung i st\u00e4llet f\u00f6r HERREN, din Gud, har du f\u00f6rlorat m\u00f6jligheten att f\u00e5 den arameiske kungens arm\u00e9 i din makt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hade inte kushiterna och libyerna en stor arm\u00e9 med m\u00e4ngder av vagnar och ryttare? Men eftersom du f\u00f6rlitade dig p\u00e5 HERREN, \u00f6verl\u00e4mnade han dem alla i din hand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRENS \u00f6gon vakar \u00f6ver hela jorden, f\u00f6r att han ska kunna st\u00e4rka dem som av hela sitt hj\u00e4rta h\u00e5ller sig till honom. Du har handlat d\u00e5raktigt, och fr\u00e5n och med nu kommer du st\u00e4ndigt att ha krig.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Asa blev s\u00e5 rasande p\u00e5 siaren att han i sitt raseri kastade honom i f\u00e4ngelse. Samtidigt b\u00f6rjade han att brutalt f\u00f6rtrycka andra i folket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Asas historia, fr\u00e5n b\u00f6rjan till slut, finns nedtecknad i boken om Judas och Israels kungar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Under det trettionionde \u00e5ret av sin regering fick Asa en allvarlig sjukdom i sina f\u00f6tter, men trots sin sjukdom s\u00f6kte han sig inte till HERREN utan till l\u00e4kare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Asa dog i det fyrtiof\u00f6rsta \u00e5ret av sin regering och gick till vila hos sina f\u00e4der."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han begravdes i den grav som han hade l\u00e5tit hugga ut \u00e5t sig i Davids stad. Han blev lagd p\u00e5 en b\u00e4dd som var t\u00e4ckt av v\u00e4lluktande kryddor och oljor, och man t\u00e4nde en stor eld till hans \u00e4ra."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joshafat regerar i Juda - (17:1\u201421:1) Hans son Joshafat blev kung efter honom, och han st\u00e4rkte sin st\u00e4llning mot Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han placerade trupper i alla Judas bef\u00e4sta st\u00e4der och f\u00f6rlade garnisoner i Juda och i de av Efraims st\u00e4der som hans far Asa hade intagit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN var med Joshafat, d\u00e4rf\u00f6r att han under sin f\u00f6rsta tid f\u00f6ljde sin far Davids f\u00f6red\u00f6me och inte s\u00f6kte baalsgudarna,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "utan tillbad sin fars Gud och f\u00f6ljde hans befallningar och gjorde inte som Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN bef\u00e4ste hans kungamakt, och hela Juda kom med g\u00e5vor till honom, s\u00e5 han blev b\u00e5de rik och \u00e4rad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han vandrade med stolthet p\u00e5 HERRENS v\u00e4g och avskaffade offerplatserna och asherap\u00e5larna i Juda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Under tredje \u00e5ret av sin regering s\u00e4nde han ut sina \u00e4mbetsm\u00e4n Ben-Hajil, Obadja, Sakarja, Netanel och Mika, f\u00f6r att undervisa i Judas st\u00e4der."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Med dem fanns leviterna Shemaja, Netanja, Sevadja, Asael, Shemiramot, Jonatan, Adonia, Tobia och Tob-Adonia och med dem pr\u00e4sterna Elishama och Joram."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De undervisade i Juda och f\u00f6rde med sig HERRENS lagbok; de for runt till alla st\u00e4der i Juda f\u00f6r att undervisa folket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 kom fruktan f\u00f6r HERREN \u00f6ver folken i Judas grannl\u00e4nder, s\u00e5 att de inte gav sig i krig mot Joshafat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e5gra filist\u00e9er kom med g\u00e5vor och silver som skatt till Joshafat. Araberna kom till honom med sm\u00e5boskap: 7 700 baggar och 7 700 bockar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Joshafat blev allt m\u00e4ktigare, och han byggde bef\u00e4stningar och f\u00f6rr\u00e5dsst\u00e4der \u00f6ver hela Juda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han hade stora f\u00f6rr\u00e5d i Judas st\u00e4der, och krigsfolk, tappra k\u00e4mpar i Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dessa var indelade i avdelningar familjevis: De h\u00f6gsta bef\u00e4lhavarna fr\u00e5n Juda: 300 000 tappra k\u00e4mpar under Adnas bef\u00e4l,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "vid hans sida bef\u00e4lhavaren Jochanan, med 280 000 man,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och vid hans sida Amasja, Sikris son, som frivilligt st\u00e4llt sig i HERRENS tj\u00e4nst, med 200 000 man."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fr\u00e5n Benjamin: Eljada, den tappre k\u00e4mpen, som hade 200 000 man bev\u00e4pnade med b\u00e5gar och sk\u00f6ldar,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och vid hans sida Josavad med 180 000 krigsrustade m\u00e4n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dessa tj\u00e4nade kungen, ut\u00f6ver dem som kungen f\u00f6rlagt ute i de bef\u00e4sta st\u00e4derna \u00f6ver hela Juda."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joshafat i allians med Achav - (1 Kung 22:1-28) Joshafat hade vunnit stor rikedom och \u00e4ra och ingick genom gifterm\u00e5l en allians med Achav."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5gra \u00e5r senare kom han p\u00e5 bes\u00f6k till Achav i Samaria. Achav l\u00e4t slakta en m\u00e4ngd f\u00e5r och oxar \u00e5t honom och folket som var med honom och f\u00f6rs\u00f6kte f\u00f6rm\u00e5 honom att t\u00e5ga mot Ramot i Gilead."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Achav, Israels kung, fr\u00e5gade Joshafat, Juda kung: \u201dVill du dra ut med mig mot Ramot i Gilead?\u201d Han svarade honom: \u201dJag, liksom du, och mitt folk liksom ditt, vill vara med dig i kriget.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dMen\u201d, tillade Joshafat till den israelitiske kungen, \u201dl\u00e5t oss f\u00f6rst fr\u00e5ga HERREN till r\u00e5ds.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Israels kung samman profeterna, fyrahundra man, och fr\u00e5gade dem: \u201dSka vi dra ut i strid mot Ramot i Gilead, eller ska jag l\u00e5ta bli?\u201d De svarade: \u201dG\u00e5, f\u00f6r Gud ska \u00f6verl\u00e4mna den i kungens hand.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Joshafat fr\u00e5gade: \u201dFinns det inte n\u00e5gon mer HERRENS profet h\u00e4r, som vi ocks\u00e5 kan fr\u00e5ga?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dJo\u201d, svarade Israels kung Joshafat, \u201ddet finns en till som kan r\u00e5dfr\u00e5ga HERREN \u00e5t oss, men honom hatar jag, f\u00f6r han profeterar aldrig n\u00e5got gott f\u00f6r mig, utan bara ont. Det \u00e4r Mika, Jimlas son.\u201d \u201dKungen b\u00f6r inte tala s\u00e5\u201d, svarade Joshafat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Israels kung kallade d\u00e5 till sig en av sina tj\u00e4nstem\u00e4n. \u201dSkynda dig och h\u00e4mta hit Mika, Jimlas son\u201d, befallde han."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israels kung och Joshafat, Juda kung, satt p\u00e5 var sin tron i sina kungliga kl\u00e4der p\u00e5 tr\u00f6skplatsen vid Samarias stadsport, och alla profeterna profeterade inf\u00f6r dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sidkia, Kenaanas son, gjorde sig horn av j\u00e4rn och f\u00f6rklarade: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Du ska st\u00e5nga Aram med dessa horn tills de f\u00f6rg\u00f6rs.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla de andra profeterade detsamma: \u201dJa, anfall Ramot i Gilead och du ska lyckas, f\u00f6r HERREN kommer att \u00f6verl\u00e4mna staden i kungens hand.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Budb\u00e4raren, som hade g\u00e5tt f\u00f6r att kalla p\u00e5 Mika, ber\u00e4ttade f\u00f6r honom: \u201dProfeterna f\u00f6rkunnade med en mun framg\u00e5ng f\u00f6r kungen. L\u00e5t nu ocks\u00e5 dina ord st\u00e4mma med deras och lova framg\u00e5ng!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Mika svarade: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, jag ska bara s\u00e4ga honom det min Gud s\u00e4ger.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r han kom fram inf\u00f6r kungen, fr\u00e5gade denne honom: \u201dMika, ska vi dra ut i strid mot Ramot i Gilead, eller ska jag l\u00e5ta bli?\u201d Och Mika svarade: \u201dG\u00e5, och ni ska lyckas! De ska \u00f6verl\u00e4mnas i er hand.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kungen sa till honom: \u201dHur m\u00e5nga g\u00e5nger m\u00e5ste jag besv\u00e4rja dig att inte tala n\u00e5got annat \u00e4n sanning i HERRENS namn?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Mika: \u201dJag s\u00e5g hela Israel f\u00f6rskingrat p\u00e5 bergen, som f\u00e5r utan herde. Och HERREN sa: \u2019De har ingen herre. L\u00e5t dem \u00e5terv\u00e4nda hem i fred, var och en till sitt.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israels kung sa till Joshafat: \u201dVar det inte det jag sa? Han profeterar inte n\u00e5got gott f\u00f6r mig, utan bara ont.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mika fortsatte: \u201dH\u00f6r h\u00e4r vad HERREN s\u00e4ger! Jag s\u00e5g HERREN sitta p\u00e5 sin tron, och himlens hela h\u00e4rskara stod p\u00e5 b\u00e4gge sidorna om honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN sa: \u2019Vem kan locka Israels kung Achav att g\u00e5 ut i strid mot Ramot i Gilead och stupa d\u00e4r?\u2019 D\u00e5 sa den ene si och den andre s\u00e5."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 kom en ande fram och st\u00e4llde sig inf\u00f6r HERREN och sa: \u2019Jag kan locka honom.\u2019 \u2019Hur?\u2019 fr\u00e5gade HERREN honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han svarade: \u2019Jag ska g\u00e5 och bli en l\u00f6gnens ande i munnen p\u00e5 alla kungens profeter.\u2019 HERREN svarade: \u2019Locka honom, du! Du kommer att lyckas. G\u00e5 och g\u00f6r s\u00e5!\u2019"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERREN har allts\u00e5 lagt en l\u00f6gnens ande i munnen p\u00e5 dessa dina profeter, f\u00f6r HERREN har best\u00e4mt att olycka ska drabba dig.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 gick Sidkia, Kenaanas son, fram och slog Mika i ansiktet. \u201dSkulle HERRENS Ande ha l\u00e4mnat mig f\u00f6r att tala till dig?\u201d fr\u00e5gade han."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201dDet ska du komma underfund med den dag du g\u00e5r f\u00f6r att g\u00f6mma dig i det innersta rummet\u201d, svarade Mika."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Israels kung befallde: \u201dArrestera Mika och f\u00f6r honom tillbaka till styresmannen Amon och till kungens son Joash\u201d,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och s\u00e4g till dem: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger kungen: S\u00e4tt den h\u00e4r mannen i f\u00e4ngelse p\u00e5 vatten och br\u00f6d, tills jag kommer v\u00e4lbeh\u00e5llen tillbaka.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mika svarade: \u201dOm du kommer v\u00e4lbeh\u00e5llen tillbaka, s\u00e5 har HERREN inte talat genom mig.\u201d Sedan tillade han: \u201dH\u00f6r detta, alla folk!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Achav d\u00f6r p\u00e5 stridsf\u00e4ltet Israels kung och Joshafat, Juda kung, t\u00e5gade nu mot Ramot i Gilead."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Israels kung sa till Joshafat: \u201dJag ska f\u00f6rkl\u00e4 mig och dra ut i striden, men du kan b\u00e4ra dina egna kl\u00e4der.\u201d Israels kung drog allts\u00e5 ut i striden f\u00f6rkl\u00e4dd."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nu hade Arams kung gett order till sina vagnsofficerare att inte ge sig i strid mot n\u00e5gon annan \u00e4n Israels kung."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r vagnsofficerare fick syn p\u00e5 Joshafat, t\u00e4nkte de: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r Israels kung.\u201d De omringade honom f\u00f6r att anfalla honom, men Joshafat ropade till och HERREN hj\u00e4lpte honom och drog bort dem ifr\u00e5n honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5 snart vagnsofficerarna m\u00e4rkte att det inte var Israels kung, slutade de att f\u00f6rf\u00f6lja honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men n\u00e5gon sp\u00e4nde sin b\u00e5ge och sk\u00f6t p\u00e5 m\u00e5f\u00e5 och tr\u00e4ffade Israels kung i en springa i rustningen. Kungen sa till kusken: \u201dV\u00e4nd vagnen och ta mig ut ur striden! Jag \u00e4r s\u00e5rad.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Striden blev allt intensivare ju l\u00e4ngre dagen led. Kungen stod kvar i sin vagn, v\u00e4nd mot aram\u00e9erna, \u00e4nda till kv\u00e4llen, men vid solnedg\u00e5ngen dog han."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En profet tillr\u00e4ttavisar Joshafat N\u00e4r kung Joshafat fr\u00e5n Juda kom tillbaka hem oskadd,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "gick siaren Jehu, Hananis son, ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom och sa: \u201dSka du hj\u00e4lpa den ogudaktige och \u00e4lska dem som hatar HERREN? HERRENS vrede \u00e4r \u00f6ver dig, d\u00e4rf\u00f6r att du har gjort detta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men det finns \u00e4nd\u00e5 n\u00e5got gott i dig, f\u00f6r du har skaffat bort asherap\u00e5larna i landet och i ditt innersta v\u00e4nt dig till att s\u00f6ka Gud.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Joshafat tills\u00e4tter domare - Joshafat bodde nu i Jerusalem. Han begav sig p\u00e5 nytt ut bland folket och reste fr\u00e5n Beer Sheva och upp till Efraims bergsbygd och f\u00f6rde dem tillbaka till HERREN, sina f\u00e4ders Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han uts\u00e5g domare \u00f6ver hela landet, i alla bef\u00e4sta st\u00e4der i Juda"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och talade till dem: \u201dSe upp med vad ni g\u00f6r, f\u00f6r det \u00e4r inte f\u00f6r m\u00e4nniskor ni d\u00f6mer utan f\u00f6r HERREN, och han \u00e4r med er n\u00e4r ni d\u00f6mer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t fruktan f\u00f6r HERREN v\u00e4gleda er! Se upp med vad ni g\u00f6r, f\u00f6r hos HERREN, v\u00e5r Gud, finns ingen or\u00e4ttvisa, partiskhet eller n\u00e5gra mutor.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ocks\u00e5 i Jerusalem insatte Joshafat leviter, pr\u00e4ster och israeliternas familje\u00f6verhuvuden till att d\u00f6ma enligt HERRENS lag och avg\u00f6ra tvister. De \u00e5terv\u00e4nde till Jerusalem,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och han befallde dem: \u201dS\u00e5 h\u00e4r m\u00e5ste ni alltid tj\u00e4na HERREN, i fruktan, troget och helhj\u00e4rtat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng n\u00e4r n\u00e5got fall blir \u00f6verl\u00e4mnat till er fr\u00e5n era \u00e4mbetsbr\u00f6der som bor ute i st\u00e4derna, vare sig det \u00e4r fr\u00e5ga om mord eller andra brott mot lagarna, bud eller f\u00f6rordningar, s\u00e5 ska ni varna dem s\u00e5 att de inte g\u00f6r sig skyldiga inf\u00f6r HERREN och hans vrede kommer \u00f6ver er och \u00f6ver era br\u00f6der. Om ni g\u00f6r s\u00e5, drar ni inte skuld \u00f6ver er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten Amarja ska leda er i allt som r\u00f6r HERREN, och Sevadja, Ismaels son, furste i Juda, i allt som r\u00f6r kungen, och leviterna ska vara era medhj\u00e4lpare. G\u00e5 frimodigt till verket, och HERREN ska vara med den som g\u00f6r det goda.\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joshafat besegrar Moab och Ammon - Sedan kom moabiterna och ammoniterna och en del av meuniterna f\u00f6r att strida mot Joshafat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Joshafat fick f\u00f6ljande rapport: \u201dEn enorm arm\u00e9 marscherar mot dig fr\u00e5n landet p\u00e5 andra sidan D\u00f6da havet, fr\u00e5n Edom. Den befinner sig redan vid Haseson Tamar, dvs. En-Gedi.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Joshafat blev r\u00e4dd och best\u00e4mde sig f\u00f6r att r\u00e5dfr\u00e5ga HERREN. Han utlyste en fasta i hela Juda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Folket fr\u00e5n Juda samlades f\u00f6r att s\u00f6ka hj\u00e4lp hos HERREN, ja, de kom fr\u00e5n alla st\u00e4der i Juda f\u00f6r att s\u00f6ka HERRENS hj\u00e4lp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Joshafat st\u00e4llde sig mitt ibland dem, d\u00e4r de var samlade fr\u00e5n Juda och Jerusalem i HERRENS hus, framf\u00f6r den nya f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han sa: \u201dHERRE, v\u00e5ra f\u00e4ders Gud, \u00e4r inte du Gud i himlen, h\u00e4rskaren \u00f6ver alla folkens riken? I din hand \u00e4r makt och styrka, och ingen kan st\u00e5 emot dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var det inte du, v\u00e5r Gud, som drev ut inv\u00e5narna h\u00e4r i landet f\u00f6r ditt folk Israel? Gav inte du det h\u00e4r landet \u00e5t din v\u00e4n Abrahams \u00e4ttlingar f\u00f6r evigt?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De bosatte sig d\u00e4r och byggde en helgedom \u00e5t ditt namn och sa:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2019Om olycka, krig, pest eller hungersn\u00f6d drabbar oss, kan vi st\u00e5 h\u00e4r framf\u00f6r detta tempel och inf\u00f6r dig, vars namn templet b\u00e4r, och ropa till dig i v\u00e5r f\u00f6rtvivlan. D\u00e5 ska du h\u00f6ra oss och r\u00e4dda oss.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se nu, folk fr\u00e5n Ammon, Moab och Seirs bergsbygd, genom vilkas land du inte l\u00e4t israeliterna g\u00e5 n\u00e4r de kom fr\u00e5n Egypten, s\u00e5 de gick runt och utrotade dem inte,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "se nu hur de l\u00f6nar oss! De har kommit f\u00f6r att driva ut oss ur den egendom som du har gett oss."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O v\u00e5r Gud, t\u00e4nker du inte d\u00f6ma dem? Vi st\u00e5r maktl\u00f6sa mot denna v\u00e4ldiga arm\u00e9 som har kommit emot oss. Vi vet inte vad vi ska g\u00f6ra, men vi har v\u00e5ra \u00f6gon riktade p\u00e5 dig.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla jud\u00e9er stod d\u00e4r inf\u00f6r HERREN med hela sina familjer, sina hustrur och barn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS Ande \u00f6ver Jachasiel, son till Sakarja, son till Benaja, son till Jeiel, son till leviten Mattanja, en \u00e4ttling till Asaf, d\u00e4r han stod mitt i f\u00f6rsamlingen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dH\u00f6r p\u00e5 mig, allt folk i Juda och ni som bor i Jerusalem och du, kung Joshafat!\u201d sa han. \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN till er: \u2019Var inte r\u00e4dda och bli inte f\u00f6rskr\u00e4ckta \u00f6ver denna v\u00e4ldiga arm\u00e9! Striden \u00e4r inte er utan Guds."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00e5 till anfall mot dem i morgon! De \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g upp vid Sisbranten, och ni kommer att m\u00f6ta dem vid slutet av b\u00e4ckravinen invid Jeruels \u00f6ken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men det \u00e4r inte ni som ska strida. Inta era st\u00e4llningar och st\u00e5 stilla och se hur HERREN r\u00e4ddar er, Juda och Jerusalem! Var inte r\u00e4dda och missmodiga! G\u00e5 dit ut i morgon och m\u00f6t dem, f\u00f6r HERREN \u00e4r med er!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll kung Joshafat ner p\u00e5 marken med ansiktet mot jorden, och allt folk i Juda och Jerusalem kastade sig ner och tillbad HERREN."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan reste sig leviterna av Kehats och Korachs sl\u00e4kter upp och prisade och tackade HERREN, Israels Gud, med h\u00f6g r\u00f6st."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tidigt f\u00f6ljande morgon drog de ut i Tekoas \u00f6ken. Inf\u00f6r uppbrottet steg Joshafat fram och talade till dem: \u201dLyssna h\u00e4r till mig, Juda och ni som bor i Jerusalem! Tro p\u00e5 HERREN, er Gud, s\u00e5 ska ni best\u00e5! Tro p\u00e5 hans profeter, s\u00e5 ska det g\u00e5 er v\u00e4l.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Efter att ha r\u00e5dgjort med folket, uts\u00e5g han s\u00e5ngare som i helig skrud skulle prisa HERREN, medan de drog ut framf\u00f6r arm\u00e9n och sjunga: \u201dTacka HERREN, f\u00f6r hans n\u00e5d varar f\u00f6r evigt.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r de b\u00f6rjade sjunga och lovprisa, l\u00e4t HERREN ett angrepp komma bakifr\u00e5n p\u00e5 folket fr\u00e5n Ammon, Moab och Seirs bergsbygd, som dragit ut mot Juda, och de blev slagna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ammoniterna och moabiterna v\u00e4nde sig mot m\u00e4n fr\u00e5n Seirs bergsbygd f\u00f6r att f\u00f6rinta dem och utpl\u00e5na dem allesammans, och n\u00e4r de gjort slut p\u00e5 dem, hj\u00e4lptes de \u00e5t med att f\u00f6rg\u00f6ra varandra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r jud\u00e9erna kom fram till det vakttorn som vette mot \u00f6knen och blickade mot den stora arm\u00e9n, s\u00e5g de bara d\u00f6da kroppar ligga p\u00e5 marken; inte en enda hade undkommit."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Joshafat och hans folk gick sedan ut f\u00f6r att ta byte, och de fann d\u00e4r m\u00e4ngder av gods, kl\u00e4der och v\u00e4rdefulla f\u00f6rem\u00e5l, mer \u00e4n de kunde b\u00e4ra. Det var s\u00e5 mycket att det tog dem tre dagar att f\u00e5 med sig allt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den fj\u00e4rde dagen samlades de i Lovs\u00e5ngsdalen f\u00f6r att prisa HERREN. D\u00e4rf\u00f6r heter platsen \u00e4n idag Lovs\u00e5ngsdalen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan \u00e5terv\u00e4nde alla m\u00e4n fr\u00e5n Juda till Jerusalem, med Joshafat i spetsen, glada, eftersom HERREN gett dem gl\u00e4dje \u00f6ver deras fiender."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De kom till Jerusalem med harpor, lyror och trumpeter och gick fram till HERRENS hus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fruktan f\u00f6r Gud kom \u00f6ver alla riken n\u00e4r de h\u00f6rde att HERREN sj\u00e4lv hade stridit mot Israels fiender."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och nu blev det lugn och ro i Joshafats rike, f\u00f6r Gud hade gett honom fred p\u00e5 alla sidor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Joshafats regeringstid - (1 Kung 22:41-50) Joshafat var s\u00e5 kung \u00f6ver Juda. Han var trettiofem \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung och regerade tjugofem \u00e5r i Jerusalem. Hans mor var Asuva, dotter till Shilchi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Joshafat f\u00f6ljde sin far Asa utan att vika av fr\u00e5n den v\u00e4gen och gjorde det som var r\u00e4tt inf\u00f6r HERREN."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dock avskaffade han inte offerplatserna, och folket hade inte v\u00e4nt sina hj\u00e4rtan till sina f\u00e4ders Gud."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Joshafats historia i \u00f6vrigt, fr\u00e5n b\u00f6rjan till slut, \u00e4r nedtecknad i Jehus, Hananis sons, kr\u00f6nika, som ing\u00e5r i boken om Israels kungar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Senare ingick Juda kung Joshafat en allians med Achasja, kungen i Israel, som gjorde mycket ont."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Joshafat kom \u00f6verens med honom att bygga fartyg som skulle segla till Tarshish. Dessa byggdes i Esjon-Gever."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 profeterade Elieser, Dodias son fr\u00e5n Maresha, mot Joshafat och sa till honom: \u201dEftersom du har allierat dig med Achasja, ska HERREN l\u00e5ta det du gjort bli f\u00f6rst\u00f6rt.\u201d Fartygen r\u00e5kade ut f\u00f6r miss\u00f6den och kunde aldrig segla till Tarshish."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joram regerar i Juda - (2 Kung 8:16-24) Joshafat dog och begravdes bland sina f\u00f6rf\u00e4der i sin f\u00f6rfader Davids stad. Hans son Joram blev kung efter honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jorams br\u00f6der, Joshafats s\u00f6ner, hette Asarja, Jechiel, Sakarja, Asarjahu, Mikael och Sefatja. Alla dessa var s\u00f6ner till Joshafat, Israels kung."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deras far hade gett dem m\u00e5nga g\u00e5vor, silver och guld och andra dyrbarheter, och bef\u00e4sta st\u00e4der i Juda. Men sj\u00e4lva kungad\u00f6met gav han till Joram, eftersom denne var den f\u00f6rstf\u00f6dde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Joram hade \u00f6vertagit sin fars kungad\u00f6me och st\u00e4rkt sin st\u00e4llning, d\u00f6dade han alla sina br\u00f6der och n\u00e5gra av Israels furstar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han var trettiotv\u00e5 \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i \u00e5tta \u00e5r i Jerusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men han f\u00f6ljde kungarna i Israel i sp\u00e5ren, som Achavs familj hade gjort. Han gifte sig med en dotter till Achav. Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men HERREN ville inte utpl\u00e5na Davids \u00e4tt, f\u00f6r han hade ing\u00e5tt ett f\u00f6rbund med David. Han hade lovat att en lampa f\u00f6r alltid skulle brinna f\u00f6r honom och hans \u00e4ttlingar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Under Jorams regering gjorde Edom uppror mot Juda och tog sig en egen kung."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Joram drog dit upp med sina furstar och alla sina vagnar. P\u00e5 natten br\u00f6t han upp och slog edom\u00e9erna som hade omringat honom och hans vagnsbef\u00e4lhavare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan Edom gjorde uppror har det inte mer st\u00e5tt under Judas makt. Livna gjorde ocks\u00e5 uppror vid samma tid, eftersom Joram hade \u00f6vergett HERREN, sina f\u00e4ders Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han uppf\u00f6rde ocks\u00e5 offerplatser p\u00e5 h\u00f6jderna i Juda och f\u00f6rledde folket i Jerusalem till otrohet och Juda till avfall."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 kom ett brev fr\u00e5n profeten Elia till Joram, d\u00e4r det stod: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, din fader Davids Gud: \u201dDu har inte f\u00f6ljt de v\u00e4gar din far Joshafat och kung Asa av Juda gick,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "utan du har g\u00e5tt Israels kungars v\u00e4gar och f\u00f6rlett Juda och folket i Jerusalem till otrohet, precis som Achavs familj gjorde. Du har ocks\u00e5 d\u00f6dat dina egna br\u00f6der, din fars s\u00f6ner, som var b\u00e4ttre \u00e4n du."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se, HERREN ska d\u00e4rf\u00f6r straffa ditt folk, dina barn, dina hustrur och allt vad du \u00e4ger och har med en hems\u00f6kelse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sj\u00e4lv kommer du att r\u00e5ka ut f\u00f6r en sv\u00e5r inv\u00e4rtes sjukdom i in\u00e4lvorna, s\u00e5 att de till slut faller ut till f\u00f6ljd av sjukdomen.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan uppeggade HERREN filist\u00e9erna och araberna, som bodde intill kushiterna, mot Joram."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De marscherade mot Juda, invaderade det och tog med sig allt de fann i kungens palats, till och med hans s\u00f6ner och hustrur. Ingen son l\u00e4mnades kvar, f\u00f6rutom hans yngste son Joachas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Efter detta l\u00e4t HERREN en obotlig tarmsjukdom drabba honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Efter en tid, efter ett par \u00e5r, f\u00f6ll hans in\u00e4lvor ut till f\u00f6ljd av sjukdomen, och han dog under fruktansv\u00e4rda pl\u00e5gor. Man t\u00e4nde ingen eld f\u00f6r att hedra honom som de hade gjort f\u00f6r hans f\u00e4der."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han var trettiotv\u00e5 \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i \u00e5tta \u00e5r i Jerusalem och gick bort utan att n\u00e5gon saknade honom. Han begravdes i Davids stad, men inte i kungagravarna."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Achasja regerar i Juda - (2 Kung 8:25-29; 9:14-29) Inv\u00e5narna i Jerusalem gjorde Achasja, Jorams yngste son, till kung efter honom. Alla hans \u00e4ldre s\u00f6ner hade ju d\u00f6dats av de r\u00f6varband som kommit tillsammans med araberna till l\u00e4gret. S\u00e5 blev Achasja, Jorams son, kung \u00f6ver Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Achasja var tjugotv\u00e5 \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i ett \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Atalja och var sondotter till Omri."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Achasja vandrade p\u00e5 samma v\u00e4gar som Achavs familj, och hans mor uppmuntrade honom till att g\u00f6ra det onda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han gjorde liksom Achavs familj det som var ont i HERRENS \u00f6gon, f\u00f6r de blev hans r\u00e5dgivare efter hans fars d\u00f6d, och detta ledde honom i f\u00f6rd\u00e4rvet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det var ocks\u00e5 p\u00e5 deras r\u00e5d Achasja gick till krig med kung Joram i Israel, Achavs son, mot den arameiske kungen Hasael vid Ramot i Gilead. Joram blev s\u00e5rad av aram\u00e9erna,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och v\u00e4nde tillbaka till Jisreel f\u00f6r att f\u00e5 sina s\u00e5r l\u00e4kta, de som tillfogats honom vid Rama i striden mot Arams kung Hasael. Kung Achasja av Juda, Jorams son, kom d\u00e5 p\u00e5 bes\u00f6k till honom,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "men detta bes\u00f6k hos Joram hade Gud best\u00e4mt till Achasjas f\u00f6rd\u00e4rv. N\u00e4r Achasja kom, gick han ut tillsammans med Joram f\u00f6r att m\u00f6ta Jehu, Nimshis son, som HERREN hade smort f\u00f6r att g\u00f6ra slut p\u00e5 Achavs \u00e4tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Medan Jehu verkst\u00e4llde domen mot Achavs \u00e4tt, m\u00f6tte han Judas furstar och Achasjas brors\u00f6ner, som hade varit hos Achasja, och han d\u00f6dade dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han s\u00f6kte efter Achasja, och hans m\u00e4n grep honom n\u00e4r han g\u00f6mde sig i Samaria. De f\u00f6rde honom till Jehu och d\u00f6dade honom. Men de begravde honom, f\u00f6r de t\u00e4nkte: \u201dHan var \u00e4nd\u00e5 en \u00e4ttling till kung Joshafat, som helhj\u00e4rtat s\u00f6kte HERREN.\u201d Nu fanns det ingen av Achasjas \u00e4ttlingar som kunde uppr\u00e4tth\u00e5lla kungariket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drottning Atalja regerar i Juda - (2 Kung 11:1-3) N\u00e4r Atalja, Achasjas mor, s\u00e5g att hennes son var d\u00f6d, best\u00e4mde hon sig f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra hela kungahuset i Juda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men kungens dotter Joshavat lyckades ta och g\u00f6mma undan Joash, Achasjas son, just n\u00e4r kungas\u00f6nerna skulle d\u00f6das. Hon g\u00f6mde honom och hans sk\u00f6terska i ett sovrum. D\u00e4r h\u00f6ll Joshavat, dotter till kung Joram och hustru till pr\u00e4sten Jojada och syster till Achasja, honom g\u00f6md s\u00e5 att Atalja inte kunde d\u00f6da honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Joash h\u00f6lls g\u00f6md av dem i Guds hus i sex \u00e5r medan Atalja regerade i landet."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ataljas d\u00f6d - (2 Kung 11:4-20) Under det sjunde \u00e5ret fattade Jojada mod och sl\u00f6t sig samman med officerarna Asarja, Jerochams son, Ismael, Jochanans son, Asarja, Oveds son, Maaseja, Adajas son, och Elishafat, Sikris son."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De reste ut \u00f6ver hela Juda och samlade leviterna fr\u00e5n alla Judas st\u00e4der och alla Israels familje\u00f6verhuvuden. N\u00e4r de kom till Jerusalem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sl\u00f6t hela f\u00f6rsamlingen ett f\u00f6rbund i Guds hus med kungen. Jojada talade till dem: \u201dKungens son ska nu bli kung, s\u00e5som HERREN har sagt om Davids \u00e4ttlingar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r ska ni g\u00f6ra: En tredjedel av er, pr\u00e4ster och leviter, som g\u00e5r i tj\u00e4nst p\u00e5 sabbaten, ska bevaka alla d\u00f6rrar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "en tredjedel ska vara vid palatset, och en tredjedel ska finnas vid Jesodporten. Folket ska stanna p\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rdarna till HERRENS hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ingen f\u00e5r g\u00e5 in i HERRENS hus, f\u00f6rutom pr\u00e4ster och leviter i tj\u00e4nst. De f\u00e5r g\u00e5 in eftersom de \u00e4r helgade. Men folket ska iaktta HERRENS f\u00f6rordning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Leviterna ska st\u00e4lla sig runt omkring kungen, var och en med vapen i hand. Om n\u00e5gon f\u00f6rs\u00f6ker g\u00e5 in i templet m\u00e5ste han d\u00f6das. Och h\u00e5ll er n\u00e4ra kungen vart han \u00e4n g\u00e5r.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Leviterna och hela Juda gjorde som de blivit beordrade av pr\u00e4sten Jojada. Var och en tog sina m\u00e4n, b\u00e5de dem som gick p\u00e5 och dem som gick av sitt pass p\u00e5 sabbaten, f\u00f6r pr\u00e4sten Jojada l\u00e4t ingen avdelning vara fri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan gav pr\u00e4sten Jojada officerarna spjut, sk\u00f6ldar och koger som hade tillh\u00f6rt kung David och fanns i Guds hus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han st\u00e4llde upp allt folket, var och en med vapen i sin hand, runt omkring kungen, fr\u00e5n templets s\u00f6dra sida till dess norra, framf\u00f6r altaret och tempelhuset."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde de ut kungasonen, satte en krona p\u00e5 hans huvud, gav honom f\u00f6rbundsf\u00f6rordningarna och utropade honom till kung. Jojada och hans s\u00f6ner smorde honom, och de ropade: \u201dL\u00e4nge leve kungen!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Atalja h\u00f6rde jublet fr\u00e5n folket som skyndat till f\u00f6r att hylla kungen, gick hon till dem som var i HERRENS hus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4r fick hon se kungen st\u00e5 vid sin pelare vid ing\u00e5ngen, med officerarna och trumpetarna vid sina sidor. Allt folket jublade och l\u00e4t trumpeterna ljuda. S\u00e5ngarna med sina instrument ledde hyllningss\u00e5ngen. D\u00e5 rev Atalja s\u00f6nder sina kl\u00e4der och ropade: \u201dF\u00f6rr\u00e4deri! F\u00f6rr\u00e4deri!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pr\u00e4sten Jojada skickade ut officerarna som hade bef\u00e4let \u00f6ver trupperna och befallde dem: \u201dF\u00f6r ut henne bortom g\u00e5ngen och om n\u00e5gon f\u00f6ljer henne, ska han d\u00f6das med sv\u00e4rd.\u201d Pr\u00e4sten hade n\u00e4mligen sagt: \u201dNi f\u00e5r inte d\u00f6da henne i HERRENS hus.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 grep de henne och ledde ut henne till H\u00e4stporten i kungapalatset, d\u00e4r de d\u00f6dade henne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jojada sl\u00f6t sedan ett f\u00f6rbund mellan sig, kungen och folket att de skulle vara HERRENS folk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hela folket begav sig sedan till Baals tempel, rev ner det och br\u00f6t s\u00f6nder altarna och gudabilderna och d\u00f6dade Mattan, Baals pr\u00e4st, framf\u00f6r altarna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jojada placerade sedan vakter vid HERRENS hus, som leddes av de levitiska pr\u00e4sterna, som David hade delat upp i avdelningar i templet, f\u00f6r att b\u00e4ra fram br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN, som det var f\u00f6reskrivet i Moses lag, med gl\u00e4dje och s\u00e5ng, allt enligt Davids befallningar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han st\u00e4llde ocks\u00e5 vakterna vid portarna till HERRENS hus, f\u00f6r att ingen som p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt var oren skulle kunna komma in."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan tog han med sig officerarna, de f\u00f6rn\u00e4msta, de styrande bland folket och allt folket i landet och f\u00f6rde ut kungen fr\u00e5n HERRENS hus till palatset via \u00d6vre porten och satte honom p\u00e5 kungatronen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Allt folket i landet gladde sig, och det blev lugnt i staden, n\u00e4r Atalja d\u00f6dats med sv\u00e4rd."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joash regerar i Juda - (2 Kung 11:21\u201412:3) Joash var sju \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i fyrtio \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Sivja och var fr\u00e5n Beer Sheva."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Joash gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon, s\u00e5 l\u00e4nge pr\u00e4sten Jojada levde."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jojada valde tv\u00e5 hustrur \u00e5t honom och han fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Joash reparerar templet(2 Kung 12:4-16) En tid senare beslutade Joash att restaurera HERRENS hus"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och sammankallade pr\u00e4ster och leviter och sa till dem: \u201dG\u00e5 runt till alla st\u00e4der i Juda och samla in pengar \u00e5r f\u00f6r \u00e5r fr\u00e5n alla israeliter f\u00f6r underh\u00e5ll av er Guds hus. G\u00f6r det utan dr\u00f6jsm\u00e5l!\u201d Men leviterna gjorde sig ingen br\u00e5dska."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 kallade kungen till sig \u00f6verstepr\u00e4sten Jojada och fr\u00e5gade honom: \u201dVarf\u00f6r har du inte sett till att leviterna drivit in skatten fr\u00e5n Juda och Jerusalem, som HERRENS tj\u00e4nare Mose och Israels f\u00f6rsamling best\u00e4mt f\u00f6r f\u00f6rbundstecknets t\u00e4lt?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den ogudaktiga Ataljas s\u00f6ner hade brutit sig in i Guds hus och ocks\u00e5 anv\u00e4nt f\u00f6r baalsgudarna det som var helgat \u00e5t HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 kungens befallning tillverkades en kista som sattes utanf\u00f6r porten till HERRENS hus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan gick ett p\u00e5bud ut i Juda och Jerusalem, att alla skulle komma till HERREN med den skatt som Guds tj\u00e4nare Mose hade p\u00e5lagt Israel i \u00f6knen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla furstarna och allt folket kom med sina bidrag med gl\u00e4dje och lade dem i kistan tills den blev full."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r tiden var inne bars kistan genom leviternas f\u00f6rsorg till s\u00e4rskilda granskningsm\u00e4n som skulle r\u00e4kna pengarna, och de s\u00e5g att det var mycket pengar i den. D\u00e5 kom kungens sekreterare och \u00f6verstepr\u00e4stens tillsyningsman och t\u00f6mde kistan och bar den tillbaka till sin plats. S\u00e5 gjorde de dagligen och samlade in mycket pengar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kungen och Jojada gav pengarna till de m\u00e4n som utf\u00f6rde arbetet i HERRENS hus. De anst\u00e4llde stenhuggare och timmerm\u00e4n f\u00f6r restaureringen av HERRENS hus, samt j\u00e4rn- och kopparsmeder f\u00f6r dess reparationsarbeten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Arbetarna satte ig\u00e5ng med arbetet, och reparationerna utf\u00f6rdes v\u00e4l genom deras f\u00f6rsorg. De \u00e5terst\u00e4llde Guds hus till dess ursprungliga skick och f\u00f6rst\u00e4rkte det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r de var f\u00e4rdiga, bar de fram pengarna som var \u00f6ver till kungen och Jojada. Av dem gjordes f\u00f6rem\u00e5l till HERRENS hus, f\u00f6r gudstj\u00e4nsten och offren, sk\u00e5lar och andra guld- och silverf\u00f6rem\u00e5l. S\u00e5 l\u00e4nge Jojada levde offrades dagligen br\u00e4nnoffer i HERRENS hus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jojada blev gammal och m\u00e4tt p\u00e5 att leva, och han dog vid 130 \u00e5rs \u00e5lder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han begravdes bland kungarna i Davids stad, eftersom han hade gjort s\u00e5 mycket gott i Israel, f\u00f6r Gud och f\u00f6r hans tempel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Guds dom drabbar Joash(2 Kung 12:17-21) Men efter Jojadas d\u00f6d, kom furstarna i Juda till kungen och visade v\u00f6rdnad, och han lyssnade till dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De \u00f6vergav HERREN, sina f\u00e4ders Gud, och tillbad asheror och avgudar. D\u00e5 kom Guds vrede \u00f6ver Juda och Jerusalem p\u00e5 grund av denna deras skuld."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN s\u00e4nde profeter f\u00f6r att f\u00f6ra dem tillbaka till honom, och de varnade dem, men folket ville inte lyssna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 kom Guds Ande \u00f6ver Sakarja, pr\u00e4sten Jojadas son. Han st\u00e4llde sig framf\u00f6r folket och talade till dem: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger Gud: \u2019Varf\u00f6r \u00e4r ni olydiga mot HERRENS bud, till er egen olycka? Eftersom ni har \u00f6vergett HERREN, har han ocks\u00e5 \u00f6vergett er.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De formade en sammansv\u00e4rjning mot honom och p\u00e5 kungens befallning stenade de honom till d\u00f6ds p\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rden till HERRENS hus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kung Joash t\u00e4nkte inte p\u00e5 den v\u00e4lvilja Sakarjas far Jojada hade visat mot honom, utan d\u00f6dade hans son. N\u00e4r han dog sa han: \u201dM\u00e5 HERREN se detta och g\u00f6ra dem ansvariga!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vid \u00e5rsskiftet kom den arameiska h\u00e4ren mot Joash. De kom till Juda och Jerusalem, d\u00f6dade alla folkets ledare, och allt sitt krigsbyte skickade de till kungen i Damaskus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den arameiska h\u00e4ren hade bara kommit med en liten skara, men HERREN l\u00e4t en mycket st\u00f6rre arm\u00e9 falla i deras h\u00e4nder. Eftersom de hade \u00f6vergett HERREN, sina f\u00e4ders Gud, verkst\u00e4lldes domen \u00f6ver Joash."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r aram\u00e9erna drog sig tillbaka, l\u00e4mnade de Joash sv\u00e5rt s\u00e5rad. D\u00e5 sammansvor sig hans n\u00e4rmaste m\u00e4n f\u00f6r att d\u00f6da honom, d\u00e4rf\u00f6r att han hade d\u00f6dat pr\u00e4sten Jojadas son. De d\u00f6dade honom i hans s\u00e4ng. S\u00e5 dog han, och han begravdes i Davids stad, men inte i kungagravarna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De som sammansvurit sig mot honom var Savad, son till ammonitiskan Shimat, och Josavad, son till moabitiskan Shimrit."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om Joash s\u00f6ner och de m\u00e5nga profetiorna \u00f6ver honom och om renoveringen av Guds hus finns skrivet i till\u00e4ggsskriften till boken om kungarna. Hans son Amasja blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amasja regerar i Juda - (2 Kung 14:1-6) Amasja var tjugofem \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i tjugonio \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Joaddan och var fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon, dock inte helhj\u00e4rtat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r hans kungamakt var s\u00e4krad, avr\u00e4ttade han de m\u00e4n som m\u00f6rdat hans far kungen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men han d\u00f6dade inte deras barn, utan handlade i enlighet med HERRENS befallning i Moses lagbok: \u201dF\u00f6r\u00e4ldrarna f\u00e5r inte d\u00f6das f\u00f6r sina barns synder, och barn ska inte d\u00f6das f\u00f6r synder som deras f\u00f6r\u00e4ldrar har beg\u00e5tt. Var och en ska d\u00f6 f\u00f6r sitt eget brott.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amasja samlade jud\u00e9erna och st\u00e4llde upp dem familjevis under bef\u00e4l av h\u00f6gre och l\u00e4gre officerare fr\u00e5n hela Judas och Benjamins stammar. Han m\u00f6nstrade dem som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre och fann att det var 300 000 utvalda vapenf\u00f6ra m\u00e4n som kunde hantera spjut och sk\u00f6ld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dessutom lejde han 100 000 tappra soldater fr\u00e5n Israel f\u00f6r tre och ett halvt ton silver."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men d\u00e5 kom en gudsman till honom och sa: \u201dO kung, l\u00e5t inte den israelitiska h\u00e4ren dra ut tillsammans med dig, f\u00f6r HERREN \u00e4r inte med Israel, inte med n\u00e5gra fr\u00e5n Efraim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00e5 du frimodigt ut i strid, men Gud ska \u00f6verl\u00e4mna dig \u00e5t fienden, f\u00f6r Gud har makt att b\u00e5de hj\u00e4lpa och stj\u00e4lpa.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dMen vad h\u00e4nder med de tre och ett halvt ton silver jag betalade f\u00f6r den israelitiska styrkan?\u201d fr\u00e5gade Amasja gudsmannen. Gudsmannen svarade: \u201dHERREN har makt att ge dig mycket mer \u00e4n s\u00e5!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amasja skickade allts\u00e5 hem den trupp som kommit till honom fr\u00e5n Efraim. De blev ursinniga p\u00e5 Juda och gav sig iv\u00e4g kokande av vrede."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Amasja tog mod till sig och ledde sin arm\u00e9 till Saltdalen och d\u00f6dade d\u00e4r 10 000 man fr\u00e5n Seir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ytterligare 10 000 togs till f\u00e5nga levande av jud\u00e9erna. De f\u00f6rde dem upp p\u00e5 toppen av en klippa och st\u00f6rtade ner dem, s\u00e5 att de alla krossades."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men m\u00e4nnen i den styrka som Amasja hade skickat hem och som inte f\u00e5tt f\u00f6lja med honom till kriget, anf\u00f6ll Judas st\u00e4der fr\u00e5n Samaria till Bet Horon. De d\u00f6dade 3 000 d\u00e4r och tog med sig ett stort byte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Amasja v\u00e4nde tillbaka efter att ha slagit edom\u00e9erna, f\u00f6rde han med sig de gudar som folket hade i Seir. Han satte upp dem som sina egna gudar, bad till dem och t\u00e4nde r\u00f6kelse till dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 blev HERREN vred p\u00e5 Amasja, och han s\u00e4nde en profet till honom som fr\u00e5gade: \u201dVarf\u00f6r r\u00e5dfr\u00e5gar du gudar som inte ens kunde r\u00e4dda sitt eget folk undan dig?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men medan han fortfarande talade, fr\u00e5gade Amasja honom: \u201dN\u00e4r gjorde vi dig till kungens r\u00e5dgivare? Sluta genast, annars blir du d\u00f6dad!\u201d Profeten slutade men sa: \u201dJag vet att Gud har best\u00e4mt sig f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra dig, d\u00e4rf\u00f6r att du har gjort s\u00e5 h\u00e4r och inte lyssnat till mitt r\u00e5d.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amasjas krig med Israel(2 Kung 14:8-14) Kung Amasja i Juda h\u00f6ll r\u00e5dslag och s\u00e4nde bud till Israels kung Joash, Joachas son och Jehus sonson, och utmanade honom: \u201dKom, l\u00e5t oss m\u00f6tas \u00f6ga mot \u00f6ga!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Israels kung Joash skickade detta svar till Juda kung Amasja: \u201dEn t\u00f6rnbuske p\u00e5 Libanon s\u00e4nde bud till en ceder p\u00e5 Libanon: \u2019Ge din dotter till hustru \u00e5t min son.\u2019 Men ett vilddjur p\u00e5 Libanon kom och trampade ner busken."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du s\u00e4ger stolt att du har er\u00f6vrat Edom, du \u00e4r h\u00f6gmodig och vill vinna mer \u00e4ra. Stanna hemma! Varf\u00f6r s\u00f6ka efter olycka och riskera att du g\u00e5r under och Juda med dig?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Amasja ville inte lyssna. Det kom n\u00e4mligen fr\u00e5n Gud, f\u00f6r att de skulle ges i fiendens hand, d\u00e4rf\u00f6r att de hade s\u00f6kt Edoms gudar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 attackerade Israels kung Joash, och han och Juda kung Amasja m\u00f6ttes \u00f6ga mot \u00f6ga vid Bet Shemesh i Juda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Juda blev besegrat av Israel, och var och en flydde hem till sig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Israels kung Joash tog till f\u00e5nga Juda kung Amasja, son till Joash, son till Joachas, vid Bet Shemesh och f\u00f6rde honom till Jerusalem. D\u00e4r rev han ner tv\u00e5hundra meter av stadsmuren, fr\u00e5n Efraimsporten till H\u00f6rnporten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han tog allt guld och silver och alla f\u00f6rem\u00e5l som fanns i Guds hus hos Oved-Edom, liksom alla skatter fr\u00e5n kungapalatset. Han tog ocks\u00e5 gisslan och \u00e5terv\u00e4nde sedan till Samaria."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Juda kung Amasja, Joashs son, \u00f6verlevde kung Joash av Israel, Joachas son, med femton \u00e5r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amasjas historia i \u00f6vrigt \u00e4r nedtecknad i boken om Judas och Israels kungar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fr\u00e5n den tid d\u00e5 Amasja v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n HERREN, anstiftades en sammansv\u00e4rjning mot honom i Jerusalem, och han flydde till Lakish, men de skickade dit m\u00e4n efter honom och d\u00f6dade honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De h\u00e4mtade honom sedan med h\u00e4st tillbaka till Jerusalem och begravde honom bland sina f\u00e4der i Judas stad."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ussia regerar i Juda - (2 Kung 14:21-22; 15:1-3) Allt folket i Juda tog sedan Ussia, som var sexton \u00e5r, och gjorde honom till kung efter hans far Amasja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han byggde upp staden Elot och lade den p\u00e5 nytt under Juda, efter att kungen hade d\u00f6tt och g\u00e5tt till vila hos sina f\u00e4der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ussia var sexton \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade femtiotv\u00e5 \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Jekolja och var fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ussia gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon, precis som hans far Amasja hade gjort."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han s\u00f6kte Gud s\u00e5 l\u00e4nge Sakarja levde, som l\u00e4rt honom gudsfruktan. S\u00e5 l\u00e4nge han s\u00f6kte HERREN, gav Gud honom framg\u00e5ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han drog ut i strid mot filist\u00e9erna, br\u00f6t ner murarna till Gat, Javne och Ashdod, och byggde st\u00e4der i omr\u00e5det kring Ashdod och p\u00e5 andra h\u00e5ll bland filist\u00e9erna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud hj\u00e4lpte honom mot filist\u00e9erna, mot araberna som bodde i Gur Baal och mot meuniterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De betalade skatt till Ussia. Ryktet om honom spred sig \u00e4nda till Egypten, f\u00f6r han var mycket m\u00e4ktig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ussia byggde torn i Jerusalem vid H\u00f6rnporten och Dalporten och vid murvinkeln och bef\u00e4ste dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han byggde ocks\u00e5 torn i \u00f6knen och h\u00f6gg ut m\u00e5nga vattenreservoarer, f\u00f6r han hade stora boskapshjordar i l\u00e5glandet och p\u00e5 sl\u00e4tten. Han hade ving\u00e5rdsarbetare i bergen och p\u00e5 de b\u00f6rdiga f\u00e4lten. Han \u00e4lskade jordbruk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ussia hade en v\u00e4ltr\u00e4nad h\u00e4r som drog ut i strid indelad i avdelningar efter en m\u00f6nstring som sekreteraren Jeiel och officeren Maaseja gjorde, under bef\u00e4l av Hananja, en av kungens bef\u00e4lhavare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Totalantalet familje\u00f6verhuvuden som anf\u00f6rde de tappra krigarna var 2 600."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Under deras bef\u00e4l fanns en h\u00e4r p\u00e5 307 500 man, som med kraft och styrka stred p\u00e5 kungens sida mot fienden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ussia f\u00f6rs\u00e5g hela h\u00e4ren med sk\u00f6ldar, spjut, hj\u00e4lmar, pansar, b\u00e5gar och slungstenar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I Jerusalem l\u00e4t han g\u00f6ra krigsmaskiner, konstruerade av skickliga m\u00e4n. De st\u00e4lldes p\u00e5 tornen och murh\u00f6rnen, f\u00f6r att skjuta pilar och stenar. Ryktet om honom spreds vitt och brett, och han fick mycket hj\u00e4lp tills han blev m\u00e4ktig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ussia blir spet\u00e4lsk(2 Kung 15:5-7) Men n\u00e4r han hade blivit m\u00e4ktig, blev han h\u00f6gmodig tills han f\u00f6ll. Han var trol\u00f6s mot HERREN, sin Gud, och tr\u00e4dde in i HERRENS tempel f\u00f6r att t\u00e4nda r\u00f6kelse p\u00e5 r\u00f6kelsealtaret."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten Asarja gick in efter honom, och efter honom \u00e5ttio andra modiga HERRENS pr\u00e4ster."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De st\u00e4llde sig mot kung Ussia och sa till honom: \u201dDet \u00e4r inte din sak, Ussia, att t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t HERREN. Det \u00e4r bara pr\u00e4sterna, Arons s\u00f6ner, som f\u00e5r g\u00f6ra det, de som \u00e4r helgade f\u00f6r detta. G\u00e5 ut ur helgedomen! Du har varit trol\u00f6s, och det ska du inte f\u00e5 n\u00e5gon \u00e4ra f\u00f6r inf\u00f6r HERREN Gud.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ussia blev ursinnig d\u00e4r han stod med r\u00f6kelsekaret i handen f\u00f6r att t\u00e4nda r\u00f6kelsen. Mitt under sitt raseriutbrott drabbades han av spet\u00e4lska i pannan, inf\u00f6r pr\u00e4sterna, vid r\u00f6kelsealtaret i HERRENS hus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sten Asarja och de andra pr\u00e4sterna s\u00e5g p\u00e5 honom, hade han f\u00e5tt spet\u00e4lska i pannan. De jagade ut honom, och \u00e4ven han sj\u00e4lv ville komma d\u00e4rifr\u00e5n s\u00e5 snabbt som m\u00f6jligt, eftersom han s\u00e5g att HERREN hade l\u00e5tit honom drabbas s\u00e5."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kung Ussia f\u00f6rblev spet\u00e4lsk \u00e4nda till sin d\u00f6d. Han bodde i ett hus f\u00f6r sig sj\u00e4lv och var utest\u00e4ngd fr\u00e5n HERRENS hus. Hans son Jotam styrde d\u00e5 \u00f6ver kungapalatset och folket i landet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ussias historia i \u00f6vrigt, fr\u00e5n b\u00f6rjan till slut, finns nedtecknad av profeten Jesaja, Amos son."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ussia dog och begravdes bland sina f\u00f6rf\u00e4der, men ute p\u00e5 det kungliga begravningsf\u00e4ltet eftersom det ans\u00e5gs att han varit spet\u00e4lsk. Hans son Jotam blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jotam regerar i Juda - (2 Kung 15:32-38) Jotam var tjugofem \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i Jerusalem i sexton \u00e5r. Hans mor hette Jerusha och var dotter till Sadok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon, precis som hans far Ussia hade gjort, och han gick dessutom inte in i HERRENS tempel. Men folket fortsatte med sitt ogudaktiga leverne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jotam byggde \u00d6vre porten i HERRENS hus och \u00e4ven p\u00e5 Ofelmuren utf\u00f6rde han omfattande byggnadsarbeten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han byggde st\u00e4der i bergsbygden i Juda och anlade f\u00e4stningar och torn i skogarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han f\u00f6rde krig mot ammoniterna och segrade. De m\u00e5ste det \u00e5ret betala till honom en skatt p\u00e5 tre och ett halvt ton i silver, 10 000 s\u00e4ckar vete och 10 000 s\u00e4ckar korn. Den summan betalade ammoniterna ocks\u00e5 andra och tredje \u00e5ret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jotam blev mycket m\u00e4ktig, d\u00e4rf\u00f6r att han vandrade stadigt p\u00e5 HERRENS, sin Guds, v\u00e4gar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jotams historia i \u00f6vrigt, hans krig och annat han f\u00f6retog sig, finns nedtecknat i boken om Israels och Juda kungar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jotam var tjugofem \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung och regerade i sexton \u00e5r i Jerusalem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jotam dog och begravdes bland sina f\u00f6rfader i Davids stad. Hans son Achas blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Achas regerar i Juda - (2 Kung 16:1-5) Achas var tjugo \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade i sexton \u00e5r i Jerusalem. Men han gjorde inte det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon som hans f\u00f6rfader David hade gjort."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han f\u00f6ljde Israels kungars exempel och tillverkade ocks\u00e5 gjutna avgudabilder \u00e5t baalsgudarna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han t\u00e4nde offereld i Ben-Hinnoms dal, och han offrade sina egna s\u00f6ner i eld, i enlighet med den avskyv\u00e4rda seden hos de folk som HERREN hade f\u00f6rdrivit f\u00f6r israeliternas skull."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han offrade och t\u00e4nde r\u00f6kelse p\u00e5 offerplatserna och h\u00f6jderna och under alla gr\u00f6nskande tr\u00e4d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00f6verl\u00e4mnade HERREN, hans Gud, honom \u00e5t den arameiske kungens v\u00e5ld. De slog honom och tog ett stort antal f\u00e5ngar och f\u00f6rde dem till Damaskus. Han \u00f6verl\u00e4mnades ocks\u00e5 i den israelitiske kungens v\u00e5ld, som tillfogade honom stora f\u00f6rluster."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 en enda dag d\u00f6dade Pekach, Remaljas son, 120 000 stridsdugliga m\u00e4n av Judas arm\u00e9, eftersom de hade \u00f6vergett HERREN, sina f\u00e4ders Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan d\u00f6dade Sikri, en tapper krigare fr\u00e5n Efraim, kungens son Maaseja, Asrikam, f\u00f6rest\u00e5ndaren f\u00f6r palatset, och Elkana, kungens n\u00e4rmaste man."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Trupperna fr\u00e5n Israel tog ocks\u00e5 200 000 f\u00e5ngar fr\u00e5n sitt broderfolk, deras hustrur och s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, och dessutom ett mycket stort byte, som de f\u00f6rde med sig till Samaria."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men d\u00e4r fanns HERRENS profet Oded, och han gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta h\u00e4ren n\u00e4r de kom tillbaka till Samaria. Han talade till dem: \u201dHERREN, era f\u00e4ders Gud, var arg p\u00e5 Juda och \u00f6verl\u00e4mnade dem \u00e5t ert v\u00e5ld, men ni har i raseri anst\u00e4llt en massaker p\u00e5 dem, och detta har n\u00e5tt \u00e4nda upp till himlen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och nu t\u00e4nker ni g\u00f6ra dessa m\u00e4n och kvinnor fr\u00e5n Juda och Jerusalem till slavar! Har ni inte redan nog med skuld mot HERREN, er Gud?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lyssna till mig nu och l\u00e5t f\u00e5ngarna som ni tagit bland era sl\u00e4ktingar v\u00e4nda tillbaka hem, f\u00f6r nu har HERRENS vrede kommit \u00f6ver er!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e5gra av ledarna i Efraim, Asarja, Jochanans son, Berekja, Meshillemots son, Hiskia, Shallums son, och Amasa, Hadlajs son, reste sig mot dem som kom fr\u00e5n kriget."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De sa: \u201dNi kan inte f\u00f6ra hit dessa f\u00e5ngar! Om ni g\u00f6r det, kommer vi att dra \u00e4nnu mer skuld \u00f6ver oss inf\u00f6r HERREN, ut\u00f6ver all annan skuld vi redan har. V\u00e5r skuld \u00e4r redan stor och vreden brinner \u00f6ver Israel.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Krigsfolket \u00f6verl\u00e4mnade d\u00e5 f\u00e5ngarna och bytet inf\u00f6r styresm\u00e4nnen och hela f\u00f6rsamlingen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De m\u00e4n som n\u00e4mnts tog f\u00e5ngarna, kl\u00e4dde dem som var utan kl\u00e4der med vad som fanns bland bytet, gav dem kl\u00e4der och skor, l\u00e4t dem \u00e4ta och dricka och smorde dem med olja. De svaga sattes p\u00e5 \u00e5snor och f\u00f6rdes tillbaka till sina familjer i Jeriko, Palmstaden. Sedan \u00e5terv\u00e4nde de till Samaria."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Achas ber den assyriske kungen om hj\u00e4lp(2 Kung 16:7-20) Vid den tiden s\u00e4nde kung Achas bud till den assyriske kungen och bad honom om hj\u00e4lp."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Edom\u00e9er hade n\u00e4mligen anfallit Juda och tagit f\u00e5ngar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samtidigt invaderade filist\u00e9erna st\u00e4der i L\u00e5glandet och Negev som tillh\u00f6rde Juda. De hade intagit Bet Shemesh, Ajalon och Gederot, vidare Soko, Timna och Gimso med deras kringliggande byar, och bosatt sig d\u00e4r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN ville n\u00e4mligen f\u00f6r\u00f6dmjuka Juda p\u00e5 grund av Israels kung Achas d\u00e4rf\u00f6r att han orsakade l\u00f6ssl\u00e4ppthet i Juda och var trol\u00f6s mot HERREN."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Tiglat Pileser, kungen i Assyrien, drog ut mot honom och blev bara till besv\u00e4r f\u00f6r honom, i st\u00e4llet f\u00f6r en hj\u00e4lp."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Achas gav kungen av Assyrien f\u00f6rem\u00e5l fr\u00e5n HERRENS hus och skatter fr\u00e5n kungapalatset och fr\u00e5n furstarna, men det hj\u00e4lpte honom inte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Under denna tid av motg\u00e5ng blev han alltmer trol\u00f6s mot HERREN. S\u00e5dan var kung Achas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han offrade till Damaskus gudar som hade besegrat honom, f\u00f6r han t\u00e4nkte: \u201dDe arameiska kungarnas gudar har hj\u00e4lpt dem, s\u00e5 kanske de kan hj\u00e4lpa mig ocks\u00e5, om jag offrar till dem.\u201d Men de blev i st\u00e4llet b\u00e5de hans och hela Israels fall."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Achas samlade ihop f\u00f6rem\u00e5len fr\u00e5n Guds hus och slog s\u00f6nder dem. Han st\u00e4ngde d\u00f6rrarna till HERRENS hus och l\u00e4t g\u00f6ra \u00e5t sig altaren i varje h\u00f6rn i Jerusalem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han gjorde offerplatser i alla Juda st\u00e4der f\u00f6r att t\u00e4nda offereld \u00e5t andra gudar och drog p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt HERRENS, sina f\u00e4ders Guds, vrede \u00f6ver sig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hans historia i \u00f6vrigt och vad han gjorde, fr\u00e5n b\u00f6rjan till slut, finns nedtecknat i boken om Judas och Israels kungar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Achas dog och begravdes bland sina f\u00f6rf\u00e4der i Jerusalem, men inte i Israels kungars gravar. Hans son Hiskia blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hiskia regerar i Juda - (29:1\u201432:33)(2 Kung 18:1-3)Hiskia \u00f6ppnar templet igen - Hiskia var tjugofem \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i tjugonio \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Avia och var Sakarjas dotter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon, precis som hans f\u00f6rfader David hade gjort."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I f\u00f6rsta m\u00e5naden av sitt f\u00f6rsta regerings\u00e5r \u00f6ppnade han p\u00e5 nytt d\u00f6rrarna till HERRENS hus och reparerade dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han kallade sedan samman pr\u00e4sterna och leviterna till den \u00f6ppna platsen \u00f6ster om templet"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och talade till dem: \u201dLyssna till mig, leviter! Helga er och helga HERRENS, era f\u00e4ders Guds, hus! F\u00f6r ut allt orent ur helgedomen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der har varit trol\u00f6sa och gjort det som \u00e4r ont i HERRENS, v\u00e5r Guds, \u00f6gon. De har v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n HERRENS boning och v\u00e4nt den ryggen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De har st\u00e4ngt d\u00f6rrarna till f\u00f6rhallen, sl\u00e4ckt lamporna, f\u00f6rsummat att t\u00e4nda r\u00f6kelse och att b\u00e4ra fram br\u00e4nnoffer i helgedomen \u00e5t Israels Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har HERRENS vrede kommit \u00f6ver Juda och Jerusalem. Han har gjort dem till ett skr\u00e4ckexempel, f\u00f6rf\u00e4ran och f\u00f6rakt, som ni kan se med egna \u00f6gon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der har fallit f\u00f6r sv\u00e4rd, och v\u00e5ra s\u00f6ner, d\u00f6ttrar och hustrur \u00e4r i f\u00e5ngenskap p\u00e5 grund av detta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu vill jag sluta ett f\u00f6rbund med HERREN, Israels Gud, s\u00e5 att hans brinnande vrede viker fr\u00e5n oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mina s\u00f6ner, f\u00f6rsumma ingenting nu, f\u00f6r HERREN har utsett er till att vara inf\u00f6r honom, att tj\u00e4na honom, g\u00f6ra tj\u00e4nst \u00e5t honom och t\u00e4nda r\u00f6kelse.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Leviter som b\u00f6rjade arbeta var Machat, Amasajs son, och Joel, Asarjas son fr\u00e5n Kehats sl\u00e4kt; fr\u00e5n Meraris sl\u00e4kt Kish, Avdis son, och Asarja, Jehallelels son; fr\u00e5n Gershons sl\u00e4kt Joach, Simmas son, och Eden, Joachs son;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "fr\u00e5n Elisafans sl\u00e4kt Shimri och Jeiel, fr\u00e5n Asafs sl\u00e4kt Sakarja och Mattanja"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och fr\u00e5n Hemans sl\u00e4kt Jechiel och Shimi och fr\u00e5n Jedutuns sl\u00e4kt Shemaja och Ussiel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De samlade nu sina br\u00f6der och helgade sig och gick f\u00f6r att rena HERRENS hus, som kungen hade befallt i enlighet med HERRENS ord."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna gick in i det inre av HERRENS hus f\u00f6r att rena det. De bar ut allt orent de hittade i HERRENS hus till f\u00f6rg\u00e5rden, och sedan tog leviterna det och f\u00f6rde ut det till Kidrondalen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De b\u00f6rjade helgandet den f\u00f6rsta dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden, och p\u00e5 \u00e5ttonde dagen i m\u00e5naden hade de hunnit fram till f\u00f6rhallen. Sedan helgade de HERRENS hus ytterligare \u00e5tta dagar och var f\u00e4rdiga p\u00e5 sextonde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan gick de till kung Hiskia och sa: \u201dNu har vi renat hela HERRENS hus och br\u00e4nnofferaltaret med alla dess tillbeh\u00f6r och \u00e4ven bordet f\u00f6r sk\u00e5debr\u00f6den och dess tillbeh\u00f6r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dessutom har vi \u00e5terst\u00e4llt och helgat alla de f\u00f6rem\u00e5l som kung Achas i sin trol\u00f6shet tog bort under sin regeringstid. De finns nu vid HERRENS altare.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tidigt n\u00e4sta morgon samlade kung Hiskia stadens ledande m\u00e4n och gick till HERRENS hus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De f\u00f6rde med sig sju tjurar, sju baggar, sju lamm och sju bockar som ett syndoffer f\u00f6r riket, helgedomen och Juda. Han befallde pr\u00e4sterna, Arons s\u00f6ner, att offra allt detta p\u00e5 HERRENS altare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De slaktade tjurarna, och pr\u00e4sterna tog blodet och st\u00e4nkte det p\u00e5 altaret. Sedan slaktade de baggarna och st\u00e4nkte blodet p\u00e5 altaret, och de slaktade lammen och st\u00e4nkte blodet p\u00e5 altaret."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bockarna till syndoffret f\u00f6rdes d\u00e4refter fram inf\u00f6r kungen och f\u00f6rsamlingen, och de lade sina h\u00e4nder p\u00e5 dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna slaktade djuren och offrade deras blod som ett syndoffer p\u00e5 altaret till f\u00f6rsoning f\u00f6r hela Israel, precis som kungen hade befallt om br\u00e4nnoffret och syndoffret f\u00f6r hela Israel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han l\u00e4t leviterna st\u00e4lla upp sig i HERRENS hus med cymbaler, harpor och lyror, i enlighet med Davids och kungens siare Gads och profeten Natans f\u00f6reskrifter, f\u00f6r befallningen hade kommit fr\u00e5n HERREN genom hans profeter."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Leviterna stod beredda med Davids instrument och pr\u00e4sterna med trumpeter."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hiskia gav order om att br\u00e4nnoffret skulle offras p\u00e5 altaret, och n\u00e4r offrandet b\u00f6rjade, b\u00f6rjade ocks\u00e5 lovs\u00e5ngen till HERREN att ljuda, tillsammans med Davids, Israels kungs, instrument."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hela f\u00f6rsamlingen tillbad, s\u00e5ngarna sj\u00f6ng och trumpetarna spelade. Allt detta p\u00e5gick tills br\u00e4nnoffret var avslutat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r offret var avslutat b\u00f6jde kungen och alla de som var d\u00e4r kn\u00e4 och tillbad."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kung Hiskia och de ledande m\u00e4nnen uppmanade leviterna att prisa HERREN med Davids och siaren Asafs ord. De prisade honom med gl\u00e4dje, sj\u00f6ng, f\u00f6ll ner och tillbad."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 tog Hiskia till orda och sa: \u201dNi har nu helgats \u00e5t HERREN. F\u00f6r nu fram era slaktoffer och tackoffer till HERRENS hus.\u201d F\u00f6rsamlingen bar d\u00e5 fram sina slaktoffer och tackoffer, och de som av hj\u00e4rtat ville det bar ocks\u00e5 fram br\u00e4nnoffer."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Antalet br\u00e4nnoffer som f\u00f6rsamlingen kom med var 70 tjurar, 100 baggar och 200 lamm; alla dessa var br\u00e4nnoffer till HERREN."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De helgade offren var 600 tjurar och 3 000 f\u00e5r och getter."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men det fanns f\u00f6r f\u00e5 pr\u00e4ster f\u00f6r att fl\u00e5 alla br\u00e4nnofferdjuren, s\u00e5 deras br\u00f6der leviterna hj\u00e4lpte dem tills arbetet var f\u00e4rdigt och tills alla pr\u00e4ster hunnit rena sig, f\u00f6r leviterna hade varit ivrigare \u00e4n pr\u00e4sterna att helga sig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Det fanns ett \u00f6verfl\u00f6d av br\u00e4nnoffer och fettstycken av gemenskapsoffren och dryckesoffer som h\u00f6rde till br\u00e4nnoffren. S\u00e5 blev tj\u00e4nsten i HERRENS hus \u00e5teruppr\u00e4ttad."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hiskia och allt folket gladde sig \u00f6ver allt Gud hade gjort f\u00f6r folket, f\u00f6r det hade g\u00e5tt s\u00e5 fort."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hiskia \u00e5terinf\u00f6r p\u00e5skfirandet Hiskia s\u00e4nde nu bud till hela Israel och Juda, och han skrev ocks\u00e5 brev till Efraim och Manasse, och uppmanade dem att komma till HERRENS hus i Jerusalem f\u00f6r att fira HERRENS, Israels Guds, p\u00e5sk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kungen, hans furstar och f\u00f6rsamlingen i Jerusalem hade best\u00e4mt att man skulle fira p\u00e5sk i andra m\u00e5naden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De kunde n\u00e4mligen inte fira p\u00e5sk vid r\u00e4tt tidpunkt, eftersom inte tillr\u00e4ckligt m\u00e5nga pr\u00e4ster hade helgat sig och folket inte hade samlats i Jerusalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen och hela f\u00f6rsamlingen ans\u00e5g att det var r\u00e4tt att g\u00f6ra s\u00e5."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De besl\u00f6t att skicka ut en kung\u00f6relse i hela Israel, fr\u00e5n Beer Sheva till Dan, om att folket skulle komma till Jerusalem och fira HERRENS, Israels Guds, p\u00e5sk. Man hade inte tidigare firat h\u00f6gtiden i denna omfattning som det var f\u00f6reskrivet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kurirer s\u00e4ndes ut i enlighet med kungens befallning \u00f6ver hela Israel och Juda med brev fr\u00e5n kungen och hans furstar. D\u00e4r stod: \u201dIsraeliter, v\u00e4nd tillbaka till HERREN, Abrahams, Isaks och Israels Gud, s\u00e5 att han v\u00e4nder tillbaka till dem av er, som har lyckats komma undan de assyriska kungarna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var inte som era f\u00e4der och br\u00f6der, som syndade mot HERREN, sina f\u00e4ders Gud, s\u00e5 att han l\u00e4mnade dem \u00e5t \u00f6del\u00e4ggelse, som ni sj\u00e4lva kan se."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var inte s\u00e5 motsp\u00e4nstiga som era f\u00e4der, utan b\u00f6j er under HERREN och kom till hans helgedom, som han har helgat \u00e5t sig f\u00f6r evig tid. Tj\u00e4na HERREN, er Gud, s\u00e5 att hans brinnande vrede viker bort fr\u00e5n er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om ni v\u00e4nder er till HERREN igen, kommer era br\u00f6der och era barn att m\u00f6ta barmh\u00e4rtighet hos dem som f\u00f6rt dem i f\u00e5ngenskap, och de f\u00e5r v\u00e4nda tillbaka till sitt land. HERREN, er Gud, \u00e4r n\u00e5dig och barmh\u00e4rtig, och han ska inte v\u00e4nda sitt ansikte fr\u00e5n er, om ni v\u00e4nder tillbaka till honom.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Budb\u00e4rarna for fr\u00e5n stad till stad genom Efraim och Manasse \u00e4nda till Sebulon, men man skrattade \u00e5t dem och h\u00e5nade dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e5gra fr\u00e5n Ashers, Manasses och Sebulons stammar \u00f6dmjukade sig dock och kom till Jerusalem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I Juda p\u00e5verkade Gud folket s\u00e5 att de blev eniga om att g\u00f6ra som kungen och hans furstar hade uppmanat dem till, i enlighet med HERRENS ord."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mycket folk, en stor f\u00f6rsamling, samlades i Jerusalem f\u00f6r att fira det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid i andra m\u00e5naden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De stod upp och rev ner alla altaren i Jerusalem, tog r\u00f6kelsealtarna och kastade dem i Kidrondalen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den fjortonde dagen i andra m\u00e5naden slaktade de p\u00e5sklammet. D\u00e5 sk\u00e4mdes pr\u00e4sterna och leviterna och renade sig och bar fram br\u00e4nnoffer i HERRENS hus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De intog sina best\u00e4mda platser, som gudsmannen Mose f\u00f6reskrivit i sin lag, och pr\u00e4sterna st\u00e4nkte det blod som de f\u00e5tt av leviterna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e5nga i f\u00f6rsamlingen hade n\u00e4mligen inte helgat sig, och d\u00e4rf\u00f6r slaktade leviterna lammen \u00e5t dem som inte var rena, s\u00e5 att de kunde helgas \u00e5t HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En stor del av folket, m\u00e5nga fr\u00e5n Efraim, Manasse, Isaskar och Sebulon, hade inte renat sig utan \u00e5t p\u00e5skalammet p\u00e5 ett annat s\u00e4tt \u00e4n vad som var f\u00f6reskrivet. Hiskia bad f\u00f6r dem: \u201dM\u00e5 HERREN, den gode, bringa f\u00f6rsoning \u00e5t"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "var och en, som helhj\u00e4rtat s\u00f6ker Gud, HERREN, sina f\u00e4ders Gud, \u00e4ven om han inte \u00e4r ren efter helgedomens renhetsf\u00f6reskrifter.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERREN h\u00f6rde Hiskias b\u00f6n och helade folket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 firade de israeliter som var i Jerusalem det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid i sju dagar under stor gl\u00e4dje, medan leviterna och pr\u00e4sterna varje dag med all kraft prisade HERREN med musikinstrument."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hiskia talade uppmuntrande till alla leviter som visat god insikt i HERRENS tj\u00e4nst. Under sju dagar \u00e5t de sin best\u00e4mda del och offrade gemenskapsoffer och prisade HERREN, sina f\u00e4ders Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hela f\u00f6rsamlingen enade sig om att forts\u00e4tta firandet i ytterligare sju dagar. S\u00e5 de firade h\u00f6gtiden ytterligare sju dagar under gl\u00e4dje."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kung Hiskia av Juda gav f\u00f6rsamlingen 1 000 tjurar och 7 000 f\u00e5r och getter, och folkets ledare bidrog med 1 000 tjurar och 10 000 f\u00e5r och getter. En stor grupp pr\u00e4ster hade nu helgat sig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hela Judas f\u00f6rsamling gladde sig tillsammans med pr\u00e4sterna, leviterna, och hela den f\u00f6rsamling som kom fr\u00e5n Israel och de fr\u00e4mlingar som kom fr\u00e5n Israel och dem som bodde i Juda."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gl\u00e4djen i Jerusalem var s\u00e5 stor att n\u00e5got liknande inte hade skett i Jerusalem sedan Salomos, kung Davids sons, tid."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna och leviterna stod upp och v\u00e4lsignade folket, och Gud h\u00f6rde dem. Deras b\u00f6n n\u00e5dde himlen, hans heliga boning."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hiskia \u00e5terinf\u00f6r tempeltj\u00e4nsten(2 Kung 18:4) N\u00e4r allt detta var \u00f6ver gick alla israeliter som varit d\u00e4r ut till st\u00e4derna i Juda. De krossade stenstoderna och h\u00f6gg ner asherap\u00e5larna och f\u00f6rst\u00f6rde offerplatserna och altarna i hela Juda, Benjamin, Efraim och Manasse. Sedan v\u00e4nde alla israeliterna tillbaka till sina st\u00e4der, var och en hem till sin egendom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiskia \u00e5terinr\u00e4ttade nu pr\u00e4sternas och leviternas avdelningar, i enlighet med deras tj\u00e4nstg\u00f6ring, pr\u00e4ster och leviter som skulle b\u00e4ra fram br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer och tj\u00e4nstg\u00f6ra, prisa och tacka HERREN i portarna till hans boning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen gav ocks\u00e5 en del av sin egen egendom till br\u00e4nnoffren: till br\u00e4nnoffren morgon och kv\u00e4ll, br\u00e4nnoffren p\u00e5 sabbater, vid nym\u00e5nadsfester och h\u00f6gtider, s\u00e5 som det var f\u00f6reskrivet i HERRENS lag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han befallde folket i Jerusalem att ge pr\u00e4sterna och leviterna deras del, s\u00e5 att dessa helt kunde \u00e4gna sig \u00e5t HERRENS lag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 snart denna order blev k\u00e4nd, gav israeliterna rikligt av det f\u00f6rsta fr\u00e5n sina sk\u00f6rdar av s\u00e4d, vin, olja, honung och allt vad marken gav, en riklig tiondel av allt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De israeliter som bodde i Judas st\u00e4der f\u00f6rde med sig en tiondel av sin boskap och sina f\u00e5r och heliga g\u00e5vor som helgats \u00e5t HERREN, deras Gud, och lade det i h\u00f6gar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I tredje m\u00e5naden b\u00f6rjade de l\u00e4gga upp h\u00f6garna och blev f\u00e4rdiga i den sjunde."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Hiskia och furstarna kom och fick se h\u00f6garna, prisade de HERREN och hans folk Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hiskia fr\u00e5gade pr\u00e4sterna och leviterna om h\u00f6garna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten Asarja fr\u00e5n Sadoks sl\u00e4kt svarade honom: \u201dSedan folk b\u00f6rjade komma med g\u00e5vor till HERRENS hus har vi haft tillr\u00e4ckligt att \u00e4ta, och det har blivit \u00f6ver, f\u00f6r HERREN har v\u00e4lsignat sitt folk. Denna stora m\u00e4ngd \u00e4r vad som blivit \u00f6ver.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hiskia befallde d\u00e5 att g\u00f6ra i ordning f\u00f6rr\u00e5dsrum i HERRENS hus, och n\u00e4r de st\u00e4llts i ordning,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6rde de noggrant dit g\u00e5vorna, tiondet och offerg\u00e5vorna. F\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r detta var leviten Konanja, och n\u00e4st efter honom var hans bror Shimi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jechiel, Asasja, Nachat, Asael, Jerimot, Josavad, Eliel, Jismakja, Machat och Benaja var tillsyningsm\u00e4n under Konanja och hans bror Shimi, utsedda av kung Hiskia och Asarja, f\u00f6rest\u00e5ndaren f\u00f6r Guds hus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Leviten Kore, Jimnas son, som vaktade \u00d6stra porten, hade ansvaret f\u00f6r de frivilliga g\u00e5vorna till Gud och f\u00f6rdelade det som getts \u00e5t HERREN och de h\u00f6gheliga g\u00e5vorna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eden, Minjamin, Jeshua, Shemaja, Amarja och Shekanja var trogna medhj\u00e4lpare till honom ute i pr\u00e4stst\u00e4derna. De delade ut g\u00e5vorna till sina br\u00f6der efter deras avdelningar, till stora som sm\u00e5,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och dessutom till alla av manligt k\u00f6n fr\u00e5n tre \u00e5rs \u00e5lder och upp\u00e5t, som fanns med i sl\u00e4ktregistret, sin del\u2006\u2013\u2006till var och en som kom in i HERRENS hus f\u00f6r att dagligen och avdelningsvis g\u00f6ra olika sorters tj\u00e4nst."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De delade ut till varje pr\u00e4st som var uppf\u00f6rd efter sin familj i sl\u00e4ktregister och varje levit, fr\u00e5n tjugo \u00e5r och upp\u00e5t, efter deras f\u00f6reskrivna uppgifter och avdelningar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De inkluderade alla, sina barn, sina hustrur, sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, ja, alla i menigheten som fanns med i sl\u00e4ktregistren. De skulle helga sig och troget f\u00f6rvalta det som var heligt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r de pr\u00e4ster, Arons s\u00f6ner, som bodde p\u00e5 landet utanf\u00f6r sina st\u00e4der, fanns i varje stad utsedda, namngivna m\u00e4n som skulle dela ut andelarna \u00e5t alla av mank\u00f6n i pr\u00e4stfamiljerna och \u00e5t de leviter som fanns med i sl\u00e4ktregistren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 gjorde Hiskia i hela Juda. Han gjorde det som var gott, r\u00e4tt och sant i HERRENS, hans Guds, \u00f6gon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I allt han f\u00f6retog sig i tj\u00e4nsten i Guds hus och n\u00e4r det g\u00e4llde lagen och buden s\u00f6kte han sin Gud helhj\u00e4rtat, och han hade framg\u00e5ng."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Assyrien invaderar Juda(2 Kung 18:13-37; 19:35-37; Jes 36:1-22; 37:36-38) Efter att Hiskia troget hade utf\u00f6rt detta, kom kung Sanherib av Assyrien in i Juda och bel\u00e4grade de bef\u00e4sta st\u00e4derna i tanke att er\u00f6vra dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Hiskia s\u00e5g att Sanherib hade kommit och t\u00e4nkte anfalla Jerusalem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "r\u00e5dgjorde han med sina furstar och krigare om att t\u00e4ppa igen alla k\u00e4llor som l\u00e5g utanf\u00f6r staden, och de hj\u00e4lpte honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mycket folk samlades, och de t\u00e4ppte till alla k\u00e4llorna och d\u00e4mde ocks\u00e5 upp den b\u00e4ck som rann genom landet. \u201dVarf\u00f6r skulle kungen av Assyrien komma hit och hitta gott om vatten?\u201d sa de."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiskia arbetade h\u00e5rt med att reparera alla de raserade murarna och byggde upp tornen vid dem. Han byggde en andra mur utanf\u00f6r den f\u00f6rsta, bef\u00e4ste Millo i Davids stad och l\u00e4t tillverka en m\u00e4ngd vapen och sk\u00f6ldar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han uts\u00e5g officerare \u00f6ver arm\u00e9n och sammankallade dem till sig p\u00e5 den \u00f6ppna platsen vid stadsporten. Han talade till dem och f\u00f6rs\u00f6kte st\u00e4rka deras mod:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dVar starka och modiga, och var inte r\u00e4dda f\u00f6r kungen i Assyrien och hans v\u00e4ldiga arm\u00e9, f\u00f6r den som \u00e4r med oss \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n den som \u00e4r med honom!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Med honom finns bara en m\u00e4nsklig arm\u00e9, men vi har HERREN, v\u00e5r Gud, som hj\u00e4lper oss och strider f\u00f6r oss.\u201d Folket fick nytt mod av Hiskias, Juda kungs, ord."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kung Sanherib av Assyrien, som med hela sin arm\u00e9 l\u00e5g vid Lakish, skickade efter en tid bud till Jerusalem till kung Hiskia av Juda och alla jud\u00e9er som var d\u00e4r och l\u00e4t s\u00e4ga:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Sanherib, kungen av Assyrien: \u201dVad \u00e4r det ni f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 n\u00e4r ni nu stannar kvar i det bel\u00e4grade Jerusalem?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hiskia lurar ju er till att ni ska d\u00f6 av hunger och t\u00f6rst, n\u00e4r han s\u00e4ger: \u2019HERREN, v\u00e5r Gud, ska r\u00e4dda oss undan kungen av Assyrien\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var det inte samme Hiskia som f\u00f6rst\u00f6rde alla hans offerh\u00f6jder och altaren och befallde Juda och Jerusalem: \u2019Ni ska tillbe vid ett enda altare och t\u00e4nda r\u00f6kelse p\u00e5 det.\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vet ni inte vad jag och mina f\u00e4der har gjort med folken i andra l\u00e4nder? Kunde dessa folks gudar r\u00e4dda sina l\u00e4nder ur mitt v\u00e5ld?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vilken av alla gudar hos dessa folk som mina f\u00e4der har f\u00f6rintat har kunnat r\u00e4dda sitt folk fr\u00e5n min makt? Hur skulle d\u00e5 er Gud kunna r\u00e4dda er ur min makt?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t inte Hiskia lura och bedra er s\u00e5 h\u00e4r! Tro inte p\u00e5 honom, f\u00f6r ingen gud i n\u00e5got land har n\u00e5gonsin kunnat r\u00e4dda sitt folk fr\u00e5n mig eller mina f\u00e4der. Varf\u00f6r skulle d\u00e5 er Gud kunna g\u00f6ra det?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hans m\u00e4n talade \u00e4nnu mer mot HERREN Gud och h\u00e5nade hans tj\u00e4nare Hiskia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sanherib skrev ocks\u00e5 brev, d\u00e4r han h\u00e4dade HERREN, Israels Gud, och sa om honom: \u201dLika lite som andra folks gudar lyckades r\u00e4dda sina folk ur mitt v\u00e5ld, lika lite ska Hiskias Gud kunna r\u00e4dda sitt folk ur mitt v\u00e5ld.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ropade h\u00f6gt p\u00e5 hebreiska till folket fr\u00e5n Jerusalem som samlats p\u00e5 stadsmurarna, f\u00f6r att skr\u00e4mma dem och g\u00f6ra dem r\u00e4dda, s\u00e5 att de skulle kunna inta staden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De talade om Jerusalems Gud p\u00e5 samma s\u00e4tt som om gudarna hos andra folk p\u00e5 jorden, som \u00e4r gjorda av m\u00e4nniskor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kung Hiskia och profeten Jesaja, Amos son, ropade d\u00e5 i b\u00f6n till Gud i himlen,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och HERREN skickade en \u00e4ngel som f\u00f6rintade alla tappra krigare, furstar och officerare i den assyriske kungens l\u00e4ger, s\u00e5 att han med skam fick v\u00e4nda tillbaka till sitt land. Och n\u00e4r han kom till sin guds hus, blev han d\u00f6dad med sv\u00e4rd av n\u00e5gra av sina s\u00f6ner."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 r\u00e4ddade HERREN Hiskia och folket i Jerusalem ur den assyriske kungen Sanheribs v\u00e5ld, och ur alla andras. Han beskyddade dem p\u00e5 alla sidor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00e5nga kom till Jerusalem med g\u00e5vor till HERREN och dyrbara g\u00e5vor till Juda kung Hiskia. Han blev h\u00e4refter h\u00f6gt ansedd bland folken."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hiskia pr\u00f6vas(2 Kung 20:1-21; Jes 38:1-8; 39:1-8) Vid denna tid blev Hiskia d\u00f6dssjuk och bad till HERREN, och HERREN svarade honom med ett under."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Hiskia \u00e5terg\u00e4ldade inte det goda han f\u00e5tt utan var h\u00f6gmodig; d\u00e4rf\u00f6r kom vreden \u00f6ver honom och \u00f6ver Juda och Jerusalem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6dmjukade sig den h\u00f6gmodige Hiskia och Jerusalems inv\u00e5nare och drabbades d\u00e4rf\u00f6r inte av HERRENS vrede under Hiskias livstid."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hiskia blev mycket rik och h\u00f6gt aktad. Han byggde skattkamrar f\u00f6r allt sitt silver och guld, f\u00f6r dyrbara stenar, kryddor, sk\u00f6ldar och andra v\u00e4rdefulla f\u00f6rem\u00e5l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han byggde ocks\u00e5 f\u00f6rr\u00e5dshus f\u00f6r s\u00e4d, vin och olja och stallar f\u00f6r alla slags boskap och f\u00e5llor f\u00f6r hjordarna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han byggde st\u00e4der och k\u00f6pte f\u00e5r och n\u00f6tboskap i m\u00e4ngd. Gud gav honom oerh\u00f6rda rikedomar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det var ocks\u00e5 Hiskia som d\u00e4mde upp \u00f6vre k\u00e4llan i Gichon och f\u00f6rde dess vatten ner till v\u00e4stra sidan av Davids stad. Hiskia lyckades med allt han f\u00f6retog sig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men n\u00e4r s\u00e4ndebud kom fr\u00e5n Babylons furstar f\u00f6r att f\u00e5 veta mer om det under som intr\u00e4ffat i landet, l\u00e4mnade Gud honom f\u00f6r att pr\u00f6va honom och se vad som fanns i hans innersta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hiskias historia i \u00f6vrigt och hans fromma g\u00e4rningar finns nedtecknade i profeten Jesajas, Amos sons, syner i boken om Judas och Israels kungar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r Hiskia dog begravdes han bland de \u00f6vriga kungarna h\u00f6gst upp bland Davids \u00e4ttlingars gravar, och hela Juda och Jerusalem \u00e4rade honom vid hans d\u00f6d. Hans son Manasse blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Manasse regerar i Juda - (2 Kung 21:1-10; 21:17-18) Manasse var tolv \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i femtiofem \u00e5r i Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon och f\u00f6ljde de avskyv\u00e4rda sederna av de folk som HERREN hade f\u00f6rdrivit f\u00f6r israeliterna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han byggde upp de offerh\u00f6jder som hans far Hiskia hade f\u00f6rst\u00f6rt, och han reste altaren \u00e5t baalsgudarna och gjorde asherap\u00e5lar och tillbad och dyrkade himlens hela h\u00e4rskara."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han byggde altaren i HERRENS hus, om vilket HERREN hade sagt: \u201dMitt namn ska bo f\u00f6r evigt i Jerusalem.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han byggde altaren p\u00e5 de b\u00e5da f\u00f6rg\u00e5rdarna till HERRENS hus \u00e5t himlens hela h\u00e4rskara."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Manasse offrade dessutom sina egna barn i eld i Ben-Hinnoms dal. Han bedrev h\u00e4xeri, trolldom och svart magi, andebesv\u00e4rjelse och sp\u00e5domskonster. Han gjorde mycket ont i HERRENS \u00f6gon och v\u00e4ckte hans vrede."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han st\u00e4llde upp en avgud som han hade gjort i Guds hus, om vilket Gud hade sagt till David och hans son Salomo: \u201dI detta hus och i Jerusalem, som jag har utvalt bland alla Israels stammar, ska jag l\u00e5ta mitt namn bo f\u00f6r evigt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska aldrig mer jaga bort Israeliterna fr\u00e5n det land som jag gav deras f\u00f6rf\u00e4der, om de bara h\u00e5ller allt jag befallt dem att h\u00e5lla, hela lagen och alla bud och f\u00f6reskrifter som de f\u00e5tt genom Mose.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Manasse f\u00f6rledde folket i Juda och Jerusalem att g\u00f6ra mer ont \u00e4n de folk som HERREN hade utpl\u00e5nat f\u00f6r israeliterna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN talade till Manasse och hans folk, med de brydde sig inte om det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t HERREN den assyriske kungens h\u00e4rf\u00f6rare t\u00e5ga mot honom. De tog honom till f\u00e5nga, satte krokar i honom, band honom med kopparkedjor och f\u00f6rde honom till Babylon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4djade han i sin n\u00f6d till HERREN, sin Gud, i b\u00f6n, och \u00f6dmjukade sig inf\u00f6r HERREN, sina f\u00e4ders Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r han bad till honom, lyssnade HERREN och svarade p\u00e5 hans v\u00e4djan och l\u00e4t honom \u00e5terv\u00e4nda till Jerusalem och till sitt kungarike. D\u00e5 ins\u00e5g Manasse att det \u00e4r HERREN som \u00e4r Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Efter detta byggde han den yttre muren kring Davids stad v\u00e4ster om Gichon i dalen, till Fiskporten och runt Ofel, och han gjorde den mycket h\u00f6g. Han tillsatte ocks\u00e5 bef\u00e4lhavare i alla bef\u00e4sta st\u00e4der i Juda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han avl\u00e4gsnade alla fr\u00e4mmande gudar och avguden ur HERRENS hus, liksom altaren han byggt p\u00e5 tempelberget och i Jerusalem och kastade ut dem fr\u00e5n staden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan reparerade han HERRENS altare, offrade gemenskapsoffer och tackoffer p\u00e5 det och uppmanade folket i Juda att tj\u00e4na HERREN, Israels Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 fortsatte folket att offra p\u00e5 offerplatserna, men bara till HERREN, sin Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Manasses historia i \u00f6vrigt och hans b\u00f6n till Gud och vad siarna talade till honom i HERRENS namn, finns nedtecknat i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hans b\u00f6n och hur han blev b\u00f6nh\u00f6rd, hans synd och otrohet och en f\u00f6rteckning \u00f6ver de st\u00e4llen d\u00e4r han gjort offerplatser, rest asherap\u00e5lar och gudabilder, innan han \u00f6dmjukade sig, finns nedtecknat i hans siares kr\u00f6nika."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amon regerar i Juda - (2 Kung 21:19-24) N\u00e4r Manasse dog, begravdes han i sitt palats och hans son Amon blev kung efter honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amon var tjugotv\u00e5 \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i Jerusalem i tv\u00e5 \u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, precis som hans far Manasse hade gjort. Amon tillbad och offrade till alla de avgudar som hans far hade gjort,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "men han \u00f6dmjukade sig inte inf\u00f6r HERREN, som hans far Manasse hade gjort, utan \u00f6kade i st\u00e4llet skulden mer och mer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hans tj\u00e4nare sammansvor sig mot honom och d\u00f6dade honom i hans palats."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men folket i landet d\u00f6dade alla dem som sammansvurit sig mot kung Amon och gjorde hans son Josia till kung efter honom."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josia regerar i Juda - (34:1\u201436:1)(2 Kung 22:1-2; 23:4-20) Josia var \u00e5tta \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung, och han regerade i Jerusalem i trettioett \u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon, och han f\u00f6ljde sin f\u00f6rfader Davids exempel utan att vika \u00e5t n\u00e5got h\u00e5ll."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I sitt \u00e5ttonde regerings\u00e5r, medan han fortfarande var ung, b\u00f6rjade han s\u00f6ka sin far Davids Gud, och under sitt tolfte \u00e5r b\u00f6rjade han rena Juda och Jerusalem fr\u00e5n offerplatser, asherap\u00e5lar och snidade och gjutna gudabilder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Man rev ner baalsaltarna inf\u00f6r honom, h\u00f6gg i stycken r\u00f6kelsealtarna som stod p\u00e5 dem och br\u00f6t s\u00f6nder asherap\u00e5larna, och de snidade och gjutna gudabilderna krossade han till stoft och str\u00f6dde ut \u00f6ver deras gravar som hade offrat \u00e5t dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan br\u00e4nde han upp pr\u00e4sternas ben p\u00e5 deras egna altaren och renade p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt Juda och Jerusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ocks\u00e5 i st\u00e4derna i Manasse, Efraim, Simon och \u00e4nda bort till Naftali och omr\u00e5dena runt dem,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "rev han ner altarna, asherap\u00e5larna, och gudabilderna krossade han till stoft och h\u00f6gg ner r\u00f6kelsealtarna i stycken i hela Israel. Sedan v\u00e4nde han tillbaka till Jerusalem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Josia renar landet och templet(2 Kung 22:3-7) Under det artonde \u00e5ret av sin regering, sedan han renat landet och templet, skickade han Shafan, Asaljas son, och Maaseja, stadskommendanten i Jerusalem, och kanslern Joach, Joachas son, f\u00f6r att reparera HERRENS, sin Guds, hus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De gick d\u00e5 till \u00f6verstepr\u00e4sten Hilkia med det silver som samlats in i Guds hus, som de leviter som h\u00f6ll vakt d\u00e4r hade samlat fr\u00e5n Manasse, Efraim och resten av Israel, liksom av Juda och Benjamin och av folket i Jerusalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De \u00f6verl\u00e4mnade det \u00e5t de m\u00e4n som var utsedda f\u00f6r att \u00f6vervaka arbetet i HERRENS hus, s\u00e5 att de kunde betala till dem som arbetade med att reparera det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De betalade snickarna och byggnadsarbetarna, s\u00e5 att de kunde k\u00f6pa byggnadssten och timmer till bj\u00e4lkar och till att timra upp de byggnader som kungarna i Juda hade l\u00e5tit f\u00f6rfalla."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e4nnen arbetade plikttroget under ledning av Jachat och Obadja, leviter av Meraris sl\u00e4kt, och Sakarja och Meshullam av Kehats sl\u00e4kt. Leviter, som var skickliga musiker,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00f6vervakade och ledde de olika arbetena. Andra leviter var sekreterare, tillsyningsm\u00e4n och d\u00f6rrvaktare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En bokrulle med Guds lag hittas - (2 Kung 22:8-20) N\u00e4r man tog fram silvret som samlats in vid HERRENS hus, hittade pr\u00e4sten Hilkia boken med HERRENS lag, som hade getts genom Mose."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hilkia talade om f\u00f6r kungens sekreterare Shafan: \u201dJag har hittat boken med lagen i HERRENS hus.\u201d Och han gav Shafan boken."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Shafan tog den med sig till kungen n\u00e4r han skulle rapportera till honom: \u201dDina tj\u00e4nare g\u00f6r allt de har f\u00e5tt i uppdrag att g\u00f6ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Silvret som har funnits i HERRENS hus har betalats ut och \u00f6verl\u00e4mnats till tillsyningsm\u00e4nnen och arbetarna.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan talade sekreteraren Shafan om f\u00f6r kungen att Hilkia hade gett honom en bokrulle och l\u00e4ste ur den f\u00f6r kungen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r kungen h\u00f6rde vad lagen f\u00f6reskrev, rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han befallde Hilkia och Achikam, Shafans son, Avdon, Mikas son, sekreteraren Shafan och sin assistent Asaja:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 och fr\u00e5ga HERREN f\u00f6r mig och f\u00f6r den rest som finns kvar av Israel och Juda om det som st\u00e5r i den bok som nu uppt\u00e4ckts! HERRENS vrede \u00e4r stor och har v\u00e4llt ut \u00f6ver oss d\u00e4rf\u00f6r att v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der inte har f\u00f6ljt HERRENS ord och inte handlat s\u00e5 som det st\u00e5r i denna bok.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hilkia och kungens m\u00e4n gick d\u00e5 till profetissan Hulda, hustru till Shallum, f\u00f6rest\u00e5ndaren f\u00f6r kl\u00e4dkammaren, Tokhats son och Hasras sonson. Hon bodde i Jerusalem i Nya Staden. N\u00e4r de talade med henne om detta,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "svarade hon dem: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: \u2019S\u00e4g till den man som skickade er till mig:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Jag kommer att l\u00e5ta olycka drabba denna plats och dess inv\u00e5nare, alla de f\u00f6rbannelser som \u00e4r skrivna i boken och som har l\u00e4sts f\u00f6r kungen av Juda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De har \u00f6vergett mig och t\u00e4nt offereld \u00e5t andra gudar och v\u00e4ckt min vrede genom allt de gjort, och d\u00e4rf\u00f6r ska min vrede drabba denna plats, och den kan inte sl\u00e4ckas.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e4g till kungen av Juda, som skickade er hit f\u00f6r att fr\u00e5ga HERREN: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud, om de ord du har h\u00f6rt:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att du \u00e4r bedr\u00f6vad i ditt inre och har \u00f6dmjukat dig inf\u00f6r Gud, sedan du f\u00e5tt h\u00f6ra hans ord mot denna plats och dess inv\u00e5nare, och du har \u00f6dmjukat dig inf\u00f6r mig och rivit s\u00f6nder dina kl\u00e4der och gr\u00e5tit inf\u00f6r mig, d\u00e4rf\u00f6r har jag h\u00f6rt dig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta dig d\u00f6 och bli begravd bland dina f\u00e4der i ro. Du f\u00e5r slippa se allt det onda som jag ska l\u00e5ta komma \u00f6ver denna plats och dess inv\u00e5nare.\u2019\u2006\u201d De \u00e5terv\u00e4nde till kungen med detta svar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Josia reformerar gudstj\u00e4nsten. Hans p\u00e5skfirande(2 Kung 23:1-3) D\u00e5 kallade kungen samman alla de \u00e4ldste i Juda och Jerusalem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han gick upp till HERRENS hus tillsammans med alla m\u00e4n i Juda och inv\u00e5narna i Jerusalem, pr\u00e4ster och leviter och allt folk, b\u00e5de stora och sm\u00e5. Han l\u00e4ste f\u00f6r dem allt som stod i f\u00f6rbundsboken som uppt\u00e4ckts i HERRENS hus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kungen stod vid sin p\u00e5 sin plats och f\u00f6rnyade inf\u00f6r HERREN f\u00f6rbundet, f\u00f6r att de skulle h\u00e5lla sig till HERREN, lyda hans bud, f\u00f6rordningar och f\u00f6reskrifter och med hela sitt hj\u00e4rta och hela sin sj\u00e4l och fullg\u00f6ra best\u00e4mmelserna som boken f\u00f6reskrev."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sedan l\u00e4t han alla i Jerusalem och Benjamin tr\u00e4da in i f\u00f6rbundet, och inv\u00e5narna i Jerusalem gjorde s\u00e5, i enlighet med Guds, sina f\u00e4ders Guds, f\u00f6rbund."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sedan avl\u00e4gsnade Josia alla avskyv\u00e4rda gudar fr\u00e5n israeliternas alla omr\u00e5den och fick alla som fanns i Israel att tj\u00e4na HERREN, sina f\u00e4ders Gud. S\u00e5 l\u00e4nge han levde v\u00e4nde de sig inte bort fr\u00e5n HERREN, sina f\u00e4ders Gud."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josia utlyser ett p\u00e5skfirande - (2 Kung 23:21-23) Josia firade HERRENS p\u00e5sk i Jerusalem. De slaktade p\u00e5sklammet den fjortonde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han insatte ocks\u00e5 pr\u00e4sterna i deras uppgifter och uppmuntrade dem i deras tj\u00e4nst i HERRENS hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han sa till leviterna, som undervisade israeliterna och som var helgade \u00e5t HERREN: \u201dSt\u00e4ll den heliga arken i templet som Israels kung Salomo, Davids son, byggde. Ni beh\u00f6ver inte b\u00e4ra den p\u00e5 era axlar. Tj\u00e4na HERREN, er Gud, och hans folk Israel!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00f6r er redo familjevis och avdelningsvis, s\u00e5 som Israels kung David och hans son Salomo f\u00f6reskrev."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "St\u00e4ll er i helgedomen, med en grupp leviter f\u00f6r varje familjeavdelning av era br\u00f6der, era landsm\u00e4n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Slakta p\u00e5sklammet, helga er och tillred lammen \u00e5t era br\u00f6der, enligt de f\u00f6reskrifter som HERREN har gett genom Mose.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4refter gav Josia 30 000 lamm och killingar till hela folkets p\u00e5skoffer, f\u00f6r dem som var n\u00e4rvarande, och 3 000 tjurar, allt fr\u00e5n kungens egendom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans furstar bidrog frivilligt med g\u00e5vor till folket, till pr\u00e4sterna och leviterna. Hilkia, Sakarja och Jechiel, de fr\u00e4msta i Guds hus, gav pr\u00e4sterna 2 600 f\u00e5r och getter som p\u00e5skoffer och 300 tjurar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De levitiska ledarna Konanja, Shemaja, Netanel, Hashavja, Jeiel och Josavad gav 5 000 p\u00e5skoffer och 500 tjurar till leviterna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 ordnades tj\u00e4nsten, och pr\u00e4sterna stod p\u00e5 sina platser och leviterna var indelade i sina avdelningar, som kungen hade befallt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De slaktade p\u00e5sklammen, pr\u00e4sterna st\u00e4nkte blodet som r\u00e4cktes \u00e5t dem, och leviterna fl\u00e5dde djuren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De tog undan det som skulle vara br\u00e4nnoffer f\u00f6r varje familjeavdelning, f\u00f6r att ges \u00e5t hela folket och offras \u00e5t HERREN, som det var f\u00f6reskrivet i Moses bok, och p\u00e5 samma s\u00e4tt gjorde de med tjurarna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De stekte p\u00e5sklammet \u00f6ver eld enligt f\u00f6reskrifterna och kokade de heliga offren i grytor, pannor och kittlar och gav dem genast till hela folket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan gjorde de i ordning en m\u00e5ltid \u00e5t sig sj\u00e4lva och \u00e5t pr\u00e4sterna, f\u00f6r pr\u00e4sterna, Arons s\u00f6ner, hade varit upptagna fr\u00e5n morgonen \u00e4nda till kv\u00e4llen med att offra det feta av br\u00e4nnoffren. D\u00e4rf\u00f6r tillredde leviterna \u00e5t sig sj\u00e4lva och pr\u00e4sterna, Arons s\u00f6ner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5ngarna, Asafs s\u00f6ner, fanns p\u00e5 sina platser enligt f\u00f6reskriften som hade getts av David, Asaf, Heman och Jedutun, kungens siare. Vakterna vid portarna l\u00e4mnade inte sina platser. Deras br\u00f6der leviterna lagade m\u00e5ltiden \u00e5t dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hela tj\u00e4nsten \u00e5t HERREN genomf\u00f6rdes p\u00e5 denna dag, man firade p\u00e5sk och offrade br\u00e4nnoffer p\u00e5 HERRENS altare, som kung Josia hade f\u00f6reskrivit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De israeliter som var samlade firade d\u00e5 p\u00e5sk och det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid under sju dagar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Inte sedan profeten Samuels tid hade det varit ett s\u00e5dant p\u00e5skfirande i Israel. Ingen av Israels kungar hade firat en s\u00e5dan p\u00e5sk som firades av Josia, pr\u00e4sterna och leviterna och allt folk fr\u00e5n Juda och Israel som var samlade och Jerusalems inv\u00e5nare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det var under Josias artonde regerings\u00e5r som denna p\u00e5sk firades."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Josia d\u00f6r i strid - (2 Kung 23:28-30) Efter allt detta, n\u00e4r Josia hade satt templet i st\u00e5nd, t\u00e5gade kung Neko av Egypten ut f\u00f6r att strida vid Karkemish vid floden Eufrat, och Josia drog ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Neko skickade s\u00e4ndebud till honom och l\u00e4t s\u00e4ga: \u201dVad vill du mig, kung av Juda? Jag har inte kommit mot dig idag utan mot dem jag \u00e4r i krig mot. Gud har sagt \u00e5t mig att skynda p\u00e5. Sluta nu med att s\u00e4tta dig upp mot Gud, som \u00e4r med mig, annars kommer han att f\u00f6rg\u00f6ra dig!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Josia v\u00e4grade att v\u00e4nda tillbaka. I st\u00e4llet f\u00f6rkl\u00e4dde han sig f\u00f6r att strida mot honom. Han lyssnade inte till vad Neko sa p\u00e5 Guds befallning utan drog ut i strid p\u00e5 Megiddosl\u00e4tten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men b\u00e5gskyttarna sk\u00f6t kung Josia, och han bad sina m\u00e4n: \u201dB\u00e4r bort mig fr\u00e5n striden. Jag \u00e4r sv\u00e5rt s\u00e5rad.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hans m\u00e4n lyfte honom ur hans stridsvagn och lade honom i en annan vagn och f\u00f6rde honom tillbaka till Jerusalem, d\u00e4r han dog. Han begravdes p\u00e5 sina f\u00e4ders gravplats, och hela Juda och Jerusalem s\u00f6rjde honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jeremia diktade en klagos\u00e5ng \u00f6ver Josia. \u00c4nda fram till denna dag sjunger s\u00e5ngare och s\u00e5ngerskor om hans d\u00f6d, f\u00f6r dessa klagos\u00e5nger blev en tradition i Israel och har nedtecknats i \u201dKlagos\u00e5ngerna\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Josias historia i \u00f6vrigt, hans goda g\u00e4rningar som han gjorde i enlighet med HERRENS lag,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "finns nedtecknat i boken om Israels och Juda kungar."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joahas regerar i Juda - (2 Kung 23:31-35) Folket i landet gjorde Josias son Joachas till kung efter honom i Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Joachas var tjugotre \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade tre m\u00e5nader i Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen av Egypten avsatte honom i Jerusalem och kr\u00e4vde av landet tre och ett halvt ton silver och trettiofem kilo guld i skatt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jojakim regerar i Juda - (2 Kung 23:36\u201424:6) Egyptens kung insatte Joachas bror Eljakim till kung \u00f6ver Juda och Jerusalem och \u00e4ndrade hans namn till Jojakim. Neko f\u00f6rde hans bror Joachas till Egypten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jojakim var tjugofem \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade i elva \u00e5r i Jerusalem. Han gjorde det som var ont i HERRENS, sin Guds, \u00f6gon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nebukadnessar, kungen i Babylon, anf\u00f6ll honom och f\u00f6rde honom i bojor till Babylon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nebukadnessar tog ocks\u00e5 med sig f\u00f6rem\u00e5l fr\u00e5n HERRENS hus till Babylon och st\u00e4llde upp dem i sitt tempel d\u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jojakims historia i \u00f6vrigt och allt det avskyv\u00e4rda han gjorde och befanns skyldig till finns nedtecknat i boken om Israels och Juda kungar. Hans son Jojakin blev kung efter honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jojakin regerar i Juda - (2 Kung 24:8-17) Jojakin var arton \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade i tre m\u00e5nader och tio dagar. Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vid \u00e5rsskiftet l\u00e4t kung Nebukadnessar h\u00e4mta honom och f\u00f6rde honom till Babylon, samtidigt som de dyrbara f\u00f6rem\u00e5len fr\u00e5n HERRENS hus. Han gjorde hans bror Sidkia till kung \u00f6ver Juda och Jerusalem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sidkia regerar i Juda - (2 Kung 24:18-20; Jer 52:1-3) Sidkia var tjugoett \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade i elva \u00e5r i Jerusalem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS, sin Guds, \u00f6gon f\u00f6r han \u00f6dmjukade sig inte f\u00f6r profeten Jeremia, som talade p\u00e5 HERRENS uppdrag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han gjorde ocks\u00e5 uppror mot kung Nebukadnessar, som hade l\u00e5tit honom sv\u00e4ra en ed vid Gud. Han var envis och motsp\u00e4nstig och ville inte omv\u00e4nda sig till HERREN, Israels Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla de ledande bland pr\u00e4sterna och folket blev mer och mer otrogna och f\u00f6ljde andra folks avskyv\u00e4rda seder och bruk. De orenade HERRENS hus som han hade helgat i Jerusalem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Templet f\u00f6rst\u00f6rs och exil - (2 Kung 25:1-21; Jer 39:1-10; 52:4-27) HERREN, deras f\u00e4ders Gud, s\u00e4nde g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng varningar till dem genom sina s\u00e4ndebud, f\u00f6r han hade medlidande med dem och sitt tempel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men de f\u00f6rol\u00e4mpade Guds s\u00e4ndebud, f\u00f6raktade hans ord och h\u00e5nade hans profeter, tills HERRENS vrede mot sitt folk blev s\u00e5 stor att det inte l\u00e4ngre fanns n\u00e5gon r\u00e4ddning."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han l\u00e4t den kaldeiske kungen anfalla dem och d\u00f6da deras unga m\u00e4n med sv\u00e4rd i helgedomen. Han skonade varken unga m\u00e4n eller kvinnor, gamla eller \u00e5ldersstigna. Alla gav han i Nebukadnessars v\u00e5ld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alla f\u00f6rem\u00e5len fr\u00e5n Guds hus, b\u00e5de stora och sm\u00e5, och skatter fr\u00e5n b\u00e5de HERRENS hus och kungens och furstarnas skatter, allt f\u00f6rde han till Babylon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De satte eld p\u00e5 Guds hus, rev ner Jerusalems murar, br\u00e4nde alla palatsen och f\u00f6rst\u00f6rde allt av v\u00e4rde."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Resten, som \u00f6verlevt sv\u00e4rdet, f\u00f6rde han bort i f\u00e5ngenskap till Babylon. De fick bli hans och hans s\u00f6ners slavar, \u00e4nda tills perserna kom till makten,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r att HERRENS ord genom profeten Jeremia skulle uppfyllas, tills landet f\u00e5tt gottg\u00f6relse f\u00f6r sina sabbater. Hela den tid landet l\u00e5g \u00f6de hade det sabbatsvila, tills sjuttio \u00e5r hade g\u00e5tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kung Kyros l\u00e5ter folket \u00e5terv\u00e4nda - (Esra 1:1-3) Under den persiske kungen Kyros f\u00f6rsta regerings\u00e5r, ingav HERREN Kyros tanken att s\u00e4nda ut en f\u00f6rordning som skulle f\u00f6rkunnas \u00f6ver hela hans rike, b\u00e5de skriftligt och muntligt, detta f\u00f6r att Herrens ord genom Jeremia skulle uppfyllas:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dS\u00e5 s\u00e4ger Kyros, kung av Persien: \u2019HERREN, himlens Gud, har gett mig alla jordens riken, och han har befallt mig att bygga ett tempel \u00e5t honom i Jerusalem i Juda. Vem det \u00e4n \u00e4r bland er som tillh\u00f6r hans folk\u2006\u2013\u2006m\u00e5 HERREN, hans Gud, vara med honom!\u2019\u2006\u201d"
                }
            }
        }
    }
}