{
    "version": "NUB",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, som genom Guds vilja \u00e4r apostel \u00e5t Kristus Jesus, och fr\u00e5n v\u00e5r bror Timotheos. Till Guds f\u00f6rsamling i Korinth, och till alla de troende runt om i provinsen Achaia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5d och frid fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fader, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud tr\u00f6star och uppmuntrar - V\u00e4lsignad \u00e4r v\u00e5r Herre Jesus Kristus Gud och Fader, barmh\u00e4rtighetens Fader, all tr\u00f6sts Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han tr\u00f6star oss i alla v\u00e5ra sv\u00e5righeter, s\u00e5 att vi sj\u00e4lva kan ge vidare av hans tr\u00f6st och uppmuntran till andra som har det sv\u00e5rt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ju mer vi f\u00e5r lida f\u00f6r Kristus skull, desto mer tr\u00f6st f\u00e5r vi genom Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r vi m\u00f6ter sv\u00e5righeter \u00e4r det allts\u00e5 f\u00f6r er tr\u00f6st och fr\u00e4lsning. Genom den tr\u00f6st vi sj\u00e4lva f\u00e5r kan ni f\u00e5 tr\u00f6st som ger er kraft n\u00e4r ni f\u00e5r g\u00e5 igenom samma lidanden som vi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e5rt hopp \u00e4r fast n\u00e4r det g\u00e4ller er. Vi vet att ni delar lidandena med oss, och likas\u00e5 delar ni ocks\u00e5 v\u00e5r tr\u00f6st."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag vill att ni ska veta, syskon, vilka enorma sv\u00e5righeter vi fick g\u00e5 igenom i provinsen Asien. Vi var s\u00e5 illa ute att vi inte hade n\u00e5gra krafter kvar, och vi trodde faktiskt att v\u00e5r sista stund var kommen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, vi hade inom oss f\u00e5tt en d\u00f6dsdom. Men detta var f\u00f6r att vi inte skulle lita p\u00e5 oss sj\u00e4lva, utan p\u00e5 Gud, han som uppv\u00e4cker de d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och Gud r\u00e4ddade oss verkligen ur denna d\u00f6dsfara, och han ska g\u00f6ra det igen. Till honom har vi satt v\u00e5rt hopp, och han kommer att r\u00e4dda oss igen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men ni hj\u00e4lper oss genom era b\u00f6ner, och s\u00e5 ska m\u00e5nga tacka Gud f\u00f6r oss och f\u00f6r den n\u00e5d vi f\u00e5tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Paulus \u00e4ndrade resplaner - V\u00e5r stolthet \u00e4r att v\u00e5rt samvete kan vittna om att vi h\u00e4r i v\u00e4rlden, och s\u00e4rskilt i v\u00e5r relation mot er, alltid har handlat i helighet och renhet fr\u00e5n Gud. Vi har inte styrts av m\u00e4nsklig vishet utan av Guds n\u00e5d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi skriver ingenting annat till er \u00e4n det ni kan l\u00e4sa och f\u00f6rst\u00e5. Jag hoppas ocks\u00e5 att ni helt och fullt ska f\u00f6rst\u00e5"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "det som ni redan delvis har f\u00f6rst\u00e5tt, att ni p\u00e5 Herren Jesus dag kan vara lika stolta \u00f6ver oss som vi \u00e4r \u00f6ver er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eftersom jag litade p\u00e5 detta, hade jag t\u00e4nkt gl\u00e4dja er, med inte bara ett, utan tv\u00e5 bes\u00f6k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag hade t\u00e4nkt bes\u00f6ka er f\u00f6rst p\u00e5 min v\u00e4g till Makedonien, och sedan p\u00e5 v\u00e4gen hem igen. D\u00e5 skulle ni ha f\u00e5tt hj\u00e4lpa mig med det jag beh\u00f6ver f\u00f6r min resa till Judeen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r jag nu t\u00e4nkte s\u00e5, hade jag lagt mina planer lite v\u00e4l l\u00e4ttvindigt? Kanske s\u00e4ger jag, i m\u00e4nsklig svaghet, en sak och menar en annan?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nej, s\u00e5 sant Gud \u00e4r trofast, s\u00e5 s\u00e4ger vi inte b\u00e5de ja och nej p\u00e5 samma g\u00e5ng."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kristus Jesus, Guds Son, som jag och Silvanus och Timotheos har f\u00f6rkunnat bland er, var ju heller aldrig ja och nej, utan i honom finns bara ett ja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r allt det som Gud har lovat har f\u00e5tt sitt ja genom Jesus. D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger ocks\u00e5 vi v\u00e5rt Amen genom honom till Guds \u00e4ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det \u00e4r ju Gud som hj\u00e4lper b\u00e5de er och mig att h\u00e5lla fast vid Kristus och har smort oss."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han har satt sitt sigill p\u00e5 oss och gett oss Anden som en s\u00e4kerhet i v\u00e5ra hj\u00e4rtan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gud sj\u00e4lv kan intyga att det var f\u00f6r att skona er som jag inte mer ville komma till Korinth."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men vi vill inte styra \u00f6ver er tro. Nej, vi vill bara hj\u00e4lpa er att vara glada \u00f6ver den tro som ni redan st\u00e5r fasta i."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag best\u00e4mde mig allts\u00e5 f\u00f6r att inte resa till er, f\u00f6r att inte g\u00f6ra er ledsna igen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om jag n\u00e4mligen f\u00f6rst hade gjort er ledsna, hur skulle n\u00e5gon d\u00e5 kunna g\u00f6ra mig glad, f\u00f6rutom den som jag gjort ledsen?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skrev jag som jag gjorde, s\u00e5 att jag sedan skulle kunna komma utan att bli ledsen \u00f6ver dem som borde g\u00f6ra mig glad. Jag \u00e4r s\u00e4ker p\u00e5 att min gl\u00e4dje \u00e4r allas er gl\u00e4dje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oerh\u00f6rt nedtryckt och med tungt hj\u00e4rta var det som jag skrev till er, och jag gr\u00e4t medan jag gjorde det. Jag ville ju inte g\u00f6ra er ledsna, utan ville bara att ni skulle f\u00f6rst\u00e5 hur mycket jag \u00e4lskar er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rl\u00e5t den som har syndat - Om n\u00e5gon har orsakat sorg, s\u00e5 \u00e4r det inte mig han har gjort ledsen utan er alla, \u00e5tminstone i viss m\u00e5n, f\u00f6r att inte g\u00e5 till n\u00e5gon \u00f6verdrift."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men nu har han blivit tillr\u00e4ckligt straffad av de flesta av er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu \u00e4r det i st\u00e4llet dags att f\u00f6rl\u00e5ta och uppmuntra, s\u00e5 att han inte blir totalt deprimerad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r uppmanar jag er att ni visar honom all den k\u00e4rlek ni kan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r jag skrev till er gjorde jag det f\u00f6r att se om ni skulle best\u00e5 provet och vara lydiga i allting."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om ni f\u00f6rl\u00e5ter n\u00e5gon, s\u00e5 g\u00f6r jag det ocks\u00e5. Och det jag har f\u00f6rl\u00e5tit, ifall jag nu har haft n\u00e5got att f\u00f6rl\u00e5ta, har jag gjort f\u00f6r er skull inf\u00f6r Kristus,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r att inte Satan ska \u00f6verlista oss. Vi vet ju vad han \u00e4r ute efter."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Paulus bes\u00f6k i Troas och Makedonien - N\u00e4r jag kom till Troas med evangeliet om Kristus, \u00f6ppnade Herren m\u00e5nga m\u00f6jligheter f\u00f6r mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men jag k\u00e4nde mig hela tiden orolig, eftersom jag inte fann min bror Titus d\u00e4r. D\u00e4rf\u00f6r tog jag farv\u00e4l av dem och reste vidare till Makedonien."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Paulus uppdrag - Men lovad vare Gud, som alltid leder oss i Kristus triumft\u00e5g och genom oss \u00f6verallt sprider v\u00e4lluktande r\u00f6kelsedoft fr\u00e5n kunskapen om honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi \u00e4r doften om Kristus inf\u00f6r Gud bland dem som blir r\u00e4ddade och bland dem som g\u00e5r f\u00f6rlorade,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "en d\u00f6dens doft till d\u00f6d f\u00f6r de senare, och en livets doft till liv f\u00f6r de f\u00f6rra. Men vem \u00e4r d\u00e5 v\u00e4rdig att utf\u00f6ra ett s\u00e5dant arbete?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vi \u00e4r ju inte som m\u00e5nga andra som bjuder ut Guds ord f\u00f6r egen vinnings skull. Nej, vi f\u00f6rkunnar Kristus of\u00f6rfalskat, inf\u00f6r Gud, uts\u00e4nda av honom."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6rjar vi nu rekommendera oss sj\u00e4lva igen? \u00c4r vi kanske s\u00e5dana som m\u00e5ste ha rekommendationsbrev med sig till er, eller vill f\u00e5 ett fr\u00e5n er?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nej, ni \u00e4r sj\u00e4lva v\u00e5rt rekommendationsbrev, skrivet i v\u00e5ra hj\u00e4rtan, k\u00e4nt och l\u00e4st av alla."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r ju uppenbart att ni \u00e4r ett rekommendationsbrev fr\u00e5n Kristus sj\u00e4lv, utskrivet av oss, inte med bl\u00e4ck, utan med den levande Gudens Ande, inte p\u00e5 stentavlor, utan i m\u00e4nniskohj\u00e4rtan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det gamla och det nya f\u00f6rbundet mellan Gud och m\u00e4nniskor - S\u00e5dan \u00e4r v\u00e5r tillit till Gud genom Kristus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det \u00e4r ju inte vi sj\u00e4lva som har \u00e5stadkommit n\u00e5got. Nej, v\u00e5r f\u00f6rm\u00e5ga kommer fr\u00e5n Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han har gett oss f\u00f6rm\u00e5gan att vara tj\u00e4nare \u00e5t ett nytt f\u00f6rbund som inte \u00e4r bokstavens utan Andens. Bokstaven d\u00f6dar, men Anden ger liv."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Redan d\u00f6dens tj\u00e4nst, byggd p\u00e5 bokst\u00e4ver som var inhuggna i stentavlor, kom med en s\u00e5dan h\u00e4rlighet att israeliterna inte kunde se p\u00e5 Moses ansikte som str\u00e5lade s\u00e5 starkt, \u00e4ven om den h\u00e4rligheten avtog."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur mycket st\u00f6rre ska d\u00e5 inte h\u00e4rligheten i Andens tj\u00e4nst vara!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om redan domens tj\u00e4nst var s\u00e5 fylld av h\u00e4rlighet, hur mycket mer h\u00e4rlighet ska d\u00e5 inte finnas i r\u00e4ttf\u00e4rdighetens tj\u00e4nst!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den tidigare h\u00e4rligheten visar sig inte ha n\u00e5gon h\u00e4rlighet alls j\u00e4mf\u00f6rt med denna \u00f6verv\u00e4ldigande h\u00e4rlighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r om det som sedan avtog var fyllt av h\u00e4rlighet, hur mycket st\u00f6rre \u00e4r d\u00e5 inte h\u00e4rligheten i det som best\u00e5r!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eftersom vi nu har ett s\u00e5dant hopp tr\u00e4der vi fram i frimodighet"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och g\u00f6r inte som Mose, som h\u00e4ngde en sl\u00f6ja framf\u00f6r ansiktet f\u00f6r att Israels folk inte skulle se hur h\u00e4rligheten avtog och f\u00f6rsvann."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men deras f\u00f6rst\u00e5nd f\u00f6rstockades, och sl\u00f6jan finns \u00e4n idag kvar n\u00e4r det gamla f\u00f6rbundets skrifter l\u00e4ses upp. Sl\u00f6jan f\u00f6rsvinner ju inte f\u00f6rr\u00e4n i och med Kristus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4n idag h\u00e4nger det en sl\u00f6ja \u00f6ver deras hj\u00e4rtan n\u00e4r man l\u00e4ser ur Moses lag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men s\u00e5 fort n\u00e5gon v\u00e4nder sig till Herren tas sl\u00f6jan bort."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren \u00e4r Anden, och d\u00e4r Herrens Ande \u00e4r, d\u00e4r \u00e4r friheten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alla vi som har f\u00e5tt sl\u00f6jan borttagen kan nu se Herrens h\u00e4rlighet, och den f\u00f6rvandlar oss till en och samma avbild; vi f\u00f6rh\u00e4rligas av denna h\u00e4rlighet som kommer fr\u00e5n Herren, Anden."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus f\u00e5r lida men k\u00e4mpar vidare - Eftersom vi genom Guds barmh\u00e4rtighet nu har denna tj\u00e4nst ger vi inte upp."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi tar inte till n\u00e5gra hemliga och skamliga metoder eller falska knep och f\u00f6rvr\u00e4nger inte Guds ord, utan l\u00e4gger \u00f6ppet fram sanningen och \u00f6verl\u00e5ter \u00e5t var och en att bed\u00f6ma oss utifr\u00e5n sitt samvete inf\u00f6r Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om evangeliet vi f\u00f6rkunnar \u00e4r dolt, \u00e4r det dolt f\u00f6r dem som \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g att g\u00e5 f\u00f6rlorade."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den h\u00e4r tids\u00e5lderns gud har f\u00f6rblindat dem som inte tror, s\u00e5 att de inte kan se ljuset fr\u00e5n evangeliet om Kristus h\u00e4rlighet, Guds avbild."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi f\u00f6rkunnar inte oss sj\u00e4lva utan Jesus Kristus, som \u00e4r Herren, och att vi \u00e4r era tj\u00e4nare f\u00f6r Jesus skull."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud sa: \u201dLjus ska lysa i m\u00f6rkret\u201d, och han har lyst upp v\u00e5ra hj\u00e4rtan, s\u00e5 att kunskapen om Guds h\u00e4rlighet som str\u00e5lar fr\u00e5n Kristus ansikte ska sprida sitt ljus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi har denna skatt i en br\u00e4cklig lerkruka, f\u00f6r att den v\u00e4ldiga kraften ska vara fr\u00e5n Gud och inte fr\u00e5n oss sj\u00e4lva."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi \u00e4r h\u00e5rt pressade fr\u00e5n alla h\u00e5ll men inte krossade, r\u00e5dvilla men inte desperata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6rf\u00f6ljda men inte \u00f6vergivna, slagna till marken men inte utpl\u00e5nade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi b\u00e4r alltid Jesus d\u00f6d i v\u00e5r kropp, f\u00f6r att ocks\u00e5 Jesus liv ska bli synligt i v\u00e5r kropp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r Jesus skull riskerar vi g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng v\u00e5ra liv, f\u00f6r att hans liv ska bli synligt i v\u00e5r d\u00f6dliga kropp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Allts\u00e5 verkar d\u00f6den i oss men livet i er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi har samma trons ande som det st\u00e5r om i Skriften: \u201dJag trodde, d\u00e4rf\u00f6r talade jag.\u201d Ocks\u00e5 vi tror, och d\u00e4rf\u00f6r talar vi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi vet ju att han som uppv\u00e4ckte Herren Jesus fr\u00e5n de d\u00f6da ska uppv\u00e4cka oss med Jesus och l\u00e5ta oss f\u00e5 tr\u00e4da fram tillsammans med er inf\u00f6r honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allt detta \u00e4r f\u00f6r er skull, f\u00f6r att allt fler ska n\u00e5s av n\u00e5den och allt fler visa \u00f6verfl\u00f6dande tacksamhet till Guds \u00e4ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ger vi inte upp. \u00c4ven om v\u00e5r yttre m\u00e4nniska bryts ner, s\u00e5 f\u00f6rnyas v\u00e5r inre m\u00e4nniska dag f\u00f6r dag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och v\u00e5ra kortvariga problem \u00e4r ett l\u00e5gt pris f\u00f6r att en dag f\u00e5 del av den underbara, eviga h\u00e4rligheten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi \u00e4r ju inte inriktade p\u00e5 det synliga, utan p\u00e5 det osynliga. F\u00f6r det synliga ska snart f\u00f6rsvinna, medan det osynliga varar f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vi ska f\u00e5 nya kroppar - Vi vet att n\u00e4r v\u00e5rt jordiska t\u00e4lt rivs ner, har Gud berett en byggnad \u00e5t oss i himlen, en evig boning, som inte \u00e4r gjord av m\u00e4nniskoh\u00e4nder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge vi \u00e4r kvar i denna jordiska gestalt, suckar vi och l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 kl\u00e4 p\u00e5 oss v\u00e5r himmelska boning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r n\u00e4r vi v\u00e4l har kl\u00e4tt p\u00e5 oss den, \u00e4r vi inte l\u00e4ngre nakna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Medan vi lever h\u00e4r i detta t\u00e4lt, suckar vi och har det sv\u00e5rt. Vi vill ju inte bli avkl\u00e4dda utan p\u00e5kl\u00e4dda, s\u00e5 att det d\u00f6dliga blir uppslukat av livet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det \u00e4r ju Gud som har skapat oss f\u00f6r just detta och som en garanti har han gett oss Anden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r vi alltid vid gott mod, \u00e4ven om vi vet att vi, s\u00e5 l\u00e4nge vi \u00e4r kvar i v\u00e5r jordiska kropp, \u00e4r \u00e5tskilda fr\u00e5n Herren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi lever i tro, utan att se."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi \u00e4r vid gott mod och ser fram emot att l\u00e4mna kroppen och f\u00e5 bo hos Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r str\u00e4var vi efter att behaga Herren, vare sig vi \u00e4r hemma eller borta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi ska ju alla st\u00e5 inf\u00f6r Kristus domstol en dag och bel\u00f6nas eller straffas f\u00f6r det vi har gjort h\u00e4r i det fysiska livet, gott eller ont."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud erbjuder alla f\u00f6rsoning - Vi vet allts\u00e5 vad fruktan f\u00f6r Herren \u00e4r och f\u00f6rs\u00f6ker vinna m\u00e4nniskor. F\u00f6r Gud \u00e4r det uppenbart vad vi \u00e4r, och jag hoppas att det ocks\u00e5 \u00e4r uppenbart f\u00f6r era samveten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi f\u00f6rs\u00f6ker inte rekommendera oss sj\u00e4lva f\u00f6r er igen, bara ge er tillf\u00e4lle att vara stolta \u00f6ver oss. D\u00e5 har ni n\u00e5got att svara dem som skryter med det yttre och inte med det som finns i hj\u00e4rtat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4r vi fr\u00e5n v\u00e5ra sinnen, s\u00e5 \u00e4r det f\u00f6r Guds skull. \u00c4r vi f\u00f6rnuftiga, s\u00e5 \u00e4r det f\u00f6r er skull."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00e4rleken fr\u00e5n Kristus driver oss. Vi \u00e4r ju \u00f6vertygade om att en har d\u00f6tt f\u00f6r alla, och d\u00e5 har alla d\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han har d\u00f6tt f\u00f6r alla, f\u00f6r att de som lever inte l\u00e4ngre ska leva f\u00f6r sig sj\u00e4lva, utan f\u00f6r honom som har d\u00f6tt och uppst\u00e5tt f\u00f6r dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r bed\u00f6mer vi inte l\u00e4ngre p\u00e5 ett vanligt m\u00e4nskligt s\u00e4tt. Om vi en g\u00e5ng har betraktat Kristus p\u00e5 det viset g\u00f6r vi det inte mer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som \u00e4r i Kristus \u00e4r allts\u00e5 en ny skapelse. Det gamla \u00e4r borta, och n\u00e5got nytt har b\u00f6rjat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt detta kommer fr\u00e5n Gud, som f\u00f6rsonade oss med sig sj\u00e4lv genom Kristus och gav oss f\u00f6rsoningens tj\u00e4nst."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gud f\u00f6rsonade v\u00e4rlden med sig sj\u00e4lv genom Kristus. Han st\u00e4llde inte m\u00e4nniskorna till svars f\u00f6r deras \u00f6vertr\u00e4delser, och han gav oss detta budskap om f\u00f6rsoning."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi \u00e4r allts\u00e5 s\u00e4ndebud f\u00f6r Kristus, och Gud v\u00e4djar till m\u00e4nniskorna genom oss. Som Kristus spr\u00e5kr\u00f6r v\u00e4djar vi: \u201dL\u00e5t f\u00f6rsona er med Gud.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som inte visste vad synd var gjorde Gud till synd f\u00f6r v\u00e5r skull, f\u00f6r att vi genom honom skulle f\u00e5 Guds r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Som Guds medarbetare uppmanar vi er ocks\u00e5 att inte ta emot Guds n\u00e5d f\u00f6rg\u00e4ves."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud s\u00e4ger ju: \u201dJag b\u00f6nh\u00f6r dig i n\u00e5dens tid och hj\u00e4lper dig p\u00e5 r\u00e4ddningens dag.\u201d Se, nu \u00e4r n\u00e5dens tid, nu \u00e4r r\u00e4ddningens dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulus pr\u00f6vningar - Vi vill inte vara till anst\u00f6t f\u00f6r n\u00e5gon. Ingen ska kunna klaga p\u00e5 v\u00e5r tj\u00e4nst."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi vill i allting visa att vi \u00e4r Guds tj\u00e4nare, med stor uth\u00e5llighet i lidanden, sv\u00e5righeter och n\u00f6d,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "under misshandel, i f\u00e4ngelse och upplopp, i arbete och slit, vaka och sv\u00e4lt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "i renhet, kunskap, t\u00e5lamod och godhet, med den heliga Anden och uppriktig k\u00e4rlek,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "det sanna budskapet och Guds kraft, med r\u00e4ttf\u00e4rdighetens vapen, b\u00e5de i anfall och i f\u00f6rsvar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "i \u00e4ra och van\u00e4ra, med b\u00e5de d\u00e5ligt och gott rykte. Vi kallas f\u00f6r villol\u00e4rare men talar sanning."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi \u00e4r missk\u00e4nda men \u00e4nd\u00e5 erk\u00e4nda, n\u00e4ra d\u00f6den men lever fortfarande, slagna men inte ihj\u00e4lslagna,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sorgsna men \u00e4nd\u00e5 alltid glada, fattiga men g\u00f6r m\u00e5nga rika, \u00e4ger inget men har \u00e4nd\u00e5 allt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi har talat helt \u00f6ppet till er, korinthier, f\u00f6r ni har en stor plats i v\u00e5rt hj\u00e4rta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni har det inte tr\u00e5ngt hos oss, men hos er \u00e4r det tr\u00e5ngt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kan ni inte f\u00f6rs\u00f6ka vara som vi? Nu talar jag till er som mina barn, ge plats i era hj\u00e4rtan ni ocks\u00e5."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Varning f\u00f6r att kompromissa med synden - G\u00f6r er inte till ett med dem som inte tror. Vad har r\u00e4ttf\u00e4rdighet med lagl\u00f6shet att g\u00f6ra? Vad har ljus och m\u00f6rker gemensamt?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kan Kristus och Beliar dra \u00e5t samma h\u00e5ll? Kan en troende och en som inte tror dela n\u00e5got med varandra?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vad har Guds tempel med avgudar att g\u00f6ra? Vi \u00e4r tempel \u00e5t den levande Guden, f\u00f6r Gud har sagt: \u201dJag ska bo och vandra ibland dem. Jag ska vara deras Gud, och de ska vara mitt folk.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren: \u201dL\u00e4mna dem och skilj er fr\u00e5n dem. R\u00f6r inte det som \u00e4r orent! D\u00e5 ska jag ta emot er"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och vara er far, och ni ska vara mina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, s\u00e4ger Herren, den Allsm\u00e4ktige.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e4ra v\u00e4nner, det \u00e4r dessa l\u00f6ften vi har. L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r rena oss fr\u00e5n allt som f\u00f6rorenar kropp eller ande och i gudsfruktan fullf\u00f6lja v\u00e5r helgelse."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paulus gl\u00e4der sig \u00f6ver f\u00f6rsamlingens \u00e5nger - Ge oss plats i era hj\u00e4rtan. Vi har inte handlat or\u00e4tt mot n\u00e5gon. Vi har inte lurat n\u00e5gon eller utnyttjat n\u00e5gon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men detta s\u00e4ger jag inte f\u00f6r att d\u00f6ma er. Nej, jag har ju redan sagt att ni \u00e4r i v\u00e5ra hj\u00e4rtan, f\u00f6r att vi ska b\u00e5de d\u00f6 och leva tillsammans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har stort f\u00f6rtroende f\u00f6r er och \u00e4r mycket stolt \u00f6ver er. Jag har f\u00e5tt mycket uppmuntran och \u00f6verfl\u00f6dande gl\u00e4dje mitt i alla v\u00e5ra sv\u00e5righeter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r vi kom fram till Makedonien, fick vi ingen som helst ro. Runt omkring oss var det stridigheter; konflikter utanf\u00f6r och fruktan innanf\u00f6r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Gud, som tr\u00f6star de nedtryckta, tr\u00f6stade oss genom att Titus kom,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och inte bara genom att han kom, utan ocks\u00e5 genom den tr\u00f6st han sj\u00e4lv hade f\u00e5tt hos er, och att han kunde ber\u00e4tta om er l\u00e4ngtan, er f\u00f6rtvivlan och er omsorg om mig. Det gladde mig \u00e4nnu mer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu \u00e5ngrar jag inte l\u00e4ngre mitt f\u00f6rra brev till er som gjorde er bedr\u00f6vade. F\u00f6rst \u00e5ngrade jag det ett tag, eftersom jag inser att jag gjorde er bedr\u00f6vade, \u00e4ven om det var \u00f6verg\u00e5ende."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu \u00e4r jag i st\u00e4llet glad, inte f\u00f6r att ni blev bedr\u00f6vade, utan d\u00e4rf\u00f6r att det fick er att v\u00e4nda om. Er bedr\u00f6velse var ju vad Gud \u00f6nskade, och d\u00e4rf\u00f6r skadade vi ingen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den bedr\u00f6velse Gud l\u00e5ter n\u00e5gon k\u00e4nna leder till omv\u00e4ndelse, och den beh\u00f6ver ingen \u00e5ngra. Men v\u00e4rldslig bedr\u00f6velse driver mot d\u00f6den."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 allt vad denna bedr\u00f6velse som Gud l\u00e4t er k\u00e4nna, ledde till bland er: innerlig h\u00e4ngivenhet, urs\u00e4kter, uppr\u00f6rdhet, oro, l\u00e4ngtan, iver, bestraffning! Ni gjorde allt f\u00f6r att visa att ni \u00e4r oskyldiga i det h\u00e4r fallet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men jag skrev inte brevet bara med tanke p\u00e5 den som hade felat, eller p\u00e5 den som fick lida f\u00f6r det, utan ocks\u00e5 f\u00f6r att ni sj\u00e4lva med Guds hj\u00e4lp skulle inse hur helhj\u00e4rtat ni egentligen st\u00f6der oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta har verkligen tr\u00f6stat oss. F\u00f6rutom denna tr\u00f6st blev vi v\u00e4ldigt glada f\u00f6r Titus skull. Han var s\u00e5 lycklig och l\u00e4ttad efter att ha tr\u00e4ffat er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag hade redan innan talat om f\u00f6r Titus hur stolt jag \u00e4r \u00f6ver er, och jag beh\u00f6vde verkligen inte sk\u00e4mmas \u00f6ver er. Allt jag hade sagt till Titus om er visade sig vara sant, precis som allt annat \u00e4r sant som jag har sagt till er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han gillar er nu mer \u00e4n n\u00e5gonsin, eftersom han minns med vilken respekt och v\u00f6rdnad ni alla lyssnade till honom och var villiga att f\u00f6lja alla hans r\u00e5d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja, jag \u00e4r verkligen glad att jag s\u00e5 fullst\u00e4ndigt kan lita p\u00e5 er."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Insamlingen till de troende i Jerusalem - Nu vill jag ber\u00e4tta f\u00f6r er, syskon, vilken n\u00e5d Gud har gett till f\u00f6rsamlingarna i Makedonien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Trots att de har g\u00e5tt igenom m\u00e5nga sv\u00e5ra pr\u00f6vningar och lever i yttersta fattigdom, har de varit mycket glada \u00f6ver att kunna ge till andra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag kan intyga att de har gett allt de hade r\u00e5d med, och mer d\u00e4rtill. Helt frivilligt"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "kom de till mig och bad mycket entr\u00e4get om att f\u00e5 vara med och hj\u00e4lpa de heliga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de gav inte bara vad vi hade v\u00e4ntat oss. Nej, de gav f\u00f6rst och fr\u00e4mst sig sj\u00e4lva \u00e5t Herren, men \u00e4ven \u00e5t oss, efter Guds vilja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r bad vi Titus forts\u00e4tta med det han p\u00e5b\u00f6rjat, s\u00e5 att k\u00e4rleksg\u00e5van skulle kunna slutf\u00f6ras bland er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni har ju f\u00e5tt allting i \u00f6verfl\u00f6d: tro, tal, kunskap, h\u00e4ngivenhet och k\u00e4rlek till oss. Se nu till att ni \u00e4ven ger uttryck f\u00f6r dessa n\u00e5deg\u00e5vor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men det \u00e4r ingen befallning jag ger er. Jag vill bara pr\u00f6va \u00e4ktheten i er k\u00e4rlek genom att j\u00e4mf\u00f6ra den med andras iver."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni k\u00e4nner ju v\u00e5r Herre Jesus Kristus n\u00e5d. Han som var rik blev fattig f\u00f6r er skull, s\u00e5 att ni genom hans fattigdom kan bli rika."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag f\u00f6resl\u00e5r d\u00e4rf\u00f6r att ni f\u00f6r ert eget b\u00e4sta, ni som i fjol tog initiativet och ville g\u00f6ra n\u00e5got,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "nu lika ivrigt slutf\u00f6r arbetet utifr\u00e5n vad ni har r\u00e5d med."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om n\u00e5gon bara \u00e4r villig att ge, \u00e4r han v\u00e4lkommen med vad han har och f\u00f6ruts\u00e4tts inte ge n\u00e5got han inte har."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det \u00e4r ju inte meningen att de andra ska leva i \u00f6verfl\u00f6d, medan ni f\u00e5r det sv\u00e5rt. Nej, det handlar om att f\u00f6rdela tillg\u00e5ngarna r\u00e4ttvist."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Just nu \u00e4r det ni som lever i \u00f6verfl\u00f6d och kan hj\u00e4lpa andra. En annan g\u00e5ng \u00e4r det tv\u00e4rtom. P\u00e5 det s\u00e4ttet blir det r\u00e4ttvis f\u00f6rdelning,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "som det st\u00e5r skrivet: \u201dDen som samlade mycket hade inte f\u00f6r mycket, och den som samlade litet hade inte f\u00f6r lite.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Titus och hans reskamrater - Vi tackar Gud f\u00f6r att han har v\u00e4ckt samma engagemang f\u00f6r er i Titus hj\u00e4rta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han tog inte bara emot v\u00e5r uppmuntran, utan han var s\u00e5 ivrig att han sj\u00e4lvmant gav sig iv\u00e4g till er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi l\u00e4t ocks\u00e5 en annan troende man resa med honom, en som \u00e4r uppskattad av alla f\u00f6rsamlingar h\u00e4r f\u00f6r sitt arbete f\u00f6r evangeliet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Samme man har ocks\u00e5 blivit utvald av f\u00f6rsamlingarna h\u00e4r att resa med oss n\u00e4r g\u00e5van ska \u00f6verl\u00e4mnas. Det g\u00f6r vi f\u00f6r att \u00e4ra Herren sj\u00e4lv och f\u00f6r att visa v\u00e5r iver att hj\u00e4lpa till."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 undviker vi all kritik f\u00f6r v\u00e5rt s\u00e4tt att handskas med denna stora g\u00e5va."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vi str\u00e4var n\u00e4mligen efter att g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt inf\u00f6r Gud men ocks\u00e5 inf\u00f6r m\u00e4nniskor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Samtidigt skickade vi ocks\u00e5 en tredje person till er, en man som p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt har visat oss hur h\u00e4ngiven han \u00e4r. Och han var nu \u00e4nnu ivrigare, eftersom han har ett s\u00e5 stort f\u00f6rtroende f\u00f6r er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vad Titus betr\u00e4ffar s\u00e5 \u00e4r han min v\u00e4n och medarbetare f\u00f6r er. De andra tv\u00e5 \u00e4r uts\u00e4nda fr\u00e5n f\u00f6rsamlingarna h\u00e4r, och de \u00e4rar Kristus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ge rikligt och av k\u00e4rlek - Oms\u00e4tt nu er k\u00e4rlek i praktisk handling f\u00f6r dessa inf\u00f6r f\u00f6rsamlingarna, s\u00e5 att de ser hur r\u00e4tt vi hade n\u00e4r vi skr\u00f6t \u00f6ver er."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egentligen beh\u00f6ver jag inte skriva till er om hj\u00e4lpen till de heliga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vet ju hur villiga ni \u00e4r att ge, och jag har redan skrutit \u00f6ver er inf\u00f6r makedonierna och sagt: \u201dI provinsen Achaia har man varit beredd att hj\u00e4lpa till redan i fjol.\u201d Och er entusiasm har smittat av sig p\u00e5 de flesta h\u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag skickar \u00e4nd\u00e5 br\u00f6derna, f\u00f6r jag vill ju inte ha skrutit i on\u00f6dan \u00f6ver er, utan ni \u00e4r verkligen f\u00f6rberedda som jag sagt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Annars f\u00e5r vi, ja, faktiskt ni, sk\u00e4mmas om n\u00e5gra makedonier kommer med mig och finner er of\u00f6rberedda, trots att vi haft ett s\u00e5dant f\u00f6rtroende f\u00f6r er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det var d\u00e4rf\u00f6r jag bad dessa tre att resa i f\u00f6rv\u00e4g, s\u00e5 att den stora g\u00e5va ni talade om kan vara insamlad och klar, och riklig, inte sn\u00e5l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g: den som s\u00e5r sparsamt f\u00e5r sk\u00f6rda sparsamt, och den som s\u00e5r rikligt f\u00e5r sk\u00f6rda rikligt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var och en ska i sitt hj\u00e4rta best\u00e4mma sig f\u00f6r hur mycket han vill ge. Det f\u00e5r inte ske motvilligt eller av tv\u00e5ng, f\u00f6r Gud \u00e4lskar den som ger med gl\u00e4dje."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Gud har makt att ge er riklig n\u00e5d, allt vad ni beh\u00f6ver och mer d\u00e4rtill, s\u00e5 att ni alltid med gl\u00e4dje kan ge stora g\u00e5vor till allt gott som g\u00f6rs."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det st\u00e5r skrivet: \u201dHan str\u00f6r ut och ger \u00e5t de fattiga. Hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet best\u00e5r f\u00f6r evigt.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han som ger bonden s\u00e4d att s\u00e5 och br\u00f6d att \u00e4ta, ska ocks\u00e5 ge er mycket s\u00e4d, flerdubbelt, och en \u00f6kad sk\u00f6rd av er r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni ska f\u00e5 ett s\u00e5dant \u00f6verfl\u00f6d p\u00e5 allt, att ni alltid kan ge gener\u00f6sa g\u00e5vor till andra. Och n\u00e4r vi \u00f6verl\u00e4mnar g\u00e5van, kommer de att tacka Gud f\u00f6r er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Denna er tj\u00e4nst med insamlingen ger de heliga allt vad de beh\u00f6ver men resulterar ocks\u00e5 i att Gud blir tackad om och om igen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r ni genom denna tj\u00e4nst visar er seriositet kommer de att hylla Gud f\u00f6r att ni oms\u00e4tter er bek\u00e4nnelse till evangeliet om Kristus i praktisk handling och gener\u00f6st delar med er av era tillg\u00e5ngar till b\u00e5de dem och andra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De kommer att be f\u00f6r er och l\u00e4ngta efter er p\u00e5 grund av Guds o\u00e4ndliga n\u00e5d mot er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gud vare tack f\u00f6r hans obeskrivligt stora g\u00e5va!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rsvarar sitt uppdrag som apostel - Jag, Paulus, som \u00e4r s\u00e5 vag n\u00e4r jag \u00e4r hos er och modig n\u00e4r jag \u00e4r l\u00e5ngt borta, v\u00e4djar till er vid Kristus mildhet och godhet:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "l\u00e5t mig f\u00e5 slippa anv\u00e4nda mitt mod och min myndighet n\u00e4r jag kommer till er, vilket jag \u00e4r beredd att g\u00f6ra om jag m\u00e5ste g\u00e5 emot dem som menar att jag styrs av sj\u00e4lviska motiv."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Visserligen lever vi h\u00e4r i v\u00e4rlden, men vi k\u00e4mpar inte med v\u00e4rldsliga metoder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nej, de vapen vi anv\u00e4nder \u00e4r inte m\u00e4nskliga utan har Guds m\u00e4ktiga kraft, som kan bryta ner alla starka f\u00e4sten. Vi bryter ner alla tankebyggnader,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "stolta argument och allt trotsigt som g\u00e5r emot kunskapen om Gud. Varje tanke tar vi till f\u00e5nga och tvingar den att lyda Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och vi \u00e4r beredda att straffa all olydnad, s\u00e5 snart er lydnad blivit fullst\u00e4ndig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni betraktar allting p\u00e5 ett ytligt s\u00e4tt. Om n\u00e5gon \u00e4r \u00f6vertygad om att han tillh\u00f6r Kristus, b\u00f6r han f\u00f6rst\u00e5 att vi tillh\u00f6r Kristus lika mycket som han."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, \u00e4ven om jag skulle kunna skryta \u00e4nnu mer med den myndighet vi har f\u00e5tt av Herren\u2006\u2013\u2006en myndighet som \u00e4r till f\u00f6r att bygga upp er, inte f\u00f6r att bryta ner\u2006\u2013\u2006skulle jag inte beh\u00f6va sk\u00e4mmas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men jag vill inte att det ska verka som om jag \u00e4r ute efter att skr\u00e4mma er med mina brev."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En del s\u00e4ger ju: \u201dHans brev \u00e4r fulla av myndighet och kraft, men n\u00e4r han sj\u00e4lv kommer hit, d\u00e5 \u00e4r han ynklig och svag och inte mycket att lyssna p\u00e5.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men den som talar p\u00e5 det viset m\u00e5ste f\u00f6rst\u00e5 att vad vi brevledes \u00e4r i ord, p\u00e5 l\u00e5ngt avst\u00e5nd, det \u00e4r vi i v\u00e5ra handlingar n\u00e4r vi \u00e4r hos er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi kan inte t\u00e4nka oss att j\u00e4mf\u00f6ra eller likst\u00e4lla oss med de m\u00e4nniskor hos er som bara framh\u00e4ver sig sj\u00e4lva. De m\u00e4ter sig med sig sj\u00e4lva och j\u00e4mf\u00f6r sig med sig sj\u00e4lva\u2006\u2013\u2006s\u00e5 of\u00f6rst\u00e5ndigt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi vill dock inte \u00f6verdrivet ber\u00f6mma oss sj\u00e4lva, utan h\u00e5lla oss inom den gr\u00e4ns Gud har gett oss: att vi skulle n\u00e5 fram \u00e4nda till er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om vi inte hade kommit till er, d\u00e5 hade vi \u00f6verdrivit. Men nu var vi ju de f\u00f6rsta som kom till er med evangeliet om Kristus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi vill inte ta \u00e5t oss \u00e4ran f\u00f6r det arbete som andra har utr\u00e4ttat. Men n\u00e4r er tro v\u00e4xer sig starkare, hoppas vi att kunna arbeta \u00e4nnu mera bland er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan kan vi g\u00e5 vidare och f\u00f6rkunna evangeliet i regioner bortom er. D\u00e5 beh\u00f6ver vi inte riskera att skryta \u00f6ver s\u00e5dant som andra har utf\u00f6rt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dDen som vill skryta, ska skryta \u00f6ver Herren.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som framh\u00e5ller sig sj\u00e4lv best\u00e5r inte provet; det g\u00f6r den som Herren rekommenderar."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus och de falska apostlarna - Jag hoppas ni st\u00e5r ut med lite d\u00e5rskap fr\u00e5n mig en stund till. Ja, det g\u00f6r ni s\u00e4kert!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Med gudomlig svartsjuka vakar jag nu svartsjukt \u00f6ver er. Jag har trolovat er med en enda man, Kristus, s\u00e5 att jag kan \u00f6verl\u00e4mna er som en ren jungfru \u00e5t honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r att ni ska bli vilseledda i era sinnen och lockas till att \u00f6verge den uppriktiga renheten mot Kristus, precis som Eva blev lurad av ormens \u00f6vertalningsf\u00f6rm\u00e5ga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om n\u00e5gon kommer och f\u00f6rkunnar en annan Jesus \u00e4n den vi f\u00f6rkunnade f\u00f6r er, eller om ni f\u00e5r en annan ande \u00e4n den ni en g\u00e5ng fick, eller ett annat \u201devangelium\u201d \u00e4n det ni tog emot, s\u00e5 \u00e4r ni genast med p\u00e5 noterna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men jag anser mig inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt underl\u00e4gsen dessa v\u00e4ldiga apostlar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag kanske inte \u00e4r lika v\u00e4ltalig, men jag k\u00e4nner v\u00e4l till det jag talar om. Det har vi redan bevisat f\u00f6r er p\u00e5 m\u00e5nga olika s\u00e4tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var det en synd jag begick i och med att jag \u00f6dmjukade mig f\u00f6r att ni skulle upph\u00f6jas och f\u00f6rkunnade Guds evangelium \u00e4n f\u00f6r er utan ers\u00e4ttning?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag plundrade andra f\u00f6rsamlingar och l\u00e4t dem underh\u00e5lla mig, f\u00f6r att jag skulle kunna tj\u00e4na er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r jag var hos er och inte hade n\u00e5got att leva av, var jag \u00e4nd\u00e5 ingen b\u00f6rda f\u00f6r n\u00e5gon. Ist\u00e4llet kom n\u00e5gra troende m\u00e4n fr\u00e5n Makedonien och gav mig det jag beh\u00f6vde. Jag har i allting aktat mig f\u00f6r att bli n\u00e5gon b\u00f6rda f\u00f6r er, och kommer alltid att g\u00f6ra det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 sant som Kristus sanning \u00e4r i mig: den stoltheten ska ingen i provinsen Achaia f\u00e5 ta ifr\u00e5n mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varf\u00f6r? \u00c4r det f\u00f6r att jag inte \u00e4lskar er? Det vet Gud att jag g\u00f6r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag vill forts\u00e4tta att g\u00f6ra s\u00e5, f\u00f6r att inte dessa som vill skryta \u00f6ver att de \u00e4r lika duktiga som vi ska kunna g\u00f6ra det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De \u00e4r n\u00e4mligen falska apostlar, bedr\u00e4gliga arbetare, som framtr\u00e4der som Kristus apostlar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men det \u00e4r inget att f\u00f6rv\u00e5na sig \u00f6ver. Satan sj\u00e4lv f\u00f6rkl\u00e4r sig ju till en ljusets \u00e4ngel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det inte konstigt om hans tj\u00e4nare ocks\u00e5 l\u00e5tsas vara r\u00e4ttf\u00e4rdighetens tj\u00e4nare. Men de ska f\u00e5 det slut som deras handlingar f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulus pr\u00f6vningar som apostel - Jag ber er \u00e4n en g\u00e5ng att ingen ska ta mig f\u00f6r en d\u00e5re. Men om ni g\u00f6r det, s\u00e5 lyssna \u00e4nd\u00e5 p\u00e5 denna d\u00e5re, s\u00e5 att jag f\u00e5r skryta lite, \u00e4ven jag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vad jag nu s\u00e4ger \u00e4r verkligen inget som Herren skulle vilja. Nej, det \u00e4r rena d\u00e5rskapen att skryta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men n\u00e4r nu s\u00e5 m\u00e5nga skryter p\u00e5 m\u00e4nskligt vis, s\u00e5 m\u00e5ste ocks\u00e5 jag g\u00f6ra det."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r trots att ni anser er vara s\u00e5 kloka, st\u00e5r ni \u00e4nd\u00e5 g\u00e4rna ut med d\u00e5rar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni accepterar att de g\u00f6r er till slavar, att de \u00e4ter er ur husen, att de tar makten \u00f6ver er, att de trycker ner er, f\u00f6rnedrar er och sl\u00e5r er i ansiktet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag sk\u00e4ms \u00f6ver att beh\u00f6va medge att vi inte har varit kraftfulla nog till s\u00e5dant! Men vad n\u00e5gon annan v\u00e5gar skryta med\u2006\u2013\u2006nu talar jag som en d\u00e5re\u2006\u2013\u2006det v\u00e5gar ocks\u00e5 jag."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De \u00e4r hebr\u00e9er, men det \u00e4r jag med. De h\u00f6r till Israels folk, men det g\u00f6r jag med. De \u00e4r \u00e4ttlingar till Abraham, men det \u00e4r jag med."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De tj\u00e4nar Kristus\u2006\u2013\u2006och nu talar jag som en d\u00e5re\u2006\u2013\u2006men det g\u00f6r jag \u00e4nnu mer. Jag har arbetat h\u00e5rdare \u00e4n andra, suttit i f\u00e4ngelse oftare \u00e4n andra, blivit slagen, jag vet inte hur m\u00e5nga g\u00e5nger, och har ofta varit n\u00e4ra att d\u00f6."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fem g\u00e5nger har jag f\u00e5tt trettionio piskrapp av judarna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tre g\u00e5nger har jag blivit slagen med sp\u00f6. En g\u00e5ng har jag stenats. Tre g\u00e5nger har jag lidit skeppsbrott. Ett helt dygn har jag drivit omkring p\u00e5 \u00f6ppna havet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag har ofta varit ute p\u00e5 resor, d\u00e4r jag har blivit utsatt f\u00f6r faror p\u00e5 floder, f\u00f6r faror fr\u00e5n r\u00f6vare, fr\u00e5n mitt eget folk och fr\u00e5n andra folk, blivit utsatt f\u00f6r faror i st\u00e4der, i \u00f6knar, p\u00e5 havet och bland falska trossyskon."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag har arbetat och slitit och ofta vakat hela n\u00e4tter. Jag har varit hungrig och t\u00f6rstig och har ofta f\u00e5tt sv\u00e4lta. Jag har frusit och saknat kl\u00e4der."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ovanp\u00e5 allt detta har jag varje dag haft bekymmer f\u00f6r hur det ska g\u00e5 f\u00f6r alla f\u00f6rsamlingar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c4r n\u00e5gon svag utan att jag blir svag? Och om n\u00e5gon kommer p\u00e5 fall, pl\u00e5gas ju jag som av eld."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Om jag nu m\u00e5ste skryta, vill jag skryta \u00f6ver min egen svaghet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Herren Jesus Gud och Fader, han som \u00e4r v\u00e4lsignad i evighet, vet att jag inte ljuger."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I Damaskus l\u00e4t kung Aretas landsh\u00f6vding s\u00e4tta ut vakter vid stadsportarna f\u00f6r att arrestera mig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men jag firades ner i en korg fr\u00e5n en \u00f6ppning i stadsmuren, s\u00e5 att jag r\u00e4ddades undan honom."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kraften fr\u00e5n Kristus verkar i den som \u00e4r beroende av Gud - Jag m\u00e5ste skryta, om \u00e4n till ingen nytta. Jag kommer nu till syner och s\u00e5dant som Herren har uppenbarat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vet en man, som lever i Kristus och som f\u00f6r fjorton \u00e5r sedan rycktes \u00e4nda upp till den tredje himlen. Om det skedde med eller utan kropp vet jag inte, men det vet Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag vet bara att denne man, om det nu var med eller utan kroppen det vet jag inte, men Gud vet det,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "blev i alla fall uppryckt till paradiset och fick h\u00f6ra ord som ingen m\u00e4nniska kan eller f\u00e5r uttala."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den mannen skulle jag kunna skryta \u00f6ver, men jag avst\u00e5r, f\u00f6rutom n\u00e4r det g\u00e4ller min egen svaghet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fast om jag \u00e4nd\u00e5 skulle f\u00e5 f\u00f6r mig att skryta \u00f6ver detta, s\u00e5 skulle jag inte vara fr\u00e5n f\u00f6rst\u00e5ndet, f\u00f6r det \u00e4r verkligen sant vad jag s\u00e4ger. Trots det f\u00f6redrar jag att l\u00e5ta bli, f\u00f6r att ingen ska tro att jag \u00e4r n\u00e5got m\u00e4rkv\u00e4rdigt den dag han f\u00e5r se och h\u00f6ra mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men f\u00f6r att jag inte ska bli h\u00f6gf\u00e4rdig f\u00f6r dessa v\u00e4ldiga uppenbarelsers skull, har jag f\u00e5tt en tagg som sticker mig. Det \u00e4r en \u00e4ngel fr\u00e5n Satan som sl\u00e5r mig, f\u00f6r att jag inte ska bli h\u00f6gf\u00e4rdig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tre g\u00e5nger har jag bett till Herren att den ska l\u00e4mna mig ifred."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Herren har svarat mig: \u201dMin n\u00e5d \u00e4r allt du beh\u00f6ver. I svagheten fullkomnas n\u00e4mligen kraften.\u201d D\u00e4rf\u00f6r vill jag hellre skryta \u00f6ver min svaghet, f\u00f6r att Kristus kraft ska bo i mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r glad \u00f6ver svagheten, \u00f6ver f\u00f6rol\u00e4mpningar, lidanden, f\u00f6rf\u00f6ljelser och sv\u00e5righeter f\u00f6r Kristus skull. F\u00f6r n\u00e4r jag \u00e4r svag, d\u00e5 \u00e4r jag stark."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulus omsorg om korinthierna - Jag har varit som en d\u00e5re, ni har tvingat mig till det. Egentligen borde ni ha f\u00f6rsvarat mig. Jag \u00e4r ju inte p\u00e5 n\u00e5got vis underl\u00e4gsen dessa v\u00e4ldiga apostlar, \u00e4ven om jag i mig sj\u00e4lv inte \u00e4r n\u00e5gonting."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r jag var hos er utf\u00f6rde jag p\u00e5 alla s\u00e4tt det som k\u00e4nnetecknar en apostel, tecken, under och kraftg\u00e4rningar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 vilket s\u00e4tt blev ni underl\u00e4gsna andra f\u00f6rsamlingar, f\u00f6rutom att jag inte var n\u00e5gon b\u00f6rda f\u00f6r er? F\u00f6rl\u00e5t mig den of\u00f6rr\u00e4tten!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu kommer jag snart till er f\u00f6r tredje g\u00e5ngen, och inte heller nu vill jag bli n\u00e5gon b\u00f6rda f\u00f6r er. Det \u00e4r er jag vill ha, och inte era \u00e4godelar. Det \u00e4r inte barnen som ska spara \u00e5t sina f\u00f6r\u00e4ldrar, utan f\u00f6r\u00e4ldrarna \u00e5t sina barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag \u00e4r bara glad \u00f6ver att kunna offra allt och mig sj\u00e4lv f\u00f6r er. Ska jag bli mindre \u00e4lskad f\u00f6r att jag \u00e4lskar er s\u00e5 mycket?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hur som helst, jag har inte varit n\u00e5gon b\u00f6rda f\u00f6r er. Men kanske \u00e4r jag s\u00e5 slug att jag \u00e4nd\u00e5 har lurat er!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Har jag utnyttjat er genom n\u00e5gon av dem jag skickade till er?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag bad Titus att resa till er och skickade med honom en annan troende man. Har Titus kanske utnyttjat er? Har vi inte handlat i samma anda och f\u00f6ljt samma riktning?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu har ni kanske hela tiden t\u00e4nkt att vi f\u00f6rsvarar oss inf\u00f6r er. Men det \u00e4r inf\u00f6r Gud vi talar, i Kristus, och allt vi g\u00f6r, g\u00f6r vi f\u00f6r er uppbyggelse, mina k\u00e4ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag \u00e4r n\u00e4mligen r\u00e4dd f\u00f6r att jag ska finna er annorlunda \u00e4n jag \u00f6nskar, och att ni ska finna mig annorlunda \u00e4n ni \u00f6nskar. Jag \u00e4r r\u00e4dd att jag ska finna strider, avundsjuka och ilska, intriger, skvaller och f\u00f6rtal, h\u00f6gf\u00e4rd och oenighet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag \u00e4r r\u00e4dd att min Gud \u00e5terigen ska f\u00f6r\u00f6dmjuka mig inf\u00f6r er n\u00e4r jag kommer tillbaka, och att jag ska bli tvungen att s\u00f6rja \u00f6ver dem som inte omv\u00e4nt sig fr\u00e5n den orenhet, den sexuella l\u00f6ssl\u00e4ppthet och de orgier som de ut\u00f6vat."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Slutliga f\u00f6rmaningar - Det h\u00e4r \u00e4r tredje g\u00e5ngen jag kommer till er. \u201dDet kr\u00e4vs tv\u00e5 eller tre vittnen f\u00f6r varje sak som ska avg\u00f6ras.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vid mitt andra bes\u00f6k varnade jag, och varnar nu igen n\u00e4r jag \u00e4r fr\u00e5nvarande, b\u00e5de dem som har syndat och alla andra: n\u00e4r jag kommer till er ska jag inte skona n\u00e5gon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni vill ju ha bevis f\u00f6r att det \u00e4r Kristus som talar genom mig. Han \u00e4r inte svag inf\u00f6r er, utan han visar sin kraft hos er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det \u00e4r sant att han var svag n\u00e4r han korsf\u00e4stes, men han lever genom Guds kraft. Ocks\u00e5 vi \u00e4r svaga i honom, men ni ska leva tillsammans med honom genom Guds kraft som ni ska f\u00e5 uppleva."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00f6va er sj\u00e4lva, om ni \u00e4r i tron, testa er sj\u00e4lva. Inser ni inte i er sj\u00e4lva att Jesus Kristus \u00e4r i er? Om inte, d\u00e5 best\u00e5r ni inte provet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men jag hoppas att ni i alla fall ska inse att vi har best\u00e5tt det."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi ber till Gud att ni inte ska g\u00f6ra n\u00e5got som \u00e4r ont, men inte f\u00f6r att det ska visa sig att vi har best\u00e5tt provet, utan f\u00f6r att ni ska g\u00f6ra det som \u00e4r gott. Sedan spelar det ingen roll om det ser ut som att vi inte bestod provet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi kan ju inte s\u00e4tta oss emot sanningen utan bara vara f\u00f6r den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi gl\u00e4der oss n\u00e4mligen n\u00e4r vi \u00e4r svaga men ni starka. Det \u00e4r ju just det som \u00e4r v\u00e5r b\u00f6n, att ni ska bli alltmer fullkomliga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det \u00e4r ocks\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r jag skriver detta till er redan nu, s\u00e5 att jag ska slippa vara str\u00e4ng mot er n\u00e4r jag kommer, i kraft av den myndighet Herren har gett mig f\u00f6r att bygga upp och inte riva ner."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Slut\u00f6nskan - Och s\u00e5 till sist, syskon: Var glada! Str\u00e4va efter det fullkomliga, r\u00e4tta er efter mina f\u00f6rmaningar, var eniga och lev i frid med varandra. D\u00e5 ska k\u00e4rlekens och fridens Gud vara med er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4lsa varandra med en helig kyss. Alla de heliga h\u00e4lsar till er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e5d fr\u00e5n Herren Jesus Kristus, k\u00e4rlek fr\u00e5n Gud, och den heliga Andens gemenskap \u00e5t er alla."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}