{
    "version": "NUB",
    "book_name": "2 Peter",
    "book_nr": "61",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Simon Petrus, som \u00e4r tj\u00e4nare och apostel \u00e5t Jesus Kristus. Till dem som genom r\u00e4ttf\u00e4rdigheten fr\u00e5n v\u00e5r Gud och Fr\u00e4lsare Jesus Kristus har f\u00e5tt samma dyrbara tro som vi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Allt rikare n\u00e5d och frid \u00e5t er genom kunskap om Gud och v\u00e5r Herre Jesus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tron m\u00e5ste f\u00f6ljas av praktisk handling - Allt som h\u00f6r till liv och gudsfruktan har hans gudomliga makt gett oss genom kunskapen om honom som kallade oss i sin h\u00e4rlighet och \u00e4rbarhet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rigenom har han gett oss sina dyrbara och stora l\u00f6ften, f\u00f6r att ni tack vare dem ska f\u00e5 del av den gudomliga naturen, efter att ha kommit undan den korruption som finns i den h\u00e4r v\u00e4rlden p\u00e5 grund av onda beg\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r allt f\u00f6r att oms\u00e4tta er tro i praktisk handling och \u00f6ka er kunskap,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och ut\u00f6ver kunskap sj\u00e4lvbeh\u00e4rskning, ut\u00f6ver sj\u00e4lvbeh\u00e4rskning uth\u00e5llighet, ut\u00f6ver uth\u00e5llighet gudsfruktan,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ut\u00f6ver gudsfruktan v\u00e4nskap mellan trossyskonen, och ut\u00f6ver v\u00e4nskapen syskonk\u00e4rlek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r ju mer dessa egenskaper finns hos er och f\u00e5r v\u00e4xa till, desto mer anv\u00e4ndbara och produktiva blir ni i er kunskap om v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men den som saknar dem \u00e4r blind och n\u00e4rsynt och har gl\u00f6mt att han blivit renad fr\u00e5n sina tidigare synder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Syskon, g\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r ert b\u00e4sta f\u00f6r att bekr\u00e4fta er kallelse och st\u00e4llning som utvalda. G\u00f6r ni det, kommer ni aldrig att falla,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "utan ni ska v\u00e4lkomnas att tr\u00e4da in i v\u00e5r Herre och Fr\u00e4lsare Jesus Kristus eviga rike."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nker jag forts\u00e4tta att p\u00e5minna er om allt detta, \u00e4ven om ni redan k\u00e4nner till det och h\u00e5ller fast vid den sanning som ni \u00e4ger."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men jag ser det som befogat att forts\u00e4tta att p\u00e5minna er, s\u00e5 l\u00e4nge jag lever kvar i min kropps t\u00e4lt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag vet ju att jag snart m\u00e5ste l\u00e4mna det, f\u00f6r det har v\u00e5r Herre Jesus Kristus l\u00e5tit mig veta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag g\u00f6ra allt f\u00f6r att ni alltid ska minnas detta efter att jag \u00e4r borta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Profeternas budskap om Jesus \u00e4r sant - Det var inte n\u00e5gra skickligt utt\u00e4nkta myter vi f\u00f6ljde n\u00e4r vi ber\u00e4ttade f\u00f6r er om v\u00e5r Herre Jesus Kristus makt och ankomst, utan vi var \u00f6gonvittnen till hans majest\u00e4t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han fick \u00e4ran och h\u00e4rligheten fr\u00e5n Gud Fadern, n\u00e4r en r\u00f6st kom till honom fr\u00e5n den majest\u00e4tiska h\u00e4rligheten: \u201dDetta \u00e4r min \u00e4lskade Son, han \u00e4r min gl\u00e4dje.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi h\u00f6rde sj\u00e4lva den r\u00f6sten n\u00e4r vi var med honom p\u00e5 det heliga berget."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 mycket s\u00e4krare st\u00e5r nu det profetiska budskapet f\u00f6r oss, och ni g\u00f6r v\u00e4l om ni h\u00e5ller er till det, som till ett ljus som lyser p\u00e5 en m\u00f6rk plats, tills morgonstj\u00e4rnan g\u00e5r upp i era hj\u00e4rtan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men framf\u00f6r allt ska ni veta att ingen profetia i Skriften har kunnat l\u00e4ggas ut av profeten sj\u00e4lv."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ingen profetia har ju kommit till av m\u00e4nsklig vilja, utan den heliga Anden har drivit m\u00e4nniskor till att tala vad de f\u00e5tt av Gud."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Se upp med falsk undervisning - Men det fanns ocks\u00e5 falska profeter bland folket, precis som det ska finnas falska l\u00e4rare bland er. De ska smyga in destruktiva villol\u00e4ror och till och med f\u00f6rneka Herren som har k\u00f6pt dem fria. S\u00e5 drar de ett snabbt f\u00f6rd\u00e4rv \u00f6ver sig sj\u00e4lva."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e5nga kommer att f\u00f6lja dem i deras omoraliska liv, och f\u00f6r deras skull kommer sanningens v\u00e4g att f\u00e5 d\u00e5ligt rykte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I sin girighet ska de lura er med p\u00e5hittade historier. Men deras dom har f\u00e4llts f\u00f6r l\u00e4nge sedan och dr\u00f6jer inte; deras f\u00f6rd\u00e4rv slumrar inte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud skonade ju inte de \u00e4nglar som syndade, utan kastade ner dem i den m\u00f6rka avgrunden, d\u00e4r de nu sitter f\u00e4ngslade i v\u00e4ntan p\u00e5 domen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han skonade inte heller den gamla v\u00e4rlden men r\u00e4ddade Noa, r\u00e4ttf\u00e4rdighetens f\u00f6rkunnare, och sju andra n\u00e4r han l\u00e4t den stora \u00f6versv\u00e4mningen komma \u00f6ver de ogudaktigas v\u00e4rld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud d\u00f6mde ocks\u00e5 st\u00e4derna Sodom och Gomorra och l\u00e4t dem f\u00f6rvandlas till askh\u00f6gar. Han gjorde dem till exempel p\u00e5 vad som v\u00e4ntar de ogudaktiga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men han r\u00e4ddade den r\u00e4ttf\u00e4rdige Lot, som pl\u00e5gades sv\u00e5rt av de lagl\u00f6sas omoraliska liv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Denne r\u00e4ttf\u00e4rdige man som bodde d\u00e4r fick n\u00e4mligen dag efter dag se och h\u00f6ra deras lagl\u00f6sa g\u00e4rningar och pl\u00e5gades av detta i sin r\u00e4ttf\u00e4rdiga sj\u00e4l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren vet allts\u00e5 att r\u00e4dda de gudfruktiga ur frestelsen och f\u00f6rvara de or\u00e4ttf\u00e4rdiga under straff \u00e4nda fram till domens dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det g\u00e4ller s\u00e4rskilt dem som drivs av sina smutsiga beg\u00e4r av m\u00e4nsklig natur och f\u00f6raktar auktoritet. De \u00e4r trotsiga och h\u00f6gmodiga och drar sig inte f\u00f6r att h\u00e5na himmelska v\u00e4sen,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "trots att \u00e4nglar, som \u00e4r mycket starkare och m\u00e4ktigare, inte v\u00e5gar komma till Gud med n\u00e5gra sm\u00e4dande anklagelser mot dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dessa \u00e4r som of\u00f6rst\u00e5ndiga djur, som bara f\u00f6ljer sina instinkter och \u00e4r f\u00f6dda till att f\u00e5ngas och d\u00f6das. De h\u00e4dar vad de inte k\u00e4nner till. De g\u00e5r under, liksom djuren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ska sj\u00e4lva f\u00e5 en l\u00f6n f\u00f6r sin or\u00e4ttf\u00e4rdighet. De njuter av att festa mitt p\u00e5 ljusa dagen. De \u00e4r en skam och van\u00e4ra d\u00e4r de sitter och \u00e4ter med er, samtidigt som de \u00e4gnar sig \u00e5t sina njutningar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott med \u00f6gonen, och de f\u00e5r aldrig nog av synden. De f\u00f6rleder instabila individer och \u00e4r v\u00e4ltr\u00e4nade i girighet, dessa f\u00f6rbannade,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "som har \u00f6vergett den r\u00e4tta v\u00e4gen, g\u00e5tt vilse och f\u00f6ljt samma v\u00e4g som Bileam, Bosors son. Han \u00e4lskade att f\u00e5 l\u00f6n f\u00f6r or\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men han fick en tillr\u00e4ttavisning f\u00f6r sitt brott: en \u00e5sna, ett stumt arbetsdjur, talade till honom med m\u00e4nniskor\u00f6st och f\u00f6rhindrade profetens d\u00e5rskap."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dessa m\u00e4nniskor \u00e4r uttorkade k\u00e4llor, dimmoln som jagas av stormvinden. Det djupaste m\u00f6rker v\u00e4ntar dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De talar stora, tomma ord, och med lustfyllda beg\u00e4r och sitt omoraliska liv lurar de till sig s\u00e5dana som just har l\u00e4mnat dem som lever i villfarelse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De lovar dem frihet, men \u00e4r sj\u00e4lva slavar under f\u00f6rd\u00e4rvet. En m\u00e4nniska \u00e4r ju slav under det som beh\u00e4rskar henne."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om de som har flytt fr\u00e5n den h\u00e4r v\u00e4rldens omoral genom att l\u00e4ra k\u00e4nna v\u00e5r Herre och Fr\u00e4lsare Jesus Kristus, \u00e4n en g\u00e5ng blir inf\u00e5ngade och besegrade, d\u00e5 \u00e4r deras situation v\u00e4rre \u00e4n f\u00f6rut."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det hade varit b\u00e4ttre f\u00f6r dem att aldrig f\u00e5 reda p\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdighetens v\u00e4g, \u00e4n att f\u00f6rst l\u00e4ra k\u00e4nna den och sedan v\u00e4nda ryggen \u00e5t det heliga budet som de f\u00e5tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det har g\u00e5tt med dem som det s\u00e5 sant st\u00e5r i ordspr\u00e5ket: \u201dHunden v\u00e4nder \u00e5ter till sina spyor\u201d, och \u201dEtt tv\u00e4ttat svin v\u00e4ltrar sig i smutsen igen.\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus ska komma tillbaka - Detta \u00e4r mitt andra brev till er, mina k\u00e4ra, och i b\u00e5da breven har jag genom mina p\u00e5minnelser velat v\u00e4cka ert rena sinne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag har velat p\u00e5minna er om de heliga profeternas f\u00f6ruts\u00e4gelser och om v\u00e5r Herres och Fr\u00e4lsares bud, som ni har h\u00f6rt fr\u00e5n era apostlar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6rst av allt m\u00e5ste ni veta att det under den sista tiden ska komma personer som drivs av sina beg\u00e4r och som kommer att h\u00e5na er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ska s\u00e4ga: \u201dVar \u00e4r nu l\u00f6ftet om att han ska komma tillbaka? Alltsedan v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders d\u00f6d har ju allting varit sig likt, \u00e4nda sedan v\u00e4rlden skapades.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e4r de s\u00e4ger s\u00e5, gl\u00f6mmer de att himlarna och jorden f\u00f6r l\u00e4nge sedan hade blivit till genom Guds ord, och att jorden uppstod ur vatten och genom vatten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den d\u00e5tida v\u00e4rlden dr\u00e4nktes sedan i vatten och gick under."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men de himlar och den jord som nu existerar har genom samma ord f\u00f6rvarats \u00e5t elden, sparats till domens dag, d\u00e5 de ogudaktiga ska f\u00f6rintas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men gl\u00f6m inte detta, mina k\u00e4ra, att f\u00f6r Herren \u00e4r en dag som tusen \u00e5r, och tusen \u00e5r som en dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r inte s\u00e5 som m\u00e5nga tror, att Herren \u00e4r sen med att infria sitt l\u00f6fte. Nej, han v\u00e4ntar f\u00f6r er skull, eftersom han inte vill att n\u00e5gon ska g\u00e5 f\u00f6rlorad utan alla ska ha tid att v\u00e4nda om."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Herrens dag kommer som en tjuv. D\u00e5 ska himlarna f\u00f6rsvinna med ett d\u00e5n, himlakropparna uppl\u00f6sas i eld, och jorden och allt som har skapats p\u00e5 den ska utpl\u00e5nas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r nu allt detta allts\u00e5 ska uppl\u00f6sas, hur heligt och gudfruktigt ska ni d\u00e5 inte leva,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "medan ni v\u00e4ntar p\u00e5 Guds dag och p\u00e5skyndar den! D\u00e5 ska himlarna uppl\u00f6sas i eld och grund\u00e4mnena sm\u00e4lta av hetta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men enligt hans l\u00f6fte ser vi fram emot nya himlar och en ny jord, d\u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdighet bor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Slutliga f\u00f6rmaningar - N\u00e4r ni nu ser fram emot detta, mina k\u00e4ra, ska ni g\u00f6ra allt f\u00f6r att leva fl\u00e4ckfritt, oklanderligt och i frid inf\u00f6r honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Betrakta v\u00e5r Herres t\u00e5lamod som n\u00e5got som inneb\u00e4r r\u00e4ddning. Det har ju ocks\u00e5 v\u00e5r k\u00e4re bror Paulus skrivit till er om, med den vishet han har f\u00e5tt ifr\u00e5n Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det g\u00f6r han i alla sina brev n\u00e4r han talar om dessa ting. Det finns en del i hans brev som \u00e4r sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5, s\u00e5dant som okunniga och labila m\u00e4nniskor f\u00f6rvr\u00e4nger, precis som de f\u00f6rvr\u00e4nger annat som st\u00e5r i Skrifterna, till sitt eget f\u00f6rd\u00e4rv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu har ni f\u00e5tt veta detta i f\u00f6rv\u00e4g, mina k\u00e4ra, s\u00e5 var p\u00e5 er vakt, s\u00e5 att ni inte luras bort i de gudl\u00f6sas villfarelse och f\u00f6rlorar det ni st\u00e5r fast vid."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e4x till i n\u00e5d och kunskap om v\u00e5r Herre och Fr\u00e4lsare Jesus Kristus. Hans \u00e4r \u00e4ran, b\u00e5de nu och till evighetens dag, amen."
                }
            }
        }
    }
}