{
    "version": "NUB",
    "book_name": "2 Samuel",
    "book_nr": "10",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David blir kung \u00f6ver Juda och Israel - (1:1\u20145:5)David blir kung \u00f6ver Juda - David s\u00f6rjer Saul och Jonatan N\u00e4r Saul var d\u00f6d och David hade \u00e5terv\u00e4nt hem till Siklag efter segern \u00f6ver amalekiterna, stannade David d\u00e4r i tv\u00e5 dagar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den tredje dagen kom en man fr\u00e5n Sauls l\u00e4ger med kl\u00e4derna s\u00f6nderrivna och jord p\u00e5 huvudet. Han f\u00f6ll ner inf\u00f6r David i v\u00f6rdnad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dVarifr\u00e5n kommer du?\u201d fr\u00e5gade David. \u201dJag har flytt fr\u00e5n israeliternas l\u00e4ger\u201d, svarade mannen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dVad har h\u00e4nt?\u201d fr\u00e5gade David. \u201dBer\u00e4tta!\u201d Mannen svarade: \u201dHela v\u00e5r arm\u00e9 flydde. M\u00e5nga stupade och Saul och hans son Jonatan \u00e4r d\u00f6da.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dHur vet du att Saul och Jonatan \u00e4r d\u00f6da?\u201d fr\u00e5gade David den unge mannen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dJag r\u00e5kade vara p\u00e5 berget Gilboa\u201d, svarade mannen. \u201dD\u00e4r s\u00e5g jag Saul vila sig mot sitt spjut medan fiendens vagnar n\u00e4rmade sig honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5g mig, sa han till mig komma fram till honom. Jag gick och sa: \u2019H\u00e4r \u00e4r jag!\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2019Vem \u00e4r du?\u2019 fr\u00e5gade han mig. \u2019En amalekit\u2019, svarade jag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2019Kom och befria mig fr\u00e5n mina pl\u00e5gor\u2019, sa han, \u2019f\u00f6r d\u00f6den h\u00e5ller mig i sitt grepp och jag har inte l\u00e5ngt kvar.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 d\u00f6dade jag honom, eftersom jag visste att han inte skulle \u00f6verleva. Sedan tog jag hans krona och hans armband f\u00f6r att \u00f6verl\u00e4mna dem till dig, herre.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "David och hans m\u00e4n slet d\u00e5 s\u00f6nder sina kl\u00e4der."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De fastade, gr\u00e4t och s\u00f6rjde hela dagen \u00f6ver Saul och hans son Jonatan och \u00f6ver HERRENS arm\u00e9 och Israels folk, eftersom s\u00e5 m\u00e5nga hade d\u00f6tt den dagen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade David den unge mannen som hade kommit med nyheterna: \u201dVarifr\u00e5n \u00e4r du?\u201d Han svarade: \u201dJag \u00e4r son till en fr\u00e4mling, en amalekit.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dHur v\u00e5gade du lyfta din hand och d\u00f6da HERRENS smorde?\u201d fr\u00e5gade David."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han kallade p\u00e5 en av sina soldater och sa: \u201dHugg ner honom!\u201d Soldaten gjorde som David befallt och amalekiten f\u00f6ll ner d\u00f6d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dDu b\u00e4r sj\u00e4lv skulden till din egen d\u00f6d\u201d, sa David till honom, \u201df\u00f6r du vittnade sj\u00e4lv mot dig att du d\u00f6dat HERRENS smorde.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Davids s\u00e5ng till Saul och Jonatan David sj\u00f6ng en klagos\u00e5ng \u00f6ver Saul och hans son Jonatan"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och befallde att folket i Juda skulle l\u00e4ra sig s\u00e5ngen. Den upptecknades i \u201dDen redliges bok\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dO Israel, din prydnad ligger slagen p\u00e5 h\u00f6jderna. Dina m\u00e4ktiga har fallit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ber\u00e4tta det inte f\u00f6r n\u00e5gon i Gat, l\u00e5t det inte bli k\u00e4nt p\u00e5 Ashkelons gator, s\u00e5 att inte filist\u00e9ernas d\u00f6ttrar ska gl\u00e4dja sig, de oomskurnas d\u00f6ttrar dansa av fr\u00f6jd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni Gilboa berg, m\u00e5 ni aldrig mer se dagg eller regn, ej heller f\u00e4lt f\u00f6r offerg\u00e5vor. D\u00e4r ligger de m\u00e4ktigas sk\u00f6ld fl\u00e4ckad, Sauls sk\u00f6ld, inte l\u00e4ngre insmord med olja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jonatans b\u00e5ge och Sauls sv\u00e4rd \u00e5terv\u00e4nde aldrig otillfredsst\u00e4llda fr\u00e5n slagf\u00e4lten och fr\u00e5n den blodiga kampen med m\u00e4ktiga fiender."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saul och Jonatan, s\u00e5 \u00e4lskade och v\u00f6rdade i livet, var tillsammans \u00e4ven i d\u00f6den. De var snabbare \u00e4n \u00f6rnar, starkare \u00e4n lejon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Israels d\u00f6ttrar, gr\u00e5t \u00f6ver Saul, som kl\u00e4dde er s\u00e5 vackert i purpurr\u00f6tt och prydde era kl\u00e4der med smycken av guld."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00e4ktiga hj\u00e4ltar har fallit i striden. Jonatan ligger slagen p\u00e5 h\u00f6jderna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag s\u00f6rjer dig, Jonatan, min bror! Du var mig s\u00e5 k\u00e4r. Din k\u00e4rlek var mer f\u00f6r mig \u00e4n kvinnors k\u00e4rlek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De m\u00e4ktiga har fallit, och vapnen \u00e4r krossade.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda kr\u00f6ner David till kung Efter en tid fr\u00e5gade David HERREN: \u201dSka jag flytta tillbaka till Juda?\u201d \u201dJa\u201d, svarade HERREN. \u201dTill vilken stad ska jag flytta?\u201d fr\u00e5gade David. HERREN svarade: \u201dTill Hebron.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David flyttade d\u00e5 dit med sina b\u00e5da hustrur, Achinoam fr\u00e5n Jisreel och Avigajil, Navals \u00e4nka fr\u00e5n Karmel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han tog ocks\u00e5 med sig sina m\u00e4n och deras familjer och de bosatte sig i st\u00e4derna runt Hebron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e4nnen i Juda kom sedan dit och smorde David till kung \u00f6ver hela Juda. N\u00e4r David h\u00f6rde att m\u00e4nnen i Javesh i Gilead hade begravt Saul,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "skickade han dem detta budskap: \u201dHERREN ska v\u00e4lsigna er f\u00f6r den trohet ni visat mot er herre Saul genom att begrava honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN ska vara n\u00e5dig och trofast mot er. Ocks\u00e5 jag ska bel\u00f6na er, eftersom ni handlat som ni gjort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Forts\u00e4tt vara starka och modiga! Saul \u00e4r d\u00f6d, men Juda har smort mig till sin kung.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "David blir kung \u00f6ver Israel - Men Avner, Ners son och Sauls \u00f6verbef\u00e4lhavare f\u00f6r h\u00e4ren, hade f\u00f6rt Sauls son Ish-Boshet till Machanajim"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och gjort honom till kung \u00f6ver Gilead, Asher, Jisreel, Efraim, Benjamins stam och \u00f6ver hela Israel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han var fyrtio \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung och han regerade i tv\u00e5 \u00e5r. Under denna tid f\u00f6rblev endast Judas stam trogen David"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och han regerade \u00f6ver Juda i Hebron i sju \u00e5r och sex m\u00e5nader."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inb\u00f6rdeskrig Avner, Ners son, drog ut med Sauls son Ish-Boshets trupper fr\u00e5n Machanajim till Givon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Joav, Serujas son, drog ut med Davids trupper. De m\u00f6ttes vid Givons damm och slog sig ner p\u00e5 var sin sida om dammen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sa Avner till Joav: \u201dVi l\u00e5ter n\u00e5gra av v\u00e5ra unga soldater m\u00f6tas man mot man inf\u00f6r oss!\u201d Joav gick med p\u00e5 det,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och tolv m\u00e4n st\u00e4llde upp fr\u00e5n Benjamins stam f\u00f6r Ish-Boshet och tolv m\u00e4n f\u00f6r David."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Var och en grep sin motst\u00e5ndare i huvudet och stack sitt sv\u00e4rd i hans sida. Samtliga dog. Denna plats i Givon har sedan dess kallats Sv\u00e4rdseggarnas \u00e5ker."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Striden som d\u00e5 b\u00f6rjade blev mycket h\u00e5rd, men Avner och Israels m\u00e4n besegrades av Davids trupper."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Serujas tre s\u00f6ner, Joav, Avishaj och Asael, var ocks\u00e5 med i striden. Asael kunde springa snabbt som en gasell p\u00e5 f\u00e4ltet,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och han f\u00f6rf\u00f6ljde Avner utan att vika fr\u00e5n honom \u00e5t n\u00e5got h\u00e5ll."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Avner v\u00e4nde sig om och ropade: \u201d\u00c4r det du, Asael?\u201d \u201dJa, det \u00e4r det\u201d, ropade Asael tillbaka."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dJaga n\u00e5gon annan, angrip n\u00e5gon av de yngre och ta hans rustning!\u201d skrek Avner. Men Asael fortsatte att f\u00f6rf\u00f6lja honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Avner: \u201dGe dig iv\u00e4g h\u00e4rifr\u00e5n! Jag skulle aldrig kunna se din bror Joav i \u00f6gonen om jag var tvungen att d\u00f6da dig!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Asael v\u00e4grade v\u00e4nda om och d\u00e5 genomborrade Avner honom i buken med bak\u00e4nden av sitt spjut. Det gick rakt igenom hans kropp och kom ut i ryggen. Asael f\u00f6ll till marken och dog omedelbart. Alla stannade upp n\u00e4r de passerade platsen d\u00e4r han l\u00e5g."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Joav och Avishaj f\u00f6rf\u00f6ljde Avner. Solen h\u00f6ll just p\u00e5 att g\u00e5 ner n\u00e4r de kom till Ammakullen n\u00e4ra Giach l\u00e4ngs v\u00e4gen till Givons \u00f6ken."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Avners trupper fr\u00e5n Benjamins stam grupperade sig bakom honom p\u00e5 kullens topp"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och Avner ropade ner till Joav: \u201dM\u00e5ste vi forts\u00e4tta att d\u00f6da varandra i all evighet? F\u00f6rst\u00e5r du inte att det kommer att sluta med katastrof? Hur l\u00e4nge ska du v\u00e4nta innan du befaller dina m\u00e4n att sluta d\u00f6da sina br\u00f6der?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Joav ropade tillbaka: \u201dS\u00e5 sant Gud lever, om du inte hade sagt n\u00e5got skulle de ha fortsatt att jaga sina br\u00f6der \u00e4nda till morgonen!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han bl\u00e5ste sedan i sitt horn och hans m\u00e4n slutade jaga Israels trupper och striden upph\u00f6rde."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Den natten \u00e5terv\u00e4nde Avner och hans m\u00e4n genom Jordandalen och gick \u00f6ver floden. De marscherade hela f\u00f6rmiddagen \u00e4nda till Machanajim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Joav och hans m\u00e4n \u00e5terv\u00e4nde ocks\u00e5 hem och n\u00e4r de r\u00e4knade styrkorna saknades bara nitton man, f\u00f6rutom Asael."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men sj\u00e4lva hade de d\u00f6dat 360 m\u00e4n fr\u00e5n Benjamins stam som hade varit med Avner."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Joav och hans m\u00e4n tog med sig Asaels kropp till Betlehem och begravde honom i hans fars grav. Sedan gick de hela natten och n\u00e5dde fram till Hebron i gryningen."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David f\u00e5r \u00f6vertaget Kriget mellan Sauls \u00e4tt och Davids blev l\u00e5ngvarigt. Davids st\u00e4llning blev allt starkare, medan motst\u00e5ndarnas position blev allt svagare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David fick ett flertal s\u00f6ner medan han bodde i Hebron. Den f\u00f6rstf\u00f6dde hette Amnon, och han f\u00f6ddes av Achinoam fr\u00e5n Jisreel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans andre son hette Kilav, och han f\u00f6ddes av Avigajil, \u00e4nkan till Naval fr\u00e5n Karmel. Den tredje sonen hette Absalom. Hans mor hette Maaka och hon var dotter till Talmaj, kungen av Geshur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den fj\u00e4rde sonen var Adonia, som f\u00f6ddes av Haggit. Den femte var Shefatja, son till Avital,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och den sj\u00e4tte Jitream, son till Davids hustru Egla. Alla dessa s\u00f6ner f\u00f6ddes \u00e5t David i Hebron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avner f\u00f6rhandlar med David Allt eftersom kriget fortsatte, st\u00e4rkte Avner sin position hos Sauls \u00e4tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saul hade haft en bihustru vid namn Rispa, Ajas dotter, och n\u00e4r nu Ish-Boshet anklagade Avner f\u00f6r att ha legat med sin fars bihustru,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "blev Avner rasande f\u00f6r Ish-Boshets beskyllning. \u201d\u00c4r jag en hund fr\u00e5n Juda? Jag har varit lojal mot din far, Sauls familj, hans br\u00f6der och v\u00e4nner och inte \u00f6verl\u00e4mnat dig \u00e5t David och s\u00e5 anklagar du mig f\u00f6r en kvinnas skull!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud f\u00e5r straffa Avner om jag inte g\u00f6r allt som HERREN med ed har lovat David:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "att l\u00e5ta kungamakten tas fr\u00e5n Sauls \u00e4tt och s\u00e4tta David p\u00e5 tronen i Israel och i Juda, fr\u00e5n Dan till Beer Sheva!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ish-Boshet v\u00e5gade inte s\u00e4ga ett ord till om saken. Han blev r\u00e4dd f\u00f6r Avner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efter det s\u00e4nde Avner budb\u00e4rare till David f\u00f6r att s\u00e4ga: \u201dVems land \u00e4r detta? Slut f\u00f6rbund med mig, s\u00e5 ska jag hj\u00e4lpa dig att f\u00e5 hela Israel p\u00e5 din sida!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David svarade: \u201dJag ing\u00e5r g\u00e4rna f\u00f6rbund med dig, men jag v\u00e4grar f\u00f6rhandla, om du inte tar med dig min hustru Mikal, Sauls dotter.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David s\u00e4nde sedan f\u00f6ljande besked till Ish-Boshet: \u201dGe mig tillbaka min hustru Mikal, som jag k\u00f6pte f\u00f6r hundra d\u00f6da filist\u00e9ers f\u00f6rhudar.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t Ish-Boshet h\u00e4mta henne fr\u00e5n hennes man Paltiel, Lajishs son,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "som gr\u00e5tande f\u00f6ljde henne \u00e4nda till Bachurim. D\u00e4r befallde Avner honom att \u00e5terv\u00e4nda hem och d\u00e5 gjorde han det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Avner hade talat med Israels \u00e4ldste och sagt: \u201dUnder l\u00e5ng tid har ni \u00f6nskat att f\u00e5 David till kung."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu \u00e4r det dags att handla, f\u00f6r HERREN har sagt: \u2019Det \u00e4r genom min tj\u00e4nare David som jag ska r\u00e4dda mitt folk Israel fr\u00e5n filist\u00e9erna och alla andra fiender.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Avner talade ocks\u00e5 med benjaminiterna. Sedan gick han till Hebron och rapporterade f\u00f6r David vad Israel och Benjamins stam kommit fram till."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tjugo m\u00e4n f\u00f6ljde med Avner till David i Hebron och David ordnade med en fest f\u00f6r dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Avner sa till David: \u201dJag vill g\u00e5 och sammankalla hela Israels folk till dig, min herre och kung, s\u00e5 att de ing\u00e5r f\u00f6rbund med dig, s\u00e5 att du f\u00e5r regera \u00f6ver allt, precis som du i ditt hj\u00e4rta \u00f6nskar.\u201d David l\u00e4t Avner g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n i lugn och ro."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Joav d\u00f6dar Avner Davids m\u00e4n och Joav kom just d\u00e5 tillbaka fr\u00e5n en plundringsf\u00e4rd och hade mycket byte med sig. Avner var inte kvar hos David i Hebron, eftersom denne hade l\u00e5tit honom g\u00e5 i lugn och ro d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Joav kom med hela sin h\u00e4r och fick reda p\u00e5 att Avner, Ners son, just hade varit hos kungen och f\u00e5tt g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n i lugn och ro."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Joav gick in till kungen och sa: \u201dVad har du gjort? H\u00e4r kommer Avner till dig, vad menar du med att bara l\u00e5ta honom g\u00e5?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du k\u00e4nner ju Avner, Ners son. F\u00f6rst\u00e5r du inte att han kom f\u00f6r att bedra dig och spionera p\u00e5 alla dina f\u00f6rehavanden?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Joav l\u00e4mnade David och skickade sedan budb\u00e4rare f\u00f6r att hinna upp Avner. De hann ifatt honom vid Siras brunn och han \u00e5terv\u00e4nde med dem. Men David visste ingenting om detta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r Avner kom till Hebron, tog Joav honom \u00e5t sidan vid stadsporten som om han ville tala med honom i enrum. Men i st\u00e4llet stack han honom ett d\u00f6dande hugg i magen f\u00f6r att h\u00e4mnas sin bror Asael."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r David fick h\u00f6ra vad som h\u00e4nt, sa han: \u201dHERREN vet att jag och mitt kungad\u00f6me f\u00f6r alltid \u00e4r oskyldiga till Avners, Ners sons, d\u00f6d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Joav och hans sl\u00e4kt m\u00e5 b\u00e4ra skulden till hans d\u00f6d! M\u00e5 det i deras sl\u00e4kt fr\u00e5n och med nu alltid finnas n\u00e5gon med \u00f6ppna s\u00e5r eller spet\u00e4lska, n\u00e5gon som g\u00e5r p\u00e5 kryckor, n\u00e5gon som faller i strid eller s\u00e5dana som saknar mat!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Joav och hans bror Avishaj d\u00f6dade allts\u00e5 Avner, eftersom han d\u00f6dat deras bror Asael i slaget vid Givon."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan sa David till Joav och alla dem som var med honom: \u201dRiv s\u00f6nder era kl\u00e4der! Ta p\u00e5 er s\u00e4ckkl\u00e4der och g\u00e5 framf\u00f6r Avners b\u00e5r och h\u00e5ll d\u00f6dsklagan!\u201d Kung David f\u00f6ljde ocks\u00e5 efter b\u00e5ren."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De begravde Avner i Hebron och kungen och allt folket gr\u00e4t och s\u00f6rjde."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kungen sj\u00f6ng ocks\u00e5 en klagos\u00e5ng: \u201dVarf\u00f6r m\u00e5ste Avner d\u00f6 som en lagl\u00f6s?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dina h\u00e4nder var inte bundna, dina f\u00f6tter inte i bojor. Du f\u00f6ll som man faller f\u00f6r onda m\u00e4n.\u201d Och allt folket gr\u00e4t \u00e4n en g\u00e5ng f\u00f6r hans skull."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan kom man med mat till David och f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 honom att \u00e4ta medan det fortfarande var dag, men han svor: \u201dGud m\u00e5 straffa mig b\u00e5de nu och f\u00f6r alltid om jag smakar vare sig br\u00f6d eller n\u00e5got annat f\u00f6rr\u00e4n solen g\u00e5tt ner!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Folket fick snart reda p\u00e5 detta och uppskattade hans handlande. Ja, allt vad David gjorde uppskattades av folket."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Den dagen f\u00f6rstod hela folket d\u00e4r och i Israel att David inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt var skyldig till mordet p\u00e5 Avner, Ners son."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "David sa till sina m\u00e4n: \u201dF\u00f6rst\u00e5r ni vilken m\u00e4ktig ledare och stor man som har fallit i Israel i dag?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men jag \u00e4r alltf\u00f6r svag, \u00e4ven om jag \u00e4r smord till kung, f\u00f6r att g\u00f6ra n\u00e5got \u00e5t de d\u00e4r starka m\u00e4nnen, Serujas s\u00f6ner. HERREN f\u00e5r straffa de onda f\u00f6r deras onda g\u00e4rningar!\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordet p\u00e5 Ish-Boshet N\u00e4r Sauls son Ish-Boshet h\u00f6rde om Avners d\u00f6d i Hebron, tappade han modet och hela Israels folk blev f\u00f6rskr\u00e4ckt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ish-Boshet hade i sin tj\u00e4nst tv\u00e5 m\u00e4n som var ledare f\u00f6r plundringsstyrkorna. Den ene hette Baana och den andre Rekav. De var s\u00f6ner till Rimmon som kom fr\u00e5n Beerot i Benjamins land. \u00c4ven Beerot brukar r\u00e4knas till Benjamin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Inv\u00e5narna i Beerot flydde till Gittajim d\u00e4r de sedan dess bor som invandrare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jonatan, Sauls son, hade en son som var f\u00f6rlamad i f\u00f6tterna. Han var fem \u00e5r gammal n\u00e4r budet om Saul och Jonatan kom fr\u00e5n Jisreel. Barnflickan flydde d\u00e5 med pojken, men under den skyndsamma flykten f\u00f6ll han s\u00e5 att han skadade f\u00f6tterna. Han hette Mefivoshet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rekav och Baana, s\u00f6ner till Rimmon i Beerot, kom till Ish-Boshets hus n\u00e4r det var som hetast p\u00e5 dagen och medan Ish-Boshet sov middag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De gick in i det inre av huset, som om de kommit f\u00f6r att h\u00e4mta vete, och stack honom i magen. Sedan smet Rekav och hans bror Baana ut."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De kom allts\u00e5 in i huset n\u00e4r han l\u00e5g p\u00e5 sin b\u00e4dd i sovrummet. De stack ihj\u00e4l honom och h\u00f6gg av honom huvudet. Sedan tog de huvudet med sig och flydde hela natten genom \u00f6knen och undkom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I Hebron \u00f6verl\u00e4mnade de Ish-Boshets huvud till David. \u201dSe h\u00e4r!\u201d sa de. \u201dDetta \u00e4r Ish-Boshets huvud! Han var son till din fiende Saul som f\u00f6rs\u00f6kte d\u00f6da dig. I dag har HERREN gett dig, min herre och kung, h\u00e4mnd p\u00e5 Saul och hela hans familj.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men David svarade Rekav och Baana, s\u00f6ner till Rimmon fr\u00e5n Beerot: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, som r\u00e4ddat mig fr\u00e5n all n\u00f6d,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "den man som talade om f\u00f6r mig att Saul var d\u00f6d och som trodde sig komma med goda nyheter, honom grep jag i Siklag och d\u00f6dade. Det var den bel\u00f6ning han fick av mig f\u00f6r sina nyheter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det inte mer \u00e4n r\u00e4tt att jag nu, n\u00e4r ogudaktiga m\u00e4n har d\u00f6dat en oskyldig man i hans eget hus och till och med i hans egen s\u00e4ng, kr\u00e4ver h\u00e4mnd f\u00f6r hans liv. Ni ska utpl\u00e5nas fr\u00e5n jorden!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 Davids befallning kom sedan hans m\u00e4n och d\u00f6dade Baana och Rekav. Man h\u00f6gg av deras h\u00e4nder och f\u00f6tter och h\u00e4ngde upp kropparna bredvid dammen i Hebron. Men Ish-Boshets huvud begravdes i Avners grav i Hebron."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nu kom alla Israels stammar till David i Hebron och sa: \u201dVi \u00e4r ditt eget k\u00f6tt och blod!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Redan n\u00e4r Saul var kung var det du som anf\u00f6rde Israel i strid. HERREN sa till dig: \u2019Du ska vara herde f\u00f6r mitt folk Israel, du ska vara furste \u00f6ver Israel!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla de \u00e4ldste i Israel kom allts\u00e5 nu till kung David i Hebron. David sl\u00f6t ett f\u00f6rbund med dem inf\u00f6r HERREN d\u00e4r i Hebron och de smorde honom till kung \u00f6ver Israel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "David var trettio \u00e5r n\u00e4r han blev kung och han regerade i fyrtio \u00e5r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rst regerade han \u00f6ver Juda i Hebron i sju och ett halvt \u00e5r och sedan regerade han i Jerusalem \u00f6ver b\u00e5de Israel och Juda under trettiotre \u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Davids rike uppr\u00e4ttas evigt - (5:6\u201410:19)David intar Jerusalem - (1 Kr\u00f6n 11:4-9; 14:1-2) David ledde nu sina trupper mot Jerusalem f\u00f6r att strida mot jevus\u00e9erna som bodde d\u00e4r. \u201dH\u00e4r kommer du inte in!\u201d sa jevus\u00e9erna till honom. \u201dTill och med blinda och lama kan driva bort dig h\u00e4rifr\u00e5n!\u201d De menade att David inte kunde komma in d\u00e4r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "David intog d\u00e5 Sions borg, Davids stad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "David sa d\u00e5: \u201dDen som vill sl\u00e5 jevus\u00e9erna ska genom vattentunneln n\u00e5 fram till dessa blinda och lama som David hatar.\u201d Detta \u00e4r ursprunget till tales\u00e4ttet: \u201d\u2006\u2019Blinda och lama\u2019 f\u00e5r inte komma in i huset.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "David bosatte sig i borgen och han kallade den Davids stad. Han byggde upp staden med utg\u00e5ngspunkt fr\u00e5n Millo och sedan vidare in\u00e5t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "David blev allt m\u00e4ktigare, f\u00f6r HERREN h\u00e4rskarornas Gud var med honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kung Hiram i Tyros skickade budb\u00e4rare till David med stockar av cedertr\u00e4 och med snickare och murare f\u00f6r att bygga Davids palats."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu f\u00f6rstod David att HERREN hade bef\u00e4st hans kungad\u00f6me och upph\u00f6jt det f\u00f6r hans folk Israels skull."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Efter det att David flyttat fr\u00e5n Hebron till Jerusalem, tog han sig fler hustrur och bihustrur och fick m\u00e5nga s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dessa s\u00f6ner f\u00f6ddes \u00e5t honom i Jerusalem: Shammua, Shovav, Natan, Salomo,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jivchar, Elishua, Nefeg, Jafia,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elishama, Eljada och Elifelet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "David besegrar filist\u00e9erna - (1 Kr\u00f6n 14:8-17) Filist\u00e9erna fick h\u00f6ra att David var smord till kung \u00f6ver Israel och de gav sig ut efter honom. Men David fick h\u00f6ra om det och gick ner till borgen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Filist\u00e9erna for fram och spred ut sig i Refaimdalen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade David HERREN: \u201dSka jag dra ut mot filist\u00e9erna? Kommer du att \u00f6verl\u00e4mna dem \u00e5t mig?\u201d HERREN svarade: \u201dJa, g\u00e5! Jag ska \u00f6verl\u00e4mna dem \u00e5t dig!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "David gick d\u00e5 till Baal-Perasim och slog filist\u00e9erna d\u00e4r. \u201dHERREN har brutit ner mina fiender genom min hand liksom vatten som bryter fram\u201d, sa han. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r platsen kallas Baal-Perasim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "David och hans trupper lade ocks\u00e5 beslag p\u00e5 m\u00e5nga avgudar som hade l\u00e4mnats kvar av filist\u00e9erna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men filist\u00e9erna steg upp och spred sig i Refaimdalen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r David fr\u00e5gade HERREN, svarade han: \u201dDu ska inte g\u00e5 efter dem utan ta en omv\u00e4g runt bakatr\u00e4den!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "G\u00e5 till attack n\u00e4r du h\u00f6r ljudet som av en h\u00e4r p\u00e5 marsch i tr\u00e4dtopparna! D\u00e5 har HERREN g\u00e5tt f\u00f6re dig f\u00f6r att sl\u00e5 filist\u00e9ernas arm\u00e9.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "David gjorde som HERREN hade befallt honom och han slog ner filist\u00e9er fr\u00e5n Givon \u00e4nda till Geser."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David f\u00f6r arken till Jerusalem - (1 Kr\u00f6n 13:1-14; 15:25\u201416:3) Sedan samlade David 30 000 utvalda m\u00e4n fr\u00e5n Israel"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och ledde allt sitt folk till Baala i Juda f\u00f6r att f\u00f6ra tillbaka Guds ark som f\u00e5tt sitt namn efter h\u00e4rskarornas HERRE, han som tronar mellan keruberna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De placerade Guds ark p\u00e5 en nygjord vagn och f\u00f6rde bort den fr\u00e5n Avinadavs hus uppe p\u00e5 h\u00f6jden. Avinadavs s\u00f6ner Ussa och Achjo k\u00f6rde vagnen"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och medan den f\u00f6rdes bort d\u00e4rifr\u00e5n, gick Achjo framf\u00f6r den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David och hela Israel gladde sig av hela sin kraft inf\u00f6r HERREN och spelade p\u00e5 alla sorters musikinstrument: lyror, harpor, tamburiner, bj\u00e4llror och cymbaler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom till Nakons tr\u00f6skplats, snavade oxarna och Ussa r\u00e4ckte ut handen och grep tag i arken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 blev HERREN vred p\u00e5 Ussa och Gud slog ner honom f\u00f6r hans f\u00f6rsyndelse och han dog d\u00e4r vid arken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men David blev uppr\u00f6rd \u00f6ver att HERREN s\u00e5 brutit ner Ussa och kallade platsen Peres Ussa, och det heter den fortfarande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "David greps nu av fruktan f\u00f6r HERREN och fr\u00e5gade: \u201dHur ska jag kunna f\u00f6ra HERRENS ark till mig?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han ville inte ta HERRENS ark till Davids stad utan st\u00e4llde in den hos gatiten Oved-Edom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERRENS ark blev kvar i gatiten Oved-Edoms hus i tre m\u00e5nader, och HERREN v\u00e4lsignade Oved-Edom och hela hans familj."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kung David fick h\u00f6ra hur HERREN hade v\u00e4lsignat Oved-Edoms familj och allt han hade p\u00e5 grund av Guds ark. Han begav sig d\u00e5 till Oved-Edoms hus f\u00f6r att f\u00f6ra upp Guds ark till Davids stad under jubel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r var g\u00e5ng de m\u00e4n som bar HERRENS ark hade g\u00e5tt sex steg, offrade David en tjur och en g\u00f6dkalv."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David som var kl\u00e4dd i linne-efod dansade inf\u00f6r HERREN av hela sin kraft,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "medan han och hela Israels folk under jubelrop och hornmusik f\u00f6rde hem HERRENS ark."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r HERRENS ark kom in i Davids stad, s\u00e5g Mikal, Sauls dotter, ut genom f\u00f6nstret hur kung David hoppade och dansade inf\u00f6r HERREN och hon f\u00f6raktade honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERRENS ark f\u00f6rdes in i t\u00e4ltet som David hade rest och st\u00e4lldes p\u00e5 sin plats. Sedan offrade David br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer till HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r David avslutat br\u00e4nnoffren, v\u00e4lsignade han folket i h\u00e4rskarornas HERRES namn"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och han gav alla, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor, ett br\u00f6d, en dadelkaka och en druvkaka. Sedan gick alla hem, var och en till sitt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "David \u00e5terv\u00e4nde sedan f\u00f6r att v\u00e4lsigna sin familj. Men Mikal, Sauls dotter, kom ut och m\u00f6tte honom och sa f\u00f6raktfullt: \u201dS\u00e5 v\u00e4rdigt Israels kung betedde sig i dag! Han blottade sig f\u00f6r sina tj\u00e4nares tj\u00e4nsteflickor som vilket simpelt sl\u00f6dder som helst!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "David svarade: \u201dJag dansade inf\u00f6r HERREN som har utvalt mig i st\u00e4llet f\u00f6r din far och hans sl\u00e4kt och gjort mig till furste \u00f6ver hans folk Israel. Jag ville visa min gl\u00e4dje i HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag kan f\u00f6r\u00f6dmjuka mig sj\u00e4lv \u00e4nnu mer. Jag kommer \u00e4nd\u00e5 att bli respekterad av de tj\u00e4nsteflickor du talade om!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mikal, Sauls dotter, blev barnl\u00f6s till sin d\u00f6d."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren lovar David evig makt - (1 Kr\u00f6n 17:1-15) N\u00e4r David hade bott en tid i sitt nya palats och HERREN hade l\u00e5tit honom f\u00e5 ro f\u00f6r alla hans fiender runt omkring,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "sa kungen till profeten Natan: \u201dH\u00e4r bor jag i ett hus med v\u00e4ggar av cedertr\u00e4, medan Guds ark f\u00e5r st\u00e5 i ett t\u00e4lt!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dG\u00e5, g\u00f6r vad du har i sinnet\u201d, svarade Natan, \u201df\u00f6r HERREN \u00e4r med dig.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men samma natt kom HERRENS ord till Natan:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 och s\u00e4g till min tj\u00e4nare David: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Skulle du bygga ett hus \u00e5t mig att bo i?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har aldrig bott i hus utan i ett t\u00e4lt och i en boning som har flyttats fr\u00e5n plats till plats \u00e4nda sedan jag f\u00f6rde Israels folk ut ur Egypten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Under hela denna tid som jag f\u00f6rflyttat mig med israeliterna har jag v\u00e4l aldrig fr\u00e5gat n\u00e5gon av Israels stammar, de som jag uts\u00e5g till herdar f\u00f6r mitt folk Israel, varf\u00f6r de inte byggt mig ett hus av cedertr\u00e4?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till min tj\u00e4nare David: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger h\u00e4rskarornas HERRE: Jag tog dig fr\u00e5n betesmarken och f\u00e5ren n\u00e4r du var en herde och har gjort dig till furste \u00f6ver mitt folk Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har varit med dig vart du \u00e4n g\u00e5tt. Jag har utrotat dina fiender framf\u00f6r dig. Jag ska g\u00f6ra dig ett stort namn, lika ryktbart som de st\u00f6rsta p\u00e5 hela jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ska bereda en plats \u00e5t mitt folk Israel i ett land d\u00e4r de kan f\u00e5 ett hem utan att bli st\u00f6rda. Ogudaktiga folk ska inte l\u00e4ngre kunna hota dem som de gjorde tidigare,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "p\u00e5 den tiden n\u00e4r jag tillsatte domare \u00f6ver mitt folk Israel. Sj\u00e4lv ska du f\u00e5 leva i fred f\u00f6r alla dina fiender. Nu kung\u00f6r HERREN att han ska bygga ett hus \u00e5t dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r dina dagar \u00e4r till \u00e4nda och du vilar hos dina f\u00f6rf\u00e4der, ska jag upph\u00f6ja din avkomling som skall utg\u00e5 ur ditt liv p\u00e5 din tron, och jag ska bef\u00e4sta hans kungarike."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han \u00e4r den som ska bygga ett hus \u00e5t mitt namn och jag ska bef\u00e4sta hans tron f\u00f6r evigt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag ska vara hans Far, och han ska vara min son. Om han syndar, ska jag straffa honom med ris och slag, s\u00e5 som m\u00e4nniskor agar sina barn,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "men min n\u00e5d ska inte vika fr\u00e5n honom, som den vek fr\u00e5n Saul som jag tog bort fr\u00e5n dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Din familj och ditt kungav\u00e4lde ska best\u00e5 inf\u00f6r mig i evighet och din tron ska best\u00e5 i evighet.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Natan ber\u00e4ttade f\u00f6r David allt det som Herren hade sagt och uppenbarat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "David tar emot Herrens v\u00e4lsignelse(1 Kr\u00f6n 17:16-27) D\u00e5 gick kung David in och satte sig inf\u00f6r HERREN och sa: \u201dHerre, HERRE, vem \u00e4r jag och vad \u00e4r min familj, eftersom du har f\u00f6rt mig \u00e4nda hit?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Skulle inte det du redan har gjort vara nog i dina \u00f6gon, Herre, HERRE? Nu har du ocks\u00e5 ber\u00e4ttat om framtiden f\u00f6r din tj\u00e4nares \u00e4tt! Brukar du Herre, HERRE, verkligen g\u00f6ra s\u00e5 mycket f\u00f6r m\u00e4nniskor?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vad ska David mera s\u00e4ga till dig? Du k\u00e4nner din tj\u00e4nare, Herre, HERRE."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r ditt eget l\u00f6ftes skull och enligt din vilja har du gjort allt detta stora och l\u00e5tit mig, din tj\u00e4nare f\u00e5 veta det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herre, HERRE, du \u00e4r stor, det finns ingen som du! Det finns ingen annan Gud \u00e4n du! Det har vi h\u00f6rt med v\u00e5ra egna \u00f6ron."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vilket folk p\u00e5 jorden \u00e4r som ditt folk, som Israel? Det \u00e4r den enda nation p\u00e5 jorden med en Gud som har lett och r\u00e4ddat den \u00e5t sig som sin egen, f\u00f6r att g\u00f6ra sitt namn k\u00e4nt genom stora och m\u00e4ktiga under. S\u00e5dant gjorde du n\u00e4r du f\u00f6rdrev andra folk f\u00f6r ditt folk som du har r\u00e4ddat ut ur Egypten, fr\u00e5n folk och deras gudar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du utvalde Israel till ditt eget folk f\u00f6r evigt, och du, HERRE, har blivit deras Gud."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "HERRE Gud, l\u00e5t nu det ord st\u00e5 fast som du har talat om mig, din tj\u00e4nare, och om min \u00e4tt, och g\u00f6r vad du lovat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 kommer ditt namn att bli \u00e4rat i evighet och man ska s\u00e4ga: \u2019H\u00e4rskarornas HERRE \u00e4r Gud \u00f6ver Israel\u2019. Och din tj\u00e4nare Davids hus kommer att best\u00e5 inf\u00f6r dig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du, h\u00e4rskarornas HERRE, Israels Gud, har uppenbarat f\u00f6r mig, din tj\u00e4nare, att du vill bygga ett hus \u00e5t mig. D\u00e4rf\u00f6r har jag, din tj\u00e4nare, frimodighet att be denna b\u00f6n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du, Herre, HERRE, \u00e4r Gud! Dina ord skall visa sig sanning, och du har lovat mig, din tj\u00e4nare, allt detta underbara."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V\u00e4lsigna d\u00e4rf\u00f6r din tj\u00e4nares hus, s\u00e5 att det f\u00e5r best\u00e5 inf\u00f6r dig f\u00f6r evigt, s\u00e5 som du, Herre, HERRE, har lovat! L\u00e5t din v\u00e4lsignelse f\u00f6r evigt bli kvar \u00f6ver din tj\u00e4nares hus.\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David besegrar grannfolken - (1 Kr\u00f6n 18:1-13) Efter en tid besegrade David filist\u00e9erna, underkuvade dem och tog Meteg Haamma fr\u00e5n dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han besegrade ocks\u00e5 moabiterna. De fick l\u00e4gga sig ner p\u00e5 marken bredvid varandra i rader. Sedan m\u00e4tte han med hj\u00e4lp av ett rep ut vilka som skulle skonas. Tv\u00e5 repl\u00e4ngder d\u00f6dades, medan den tredje fick leva. David tvingade folket att underordna sig och betala skatt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han besegrade ocks\u00e5 kung Hadadeser, Rechovs son fr\u00e5n Sova, n\u00e4r Hadadeser hade f\u00f6rs\u00f6kt \u00e5terf\u00e5 kontrollen \u00f6ver floden Eufrat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "David tillf\u00e5ngatog 1 700 soldater i vagnar och 20 000 fotsoldater. Han skar av h\u00e4lsenorna p\u00e5 alla h\u00e4star utom p\u00e5 ett hundratal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r aram\u00e9erna kom fr\u00e5n Damaskus till kung Hadadesers hj\u00e4lp, slog David ner och d\u00f6dade 22 000 av dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han f\u00f6rlade garnisoner bland aram\u00e9erna i Damaskus och tvingade dem att underordna sig och betala skatt. HERREN l\u00e4t David vinna seger vart han \u00e4n drog ut."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De guldsk\u00f6ldar, som tillh\u00f6rde kung Hadadesers officerare, tog David med sig till Jerusalem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han tog ocks\u00e5 stora m\u00e4ngder koppar fr\u00e5n Hadadesers st\u00e4der Tevach och Berotaj."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r kung Tou fr\u00e5n Hamat h\u00f6rde att David hade besegrat Hadadesers arm\u00e9,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "skickade han sin son Joram att gratulera till segern \u00f6ver Hadadeser som f\u00f6rt krig mot Tou. Joram f\u00f6rde med sig g\u00e5vor av silver, guld och koppar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kung David helgade dem \u00e5t HERREN, precis som det silver och guld han tagit fr\u00e5n de besegrade folken:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "fr\u00e5n aram\u00e9erna, moabiterna, ammoniterna, filist\u00e9erna och amalekiterna. Detsamma gjorde han med det byte han tagit fr\u00e5n kung Hadadeser, Rechovs son i Sova."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David blev ocks\u00e5 k\u00e4nd f\u00f6r att ha besegrat och d\u00f6dat 18 000 edom\u00e9er i Saltdalen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han f\u00f6rlade trupper i hela Edom och edom\u00e9erna blev underordnade David. HERREN gav David seger var han \u00e4n drog fram."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "David regerade \u00f6ver hela Israel och s\u00f6rjde f\u00f6r lag och r\u00e4tt f\u00f6r hela sitt folk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Joav, Serujas son, var \u00f6verbef\u00e4lhavare f\u00f6r h\u00e4ren. Joshafat, Achiluds son, var kansler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sadok, Achituvs son, och Achimelek, Evjatars son, var pr\u00e4ster, och Seraja var kungens sekreterare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Benaja, Jojadas son, var chef f\u00f6r keret\u00e9erna och pelet\u00e9erna, och Davids s\u00f6ner var pr\u00e4ster."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David hedrar Mefivoshet - David fr\u00e5gade om n\u00e5gon ur Sauls familj fortfarande fanns kvar, n\u00e5gon som han skulle kunna visa godhet mot f\u00f6r Jonatans skull."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Man kallade d\u00e5 p\u00e5 en man som hette Siva, som varit tj\u00e4nare \u00e5t Saul. \u201d\u00c4r du Siva?\u201d fr\u00e5gade kungen. \u201dJa, herre\u201d, svarade han."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade d\u00e5: \u201dFinns det inte n\u00e5gon ur Sauls familj kvar som jag p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt skulle kunna visa Guds n\u00e5d?\u201d \u201dJo\u201d, svarade Siva. \u201dEn av Jonatans s\u00f6ner lever fortfarande, en som \u00e4r f\u00f6rlamad i f\u00f6tterna.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dVar finns han?\u201d fr\u00e5gade kungen. \u201dI Lo Devar, hos Makir, Ammiels son\u201d, svarade Siva."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kung David l\u00e4t d\u00e5 h\u00e4mta honom fr\u00e5n Ammiels son Makirs hus i Lo Devar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mefivoshet, Jonatans son och Sauls sonson, kom s\u00e5 till David. Han f\u00f6ll ner p\u00e5 sitt ansikte och bugade sig djupt inf\u00f6r honom. \u201dMefivoshet\u201d, sa David. \u201dJa, herre\u201d, svarade han."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dVar inte r\u00e4dd!\u201d sa David. \u201dJag vill visa dig n\u00e5d f\u00f6r din far Jonatans skull. Du ska f\u00e5 tillbaka allt det land som tillh\u00f6rde din farfar Saul och du ska alltid \u00e4ta h\u00e4r vid mitt bord.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mefivoshet bugade sig djupt och sa: \u201dMen hur kan du, herre, bry dig om en d\u00f6d hund som mig?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kungen s\u00e4nde nu efter Sauls tj\u00e4nare Siva och sa till honom: \u201dJag har gett din husbondes sonson allt som tillh\u00f6rde Saul och hans familj."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du och dina s\u00f6ner och tj\u00e4nare ska bruka landet \u00e5t honom, s\u00e5 att han f\u00e5r mat till sin familj, men sj\u00e4lv ska han alltid \u00e4ta vid mitt bord.\u201d Siva, som hade femton s\u00f6ner och tjugo tj\u00e4nare,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "svarade: \u201dJag ska g\u00f6ra precis som du har sagt, min herre och kung!\u201d Fr\u00e5n den dagen \u00e5t Mefivoshet vid Davids bord som en av hans s\u00f6ner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mefivoshet hade en liten son som hette Mika. Hela Sivas familj blev Mefivoshets tj\u00e4nare,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "men sj\u00e4lv bodde Mefivoshet i Jerusalem eftersom han alltid skulle \u00e4ta vid kungens bord. Mefivoshet var halt p\u00e5 b\u00e5da f\u00f6tterna."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David besegrar aram\u00e9erna - (1 Kr\u00f6n 19:1-19) En tid d\u00e4refter dog Ammons kung och hans son Hanun eftertr\u00e4dde honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dJag vill visa min v\u00e4nskap mot Hanun, eftersom hans far visade mig v\u00e4nskap\u201d, t\u00e4nkte David och s\u00e4nde budb\u00e4rare f\u00f6r att beklaga hans fars d\u00f6d. Men n\u00e4r Davids s\u00e4ndebud kom till ammoniternas land,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sa de ammonitiska furstarna till honom: \u201dL\u00e5t inte lura dig att David har skickat hit de d\u00e4r m\u00e4nnen med tr\u00f6st f\u00f6r din fars skull! De har kommit f\u00f6r att spionera p\u00e5 staden och spana f\u00f6r att de ska kunna inta den.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hanun grep d\u00e5 Davids s\u00e4ndebud, l\u00e4t raka av dem halva sk\u00e4gget och klippa av nedre h\u00e4lften av deras kl\u00e4der, innan han skickade iv\u00e4g dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r David h\u00f6rde vad som h\u00e4nt, skickade han m\u00e4n f\u00f6r att m\u00f6ta dem eftersom de hade blivit s\u00e5 kr\u00e4nkta och uppmanade dem att stanna kvar i Jeriko tills sk\u00e4gget hade vuxit ut och sedan komma tillbaka."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r ammoniterna f\u00f6rstod att de hade gjort sig f\u00f6rhatliga f\u00f6r David, s\u00e4nde de bud och lejde 20 000 arameiska m\u00e4n fr\u00e5n Bet-Rechov och Sova. Kungen i Maaka st\u00e4llde upp med 1 000 man och 12 000 kom fr\u00e5n Tov."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r David fick h\u00f6ra detta, skickade han ut Joav med hela h\u00e4ren, elittrupperna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ammoniterna st\u00e4llde upp utanf\u00f6r stadsporten, medan aram\u00e9erna fr\u00e5n Rechov och Sova och m\u00e4nnen fr\u00e5n Maaka och Tov grupperade sig i det \u00f6ppna landskapet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Joav ins\u00e5g att han hade fientliga styrkor b\u00e5de framf\u00f6r och bakom sig, valde han ut de b\u00e4sta krigarna i Israel och st\u00e4llde upp dem mot aram\u00e9erna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Resten av arm\u00e9n \u00f6verl\u00e4mnade han \u00e5t sin bror Avishaj, och de st\u00e4llde upp sig mot ammoniterna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Joav sa: \u201dOm aram\u00e9erna \u00e4r f\u00f6r starka f\u00f6r mig, f\u00e5r du komma och r\u00e4dda mig. Och om ammoniterna \u00e4r f\u00f6r starka f\u00f6r dig, kommer jag och r\u00e4ddar dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var stark och modig och l\u00e5t oss k\u00e4mpa tappert f\u00f6r v\u00e5rt folk och f\u00f6r v\u00e5r Guds st\u00e4der! Sedan g\u00f6r HERREN vad han finner vara b\u00e4st.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Joav och hans soldater anf\u00f6ll aram\u00e9erna, flydde de f\u00f6r honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r ammoniterna s\u00e5g att aram\u00e9erna flydde, flydde de f\u00f6r Avishaj in i staden. Joav l\u00e4mnade dem d\u00e5 i fred och \u00e5terv\u00e4nde till Jerusalem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men n\u00e4r aram\u00e9erna ins\u00e5g att de hade blivit besegrade av Israel, grupperade de om sina styrkor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hadadeser s\u00e4nde d\u00e5 bud efter aram\u00e9er fr\u00e5n andra sidan floden Eufrat. De kom till Helam under bef\u00e4l av Shovak, \u00f6verbef\u00e4lhavaren \u00f6ver Hadadesers h\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 David fick h\u00f6ra detta, samlade han hela Israels arm\u00e9 och t\u00e5gade \u00f6ver Jordan till Helam. D\u00e4r st\u00e4llde aram\u00e9erna upp och gav sig i strid med David."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De flydde f\u00f6r Israel, och David d\u00f6dade 700 stridsvagnssoldater och 40 000 ryttare. \u00d6verbef\u00e4lhavare Shovak slogs ocks\u00e5 ner och dog d\u00e4r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Hadadesers alla lydkungar ins\u00e5g att de blivit slagna av Israel, sl\u00f6t de fred med Israel och blev deras unders\u00e5tar. Aram\u00e9erna ville sedan inte l\u00e4ngre hj\u00e4lpa ammoniterna."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids synd och dess konsekvenser - (11:1\u201420:26)Davids synd med Batseba - Vid \u00e5rsskiftet, den tid d\u00e5 kungarna brukade dra ut i f\u00e4lt, s\u00e4nde David ut Joav, sina egna m\u00e4n och hela Israels arm\u00e9 och de f\u00f6rgjorde ammoniterna och bel\u00e4grade Rabba. David stannade i Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En kv\u00e4ll n\u00e4r han hade stigit upp fr\u00e5n sin b\u00e4dd, gick han ut p\u00e5 palatsets tak. D\u00e4rifr\u00e5n fick han se en vacker kvinna som badade."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han s\u00e4nde bud f\u00f6r att ta reda p\u00e5 vem hon var och fick veta att det var Batseba, dotter till Eliam och hustru till hettiten Uria."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde David bud efter henne. Hon kom och han l\u00e5g med henne. Hon h\u00f6ll just p\u00e5 att rena sig fr\u00e5n sin orenhet. Sedan \u00e5terv\u00e4nde hon hem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r hon senare uppt\u00e4ckte att hon var gravid, meddelade hon David detta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "David f\u00f6rs\u00f6ker komma undan D\u00e5 s\u00e4nde David bud till Joav: \u201dSkicka hem hettiten Uria!\u201d Joav skickade d\u00e5 Uria till David."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Uria kom, fr\u00e5gade David hur Joav och arm\u00e9n i \u00f6vrigt hade det och hur det gick i kriget."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan sa han till honom att g\u00e5 hem och tv\u00e4tta f\u00f6tterna. Uria l\u00e4mnade d\u00e5 kungens palats och David s\u00e4nde en g\u00e5va till honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Uria gick inte hem. Han stannade \u00f6ver natten vid palatsets port och sov tillsammans med kungens tj\u00e4nare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r David fick reda p\u00e5 att Uria inte g\u00e5tt hem, fr\u00e5gade han honom: \u201dVarf\u00f6r gick du inte hem n\u00e4r du hade varit borta s\u00e5 l\u00e4nge?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uria svarade: \u201dArken och Israel och Juda befinner sig i t\u00e4lt. Min herre Joav och min herres m\u00e4n har sitt l\u00e4ger ute p\u00e5 de \u00f6ppna f\u00e4lten. Skulle d\u00e5 jag g\u00e5 hem f\u00f6r att \u00e4ta och dricka och ligga med min hustru? Nej, s\u00e5 sant du sj\u00e4lv lever, jag skulle aldrig g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "David sa till honom: \u201dStanna h\u00e4r i dag! I morgon kan du \u00e5terv\u00e4nda.\u201d D\u00e5 stannade Uria i Jerusalem den dagen och dagen d\u00e4rp\u00e5."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David bj\u00f6d honom till sitt bord och drack honom full. Men Uria gick inte hem den kv\u00e4llen heller, utan sov \u00e4n en g\u00e5ng bland sin herres tj\u00e4nare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon skrev David ett brev till Joav som han s\u00e4nde med Uria."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han skrev: \u201dSt\u00e4ll Uria i f\u00f6rsta ledet, d\u00e4r striden \u00e4r hetast, och dra er sedan undan fr\u00e5n honom, s\u00e5 att han blir tr\u00e4ffad och d\u00f6dad.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 gav Joav order till Uria att g\u00e5 till en plats n\u00e4ra den bel\u00e4grade staden, d\u00e4r han visste att fiendens b\u00e4sta m\u00e4n stred."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Stadens m\u00e4n kom och anf\u00f6ll Joav och flera av Davids m\u00e4n stupade. D\u00e4r d\u00f6dades ocks\u00e5 hettiten Uria."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r Joav skickade sin rapport fr\u00e5n stridens f\u00f6rlopp till David,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "sa han till sin budb\u00e4rare: \u201dN\u00e4r du har talat om f\u00f6r kungen vad som h\u00e4nt i striden,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "blir kungen kanske vred och fr\u00e5gar: \u2019Varf\u00f6r gick ni s\u00e5 n\u00e4ra staden? Visste ni inte att de skulle skjuta fr\u00e5n muren?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vem var det som d\u00f6dade Avimelek, Jerubbeshets son, vid Teves? En kvinna som kastade en kvarnsten p\u00e5 honom fr\u00e5n muren s\u00e5 att han dog! Varf\u00f6r gick ni s\u00e5 n\u00e4ra muren?\u2019 D\u00e5 ska du svara: \u2019Ocks\u00e5 din tj\u00e4nare hettiten Uria blev d\u00f6dad.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Budb\u00e4raren kom till Jerusalem och rapporterade till David enligt de order han f\u00e5tt fr\u00e5n Joav."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Budb\u00e4raren ber\u00e4ttade f\u00f6r David: \u201dM\u00e4nnen var starkare \u00e4n vi. De gjorde ett utfall mot oss p\u00e5 f\u00e4ltet, men vi jagade dem tillbaka till stadsportarna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men b\u00e5gskyttarna p\u00e5 muren sk\u00f6t p\u00e5 oss, dina tj\u00e4nare, och n\u00e5gra av kungens m\u00e4n d\u00f6dades. Ocks\u00e5 din tj\u00e4nare hettiten Uria \u00e4r d\u00f6d.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 svarade David budb\u00e4raren: \u201dS\u00e4g till Joav att han inte ska tappa modet! Sv\u00e4rdet d\u00f6dar den ene s\u00e5v\u00e4l som den andre. K\u00e4mpa h\u00e5rdare n\u00e4sta g\u00e5ng och besegra staden! S\u00e4g till honom att vara vid gott mod!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Urias hustru h\u00f6rde att hennes man hade d\u00f6tt, h\u00f6ll hon d\u00f6dsklagan \u00f6ver honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e4r sorgetiden var \u00f6ver, skickade David efter henne och f\u00f6rde henne till sitt hus. D\u00e4r blev hon hans hustru och f\u00f6dde honom en son. Men det som David hade gjort var ont i HERRENS \u00f6gon."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Natan anklagar David HERREN s\u00e4nde Natan till David. N\u00e4r han kom dit sa han: \u201dTv\u00e5 m\u00e4n bodde i samma stad, den ene rik och den andre fattig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den rike \u00e4gde m\u00e5nga f\u00e5r och stora boskapshjordar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den fattige \u00e4gde inget annat \u00e4n ett litet lamm som han hade k\u00f6pt och f\u00f6tt upp. Lammet v\u00e4xte upp hos honom och bland barnen i familjen. Han gav det av sin egen mat och han l\u00e4t det dricka ur sin egen mugg och det l\u00e5g i hans famn som om det varit hans egen lilla dotter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu kom det en g\u00e4st till den rike mannens hem, men i st\u00e4llet f\u00f6r att slakta ett djur fr\u00e5n sina egna hjordar till middag \u00e5t g\u00e4sten, tog han den fattige mannens lamm och lagade till det.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David blev rasande och sa till Natan: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever, den man som gjort n\u00e5got s\u00e5dant f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dessutom ska han ers\u00e4tta lammet fyrdubbelt, eftersom han gjorde detta och var s\u00e5 obarmh\u00e4rtig.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sa Natan till David: \u201dDu \u00e4r den mannen! HERREN, Israels Gud, s\u00e4ger: \u2019Jag smorde dig till kung \u00f6ver Israel och r\u00e4ddade dig undan Saul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag gav dig din herres kungad\u00f6me och hans hustrur i dina armar och jag gav dig hela Israel och Juda. Om det inte hade varit tillr\u00e4ckligt, s\u00e5 skulle jag ha gett dig \u00e4nnu mycket mer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varf\u00f6r har du d\u00e5 f\u00f6raktat HERRENS ord och gjort n\u00e5got s\u00e5 ont? Du har m\u00f6rdat Uria med sv\u00e4rd och tagit hans hustru. Du l\u00e4t ammoniterna d\u00f6da honom med sv\u00e4rd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00e5n och med nu ska ett hotande sv\u00e4rd alltid h\u00e4nga \u00f6ver din familj. Genom att ta Urias hustru har du visat ditt f\u00f6rakt f\u00f6r mig.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019F\u00f6r den h\u00e4r sakens skull ska jag se till att din egen familj blir din olycka. Ja, jag ska \u00f6verl\u00e4mna dina hustrur \u00e5t en annan man, en som st\u00e5r dig n\u00e4ra och han kommer att ligga med dem mitt p\u00e5 ljusa dagen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det du gjorde i hemlighet, det ska jag l\u00e5ta ske mot dig i dagsljus inf\u00f6r hela Israel.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dJag har syndat mot HERREN\u201d, bek\u00e4nde David. Natan svarade: \u201dJa, och HERREN f\u00f6rl\u00e5ter dig. Du beh\u00f6ver inte d\u00f6."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men du har gett HERRENS fiender tillf\u00e4lle att f\u00f6rakta honom och d\u00e4rf\u00f6r kommer ditt barn att d\u00f6.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Davids och Batsebas barn d\u00f6r Sedan \u00e5terv\u00e4nde Natan hem. Och HERREN l\u00e4t barnet som Urias hustru f\u00f6dde \u00e5t David bli sv\u00e5rt sjukt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "David bad Gud om att han skulle skona barnet. Han \u00e5t ingenting. Han gick hem och om n\u00e4tterna l\u00e5g han p\u00e5 bara marken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De h\u00f6gsta tj\u00e4nstem\u00e4nnen i palatset f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 honom att stiga upp fr\u00e5n marken och \u00e4ta tillsammans med dem, men han v\u00e4grade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r sju dagar hade g\u00e5tt dog barnet. Davids tj\u00e4nare var r\u00e4dda f\u00f6r att tala om det f\u00f6r honom. \u201dHan var alldeles utom sig n\u00e4r pojken var sjuk\u201d, sa de. \u201dVad ska han nu ta sig till n\u00e4r vi ber\u00e4ttar att han har d\u00f6tt?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r David s\u00e5g att de viskade till varandra, f\u00f6rstod han vad som h\u00e4nt. \u201dHar barnet d\u00f6tt?\u201d fr\u00e5gade han. \u201dJa, han \u00e4r d\u00f6d\u201d, svarade de."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig David fr\u00e5n marken, tv\u00e4ttade sig, smorde in sig med olja och bytte kl\u00e4der. Sedan gick han in i HERRENS hus och tillbad. Efter det \u00e5terv\u00e4nde han till palatset, bad om mat och \u00e5t n\u00e4r de serverade \u00e5t honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hans tj\u00e4nare undrade varf\u00f6r han betedde sig s\u00e5. De sa till honom: \u201dMedan barnet fortfarande levde, gr\u00e4t du och v\u00e4grade att \u00e4ta, men nu n\u00e4r barnet har d\u00f6tt, g\u00e5r du upp och b\u00f6rjar \u00e4ta som vanligt.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "David svarade: \u201dJag fastade och gr\u00e4t medan barnet levde, f\u00f6r jag t\u00e4nkte: \u2019Vem vet, kanske kommer HERREN att vara barmh\u00e4rtig mot mig och l\u00e5ta pojken leva.\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men varf\u00f6r ska jag fasta nu n\u00e4r han \u00e4r d\u00f6d? Kan jag n\u00e5gonsin f\u00e5 honom tillbaka? En dag ska jag g\u00e5 till honom, men han kommer aldrig tillbaka till mig.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "David tr\u00f6stade Batseba. Han gick in till henne och l\u00e5g med henne. Och hon f\u00f6dde en son som han kallade Salomo. HERREN \u00e4lskade det barnet"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och l\u00e4t h\u00e4lsa genom profeten Natan att han f\u00f6r HERRENS skull skulle kallas Jedidjah, HERRENS \u00e4lskade."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "David besegrar ammoniterna(1 Kr\u00f6n 20:1-3) Joav anf\u00f6ll Rabba i Ammon och intog kungastaden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Joav skickade detta meddelande till David: \u201dJag har anfallit Rabba och intagit vattenstaden."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00f6nstra nu resten av arm\u00e9n och bel\u00e4gra och inta staden! Annars g\u00f6r jag det och d\u00e5 f\u00e5r den b\u00e4ra mitt namn.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 m\u00f6nstrade David hela sin arm\u00e9 och t\u00e5gade mot Rabba. Han anf\u00f6ll staden och intog den."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "David tog kronan fr\u00e5n Milkoms huvud. Den var gjord av guld, prydd med infattade dyrbara stenar och v\u00e4gde \u00f6ver 30 kilo. Den sattes p\u00e5 Davids huvud. Han tog ocks\u00e5 en stor m\u00e4ngd krigsbyte fr\u00e5n staden."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Befolkningen d\u00e4r satte han i arbete med s\u00e5gar, j\u00e4rnhackor och yxor eller med att tillverka tegelsten som han brukade g\u00f6ra med alla ammonitiska st\u00e4der. Sedan \u00e5terv\u00e4nde David och arm\u00e9n till Jerusalem."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Oro i familjen - Amnon v\u00e5ldtar Tamar Davids son Absalom hade en vacker syster som hette Tamar. En annan av Davids s\u00f6ner, Amnon, blev f\u00f6r\u00e4lskad i henne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han pl\u00e5gades s\u00e5 av sin k\u00e4rlek att han blev sjuk f\u00f6r sin syster Tamars skull. Hon var jungfru och det verkade om\u00f6jligt f\u00f6r honom att n\u00e4rma sig henne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Amnon hade en mycket listig n\u00e4ra v\u00e4n som hette Jonadav, son till Davids bror Shima."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En dag fr\u00e5gade Jonadav Amnon: \u201dVad \u00e4r det med dig? Varf\u00f6r ser du s\u00e5 bedr\u00f6vlig ut dag efter dag, du som \u00e4r kungens son?\u201d \u201dJag \u00e4r f\u00f6r\u00e4lskad i Tamar, min bror Absaloms syster\u201d, avsl\u00f6jade Amnon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jonadav sa: \u201dL\u00e4gg dig och l\u00e5tsas att du \u00e4r sjuk. N\u00e4r din far sedan kommer f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 dig, ska du be honom skicka efter Tamar, s\u00e5 att hon kan komma och laga mat \u00e5t dig medan du ser p\u00e5, s\u00e5 att du sedan kan \u00e4ta den ur hennes hand.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amnon gick d\u00e5 och lade sig och l\u00e5tsades vara sjuk. N\u00e4r kungen kom f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 honom, bad Amnon att hans syster Tamar skulle f\u00e5 till\u00e5telse att komma till honom och baka tv\u00e5 kakor medan han s\u00e5g p\u00e5 och att han skulle f\u00e5 \u00e4ta ur hennes hand."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "David skickade bud hem till Tamar: \u201dG\u00e5 till din bror Amnon och laga till n\u00e5got \u00e5t honom!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hon gick d\u00e5 till Amnons hus d\u00e4r han l\u00e5g till s\u00e4ngs. Hon tog deg och kn\u00e5dade den s\u00e5 att han kunde se. Sedan formade hon br\u00f6d \u00e5t honom och gr\u00e4ddade det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e4r hon lade upp br\u00f6det \u00e5t honom, v\u00e4grade han att \u00e4ta. \u201dAlla ska g\u00e5 ut h\u00e4rifr\u00e5n\u201d, sa han till tj\u00e4narna och de l\u00e4mnade rummet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan sa han till Tamar: \u201dTa med dig br\u00f6det och kom in i sovrummet s\u00e5 att jag kan \u00e4ta ur din hand!\u201d D\u00e5 tog Tamar br\u00f6det som hon bakat och gick in i sovrummet till sin bror."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r hon kom fram med br\u00f6det, grep han tag i henne och sa: \u201dKom och ligg med mig, min syster!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dNej, min bror!\u201d ropade hon. \u201dKr\u00e4nk mig inte! S\u00e5dant f\u00e5r inte g\u00f6ras i Israel. G\u00f6r inte en s\u00e5dan skamlig g\u00e4rning!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och jag d\u00e5? Hur skulle jag kunna bli av med denna skam? Man kommer att s\u00e4ga att du \u00e4r en av de st\u00f6rsta d\u00e5rarna i Israel. Nej, tala med kungen i st\u00e4llet, han g\u00e5r s\u00e4kert med p\u00e5 att vi gifter oss.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Amnon ville inte lyssna och eftersom han var den starkare, \u00f6vermannade han henne och kr\u00e4nkte henne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efter\u00e5t greps han av starkt hat mot henne och nu hatade han henne mer \u00e4n han f\u00f6rut \u00e4lskat henne. \u201dUpp med dig! Ge dig iv\u00e4g h\u00e4rifr\u00e5n!\u201d sa han till henne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dNej, nej!\u201d sa hon. \u201dOm du k\u00f6r ut mig nu, g\u00f6r du n\u00e5got v\u00e4rre \u00e4n det brott du just har beg\u00e5tt mot mig!\u201d Men han ville inte lyssna till henne,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "utan ropade p\u00e5 sin tj\u00e4nare och befallde: \u201dKasta ut den h\u00e4r kvinnan och l\u00e5s d\u00f6rren efter henne!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tamar hade p\u00e5 sig en l\u00e5ng och rikt broderad kl\u00e4nning som kungens ogifta d\u00f6ttrar brukade ha. Tj\u00e4naren k\u00f6rde allts\u00e5 d\u00e5 ut henne och reglade d\u00f6rren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hon rev s\u00f6nder sin kl\u00e4nning, str\u00f6dde aska p\u00e5 huvudet och hon slog h\u00e4nderna f\u00f6r huvudet och gr\u00e4t h\u00f6gljutt n\u00e4r hon gick sin v\u00e4g."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Absalom m\u00f6rdar Amnon Hennes bror Absalom kom och fr\u00e5gade henne: \u201dHar Amnon varit tillsammans med dig, syster? Tig nu om detta! Han \u00e4r ju din bror, s\u00e5 ta det inte s\u00e5 h\u00e5rt!\u201d Men Tamar levde sedan som en \u00f6vergiven kvinna i sin bror Absaloms hus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r kung David h\u00f6rde vad som h\u00e4nt, blev han mycket arg, men han tyckte alltf\u00f6r mycket om sin \u00e4ldste son Amnon f\u00f6r att ta itu med honom p\u00e5 allvar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Absalom sa inte ett ord till Amnon, vare sig ont eller gott. Han hatade honom djupt p\u00e5 grund av att han hade kr\u00e4nkt hans syster Tamar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tv\u00e5 \u00e5r senare n\u00e4r Absalom klippte sina f\u00e5r vid Baal Hasor n\u00e4ra Efraim, inbj\u00f6d han alla sina br\u00f6der att komma och fira detta tillsammans med honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Absalom gick till kungen och sa: \u201dMina f\u00e5rklippare har just kommit. Kungen och hans folk \u00e4r mycket v\u00e4lkomna till mig, din tj\u00e4nare.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kungen svarade: \u201dNej, min son, om vi kommer allesammans, s\u00e5 skulle det bli f\u00f6r mycket f\u00f6r dig.\u201d Absalom bad honom igen men inget hj\u00e4lpte. David sa i st\u00e4llet adj\u00f6 till sin son och gav honom sin v\u00e4lsignelse."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201dOm du inte kan komma sj\u00e4lv, kanske du kan skicka min bror Amnon i st\u00e4llet?\u201d f\u00f6reslog Absalom. \u201dVarf\u00f6r just Amnon?\u201d undrade kungen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Absalom var ivrig och stod p\u00e5 sig, tills kungen slutligen gav med sig och l\u00e4t alla sina s\u00f6ner fara dit."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Absalom sa till sina m\u00e4n: \u201dV\u00e4nta tills Amnon blir full och d\u00f6da honom sedan n\u00e4r jag s\u00e4ger till! Var inte r\u00e4dda! Det \u00e4r ju jag som ger denna befallning. Visa att ni \u00e4r modiga!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tj\u00e4narna d\u00f6dade d\u00e5 Amnon precis som Absalom befallt och alla kungas\u00f6nerna rusade upp och flydde d\u00e4rifr\u00e5n p\u00e5 sina mulor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Medan de var p\u00e5 v\u00e4g tillbaka till Jerusalem, fick David h\u00f6ra att Absalom hade d\u00f6dat alla kungas\u00f6nerna; att inte en enda fanns kvar i livet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kungen for d\u00e5 upp, rev s\u00f6nder sina kl\u00e4der och kastade sig rakl\u00e5ng p\u00e5 marken. Ocks\u00e5 hans tj\u00e4nare stod omkring honom med kl\u00e4derna s\u00f6nderrivna."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men Jonadav, son till Davids bror Shima, sa: \u201dNej, herre, tro inte att alla kungas\u00f6nerna har d\u00f6dats! Det \u00e4r bara Amnon! Absalom har planerat detta \u00e4nda sedan Amnon kr\u00e4nkte Tamar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Min herre, tro inte p\u00e5 budskapet att alla kungas\u00f6nerna \u00e4r d\u00f6da. Bara Amnon \u00e4r d\u00f6d.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Under tiden flydde Absalom d\u00e4rifr\u00e5n. Pl\u00f6tsligt fick en av vaktposterna se en massa folk komma v\u00e4sterifr\u00e5n nerf\u00f6r bergssluttningen. Vaktposten sprang och rapporterade f\u00f6r kungen: \u201dJag ser en stora skara m\u00e4nniskor komma nerf\u00f6r bergssluttningen p\u00e5 v\u00e4gen fr\u00e5n Horonajim.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201dVad var det jag, din tj\u00e4nare, sa!\u201d sa Jonadav till kungen. \u201dH\u00e4r kommer dina s\u00f6ner!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Innan han slutat tala, kom kungens s\u00f6ner in. De gr\u00e4t och klagade och detsamma gjorde kungen och hans tj\u00e4nare."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Absalom flydde till kung Talmaj, Ammichurs son, kungen i Geshur. Men David s\u00f6rjde sin son dag och natt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Absalom hade allts\u00e5 flytt till Geshur och stannade d\u00e4r i tre \u00e5r."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men David, som med tiden kom \u00f6ver sin sorg efter Amnon, l\u00e4ngtade efter en f\u00f6rsoning med Absalom."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En kvinna talar f\u00f6r Absaloms sak Joav, Serujas son, f\u00f6rstod hur mycket kungen l\u00e4ngtade efter Absalom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han skickade efter en klok kvinna fr\u00e5n Tekoa och sa till henne: \u201dL\u00e5tsas att du s\u00f6rjer. S\u00e4tt p\u00e5 dig sorgkl\u00e4der, l\u00e5t bli att sm\u00f6rja dig med olja och se ut som om du hade s\u00f6rjt djupt under en l\u00e4ngre tid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan ska du tala till kungen s\u00e5 h\u00e4r.\u201d Och Joav lade orden i hennes mun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r kvinnan kom inf\u00f6r kungen, h\u00e4lsade hon p\u00e5 honom med v\u00f6rdnad genom att falla ner med ansiktet mot marken, och sa: \u201dMin kung, hj\u00e4lp mig!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dVad kan jag g\u00f6ra f\u00f6r dig?\u201d fr\u00e5gade han. \u201dJag \u00e4r \u00e4nka\u201d, svarade hon. \u201dN\u00e4r min man dog"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hade jag, din tj\u00e4narinna, tv\u00e5 s\u00f6ner. Men en dag b\u00f6rjade de sl\u00e5ss ute p\u00e5 \u00e5kern och eftersom det inte fanns n\u00e5gon d\u00e4r som kunde skilja dem \u00e5t, blev den ene d\u00f6dad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu har sl\u00e4kten rest sig mot mig, din tj\u00e4narinna, och kr\u00e4ver att jag ska \u00f6verl\u00e4mna min andre son till dem, s\u00e5 att de kan ta livet av honom f\u00f6r att han m\u00f6rdade sin bror. D\u00e5 blir de ju samtidigt av med arvingen. De vill sl\u00e4cka den sista gnistan som finns kvar i mig och min makes namn kommer att utpl\u00e5nas fr\u00e5n jorden.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t mig ta hand om saken\u201d, svarade kungen. \u201dDu kan lugnt g\u00e5 hem igen.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dMin herre och kung\u201d, svarade kvinnan fr\u00e5n Tekoa honom. \u201dL\u00e5t skulden vila p\u00e5 mig och min familj. Kungen och hans tron ska vara utan skuld.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungen svarade: \u201dOm n\u00e5gon s\u00e4ger n\u00e5got till dig, kan du ta med honom till mig, s\u00e5 f\u00f6rs\u00e4krar jag att han aldrig kommer att klaga mer!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sa kvinnan: \u201dLova, o konung, inf\u00f6r HERREN, din Gud, att inte blodsh\u00e4mnaren forts\u00e4tter d\u00f6dandet och d\u00f6dar ocks\u00e5 min son!\u201d \u201dS\u00e5 sant HERREN lever\u201d, svarade han,\u201d inte ett h\u00e5r p\u00e5 din sons huvud ska kr\u00f6kas!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t mig, din tj\u00e4narinna, d\u00e5 bara f\u00e5 s\u00e4ga en enda sak till min herre och kung!\u201d sa hon. \u201dG\u00e4rna\u201d, sa han. \u201dTala ut!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r har du t\u00e4nkt s\u00e5 mot Guds folk?\u201d fr\u00e5gade hon. \u201dDu, konung, har ju d\u00f6mt dig sj\u00e4lv n\u00e4r du inte l\u00e5ter din egen utst\u00f6tte son komma tillbaka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi m\u00e5ste ju alla d\u00f6 en g\u00e5ng. V\u00e5ra liv \u00e4r som vatten som h\u00e4lls ut p\u00e5 marken\u2006\u2013\u2006det kan inte samlas upp igen. Gud vill inte utsl\u00e4cka liv utan han t\u00e4nker ut v\u00e4gar f\u00f6r att den utst\u00f6tte inte ska f\u00f6rbli utst\u00f6tt fr\u00e5n honom f\u00f6r alltid."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag har kommit f\u00f6r att s\u00e4ga detta till min herre och kung, eftersom folket har skr\u00e4mt mig. Jag sa f\u00f6r mig sj\u00e4lv: \u2019Kanske kungen kan lyssna till mig och g\u00f6ra vad hans tj\u00e4narinna \u00f6nskar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kanske vill kungen r\u00e4dda sin tj\u00e4narinna undan den som vill rycka bort b\u00e5de mig och min son fr\u00e5n Guds arvedel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r bara min herres och konungs ord som kan ge mig frid\u2019, t\u00e4nkte jag, \u2019f\u00f6r min herre och kung \u00e4r som en Guds \u00e4ngel och kan skilja mellan gott och ont. HERREN, din Gud, ska vara med dig!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dD\u00f6lj inget f\u00f6r mig\u201d, sa kungen till henne. \u201dDet \u00e4r en sak jag vill veta!\u201d \u201dVad \u00e4r det, min herre och kung?\u201d undrade kvinnan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201d\u00c4r Joav inblandad i detta?\u201d fr\u00e5gade kungen. Kvinnan svarade: \u201dS\u00e5 sant du lever, min herre och kung, ingen kan komma undan \u00e5t n\u00e5got h\u00e5ll n\u00e4r du talar! Ja, Joav skickade hit mig, din tj\u00e4narinna, och sa till mig vad jag skulle s\u00e4ga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han, din tj\u00e4nare, gjorde det f\u00f6r att kungen skulle se den h\u00e4r saken p\u00e5 ett nytt s\u00e4tt. Men du, min herre, \u00e4r lika vis som en Guds \u00e4ngel och vet allt som h\u00e4nder i landet.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sa kungen till Joav: \u201dJag ska g\u00f6ra som du vill. G\u00e5 och h\u00e4mta tillbaka Absalom!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Joav f\u00f6ll ner inf\u00f6r David med ansiktet mot marken och v\u00e4lsignade honom och sa: \u201dNu vet jag att du \u00e4r v\u00e4lvilligt inst\u00e4lld till mig eftersom du har uppfyllt min \u00f6nskan!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan gick Joav till Geshur och h\u00e4mtade tillbaka Absalom till Jerusalem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men kungen befallde: \u201dL\u00e5t honom g\u00e5 till sitt eget hus! Han f\u00e5r inte komma hit till mig!\u201d D\u00e4rf\u00f6r gick Absalom till sitt eget hus och tr\u00e4ffade aldrig kungen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Absalom ber att f\u00e5 tr\u00e4ffa David Det fanns ingen i hela Israel som var s\u00e5 beundrad f\u00f6r sitt utseende som Absalom. Allt p\u00e5 honom var perfekt, fr\u00e5n huvudet \u00e4nda ner till f\u00f6tterna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r han klippte sitt h\u00e5r, vilket han gjorde en g\u00e5ng om \u00e5ret f\u00f6r att det blev f\u00f6r tungt, v\u00e4gde det ungef\u00e4r tv\u00e5 och ett halvt kilo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han fick tre s\u00f6ner och en dotter. Dottern fick heta Tamar och hon v\u00e4xte upp till en mycket vacker kvinna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r Absalom hade varit i Jerusalem i tv\u00e5 \u00e5r och \u00e4nnu inte sett kungen,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "skickade han bud efter Joav f\u00f6r att s\u00e4nda honom till kungen, men Joav ville inte komma. Absalom s\u00e4nde d\u00e5 bud efter honom en g\u00e5ng till, men han v\u00e4grade \u00e4ven den g\u00e5ngen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 sa Absalom till sina tj\u00e4nare: \u201dJoavs korn\u00e5ker ligger bredvid min. G\u00e5 och s\u00e4tt eld p\u00e5 den!\u201d D\u00e5 gjorde tj\u00e4narna som Absalom hade sagt"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och snart kom Joav till Absalom och fr\u00e5gade: \u201dVarf\u00f6r har dina tj\u00e4nare satt eld p\u00e5 min \u00e5ker?\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Absalom svarade: \u201dD\u00e4rf\u00f6r att jag skickade bud efter dig och ville s\u00e4nda dig till kungen f\u00f6r att fr\u00e5ga varf\u00f6r han f\u00f6rde mig tillbaka fr\u00e5n Geshur. Jag kunde ju lika g\u00e4rna ha bott kvar d\u00e4r! Nu vill jag tr\u00e4ffa kungen och om han anser mig skyldig till n\u00e5got, s\u00e5 f\u00e5r han avr\u00e4tta mig!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Joav gick och ber\u00e4ttade f\u00f6r kungen vad Absalom hade sagt och d\u00e5 kallade David p\u00e5 Absalom. N\u00e4r Absalom kom f\u00f6ll han ner med sitt ansikte mot marken inf\u00f6r kungen och David kysste honom."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Absaloms uppror - Absalom konspirerar mot David S\u00e5 sm\u00e5ningom skaffade sig Absalom vagn och h\u00e4star och femtio m\u00e4n som skulle springa framf\u00f6r honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gick upp tidigt varje morgon och st\u00e4llde sig vid v\u00e4gen som ledde till stadsporten. N\u00e4r n\u00e5gon kom som hade en r\u00e4ttssak att framl\u00e4gga f\u00f6r kungen, kallade Absalom p\u00e5 honom och fr\u00e5gade varifr\u00e5n han kom och n\u00e4r mannen svarade att han kom fr\u00e5n den eller den stammen i Israel,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "brukade Absalom s\u00e4ga: \u201dDu har r\u00e4tt i det h\u00e4r fallet. Men hos kungen finner du ingen som vill lyssna till detta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allt skulle bli b\u00e4ttre om jag fick vara domare i landet! D\u00e5 kunde den som har en anklagelse mot n\u00e5gon komma till mig och jag skulle skipa r\u00e4ttvisa!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon kom fram och ville buga sig f\u00f6r Absalom, hj\u00e4lpte han i st\u00e4llet upp honom och h\u00e4lsade honom med en kyss."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 gjorde Absalom med alla israeliter som s\u00f6kte kungen i n\u00e5got r\u00e4ttsligt \u00e4rende. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt vann han hela folkets hj\u00e4rta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r fyra \u00e5r hade g\u00e5tt, sa Absalom till kungen: \u201dL\u00e5t mig f\u00e5 fara till Hebron, s\u00e5 att jag kan infria ett l\u00f6fte som jag gett HERREN!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r jag var i Geshur i Aram, lovade jag HERREN att om han f\u00f6rde mig tillbaka till Jerusalem, skulle jag tillbe honom.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kungen svarade honom: \u201dG\u00e5 i frid!\u201d Och d\u00e5 for Absalom till Hebron."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men samtidigt s\u00e4nde han i hemlighet bud till samtliga stammar i Israel att s\u00e5 snart de h\u00f6rde hornsignalen, skulle de ropa: \u201dAbsalom har blivit kung i Hebron!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Absalom hade ocks\u00e5 med sig 200 m\u00e4n fr\u00e5n Jerusalem som han inbjudit, men dessa k\u00e4nde inte till hans avsikter."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Under tiden som han offrade, skickade han \u00e4ven bud efter Achitofel, Davids r\u00e5dgivare som bodde i Gilo. Sammansv\u00e4rjningen blev allt starkare och Absaloms anh\u00e4ngare allt fler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David flyr f\u00f6r Absalom En budb\u00e4rare kom till David och ber\u00e4ttade: \u201dHela Israel har f\u00f6renat sig med Absalom i ett uppror mot dig!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dVi m\u00e5ste omedelbart fly f\u00f6r det \u00e4r v\u00e5r enda r\u00e4ddning undan Absalom!\u201d sa David till alla sina \u00e4mbetsm\u00e4n i Jerusalem. \u201dSkynda er, annars hinner han hit och f\u00f6rg\u00f6r oss och sl\u00e5r staden med sv\u00e4rd!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dVi, dina tj\u00e4nare, st\u00e5r p\u00e5 din sida\u201d, svarade de. \u201dG\u00f6r det som du tycker \u00e4r b\u00e4st!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kungen och hans familj gav sig genast iv\u00e4g. De enda som han l\u00e4mnade kvar var tio bihustrur som skulle sk\u00f6ta om palatset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 drog allts\u00e5 kungen ut med sitt folk. Men de stannade vid ett hus en bit d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alla hans tj\u00e4nare gick f\u00f6rbi honom, liksom keret\u00e9erna och pelet\u00e9erna och de 600 som hade kommit med honom fr\u00e5n Gat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kungen sa till Ittaj fr\u00e5n Gat: \u201dVarf\u00f6r g\u00e5r du med oss? G\u00e5 tillbaka och h\u00e5ll dig till kungen! Du \u00e4r ju fr\u00e4mling och har l\u00e4mnat ditt eget land."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det var inte l\u00e4nge sedan du kom hit, varf\u00f6r skulle jag tvinga dig att redan nu vandra bort med oss, n\u00e4r jag inte ens vet vart vi ska ta v\u00e4gen? G\u00e5 tillbaka och ta med dig dina landsm\u00e4n. M\u00e5 n\u00e5d och trofasthet vara med dig!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ittaj svarade: \u201dS\u00e5 sant HERREN lever och du sj\u00e4lv, min herre och konung, lever, jag t\u00e4nker g\u00e5 med dig vart du \u00e4n g\u00e5r och vad som \u00e4n h\u00e4nder, om det s\u00e5 g\u00e4ller liv eller d\u00f6d!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 svarade David: \u201dGott! F\u00f6lj med oss d\u00e5!\u201d Och Ittaj och hans m\u00e4n och alla deras familjemedlemmar fortsatte att st\u00e5 p\u00e5 Davids sida."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Folket s\u00f6rjde och klagade \u00f6verallt d\u00e4r kungen och hans f\u00f6lje drog f\u00f6rbi. Kungen tog v\u00e4gen genom Kidrondalen och allt folket vandrade ut mot \u00f6knen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Med i t\u00e5get var ocks\u00e5 Sadok och leviterna som bar p\u00e5 Guds f\u00f6rbundsark. De satte ner den vid sidan av v\u00e4gen och Evjatar offrade tills alla hade kommit ut ur staden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men kungen befallde Sadok att b\u00e4ra tillbaka arken till staden. Han sa: \u201dOm HERREN ser v\u00e4lvilligt p\u00e5 mig kommer han att f\u00f6ra mig tillbaka, s\u00e5 att jag f\u00e5r se hans boning igen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men om han f\u00f6rkastar mig, f\u00e5r han g\u00f6ra det han tycker blir b\u00e4st.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kungen sa till pr\u00e4sten Sadok: \u201dDu \u00e4r ju en profet. G\u00e5 lugnt tillbaka till staden och ta med dig din son Achimaas och Evjatars son Jonatan! Ta med era b\u00e5da s\u00f6ner!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker stanna vid Jordans vadst\u00e4lle i \u00f6knen och v\u00e4nta tills jag f\u00e5r ett meddelande fr\u00e5n dig.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sadok och Evjatar bar d\u00e5 tillbaka Guds ark till Jerusalem och stannade d\u00e4r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "David gick nu upp p\u00e5 v\u00e4gen som ledde till Olivberget och han gr\u00e4t medan han gick. Han hade t\u00e4ckt huvudet och gick barfota. Folket som var med honom hade ocks\u00e5 t\u00e4ckt sina huvuden och de gr\u00e4t medan de gick."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och n\u00e4r n\u00e5gon ber\u00e4ttade f\u00f6r honom att hans r\u00e5dgivare Achitofel stod p\u00e5 Absaloms sida, bad David: \u201dHERRE, l\u00e5t Achitofel ge d\u00e5raktiga r\u00e5d!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r de n\u00e5dde toppen av Olivberget d\u00e4r man brukade tillbe HERREN, v\u00e4ntade arkiten Hushaj p\u00e5 honom med s\u00f6nderrivna kl\u00e4der och jord p\u00e5 huvudet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "David sa till honom: \u201dOm du f\u00f6ljer med mig, kommer du bara att bli en b\u00f6rda f\u00f6r mig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c5terv\u00e4nd till staden och s\u00e4g till Absalom: \u2019Jag \u00e4r villig att bli din tj\u00e4nare! F\u00f6rut tj\u00e4nade jag din far, men nu vill jag tj\u00e4na dig, min herre och kung!\u2019 D\u00e5 kan du hj\u00e4lpa mig genom att motarbeta Achitofels r\u00e5d."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna Sadok och Evjatar \u00e4r ju d\u00e4r i din n\u00e4rhet. Ber\u00e4tta f\u00f6r dem vad du h\u00f6r i kungens palats!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De har sina tv\u00e5 s\u00f6ner, Sadoks son Achimaas och Evjatars son Jonatan hos sig. S\u00e4nd dem till mig f\u00f6r att ber\u00e4tta vad som h\u00e4nder!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Davids v\u00e4n Hushaj \u00e5terv\u00e4nde d\u00e5 till Jerusalem och kom dit samtidigt som Absalom anl\u00e4nde."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Siva f\u00f6renar sig med David David hade just hunnit bortom bergskr\u00f6net, n\u00e4r han m\u00f6tte Mefivoshets tj\u00e4nare Siva som v\u00e4ntade p\u00e5 honom. Siva hade med sig ett antal \u00e5snor lastade med 200 br\u00f6dkakor, 100 russinkakor, 100 fruktkakor och en skinns\u00e4ck med vin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade: \u201dVarf\u00f6r har du med dig allt detta?\u201d Siva svarade: \u201d\u00c5snorna \u00e4r f\u00f6r kungens familj att rida p\u00e5, br\u00f6det och fruktkakorna ska m\u00e4nnen ha som proviant och vinet \u00e4r till f\u00f6r dem som blir utmattade under \u00f6kenvandringen.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dMen var \u00e4r din herres sonson?\u201d fr\u00e5gade kungen. \u201dHan stannade i Jerusalem,\u201d svarade Siva. \u201dHan t\u00e4nkte att israeliterna nu skulle ge honom tillbaka hans fars rike.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sa kungen: \u201dFr\u00e5n och med nu \u00e4r allt Mefivoshet \u00e4ger ditt!\u201d \u201dJag bugar mig ner till jorden\u201d, svarade Siva. \u201dL\u00e5t mig alltid f\u00e5 m\u00f6ta din v\u00e4lvilja, min herre och kung!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Shimi f\u00f6rbannar David N\u00e4r kung David n\u00e5tt fram till Bachurim, kom en man ut fr\u00e5n byn och f\u00f6rbannade dem. Han hette Shimi, Geras son, och var sl\u00e4kt med Saul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han kastade sten p\u00e5 kungen och hans n\u00e4rmaste m\u00e4n, trots att de p\u00e5 alla sidor var omgivna av soldater och livvakter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dGe dig iv\u00e4g h\u00e4rifr\u00e5n, din m\u00f6rdare och skurk!\u201d ropade han till David med sina f\u00f6rbannelser."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dHERREN ska h\u00e4mnas p\u00e5 dig f\u00f6r att du utg\u00f6t kung Sauls och hans familjs blod! Du stal hans tron och nu har HERREN gett den till din son Absalom. Dina blodsd\u00e5d har dragit olycka \u00f6ver dig sj\u00e4lv!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r ska en d\u00f6d hund som han f\u00e5 f\u00f6rbanna dig, min herre?\u201d fr\u00e5gade Avishaj, Serujas son. \u201dSka jag hugga huvudet av honom?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dNej\u201d, sa kungen. \u201dL\u00e4gg er inte i det h\u00e4r, ni Serujas s\u00f6ner! Om HERREN har sagt till honom att f\u00f6rbanna mig, vem kan d\u00e5 fr\u00e5ga varf\u00f6r han g\u00f6r det?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och David sa till Avishaj och sina m\u00e4n: \u201dOm min egen son som \u00e4r mitt eget k\u00f6tt och blod f\u00f6rs\u00f6ker d\u00f6da mig, varf\u00f6r skulle inte en benjaminit g\u00f6ra det? L\u00e4mna honom i fred och l\u00e5t honom f\u00f6rbanna, f\u00f6r HERREN har s\u00e4kert sagt till honom att g\u00f6ra detta!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kanske kommer HERREN att ta hand om mig i min n\u00f6d och d\u00e5 v\u00e4nder han den h\u00e4r f\u00f6rbannelsen till n\u00e5got gott i st\u00e4llet.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David och hans m\u00e4n fortsatte fram\u00e5t medan Shimi h\u00f6ll j\u00e4mna steg med dem l\u00e4ngs berget. Hela tiden f\u00f6rbannade han David och kastade sten och jord p\u00e5 honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r kungen och hans s\u00e4llskap n\u00e5dde sitt m\u00e5l, var de mycket tr\u00f6tta och stannade f\u00f6r att vila."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Absalom griper makten Under tiden hade Absalom och israeliterna kommit till Jerusalem tillsammans med Achitofel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Davids v\u00e4n, arkiten Hushaj, kom till Absalom utropade han till kungen: \u201dLeve kungen! Leve kungen!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201d\u00c4r det s\u00e5 h\u00e4r du behandlar din v\u00e4n David?\u201d fr\u00e5gade Absalom honom. \u201dVarf\u00f6r \u00e4r du inte tillsammans med honom?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dD\u00e4rf\u00f6r att jag vill vara hos och arbeta f\u00f6r den man som \u00e4r utvald av HERREN och av Israels folk\u201d, svarade Hushaj."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dOch vem skulle jag arbeta f\u00f6r om inte f\u00f6r sonen? Jag tj\u00e4nade din far och nu vill jag tj\u00e4na dig!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Absalom fr\u00e5gade sedan Achitofel: \u201dVad ska vi g\u00f6ra h\u00e4rn\u00e4st?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Achitofel sa till honom: \u201dG\u00e5 och ligg med din fars bihustrur som han har l\u00e4mnat kvar att sk\u00f6ta palatset. L\u00e5t hela Israel se hur f\u00f6rhatlig du \u00e4r f\u00f6r din far. Det kommer att st\u00e4rka modet hos dem som st\u00e5r p\u00e5 din sida.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 satte man upp ett t\u00e4lt p\u00e5 palatsets tak och Absalom gick dit och l\u00e5g med sin fars bihustrur inf\u00f6r hela Israel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Achitofels r\u00e5d ans\u00e5gs p\u00e5 den tiden lika v\u00e4rdefulla som de r\u00e5d man f\u00e5tt direkt fr\u00e5n Gud. B\u00e5de Absalom och David v\u00e4rderade alla Achitofels r\u00e5d s\u00e5 h\u00f6gt."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Absalom f\u00e5r d\u00e5liga r\u00e5d Achitofel sa till Absalom: \u201dL\u00e5t mig f\u00e5 v\u00e4lja ut 12 000 man och ge mig iv\u00e4g redan i kv\u00e4ll f\u00f6r att f\u00f6rf\u00f6lja David!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill anfalla honom medan han \u00e4r tr\u00f6tt och svag. Jag ska skr\u00e4mma honom och han och hans trupper ska fly. Men jag t\u00e4nker bara d\u00f6da kungen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Folket som \u00e4r med honom ska jag f\u00f6ra tillbaka till dig. Om den man du s\u00f6ker efter d\u00f6das, kommer de andra att \u00e5terv\u00e4nda i frid.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Absalom och alla Israels \u00e4ldste godk\u00e4nde planen,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "men Absalom sa: \u201dKalla hit ocks\u00e5 arkiten Hushaj s\u00e5 vi f\u00e5r h\u00f6ra vad han tycker om detta!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Hushaj kom dit, ber\u00e4ttade Absalom f\u00f6r honom vad Achitofel hade sagt. \u201dVad \u00e4r din \u00e5sikt?\u201d fr\u00e5gade Absalom. \u201dSka vi f\u00f6lja Achitofels r\u00e5d? Om du inte h\u00e5ller med, s\u00e5 s\u00e4g det!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hushaj svarade: \u201dDen h\u00e4r g\u00e5ngen har Achitofel inte gett n\u00e5got bra r\u00e5d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du k\u00e4nner din far och hans m\u00e4n. De \u00e4r v\u00e4ldiga krigare och kommer att sl\u00e5ss lika vildsint som en bj\u00f6rnhona man tagit ungarna fr\u00e5n. Din far \u00e4r en mycket erfaren soldat och han tillbringar knappast natten bland trupperna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har nog redan g\u00f6mt sig i en grotta eller n\u00e5gon annanstans. Om han anfaller f\u00f6rst och n\u00e5gra av dina m\u00e4n stupar, kommer ryktet att g\u00e5 att det \u00e4r ute med dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 kommer \u00e4ven de k\u00e4mpar som \u00e4r modiga som lejon att drabbas av fruktan, f\u00f6r hela Israel vet vilken m\u00e4ktig man din far \u00e4r och hur modiga de m\u00e4n \u00e4r som f\u00f6ljer honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mitt r\u00e5d \u00e4r att du mobiliserar hela Israels arm\u00e9 och h\u00e4mtar hit folk \u00e4nda fr\u00e5n Dan till Beer Sheva, s\u00e5 att du f\u00e5r en stor h\u00e4r, talrik som havets sand, och att du sj\u00e4lv g\u00e5r med dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r vi sedan finner David, ska vi falla \u00f6ver honom som daggen faller p\u00e5 marken och se till att varken han eller n\u00e5gon av hans m\u00e4n \u00f6verlever."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om David skulle fly till en stad, ska israeliterna sl\u00e5 ett rep runt staden och sl\u00e4pa ner den till n\u00e4rmaste dal, s\u00e5 att inte en enda sten blir kvar.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sa Absalom och alla Israels m\u00e4n: \u201dArkiten Hushajs r\u00e5d \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n Achitofels!\u201d HERREN hade n\u00e4mligen best\u00e4mt att Achitofels goda r\u00e5d skulle omintetg\u00f6ras och att olycka skulle drabba Absalom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hushaj rapporterade sedan till pr\u00e4sterna Sadok och Evjatar vad Achitofel hade sagt till Absalom och Israels \u00e4ldste och vad han sj\u00e4lv hade f\u00f6reslagit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dSkynda er!\u201d sa han till dem. \u201dLeta r\u00e4tt p\u00e5 David och uppmana honom att inte \u00f6vernatta vid Jordanflodens vadst\u00e4lle! Han m\u00e5ste genast g\u00e5 \u00f6ver floden och in i \u00f6knen, annars kommer b\u00e5de han och hans arm\u00e9 att utpl\u00e5nas.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jonatan och Achimaas hade stannat vid Rogelk\u00e4llan, f\u00f6r de ville inte att n\u00e5gon skulle se dem g\u00e5 in i staden. En tj\u00e4nsteflicka skulle komma till dem med meddelanden, som de i sin tur skulle f\u00f6ra vidare till kung David."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men en pojke fick syn p\u00e5 dem och ber\u00e4ttade det f\u00f6r Absalom. Jonatan och Achimaas flydde d\u00e5 till Bachurim d\u00e4r det fanns en man som hade en brunn p\u00e5 sin g\u00e5rd. I den kl\u00e4ttrade de ner."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mannens hustru lade ett tygstycke \u00f6ver brunnen och str\u00f6dde ut s\u00e4d \u00f6ver tyget, s\u00e5 att ingen kunde m\u00e4rka n\u00e5got."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Absaloms m\u00e4n kom till kvinnan och fr\u00e5gade var Achimaas och Jonatan var, sa hon att de hade g\u00e5tt \u00f6ver b\u00e4cken. De fortsatte d\u00e5 att s\u00f6ka efter dem men utan framg\u00e5ng och \u00e5terv\u00e4nde sedan till Jerusalem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r de hade g\u00e5tt, kravlade sig Achimaas och Jonatan upp ur brunnen och skyndade sig till David. \u201dDet \u00e4r br\u00e5ttom!\u201d sa de till honom. \u201dG\u00e5 \u00f6ver Jordanfloden i kv\u00e4ll!\u201d Och de ber\u00e4ttade f\u00f6r David om Achitofels r\u00e5d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "David och allt folket som var med honom tog sig d\u00e5 \u00f6ver floden under natten och f\u00f6re gryningen var de alla \u00f6ver p\u00e5 andra sidan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Achitofel s\u00e5g att man inte f\u00f6ljde hans r\u00e5d, sadlade han sin \u00e5sna och for hem till staden d\u00e4r han bodde. N\u00e4r han hade ordnat f\u00f6r sin familj, h\u00e4ngde han sig. Man begravde honom sedan i hans fars grav."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "David hade just kommit fram till Machanajim, n\u00e4r Absalom tillsammans med hela Israels arm\u00e9 t\u00e5gade \u00f6ver Jordanfloden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Som eftertr\u00e4dare till Joav hade Absalom utn\u00e4mnt Amasa till \u00f6verbef\u00e4lhavare \u00f6ver h\u00e4ren. Amasa var son till en israelit vid namn Jitra som hade f\u00e5tt honom med Avigajil, Nachashs dotter och syster till Joavs mor Seruja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Absalom slog nu l\u00e4ger med Israels arm\u00e9 i Gilead."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r David kom till Machanajim, m\u00f6ttes han av Shovi, ammoniten Nachashs son fr\u00e5n ammoniternas Rabba, och av Makir, son till Ammiel fr\u00e5n Lo Devar och av Barsillaj, en gileadit fr\u00e5n Rogelim."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De hade f\u00f6rt dit s\u00e4ngar, lerk\u00e4rl och sk\u00e5lar, vete och kornmj\u00f6l, rostad s\u00e4d, b\u00f6nor, linser,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "honung, tjockmj\u00f6lk, f\u00e5r och ost till mat \u00e5t David och hans folk. De sa: \u201dNi m\u00e5ste vara mycket hungriga, t\u00f6rstiga och tr\u00f6tta i \u00f6knen.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joav d\u00f6dar Absalom David m\u00f6nstrade nu sina trupper och uts\u00e5g bef\u00e4lhavare. Somliga satte han \u00f6ver tusen, andra \u00f6ver hundra man."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan delade han arm\u00e9n i tre delar. Joav sattes \u00f6ver en tredjedel av styrkan, hans bror Avishaj, Serujas son, \u00f6ver en tredjedel och gatiten Ittaj \u00f6ver en tredjedel. Kungen sa att han ocks\u00e5 sj\u00e4lv skulle dra ut med dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dNej, det f\u00e5r du inte g\u00f6ra\u201d, sa de. \u201dOm vi flyr \u00e4r det ingen som bryr sig om det och om h\u00e4lften av oss skulle falla, spelar det mindre roll. Du \u00e4r v\u00e4rd mer \u00e4n tio tusen av oss andra! D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det b\u00e4ttre att du stannar h\u00e4r i staden och kan hj\u00e4lpa oss h\u00e4rifr\u00e5n.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dJag g\u00f6r det ni tycker \u00e4r b\u00e4st\u201d, svarade kungen. N\u00e4r sedan trupperna drog ut i enheter om hundra och tusen man, stod han vid porten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungen befallde Joav, Avishaj och Ittaj: \u201dHandskas varsamt med min son Absalom!\u201d Och alla uppfattade tydligt kungens uppmaning till bef\u00e4lhavarna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 drog arm\u00e9n ut i f\u00e4lt f\u00f6r att m\u00f6ta israeliterna och striden stod i Efraimskogen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De israelitiska trupperna slogs av Davids m\u00e4n och led stora f\u00f6rluster: 20 000 man miste livet den dagen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Striden bredde ut sig \u00f6ver hela omr\u00e5det och skogen kr\u00e4vde fler liv \u00e4n sv\u00e4rdet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mitt under striden kom Absalom i v\u00e4gen f\u00f6r n\u00e5gra av Davids m\u00e4n. N\u00e4r han flydde p\u00e5 sin mula, sprang den under de tjocka grenarna p\u00e5 en stor terebint, s\u00e5 att hans h\u00e5r och huvud fastnade i grenarna. D\u00e4r blev han h\u00e4ngande kvar i luften, medan mulan som han ridit p\u00e5 fortsatte springa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En av Davids m\u00e4n fick se detta och ber\u00e4ttade f\u00f6r Joav att han sett Absalom h\u00e4ngande i en terebint."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dVad menar du? Du s\u00e5g honom h\u00e4nga d\u00e4r och slog honom inte till marken?\u201d sa Joav. \u201dOm du d\u00f6dat honom, skulle jag ha gett dig tio siklar silver och ett b\u00e4lte\u201d, fortsatte han."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dJag skulle inte ha gjort det ens f\u00f6r tusen siklar\u201d, svarade mannen. \u201dVi h\u00f6rde alla hur kungen sa till dig och Avishaj och Ittaj: \u2019Var r\u00e4dda om min son Absalom!\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om jag skulle svika kungen, skulle du helt s\u00e4kert \u00f6verge mig sedan, eftersom kungen \u00e4nd\u00e5 f\u00e5r reda p\u00e5 allt.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dNu r\u00e4cker det! Jag har inte tid med ditt struntprat\u201d, sa Joav. Han tog tre spjut, gick till terebinten och st\u00f6tte dem i Absaloms br\u00f6st medan han fortfarande levde."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tio av hans vapendragare omringade sedan Absalom och gav honom d\u00f6dsst\u00f6ten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Joav l\u00e4t nu hornen ljuda och man slutade att f\u00f6rf\u00f6lja Israels arm\u00e9, d\u00e5 Joav gjorde halt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Absaloms kropp sl\u00e4ngde de i en stor grop i skogen och man kastade upp ett stort stenr\u00f6se \u00f6ver den. Samtidigt flydde m\u00e4nnen i Israels arm\u00e9 och \u00e5terv\u00e4nde till sina hem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Absalom hade medan han levde byggt ett monument \u00e5t sig sj\u00e4lv i Kungadalen. Han t\u00e4nkte n\u00e4mligen: \u201dJag har inga s\u00f6ner som kan f\u00f6ra mitt namn vidare.\u201d Han kallade det Absaloms monument och s\u00e5 heter det \u00e4n i dag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "David s\u00f6rjer sin son Absalom Achimaas, Sadoks son, sa: \u201dL\u00e5t mig f\u00e5 springa och meddela kung David de goda nyheterna att HERREN har r\u00e4ddat honom fr\u00e5n hans fiender!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dNej\u201d, sa Joav till honom. \u201dI dag kan du inte vara n\u00e5gon gl\u00e4djebudb\u00e4rare. Du kan f\u00e5 bli min budb\u00e4rare en annan g\u00e5ng, men inte nu n\u00e4r kungens son \u00e4r d\u00f6d.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan sa Joav till en nubier: \u201dG\u00e5 och ber\u00e4tta f\u00f6r kungen vad du har sett!\u201d Mannen bugade sig d\u00e5 f\u00f6r Joav och skyndade iv\u00e4g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Achimaas, Sadoks son, sa \u00e5ter till Joav: \u201dVad som \u00e4n h\u00e4nder vill jag ocks\u00e5 springa efter nubiern!\u201d \u201dNej, det beh\u00f6ver du inte, min v\u00e4n\u201d, svarade Joav. \u201dVi har inga fler nyheter att f\u00f6rmedla och s\u00e4rskilt inga som budb\u00e4raren kommer att bel\u00f6nas f\u00f6r.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dNej, men jag vill springa \u00e4nd\u00e5, vad som \u00e4n h\u00e4nder\u201d, upprepade Achimaas. Slutligen sa Joav: \u201dJa, ja, ge dig iv\u00e4g!\u201d Achimaas tog d\u00e5 en v\u00e4g \u00f6ver Jordansl\u00e4tten och kom fram f\u00f6re nubiern."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "David satt vid stadsporten, n\u00e4r vaktposten som g\u00e5tt upp till sin utkiksplats uppe p\u00e5 murens kr\u00f6n, fick se en ensam man komma springande."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ropade ner till David och meddelade honom detta och kungen sa: \u201dOm han \u00e4r ensam, m\u00e5ste han ha goda nyheter!\u201d N\u00e4r han kom n\u00e4rmare,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "s\u00e5g vakten en annan man komma springande emot dem och han ropade ner till portvakten: \u201dH\u00e4r kommer ytterligare en!\u201d Kungen sa: \u201dHan har s\u00e4kert ocks\u00e5 goda nyheter!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201dJag tycker jag k\u00e4nner igen den f\u00f6rste. Han springer som Sadoks son Achimaas\u201d, ropade vakten. \u201dHan \u00e4r en god man och kommer s\u00e4kert med goda nyheter\u201d, svarade kungen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Achimaas till kungen: \u201dAllt \u00e4r v\u00e4l!\u201d Sedan bugade han sig och f\u00f6ll med ansiktet mot marken och sa: \u201dLovad vare HERREN, din Gud, som har f\u00f6rgjort dem som v\u00e5gade resa sig mot dig!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201dVad h\u00e4nde med min son Absalom?\u201d fr\u00e5gade kungen. \u201d\u00c4r allt v\u00e4l med honom?\u201d \u201dN\u00e4r Joav bad en av sina tj\u00e4nare och mig, din tj\u00e4nare, springa hit, r\u00e5dde det en stor f\u00f6rvirring, men jag vet inte vad som h\u00e4nde\u201d, svarade Achimaas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201dV\u00e4nta h\u00e4r\u201d, sa kungen till honom, och Achimaas steg d\u00e5 \u00e5t sidan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan kom nubiern fram och sa: \u201dJag har goda nyheter \u00e5t min herre och kung! I dag har HERREN r\u00e4ddat dig fr\u00e5n alla dem som gjorde uppror mot dig!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201dVad har h\u00e4nt med min son Absalom? \u00c4r allt v\u00e4l med honom?\u201d fr\u00e5gade kungen. Budb\u00e4raren svarade: \u201dMin herre och kung, jag hoppas det g\u00e5r likadant f\u00f6r alla dina fiender som det har g\u00e5tt f\u00f6r honom!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 blev kungen mycket bedr\u00f6vad. Han gick upp till rummet ovanf\u00f6r porten och gr\u00e4t. Medan han gick, ropade han: \u201dMin son Absalom, min son, min son Absalom! Om jag \u00e4nd\u00e5 hade f\u00e5tt d\u00f6 i st\u00e4llet f\u00f6r dig! Absalom, min son, min son!\u201d"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David \u00e5terins\u00e4tts p\u00e5 tronen - Snart n\u00e5dde budet fram till Joav att kungen gr\u00e4t och s\u00f6rjde Absalom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och hela folkets gl\u00e4dje \u00f6ver r\u00e4ddningen f\u00f6rvandlades till sorg och klagan n\u00e4r de h\u00f6rde att kungen var s\u00e5 f\u00f6rtvivlad \u00f6ver sin son."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e4nnen sm\u00f6g tillbaka in i staden, lika skamset som om de hade flytt undan striden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen dolde sitt ansikte och j\u00e4mrade sig i sin sorg: \u201dMin son Absalom, min son!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 gick Joav in till kungen och sa till honom: \u201dVi r\u00e4ddade ditt liv i dag och livet p\u00e5 dina s\u00f6ner, d\u00f6ttrar, hustrur och bihustrur och \u00e4nd\u00e5 f\u00e5r du oss att sk\u00e4mmas!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du \u00e4lskar dem som hatar dig och hatar dem som \u00e4lskar dig! Varken dina soldater eller bef\u00e4lhavare betyder n\u00e5got f\u00f6r dig. Jag ser nu att om Absalom hade levat och alla vi andra hade d\u00f6tt, s\u00e5 hade du varit glad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00e5 nu ut och uppmuntra dina m\u00e4n, f\u00f6r jag sv\u00e4r vid HERREN att om du inte g\u00f6r det, s\u00e5 kommer inte en enda av dem att stanna kvar h\u00e4r \u00f6ver natten! Du kommer att f\u00e5 det v\u00e4rre \u00e4n du n\u00e5gonsin har haft det i hela ditt liv.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kungen gick d\u00e5 ut och satte sig vid stadsporten. N\u00e4r nyheten spreds genom staden att han var d\u00e4r, gick alla till honom. David \u00e5terv\u00e4nder till JerusalemUnder tiden hade Israels m\u00e4n flytt var och en till sig"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och nu gr\u00e4lade man med varandra ute i Israels stammar om det som h\u00e4nt. \u201dDet var ju han som r\u00e4ddade oss fr\u00e5n v\u00e5ra fiender och befriade oss fr\u00e5n filist\u00e9erna. Men nu har han f\u00e5tt fly ut ur landet f\u00f6r Absalom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Absalom som vi smorde till kung \u00f6ver oss har d\u00f6dats i striden. Varf\u00f6r s\u00e4ger ingen n\u00e5gonting om att h\u00e4mta kungen tillbaka?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r kung David fick h\u00f6ra detta, s\u00e4nde han pr\u00e4sterna Sadok och Evjatar till de \u00e4ldste i Juda och fr\u00e5gade: \u201dVarf\u00f6r \u00e4r ni de sista som talar om att l\u00e5ta kungen \u00e5terv\u00e4nda?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni \u00e4r ju mina egna br\u00f6der, min egen stam, mitt eget k\u00f6tt och blod! Varf\u00f6r ska ni vara de sista att h\u00e4mta kungen tillbaka?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han befallde dem ocks\u00e5 att s\u00e4ga till Amasa: \u201dDu \u00e4r av mitt k\u00f6tt och blod och Gud f\u00e5r straffa mig om du inte fr\u00e5n och med nu blir bef\u00e4lhavare \u00f6ver min h\u00e4r i st\u00e4llet f\u00f6r Joav!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt lyckades David vinna \u00f6ver alla i Juda till sin sida. De s\u00e4nde honom f\u00f6ljande bud: \u201dKom tillbaka till oss och ta med dig alla dina m\u00e4n!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kungen v\u00e4nde d\u00e5 tillbaka och kom till Jordan. Men redan n\u00e4r han kom till Gilgal vid Jordanfloden, m\u00f6ttes han av m\u00e4nnen fr\u00e5n Juda som kommit f\u00f6r att f\u00f6ra honom \u00f6ver floden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Shimi, benjaminiten Geras son fr\u00e5n Bachurim, skyndade sig \u00f6ver tillsammans med m\u00e4nnen i Juda f\u00f6r att v\u00e4lkomna kung David."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Med sig hade han tusen man fr\u00e5n Benjamins stam och Siva, Sauls tj\u00e4nare, samt Sivas femton s\u00f6ner och tjugo tj\u00e4nare. De skyndade sig ner till Jordan f\u00f6re kungen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De gick \u00f6ver vid vadst\u00e4llet f\u00f6r att hj\u00e4lpa kungens familj att ta sig \u00f6ver och f\u00f6r att uppfylla alla kungens \u00f6nskningar. Shimi, Geras son, f\u00f6ll ner inf\u00f6r kungen just n\u00e4r han skulle g\u00e5 \u00f6ver Jordan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han bad: \u201dHerre, f\u00f6rl\u00e5t mig och gl\u00f6m det onda jag, din tj\u00e4nare, gjorde mot dig n\u00e4r du l\u00e4mnade Jerusalem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag vet mycket v\u00e4l att jag, din tj\u00e4nare, begick en synd. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag kom hit i dag f\u00f6r att som f\u00f6rste man fr\u00e5n Josefs \u00e4tt h\u00e4lsa dig, min herre och kung.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Avishaj, Serujas son, fr\u00e5gade: \u201dSka inte Shimi d\u00f6 f\u00f6r att han f\u00f6rbannade HERRENS smorde?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201dVad har ni Serujas s\u00f6ner med detta att g\u00f6ra? Vill ni v\u00e4nda er emot mig?\u201d fr\u00e5gade David. \u201dNej, idag ska ingen d\u00f6das. Idag vet jag ju att jag \u00e4r Israels kung!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig till Shimi och lovade med en ed: \u201dDu ska inte d\u00f6das.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mefivoshet, Sauls sonson, hade ocks\u00e5 kommit f\u00f6r att m\u00f6ta kungen. Han hade inte v\u00e5rdat sina f\u00f6tter, ansat sk\u00e4gget eller tv\u00e4ttat sina kl\u00e4der sedan den dag kungen l\u00e4mnade Jerusalem tills den dag d\u00e5 han kom v\u00e4lbeh\u00e5llen tillbaka."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r kom du inte med mig, Mefivoshet?\u201d fr\u00e5gade kungen honom n\u00e4r han kom fr\u00e5n Jerusalem f\u00f6r att m\u00f6ta honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mefivoshet svarade: \u201dMin herre och kung, min tj\u00e4nare lurade mig! Jag sa till honom att sadla min \u00e5sna s\u00e5 att jag kunde f\u00f6lja med kungen, f\u00f6r du vet ju att jag \u00e4r halt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han f\u00f6rtalade mig inf\u00f6r min herre och kung. Men du \u00e4r som en Guds \u00e4ngel, s\u00e5 g\u00f6r vad du finner b\u00e4st!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag och alla mina sl\u00e4ktingar hade ju bara d\u00f6den att v\u00e4nta oss av dig, men du hedrade mig genom att jag fick \u00e4ta vid ditt eget bord, s\u00e5 varf\u00f6r skulle jag klaga inf\u00f6r kungen?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "David svarade: \u201dDet r\u00e4cker s\u00e5! Du och Siva f\u00e5r dela \u00e4gorna lika mellan er.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t honom ta alltsammans\u201d, sa Mefivoshet. \u201dJag \u00e4r n\u00f6jd med att du \u00e4r tillbaka v\u00e4lbeh\u00e5llen!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gileaditen Barsillaj hade kommit fr\u00e5n Rogelim f\u00f6r att ta avsked av kungen n\u00e4r han skulle g\u00e5 \u00f6ver floden."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Barsillaj var nu mycket gammal, \u00e5ttio \u00e5r. Han hade s\u00f6rjt f\u00f6r kungens behov i Machanajim och var en mycket rik man."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201dKom med mig och bo i Jerusalem\u201d, sa kungen till Barsillaj. \u201dJag kan ta hand om dig d\u00e4r.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201dNej\u201d, svarade han. \u201dJag \u00e4r alltf\u00f6r gammal f\u00f6r att f\u00f6lja med kungen till Jerusalem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag \u00e4r nu \u00e5ttio \u00e5r och jag kan inte l\u00e4ngre skilja mellan bra och d\u00e5ligt. Mat och vin smakar mig inte och jag kan inte urskilja s\u00e5ngen fr\u00e5n s\u00e5ngare och s\u00e5ngerskor. Jag, din tj\u00e4nare, skulle bara vara till b\u00f6rda f\u00f6r min herre kungen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag ska bara g\u00e5 \u00f6ver Jordan ett kort stycke med dig, min kung, men du ska inte bel\u00f6na mig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "L\u00e5t mig f\u00e5 \u00e5terv\u00e4nda hem f\u00f6r att d\u00f6 i min egen stad, d\u00e4r min far och mor \u00e4r begravda! Men h\u00e4r \u00e4r din tj\u00e4nare Kimham, l\u00e5t honom g\u00e5 med dig, min herre och kung, och g\u00f6r f\u00f6r honom vad du finner b\u00e4st!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kungen svarade: \u201dKimham ska g\u00e5 med mig och jag ska g\u00f6ra f\u00f6r honom det du finner b\u00e4st. Allt vad du vill ska jag g\u00f6ra f\u00f6r dig.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Allt folket gick sedan \u00f6ver Jordan tillsammans med kungen. Efter det att kungen kysst och v\u00e4lsignat Barsillaj, \u00e5terv\u00e4nde denne hem,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "men kungen gick vidare till Gilgal och Kimham f\u00f6ljde honom. Alla trupper i Juda och h\u00e4lften av m\u00e4nnen fr\u00e5n Israel f\u00f6rde honom dit."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men snart samlades alla Israels m\u00e4n och klagade hos kungen: \u201dVarf\u00f6r har v\u00e5ra br\u00f6der fr\u00e5n Juda f\u00e5tt l\u00e4gga beslag p\u00e5 kungen och f\u00f6ra dig \u00f6ver Jordan tillsammans med din familj och dina m\u00e4n?\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201dDet \u00e4r v\u00e4l inget att bli arg f\u00f6r!\u201d svarade Juda m\u00e4n. \u201dKungen kommer fr\u00e5n v\u00e5r stam. Men vi har inte bett om n\u00e5got f\u00f6r egen del. Han har inte ens beh\u00f6vt dela med sig av sina f\u00f6rr\u00e5d till oss.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u201dMen vi \u00e4r tio stammar i Israel\u201d, svarade Israels m\u00e4n Juda m\u00e4n, \u201ds\u00e5 vi har st\u00f6rre r\u00e4tt till kungen \u00e4n ni! Varf\u00f6r behandlar ni oss s\u00e5 h\u00e4r? Var det inte vi som f\u00f6rst b\u00f6rjade prata om att h\u00e4mta honom tillbaka, s\u00e5 att han kunde bli v\u00e5r kung igen!\u201d S\u00e5 fortsatte diskussionen fram och tillbaka och m\u00e4nnen fr\u00e5n Juda var h\u00e5rdare i sitt tal \u00e4n Israels m\u00e4n."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sheva g\u00f6r uppror mot David Nu r\u00e5kade Sheva, son till benjaminiten Bikri, vara d\u00e4r. Han var en ondsint man och pl\u00f6tsligt bl\u00e5ste han en hornsignal och ropade: \u201dVi vill inte l\u00e4ngre ha n\u00e5got att g\u00f6ra med David, ingen del i Jishajs son! Kom, Israels m\u00e4n, s\u00e5 ger vi oss av hem!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6vergav hela Israel David och f\u00f6ljde Sheva, Bikris son. M\u00e4nnen i Juda f\u00f6rblev d\u00e4remot trogna mot sin kung och f\u00f6ljde honom fr\u00e5n Jordan till Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r David kom till palatset i Jerusalem, l\u00e4t han de tio bihustrur som hade l\u00e4mnats kvar f\u00f6r att ta hand om palatset f\u00f6ras undan och s\u00e4ttas under bevakning i ett s\u00e4rskilt hus. De fick vad de beh\u00f6vde, men kungen l\u00e5g inte med dem mer. De fick leva som \u00e4nkor och h\u00f6lls inl\u00e5sta till sin d\u00f6d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen befallde nu Amasa att mobilisera Juda arm\u00e9 och infinna sig inom tre dagar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amasa b\u00f6rjade sammankalla trupperna, men det tog l\u00e4ngre tid \u00e4n de tre dagar som han hade f\u00e5tt p\u00e5 sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 sa David till Avishaj: \u201dDen d\u00e4r Sheva, Bikris son, kommer att skada oss mer \u00e4n vad Absalom gjorde. Skynda dig! Ta mina m\u00e4n och s\u00e4tt efter honom, innan han hunnit f\u00f6rskansa sig i bef\u00e4sta st\u00e4der d\u00e4r vi inte kommer \u00e5t honom.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 gav sig Avishaj iv\u00e4g efter Sheva tillsammans med Joav och hans m\u00e4n och keret\u00e9erna och pelet\u00e9erna och alla soldaterna. De drog ut fr\u00e5n Jerusalem och f\u00f6rf\u00f6ljde Sheva, Bikris son."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vid den stora stenen i Givon m\u00f6tte de Amasa. Joav bar full stridsmundering och hade en dolk i en skida i b\u00e4ltet. N\u00e4r han gick fram f\u00f6ll dolken ur skidan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dJag \u00e4r glad att f\u00e5 tr\u00e4ffa dig, min bror\u201d, sa Joav och tog honom i sk\u00e4gget med sin h\u00f6gra hand, som om han skulle kyssa honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amasa lade inte m\u00e4rke till att Joav hade en annan dolk i sin v\u00e4nstra hand och Joav st\u00f6tte den i magen p\u00e5 honom s\u00e5 att in\u00e4lvorna rann ut. Det r\u00e4ckte med ett enda hugg, Amasa dog omedelbart. Joav och hans bror Avishaj fortsatte sedan att f\u00f6rf\u00f6lja Sheva, Bikris son."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En av Joavs m\u00e4n som stod bredvid Amasa ropade: \u201dDen som st\u00e5r p\u00e5 Davids sida, kom och f\u00f6lj Joav!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amasa l\u00e5g kvar i en blodp\u00f6l mitt p\u00e5 v\u00e4gen och n\u00e4r mannen s\u00e5g att alla som passerade stannade, sl\u00e4pade han honom \u00e5t sidan och in p\u00e5 en \u00e5ker d\u00e4r han kastade en mantel \u00f6ver honom, eftersom han s\u00e5g att alla som kom stannade."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r kroppen var ur v\u00e4gen, f\u00f6ljde alla Joav i jakten p\u00e5 Sheva, Bikris son."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sheva hade vandrat genom alla Israels stammar och till slut kom han till Avel Bet-Maaka. Han hade ocks\u00e5 g\u00e5tt genom hela Habberim och m\u00e5nga f\u00f6ljde med honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Joavs trupper kom fram till Avel Bet-Maaka, bel\u00e4grade de staden och byggde en ramp upp mot stadens yttre mur. Men medan de f\u00f6rs\u00f6kte rasera muren,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ropade en klok kvinna inifr\u00e5n staden: \u201dHall\u00e5 d\u00e4r nere! Lyssna! S\u00e4g till Joav att komma hit fram, s\u00e5 att jag kan tala med honom!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han n\u00e4rmade sig, fr\u00e5gade kvinnan: \u201d\u00c4r du Joav?\u201d \u201dJa\u201d, svarade han. \u201dLyssna p\u00e5 vad din tj\u00e4narinna har att s\u00e4ga\u201d, bad hon. \u201dJag lyssnar\u201d, sa Joav."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 sa hon till honom: \u201dDet finns ett ordspr\u00e5k som s\u00e4ger: \u2019Om du vill l\u00f6sa en tvist, s\u00e5 be om r\u00e5d i Avel\u2019. S\u00e5 avgjordes saken."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi \u00e4r de mest fridsamma och trofasta i Israel. Du vill \u00f6del\u00e4gga en stad som \u00e4r en moder i Israel. Ska du verkligen f\u00f6rg\u00f6ra det som tillh\u00f6r HERREN?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Joav svarade: \u201dJag \u00e4r inte h\u00e4r f\u00f6r att f\u00f6rst\u00f6ra n\u00e5got, l\u00e5ngt d\u00e4rifr\u00e5n!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det inte! Men en man som heter Sheva, Bikris son, fr\u00e5n Efraims bergsbygd, har gjort uppror mot kung David. \u00d6verl\u00e4mna bara honom till mig, s\u00e5 ska jag l\u00e4mna staden i fred!\u201d Kvinnan svarade: \u201dVi ska kasta hans huvud till dig \u00f6ver muren.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan gick kvinnan till folket med sitt kloka r\u00e5d och de halsh\u00f6gg Sheva, Bikris son, och kastade ner hans huvud till Joav. D\u00e5 bl\u00e5ste Joav en hornsignal och drog tillbaka sina trupper. Var och en gick sedan hem till sitt och Joav \u00e5terv\u00e4nde till kungen i Jerusalem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Joav var bef\u00e4lhavare \u00f6ver h\u00e4ren, Benaja, Jojadas son, var bef\u00e4lhavare \u00f6ver keret\u00e9erna och pelet\u00e9erna,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "medan Adoram ansvarade f\u00f6r tv\u00e5ngsarbetena. Joshafat, Achiluds son, var kansler,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sheva tj\u00e4nstgjorde som kungens sekreterare och Sadok och Evjatar var pr\u00e4ster."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ocks\u00e5 jairiten Ira var en av Davids pr\u00e4ster."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren \u00e4r den h\u00f6gste konungen \u00f6ver Israel - (21:1\u201424:25)Givoniterna h\u00e4mnas p\u00e5 Sauls sl\u00e4kt - Under Davids regeringstid intr\u00e4ffade en hungersn\u00f6d som varade oavbrutet i tre \u00e5r. David fr\u00e5gade HERREN om orsaken och han svarade: \u201dDetta beror p\u00e5 Sauls och hans sl\u00e4kts blodsskuld, eftersom han m\u00f6rdade givoniterna.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kallade kungen till sig givoniterna och talade med dem. De var inte israeliter utan en rest av amor\u00e9erna. Israel hade svurit att inte d\u00f6da dem, men Saul hade i sin iver f\u00f6r Israel och Juda \u00e4nd\u00e5 f\u00f6rs\u00f6kt utpl\u00e5na dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David fr\u00e5gade givoniterna: \u201dVad kan jag g\u00f6ra f\u00f6r er, s\u00e5 att vi kan f\u00f6rsonas? Vad kan vi g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00f6rm\u00e5 er att v\u00e4lsigna HERRENS arvedel?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dVi har ingen r\u00e4tt att beg\u00e4ra ers\u00e4ttning i silver eller guld fr\u00e5n Sauls sl\u00e4kt\u201d, svarade givoniterna. \u201dOch inte heller kan vi kr\u00e4va n\u00e5gra israeliters liv.\u201d \u201dVad kan jag d\u00e5 g\u00f6ra?\u201d fr\u00e5gade David."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De svarade: \u201dDen man som f\u00f6rgjorde oss och gjorde sitt yttersta f\u00f6r att utpl\u00e5na oss fr\u00e5n Israel,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ge oss sju av hans s\u00f6ner, manliga \u00e4ttlingar till honom, s\u00e5 att vi f\u00e5r h\u00e4nga upp dem inf\u00f6r HERREN i Sauls, Herrens utvaldes, Givon.\u201d Kungen svarade: \u201dJag ska ge dem \u00e5t er!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 grund av den ed som David och Jonatan hade svurit varandra inf\u00f6r HERREN, skonades emellertid Mefivoshet som var son till Jonatan och sonson till Saul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men kungen utl\u00e4mnade Armoni och Mefivoshet, de tv\u00e5 s\u00f6ner som Ajas dotter Rispa f\u00e5tt med Saul. Han gav dem ocks\u00e5 Sauls dotter Merabs fem s\u00f6ner som hon f\u00e5tt med mecholatiten Adriel, Barsillajs son."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han \u00f6verl\u00e4mnade dem \u00e5t m\u00e4nnen i Givon, som h\u00e4ngde upp dem inf\u00f6r HERREN p\u00e5 en kulle. Alla sju dog samtidigt och detta h\u00e4nde under de f\u00f6rsta sk\u00f6rdedagarna, just som man hade b\u00f6rjat med kornsk\u00f6rden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rispa, Ajas dotter, lade ut ett s\u00e4cktyg \u00e5t sig p\u00e5 klippan och stannade d\u00e4r \u00e4nda fr\u00e5n sk\u00f6rdens b\u00f6rjan tills regnet kom fr\u00e5n himlen \u00f6ver kropparna. Hon hindrade gamarna fr\u00e5n att slita s\u00f6nder kropparna under dagen och de vilda djuren fr\u00e5n att \u00e4ta dem under natten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r David fick reda p\u00e5 vad Ajas dotter Rispa, Sauls bihustru, hade gjort,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "l\u00e4t han h\u00e4mta Sauls och Jonatans kvarlevor fr\u00e5n Javesh i Gilead, vars inv\u00e5nare r\u00f6vat bort Sauls och Jonatans kroppar fr\u00e5n torget i Bet-Shean d\u00e4r filist\u00e9erna hade h\u00e4ngt upp dem efter det att filist\u00e9erna slagit Saul p\u00e5 Gilboa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David tog allts\u00e5 kvarlevorna av Saul och Jonatan och han tog \u00e4ven hand om kropparna efter de sju avr\u00e4ttade m\u00e4nnen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sauls och Jonatans ben lades sedan i den grav som tillh\u00f6rde Sauls far Kish i Sela i Benjamin. Man gjorde allt enligt kungens befallning. Efter detta lyssnade Gud till b\u00f6n f\u00f6r landet igen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Strider mot filist\u00e9erna - (1 Kr\u00f6n 20:4-8) Det blev \u00e5ter krig mellan filist\u00e9erna och Israel och David och hans m\u00e4n drog ut f\u00f6r att strida mot filist\u00e9erna. I striden blev David tr\u00f6tt och utmattad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En man fr\u00e5n Rafas \u00e4tt som hette Benov n\u00e4rmade sig d\u00e5 David och t\u00e4nkte d\u00f6da honom. Bronsspetsen p\u00e5 Benovs lans v\u00e4gde drygt tre och ett halvt kilo och han var kl\u00e4dd i en ny rustning."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Avishaj, Serujas son, kom till Davids hj\u00e4lp och d\u00f6dade filist\u00e9en. Efter detta tog m\u00e4nnen en ed av David: \u201dDu ska inte g\u00e5 med oss ut i strid igen! Du f\u00e5r inte sl\u00e4cka Israels ljus!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4refter uppstod en strid igen mot filist\u00e9erna i Gov. Sibbekaj av Hushas sl\u00e4kt d\u00f6dade Saf, en \u00e4ttling till Rafa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Under ett annat krig med filist\u00e9erna i Gov d\u00f6dade Elchanan fr\u00e5n Betlehem, Jairs son, Goljat fr\u00e5n Gat som hade ett spjut med ett skaft som var som en v\u00e4vbom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I en annan strid vid Gat deltog en j\u00e4tte fr\u00e5n Rafas \u00e4tt med sex fingrar p\u00e5 varje hand och sex t\u00e5r p\u00e5 varje fot, sammanlagt tjugofyra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han h\u00e5nade Israel och d\u00f6dades av Jonatan, som var son till Davids bror Shima."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alla dessa fyra som d\u00f6dades av David och hans m\u00e4n var \u00e4ttlingar till Rafa i Gat."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids s\u00e5ng efter r\u00e4ddningen - (Ps 18:1-51) Denna s\u00e5ng sj\u00f6ng David till HERREN n\u00e4r HERREN hade r\u00e4ddat honom fr\u00e5n alla hans fiender och fr\u00e5n Sauls v\u00e5ld:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dHERREN \u00e4r min klippa, han \u00e4r min borg, min r\u00e4ddare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han \u00e4r min Gud, min tillflykts klippa. Han \u00e4r min sk\u00f6ld och min fr\u00e4lsnings horn, mitt v\u00e4rn och min tillflykt, du som r\u00e4ddar mig fr\u00e5n v\u00e5ldet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r jag ropar till HERREN, han som \u00e4r v\u00e4rd allt pris, r\u00e4ddar han mig fr\u00e5n alla mina fiender."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00f6dens v\u00e5gor omgav mig, f\u00f6rd\u00e4rvets str\u00f6mmar sk\u00f6ljde \u00f6ver mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00f6dsrikets band omgav mig, d\u00f6dens snaror f\u00f6ll \u00f6ver mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I min f\u00f6rtvivlan v\u00e4djade jag till HERREN, ropade till min Gud, och han h\u00f6rde mig i sitt tempel. Mitt rop n\u00e5dde hans \u00f6ron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 darrade jorden och b\u00e4vade, himlens grundvalar skakade. De sk\u00e4lvde, f\u00f6r han var vred."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00f6k v\u00e4llde fram ur hans n\u00e4sborrar och eldsl\u00e5gor slog ut fr\u00e5n hans mun. Han sprutade gl\u00f6d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han s\u00e4nkte ner himlen och kom ner med m\u00f6rka moln under sina f\u00f6tter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han red p\u00e5 en kerub och fl\u00f6g, med vindens vingar sv\u00e4vade han fram."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han svepte in sig i m\u00f6rkrets t\u00e4lt som omsl\u00f6t honom: vattenmassor, tjocka regnmoln."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I ljuset av hans n\u00e4rvaro blixtrade klot av eld."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN dundrade i himlen. Den H\u00f6gste l\u00e4t sin st\u00e4mma h\u00f6ras."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sk\u00f6t sina pilar och skingrade dem, han l\u00e4t blixtar ljunga och f\u00f6rvirrade dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Havets b\u00e4ddar visade sig, jordens grund blev synlig p\u00e5 HERRENS tillr\u00e4ttavisning, f\u00f6r hans vredes stormvind."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fr\u00e5n h\u00f6jden str\u00e4ckte han ner sin hand, grep tag i mig och drog mig upp ur det djupa vattnet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han r\u00e4ddade mig fr\u00e5n mina m\u00e4ktiga fiender, fr\u00e5n dem som var starkare \u00e4n jag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De anf\u00f6ll mig p\u00e5 min olyckas dag, men HERREN blev mitt st\u00f6d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han ledde mig till en rymlig plats, han r\u00e4ddade mig, f\u00f6r han \u00e4lskar mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eftersom jag hade handlat r\u00e4ttf\u00e4rdigt och rent bel\u00f6nade HERREN mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag har f\u00f6ljt HERRENS v\u00e4gar. Jag har inte avfallit och v\u00e4nt mig bort ifr\u00e5n min Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag har noga h\u00e5llit hans lagar och aldrig \u00f6vertr\u00e4tt n\u00e5gon enda av dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag har varit fl\u00e4ckfri inf\u00f6r honom och aktat mig f\u00f6r att synda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har HERREN bel\u00f6nat min r\u00e4ttf\u00e4rdighet, min renhet inf\u00f6r honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du \u00e4r trogen mot den som \u00e4r trogen. Du \u00e4r p\u00e5litlig f\u00f6r den som \u00e4r p\u00e5litlig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du visar dig ren mot den rene, men den som sviker m\u00f6ter du med list."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du r\u00e4ddar det folk som \u00e4r f\u00f6rnedrat, men du f\u00f6r\u00f6dmjukar de stolta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du \u00e4r mitt ljus, HERRE, HERREN f\u00f6rvandlar mitt m\u00f6rker till ljus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Med din hj\u00e4lp kan jag anfalla en h\u00e4r, med min Gud kan jag st\u00f6rta fram mot en mur."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Guds v\u00e4g \u00e4r fullkomlig. Alla HERRENS ord \u00e4r sanna. Han \u00e4r en sk\u00f6ld f\u00f6r alla som tar sin tillflykt till honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vem \u00e4r Gud utom HERREN? Vem \u00e4r en klippa utom v\u00e5r Gud?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gud \u00e4r min starka f\u00e4stning, han hj\u00e4lper mig att vandra p\u00e5 den r\u00e4tta v\u00e4gen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han g\u00f6r mig s\u00e4ker p\u00e5 foten som en hind, och st\u00e4ller mig p\u00e5 bergen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han ger mig skicklighet i striden och l\u00e4r mig hur jag ska sp\u00e4nna b\u00e5gen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Du gav mig din fr\u00e4lsnings sk\u00f6ld, och n\u00e4r du svarade mig, st\u00e4rkte du mig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Du gav mig fotf\u00e4ste, s\u00e5 att jag aldrig beh\u00f6vde snava."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag f\u00f6rf\u00f6ljde mina fiender, och f\u00f6rgjorde dem, och jag v\u00e4nde inte om f\u00f6rr\u00e4n alla hade f\u00f6rintats."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag gjorde slut p\u00e5 dem, jag krossade dem, s\u00e5 att de inte kunde resa sig. Jag trampade ner dem fullst\u00e4ndigt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Du rustade mig med styrka till att strida. Mina fiender f\u00f6ll besegrade framf\u00f6r mina f\u00f6tter."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Du drev mina fiender p\u00e5 flykten. Jag har utpl\u00e5nat dem allesammans."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De ropade p\u00e5 hj\u00e4lp, men ingen r\u00e4ddade dem. De ropade p\u00e5 HERREN, men han svarade inte."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag krossade dem till dammkorn. Jag trampade ner dem som smuts p\u00e5 gatan."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Du r\u00e4ddade mig d\u00e5 jag anf\u00f6lls av mitt folk. Du gjorde mig till ledare \u00f6ver folken, \u00e4ven fr\u00e4mlingar kom och betj\u00e4nade mig."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar kom krypande till mig. N\u00e4r jag talade till dem, lydde de."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingars mod f\u00f6rsvann, och darrande kom de ut ur sina f\u00e4sten."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "HERREN lever! Prisad vare han, min klippa, upph\u00f6jd vare Gud, min fr\u00e4lsnings klippa!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Gud l\u00e5ter mig h\u00e4mnas mina fiender, och l\u00e4gger folken under mig."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Du frig\u00f6r mig undan mina fiender. Du l\u00e5ter dem inte f\u00e5 tag p\u00e5 mig, utan skyddar mig fr\u00e5n dessa v\u00e5ldsm\u00e4n."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag prisa dig bland folken, HERRE, och sjunga till din \u00e4ra!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Han ger stora segrar till sin smorde kung. Han \u00e4r n\u00e5dig mot David och hans \u00e4ttlingar f\u00f6r evigt.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids sista ord - Dessa var Davids sista ord: \u201dDavid, Jishajs son, talar, han som Gud upph\u00f6jde, han som smordes till kung av Jakobs Gud, han som \u00e4r s\u00e5ngaren av Israels s\u00e5nger."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRENS Ande talade genom mig, och hans ord var p\u00e5 min tunga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israels Gud, Israels klippa, sa till mig: \u2019Den som regerar r\u00e4ttf\u00e4rdigt, den som styr sitt folk i fruktan f\u00f6r Gud,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "han ska vara som morgonens ljus, ja, som en klar morgon utan minsta moln, som friskheten i det gr\u00f6na gr\u00e4set d\u00e4r det spirar efter regnet\u2019."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det \u00e4r v\u00e4l s\u00e5 med min \u00e4tt inf\u00f6r Gud? Ja, Gud har ing\u00e5tt ett evigt f\u00f6rbund med mig. Hans f\u00f6rbund \u00e4r evigt och bindande. Han h\u00e5ller sina l\u00f6ften. Ja, allt som tj\u00e4nar mig till fr\u00e4lsning och allt jag \u00f6nskar l\u00e5ter han v\u00e4xa fram."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men onda m\u00e4n \u00e4r som t\u00f6rnen som kastas bort, man tar inte i dem med h\u00e4nderna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som vill r\u00f6ra vid dem m\u00e5ste ha skarpa verktyg av j\u00e4rn eller spjutskaft, och sedan br\u00e4nner man dem.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Davids hj\u00e4ltar - (1 Kr\u00f6n 11:10-41) H\u00e4r f\u00f6ljer namnen p\u00e5 Davids hj\u00e4ltar. Jishboshet fr\u00e5n Takemon var den f\u00f6rn\u00e4mste bland \u201dde tre\u201d, han som vid ett tillf\u00e4lle d\u00f6dade 800 man med sitt spjut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4rmast honom kom Elasar, son till Dodo av Achoachs sl\u00e4kt. Han var ocks\u00e5 en av de tre. Han var tillsammans med David vid Pas Dammim n\u00e4r filist\u00e9erna h\u00e5nade dem och var samlade till strid. Israeliterna drog sig tillbaka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han d\u00f6dade filist\u00e9er \u00e4nda tills hans hand var s\u00e5 tr\u00f6tt att den satt som fastklistrad vid sv\u00e4rdet och genom honom utf\u00f6rde HERREN en stor r\u00e4ddning den dagen. Resten av arm\u00e9n \u00e5terv\u00e4nde till Elasar men bara f\u00f6r att ta byte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan kom Shamma, son till Age fr\u00e5n Harar. En g\u00e5ng hade filist\u00e9erna samlats vid Lechja. D\u00e4r fanns en \u00e5ker full med \u00e4rter. Israeliterna flydde f\u00f6r filist\u00e9erna,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "men Shamma st\u00e4llde sig mitt p\u00e5 \u00e5kern, f\u00f6rsvarade den, slog filist\u00e9erna och genom honom utf\u00f6rde HERREN en stor r\u00e4ddning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En dag under sk\u00f6rdetiden begav sig tre av de trettio f\u00f6rn\u00e4msta k\u00e4mparna till David i Adullams grotta, medan en avdelning filist\u00e9er hade slagit l\u00e4ger i Refaimdalen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David befann sig i borgen och en filisteisk utpost fanns i Betlehem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "David sa l\u00e4ngtansfullt: \u201dAck, om n\u00e5gon kunde h\u00e4mta lite vatten fr\u00e5n k\u00e4llan vid porten till Betlehem!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De tre hj\u00e4ltarna br\u00f6t sig d\u00e5 igenom filist\u00e9ernas l\u00e4ger och h\u00e4mtade upp vatten ur brunnen vid Betlehems stadsport och f\u00f6rde det med sig tillbaka till David. Men David v\u00e4grade att dricka det och h\u00e4llde ut det som ett dryckesoffer till HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dNej, HERREN f\u00f6rbjude att jag skulle g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant!\u201d sa han. \u201dSkulle jag dricka blodet av dessa m\u00e4n som riskerat sina liv?\u201d Han ville inte dricka det. S\u00e5dana var de tre hj\u00e4ltarnas bedrifter."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Avishaj, Serujas son och Joavs bror, var bef\u00e4lhavare f\u00f6r de trettio. En g\u00e5ng d\u00f6dade han 300 man med sitt spjut och han blev lika ber\u00f6md som \u201dde tre\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hans anseende blev st\u00f6rre \u00e4n n\u00e5gon bland de tre och han blev deras bef\u00e4lhavare, men han r\u00e4knades inte som en av dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Benaja var son till Jojada och en tapper soldat fr\u00e5n Kavseel. Han gjorde m\u00e5nga stord\u00e5d och d\u00f6dade tv\u00e5 av Moabs b\u00e4sta m\u00e4n. Han gick ocks\u00e5 ner och slog ihj\u00e4l ett lejon i en brunn en sn\u00f6ig dag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En annan g\u00e5ng d\u00f6dade han en storv\u00e4xt egypter som var bev\u00e4pnad med ett spjut. Benaja gick fram till honom bev\u00e4pnad med en stav. Han ryckte spjutet fr\u00e5n egypterns hand och d\u00f6dade honom med det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5dana var Benajas, Jojadas sons, bedrifter, och han fick stort anseende bland de tre hj\u00e4ltarna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han var mer ber\u00f6md \u00e4n de trettio, men han r\u00e4knades inte med bland de tre. David gav honom bef\u00e4let \u00f6ver sin livvakt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Asael, Joavs bror, var bland de trettio liksom: Elchanan, Dodos son, fr\u00e5n Betlehem,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Shamma fr\u00e5n Harod, Elika fr\u00e5n Harod,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Heles fr\u00e5n Pelet, Ira, Ickeshs son fr\u00e5n Tekoa,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Avieser fr\u00e5n Anatot, Mebunnai fr\u00e5n Hushas sl\u00e4kt,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Salmon fr\u00e5n Achoachs sl\u00e4kt, Mahraj fr\u00e5n Netofa,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Helev, Baanas son, fr\u00e5n Netofa, Ittaj, Rivajs son, fr\u00e5n Giva i Benjamin"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Benaja fr\u00e5n Piraton, Hiddaj fr\u00e5n Nachale Gaash,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Avi-Alvon fr\u00e5n Arava, Asmavet fr\u00e5n Bachurim,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eljachba fr\u00e5n Shaalvon, Jashens s\u00f6ner, Jonatan,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Shamma fr\u00e5n Harar, Achiam, Sharars son, fr\u00e5n Arar,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Elifelet, Achasbajs son, fr\u00e5n Maaka, Eliam, Achitofels son, fr\u00e5n Gilo,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hesro fr\u00e5n Karmel, Paaraj fr\u00e5n Arav,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jigal, Natans son, fr\u00e5n Sova, Bani av Gads stam,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Selek fr\u00e5n Ammon, Nachraj fr\u00e5n Beerot, Joavs, Serujas sons, v\u00e4pnare,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ira av Jeters sl\u00e4kt, Garev av Jeters sl\u00e4kt"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "samt hettiten Uria. Allt som allt var de trettiosju man."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David r\u00e4knar sina soldater - (1 Kr\u00f6n 21:1-17) \u00c4n en g\u00e5ng flammade HERRENS vrede upp mot Israel och han hetsade David mot folket. \u201dDu ska genomf\u00f6ra en folkr\u00e4kning i Israel och Juda\u201d, sa han."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kungen sa till Joav och de andra officerarna: \u201dFar till Israels alla stammar och r\u00e4kna allt folket, fr\u00e5n Dan till Beer Sheva, och m\u00f6nstra dem, s\u00e5 att jag f\u00e5r veta hur m\u00e5nga de \u00e4r.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Joav svarade: \u201dVisserligen \u00f6nskar jag att HERREN ska \u00f6ka v\u00e5rt folk hundra g\u00e5nger och att du sj\u00e4lv ska f\u00e5 se det med egna \u00f6gon, min herre och kung, men varf\u00f6r m\u00e5ste vi r\u00e4kna folket?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Joav och de andra arm\u00e9officerarna fick dock b\u00f6ja sig f\u00f6r kungens ord och gick ut f\u00f6r att verkst\u00e4lla befallningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rst gick de \u00f6ver Jordan och slog l\u00e4ger s\u00f6der om staden Aroer i dalen och fortsatte sedan genom Gad mot Jaser."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan gick de till Gilead och Tatim Hodshis land och till Dan och Ijon och vidare runt mot Sidon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4refter gick de till Tyros f\u00e4stning och till hiv\u00e9ernas och kanan\u00e9ernas st\u00e4der och slutligen s\u00f6der\u00f6ver till Negev i Juda och \u00e4nda till Beer Sheva."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De genomkorsade allts\u00e5 hela landet och slutf\u00f6rde sin uppgift p\u00e5 nio m\u00e5nader och tjugo dagar och kom tillbaka till Jerusalem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Joav rapporterade resultatet av m\u00f6nstringen f\u00f6r kungen, 800 000 stridsdugliga, sv\u00e4rdbev\u00e4pnade m\u00e4n i Israel, och 500 000 i Juda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "David accepterar Herrens straff Men efter att folkr\u00e4kningen hade slutf\u00f6rts, b\u00f6rjade Davids samvete oroa honom och han sa till HERREN: \u201dJag har beg\u00e5tt en sv\u00e5r synd. F\u00f6rl\u00e5t mig, din tj\u00e4nare, min skuld! Jag har gjort n\u00e5got mycket d\u00e5raktigt.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r David steg upp n\u00e4sta morgon, kom HERRENS ord till profeten Gad, Davids siare:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 och s\u00e4g till David: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Tre ting l\u00e4gger jag fram f\u00f6r dig. V\u00e4lj ett av dem, s\u00e5 l\u00e5ter jag det drabba dig.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gad gick till David och sa till honom: \u201dG\u00f6r ditt val: tre \u00e5rs hungersn\u00f6d i ditt land, tre m\u00e5naders flykt undan dina fiender som f\u00f6rf\u00f6ljer dig, eller tre dagars pest i ditt land. T\u00e4nk \u00f6ver vilket svar jag ska ge till honom som har s\u00e4nt mig!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dJag \u00e4r i stor v\u00e5nda\u201d, sa David till Gad. \u201dL\u00e5t mig falla i HERRENS h\u00e4nder, f\u00f6r HERRENS barmh\u00e4rtighet \u00e4r stor. I m\u00e4nniskors h\u00e4nder vill jag inte falla.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERREN s\u00e4nde d\u00e5 en pest \u00f6ver Israel redan samma morgon. Den varade till den utsatta tiden och 70 000 av landets inv\u00e5nare dog fr\u00e5n Dan till Beer Sheva."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men n\u00e4r \u00e4ngeln r\u00e4ckte ut sin hand f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra Jerusalem, \u00e5ngrade HERREN det onda och sa till \u00e4ngeln som d\u00f6dade folket: \u201dDet \u00e4r nog! Dra tillbaka din hand!\u201d HERRENS \u00e4ngel stod just d\u00e5 vid jevus\u00e9n Aravnas tr\u00f6skplats."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r David s\u00e5g \u00e4ngeln som d\u00f6dade folket, sa han till HERREN: \u201dDet \u00e4r jag som har syndat och gjort or\u00e4tt! Vad har denna min hjord gjort? L\u00e5t ditt straff drabba mig och min familj!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "David bygger ett altare(1 Kr\u00f6n 21:18-27) Samma dag kom Gad till David och sa till honom: \u201dG\u00e5 och bygg ett altare \u00e5t HERREN p\u00e5 jevus\u00e9n Aravnas tr\u00f6skplats!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 gick David, som HERREN hade befallt honom genom Gad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Aravna tittade ut och s\u00e5g kungen och hans m\u00e4n komma emot honom, gick han fram och bugade sig till marken f\u00f6r David"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och fr\u00e5gade: \u201dVarf\u00f6r har min herre och kung kommit hit till sin tj\u00e4nare?\u201d David svarade: \u201dF\u00f6r att k\u00f6pa tr\u00f6skplatsen av dig. Jag ska bygga ett altare d\u00e4r \u00e5t HERREN, s\u00e5 att folkets pl\u00e5ga upph\u00f6r.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201dTa den, min herre och kung, och offra som du vill\u201d, sa Aravna. \u201dH\u00e4r \u00e4r boskap till br\u00e4nnoffret och tr\u00f6skverktygen och oken till ved!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aravna vill ge dig, kungen, alltsammans och m\u00e5 HERREN ta emot dig n\u00e5digt!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kungen svarade Aravna: \u201dNej, jag vill k\u00f6pa det av dig och betala f\u00f6r det, f\u00f6r jag vill inte offra ett br\u00e4nnoffer till HERREN, min Gud, som inte kostat mig n\u00e5gonting.\u201d S\u00e5 k\u00f6pte David tr\u00f6skplatsen och boskapen och betalade femtio siklar silver f\u00f6r dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4r byggde David ett altare \u00e5t HERREN och offrade br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer. Och d\u00e5 svarade HERREN p\u00e5 hans b\u00f6n f\u00f6r landet och l\u00e4t pesten upph\u00f6ra i Israel."
                }
            }
        }
    }
}