{
    "version": "NUB",
    "book_name": "2 Thessalonians",
    "book_nr": "53",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, Silvanus och Timotheos. Till f\u00f6rsamlingen i Thessalonike som lever i Gud, v\u00e5r Fader, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5d och frid fr\u00e5n Gud, Fadern, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uppmuntran under f\u00f6rf\u00f6ljelse - Syskon, vi m\u00e5ste alltid tacka Gud f\u00f6r er, och det finns goda sk\u00e4l till det, f\u00f6r er tro forts\u00e4tter att v\u00e4xa och er k\u00e4rlek till varandra blir hela tiden st\u00f6rre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber\u00e4ttar vi med stolthet om er i Guds f\u00f6rsamlingar, om er uth\u00e5llighet och er tro mitt under alla de f\u00f6rf\u00f6ljelser och lidanden som drabbar er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de \u00e4r tecken p\u00e5 Guds r\u00e4ttvisa dom, s\u00e5 att ni kan anses v\u00e4rdiga Guds rike, som ni nu lider f\u00f6r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig och ger tillbaka pl\u00e5ga \u00e5t dem som nu pl\u00e5gar er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni som nu lider ska f\u00e5 vila ut tillsammans med oss n\u00e4r Herren Jesus kommer tillbaka fr\u00e5n himlen och visar sig med sina m\u00e4ktiga \u00e4nglar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "i flammande eld, f\u00f6r att straffa dem som inte vill veta av Gud och som inte lyssnar till evangeliet om v\u00e5r Herre Jesus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dessa m\u00e4nniskor ska straffas med evigt f\u00f6rd\u00e4rv och skiljas fr\u00e5n Herrens n\u00e4rvaro och hans makt och h\u00e4rlighet,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "den dag han kommer f\u00f6r att f\u00f6rh\u00e4rligas i sina heliga och hyllas bland alla som tror. Och ni har ju trott p\u00e5 v\u00e5rt vittnesb\u00f6rd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber vi alltid f\u00f6r er, att v\u00e5r Gud ska anse er v\u00e4rdiga hans kallelse och med sin kraft genomf\u00f6ra allt det goda ni planerar och vill g\u00f6ra p\u00e5 grund av er tro."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 blir Herren Jesus f\u00f6rh\u00e4rligad i er och ni i honom, tack vare n\u00e5den fr\u00e5n v\u00e5r Gud och Herre Jesus Kristus."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4ndelser innan Jesus kommer tillbaka - N\u00e4r det g\u00e4ller v\u00e5r Herre Jesus Kristus \u00e5terkomst och att vi ska samlas hos honom, ber vi er, syskon,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "att inte utan vidare tappa fattningen och l\u00e5ta er skr\u00e4mmas, vare sig av n\u00e5gon ande eller n\u00e5got vi skulle ha sagt eller skrivit och som h\u00e4vdar att Herrens dag redan \u00e4r h\u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t er inte luras, vad de \u00e4n s\u00e4ger. F\u00f6rst m\u00e5ste n\u00e4mligen ett avfall komma och en lagl\u00f6shetens m\u00e4nniska tr\u00e4da fram, underg\u00e5ngens son."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han \u00e4r motst\u00e5ndaren, som ska trotsa allt som kallas gud och \u00e4r heligt. Han ska ta plats i Guds tempel och p\u00e5st\u00e5 att han sj\u00e4lv \u00e4r Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kommer ni inte ih\u00e5g att jag ber\u00e4ttade det n\u00e4r jag var hos er?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och ni vet vad det \u00e4r som hindrar honom, s\u00e5 att han inte kan tr\u00e4da fram f\u00f6rr\u00e4n det \u00e4r dags f\u00f6r honom att komma."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lagl\u00f6sheten verkar ju redan i hemlighet. Det enda som fattas \u00e4r att han som \u00e4r hindret r\u00f6js ur v\u00e4gen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men sedan ska den Lagl\u00f6se visa sig, han som Herren Jesus bara beh\u00f6ver andas p\u00e5 f\u00f6r att d\u00f6da och f\u00f6rinta n\u00e4r han \u00e5terv\u00e4nder i sin h\u00e4rlighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den Lagl\u00f6ses ankomst \u00e4r ett Satans verk. Det ska ske med stor kraft och tecken och falska under,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och genom all slags or\u00e4ttf\u00e4rdiga konster luras de som g\u00e5r f\u00f6rlorade. Dessa m\u00e4nniskor ville ju inte ta emot k\u00e4rleken till sanningen som kunde ha r\u00e4ddat dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r l\u00e5ter Gud dem drabbas av en m\u00e4ktig villfarelse, s\u00e5 att de tror p\u00e5 l\u00f6gnen"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och blir d\u00f6mda, alla dessa, som inte trodde p\u00e5 sanningen, utan nj\u00f6t av or\u00e4ttf\u00e4rdigheten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e5ll fast vid sanningen - Men vi m\u00e5ste alltid tacka Gud f\u00f6r er, syskon som Herren Jesus \u00e4lskar. Gud utvalde ju er redan fr\u00e5n tidens b\u00f6rjan till att bli r\u00e4ddade genom att Anden helgar er och genom tron p\u00e5 sanningen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var detta Gud kallade er till genom evangeliet som vi f\u00f6rkunnar, s\u00e5 att ni skulle f\u00e5 dela h\u00e4rligheten med v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "St\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r fasta, syskon, och f\u00f6lj den undervisning ni har f\u00e5tt av oss, muntligen eller i v\u00e5ra brev."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e5 v\u00e5r Herre Jesus Kristus sj\u00e4lv, och Gud, v\u00e5r Fader, som \u00e4lskar oss och i sin n\u00e5d har gett oss evig tr\u00f6st och ett s\u00e4kert hopp,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "uppmuntra era hj\u00e4rtan och ge er kraft att alltid g\u00f6ra och s\u00e4ga det som \u00e4r gott."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus v\u00e4djar om f\u00f6rb\u00f6n - En sak till, syskon: Be f\u00f6r oss, s\u00e5 att budskapet om Herren snabbt n\u00e5r ut och att m\u00e4nniskor v\u00e4rderar det lika h\u00f6gt som ni gjorde."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Be ocks\u00e5 att vi ska r\u00e4ddas fr\u00e5n onda och fientliga m\u00e4nniskor, f\u00f6r det \u00e4r inte alla som tror."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Herren \u00e4r trogen. Han ska g\u00f6ra er starka och skydda er fr\u00e5n den Onde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi litar i Herren p\u00e5 att ni b\u00e5de nu och i framtiden till\u00e4mpar allt som vi f\u00f6reskriver."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e5 Herren leda era hj\u00e4rtan till Guds k\u00e4rlek och Kristus uth\u00e5llighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varning f\u00f6r dem som lever ett oordnat liv - I Herren Jesus Kristus namn uppmanar vi er, syskon, att h\u00e5lla er borta fr\u00e5n de troende som lever ett oordnat liv och inte vill f\u00f6lja den undervisning vi har gett er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni vet ju sj\u00e4lva att ni b\u00f6r leva p\u00e5 samma s\u00e4tt som vi gjorde. Vi levde inget oordnat liv n\u00e4r vi var hos er,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och vi levde aldrig p\u00e5 n\u00e5gon annans bekostnad, utan betalade allting sj\u00e4lva. Vi k\u00e4mpade och slet och arbetade dag och natt f\u00f6r att inte bli till n\u00e5gon b\u00f6rda f\u00f6r n\u00e5gon av er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det hade inte varit fel av oss att be er om hj\u00e4lp, men vi ville ge er ett exempel att f\u00f6lja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r vi var hos er gav vi er f\u00f6ljande regel: \u201dDen som inte vill arbeta ska heller inte \u00e4ta.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men nu har vi h\u00f6rt att det finns s\u00e5dana bland er som lever ett oordnat liv. De arbetar inte utan sysslar med helt andra saker."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 uppdrag av Herren Jesus Kristus befaller och f\u00f6rmanar vi d\u00e4rf\u00f6r dessa m\u00e4nniskor att arbeta i lugn och stillhet, s\u00e5 att de kan f\u00f6rs\u00f6rja sig sj\u00e4lva."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och ni \u00f6vriga, syskon, tr\u00f6ttna aldrig p\u00e5 att g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon v\u00e4grar att lyda det vi s\u00e4ger i det h\u00e4r brevet, s\u00e5 b\u00f6r ni uppm\u00e4rksamma honom och h\u00e5lla er borta fr\u00e5n honom, s\u00e5 att han f\u00e5r sk\u00e4mmas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men behandla honom inte som en fiende, utan som en troende bror som beh\u00f6ver talas till r\u00e4tta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Slut\u00f6nskan - M\u00e5 fridens Herre sj\u00e4lv ge er sin frid, alltid och vad som \u00e4n h\u00e4nder. Herren ska vara med er alla."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e4r skriver jag, Paulus, min h\u00e4lsning, med egen hand. S\u00e5 h\u00e4r signerar jag alla mina brev, s\u00e5 att de k\u00e4nns igen. Detta \u00e4r min handstil."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e5d fr\u00e5n v\u00e5r Herre Jesus Kristus \u00e5t er alla."
                }
            }
        }
    }
}