{
    "version": "NUB",
    "book_name": "2 Timothy",
    "book_nr": "55",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, som genom Guds vilja \u00e4r apostel \u00e5t Kristus Jesus, i enlighet med l\u00f6ftet om livet som finns i Kristus Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till Timotheos, mitt k\u00e4ra barn. N\u00e5d, barmh\u00e4rtighet och frid fr\u00e5n Gud, Fadern, och Kristus Jesus, v\u00e5r Herre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var trogen i din uppgift - Jag tackar Gud, som jag liksom mina f\u00f6rf\u00e4der tj\u00e4nar, med rent samvete, n\u00e4r jag dag och natt st\u00e4ndigt kommer ih\u00e5g dig i mina b\u00f6ner."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag minns dina t\u00e5rar och l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 se dig igen och fyllas av gl\u00e4dje."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag minns ocks\u00e5 den uppriktiga tro du har, den som fanns hos din mormor Lois och din mor Eunike. Jag \u00e4r \u00f6vertygad om att samma tro nu finns i dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag p\u00e5minna dig om att bl\u00e5sa liv i den n\u00e5deg\u00e5va Gud gav dig, n\u00e4r jag lade mina h\u00e4nder p\u00e5 dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud har inte gett oss en modl\u00f6shetens ande, utan kraftens, k\u00e4rlekens och sj\u00e4lvbeh\u00e4rskningens."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska du inte sk\u00e4mmas f\u00f6r att vittna om v\u00e5r Herre, och inte heller sk\u00e4mmas \u00f6ver mig som sitter i f\u00e4ngelse f\u00f6r hans skull. Var beredd att lida f\u00f6r evangeliet du ocks\u00e5, f\u00f6r Gud ska ge dig kraft."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har r\u00e4ddat oss och kallat oss med en helig kallelse, inte p\u00e5 grund av v\u00e5ra g\u00e4rningar, utan p\u00e5 grund av sitt beslut och sin n\u00e5d, som han gav oss i Kristus Jesus redan f\u00f6re tidens b\u00f6rjan,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men som nu har uppenbarats n\u00e4r v\u00e5r Fr\u00e4lsare Kristus Jesus tr\u00e4tt fram. Han har brutit d\u00f6dens makt och f\u00f6rt liv och of\u00f6rg\u00e4nglighet fram i ljuset genom evangeliet,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "som jag har utsetts att vara apostel, f\u00f6rkunnare och l\u00e4rare f\u00f6r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r ocks\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r som jag f\u00e5r lida. Men jag sk\u00e4ms inte, f\u00f6r jag vet vem jag tror p\u00e5, och jag \u00e4r s\u00e4ker p\u00e5 att han ocks\u00e5 kan bevara det som har anf\u00f6rtrotts mig, \u00e4nda till den dagen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ta det som du har h\u00f6rt fr\u00e5n mig som modell f\u00f6r en sund undervisning, i tro och k\u00e4rlek genom Kristus Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bevara genom den heliga Anden som bor i oss det goda som du \u00e4r anf\u00f6rtrodd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Som du vet har alla i provinsen Asien svikit mig, \u00e4ven Fygelos och Hermogenes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e5 Herren visa barmh\u00e4rtighet mot Onesiforos och alla i hans hus, f\u00f6r han har ofta uppmuntrat mig och inte sk\u00e4mts f\u00f6r mina kedjor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till Rom letade han efter mig \u00f6verallt tills han hittade mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e5 Herren visa barmh\u00e4rtighet mot honom p\u00e5 den dagen. Dessutom var han till enorm hj\u00e4lp i Efesos, det vet du b\u00e4ttre \u00e4n n\u00e5gon annan."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arbeta och k\u00e4mpa f\u00f6r Jesus - Mitt barn, h\u00e4mta styrka fr\u00e5n den n\u00e5d som finns hos Kristus Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den undervisning du har h\u00f6rt av mig i m\u00e5nga vittnens n\u00e4rvaro ska du f\u00f6ra vidare till p\u00e5litliga m\u00e4nniskor, som i sin tur kan undervisa andra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var beredd att lida f\u00f6r Kristus Jesus, likt en god soldat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En soldats h\u00f6gsta prioritet \u00e4r att lyda sin bef\u00e4lhavare och inte beblanda sig med vardagslivets angel\u00e4genheter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ingen idrottsman vinner segerkransen om han inte f\u00f6ljer de regler som finns."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En h\u00e5rt arbetande bonde ska vara den f\u00f6rste som f\u00e5r del av sk\u00f6rden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 det jag s\u00e4ger h\u00e4r. Herren ska hj\u00e4lpa dig att f\u00f6rst\u00e5 allt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att Jesus Kristus, \u00e4ttlingen till David, har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, enligt evangeliet jag f\u00f6rkunnar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r dess skull f\u00e5r jag lida och har till och med kedjats fast som en brottsling. Men Guds budskap har inte kedjats fast."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r jag villig att st\u00e5 ut med vad som helst f\u00f6r de utvaldas skull, f\u00f6r att de ska r\u00e4ddas genom Kristus Jesus och f\u00e5 evig h\u00e4rlighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta \u00e4r att lita p\u00e5: Om vi har d\u00f6tt med honom, ska vi ocks\u00e5 leva med honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om vi h\u00e5ller ut, ska vi ocks\u00e5 regera med honom. Men f\u00f6rnekar vi honom, ska han ocks\u00e5 f\u00f6rneka oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om vi \u00e4r trol\u00f6sa, f\u00f6rblir han \u00e4nd\u00e5 trogen, f\u00f6r han kan inte f\u00f6rneka sig sj\u00e4lv."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En arbetare som inte beh\u00f6ver sk\u00e4mmas - P\u00e5minn alla om detta och varna dem inf\u00f6r Gud att inte h\u00e5lla p\u00e5 att strida om olika l\u00e4ror. S\u00e5dana diskussioner \u00e4r meningsl\u00f6sa och leder till katastrof f\u00f6r dem som lyssnar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00f6r ditt yttersta f\u00f6r att best\u00e5 provet inf\u00f6r Gud, som en arbetare som inte beh\u00f6ver sk\u00e4mmas, en som r\u00e4tt handskas med sanningens ord."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha inget att g\u00f6ra med dessa gudl\u00f6sa l\u00e4ror, f\u00f6r deras anh\u00e4ngare ska hamna l\u00e4ngre och l\u00e4ngre bort i gudl\u00f6sheten,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och deras budskap ska sprida sig som cancer. Bland dessa \u00e4r Hymenaios och Filetos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De har irrat sig bort fr\u00e5n sanningen n\u00e4r de p\u00e5st\u00e5r att de d\u00f6da redan har uppst\u00e5tt, och de f\u00f6rst\u00f6r m\u00e5nga m\u00e4nniskors tro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men den grund som Gud har lagt st\u00e5r fast, f\u00f6rseglad med detta: \u201dHerren k\u00e4nner dem som \u00e4r hans\u201d och \u201dDen som n\u00e4mner Herrens namn ska h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n or\u00e4ttf\u00e4rdigheten\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I ett stort hem finns det sk\u00e5lar av guld och silver, men ocks\u00e5 av tr\u00e4 och lera, de f\u00f6rra f\u00f6r hederv\u00e4rda \u00e4ndam\u00e5l och de andra f\u00f6r mindre hederv\u00e4rda."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som renar sig fr\u00e5n det onda jag talat om blir en sk\u00e5l f\u00f6r hederv\u00e4rt bruk, helgad, anv\u00e4ndbar f\u00f6r sin herre, redo f\u00f6r allt gott verk."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fly bort fr\u00e5n ungdomens impulser. Str\u00e4va i st\u00e4llet efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet, tro, k\u00e4rlek och frid, tillsammans med dem som tillber Herren av rent hj\u00e4rta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Undvik att bli indragen i dumma och okunniga diskussioner. Du vet att det bara leder till br\u00e5k,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och den som tj\u00e4nar Herren ska inte br\u00e5ka. Han m\u00e5ste vara v\u00e4nlig mot alla och kunna undervisa, ha t\u00e5lamod,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och p\u00e5 ett milt s\u00e4tt visa de m\u00e4nniskor tillr\u00e4tta som s\u00e4ger emot honom. Kanske ger d\u00e5 Gud dessa m\u00e4nniskor en m\u00f6jlighet att v\u00e4nda om och f\u00f6rst\u00e5 sanningen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kanske tar de d\u00e5 sitt f\u00f6rnuft till f\u00e5nga och slipper loss ur dj\u00e4vulens f\u00e4lla d\u00e4r han h\u00e5ller dem f\u00e5ngade, f\u00f6r att de skulle g\u00f6ra hans vilja."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ondska under v\u00e4rldens sista tid - Du b\u00f6r ocks\u00e5 veta att det under den sista tiden kommer att bli mycket sv\u00e5rt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r m\u00e4nniskorna t\u00e4nker d\u00e5 bara p\u00e5 sig sj\u00e4lva och p\u00e5 pengar. De blir skrytsamma, h\u00f6gmodiga, kaxiga, de lyder inte sina f\u00f6r\u00e4ldrar, de \u00e4r otacksamma och oheliga,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "k\u00e4rleksl\u00f6sa och of\u00f6rsonliga. De sprider skvaller och saknar sj\u00e4lvbeh\u00e4rskning, \u00e4r grymma och hatar allt gott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u00e4r svekfulla, saknar alla sp\u00e4rrar och \u00e4r h\u00f6gf\u00e4rdiga. De \u00e4lskar njutningar mer \u00e4n Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De vill ge intryck av gudsfruktan men vill inte veta av dess kraft. H\u00e5ll dig borta fr\u00e5n s\u00e5dana."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dit h\u00f6r ocks\u00e5 de som lurar sig in i hemmen och skaffar sig inflytande \u00f6ver l\u00e4ttledda kvinnor som pl\u00e5gas av sina synder och drivs av alla m\u00f6jliga impulser."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5dana \u00e4r alltid villiga att f\u00f6lja en ny undervisning, men de lyckas aldrig komma till insikt om sanningen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 som Jannes och Jambres satte sig upp mot Mose, s\u00e5 s\u00e4tter dessa sig upp mot sanningen. Deras sinnen \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvade, och deras tro \u00e4r ingenting v\u00e4rd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men deras framg\u00e5ng ska snart ta slut. Deras d\u00e5rskap ska bli avsl\u00f6jad inf\u00f6r alla, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Moses motst\u00e5ndare blev avsl\u00f6jade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rmaningar till Timotheos - Men du har f\u00f6ljt min undervisning, mitt s\u00e4tt att leva, mina m\u00e5l, min tro, mitt t\u00e5lamod, min k\u00e4rlek, min uth\u00e5llighet,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "mina f\u00f6rf\u00f6ljelser och lidanden, s\u00e5dana som jag fick utst\u00e5 i Antiochia, Ikonion och Lystra. Men Herren r\u00e4ddade mig fr\u00e5n dem alla."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt kommer alla som vill leva gudfruktigt i Kristus Jesus att bli f\u00f6rf\u00f6ljda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onda m\u00e4nniskor och bedragare kommer att g\u00e5 allt l\u00e4ngre i sin ondska. De lurar andra, men \u00e4r samtidigt lurade sj\u00e4lva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du m\u00e5ste h\u00e5lla fast vid det du har f\u00e5tt l\u00e4ra dig och blivit \u00f6vertygad om. Du vet vilka de \u00e4r som undervisade dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4nda sedan du var liten k\u00e4nner du ju ocks\u00e5 till vad som st\u00e5r i de heliga Skrifterna. D\u00e4r kan du hitta all den vishet du beh\u00f6ver f\u00f6r att bli r\u00e4ddad genom tron p\u00e5 Kristus Jesus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hela Skriften \u00e4r inspirerad av Gud och kan anv\u00e4ndas d\u00e5 man undervisar, tillr\u00e4ttavisar, korrigerar och fostrar till r\u00e4ttf\u00e4rdighet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u00e5 att den som tillh\u00f6r Gud blir v\u00e4l rustad f\u00f6r alla goda g\u00e4rningar."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag befaller dig inf\u00f6r Gud och Kristus Jesus, som ska d\u00f6ma levande och d\u00f6da, och inf\u00f6r hans uppenbarelse och hans rike:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6rkunna budskapet. Tr\u00e4d fram i tid och otid, bestraffa, tillr\u00e4ttavisa och uppmuntra, med stort t\u00e5lamod och v\u00e4gledning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det kommer en tid d\u00e5 m\u00e4nniskor inte l\u00e4ngre ska acceptera den sunda l\u00e4ran. I st\u00e4llet ska de samla m\u00e4nniskor omkring sig som bara undervisar s\u00e5dant de vill h\u00f6ra och som kliar dem i \u00f6ronen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ska v\u00e4gra att lyssna till sanningen och v\u00e4nda sig till myter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men var lugn och sansad i alla l\u00e4gen, var beredd att lida, sprid evangeliet. G\u00f6r allt det som du har f\u00e5tt i uppdrag att g\u00f6ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sj\u00e4lv h\u00e5ller jag redan p\u00e5 att offras som ett drickoffer f\u00f6r Gud, det \u00e4r dags f\u00f6r mig att bryta upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag har k\u00e4mpat min kamp v\u00e4l, jag har sprungit klart mitt lopp, och jag har bevarat tron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu v\u00e4ntar mig r\u00e4ttf\u00e4rdighetens segerkrans, som Herren, den r\u00e4ttvise domaren, ska ge mig p\u00e5 den dagen, och inte bara mig utan alla som l\u00e4ngtar efter att han ska komma tillbaka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Personliga anvisningar - F\u00f6rs\u00f6k att komma hit s\u00e5 snart du kan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Demas har av k\u00e4rlek till den h\u00e4r v\u00e4rlden \u00f6vergett mig och rest till Thessalonike. Crescens har rest till Galatien och Titus till Dalmatien."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det \u00e4r bara Lukas som \u00e4r kvar hos mig. Ta med dig Markus, f\u00f6r han \u00e4r till stor hj\u00e4lp i mitt arbete."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tychikos har jag skickat till Efesos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r du kommer, ta med dig manteln som jag l\u00e4mnade hos Karpos i Troas. Ta ocks\u00e5 med dig b\u00f6ckerna och framf\u00f6r allt pergamentrullarna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Smeden Alexandros har orsakat mig mycket ont, men Herren ska straffa honom f\u00f6r vad han har gjort."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akta dig f\u00f6r honom, f\u00f6r han har g\u00e5tt till h\u00e5rd attack mot v\u00e5rt budskap."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r jag f\u00f6rsvarade mig f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen, var det ingen som kom till min hj\u00e4lp, utan alla \u00f6vergav mig. Jag hoppas att de inte ska bli straffade f\u00f6r det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Herren var med mig och gav mig kraft, f\u00f6r att evangeliet genom mig skulle n\u00e5 till alla folk. Och jag r\u00e4ddades ur lejonets gap."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herren ska r\u00e4dda mig fr\u00e5n allt ont och f\u00f6ra mig till sitt himmelska rike. Hans \u00e4r \u00e4ran i all evighet, amen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sluth\u00e4lsning - H\u00e4lsa Prisca och Aquila och alla som tillh\u00f6r Onesiforos hus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erastos stannade i Korinth, och Trofimos l\u00e4mnade jag i Miletos, eftersom han var sjuk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6rs\u00f6k att komma hit f\u00f6re vintern. Euboulos, Pudens, Linos, Claudia och alla de troende h\u00e4lsar till dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren \u00e4r med din ande. N\u00e5d \u00e5t er alla."
                }
            }
        }
    }
}