{
    "version": "NUB",
    "book_name": "3 John",
    "book_nr": "64",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsningar - Fr\u00e5n den gamle. Till min k\u00e4re v\u00e4n Gaius, som jag i sanning \u00e4lskar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Min k\u00e4re v\u00e4n, jag hoppas att allt st\u00e5r v\u00e4l till med dig och att din kropp \u00e4r lika frisk som din sj\u00e4l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag blev mycket glad n\u00e4r n\u00e5gra f\u00f6rsamlingsmedlemmar som hade bes\u00f6kt dig vittnade om den sanning som finns hos dig och att du lever i sanningen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Inget g\u00f6r mig gladare \u00e4n att h\u00f6ra att mina barn lever i sanningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ber\u00f6m och tillr\u00e4ttavisning - Min k\u00e4re v\u00e4n, du visar dig trogen i allt du g\u00f6r f\u00f6r de troende, ja, \u00e4ven s\u00e5dana som du inte k\u00e4nner."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De har vittnat om din k\u00e4rlek f\u00f6r f\u00f6rsamlingen h\u00e4r. Du g\u00f6r v\u00e4l n\u00e4r du, s\u00e5 som det \u00e4r Gud v\u00e4rdigt, ger dem vad de beh\u00f6ver f\u00f6r sin fortsatta resa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det \u00e4r ju f\u00f6r Namnets skull som de har gett sig ut, och de tar inte emot n\u00e5got fr\u00e5n hedningarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r vi st\u00f6dja dem och p\u00e5 det s\u00e4ttet hj\u00e4lpa till att sprida sanningen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag skrev ett brev till f\u00f6rsamlingen, men Diotrefes, som vill ta \u00f6ver ledningen d\u00e4r, v\u00e4grar att ha med oss att g\u00f6ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r jag kommer, ska jag d\u00e4rf\u00f6r ta upp hans s\u00e4tt att sprida onda rykten om oss. Men han n\u00f6jer sig inte bara med detta, han v\u00e4grar ocks\u00e5 att ta emot br\u00f6derna, och om n\u00e5gon annan vill ta emot dem s\u00e5 hindrar han dem och utesluter dem ur f\u00f6rsamlingen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Min k\u00e4re v\u00e4n, l\u00e5t dig inte p\u00e5verkas av det onda utan av det goda. Den som g\u00f6r det goda \u00e4r av Gud, men den som g\u00f6r det onda har inte sett Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla vittnar gott om Demetrios, \u00e4ven sanningen sj\u00e4lv. Ocks\u00e5 vi vittnar, och du vet att v\u00e5rt vittnesb\u00f6rd \u00e4r sant."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Avslutning - Jag har mycket att s\u00e4ga till dig, men jag vill inte g\u00f6ra det med bl\u00e4ck och penna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag hoppas att snart f\u00e5 tr\u00e4ffa dig, s\u00e5 att vi kan talas vid personligen."
                }
            }
        }
    }
}