{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f6ftet om den heliga Anden\u2006\u2013\u2006Jesus \u00e5terv\u00e4nder till himlen - I min f\u00f6rsta bok ber\u00e4ttade jag, \u00e4rade Theofilos, om allt som Jesus b\u00f6rjade g\u00f6ra och undervisa om"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e4nda fram till den dag d\u00e5 han togs upp till himlen, efter att han genom den heliga Anden gett sina befallningar till apostlarna som han hade utvalt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han visade sig f\u00f6r dem efter sitt lidande och bevisade p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt f\u00f6r dem att han levde. Under fyrtio dagar visade han sig f\u00f6r dem och talade om Guds rike."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vid ett av dessa tillf\u00e4llen d\u00e5 han \u00e5t med dem, sa han till dem: \u201dL\u00e4mna inte Jerusalem, utan v\u00e4nta p\u00e5 vad Fadern har utlovat och som ni har h\u00f6rt mig tala om!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Johannes d\u00f6pte er i vatten men om n\u00e5gra f\u00e5 dagar ska ni bli d\u00f6pta i den heliga Anden.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r de var samlade fr\u00e5gade de Jesus: \u201dHerre, \u00e4r det nu du ska \u00e5teruppr\u00e4tta Israel som kungarike?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han svarade d\u00e5: \u201dDet \u00e4r inte er sak att veta tider och stunder som Fadern i sin makt har best\u00e4mt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men n\u00e4r den heliga Anden kommer \u00f6ver er ska ni f\u00e5 kraft och ni ska vittna om mig, b\u00e5de i Jerusalem, i Judeen, i Samarien och \u00f6ver hela jorden.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Strax efter att han sagt detta, s\u00e5g de honom lyftas upp och ett moln tog honom ur deras \u00e5syn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De f\u00f6rs\u00f6kte titta upp mot himlen n\u00e4r han uppsteg, d\u00e5 pl\u00f6tsligt tv\u00e5 vitkl\u00e4dda m\u00e4n stod bland dem"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och sa: \u201dNi m\u00e4n fr\u00e5n Galileen, varf\u00f6r st\u00e5r ni h\u00e4r och tittar upp mot himlen? Denne Jesus som har tagits upp fr\u00e5n er till himlen ska komma tillbaka p\u00e5 samma s\u00e4tt som ni s\u00e5g honom fara upp p\u00e5.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mattias blir vald att ers\u00e4tta Judas - (Matt 10:2-4; Mark 3:16-19; Luk 6:14-16) De \u00e5terv\u00e4nde d\u00e5 till Jerusalem fr\u00e5n det berg som kallas Olivberget och som ligger en sabbatsv\u00e4g fr\u00e5n staden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r de kom fram, gick de upp till det rum p\u00e5 andra v\u00e5ningen d\u00e4r de brukade h\u00e5lla till. Det var Petrus, Johannes, Jakob, Andreas, Filippos, Tomas, Bartolomaios, Matteus, Jakob, son till Alfaios, Simon seloten, och Judas, son till Jakob."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla dessa h\u00f6ll ihop och bad st\u00e4ndigt tillsammans, s\u00e5 ocks\u00e5 flera kvinnor, Maria, Jesus mor och Jesus br\u00f6der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En g\u00e5ng under dessa dagar n\u00e4r omkring 120 troende var samlade, reste sig Petrus upp bland dem och sa:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dMina syskon, det som var f\u00f6rutsagt i Skriften skulle g\u00e5 i uppfyllelse, som den heliga Anden meddelade genom David om Judas, han som v\u00e4gledde dem som grep Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han var en av oss med samma uppdrag som vi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "(Men f\u00f6r de pengar han fick f\u00f6r sitt brott k\u00f6pte han en \u00e5ker och d\u00e4r f\u00f6ll han framstupa s\u00e5 att hans kropp sprack och in\u00e4lvorna rann ut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hela Jerusalems inv\u00e5nare fick k\u00e4nnedom om det, och platsen kallades p\u00e5 deras eget spr\u00e5k Akeldamak som betyder \u2019Blods\u00e5kern\u2019.)"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det st\u00e5r n\u00e4mligen i Psaltaren: \u2019L\u00e5t hans hem st\u00e5 \u00f6de l\u00e5t ingen mer bo d\u00e4r\u2019, och: \u2019L\u00e5t en annan ta hans tj\u00e4nst.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste nu n\u00e5gon annan som har varit med oss under hela den tid d\u00e5 Herren Jesus kom och gick mitt ibland oss,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "fr\u00e5n det att han d\u00f6ptes av Johannes till den dag d\u00e5 han togs upp till himlen, n\u00e5gon av dem m\u00e5ste tillsammans med oss vittna om hans uppst\u00e5ndelse.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Man f\u00f6reslog d\u00e5 tv\u00e5 m\u00e4n: Josef Barsabbas som ocks\u00e5 kallades Justus och Mattias."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan bad de: \u201dHerre, du k\u00e4nner allas hj\u00e4rtan. Visa oss vilken av de h\u00e4r tv\u00e5 som du har utvalt"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "till denna tj\u00e4nst som apostel ist\u00e4llet f\u00f6r Judas som svek sitt uppdrag och har g\u00e5tt till den plats d\u00e4r han h\u00f6r hemma.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan kastade de lott som f\u00f6ll p\u00e5 Mattias och han blev vald till apostel tillsammans med de elva."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r pingstdagen kom, var de troende alla samlade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00f6rdes pl\u00f6tsligt ett d\u00e5n fr\u00e5n himlen som en v\u00e4ldig storm och det fyllde hela huset d\u00e4r de satt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g de n\u00e5got som s\u00e5g ut som eldsl\u00e5gor och de delade p\u00e5 sig och stannade \u00f6ver var och en av dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och alla blev fyllda av den heliga Anden och b\u00f6rjade tala andra spr\u00e5k som Anden gav dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e5nga h\u00e4ngivna judar fr\u00e5n olika l\u00e4nder var i Jerusalem"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och n\u00e4r de h\u00f6rde d\u00e5net, samlades en stor m\u00e4ngd m\u00e4nniskor. F\u00f6rv\u00e5nade fick de d\u00e5 h\u00f6ra sina egna spr\u00e5k talas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De var helt f\u00f6rbluffade och sa: \u201dHur kan det komma sig? De h\u00e4r m\u00e4nniskorna \u00e4r ju alla fr\u00e5n Galileen"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och \u00e4nd\u00e5 h\u00f6r vi dem tala p\u00e5 v\u00e5ra egna spr\u00e5k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi \u00e4r parther, meder och elamiter. Vi kommer fr\u00e5n Mesopotamien, Judeen, Kappadokien, Pontos, Asien,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Frygien, Pamfylien, Egypten och fr\u00e5n trakten kring Kyrene i Libyen. Vi \u00e4r bes\u00f6kare fr\u00e5n Rom,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "b\u00e5de judar och proselyter, vi \u00e4r kretensare och araber. Och \u00e4nd\u00e5 h\u00f6r vi dessa m\u00e4nniskor tala om Guds m\u00e4ktiga g\u00e4rningar p\u00e5 v\u00e5ra egna spr\u00e5k!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De var f\u00f6rvirrade och visste inte vad de skulle tro och de fr\u00e5gade varandra: \u201dVad kan det h\u00e4r betyda?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men andra sa h\u00e5nfullt: \u201dDe \u00e4r v\u00e4l bara fulla av s\u00f6tt vin!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Petrus tal p\u00e5 pingstdagen - D\u00e5 steg Petrus fram tillsammans med de elva andra och b\u00f6rjade tala h\u00f6gt och tydligt till folket: \u201dH\u00f6r p\u00e5 mig ni judar och alla som bor i Jerusalem! Detta ska ni veta!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De h\u00e4r m\u00e4nnen \u00e4r inte fulla som ni menar. Klockan \u00e4r ju bara nio p\u00e5 morgonen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nej, detta \u00e4r vad som sagts genom profeten Joel:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2019Det ska ske i den sista tiden, s\u00e4ger Gud, att jag ska utgjuta min Ande \u00f6ver alla m\u00e4nniskor. Era s\u00f6ner och d\u00f6ttrar ska profetera, era unga m\u00e4n ska se syner, och era gamla m\u00e4n ska ha dr\u00f6mmar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ocks\u00e5 \u00f6ver mina tj\u00e4nare och tj\u00e4narinnor ska jag p\u00e5 den tiden utgjuta min Ande, och de ska profetera."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag ska l\u00e5ta tecken visa sig uppe p\u00e5 himlen och nere p\u00e5 jorden: blod och eld och r\u00f6kmoln."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Solen ska v\u00e4ndas i m\u00f6rker och m\u00e5nen i blod innan Herrens stora och underbara dag kommer."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men var och en som \u00e5kallar Herrens namn ska bli r\u00e4ddad.\u2019"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lyssna p\u00e5 vad jag s\u00e4ger ni israeliter! Gud bekr\u00e4ftade Jesus fr\u00e5n Nasarets uppdrag genom kraftg\u00e4rningar, under och tecken. Det vet ni sj\u00e4lva."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han utl\u00e4mnades efter den plan som Gud hade best\u00e4mt och gjort upp och ni l\u00e4t lagl\u00f6sa m\u00e4nniskor spika fast honom och d\u00f6da honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Gud befriade honom fr\u00e5n d\u00f6dens fasor och l\u00e4t honom uppst\u00e5, eftersom det var om\u00f6jligt f\u00f6r d\u00f6den att h\u00e5lla honom i sitt grepp."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "David sa ju om honom: \u2019Jag har alltid Herren inf\u00f6r mig, eftersom han st\u00e5r vid min sida vacklar jag inte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r mitt hj\u00e4rta fyllt av gl\u00e4dje och jag ropar ut mitt jubel, ocks\u00e5 min kropp vilar i det hoppet,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "att du inte ska l\u00e4mna mig kvar i d\u00f6dsriket, eller l\u00e5ta din Helige f\u00f6rmultna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du visar mig v\u00e4gen till livet, du fyller mig med gl\u00e4dje inf\u00f6r dig.\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mina syskon! Jag kan tryggt s\u00e4ga till er att v\u00e5r stamfar David dog och blev begravd och att hans grav fortfarande finns h\u00e4r ibland oss."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men han var en profet och visste att Gud med ed hade lovat att en av hans \u00e4ttlingar skulle f\u00e5 sitta p\u00e5 hans tron."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han f\u00f6rutsade d\u00e4rf\u00f6r Messias uppst\u00e5ndelse: \u2019Han ska inte l\u00e4mnas kvar i d\u00f6dsriket och hans kropp ska inte f\u00f6rmultna.\u2019"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Gud har l\u00e5tit Jesus uppst\u00e5 och vi alla kan vittna om det."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gud har upph\u00f6jt Jesus och satt honom p\u00e5 sin h\u00f6gra sida. Han har av Fadern f\u00e5tt ta emot den utlovade heliga Anden, som han nu har l\u00e5tit komma \u00f6ver oss. Det \u00e4r det ni har sett och h\u00f6rt h\u00e4r idag."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "David steg ju heller aldrig upp till himlen. Men han s\u00e4ger: \u2019Herren sa till min Herre: \u201dS\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "tills jag har lagt dina fiender som en pall under dina f\u00f6tter.\u201d\u2006\u2019"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hela Israels folk m\u00e5ste allts\u00e5 klart f\u00f6rst\u00e5 att Gud har gjort Jesus till Herre och Messias, denna Jesus som ni korsf\u00e4ste.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e4r folket h\u00f6rde det h\u00e4r gick det rakt in i deras hj\u00e4rtan och de fr\u00e5gade Petrus och de andra apostlarna: \u201dBr\u00f6der, vad ska vi g\u00f6ra?\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Petrus svarade: \u201dOmv\u00e4nd er och l\u00e5t er alla d\u00f6pas i Jesus Kristus namn, s\u00e5 ska ni f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r era synder. Ni ska d\u00e5 ocks\u00e5 f\u00e5 den heliga Anden som g\u00e5va."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "F\u00f6r detta l\u00f6fte g\u00e4ller er och era barn och alla dem l\u00e5ngt borta som Herren v\u00e5r Gud kallar.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan fortsatte Petrus att vittna och v\u00e4dja till dem med m\u00e5nga andra ord och han uppmanade dem: \u201dSe till att ni blir r\u00e4ddade undan detta vilseg\u00e5ngna sl\u00e4kte!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De som trodde p\u00e5 vad Petrus sa l\u00e4t sedan d\u00f6pa sig. Och den dagen \u00f6kade antalet troende med omkring 3 000 personer."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De troende samlas - De troende h\u00f6ll sig till apostlarnas undervisning och de hade gemenskap med varandra och br\u00f6t br\u00f6d tillsammans och bad."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna hade en djup respekt f\u00f6r dem och apostlarna utf\u00f6rde m\u00e5nga under och tecken."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Alla de troende var st\u00e4ndigt tillsammans och hade allting gemensamt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De s\u00e5lde allt vad de \u00e4gde och delade med sig till varandra, allt efter vars och ens behov."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Varje dag m\u00f6ttes de i templet, och i hemmen samlades de f\u00f6r att bryta br\u00f6d och \u00e4ta tillsammans i gl\u00e4dje och uppriktig hj\u00e4rtlighet,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "de prisade Gud och var omtyckta av hela folket. Varje dag l\u00e4t Herren deras grupp v\u00e4xa, genom att fler och fler blev r\u00e4ddade."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En f\u00f6rlamad man blir botad - En eftermiddag gick Petrus och Johannes till templet f\u00f6r den dagliga b\u00f6nen klockan tre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 bar man dit en man som hade varit f\u00f6rlamad fr\u00e5n f\u00f6dseln. Han brukade varje dag placeras vid den tempelport som kallades Sk\u00f6na porten, f\u00f6r att han skulle kunna tigga av dem som gick in i templet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5g Petrus och Johannes som var p\u00e5 v\u00e4g in, bad han dem om pengar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Petrus och Johannes s\u00e5g p\u00e5 honom och Petrus sa: \u201dSe p\u00e5 oss!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 tittade mannen upp p\u00e5 dem, eftersom han trodde att han skulle f\u00e5 n\u00e5got av dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Petrus sa: \u201dJag har varken silver eller guld men jag har n\u00e5got annat att ge dig. I nasar\u00e9n Jesus Kristus namn, res dig upp och g\u00e5!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan tog Petrus den f\u00f6rlamade mannen i h\u00f6ger hand och reste honom upp. Och genast fick mannen styrka i sina f\u00f6tter och vrister"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och han hoppade upp och b\u00f6rjade g\u00e5. Sedan f\u00f6ljde han med dem in i templet och han gick och hoppade om vartannat och prisade Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla m\u00e4nniskorna i templet s\u00e5g honom g\u00e5 omkring och prisa Gud"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och n\u00e4r de uppt\u00e4ckte att det var den f\u00f6rlamade tiggaren som brukade sitta vid Sk\u00f6na porten, blev de mycket f\u00f6rv\u00e5nade och f\u00f6rskr\u00e4ckta \u00f6ver vad som hade h\u00e4nt med honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Petrus talar till folket i templet - Mannen h\u00f6ll sig hela tiden t\u00e4tt intill Petrus och Johannes och alla skyndade sig nu till platsen som kallas Salomos pelarhall, fulla av f\u00f6rundran."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Petrus s\u00e5g det och sa till folkskaran: \u201dIsraeliter, varf\u00f6r \u00e4r ni s\u00e5 f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver det som har h\u00e4nt? Varf\u00f6r stirrar ni p\u00e5 oss som om vi genom v\u00e5r egen kraft och fromhet hade f\u00e5tt den h\u00e4r mannen att b\u00f6rja g\u00e5?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nej, det \u00e4r Abrahams, Isaks och Jakobs Gud, v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders Gud, som har f\u00f6rh\u00e4rligat sin tj\u00e4nare Jesus, honom som ni utl\u00e4mnade och svek inf\u00f6r Pilatus, trots att Pilatus ville ge honom fri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni svek honom som var helig och r\u00e4ttf\u00e4rdig och kr\u00e4vde ist\u00e4llet att en m\u00f6rdare skulle friges."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni d\u00f6dade livets furste, men Gud har uppv\u00e4ckt honom fr\u00e5n de d\u00f6da. Det kan vi vittna om."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och genom tron p\u00e5 namnet Jesus har den h\u00e4r mannen som ni ser och k\u00e4nner nu f\u00e5tt styrka. Den tro som kommer genom namnet Jesus har gjort honom fullst\u00e4ndigt frisk, som ni alla kan se."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mina syskon! Jag vet att b\u00e5de ni och era ledare agerade i okunnighet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men genom detta har Gud l\u00e5tit det som han f\u00f6rutsagt genom profeterna g\u00e5 i uppfyllelse: att Messias m\u00e5ste lida."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c5ngra er d\u00e4rf\u00f6r och v\u00e4nd om s\u00e5 att ni f\u00e5r era synder utpl\u00e5nade!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 ska en tid av vila komma fr\u00e5n Herren och han ska s\u00e4nda Messias som \u00e4r utvald \u00e5t er, Jesus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men han m\u00e5ste stanna kvar i himlen tills den tid kommer d\u00e5 allt det blir uppr\u00e4ttat som Gud f\u00f6r l\u00e4nge sedan har talat om genom sina heliga profeter."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mose sa: \u2019En profet lik mig ska Herren, er Gud, l\u00e5ta uppst\u00e5 ur era br\u00f6ders led. Lyssna noga till honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Var och en som inte lyssnar till den profeten ska utrotas ur folket.\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Efter det har alla profeter, fr\u00e5n Samuel och fram\u00e5t, talat om dessa dagar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ni \u00e4r dessa profeters barn och Guds f\u00f6rbund med era f\u00f6rf\u00e4der g\u00e4ller ocks\u00e5 er. Han sa ju till Abraham: \u2019Genom din avkomma ska alla sl\u00e4kten p\u00e5 jorden bli v\u00e4lsignade.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gud l\u00e4t allts\u00e5 sin tj\u00e4nare uppst\u00e5 f\u00f6rst och fr\u00e4mst f\u00f6r er och har s\u00e4nt honom till att v\u00e4lsigna er genom att f\u00e5 var och en av er att l\u00e4mna era onda g\u00e4rningar.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petrus och Johannes arresteras - Medan Petrus och Johannes fortfarande talade till folket, kom pr\u00e4sterna, officeren vid tempelvakten och saddukeerna fram till dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De var mycket uppr\u00f6rda \u00f6ver att de undervisade folket och utifr\u00e5n Jesus f\u00f6rkunnade uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r grep de Petrus och Johannes och satte dem sedan i f\u00e4ngelse \u00f6ver natten eftersom det hunnit bli kv\u00e4ll."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men m\u00e5nga som hade lyssnat till budskapet b\u00f6rjade tro och antalet troende hade nu stigit till omkring 5 000 m\u00e4n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6ljande dag samlades de h\u00f6gsta styresm\u00e4nnen och folkets ledare och de skriftl\u00e4rda i Jerusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten Hannas var d\u00e4r, liksom Kajafas, Johannes, Alexandros och alla \u00f6vriga fr\u00e5n \u00f6verstepr\u00e4sternas sl\u00e4kt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De l\u00e4t sedan h\u00e4mta Petrus och Johannes och fr\u00e5gade dem: \u201dGenom vilken kraft och i vems namn har ni gjort det h\u00e4r?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 fylldes Petrus av den heliga Anden och svarade dem: \u201dNi styresm\u00e4n och ledare f\u00f6r folket!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om vi idag fr\u00e5gas ut om en god g\u00e4rning mot en handikappad man och p\u00e5 vilket s\u00e4tt han blev frisk,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ska b\u00e5de ni och alla andra i Israel veta att det \u00e4r i nasar\u00e9n Jesus Kristus namn som den h\u00e4r mannen st\u00e5r framf\u00f6r er fullst\u00e4ndigt frisk. Ni korsf\u00e4ste Jesus, men Gud uppv\u00e4ckte honom fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han \u00e4r \u2019den sten som inte d\u00f6g \u00e5t er byggnadsarbetare har blivit en h\u00f6rnsten.\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "R\u00e4ddningen finns inte hos n\u00e5gon annan och det finns inget annat namn bland m\u00e4nniskor under hela himlen som kan r\u00e4dda oss.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r de s\u00e5g hur modiga Petrus och Johannes var och att de tydligen var vanliga enkla m\u00e4nniskor utan h\u00f6gre utbildning, blev de mycket f\u00f6rv\u00e5nade. De visste bara att dessa hade varit tillsammans med Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men eftersom de kunde se mannen st\u00e5 d\u00e4r bredvid dem fullt frisk, kunde de inget s\u00e4ga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skickade de ut dem ur r\u00e5dssalen och b\u00f6rjade diskutera med varandra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De sa: \u201dVad ska vi g\u00f6ra med de h\u00e4r m\u00e4nniskorna? Vi kan ju inte neka till att de har gjort ett stort tecken och alla i Jerusalem k\u00e4nner redan till det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men vi kanske kan hindra att detta sprids \u00e4nnu mer bland folket. Vi varnar dem f\u00f6r att i forts\u00e4ttningen tala till n\u00e5gon mer i det namnet.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan kallade de in Petrus och Johannes igen och befallde dem att aldrig mer tala eller undervisa i namnet Jesus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Petrus och Johannes svarade: \u201dT\u00e4nk efter sj\u00e4lva, om det \u00e4r r\u00e4tt inf\u00f6r Gud att lyda er ist\u00e4llet f\u00f6r honom?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nej, vi kan inte l\u00e5ta bli att ber\u00e4tta om allt det som vi har sett och h\u00f6rt.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 hotade r\u00e5det dem \u00e4n en g\u00e5ng men sl\u00e4ppte dem sedan. De visste inte hur de skulle straffa dem f\u00f6r alla hyllade Gud f\u00f6r det som hade skett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mannen som hade blivit botad genom detta tecken var n\u00e4mligen \u00f6ver fyrtio \u00e5r gammal."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De troende ber om frimodighet - S\u00e5 snart Petrus och Johannes blev fria, s\u00f6kte de upp de sina och ber\u00e4ttade allt vad \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets ledare hade sagt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och n\u00e4r de andra h\u00f6rde dem, b\u00f6rjade alla gemensamt ropa h\u00f6gt till Gud och sa: \u201dHerre, du som har skapat himlen och jorden och haven och allt som finns i dem!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du l\u00e4t den heliga Anden tala genom v\u00e5r f\u00f6rfader David, din tj\u00e4nare: \u2019Varf\u00f6r g\u00f6r folken uppror? Varf\u00f6r smider de meningsl\u00f6sa planer?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jordens kungar reser sig; makthavarna samlas mot Herren och mot hans Smorde.\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De slog sig verkligen samman i den h\u00e4r staden mot din heliga tj\u00e4nare Jesus som du har smort. Herodes och Pontius Pilatus, de andra folken och Israels folk,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "de har gjort vad du i din makt och med din vilja hade f\u00f6rutbest\u00e4mt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Herre, se nu hur de hotar oss! S\u00e5 hj\u00e4lp nu dina tj\u00e4nare att frimodigt f\u00f6rkunna ditt budskap!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Visa din makt och bota de sjuka, l\u00e5t tecken och under ske genom din heliga tj\u00e4nare Jesus namn!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r de hade slutat be, skakade platsen d\u00e4r de var samlade och alla fylldes av den heliga Anden och f\u00f6rkunnade Guds budskap frimodigt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De troende delar allt med varandra - Alla de troende var enade till hj\u00e4rta och sj\u00e4l och ingen tyckte att det han \u00e4gde var hans eget utan alla delade med sig av vad de hade."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Apostlarna vittnade med stor kraft om att Herren Jesus hade uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da och Gud var mycket n\u00e5dig mot dem alla."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ingen av dem saknade n\u00e5got. Alla som \u00e4gde mark eller hus s\u00e5lde det och kom med vad de f\u00e5tt"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "och l\u00e4mnade pengarna framf\u00f6r apostlarna. De delades sedan ut \u00e5t var och en allt efter deras behov."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Josef, en levit fr\u00e5n Cypern som apostlarna kallade Barnabas, \u201dTr\u00f6stens son\u201d,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "s\u00e5lde ocks\u00e5 en \u00e5ker som han \u00e4gde och l\u00e4mnade pengarna framf\u00f6r apostlarna."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ananias och Sapfeiras bedr\u00e4geri - En man som hette Ananias s\u00e5lde en egendom tillsammans med sin hustru Sapfeira."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men med sin hustrus vetskap beh\u00f6ll han en del av k\u00f6pesumman och \u00f6verl\u00e4mnade resten framf\u00f6r apostlarna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Petrus: \u201dAnanias, varf\u00f6r har du l\u00e5tit Satan fylla ditt hj\u00e4rta s\u00e5 att du ljuger f\u00f6r den heliga Anden och beh\u00e5ller en del av det du f\u00e5tt f\u00f6r din jord?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den var v\u00e4l din n\u00e4r du \u00e4gde den och du disponerade v\u00e4l \u00f6ver pengarna n\u00e4r den var s\u00e5ld? Varf\u00f6r har du i ditt hj\u00e4rta best\u00e4mt dig f\u00f6r g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant? Det \u00e4r inte f\u00f6r m\u00e4nniskor du har ljugit utan f\u00f6r Gud.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Ananias h\u00f6rde dessa ord, f\u00f6ll han d\u00f6d ner p\u00e5 golvet och alla som h\u00f6rde om h\u00e4ndelsen blev helt f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e5gra yngre m\u00e4n kom sedan och svepte in honom och bar ut honom och begravde honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ungef\u00e4r tre timmar senare kom Ananias hustru dit utan att veta vad som hade h\u00e4nt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Petrus fr\u00e5gade henne d\u00e5: \u201dVar det h\u00e4r hela den summa ni fick f\u00f6r jorden?\u201d \u201dJa\u201d, svarade hon, \u201ddet var det.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa Petrus: \u201dHur kunde ni komma \u00f6verens om att f\u00f6rs\u00f6ka lura Herrens Ande? De steg du just h\u00f6r utanf\u00f6r d\u00f6rren \u00e4r stegen av de m\u00e4n som har begravt din man och nu ska de b\u00e4ra ut dig ocks\u00e5.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I samma stund f\u00f6ll hon ner framf\u00f6r Petrus och dog. N\u00e4r de unga m\u00e4nnen kom in och fick se att hon var d\u00f6d, bar de ut henne ocks\u00e5 och begravde henne bredvid hennes man."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hela f\u00f6rsamlingen, och alla andra som h\u00f6rde om detta, blev mycket f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e5nga blir botade - Genom apostlarna skedde m\u00e5nga tecken och under bland folket. De troende m\u00f6ttes regelbundet i Salomos pelarhall."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen annan v\u00e5gade f\u00f6rena sig med dem, men folket visade dem stor respekt"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och allt fler b\u00f6rjade tro p\u00e5 Herren Jesus, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Man bar ocks\u00e5 ut sjuka p\u00e5 gatorna och lade dem p\u00e5 b\u00e4ddar och b\u00e5rar f\u00f6r att \u00e5tminstone Petrus skugga skulle falla p\u00e5 dem n\u00e4r han gick f\u00f6rbi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c4ven fr\u00e5n orterna runt omkring Jerusalem kom det m\u00e5nga. Man tog med sig sjuka och s\u00e5dana som pl\u00e5gades av orena andar och alla blev botade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apostlarna arresteras p\u00e5 nytt - \u00d6verstepr\u00e4sten och hans anh\u00e4ngare som var saddukeer blev mycket avundsjuka"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och l\u00e4t arrestera apostlarna och s\u00e4tta dem i f\u00e4ngelse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men p\u00e5 natten kom en \u00e4ngel fr\u00e5n Herren och \u00f6ppnade f\u00e4ngelseportarna och f\u00f6rde ut dem och sa:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 och st\u00e4ll er i templet och ber\u00e4tta f\u00f6r folket allt om detta nya liv.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De lydde och tidigt p\u00e5 morgonen gick de till templet och b\u00f6rjade undervisa. N\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sten och hans n\u00e4rmaste m\u00e4n kom, kallade de samman det judiska r\u00e5det, alla beslutsfattarna i Israel. Och de skickade bud till f\u00e4ngelset f\u00f6r att h\u00e4mta apostlarna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e4r tj\u00e4narna kom till f\u00e4ngelset, kunde de inte hitta dem d\u00e4r. M\u00e4nnen \u00e5terv\u00e4nde d\u00e5 och rapporterade:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dF\u00e4ngelseportarna var l\u00e5sta och vakterna stod utanf\u00f6r, men n\u00e4r vi \u00f6ppnade fanns det ingen d\u00e4r.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r officeren vid tempelvakten och \u00f6verstepr\u00e4sterna h\u00f6rde detta, blev de mycket f\u00f6rv\u00e5nade och undrade vad som kunde ha h\u00e4nt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men d\u00e5 kom n\u00e5gon och ber\u00e4ttade att de m\u00e4n som de hade f\u00e4ngslat just nu stod i templet och undervisade folket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Officeren gick d\u00e5 dit tillsammans med sina vakter och h\u00e4mtade dem, men utan v\u00e5ld, f\u00f6r de var r\u00e4dda f\u00f6r att bli stenade av folket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r apostlarna h\u00e4mtats och st\u00e4llts inf\u00f6r r\u00e5det, b\u00f6rjade \u00f6verstepr\u00e4sten f\u00f6rh\u00f6ra dem:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dVi f\u00f6rbj\u00f6d er str\u00e4ngt att tala eller undervisa i det namnet och \u00e4nd\u00e5 har ni fyllt hela Jerusalem med er undervisning och anklagar oss f\u00f6r att ha d\u00f6dat honom!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men Petrus och de andra apostlarna svarade: \u201dMan m\u00e5ste lyda Gud mer \u00e4n m\u00e4nniskor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders Gud uppv\u00e4ckte Jesus fr\u00e5n de d\u00f6da efter att ni hade h\u00e4ngt upp honom p\u00e5 ett kors och d\u00f6dat honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Honom har Gud upph\u00f6jt med sin makt och gjort honom till en h\u00e4rskare och fr\u00e4lsare, s\u00e5 att Israel kan v\u00e4nda om och f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r sina synder."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vi kan sj\u00e4lva vittna om detta och det kan ocks\u00e5 den heliga Anden som han har gett till dem som lyder honom.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r medlemmarna i r\u00e5det h\u00f6rde detta, blev de ursinniga och ville d\u00f6da dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men d\u00e5 ingrep en av fariseerna i r\u00e5det som hette Gamaliel, en lagl\u00e4rare som hela folket respekterade. Han reste sig upp och bad att apostlarna skulle f\u00f6ras ut en stund."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan sa han: \u201dIsraeliter, t\u00e4nk er noga f\u00f6r innan ni g\u00f6r n\u00e5got med de h\u00e4r m\u00e4nnen!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "F\u00f6r ett tag sedan var det Theudas som gav sig ut f\u00f6r att vara n\u00e5got. Han hade kanske fyrahundra personer som f\u00f6ljde honom. Men n\u00e4r han d\u00f6dades, spreds anh\u00e4ngarna \u00e5t olika h\u00e5ll och r\u00f6relsen dog ut."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e4refter vid tiden f\u00f6r skattskrivningen, kom Judas fr\u00e5n Galileen. Han fick med sig en stor m\u00e4ngd m\u00e4nniskor, men ocks\u00e5 han blev d\u00f6dad och alla hans efterf\u00f6ljare skingrades."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6resl\u00e5r jag att ni l\u00e4mnar de h\u00e4r m\u00e4nnen ifred och l\u00e5ter dem g\u00e5. Om detta bara \u00e4r ett m\u00e4nskligt p\u00e5hitt, d\u00e5 kommer det snart att rinna ut i sanden."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men om det \u00e4r fr\u00e5n Gud, d\u00e5 kan ni inte stoppa dem. Se upp s\u00e5 att ni inte strider mot Gud sj\u00e4lv!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Medlemmarna i r\u00e5det accepterade hans f\u00f6rslag, kallade in apostlarna och l\u00e4t dem piskas. Sedan f\u00f6rbj\u00f6d man dem \u00e4n en g\u00e5ng att undervisa i Jesus namn och l\u00e4t dem g\u00e5."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men apostlarna l\u00e4mnade r\u00e5dssalen, glada \u00f6ver att de hade ansetts v\u00e4rdiga att f\u00f6rnedras p\u00e5 grund av Namnet."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och varje dag fortsatte de att undervisa b\u00e5de i templet och i hemmen och sprida evangeliet om att Jesus \u00e4r Messias."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sju medhj\u00e4lpare utses - Antalet l\u00e4rjungar \u00f6kade vid den h\u00e4r tiden st\u00e4ndigt och det uppstod en del missn\u00f6je bland de grekisktalande judarna; de anklagade de inf\u00f6dda judarna f\u00f6r att diskriminera deras \u00e4nkor vid den dagliga matutdelningen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De tolv kallade d\u00e4rf\u00f6r samman alla l\u00e4rjungarna och sa: \u201dDet \u00e4r inte r\u00e4tt att vi f\u00f6rsummar Guds ord f\u00f6r att sk\u00f6ta matutdelningen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r, mina syskon, v\u00e4lja ut sju v\u00e4lrespekterade m\u00e4n, som \u00e4r fyllda av Ande och vishet och som vi kan l\u00e5ta ta ansvar f\u00f6r den h\u00e4r uppgiften."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kan vi \u00e4gna oss \u00e5t b\u00f6n och undervisning av budskapet.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla som samlats ans\u00e5g att det var ett bra f\u00f6rslag och man valde ut Stefanos, en man som var fylld av tro och den heliga Anden, Filippos, Prochoros, Nikanor, Timon, Parmenas och Nikolaos fr\u00e5n Antiochia, en proselyt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dessa sju f\u00f6rdes sedan fram till apostlarna som bad och lade h\u00e4nderna p\u00e5 dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Guds ord spreds nu till allt fler och antalet l\u00e4rjungar i Jerusalem \u00f6kade kraftigt. \u00c4ven m\u00e5nga pr\u00e4ster b\u00f6rjade tro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Stefanos arresteras - Stefanos var fylld av n\u00e5d och kraft och han gjorde stora under och tecken bland folket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade n\u00e5gra m\u00e4n fr\u00e5n en synagoga som kallades \u201dDe frigivnas\u201d diskutera med Stefanos. Det var judar fr\u00e5n Kyrene och Alexandria och \u00e4ven fr\u00e5n provinserna Kilikien och Asien."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men ingen av dem kunde h\u00e4vda sig mot den vishet och Ande som fanns i hans tal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De \u00f6vertalade d\u00e4rf\u00f6r i hemlighet n\u00e5gra m\u00e4n att de skulle ljuga om Stefanos att de h\u00f6rt honom tala neds\u00e4ttande om Mose och Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 lyckades de hetsa upp folket och folkets ledare och de skriftl\u00e4rda som grep Stefanos och f\u00f6rde honom inf\u00f6r det judiska r\u00e5det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4r fortsatte de falska vittnena med att s\u00e4ga: \u201dDen h\u00e4r mannen talar st\u00e4ndigt illa om denna heliga plats och lagen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi har sj\u00e4lva h\u00f6rt honom s\u00e4ga att den d\u00e4r Jesus fr\u00e5n Nasaret ska f\u00f6rst\u00f6ra templet och \u00e4ndra de traditioner vi har f\u00e5tt fr\u00e5n Mose.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla i r\u00e5dssalen s\u00e5g mycket noga p\u00e5 Stefanos och de tyckte att hans ansikte var som en \u00e4ngels."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Stefanos f\u00f6rsvarstal - \u00d6verstepr\u00e4sten fr\u00e5gade nu Stefanos: \u201d\u00c4r de h\u00e4r anklagelserna sanna?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Stefanos svarade: \u201dBr\u00f6der och f\u00e4der, lyssna p\u00e5 mig! H\u00e4rlighetens Gud visade sig f\u00f6r v\u00e5r f\u00f6rfader Abraham d\u00e5 han bodde i Mesopotamien och \u00e4nnu inte hade flyttat till Harran."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud sa till honom: \u2019L\u00e4mna ditt land och dina sl\u00e4ktingar och g\u00e5 till det land som jag ska visa dig.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r flyttade Abraham fr\u00e5n kald\u00e9ernas land och bosatte sig i Harran. Efter hans fars d\u00f6d ledde Gud honom vidare till det land d\u00e4r ni nu bor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud gav honom ingen mark, inte s\u00e5 mycket som en fotsbredd, men han lovade att hela landet skulle tillh\u00f6ra Abraham och hans \u00e4ttlingar trots att Abraham \u00e4nnu inte hade n\u00e5gra barn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud sa ocks\u00e5 till honom att hans efterkommande skulle bo i ett fr\u00e4mmande land och bli slavar och f\u00f6rtryckas under fyrahundra \u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u2019Men jag ska d\u00f6ma det folk som g\u00f6r dem till slavar\u2019, sa Gud, \u2019och efter det ska de g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n och tj\u00e4na mig p\u00e5 den h\u00e4r platsen.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud gav sedan Abraham omsk\u00e4relsens f\u00f6rbund. S\u00e5 n\u00e4r Abrahams son Isak f\u00f6ddes, omskar han honom p\u00e5 \u00e5ttonde dagen. Isak blev sedan far till Jakob och Jakob till de tolv stamf\u00e4derna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dessa stamf\u00e4der blev avundsjuka p\u00e5 Josef och s\u00e5lde honom som slav till Egypten. Men Gud var med honom"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och r\u00e4ddade honom ur alla sv\u00e5righeter och l\u00e4t honom bli vis och framg\u00e5ngsrik hos farao, kungen i Egypten. Denne uts\u00e5g honom till att styra hela Egypten och ta hand om den kungliga f\u00f6rvaltningen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men sedan blev det sv\u00e4lt och mycket lidande i hela Egypten och Kanaan och v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der saknade mat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 fick Jakob h\u00f6ra att det fortfarande fanns s\u00e4d i Egypten och d\u00e4rf\u00f6r skickade han v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der dit, f\u00f6rst en g\u00e5ng och sedan en g\u00e5ng till."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Under deras andra resa avsl\u00f6jade Josef f\u00f6r dem vem han var och farao fick k\u00e4nnedom om hans sl\u00e4kt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan skickade Josef efter sin far Jakob och hela hans familj. Tillsammans var de 75 personer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 kom Jakob till Egypten och d\u00e4r dog b\u00e5de han och v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Deras kroppar f\u00f6rdes till Shekem och begravdes i den grav som Abraham hade k\u00f6pt med silver av Hamors s\u00f6ner."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu n\u00e4rmade sig den tid d\u00e5 Gud skulle infria sitt l\u00f6fte till Abraham och folket hade v\u00e4xt kraftigt och blivit ett stort folk i Egypten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men d\u00e5 fick Egypten en ny kung, en som inte k\u00e4nde till Josef."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han bem\u00f6tte v\u00e5rt folk med list, f\u00f6rtryckte v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der och tvingade dem att s\u00e4tta ut sina nyf\u00f6dda s\u00e5 att de skulle d\u00f6."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Under den h\u00e4r tiden f\u00f6ddes Mose, ett ovanligt vackert barn. Man sk\u00f6tte om honom hemma i tre m\u00e5nader"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "men sedan satte man ut honom. D\u00e5 tog faraos dotter honom och uppfostrade honom som sin egen son."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mose fick gedigen utbildning i Egyptens visdom och han var handlingskraftig och talade med stor myndighet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Mose var 40 \u00e5r, steg en \u00f6nskan upp i hans hj\u00e4rta att s\u00f6ka upp sitt eget folk, israeliterna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han fick d\u00e5 se en egypter misshandla en israelit och han skyndade genast till mannens hj\u00e4lp och h\u00e4mnades genom att d\u00f6da egyptern."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mose trodde att hans folk skulle f\u00f6rst\u00e5 att Gud genom honom skulle r\u00e4dda dem men det gjorde de inte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4sta dag fick han syn p\u00e5 tv\u00e5 israeliter som r\u00e5kat i slagsm\u00e5l. Han f\u00f6rs\u00f6kte d\u00e5 medla mellan dem och sa: \u2019Ni \u00e4r ju br\u00f6der! Varf\u00f6r f\u00f6rs\u00f6ker ni skada varandra?\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men mannen som hade startat slagsm\u00e5let knuffade undan Mose och fr\u00e5gade: \u2019Vem har satt dig till ledare och domare \u00f6ver oss?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "T\u00e4nker du d\u00f6da mig som du d\u00f6dade egyptern ig\u00e5r?\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r Mose h\u00f6rde detta, flydde han och levde sedan som fr\u00e4mling i Midjans land d\u00e4r han blev far till tv\u00e5 s\u00f6ner."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r han 40 \u00e5r senare var i \u00f6knen n\u00e4ra berget Sinai, visade sig en \u00e4ngel f\u00f6r honom i en brinnande t\u00f6rnbuske."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mose blev mycket f\u00f6rv\u00e5nad \u00f6ver det han s\u00e5g och n\u00e4r han gick dit f\u00f6r att unders\u00f6ka vad det var, h\u00f6rdes Herrens r\u00f6st:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u2019Jag \u00e4r dina f\u00f6rf\u00e4ders Gud, Abrahams, Isaks och Jakobs Gud!\u2019 D\u00e5 darrade Mose av r\u00e4dsla och v\u00e5gade inte se upp."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men Herren sa till honom: \u2019Ta av dig skorna, f\u00f6r du st\u00e5r p\u00e5 helig mark!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag har sett mitt folks f\u00f6rtryck i Egypten och h\u00f6rt deras rop. Nu har jag kommit ner f\u00f6r att befria dem. Kom, jag s\u00e4nder dig till Egypten!\u2019"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Gud s\u00e4nde allts\u00e5 tillbaka samma Mose som folket f\u00f6rut hade avvisat med orden: \u2019Vem har satt dig till ledare och domare \u00f6ver oss?\u2019 Genom \u00e4ngeln som visade sig i t\u00f6rnbusken s\u00e4nde Gud honom att vara ledare och befriare."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mose fick sedan med hj\u00e4lp av under och tecken leda folket ut ur Egypten, genom R\u00f6da havet och fram genom \u00f6knen under 40 \u00e5r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Det var Mose som sa till israeliterna: \u2019En profet lik mig ska Gud l\u00e5ta st\u00e5 upp ur era br\u00f6ders led.\u2019"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Det var ocks\u00e5 Mose som fick tala med en \u00e4ngel p\u00e5 berget Sinai och f\u00f6rmedla \u00e4ngelns budskap till v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der d\u00e5 de var samlade i \u00f6knen. Han fick ta emot levande ord och \u00f6verl\u00e4mna dem till oss."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der ville inte lyda utan satte sig upp mot Mose och i sina hj\u00e4rtan v\u00e4nde de tillbaka till Egypten."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De sa till Aron: \u2019G\u00f6r gudar \u00e5t oss som kan leda oss, f\u00f6r vad som har h\u00e4nt den d\u00e4r Mose, som f\u00f6rde oss upp ur Egyptens land, det vet vi inte.\u2019"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sedan gjorde de en avgud i form av en kalv och offrade till den, glada \u00f6ver n\u00e5got som de sj\u00e4lva hade tillverkat."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men Gud v\u00e4nde sig bort och l\u00e4t dem tj\u00e4na himlakropparna, som det st\u00e5r i profeternas bok: \u2019Frambar ni slaktoffer eller matoffer \u00e5t mig under de fyrtio \u00e5ren i \u00f6knen, ni Israels folk?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ni bar v\u00e4l omkring Moloks t\u00e4lt och er gud Romfas stj\u00e4rna, bilder som ni sj\u00e4lva gjort f\u00f6r att tillbe. D\u00e4rf\u00f6r ska jag f\u00f6ra er bort till ett land bortom Babylon.\u2019"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "P\u00e5 sin vandring genom \u00f6knen hade v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der med sig f\u00f6rbundstecknets t\u00e4lt. T\u00e4ltet var gjort exakt efter den f\u00f6rebild som Gud hade instruerat och visat Mose"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "och det gick sedan i arv till v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der. N\u00e4r de under Josua er\u00f6vrade landet fr\u00e5n de folk som Gud drev undan f\u00f6r dem, tog man med sig t\u00e4ltet dit. Det var sedan d\u00e4r \u00e4nda till Davids tid."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "David fann n\u00e5d inf\u00f6r Gud och bad att f\u00e5 bygga en boning \u00e5t Jakobs Gud"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "men det blev Salomo som fick bygga ett hus f\u00f6r honom."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 bor inte den H\u00f6gste i byggnader som m\u00e4nniskor gjort. Profeten s\u00e4ger ju:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u2019Himlen \u00e4r min tron och jorden min fotpall. Vad f\u00f6r ett hus kan ni bygga \u00e5t mig, vad f\u00f6r en viloplats? s\u00e4ger Herren."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Har inte min hand gjort allt detta?\u2019"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ni envisa, ni som \u00e4r oomskurna till b\u00e5de hj\u00e4rta och \u00f6ron! Alltid g\u00f6r ni motst\u00e5nd mot den heliga Anden, precis som era f\u00f6rf\u00e4der gjorde."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Fanns det n\u00e5gonsin en profet som inte blev f\u00f6rf\u00f6ljd av era f\u00f6rf\u00e4der? De d\u00f6dade dem som f\u00f6rutsade att den R\u00e4ttf\u00e4rdige skulle komma, han som ni nu har f\u00f6rr\u00e5tt och m\u00f6rdat."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ni fick lagen f\u00f6rmedlad av \u00e4nglar men har inte h\u00e5llit den.\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Stefanos stenas till d\u00f6ds - N\u00e4r de h\u00f6rde detta, blev de s\u00e5 rasande p\u00e5 Stefanos att de skar t\u00e4nder."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men Stefanos som var fylld av den heliga Anden, s\u00e5g upp mot himlen och fick se Guds h\u00e4rlighet och Jesus som stod p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Stefanos sa: \u201dJag ser himlen \u00f6ppen och M\u00e4nniskosonen st\u00e5 p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida!\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "D\u00e5 skrek de h\u00f6gt och h\u00f6ll f\u00f6r \u00f6ronen. Sedan kastade de sig \u00f6ver Stefanos"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "och sl\u00e4pade ut honom ur staden f\u00f6r att stena honom. Vittnena lade sina mantlar framf\u00f6r f\u00f6tterna p\u00e5 en ung man som hette Saul."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Medan stenarna haglade \u00f6ver Stefanos, bad han: \u201dHerre Jesus, ta emot min ande!\u201d"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Sedan f\u00f6ll han ner p\u00e5 kn\u00e4 och ropade: \u201dHerre, anklaga dem inte f\u00f6r den h\u00e4r synden!\u201d Med de orden dog han."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul f\u00f6rf\u00f6ljer de troende - \u00c4ven Saul tyckte det var r\u00e4tt att man d\u00f6dade honom. Samma dag br\u00f6t en sv\u00e5r f\u00f6rf\u00f6ljelse ut mot f\u00f6rsamlingen i Jerusalem och alla utom apostlarna skingrades \u00f6ver hela Judeen och Samarien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men n\u00e5gra fromma m\u00e4n kom och begravde Stefanos under stor d\u00f6dsklagan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saul var mycket grym mot f\u00f6rsamlingen. Han tr\u00e4ngde sig in i hus efter hus och sl\u00e4pade ut m\u00e4n och kvinnor och satte dem i f\u00e4ngelse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men de som hade skingrats vandrade omkring och f\u00f6rkunnade evangelium \u00f6verallt dit de kom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filippos gick till huvudstaden i Samarien och f\u00f6rkunnade Kristus d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Folkskaran lyssnade uppm\u00e4rksamt till vad han hade att s\u00e4ga n\u00e4r de s\u00e5g de tecken han gjorde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e5nga orena andar drevs ut och l\u00e4mnade sina offer under h\u00f6gljudda rop och m\u00e5nga som hade varit f\u00f6rlamade eller handikappade p\u00e5 annat s\u00e4tt blev botade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r blev det stor gl\u00e4dje i staden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Filippos och trollkarlen Simon - D\u00e4r fanns ocks\u00e5 en man som hette Simon. Han hade sysslat med trolldom i staden och f\u00e5tt folket att h\u00e4pna i Samarien. Han p\u00e5stod sig sj\u00e4lv vara n\u00e5got stort"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och alla drogs till honom, b\u00e5de sm\u00e5 och stora, och sa: \u201dHan \u00e4r en Guds kraft, den som kallas Den stora kraften.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 han s\u00e5 l\u00e4nge hade gjort dem h\u00e4pna med sina trollkonster var de anh\u00e4ngare till honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men nu b\u00f6rjade folket ist\u00e4llet tro p\u00e5 Filippos budskap om Guds rike och Jesus Kristus och de, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor, l\u00e4t d\u00f6pa sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Simon sj\u00e4lv kom ocks\u00e5 till tro och blev d\u00f6pt. Sedan f\u00f6ljde han Filippos vart han gick och han h\u00e4pnade \u00f6ver de tecken och under som skedde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r apostlarna i Jerusalem fick h\u00f6ra att Samarien hade tagit emot Guds ord, skickade de dit Petrus och Johannes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r de kom dit, bad de att de skulle f\u00e5 den heliga Anden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r Anden hade \u00e4nnu inte kommit \u00f6ver n\u00e5gon av dem utan de var bara d\u00f6pta i Herren Jesus namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Petrus och Johannes lade sina h\u00e4nder p\u00e5 dem och d\u00e5 fick de den heliga Anden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r Simon s\u00e5g att Anden gavs genom apostlarnas handp\u00e5l\u00e4ggning, erbj\u00f6d han dem pengar"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och sa: \u201dL\u00e5t mig ocks\u00e5 f\u00e5 den h\u00e4r makten, s\u00e5 att den f\u00e5r den heliga Anden som jag l\u00e4gger h\u00e4nderna p\u00e5.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Petrus svarade: \u201dB\u00e5de du och dina pengar ska g\u00e5 f\u00f6rlorade om du tror att man kan k\u00f6pa Guds g\u00e5va!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du har ingen r\u00e4tt till det h\u00e4r f\u00f6r ditt hj\u00e4rta \u00e4r inte r\u00e4ttsinnigt inf\u00f6r Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e4nd om fr\u00e5n denna din ondska och be till Herren, s\u00e5 kanske han f\u00f6rl\u00e5ter dig ditt hj\u00e4rtas avsikter."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ser att du fortfarande sitter fast i bitterhet och or\u00e4ttens f\u00e5ngenskap.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Simon: \u201dBe f\u00f6r mig till Herren, s\u00e5 att jag inte drabbas av det som ni har sagt!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och sedan Petrus och Johannes hade vittnat och f\u00f6rkunnat Herrens ord, \u00e5terv\u00e4nde de till Jerusalem. P\u00e5 v\u00e4gen f\u00f6rkunnade de evangeliet ocks\u00e5 i flera samariska byar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Filippos och den etiopiska hovmannen - En \u00e4ngel fr\u00e5n Herren visade sig nu f\u00f6r Filippos och sa till honom: \u201dG\u00e5 s\u00f6derut p\u00e5 \u00f6kenv\u00e4gen som g\u00e5r mellan Jerusalem och Gaza\u201d,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och Filippos lydde genast. D\u00e4r p\u00e5 v\u00e4gen kom d\u00e5 en h\u00f6g tj\u00e4nsteman som arbetade vid hovet hos Kandake, den etiopiska drottningen. Han hade ansvar f\u00f6r hela hennes skattkammare. Men nu hade han rest till Jerusalem f\u00f6r att tillbe"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och var p\u00e5 v\u00e4g tillbaka i sin vagn d\u00e4r han satt och h\u00f6gl\u00e4ste profeten Jesaja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sa Anden till Filippos: \u201dG\u00e5 fram till vagnen och h\u00e5ll dig t\u00e4tt intill den!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Filippos skyndade fram och n\u00e4r han h\u00f6rde mannen l\u00e4sa profeten Jesaja, fr\u00e5gade han: \u201dF\u00f6rst\u00e5r du vad du l\u00e4ser?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mannen svarade: \u201dHur skulle jag kunna det om ingen f\u00f6rklarar f\u00f6r mig?\u201d Sedan bad han Filippos stiga upp i vagnen och s\u00e4tta sig bredvid honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det st\u00e4lle i Skriften han just hade l\u00e4st var detta: \u201dHan var som ett f\u00e5r som f\u00f6rs bort f\u00f6r att slaktas, tyst som ett lamm som st\u00e5r tyst n\u00e4r man klipper det, han \u00f6ppnade inte sin mun."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Genom hans f\u00f6rnedring togs hans dom bort. Vem i hans sl\u00e4kte kan beskriva det, f\u00f6r hans liv rycktes bort fr\u00e5n jorden?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mannen fr\u00e5gade Filippos: \u201dS\u00e4g mig, vem talar profeten om, sig sj\u00e4lv, eller om n\u00e5gon annan?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade Filippos att med hj\u00e4lp av detta st\u00e4lle i Skriften f\u00f6rklara evangeliet om Jesus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och n\u00e4r de \u00e5kte d\u00e4r l\u00e4ngs v\u00e4gen, kom de fram till ett st\u00e4lle med vatten. D\u00e5 sa den etiopiska mannen: \u201dTitta, d\u00e4r finns vatten! Finns det n\u00e5got som hindrar att jag blir d\u00f6pt h\u00e4r?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sedan gav han order om att stanna vagnen och de steg ner i vattnet tillsammans och Filippos d\u00f6pte honom."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom upp ur vattnet, ryckte Herrens Ande bort Filippos och mannen s\u00e5g honom inte mer men han fortsatte glad sin resa."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Filippos befann sig nu i Ashdod och han gick sedan fr\u00e5n stad till stad och f\u00f6rkunnade evangelium tills han kom till Caesarea."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul v\u00e4nder om - Saul som fortfarande var fylld av hat och mordlust mot Herrens l\u00e4rjungar gick till \u00f6verstepr\u00e4sten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han bad att f\u00e5 med sig brev adresserade till synagogorna i Damaskus s\u00e5 att han skulle f\u00e5 tillst\u00e5nd att arrestera alla d\u00e4r som h\u00f6rde till V\u00e4gen, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor. Sedan skulle han f\u00f6ra dem som f\u00e5ngar till Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men n\u00e4r han rest iv\u00e4g och n\u00e4rmade sig Damaskus, omgavs han pl\u00f6tsligt av ett starkt ljussken fr\u00e5n himlen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och han f\u00f6ll till marken och h\u00f6rde en r\u00f6st som sa: \u201dSaul! Saul! Varf\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljer du mig?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade: \u201dVem \u00e4r du, Herre?\u201d R\u00f6sten svarade: \u201dJag \u00e4r Jesus, den som du f\u00f6rf\u00f6ljer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Res dig upp och g\u00e5 in i staden, s\u00e5 f\u00e5r du veta vad du ska g\u00f6ra.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e4nnen som var tillsammans med Saul stod d\u00e4r alldeles stumma, f\u00f6r de h\u00f6rde r\u00f6sten men s\u00e5g ingen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Saul reste sig fr\u00e5n marken och \u00f6ppnade sina \u00f6gon, kunde han inte se. De tog honom vid handen och ledde honom in i Damaskus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Under tre dagar var han sedan blind och han varken \u00e5t eller drack."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men i Damaskus fanns en l\u00e4rjunge som hette Ananias och Herren talade nu till honom i en syn och sa: \u201dAnanias!\u201d \u201dJa, Herre!\u201d svarade han."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sa Herren till honom: \u201dG\u00e5 till Raka gatan och in i Judas hus och fr\u00e5ga d\u00e4r efter en man som heter Saul fr\u00e5n Tarsos. Han ber"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och i en syn har han sett att en man som heter Ananias ska komma in och l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 honom s\u00e5 att han kan se igen.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dMen Herre!\u201d svarade Ananias. \u201dJag har h\u00f6rt av m\u00e5nga om den mannen och allt ont som han har gjort mot dina heliga i Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och h\u00e4r har han en fullmakt med sig fr\u00e5n \u00f6verstepr\u00e4sterna att arrestera alla som \u00e5kallar ditt namn!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Herren sa till honom: \u201dG\u00e5, f\u00f6r jag har utsett honom till att vara mitt redskap! Han ska g\u00f6ra mitt namn k\u00e4nt f\u00f6r m\u00e5nga olika folk och makthavare och f\u00f6r Israels folk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och jag ska visa honom hur mycket han m\u00e5ste lida f\u00f6r mitt namn.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 gick Ananias dit och kom in i Judas hus. Han lade sina h\u00e4nder p\u00e5 Saul och sa: \u201dSaul, min bror, Herren sj\u00e4lv, Jesus, som visade sig f\u00f6r dig p\u00e5 v\u00e4gen, har s\u00e4nt mig f\u00f6r att du ska f\u00e5 din syn tillbaka och bli fylld av den heliga Anden.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I samma stund var det som om flagor f\u00f6ll fr\u00e5n Sauls \u00f6gon och han kunde se igen. Han reste sig d\u00e5 genast upp och l\u00e4t d\u00f6pa sig"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och n\u00e4r han \u00e4tit, fick han krafterna tillbaka. Saul i Damaskus och Jerusalem - Saul stannade sedan n\u00e5gra dagar hos l\u00e4rjungarna i Damaskus"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och han b\u00f6rjade genast f\u00f6rkunna i synagogorna att Jesus \u00e4r Guds Son."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alla som h\u00f6rde honom blev mycket f\u00f6rv\u00e5nade och fr\u00e5gade: \u201dVar det inte han som i Jerusalem f\u00f6rs\u00f6kte d\u00f6da alla som \u00e5kallar Jesus namn? Visst var han p\u00e5 v\u00e4g hit f\u00f6r att arrestera dem och f\u00f6ra dem som f\u00e5ngar till \u00f6verstepr\u00e4sterna?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Saul talade med allt st\u00f6rre kraft och judarna i Damaskus hade inga argument att s\u00e4tta emot n\u00e4r han bevisade att Jesus \u00e4r Messias."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Efter en l\u00e4ngre tid konspirerade judarna om att g\u00f6ra sig av med Saul,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "men Saul fick reda p\u00e5 deras planer. De bevakade stadsportarna b\u00e5de dag och natt f\u00f6r att kunna m\u00f6rda honom,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "men en natt tog n\u00e5gra av hans l\u00e4rjungar och firade ner honom i en korg fr\u00e5n stadsmuren."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saul \u00e5terv\u00e4nde sedan till Jerusalem, men n\u00e4r han f\u00f6rs\u00f6kte ansluta sig till l\u00e4rjungarna d\u00e4r var de r\u00e4dda f\u00f6r honom. Ingen v\u00e5gade lita p\u00e5 att han verkligen hade blivit en l\u00e4rjunge."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Barnabas tog honom med till apostlarna och ber\u00e4ttade f\u00f6r dem hur Saul p\u00e5 v\u00e4gen hade sett Herren som hade talat till honom och hur Saul sedan med stort mod hade predikat i Jesus namn i Damaskus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Efter det accepterade de Saul och sedan kom och gick han fritt bland dem i Jerusalem d\u00e4r han talade frimodigt i Herren Jesus namn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han talade ocks\u00e5 till de grekisktalande judarna och diskuterade med dem, men de gjorde upp planer p\u00e5 att d\u00f6da honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r de troende fick reda p\u00e5 detta, tog de med sig Saul till Caesarea och skickade honom vidare d\u00e4rifr\u00e5n till Tarsos."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Petrus i Lydda och Joppe - F\u00f6rsamlingen fick nu vara ifred i hela Judeen, Galileen och Samarien. Den byggdes upp och levde i Herrens fruktan och v\u00e4xte till genom den heliga Andens tr\u00f6st och st\u00f6d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Petrus reste nu fr\u00e5n plats till plats och kom ocks\u00e5 till de heliga i Lydda."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4r tr\u00e4ffade han en man som hette Aineas som var f\u00f6rlamad och hade legat till s\u00e4ngs i \u00e5tta \u00e5r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Petrus sa till honom: \u201dAineas! Jesus Kristus botar dig. Res dig upp och rulla ihop din b\u00e4dd!\u201d Och i samma stund reste sig Aineas upp."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Alla som bodde i Lydda och p\u00e5 Sharonsl\u00e4tten s\u00e5g honom och v\u00e4nde om till Herren."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "I Joppe fanns det bland l\u00e4rjungarna en kvinna som hette Tabita, p\u00e5 grekiska Dorkas. Hon hade gjort mycket gott mot andra m\u00e4nniskor och s\u00e4rskilt mot de fattiga,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "men vid den h\u00e4r tiden blev hon sjuk och dog. Man tv\u00e4ttade henne och lade henne i ett rum en trappa upp."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men n\u00e4r l\u00e4rjungarna h\u00f6rde att Petrus var i Lydda som l\u00e5g alldeles i n\u00e4rheten, skickade de iv\u00e4g tv\u00e5 m\u00e4n f\u00f6r att be honom komma \u00f6ver till Joppe s\u00e5 fort som m\u00f6jligt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Petrus f\u00f6ljde genast med och s\u00e5 snart han kom dit, tog de med honom en trappa upp. De gr\u00e5tande \u00e4nkorna samlades kring honom och visade skjortor och mantlar som Dorkas hade gjort medan hon fortfarande var bland dem."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men Petrus sa till alla att l\u00e4mna rummet. Han f\u00f6ll ner p\u00e5 kn\u00e4 och bad och sedan v\u00e4nde han sig till den d\u00f6da och sa: \u201dTabita, res dig upp!\u201d D\u00e5 slog hon upp sina \u00f6gon och n\u00e4r hon fick se Petrus, satte hon sig upp."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Petrus r\u00e4ckte henne genast handen och hj\u00e4lpte henne upp p\u00e5 f\u00f6tter. Sedan ropade han p\u00e5 de heliga och \u00e4nkorna och l\u00e4t dem se henne st\u00e5 d\u00e4r levande."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Nyheten om det som hade h\u00e4nt spreds i hela Joppe och m\u00e5nga b\u00f6rjade tro p\u00e5 Herren."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Petrus stannade d\u00e4rf\u00f6r en l\u00e4ngre tid i Joppe och bodde hos Simon, en man som arbetade med skinnberedning."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petrus och Cornelius - I Caesarea fanns en man som hette Cornelius och som var officer vid italiska bataljonen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han var gudfruktig liksom alla i hans hus. Cornelius gav stora g\u00e5vor till de fattiga bland folket och bad regelbundet till Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En eftermiddag n\u00e4r han bad och klockan var ungef\u00e4r tre, fick han i en syn se en Guds \u00e4ngel komma emot honom och s\u00e4ga: \u201dCornelius\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Skr\u00e4ckslagen stirrade Cornelius p\u00e5 \u00e4ngeln och fr\u00e5gade: \u201dVad vill du, Herre?\u201d \u00c4ngeln svarade: \u201dDina b\u00f6ner och g\u00e5vor till de fattiga har stigit upp som ett minnesv\u00e4rt offer till Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skicka nu iv\u00e4g n\u00e5gra m\u00e4n till Joppe och l\u00e5t dem h\u00e4mta hit en man som heter Simon Petrus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han bor i ett hus nere vid havet hos en man som heter Simon och som arbetar med skinnberedning.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 snart \u00e4ngeln som talat med honom hade f\u00f6rsvunnit, kallade d\u00e4rf\u00f6r Cornelius p\u00e5 tv\u00e5 tj\u00e4nare och en av sina soldater som var en from man."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han ber\u00e4ttade sedan allt som hade h\u00e4nt och skickade iv\u00e4g dem till Joppe."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4sta dag vid middagstiden n\u00e4rmade sig m\u00e4nnen Joppe och samtidigt gick Petrus upp p\u00e5 husets takterrass f\u00f6r att be."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han blev hungrig och ville ha n\u00e5got att \u00e4ta och medan maten gjordes i ordning, fick han se en syn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han s\u00e5g himlen \u00f6ppen och n\u00e5got som liknade en stor duk s\u00e4nktes ner p\u00e5 jorden. Duken var upph\u00e4ngd i sina fyra h\u00f6rn"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och d\u00e4r var alla slags fyrfotadjur, markens kr\u00e4ldjur och himlens f\u00e5glar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan sa en r\u00f6st till honom: \u201dRes dig upp Petrus, slakta och \u00e4t!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dNej aldrig, Herre\u201d, svarade Petrus. \u201dJag har aldrig \u00e4tit n\u00e5got som \u00e4r oheligt eller orent.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men r\u00f6sten h\u00f6rdes en andra g\u00e5ng och sa: \u201dOm Gud har gjort n\u00e5got rent, ska du inte behandla det som orent.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Detta upprepades tre g\u00e5nger och sedan drogs duken upp till himlen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Petrus blev mycket f\u00f6rvirrad. Vad kunde synen betyda? Men i samma stund kom de m\u00e4n som Cornelius hade s\u00e4nt. De hade fr\u00e5gat sig fram till huset och stod nu utanf\u00f6r porten"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och ropade: \u201d\u00c4r det h\u00e4r som Simon, han som kallas Petrus bor?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Petrus var fortfarande upptagen med att grubbla \u00f6ver synen, n\u00e4r Anden sa till honom: \u201dTre m\u00e4n \u00e4r h\u00e4r och s\u00f6ker dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00e5 ner och f\u00f6lj med dem! Tveka inte, f\u00f6r jag har s\u00e4nt dem!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 gick Petrus ner och m\u00f6tte dem och sa: \u201dJag \u00e4r den som ni s\u00f6ker. \u00c4r det n\u00e5got s\u00e4rskilt ni vill?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade de f\u00f6r honom: \u201dVi \u00e4r hitskickade av officeren Cornelius. Han \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig och gudfruktig och alla judarna talar gott om honom. Nu har en helig \u00e4ngel sagt till honom att skicka efter dig, s\u00e5 att han kan f\u00e5 reda p\u00e5 vad du har att s\u00e4ga.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Petrus bj\u00f6d d\u00e5 in dem och l\u00e4t dem stanna d\u00e4r \u00f6ver natten. N\u00e4sta dag tog han sedan med sig n\u00e5gra troende fr\u00e5n Joppe och f\u00f6ljde med m\u00e4nnen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dagen d\u00e4rp\u00e5 kom de fram till Caesarea d\u00e4r Cornelius v\u00e4ntade p\u00e5 dem. Han hade samlat dit sina sl\u00e4ktingar och n\u00e4rmaste v\u00e4nner."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus steg in i huset, m\u00f6tte Cornelius honom och f\u00f6ll ner framf\u00f6r honom och tillbad."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Petrus drog upp honom och sa: \u201dRes dig upp! Jag \u00e4r en vanlig m\u00e4nniska precis som du!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan pratade de med varandra och gick tillsammans in i det rum d\u00e4r de andra var samlade."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Petrus sa till dem: \u201dSom ni vet \u00e4r det f\u00f6rbjudet f\u00f6r mig som jude att umg\u00e5s med n\u00e5gon fr\u00e5n ett annat folk och bes\u00f6ka honom. Men Gud har visat mig att jag aldrig ska nedv\u00e4rdera en m\u00e4nniska och anse henne som oren."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6ljde jag med utan att protestera n\u00e4r ni skickade efter mig. S\u00e4g mig nu vad det \u00e4r ni vill!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cornelius svarade: \u201dF\u00f6r tre dagar sedan n\u00e4r jag som vanligt bad h\u00e4r hemma vid tretiden p\u00e5 eftermiddagen, stod pl\u00f6tsligt en man kl\u00e4dd i skinande kl\u00e4der framf\u00f6r mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han sa till mig: \u2019Cornelius, Gud har h\u00f6rt dina b\u00f6ner och kommit ih\u00e5g dina g\u00e5vor till de fattiga."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Skicka nu iv\u00e4g n\u00e5gra m\u00e4n till Joppe och l\u00e5t dem h\u00e4mta hit en man som heter Simon Petrus. Han bor i ett hus nere vid havet hos en man som heter Simon och som arbetar med skinnberedning.\u2019"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skickade jag genast bud efter dig och jag \u00e4r mycket tacksam f\u00f6r att du ville komma. Nu \u00e4r vi alla samlade h\u00e4r inf\u00f6r Gud f\u00f6r att h\u00f6ra vad Herren har gett dig i uppdrag att s\u00e4ga.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Petrus talar i Cornelius hus - D\u00e5 b\u00f6rjade Petrus tala: \u201dJag ser nu tydligt att Gud verkligen behandlar alla folk lika."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han \u00e4r villig att ta emot varje m\u00e4nniska som fruktar honom och handlar r\u00e4ttf\u00e4rdigt, vilket folk hon \u00e4n tillh\u00f6r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ni har k\u00e4nnedom om de glada nyheterna som har meddelats Israels folk\u2006\u2013\u2006att man kan f\u00e5 frid genom Jesus Kristus som \u00e4r allas Herre."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ni k\u00e4nner till vad som h\u00e4nde i hela Judeen med b\u00f6rjan i Galileen efter det dop som Johannes f\u00f6rkunnade:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "hur Gud smorde Jesus fr\u00e5n Nasaret med den heliga Anden och kraft och hur Jesus gick omkring och gjorde gott och botade alla som var i dj\u00e4vulens v\u00e5ld eftersom Gud var med honom."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Vi vittnar om allt han gjorde b\u00e5de ute p\u00e5 den judeiska landsbygden och i Jerusalem. Honom h\u00e4ngde de upp p\u00e5 ett kors och avr\u00e4ttade,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "men p\u00e5 den tredje dagen uppv\u00e4ckte Gud honom fr\u00e5n de d\u00f6da. Gud l\u00e4t honom sedan visa sig"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "men inte f\u00f6r hela folket, utan f\u00f6r vittnen som Gud redan tidigare hade utsett, oss som \u00e5t och drack med honom efter att han hade uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och han gav oss en befallning att f\u00f6rkunna f\u00f6r folket och vittna om att han \u00e4r den som Gud har utsett till domare \u00f6ver b\u00e5de levande och d\u00f6da."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Alla profeterna vittnar om honom att var och en som tror p\u00e5 honom ska f\u00e5 sina synder f\u00f6rl\u00e5tna genom hans namn.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men medan Petrus fortfarande talade, kom den heliga Anden \u00f6ver alla som lyssnade till hans budskap."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De troende omskurna som hade kommit dit tillsammans med Petrus blev f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver att den heliga Andens g\u00e5va ocks\u00e5 kom \u00f6ver dessa fr\u00e5n andra folk."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "De h\u00f6rde dem n\u00e4mligen tala andra spr\u00e5k och hylla Gud. D\u00e5 fr\u00e5gade Petrus:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u201dFinns det n\u00e5gon som kan hindra att de d\u00f6ps i vatten nu n\u00e4r de har f\u00e5tt den heliga Anden precis som vi?\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Och s\u00e5 l\u00e4t han dem d\u00f6pas i Jesus Kristus namn. De bad honom sedan att stanna hos dem n\u00e5gra dagar."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petrus rapport till f\u00f6rsamlingen i Jerusalem - Snart fick apostlarna och de andra troende i Judeen h\u00f6ra att ocks\u00e5 andra folk hade tagit emot Guds ord."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus kom till Jerusalem, b\u00f6rjade de omskurna kritisera honom:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dDu har bes\u00f6kt oomskurna och \u00e4tit med dem!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade Petrus f\u00f6r dem vad som hade h\u00e4nt. Han sa:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dN\u00e4r jag var i Joppe och bad, fick jag se en syn. Jag s\u00e5g n\u00e5got som liknade en stor duk s\u00e4nkas ner fr\u00e5n himlen. Duken var upph\u00e4ngd i sina fyra h\u00f6rn och kom \u00e4nda ner till mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r jag unders\u00f6kte den n\u00e4rmare, fick jag se att d\u00e4r var markens fyrfotadjur, s\u00e5v\u00e4l vilda som tama, kr\u00e4ldjur och himlens f\u00e5glar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde en r\u00f6st s\u00e4ga: \u2019Petrus, res dig upp, slakta och \u00e4t!\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag svarade: \u2019Nej aldrig, Herre! Jag har aldrig \u00e4tit n\u00e5got som \u00e4r oheligt eller orent.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men r\u00f6sten fr\u00e5n himlen h\u00f6rdes en andra g\u00e5ng: \u2019Om Gud har gjort n\u00e5got rent, ska du inte behandla det som orent.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta h\u00e4nde tre g\u00e5nger och sedan drogs alltihop upp till himlen igen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I samma stund kom tre m\u00e4n till huset d\u00e4r vi var. De hade skickats fr\u00e5n Caesarea f\u00f6r att h\u00e4mta mig"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och Anden sa till mig att f\u00f6lja med dem utan att tveka. De h\u00e4r sex m\u00e4nnen f\u00f6ljde ocks\u00e5 med mig och vi kom hem till den d\u00e4r mannen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mannen talade om f\u00f6r oss att en \u00e4ngel hade visat sig f\u00f6r honom i hans hus och sagt till honom: \u2019Skicka bud till Joppe och l\u00e5t h\u00e4mta Simon som kallas Petrus,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r han har n\u00e5got att ber\u00e4tta som kan r\u00e4dda b\u00e5de dig och alla i ditt hus.\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r jag b\u00f6rjade tala, kom den heliga Anden \u00f6ver dem precis som \u00f6ver oss den f\u00f6rsta tiden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 mindes jag att Herren hade sagt: \u2019Johannes d\u00f6pte er i vatten, men ni ska bli d\u00f6pta i den heliga Anden.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 om nu Gud gav dessa samma g\u00e5va som han gav till oss, hur skulle jag d\u00e5 kunna s\u00e4tta mig upp mot Gud?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r de andra h\u00f6rde detta blev de lugna och hyllade Gud och sa: \u201dT\u00e4nk att Gud ocks\u00e5 har gett andra folk m\u00f6jligheten att v\u00e4nda om och f\u00e5 liv!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingen i Antiochia - De som hade skingrats under den f\u00f6rf\u00f6ljelse som startade med Stefanos hade nu kommit \u00e4nda till Fenikien, Cypern och Antiochia. De predikade ordet bara f\u00f6r judarna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men n\u00e5gra av dem som var fr\u00e5n Cypern och Kyrene reste till Antiochia och d\u00e4r talade de ocks\u00e5 till icke-judar och ber\u00e4ttade evangeliet om Herren Jesus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Herren var med dem och gav dem kraft, s\u00e5 att ett stort antal m\u00e4nniskor kom till tro och v\u00e4nde om till Herren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ryktet om detta n\u00e5dde f\u00f6rsamlingen i Jerusalem som genast skickade dit Barnabas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r han kom fram och fick se vad Gud i sin n\u00e5d hade gjort, blev han glad och uppmanade dem alla att av hela hj\u00e4rtat h\u00e5lla sig till Herren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Barnabas var en god man, fylld av den heliga Anden och tro. En m\u00e4ngd folk f\u00f6rdes till Herren."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Efter detta reste Barnabas vidare till Tarsos f\u00f6r att s\u00f6ka upp Saul"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och n\u00e4r han hittat honom, tog han honom med sig till Antiochia. D\u00e4r stannade de sedan tillsammans i f\u00f6rsamlingen under ett helt \u00e5r och undervisade ett stort antal m\u00e4nniskor. Det var i Antiochia som l\u00e4rjungarna f\u00f6rsta g\u00e5ngen kallades kristna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Under den h\u00e4r tiden kom n\u00e5gra profeter fr\u00e5n Jerusalem till Antiochia."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En av dem som hette Agabos reste sig och f\u00f6rutsade genom Anden att en sv\u00e5r hungersn\u00f6d skulle drabba hela v\u00e4rlden\u2006\u2013\u2006den intr\u00e4ffade sedan under kejsar Claudius."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna besl\u00f6t att skicka underst\u00f6d till de troende i Judeen, var och en s\u00e5 mycket han hade r\u00e5d med."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De gjorde s\u00e5 och skickade sin g\u00e5va med Barnabas och Saul till f\u00f6rsamlingsledarna."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En \u00e4ngel befriar Petrus ur f\u00e4ngelset - Ungef\u00e4r samtidigt b\u00f6rjade kung Herodes gripa och misshandla flera av f\u00f6rsamlingens medlemmar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han l\u00e4t halshugga Jakob, Johannes bror"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och n\u00e4r han s\u00e5g att judarna gillade det, arresterade han ocks\u00e5 Petrus. Detta h\u00e4nde under det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Efter arresteringen satte han Petrus i f\u00e4ngelse och l\u00e4t fyra vaktstyrkor med vardera fyra man bevaka honom. Herodes hade efter p\u00e5sken t\u00e4nkt st\u00e4lla Petrus inf\u00f6r folket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men medan Petrus satt d\u00e4r f\u00e4ngslad, bad f\u00f6rsamlingen ivrigt till Gud f\u00f6r honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Natten innan Herodes t\u00e4nkt st\u00e4lla honom inf\u00f6r r\u00e4tta, l\u00e5g Petrus och sov fastkedjad mellan tv\u00e5 soldater och utanf\u00f6r d\u00f6rren fanns vakter som vaktade f\u00e4ngelset."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 fylldes cellen pl\u00f6tsligt av ljus och en \u00e4ngel fr\u00e5n Herren stod d\u00e4r. \u00c4ngeln st\u00f6tte Petrus i sidan och v\u00e4ckte honom och sa: \u201dRes dig upp, snabbt!\u201d Och i samma stund f\u00f6ll kedjorna fr\u00e5n Petrus h\u00e4nder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4ngeln fortsatte: \u201dTa p\u00e5 dig b\u00e4ltet och sandalerna\u201d, och n\u00e4r Petrus gjort det, sa \u00e4ngeln: \u201dSvep nu om dig manteln och f\u00f6lj mig!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Petrus f\u00f6ljde med \u00e4ngeln ut, men han f\u00f6rstod inte att det som \u00e4ngeln gjorde var n\u00e5got som h\u00e4nde i verkligheten; han trodde att det var en syn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De passerade f\u00f6rst en vaktpost och sedan en till och var till slut framme vid j\u00e4rnporten som ledde ut mot staden. D\u00e4r \u00f6ppnade sig porten f\u00f6r dem alldeles av sig sj\u00e4lv, det var bara att g\u00e5 ut. Och sedan de g\u00e5tt nerf\u00f6r gatan en bit, var \u00e4ngeln pl\u00f6tsligt borta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus hade samlat sig, sa han till sig sj\u00e4lv: \u201dNu vet jag att det \u00e4r sant att Herren s\u00e4nde sin \u00e4ngel och r\u00e4ddade mig fr\u00e5n Herodes, fr\u00e5n allt som judarna hade v\u00e4ntat skulle h\u00e4nda mig.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och n\u00e4r han fattat det helt och fullt, gick han hem till Maria, mor till den Johannes som kallades Markus. D\u00e4r var m\u00e5nga samlade och bad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Petrus bultade p\u00e5 porten och en flicka som hette Rhode kom f\u00f6r att l\u00e5sa upp."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men n\u00e4r hon k\u00e4nde igen Petrus r\u00f6st, blev hon s\u00e5 glad att hon inte \u00f6ppnade utan sprang ist\u00e4llet tillbaka in och ber\u00e4ttade att Petrus stod utanf\u00f6r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dDu \u00e4r galen\u201d, sa de. Men hon gav sig inte och d\u00e5 sa de: \u201dDet kanske \u00e4r hans \u00e4ngel?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Under tiden fortsatte Petrus att bulta och n\u00e4r de \u00f6ppnade och s\u00e5g att det var han, blev de utom sig av h\u00e4pnad."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men han gav tecken \u00e5t dem att vara tysta och ber\u00e4ttade sedan f\u00f6r dem hur Herren hade f\u00f6rt honom ut ur f\u00e4ngelset. Till sist sa han: \u201dL\u00e5t Jakob och de andra i f\u00f6rsamlingen f\u00e5 veta detta\u201d, och s\u00e5 gick han vidare till en annan plats."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r morgonen kom, blev det stor uppst\u00e5ndelse bland soldaterna i f\u00e4ngelset. Ingen kunde fatta vad som hade h\u00e4nt med Petrus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och n\u00e4r Herodes skickade efter Petrus och inte fick tag i honom, st\u00e4llde han till med f\u00f6rh\u00f6r bland vakterna och beordrade att de skulle f\u00f6ras bort. Efter detta l\u00e4mnade Herodes Judeen och for till Caesarea och stannade d\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herodes d\u00f6d - Inv\u00e5narna i Tyros och Sidon som var beroende av Herodes land f\u00f6r sin matf\u00f6rs\u00f6rjning hade gjort Herodes vred. De skickade d\u00e4rf\u00f6r en gemensam delegation till Herodes f\u00f6r att be om fred d\u00e5 de lyckats f\u00e5 \u00f6ver kungens kammarherre Blastos p\u00e5 sin sida."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 den best\u00e4mda dagen tog sedan Herodes p\u00e5 sig den kungliga manteln, satte sig p\u00e5 tribunen och talade till dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Folket ropade: \u201dDet \u00e4r en gud som talar och inte en m\u00e4nniska!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men i samma \u00f6gonblick slog en \u00e4ngel fr\u00e5n Herren honom, eftersom han inte gav Gud \u00e4ran och han blev upp\u00e4ten av maskar och dog."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Barnabas och Saul s\u00e4nds ut fr\u00e5n Antiochia - Men Guds ord spreds allt mer och gav tillv\u00e4xt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och sedan Barnabas och Saul hade fullgjort sitt uppdrag i Jerusalem, \u00e5terv\u00e4nde de till Antiochia och tog med sig Johannes som kallades Markus."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I f\u00f6rsamlingen i Antiochia fanns profeter och l\u00e4rare: Barnabas, Symeon, som ocks\u00e5 kallades Niger, Lucius fr\u00e5n Kyrene, Manaen som hade vuxit upp tillsammans med tetrarken Herodes, och Saul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En g\u00e5ng n\u00e4r dessa m\u00e4n tillbad Herren och fastade, sa den heliga Anden: \u201dAvdela Barnabas och Saul f\u00f6r en speciell uppgift som jag har kallat dem till.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och sedan de fastat och bett, lade de sina h\u00e4nder p\u00e5 dem och skickade iv\u00e4g dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saul blir Paulus\u2006\u2013\u2006Paulus p\u00e5 Cypern - Efter att dessa tv\u00e5 s\u00e4nts ut av den heliga Anden, reste de ner till Seleukia och seglade \u00f6ver till Cypern."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till Salamis, f\u00f6rkunnade de Guds ord i de judiska synagogorna. Johannes f\u00f6ljde med dem som medhj\u00e4lpare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan reste de \u00f6ver hela \u00f6n och till slut kom de till Pafos. D\u00e4r tr\u00e4ffade de en judisk trollkarl som hette Barjesus, en falsk profet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han brukade ofta bes\u00f6ka den romerska landsh\u00f6vdingen Sergius Paulus som var en mycket klok man. Landsh\u00f6vdingen bj\u00f6d nu hem Barnabas och Saul till sig eftersom han ville h\u00f6ra Guds ord."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Elymas, trollkarlen (det \u00e4r vad hans namn betyder) motarbetade dem och f\u00f6rs\u00f6kte hindra landsh\u00f6vdingen fr\u00e5n att tro."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 blev Saul som \u00e4ven kallades Paulus, fylld av den heliga Anden och han sp\u00e4nde \u00f6gonen i trollkarlen"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och sa: \u201dDu dj\u00e4vulens son, full av bedr\u00e4geri och falskhet, en fiende till allt r\u00e4ttf\u00e4rdigt, ska du aldrig sluta med att f\u00f6rvr\u00e4nga Herrens raka v\u00e4gar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu tar Herren tag i dig. Du ska bli blind under en tid s\u00e5 att du inte ser solen.\u201d I samma stund s\u00e4nkte sig dimma och m\u00f6rker \u00f6ver trollkarlen och han b\u00f6rjade irra omkring och leta efter n\u00e5gon som kunde leda honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r landsh\u00f6vdingen s\u00e5g vad som h\u00e4nde, b\u00f6rjade han tro f\u00f6r han var helt f\u00f6rundrad \u00f6ver undervisningen om Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Paulus tal i Antiochia i Pisidien - Paulus och hans f\u00f6ljeslagare l\u00e4mnade nu Pafos och seglade till Perge i Pamfylien. D\u00e4r l\u00e4mnade Johannes dem och \u00e5terv\u00e4nde till Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Barnabas och Paulus fortsatte fr\u00e5n Perge till Antiochia i Pisidien. N\u00e4r det sedan blev sabbat, gick de till synagogan och satte sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efter l\u00e4sningen ur lagen och profeterna v\u00e4nde sig synagogf\u00f6rest\u00e5ndarna till Paulus och Barnabas och sa: \u201dBr\u00f6der, om ni har n\u00e5got att s\u00e4ga som kan vara till uppmuntran f\u00f6r folket, s\u00e5 g\u00f6r det!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig Paulus, gav tecken till dem att vara tysta och sa: \u201dIsraeliter och alla andra h\u00e4r som fruktar Gud, lyssna p\u00e5 mig!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e5rt folk Israels Gud utvalde v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der. Och han l\u00e4t folket bli mycket stort n\u00e4r de bodde som fr\u00e4mlingar i Egypten. Sedan ledde han dem ut d\u00e4rifr\u00e5n p\u00e5 ett m\u00e4ktigt s\u00e4tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Under fyrtio \u00e5r hade Gud t\u00e5lamod med dem i \u00f6knen"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och sedan utrotade han sju folk i Kanaan och gav deras land till israeliterna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allt det h\u00e4r tog ungef\u00e4r 450 \u00e5r. Efter det gav han dem domare fram till profeten Samuels tid."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan bad folket om en kung och Gud gav dem Saul, Kishs son en man ur Benjamins stam. Han regerade i fyrtio \u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Gud avsatte honom och l\u00e4t David bli kung \u00f6ver dem ist\u00e4llet. Om honom vittnade Gud: \u2019Jag har funnit David, Jishajs son en man efter mitt hj\u00e4rta. Han kommer att g\u00f6ra min vilja.\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fr\u00e5n hans \u00e4ttlingar har Gud kallat en r\u00e4ddare f\u00f6r Israel, Jesus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men innan Jesus tr\u00e4dde fram, f\u00f6rkunnade Johannes omv\u00e4ndelse och dop f\u00f6r hela Israels folk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r Johannes uppgift n\u00e4rmade sig sitt slut, sa han: \u2019Jag \u00e4r inte den som ni tror att jag \u00e4r. Han kommer efter mig och jag \u00e4r inte ens v\u00e4rdig att knyta upp hans sandalremmar.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Lyssa nu, mina syskon, ni \u00e4ttlingar till Abraham och alla andra h\u00e4r som fruktar Gud! Budskapet om denna r\u00e4ddning har s\u00e4nts till er."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Folket i Jerusalem och deras ledare ins\u00e5g n\u00e4mligen inte vem Jesus var. De d\u00f6mde honom och fullbordade s\u00e5 vad som f\u00f6rutsagts genom profeterna som l\u00e4ses varje sabbat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Trots att de inte kunde hitta n\u00e5got giltigt sk\u00e4l att avr\u00e4tta honom, bad de Pilatus att d\u00f6da honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och n\u00e4r de hade slutf\u00f6rt allt det som st\u00e5r skrivet om honom, tog de ner honom fr\u00e5n korset och lade honom i en grav."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Gud uppv\u00e4ckte honom fr\u00e5n de d\u00f6da"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och Jesus visade sig sedan under de f\u00f6ljande dagarna f\u00f6r dem som hade f\u00f6ljt med honom fr\u00e5n Galileen till Jerusalem. Det \u00e4r dessa som nu vittnar om det f\u00f6r Israels folk."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vi f\u00f6rkunnar evangeliet, l\u00f6ftet till f\u00f6rf\u00e4derna"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "som Gud har fullf\u00f6ljt f\u00f6r oss genom att uppv\u00e4cka Jesus fr\u00e5n de d\u00f6da, s\u00e5 som det st\u00e5r i den andra psalmen: \u2019Du \u00e4r min Son. Idag har jag blivit din Far.\u2019"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "F\u00f6r Gud hade l\u00e5tit honom uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da, s\u00e5 att han aldrig mer skulle beh\u00f6va komma tillbaka till f\u00f6rg\u00e4ngelsen. Det f\u00f6rklarade han med orden: \u2019Jag ska ge er den trofasta n\u00e5d som jag gav David.\u2019"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och p\u00e5 ett annat st\u00e4lle s\u00e4ger han: \u2019Du ska inte l\u00e5ta din Helige f\u00f6rmultna.\u2019"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "David hade tj\u00e4nat Guds vilja p\u00e5 sin tid, dog och blev begravd vid sina f\u00e4der och hans kropp f\u00f6rmultnade."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men den som Gud uppv\u00e4ckte fr\u00e5n de d\u00f6da f\u00f6rmultnade inte."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mina syskon, jag vill att ni ska veta att det \u00e4r genom honom som syndernas f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6rkunnas f\u00f6r er."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Var och en som tror blir genom honom r\u00e4ttf\u00e4rdig och fri fr\u00e5n allt det som ni inte kunde bli fria fr\u00e5n genom Moses lag."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Se d\u00e4rf\u00f6r upp s\u00e5 att ni inte drabbas av det som sagts genom profeterna:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u2019Se, ni f\u00f6raktare. L\u00e5t er f\u00f6rv\u00e5nas och f\u00f6rg\u00e5s. Jag ska utf\u00f6ra en g\u00e4rning under er tid, n\u00e5got som ni inte kommer att tro n\u00e4r man ber\u00e4ttar det f\u00f6r er.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00e4r Paulus och Barnabas l\u00e4mnade synagogan, bad folket dem att komma tillbaka n\u00e4sta sabbat s\u00e5 att de kunde h\u00f6ra mer."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "N\u00e4r man br\u00f6t upp efter samlingen, passade m\u00e5nga judar och gudfruktiga proselyter ocks\u00e5 p\u00e5 att g\u00f6ra s\u00e4llskap med Paulus och Barnabas som talade till dem och uppmanade dem att h\u00e5lla sig till Guds n\u00e5d."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Paulus sprider budskapet om Jesus till andra \u00e4n judarna - P\u00e5 sabbaten en vecka senare kom n\u00e4stan hela staden f\u00f6r att h\u00f6ra budskapet fr\u00e5n Herren."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men n\u00e4r judarna s\u00e5g allt folket, blev de avundsjuka och b\u00f6rjade f\u00f6rl\u00f6jliga det Paulus sa."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men Paulus och Barnabas svarade dem utan att tveka: \u201dNi skulle vara de f\u00f6rsta som fick h\u00f6ra Guds ord f\u00f6rkunnas, men eftersom ni avvisar det och g\u00f6r er sj\u00e4lva ov\u00e4rdiga det eviga livet, s\u00e5 v\u00e4nder vi oss nu till andra folk."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Det \u00e4r ocks\u00e5 vad Herren har befallt oss: \u2019Jag har gjort dig till ett ljus f\u00f6r alla folk, f\u00f6r att du ska vara till r\u00e4ddning f\u00f6r hela jorden.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "N\u00e4r de som var fr\u00e5n andra folk h\u00f6rde detta, blev de mycket glada och prisade Herrens ord och alla som var utsedda till evigt liv b\u00f6rjade tro."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Sedan spreds budskapet om Herren i hela omr\u00e5det."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men judarna hetsade upp de h\u00f6gt uppsatta gudfruktiga kvinnorna och de ledande m\u00e4nnen i staden och satte ig\u00e5ng en f\u00f6rf\u00f6ljelse mot Paulus och Barnabas och drev bort dem fr\u00e5n omr\u00e5det."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "B\u00e5da tv\u00e5 skakade d\u00e5 dammet av sina f\u00f6tter och fortsatte till Ikonion."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Och l\u00e4rjungarna fylldes av gl\u00e4dje och helig Ande."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus och Barnabas i Ikonion - I Ikonion h\u00e4nde samma sak. Paulus och Barnabas gick till judarnas synagoga och talade till m\u00e4nniskorna med s\u00e5dan kraft att m\u00e5nga, b\u00e5de judar och greker, kom till tro."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men de judar som inte ville tro hetsade upp de andra s\u00e5 att de v\u00e4nde sig mot br\u00f6derna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Trots det stannade de d\u00e4r en l\u00e4ngre tid och talade \u00f6ppet och frimodigt om Herren eftersom de litade p\u00e5 honom. Herren bekr\u00e4ftade sitt budskap om n\u00e5d genom tecken och under."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men folket i staden delade sig i tv\u00e5 grupper: n\u00e5gra h\u00f6ll med judarna och andra med apostlarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hedningar och judar gjorde tillsammans med sina ledare upp en plan att misshandla och stena dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De fick reda p\u00e5 det och flydde d\u00e4rf\u00f6r till st\u00e4derna Lystra och Derbe i Lykaonien och till trakterna omkring"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och fortsatte att f\u00f6rkunna evangeliet d\u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulus och Barnabas i Lystra och Derbe - I Lystra fanns en man som hade varit handikappad sedan f\u00f6dseln och aldrig kunnat g\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mannen satt och lyssnade n\u00e4r Paulus talade och d\u00e5 Paulus tittade p\u00e5 honom, s\u00e5g han att mannen hade tro s\u00e5 att han kunde bli frisk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ropade Paulus till honom: \u201dRes dig upp och st\u00e5 p\u00e5 benen!\u201d Och genast hoppade mannen upp och b\u00f6rjade g\u00e5."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r folket s\u00e5g vad Paulus hade gjort, ropade de h\u00f6gt p\u00e5 lykaoniska: \u201dGudarna har blivit m\u00e4nniskor och kommit ner till oss!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De kallade Barnabas f\u00f6r Zeus och Paulus f\u00f6r Hermes eftersom det var han som var den fr\u00e4mste talaren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pr\u00e4sten i zeustemplet som l\u00e5g i utkanten av staden kom sedan med tjurar och blomsterkransar som han och folket skulle offra till dem framf\u00f6r stadsporten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men n\u00e4r det gick upp f\u00f6r apostlarna Barnabas och Paulus vad som h\u00f6ll p\u00e5 att h\u00e4nda, rev de s\u00f6nder sina mantlar och rusade rakt in i folkhopen och ropade:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dM\u00e4n, vad tar ni er till? Vi \u00e4r vanliga m\u00e4nniskor precis som ni! Vi har kommit till er med evangeliet om att ni ska v\u00e4nda er fr\u00e5n dessa hj\u00e4lpl\u00f6sa gudar till den levande Guden som har gjort himlen och jorden och haven och allt som finns i dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fram till nu har Gud l\u00e5tit folken g\u00e5 sina egna v\u00e4gar,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "men han har st\u00e4ndigt gett dem bevis p\u00e5 att han finns genom allt det goda han g\u00f6r. Det \u00e4r han som ger er regn fr\u00e5n himlen och goda sk\u00f6rdar, han som ger er mat och fyller era hj\u00e4rtan med gl\u00e4dje.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och genom att s\u00e4ga detta lyckades Paulus och Barnabas hindra folket fr\u00e5n att offra \u00e5t dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men sedan kom n\u00e5gra judar fr\u00e5n Antiochia och Ikonion och lyckades v\u00e4nda folket mot Paulus och Barnabas. De stenade Paulus och n\u00e4r de trodde att han var d\u00f6d, sl\u00e4pade de ut honom ur staden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men n\u00e4r l\u00e4rjungarna samlades runt honom, reste han sig upp och gick tillbaka in i staden. N\u00e4sta dag gick han sedan vidare till Derbe tillsammans med Barnabas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Paulus och Barnabas \u00e5terv\u00e4nder till Antiochia i Syrien - \u00c4ven i Derbe f\u00f6rkunnade Paulus och Barnabas evangelium och fick m\u00e5nga nya l\u00e4rjungar. Sedan \u00e5terv\u00e4nde de till Lystra, Ikonion och Antiochia"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och st\u00f6ttade l\u00e4rjungarna och uppmuntrade dem att h\u00e5lla fast vid sin tro. De sa: \u201dDet \u00e4r genom m\u00e5nga sv\u00e5righeter som vi ska g\u00e5 in i Guds rike.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulus och Barnabas uts\u00e5g ocks\u00e5 ledare f\u00f6r varje f\u00f6rsamling och de fastade och bad och anf\u00f6rtrodde dem \u00e5t Herren som de nyss b\u00f6rjat tro p\u00e5."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan reste de genom Pisidien och Pamfylien,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "predikade i Perge och fortsatte till Attaleia"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och d\u00e4r tog de en b\u00e5t \u00f6ver till Antiochia. Det var d\u00e4r man hade \u00f6verl\u00e4mnat dem \u00e5t Guds n\u00e5d inf\u00f6r det uppdrag som de nu hade avslutat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r de hade anl\u00e4nt, kallade de ihop hela f\u00f6rsamlingen och ber\u00e4ttade allt som Gud hade gjort genom dem och hur han hade gett \u00e4ven hedningar m\u00f6jligheten att b\u00f6rja tro."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De stannade sedan en ganska l\u00e5ng tid hos l\u00e4rjungarna d\u00e4r."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f6te med apostlarna i Jerusalem - N\u00e5gra kom d\u00e5 fr\u00e5n Judeen och b\u00f6rjade l\u00e4ra br\u00f6derna att de inte kunde bli r\u00e4ddade om de inte l\u00e4t omsk\u00e4ra sig som seden var enligt Mose."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men Paulus och Barnabas gick emot dem vilket ledde till st\u00e4ndiga diskussioner och br\u00e5k. Till slut best\u00e4mde d\u00e4rf\u00f6r de troende att man skulle l\u00e5ta Paulus och Barnabas och n\u00e5gra till resa upp till Jerusalem f\u00f6r att reda ut saken med apostlarna och f\u00f6rsamlingsledarna d\u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingen utrustade dem f\u00f6r resan och de gav sig iv\u00e4g genom Fenikien och Samarien d\u00e4r de ber\u00e4ttade om hedningar som hade v\u00e4nt om, vilket gjorde de troende mycket glada."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de kom fram till Jerusalem, blev de mottagna av f\u00f6rsamlingen och apostlarna och ledarna. Paulus och Barnabas ber\u00e4ttade sedan om vad Gud hade gjort genom dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men d\u00e5 reste sig n\u00e5gra fr\u00e5n fariseernas parti som blivit troende och f\u00f6rklarade att hedningarna m\u00e5ste omsk\u00e4ras och kr\u00e4vas f\u00f6lja Moses lag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apostlarna och f\u00f6rsamlingsledarna h\u00f6ll d\u00e4rf\u00f6r ett s\u00e4rskilt m\u00f6te om den h\u00e4r fr\u00e5gan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Efter en l\u00e5ng diskussion reste sig Petrus och sa: \u201dBr\u00f6der, ni vet att Gud f\u00f6r l\u00e4nge sedan uts\u00e5g mig bland er till att f\u00f6rkunna evangelium f\u00f6r hedningar, s\u00e5 att de ocks\u00e5 skulle kunna tro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och Gud som k\u00e4nner allas hj\u00e4rtan har visat att han har tagit emot dem genom att ge dem den heliga Anden precis som till oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud har inte gjort n\u00e5gon skillnad mellan oss och dem utan renade deras hj\u00e4rtan genom tron."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varf\u00f6r vill ni d\u00e5 utmana Gud och l\u00e4gga ett ok p\u00e5 l\u00e4rjungarnas axlar som varken vi eller v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der har kunnat b\u00e4ra?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nej, vi tror att alla, b\u00e5de vi och de, blir r\u00e4ddade genom v\u00e5r Herre Jesus n\u00e5d.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efter det blev det tyst p\u00e5 diskussionen och alla lyssnade till Barnabas och Paulus n\u00e4r de ber\u00e4ttade om de tecken och under som Gud hade gjort genom dem bland andra folk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r de hade slutat, reste sig Jakob och sa: \u201dBr\u00f6der, lyssna p\u00e5 mig!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simon har ber\u00e4ttat hur Gud f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen s\u00e5g till att han fick ett eget folk bland hedningarna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det st\u00e4mmer v\u00e4l \u00f6verens med det budskap som st\u00e5r skrivet hos profeterna:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2019Sedan ska jag v\u00e4nda tillbaka och bygga upp Davids fallna hydda. Jag ska resa upp det som ligger i ruiner,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u00e5 att alla andra m\u00e4nniskor kan s\u00f6ka Herren, alla de folk \u00f6ver vilka mitt namn har utropats. S\u00e5 s\u00e4ger Herren, som gjorde allt detta"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "k\u00e4nt f\u00f6r l\u00e4nge sedan.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag anser d\u00e4rf\u00f6r att vi inte ska st\u00e4lla s\u00e5 m\u00e5nga krav p\u00e5 hedningar som v\u00e4nder sig till Gud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det r\u00e4cker med att vi skriver till dem att de ska l\u00e5ta bli att \u00e4ta s\u00e5dant som orenats genom avgudadyrkan, att de ska avh\u00e5lla sig fr\u00e5n sexuell omoral och fr\u00e5n att \u00e4ta k\u00f6tt fr\u00e5n kv\u00e4vda djur samt blod."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r Mose har man f\u00f6rkunnat \u00f6verallt i alla st\u00e4der under alla tider och han l\u00e4ses i synagogorna varje sabbat.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Brevet fr\u00e5n f\u00f6rsamlingen i Jerusalem - Sedan besl\u00f6t apostlarna och ledarna tillsammans med hela f\u00f6rsamlingen att man skulle s\u00e4nda n\u00e5gra representanter till Antiochia tillsammans med Paulus och Barnabas. Det blev tv\u00e5 av f\u00f6rsamlingsledarna: Judas (som kallades Barsabbas) och Silas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r l\u00f6d det brev de fick med sig: Fr\u00e5n apostlarna och f\u00f6rsamlingsledarna, till br\u00f6derna av hednisk h\u00e4rkomst i Antiochia, Syrien och Kilikien. Varma h\u00e4lsningar!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vi har f\u00e5tt veta att n\u00e5gra fr\u00e5n oss har skapat oro och f\u00f6rvirring bland er med vad de har sagt men dessa m\u00e4n var inte uts\u00e4nda av oss."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vi besl\u00f6t d\u00e4rf\u00f6r enh\u00e4lligt att utse representanter och skicka dem till er tillsammans med v\u00e5ra \u00e4lskade br\u00f6der Barnabas och Paulus,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "dessa b\u00e5da som har riskerat sina liv f\u00f6r v\u00e5r Herre Jesus Kristus skull."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u00e5ra representanter, Judas och Silas, kommer att framf\u00f6ra detsamma som vi skriver."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den heliga Anden och vi har beslutat att inte kr\u00e4va n\u00e5got annat av er \u00e4n detta n\u00f6dv\u00e4ndiga:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "att ni avh\u00e5ller er fr\u00e5n k\u00f6tt som offrats till avgudar, blod, k\u00f6tt fr\u00e5n kv\u00e4vda djur och sexuell omoral. Om ni noga f\u00f6ljer detta, handlar ni r\u00e4tt. Vi \u00f6nskar er allt gott!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De s\u00e4ndes iv\u00e4g och reste till Antiochia d\u00e4r man kallade samman de troende till ett m\u00f6te och \u00f6verl\u00e4mnade brevet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r man l\u00e4ste brevet blev alla glada \u00f6ver detta uppmuntrande besked."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Judas och Silas som sj\u00e4lva var profeter talade sedan l\u00e4nge till f\u00f6rsamlingen och uppmuntrade och styrkte dem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r de hade varit d\u00e4r en tid, reste Judas och Silas tillbaka till dem som hade s\u00e4nt dem och f\u00f6rsamlingen i Antiochia \u00f6nskade dem frid."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men Paulus och Barnabas stannade kvar i Antiochia d\u00e4r de tillsammans med m\u00e5nga andra undervisade och spred budskapet om Herren."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Paulus och Barnabas skiljs \u00e5t - Efter ett tag sa Paulus till Barnabas: \u201dBorde vi inte \u00e5ka tillbaka till alla de st\u00e4der d\u00e4r vi har spridit budskapet om Herren f\u00f6r att se hur det g\u00e5r med de troende?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnabas f\u00f6reslog att de skulle ta med sig Johannes som kallades Markus."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men Paulus var emot detta eftersom denne hade \u00f6vergett dem i Pamfylien och inte varit med dem i deras arbete."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De blev s\u00e5 oeniga om detta att de skildes \u00e5t. Barnabas tog sedan med sig Markus och seglade till Cypern."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Paulus d\u00e4remot valde Silas som medhj\u00e4lpare och sedan de troende hade \u00f6verl\u00e4mnat dem \u00e5t Herrens n\u00e5d, gav han sig iv\u00e4g."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han reste genom Syrien och Kilikien f\u00f6r att uppmuntra f\u00f6rsamlingarna d\u00e4r."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Timotheos blir medarbetare till Paulus och Silas - Paulus kom nu till Derbe och Lystra. D\u00e4r fanns en l\u00e4rjunge som hette Timotheos, som var son till en kristen judinna men vars far var grek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De troende i Lystra och Ikonion hade bara gott att s\u00e4ga om honom,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och Paulus ville d\u00e4rf\u00f6r att Timotheos skulle f\u00f6lja med dem p\u00e5 deras resa. Men av h\u00e4nsyn till judarna i omr\u00e5det omskar han Timotheos, eftersom alla visste att hans far var grek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De reste sedan fr\u00e5n stad till stad och ber\u00e4ttade om vad apostlarna och f\u00f6rsamlingsledarna i Jerusalem hade beslutat och som man skulle f\u00f6lja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingarna st\u00e4rktes i sin tro, och f\u00f6r varje dag \u00f6kade antalet troende."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Paulus blir kallad till Makedonien - Paulus och hans f\u00f6ljeslagare reste nu genom Frygien och Galatien, eftersom den heliga Anden hade hindrat dem fr\u00e5n att f\u00f6rkunna budskapet i Asien."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de efter ett tag kom fram till Mysiens gr\u00e4ns t\u00e4nkte de g\u00e5 mot Bithynien, men Jesus Ande till\u00e4t dem inte att resa dit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De fortsatte d\u00e4rf\u00f6r genom Mysien och kom till Troas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4r fick Paulus p\u00e5 natten se en syn. Han s\u00e5g en man fr\u00e5n Makedonien st\u00e5 d\u00e4r och be honom: \u201dKom \u00f6ver till Makedonien och hj\u00e4lp oss!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi ville d\u00e4rf\u00f6r genast efter att Paulus haft denna syn resa \u00f6ver till Makedonien, eftersom vi f\u00f6rstod att Gud kallade oss att f\u00f6rkunna evangeliet d\u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lydia fr\u00e5n Thyatira b\u00f6rjar tro p\u00e5 Jesus - Vi gick ombord p\u00e5 en b\u00e5t i Troas och seglade rakt \u00f6ver till Samothrake och n\u00e4sta dag vidare till Neapolis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n fortsatte vi till Filippi, en romersk koloni och en av de ledande st\u00e4derna i denna del av Makedonien. D\u00e4r stannade vi sedan i flera dagar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 sabbaten gick vi ut ur staden och ner till en flodstrand, d\u00e4r vi antog att det skulle finnas ett b\u00f6nest\u00e4lle. Vi satte oss ner och talade till de kvinnor som hade samlats d\u00e4r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En av dem hette Lydia. Hon kom fr\u00e5n staden Thyatira och handlade med purpurtyger. Hon var gudfruktig, och n\u00e4r hon nu lyssnade till oss \u00f6ppnade Herren hennes hj\u00e4rta, s\u00e5 att hon tog emot allt som Paulus sa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hon l\u00e4t sedan d\u00f6pa sig tillsammans med alla i sitt hus, och efter\u00e5t bad hon: \u201dNu n\u00e4r ni ser att jag tror p\u00e5 Herren, s\u00e5 m\u00e5ste ni komma och bo hos mig.\u201d Och hon gav sig inte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulus och Silas kastas i f\u00e4ngelse - N\u00e4r vi en dag var p\u00e5 v\u00e4g till b\u00f6nest\u00e4llet, m\u00f6tte vi en slavflicka som var besatt av en sp\u00e5domsande. Hon kunde sp\u00e5 och drog in mycket pengar \u00e5t sina \u00e4gare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Flickan f\u00f6ljde efter Paulus och oss andra och ropade: \u201dDe h\u00e4r m\u00e4nnen \u00e4r den h\u00f6gsta Gudens tj\u00e4nare och f\u00f6rkunnar f\u00f6r er v\u00e4gen till r\u00e4ddning!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Detta upprepades dagligen tills Paulus en dag blev s\u00e5 uppr\u00f6rd att han v\u00e4nde sig om och sa till anden: \u201dI Jesus Kristus namn befaller jag dig att fara ut ur henne!\u201d Och genast l\u00e4mnade anden henne."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r hennes \u00e4gare s\u00e5g att de inte l\u00e4ngre kunde tj\u00e4na pengar p\u00e5 henne, grep de Paulus och Silas och sl\u00e4pade dem inf\u00f6r stadens myndigheter p\u00e5 torget."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Man f\u00f6rde fram dem inf\u00f6r de romerska domarna och sa: \u201dDe h\u00e4r judarna v\u00e4nder upp och ner p\u00e5 hela staden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De f\u00f6respr\u00e5kar seder som inte \u00e4r till\u00e5tna f\u00f6r oss som romerska medborgare att anta eller praktisera.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hela folkmassan b\u00f6rjade d\u00e5 angripa Paulus och Silas och domarna befallde att man skulle ta av dem kl\u00e4derna och piska dem med sp\u00f6n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De blev sv\u00e5rt slagna och efter\u00e5t kastades de i f\u00e4ngelse. F\u00e5ngvaktaren fick order om att vakta dem mycket noga"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och placerade dem i den innersta cellen d\u00e4r han l\u00e5ste fast deras ben i en tr\u00e4stock."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Runt midnatt satt sedan Paulus och Silas och bad och sj\u00f6ng lovs\u00e5nger till Gud medan de andra f\u00e5ngarna lyssnade."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 kom det pl\u00f6tsligt ett jordskalv som var s\u00e5 kraftigt att f\u00e4ngelset skakades \u00e4nda ner i grunden. I samma stund fl\u00f6g alla d\u00f6rrar upp och kedjorna f\u00f6ll av f\u00e5ngarna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 vaknade f\u00e5ngvaktaren och n\u00e4r han fick se att f\u00e4ngelsets alla d\u00f6rrar stod vid\u00f6ppna, trodde han att f\u00e5ngarna hade flytt och drog sitt sv\u00e4rd f\u00f6r att beg\u00e5 sj\u00e4lvmord."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men Paulus ropade till honom: \u201dG\u00f6r dig inget illa! Vi \u00e4r kvar allihop!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 bad den skr\u00e4ckslagne f\u00e5ngvaktaren om ljus och sprang in och kastade sig p\u00e5 kn\u00e4 framf\u00f6r Paulus och Silas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han ut dem ur cellen och fr\u00e5gade: \u201dVad ska jag g\u00f6ra f\u00f6r att bli r\u00e4ddad?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De svarade: \u201dTro p\u00e5 Herren Jesus, s\u00e5 ska du bli r\u00e4ddad, b\u00e5de du och din familj!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De fick sedan ber\u00e4tta budskapet om Herren f\u00f6r f\u00e5ngvaktaren och hela hans familj."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "F\u00e5ngvaktaren tog genast hand om dem och tv\u00e4ttade deras s\u00e5r mitt i natten. Han och hela familjen l\u00e4t sedan d\u00f6pa sig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han tog dem med sig upp till sin bostad och bj\u00f6d dem p\u00e5 mat. B\u00e5de han och familjen var \u00f6verlyckliga f\u00f6r att de hade kommit till tro p\u00e5 Gud."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon skickade domarna dit sina vakter f\u00f6r att meddela att m\u00e4nnen skulle sl\u00e4ppas fria."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "F\u00e5ngvaktaren talade d\u00e5 om detta f\u00f6r Paulus och sa: \u201dDomarna har beslutat att frige er, s\u00e5 nu beh\u00f6ver ni inte sitta h\u00e4r l\u00e4ngre. G\u00e5 i frid!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men Paulus svarade: \u201d\u00c5h nej! De har utan r\u00e4tteg\u00e5ng piskat oss offentligt och satt oss i f\u00e4ngelse trots att vi \u00e4r romerska medborgare. Och nu vill de att vi ska l\u00e4mna f\u00e4ngelset i hemlighet. Aldrig! Be dem komma hit och sj\u00e4lva f\u00f6ra ut oss!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vakterna ber\u00e4ttade d\u00e5 detta f\u00f6r domarna och n\u00e4r de h\u00f6rde att Paulus och Silas var romerska medborgare, blev de r\u00e4dda."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De kom genast och talade v\u00e4nligt till dem. Sedan f\u00f6rde de ut dem och v\u00e4djade till dem att l\u00e4mna staden."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom ut ur f\u00e4ngelset, gick de till Lydias hus d\u00e4r de tr\u00e4ffade alla de troende och uppmuntrade dem och sedan gick de vidare."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus i Thessalonike - Paulus och Silas tog nu v\u00e4gen genom Amfipolis och Apollonia och kom till Thessalonike d\u00e4r judarna hade en synagoga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paulus gick som vanligt dit och under tre sabbater i rad talade han till folket utifr\u00e5n Skrifterna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han f\u00f6rklarade att Messias m\u00e5ste lida och uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da och han bevisade att Jesus som han f\u00f6rkunnade f\u00f6r dem \u00e4r Messias."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e5gra av dem blev \u00f6vertygade och h\u00f6ll sig sedan till Paulus och Silas, d\u00e4ribland en stor grupp gudfruktiga greker liksom ett antal h\u00f6gt uppsatta kvinnor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men judarna blev avundsjuka och samlade n\u00e5gra onda m\u00e4n fr\u00e5n gatan och st\u00e4llde till med upplopp och oroligheter i staden. De t\u00e5gade sedan mot Jasons hus f\u00f6r att h\u00e4mta Paulus och Silas, s\u00e5 att de kunde st\u00e4lla dem till svars inf\u00f6r folkmassan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r de inte hittade dem, sl\u00e4pade de ut Jason och n\u00e5gra andra troende till stadens styresm\u00e4n och skrek: \u201dDessa har v\u00e4nt upp och ner p\u00e5 hela v\u00e4rlden och nu \u00e4r de h\u00e4r ocks\u00e5"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och Jason har sl\u00e4ppt in dem i sitt hus. De \u00e4r skyldiga till f\u00f6rr\u00e4deri mot kejsaren, f\u00f6r de p\u00e5st\u00e5r att det \u00e4r en annan som \u00e4r kung, en som heter Jesus.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e5de styresm\u00e4nnen och folket i staden blev mycket oroade \u00f6ver dessa rapporter"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och Jason och de andra blev inte frisl\u00e4ppta f\u00f6rr\u00e4n de hade betalat borgen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulus i Beroia - Samma natt skickade de troende iv\u00e4g Paulus och Silas till Beroia. Och s\u00e5 snart de kommit dit, gick de till den judiska synagogan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men m\u00e4nniskorna i Beroia var mer \u00f6ppna \u00e4n de i Thessalonike. De lyssnade g\u00e4rna till budskapet och forskade varje dag i Skriften f\u00f6r att kontrollera om det som sades var sant."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e5nga av dem b\u00f6rjade tro, d\u00e4ribland flera h\u00f6gt uppsatta grekiska kvinnor och m\u00e4n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men n\u00e4r judarna i Thessalonike fick reda p\u00e5 att Paulus f\u00f6rkunnade Guds ord ocks\u00e5 i Beroia, kom de dit och st\u00e4llde till med oro och br\u00e5k bland folket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De troende handlade d\u00e4rf\u00f6r snabbt och skickade Paulus ner till kusten, men b\u00e5de Silas och Timotheos stannade kvar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De som f\u00f6rde Paulus d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6ljde honom \u00e4nda till Athen. Efter det \u00e5terv\u00e4nde de och meddelade Silas och Timotheos att Paulus ville att de skulle skynda sig efter honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulus i Athen - Medan Paulus v\u00e4ntade p\u00e5 dem, gick han omkring i Athen och han blev uppr\u00f6rd \u00f6ver alla de avgudabilder han s\u00e5g \u00f6verallt i staden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han talade till judarna och de gudfruktiga i synagogan och varje dag p\u00e5 torget till alla som r\u00e5kade vara d\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En del av filosoferna, b\u00e5de epikur\u00e9er och stoiker diskuterade med honom. N\u00e5gra sa: \u201dVad \u00e4r det h\u00e4r f\u00f6r underliga id\u00e9er han har snappat upp? Vad menar han?\u201d Andra sa: \u201dHan f\u00f6rs\u00f6ker pracka p\u00e5 oss fr\u00e4mmande gudar.\u201d Paulus predikade ju budskapet om Jesus och uppst\u00e5ndelsen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan tog de honom med sig till areopagen och sa: \u201dKom och ber\u00e4tta mer f\u00f6r oss om den h\u00e4r nya l\u00e4ran du talar om,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "f\u00f6r det \u00e4r ganska m\u00e4rkliga saker du har att s\u00e4ga. Tala om f\u00f6r oss vad det h\u00e4r handlar om!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00e5de athenarna och de utl\u00e4nningar som bodde d\u00e4r anv\u00e4nde n\u00e4mligen all sin tid till att diskutera de senaste id\u00e9erna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paulus tal inf\u00f6r areopagen - Paulus st\u00e4llde sig allts\u00e5 inf\u00f6r areopagen och sa: \u201dAthenare, jag har lagt m\u00e4rke till att ni \u00e4r mycket religi\u00f6sa,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "f\u00f6r n\u00e4r jag har promenerat omkring h\u00e4r har jag sett era gudabilder och \u00e4ven funnit ett altare med inskriften: \u2019\u00c5T EN OK\u00e4ND GUD\u2019. Och det \u00e4r denne jag vill ber\u00e4tta f\u00f6r er om, honom som ni har tillbett utan att veta vem det \u00e4r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den Gud som har skapat v\u00e4rlden och allt som finns i den, han \u00e4r Herre \u00f6ver b\u00e5de himlen och jorden och han bor inte i n\u00e5got tempel som \u00e4r byggt av m\u00e4nniskor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00e4nniskor kan inte heller betj\u00e4na honom med sina h\u00e4nder som om han beh\u00f6vde n\u00e5gonting. Det \u00e4r n\u00e4mligen han sj\u00e4lv som ger alla liv och anda och allting."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han skapade alla folk fr\u00e5n en enda m\u00e4nniska och spred ut dem \u00f6ver hela jordens yta. Han best\u00e4mde deras tider och stakade ut deras gr\u00e4nser inom vilka de skulle bo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det gjorde han f\u00f6r att m\u00e4nniskorna skulle s\u00f6ka Gud och kanske hitta v\u00e4gen till honom. Men han \u00e4r inte l\u00e5ngt borta fr\u00e5n n\u00e5gon av oss,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u00f6r det \u00e4r i honom vi lever och r\u00f6r oss och existerar, precis som n\u00e5gra av era egna poeter s\u00e4ger: \u2019Vi har v\u00e5rt ursprung hos honom.\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om vi nu har v\u00e5rt ursprung hos honom, d\u00e5 kan vi inte f\u00f6rest\u00e4lla oss det gudomliga som n\u00e5got som m\u00e4nniskor utifr\u00e5n sina tankar och sin konstn\u00e4rlighet har tillverkat av silver eller guld eller sten."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Under l\u00e5ng tid har Gud haft \u00f6verseende med denna okunnighet, men nu kr\u00e4ver han att alla m\u00e4nniskor \u00f6verallt ska v\u00e4nda om."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gud har n\u00e4mligen fastst\u00e4llt en dag d\u00e5 han ska d\u00f6ma v\u00e4rlden med r\u00e4ttf\u00e4rdighet, genom en man som han i f\u00f6rv\u00e4g har best\u00e4mt f\u00f6r den h\u00e4r uppgiften. Det har han bevisat inf\u00f6r alla m\u00e4nniskor genom att l\u00e5ta honom uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde om uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da, b\u00f6rjade n\u00e5gra h\u00e5nskratta men andra sa: \u201dVi vill h\u00f6ra mer om det d\u00e4r en annan g\u00e5ng.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sedan l\u00e4mnade Paulus dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e5gra f\u00f6renade sig i alla fall med honom och b\u00f6rjade tro. Bland dem var Dionysios, en medlem av areopagen och en kvinna som hette Damaris och n\u00e5gra till."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus i Korinth - Sedan l\u00e4mnade Paulus Athen och for till Korinth."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r blev han bekant med en jude som hette Aquila. Han var f\u00f6dd i Pontos men hade nyligen kommit fr\u00e5n Italien tillsammans med sin hustru Priscilla, eftersom kejsar Claudius hade utvisat alla judar fr\u00e5n Rom. Paulus s\u00f6kte upp dem"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och bodde sedan och arbetade tillsammans med dem, f\u00f6r de var t\u00e4ltmakare precis som han."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varje sabbat talade Paulus i synagogan och f\u00f6rs\u00f6kte \u00f6vertyga b\u00e5de judar och greker."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och sedan Silas och Timotheos anl\u00e4nt fr\u00e5n Makedonien, koncentrerade sig Paulus helt p\u00e5 f\u00f6rkunnelsen och vittnade f\u00f6r judarna att Jesus \u00e4r Messias."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r judarna sa emot honom och h\u00e5nade honom, skakade Paulus sina kl\u00e4der och sa: \u201dNi f\u00e5r sj\u00e4lva ta ansvar f\u00f6r ert liv. Jag \u00e4r utan skuld. Fr\u00e5n och med nu t\u00e4nker jag v\u00e4nda mig till andra folk.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan gick Paulus d\u00e4rifr\u00e5n till Titius Justus som var gudfruktig och vars hus l\u00e5g v\u00e4gg i v\u00e4gg med synagogan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6rest\u00e5ndaren f\u00f6r synagogan, Crispus och hela hans familj b\u00f6rjade tro p\u00e5 Herren. M\u00e5nga andra i Korinth som h\u00f6rde Paulus b\u00f6rjade ocks\u00e5 tro och l\u00e4t d\u00f6pa sig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En natt talade Herren till Paulus i en syn: \u201dVar inte r\u00e4dd! Forts\u00e4tt att tala! L\u00e5t dig inte tystas,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r jag \u00e4r med dig. Ingen kommer att angripa eller skada dig, f\u00f6r det \u00e4r m\u00e5nga som tillh\u00f6r mig i den h\u00e4r staden.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulus stannade d\u00e4rf\u00f6r kvar i Korinth i ett och ett halvt \u00e5r och undervisade dem om Guds budskap."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r Gallio hade blivit landsh\u00f6vding \u00f6ver Achaia, gick judarna till angrepp mot Paulus och f\u00f6rde honom inf\u00f6r domstolen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De anklagade honom: \u201dDen h\u00e4r mannen f\u00f6rleder m\u00e4nniskor att dyrka Gud p\u00e5 ett s\u00e4tt som \u00e4r emot lagen.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men innan Paulus hann f\u00f6rsvara sig, sa Gallio till judarna: \u201dNi judar, om fallet g\u00e4llde n\u00e5got brott eller annat ont som mannen gjort skulle jag lyssna p\u00e5 er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men ska ni bara gr\u00e4la om ord och namn och er egen lag, d\u00e5 kan ni ta hand om det sj\u00e4lva. Jag vill inte vara domare i s\u00e5dana fr\u00e5gor.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och s\u00e5 k\u00f6rde han bort dem fr\u00e5n domstolen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 kastade sig folkhopen \u00f6ver Sosthenes, en f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r synagogan och misshandlade honom mitt framf\u00f6r domstolen. Men Gallio struntade i dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Paulus \u00e5terv\u00e4nder till Antiochia i Syrien\u2006\u2013\u2006Paulus g\u00f6r en ny resa - Paulus stannade kvar en l\u00e4ngre tid i Korinth, men sedan tog han farv\u00e4l av de troende och seglade till Syrien. Med p\u00e5 resan hade han ocks\u00e5 Priscilla och Aquila. Paulus hade dessf\u00f6rinnan l\u00e5tit klippa av sitt h\u00e5r i Kenchreai eftersom han hade gett ett l\u00f6fte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till Efesos, skildes Paulus fr\u00e5n Priscilla och Aquila och han gick sedan till synagogan f\u00f6r att diskutera med judarna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De bad honom stanna l\u00e4ngre, men han avb\u00f6jde"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och sa i sitt farv\u00e4l till dem: \u201dOm Gud vill, s\u00e5 kommer jag tillbaka till er en annan g\u00e5ng.\u201d Sedan gick han ombord igen och l\u00e4mnade Efesos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r b\u00e5ten kom till Caesarea, gick Paulus iland och fortsatte till Jerusalem f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 f\u00f6rsamlingen. D\u00e4rifr\u00e5n reste han vidare till Antiochia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men n\u00e4r han hade varit d\u00e4r en tid, reste han till Galatien och Frygien och styrkte l\u00e4rjungarna \u00f6verallt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apollos blir undervisad i Efesos - Under tiden hade en jude som hette Apollos kommit till Efesos. Han var fr\u00e5n Alexandria och en bel\u00e4st man som v\u00e4l k\u00e4nde till Skriften."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apollos hade f\u00e5tt h\u00f6ra om Herrens v\u00e4g och han talade med stor entusiasm och undervisade noggrant om Jesus. Men han k\u00e4nde bara till Johannes dop."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e5 n\u00e4r Priscilla och Aquila fick h\u00f6ra honom i synagogan d\u00e4r han med stort mod talade till folket, tog de med honom hem och f\u00f6rklarade n\u00e4rmare vad Guds v\u00e4g inneb\u00e4r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan ville ta sig \u00f6ver till Achaia, uppmuntrade de troende honom och skrev till l\u00e4rjungarna att v\u00e4lkomna honom. Och n\u00e4r han kom dit, blev han till stor hj\u00e4lp f\u00f6r dem som genom Guds n\u00e5d kommit till tro."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Utifr\u00e5n Skriften kunde han offentligt med stor kraft g\u00e5 emot judarna och bevisa att Jesus verkligen \u00e4r Messias."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus i Efesos - Medan Apollos var i Korinth, kom Paulus fram till Efesos efter sin resa genom inlandet. D\u00e4r tr\u00e4ffade han n\u00e5gra l\u00e4rjungar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och fr\u00e5gade dem: \u201dTog ni emot den heliga Anden n\u00e4r ni kom till tro?\u201d \u201dNej\u201d, svarade de, \u201dvi har aldrig h\u00f6rt talas om att det den heliga Anden finns.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dMen p\u00e5 vilket s\u00e4tt \u00e4r ni d\u00f6pta d\u00e5?\u201d fr\u00e5gade han. De svarade: \u201dMed Johannes dop.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rklarade Paulus f\u00f6r dem att Johannes dop var ett omv\u00e4ndelsens dop och att Johannes ocks\u00e5 uppmanade folket att tro p\u00e5 Jesus, den som kom efter honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde detta, l\u00e4t de d\u00f6pa sig i Herren Jesus namn"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och d\u00e5 Paulus lade sina h\u00e4nder p\u00e5 dem, kom den heliga Anden \u00f6ver dem och de talade olika spr\u00e5k och profeterade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tillsammans var det cirka tolv m\u00e4n d\u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Under tre m\u00e5naders tid undervisade sedan Paulus regelbundet i synagogan. Han talade \u00f6ppet och med stort mod och f\u00f6rs\u00f6kte \u00f6vertyga dem om Guds rike."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e5gra avvisade hans budskap. De ville inte tro utan h\u00e5nade V\u00e4gen inf\u00f6r alla som var d\u00e4r. D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4mnade Paulus dem och h\u00f6ll sina l\u00e4rjungar borta d\u00e4rifr\u00e5n. De samlades ist\u00e4llet i Tyrannos f\u00f6rel\u00e4sningssal d\u00e4r Paulus undervisade varje dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta p\u00e5gick i tv\u00e5 \u00e5rs tid s\u00e5 att alla i provinsen Asien, b\u00e5de judar och greker, fick h\u00f6ra budskapet om Herren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud gjorde ovanliga under genom Paulus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Man tog till och med dukar och kl\u00e4desplagg som hade varit i ber\u00f6ring med hans kropp och lade dem p\u00e5 de sjuka. D\u00e5 f\u00f6rsvann sjukdomarna och de onda andarna l\u00e4mnade dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En grupp kringvandrande judiska andeutdrivare fick d\u00e5 f\u00f6r sig att de skulle uttala Herren Jesus namn \u00f6ver dem som var besatta av onda andar. De sa: \u201dJag besv\u00e4r er vid den Jesus som Paulus talar om!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var sju m\u00e4n, s\u00f6ner till den judiska \u00f6verstepr\u00e4sten Skeuas, som f\u00f6rs\u00f6kte sig p\u00e5 detta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men den onda anden svarade dem: \u201dJag k\u00e4nner till Jesus och vet om Paulus, men vilka \u00e4r ni?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och sedan kastade sig mannen som var besatt av den onde anden \u00f6ver dem alla och slog dem, s\u00e5 att de var tvungna att fly ut ur huset nakna och blodiga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Detta blev k\u00e4nt bland b\u00e5de judar och greker i hela Efesos och alla i staden blev helt f\u00f6rskr\u00e4ckta och hyllade Herren Jesus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e5nga av de troende kom nu och bek\u00e4nde \u00f6ppet vad de hade gjort,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och m\u00e5nga av dem som sysslat med trolldom, plockade fram sina b\u00f6cker och br\u00e4nde dem offentligt. N\u00e5gon r\u00e4knade ut att b\u00f6ckerna var v\u00e4rda ungef\u00e4r 50 000 dagsl\u00f6ner."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 fick budskapet om Herren allt mer kraft, \u00f6kad framg\u00e5ng och styrka."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Upplopp i Efesos - Efter allt detta best\u00e4mde sig Paulus f\u00f6r att genom Makedonien och Achaia resa till Jerusalem. \u201dOch d\u00e4refter m\u00e5ste jag ocks\u00e5 bes\u00f6ka Rom\u201d, sa han."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han skickade Timotheos och Erastos, tv\u00e5 av sina medhj\u00e4lpare till Makedonien, medan han sj\u00e4lv stannade kvar i provinsen Asien en tid."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men just under den h\u00e4r tiden blev det stor oro p\u00e5 grund av V\u00e4gen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En silversmed som hette Demetrios tj\u00e4nade mycket pengar \u00e5t hantverkarna p\u00e5 att tillverka silvertempel \u00e5t Artemis."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Demetrios kallade ihop dem till ett m\u00f6te tillsammans med andra som hade liknande arbeten. Sedan talade han till dem: \u201dNi vet att det \u00e4r tack vare den h\u00e4r tillverkningen som vi blivit s\u00e5 rika."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men nu har ni alla sett och h\u00f6rt hur den h\u00e4r Paulus har f\u00e5tt en massa m\u00e4nniskor att tro att gudar som \u00e4r tillverkade av m\u00e4nniskoh\u00e4nder inte \u00e4r n\u00e5gra gudar. Och det \u00e4r inte bara h\u00e4r i Efesos m\u00e4nniskor \u00e4ndrat sin inst\u00e4llning utan s\u00e5 gott som i hela provinsen Asien."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Naturligtvis kommer detta att p\u00e5verka v\u00e5ra aff\u00e4rer negativt, men det som oroar oss mest \u00e4r att den stora gudinnan Artemis tempel kan komma att f\u00f6rlora sitt anseende och kanske Artemis sj\u00e4lv kommer att mista sitt gudomliga majest\u00e4t, hon som dyrkas inte bara i provinsen Asien utan i hela v\u00e4rlden.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde detta, blev de rasande och b\u00f6rjade ropa: \u201dStor \u00e4r efesiernas Artemis!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det dr\u00f6jde inte l\u00e4nge f\u00f6rr\u00e4n hela staden var i uppror. Man grep Gaius och Aristarchos, tv\u00e5 makedonier som var reskamrater till Paulus och rusade till stadens friluftsteater."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulus ville d\u00e5 g\u00e5 in och tala till folket, men hans l\u00e4rjungar hindrade honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e5gra medlemmar av provinsr\u00e5det som var v\u00e4nner till Paulus, skickade ocks\u00e5 bud till honom att inte riskera livet genom att g\u00e5 in i teatern."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Inne p\u00e5 teatern ropade alla och skrek om varandra. Allt var en enda stor r\u00f6ra och de flesta visste inte ens varf\u00f6r de hade kommit dit."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r judarna sedan skickade fram Alexandros f\u00f6r att f\u00f6rklara situationen, gav han tecken till folket att vara tysta och f\u00f6rs\u00f6kte h\u00e5lla ett f\u00f6rsvarstal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men n\u00e4r folket f\u00f6rstod att Alexandros var jude, b\u00f6rjade alla ropa igen och under tv\u00e5 timmar skrek de i k\u00f6r: \u201dStor \u00e4r efesiernas Artemis!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Till slut lyckades i alla fall stadens sekreterare lugna dem s\u00e5 pass att han kunde tala till dem. \u201dInv\u00e5nare i Efesos\u201d, sa han, \u201dalla vet ju att den stora gudinnan Artemis tempel beskyddas h\u00e4r i staden Efesos, hon vars bild f\u00f6ll ner fr\u00e5n himlen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Det \u00e4r aldrig n\u00e5gon som har ifr\u00e5gasatt detta, s\u00e5 ta det lugnt. G\u00f6r inte n\u00e5got f\u00f6rhastat!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De h\u00e4r m\u00e4nnen som ni har f\u00f6rt hit har varken stulit n\u00e5got fr\u00e5n templet eller h\u00e4dat gudinnan."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Om Demetrios och hans hantverkare har n\u00e5got att anklaga n\u00e5gon f\u00f6r, s\u00e5 har vi domstolar som tar hand om s\u00e5dant och landsh\u00f6vdingar som kan ta upp fallet. L\u00e5t dem g\u00e5 den lagliga v\u00e4gen."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och om det finns klagom\u00e5l i andra fr\u00e5gor, s\u00e5 kan de tas upp i den lagliga folkf\u00f6rsamlingen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Nu \u00e4r det till och med risk att vi blir anklagade f\u00f6r uppror, eftersom det inte fanns n\u00e5gon anledning att st\u00e4lla till med n\u00e5gra oroligheter. D\u00e5 kan vi inte f\u00f6rsvara oss.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och med de orden fick han de f\u00f6rsamlade att skingras."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus reser till Makedonien och Grekland - N\u00e4r allt blivit lugnt igen, kallade Paulus samman l\u00e4rjungarna och uppmuntrade dem. Sedan tog han farv\u00e4l av dem och b\u00f6rjade sin resa till Makedonien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han reste genom omr\u00e5det och uppmuntrade de troende och n\u00e4r han kom fram till Grekland,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "stannade han d\u00e4r i tre m\u00e5nader. Han skulle just segla vidare till Syrien n\u00e4r n\u00e5gra judar hade gjort upp planer p\u00e5 att d\u00f6da honom och han best\u00e4mde sig d\u00e4rf\u00f6r att fara tillbaka upp genom Makedonien."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Med honom reste Sopatros, Pyrrhos son fr\u00e5n Beroia, Aristarchos och Secundus fr\u00e5n Thessalonike, Gaius fr\u00e5n Derbe, Timotheos samt Tychikos och Trofimos fr\u00e5n provinsen Asien."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De reste i f\u00f6rv\u00e4g \u00f6ver till Troas och v\u00e4ntade p\u00e5 oss d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Efter det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid seglade sedan vi andra fr\u00e5n Filippi och fem dagar senare m\u00f6tte vi dem i Troas d\u00e4r vi stannade en vecka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Paulus i Troas\u2006\u2013\u2006En ung man uppv\u00e4cks fr\u00e5n de d\u00f6da - Dagen efter sabbaten n\u00e4r vi hade samlats f\u00f6r att bryta br\u00f6d tillsammans, talade Paulus till de troende och eftersom han skulle resa fr\u00e5n Troas n\u00e4sta dag, h\u00f6ll han p\u00e5 \u00e4nda till midnatt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rummet p\u00e5 \u00f6vre v\u00e5ningen d\u00e4r vi var samlade var upplyst av m\u00e5nga oljelampor"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och en ung man som hette Eutychos hade satt sig i f\u00f6nstret. Men n\u00e4r Paulus talade s\u00e5 l\u00e4nge, somnade han djupt och f\u00f6ll i s\u00f6mnen ner fr\u00e5n tredje v\u00e5ningen och var d\u00f6d n\u00e4r man lyfte upp honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulus kom d\u00e5 ner och lade sig \u00f6ver honom och tog honom i sina armar och sa: \u201dOroa er inte, han lever!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 gick han tillbaka upp och br\u00f6t br\u00f6det och \u00e5t. Sedan fortsatte Paulus att tala \u00e4nda fram till gryningen innan han till slut l\u00e4mnade dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men den unga mannen f\u00f6rdes hem levande till stor l\u00e4ttnad f\u00f6r alla."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Paulus avsked till f\u00f6rsamlingsledarna i Efesos - Vi gick ombord och avseglade till Assos d\u00e4r vi skulle ta med Paulus som hade best\u00e4mt det s\u00e5, eftersom han ville ta landv\u00e4gen dit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r vi m\u00f6tte honom i Assos, tog vi honom ombord och reste ner till Mitylene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n seglade vi vidare och passerade n\u00e4sta dag Chios. Dagen d\u00e4rp\u00e5 lade vi till vid Samos och en dag senare var vi framme i Miletos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulus hade best\u00e4mt sig f\u00f6r att resa f\u00f6rbi Efesos f\u00f6r att inte bli uppeh\u00e5llen i provinsen Asien, eftersom han ville hinna till Jerusalem till pingsth\u00f6gtiden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men fr\u00e5n Miletos skickade han \u00e4nd\u00e5 ett meddelande till f\u00f6rsamlingsledarna i Efesos att komma till honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r de hade anl\u00e4nt, sa han till dem: \u201dNi vet hur jag har hela tiden varit hos er \u00e4nda fr\u00e5n den dag d\u00e5 jag f\u00f6rst kom till provinsen Asien."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag har tj\u00e4nat Herren i all \u00f6dmjukhet, under t\u00e5rar och pr\u00f6vningar som drabbat mig genom judarnas angrepp."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag har aldrig tvekat att s\u00e4ga n\u00e5got som kunde vara till nytta f\u00f6r er, utan har undervisat er b\u00e5de offentligt och i hemmen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag har allvarligt uppmanat b\u00e5de judar och greker att v\u00e4nda om till Gud och tro p\u00e5 v\u00e5r Herre Jesus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men nu drivs jag av Anden att resa tillbaka till Jerusalem, trots att jag inte vet vad som v\u00e4ntar mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det enda jag vet \u00e4r att den heliga Anden i stad efter stad har sagt till mig att f\u00e4ngelse och lidande ligger framf\u00f6r mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men f\u00f6r mig \u00e4r livet inget v\u00e4rt om jag inte f\u00e5r slutf\u00f6ra mitt lopp och den uppgift som Herren Jesus har gett mig, att vittna om evangeliet om Guds n\u00e5d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och nu vet jag att ni aldrig kommer att f\u00e5 se mig igen, alla ni som jag har bes\u00f6kt och undervisat om Guds rike."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag s\u00e4ga er idag att jag inte \u00e4r skyldig om n\u00e5gon av er g\u00e5r f\u00f6rlorad,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r jag har utan att tveka meddelat er hela Guds plan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vaka nu noga \u00f6ver er sj\u00e4lva och den hjord som den heliga Anden har satt er till ledare f\u00f6r! Var som herdar f\u00f6r Guds f\u00f6rsamling, den hjord som han har k\u00f6pt med sitt eget blod."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag vet att n\u00e4r jag l\u00e4mnar er kommer glupska vargar att komma in bland er och de kommer inte att skona hjorden."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e5gra av er kommer sj\u00e4lva att f\u00f6rvr\u00e4nga sanningen och f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 anh\u00e4ngare bland l\u00e4rjungarna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 er vakt! Kom ih\u00e5g att jag under tre \u00e5r personligen har v\u00e4glett var och en av er dag och natt under t\u00e5rar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag anf\u00f6rtror er nu \u00e5t Gud och hans n\u00e5defulla ord, det som bygger upp er och ger er ett arv bland dem som helgats."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jag har aldrig kr\u00e4vt att f\u00e5 silver eller guld eller kl\u00e4der av n\u00e5gon,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "utan som ni vet har jag med egna h\u00e4nder f\u00f6rs\u00f6rjt b\u00e5de mig sj\u00e4lv och mina medhj\u00e4lpare."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag ville genom mitt eget handlande visa att man ska hj\u00e4lpa de fattiga genom h\u00e5rt arbete. Kom ih\u00e5g att Herren Jesus sa: \u2019Det \u00e4r lyckligare att ge \u00e4n att f\u00e5.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r Paulus sedan slutat tala, f\u00f6ll han p\u00e5 kn\u00e4 och bad tillsammans med dem alla."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De gr\u00e4t h\u00f6gt och omfamnade honom och kysste honom."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Det som bedr\u00f6vade dem allra mest var att han sa att de aldrig mer skulle ses igen. Sedan f\u00f6ljde alla honom ner till fartyget."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus forts\u00e4tter resan mot Jerusalem - Sedan vi skilts fr\u00e5n dem, seglade vi direkt ner till Kos. N\u00e4sta dag n\u00e5dde vi Rhodos och fortsatte d\u00e4rifr\u00e5n till Patara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r fann vi ett fartyg som skulle g\u00e5 till Fenikien och vi gick ombord och seglade iv\u00e4g."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi siktade Cypern och passerade s\u00f6der om \u00f6n med kurs mot Syrien och kom till Tyros d\u00e4r fartyget skulle lossa lasten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi s\u00f6kte upp l\u00e4rjungarna och stannade hos dem en vecka. Genom Anden varnade de Paulus f\u00f6r f\u00e4rden till Jerusalem"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "men n\u00e4r veckan hade g\u00e5tt, gav vi oss iv\u00e4g f\u00f6r att forts\u00e4tta resan. Alla, \u00e4ven kvinnor och barn f\u00f6ljde med oss ut ur staden och ner till stranden. D\u00e4r bad vi tillsammans"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och tog farv\u00e4l av varandra. Sedan gick vi ombord och de andra \u00e5terv\u00e4nde hem igen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fr\u00e5n Tyros kom vi till Ptolemais, slutm\u00e5let f\u00f6r v\u00e5r sj\u00f6resa. Ocks\u00e5 d\u00e4r h\u00e4lsade vi p\u00e5 de troende och stannade hos dem en dag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan fortsatte vi till Caesarea d\u00e4r vi bodde hemma hos f\u00f6rkunnaren Filippos som var en av de sju."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han hade fyra ogifta d\u00f6ttrar som kunde profetera."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Under bes\u00f6ket d\u00e4r som varade i flera dagar kom en profet fr\u00e5n Judeen f\u00f6r att tr\u00e4ffa oss. Han hette Agabos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han tog Paulus b\u00e4lte, band sina f\u00f6tter och h\u00e4nder med det och sa: \u201dDen heliga Anden s\u00e4ger: \u2019P\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet ska \u00e4garen till detta b\u00e4lte bindas av judarna i Jerusalem och \u00f6verl\u00e4mnas till hedningarna.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi som h\u00f6rde detta, b\u00e5de vi och de som bodde d\u00e4r, f\u00f6rs\u00f6kte d\u00e5 \u00f6vertala Paulus att inte forts\u00e4tta till Jerusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men han sa: \u201dVarf\u00f6r g\u00f6r ni s\u00e5, gr\u00e5ter och g\u00f6r mig tung om hj\u00e4rtat? Jag \u00e4r beredd att inte bara hamna i f\u00e4ngelse i Jerusalem utan ocks\u00e5 att d\u00f6 f\u00f6r Herren Jesus skull.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r vi f\u00f6rstod att han inte t\u00e4nkte \u00e4ndra sig, lugnade vi ner oss och sa: \u201dL\u00e5t det bli som Herren vill!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efter de h\u00e4r dagarna gjorde vi oss klara och fortsatte mot Jerusalem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e5gra av l\u00e4rjungarna i Caesarea f\u00f6ljde med oss en bit och visade v\u00e4gen till Mnasons hus d\u00e4r vi fick bo. Han kom fr\u00e5n Cypern och var en av de tidiga l\u00e4rjungarna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paulus kommer fram till Jerusalem - N\u00e4r vi kom fram till Jerusalem, blev vi hj\u00e4rtligt v\u00e4lkomnade av de troende."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dagen efter vi hade anl\u00e4nt, tog Paulus med oss hem till Jakob och d\u00e4r samlades ocks\u00e5 de andra f\u00f6rsamlingsledarna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan vi h\u00e4lsat p\u00e5 dem, ber\u00e4ttade Paulus i detalj om sitt arbete, vad Gud hade gjort genom honom bland andra folk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde detta, hyllade de Gud. Sedan sa de till Paulus: \u201dDu vet, v\u00e5r broder, att tusentals judar har kommit till tro h\u00e4r och de \u00e4r alla ivriga att f\u00f6lja lagen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu har ett rykte spridits i Jerusalem att du l\u00e4r de judar som bor bland andra folk att v\u00e4nda sig bort fr\u00e5n Mose och att du har sagt att de inte beh\u00f6ver omsk\u00e4ra sina s\u00f6ner eller f\u00f6lja v\u00e5ra traditioner."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e5got m\u00e5ste d\u00e4rf\u00f6r g\u00f6ras, f\u00f6r de kommer s\u00e4kert att f\u00e5 reda p\u00e5 att du \u00e4r h\u00e4r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Detta \u00e4r v\u00e5rt f\u00f6rslag: H\u00e4r finns fyra m\u00e4n som har gett ett l\u00f6fte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ta med dig dem och g\u00e5 igenom reningsceremonin tillsammans med dem. Betala sedan f\u00f6r dem s\u00e5 att de kan raka sina huvuden. D\u00e5 f\u00f6rst\u00e5r alla att ryktena om dig \u00e4r falska och att du sj\u00e4lv h\u00e5ller och f\u00f6ljer lagen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r det g\u00e4ller troende fr\u00e5n andra folk har vi meddelat v\u00e5rt beslut och skrivit att de ska avh\u00e5lla sig fr\u00e5n k\u00f6tt som offrats till avgudar, blod, k\u00f6tt fr\u00e5n kv\u00e4vda djur och sexuell omoral.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Paulus arresteras i templet - Paulus tog d\u00e5 n\u00e4sta dag m\u00e4nnen med sig och gick igenom reningsceremonin tillsammans med dem. Han gick sedan in i templet och meddelade offentligt n\u00e4r reningstiden skulle vara \u00f6ver och att offer d\u00e5 skulle b\u00e4ras fram f\u00f6r var och en av dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men precis innan de sju dagarna var slut, fick n\u00e5gra judar fr\u00e5n provinsen Asien syn p\u00e5 Paulus i templet och hetsade upp folket mot honom. De grep tag i honom"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och skrek: \u201dIsraeliter! Hj\u00e4lp oss! H\u00e4r \u00e4r den man som \u00f6verallt l\u00e4r ut s\u00e5dant som \u00e4r emot v\u00e5rt folk och v\u00e5r lag och denna plats. Nu har han till och med tagit med sig greker in i templet och orenat denna heliga plats.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De hade n\u00e4mligen sett Paulus nere i staden tillsammans med Trofimos fr\u00e5n Efesos och antog att Paulus hade tagit med honom till templet."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 kom hela staden i uppror och folk kom springande. De grep Paulus och sl\u00e4pade ut honom ur templet och portarna st\u00e4ngdes genast."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De t\u00e4nkte d\u00f6da honom, men kommendanten vid den romerska garnisonen fick veta att hela Jerusalem var i uppror."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han ryckte d\u00e4rf\u00f6r snabbt ut med sina soldater och officerare och n\u00e4r folkhopen fick se kommendanten och soldaterna, upph\u00f6rde de att misshandla Paulus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kommendanten gick genast fram och arresterade Paulus och gav order om att han skulle bindas med dubbla kedjor. Sedan fr\u00e5gade han folkhopen vem Paulus var och vad han hade gjort."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men folket skrek \u00e4n det ena \u00e4n det andra och kommendanten kunde i f\u00f6rvirringen inte f\u00e5 n\u00e5gon klarhet i vad de menade. Han befallde d\u00e4rf\u00f6r att Paulus skulle tas med till f\u00e4stningen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r man kom till trappan, tr\u00e4ngdes folket s\u00e5 v\u00e5ldsamt att soldaterna fick b\u00e4ra honom."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Folkhopen som f\u00f6ljde efter ropade: \u201dD\u00f6da honom!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rsvarstal inf\u00f6r folket - Men just n\u00e4r Paulus skulle f\u00f6ras in i f\u00e4stningen, sa han till kommendanten: \u201dF\u00e5r jag s\u00e4ga n\u00e5gra ord till dig?\u201d \u201dKan du grekiska?\u201d undrade kommendanten."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201d\u00c4r du inte den d\u00e4r egyptern som ledde ett uppror f\u00f6r en tid sedan och tog med sig 4 000 bev\u00e4pnade rebeller ut i \u00f6knen?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Paulus svarade: \u201dJag \u00e4r en jude fr\u00e5n Tarsos i Kilikien, medborgare i en viktig stad. Jag ber d\u00e4rf\u00f6r att du ska l\u00e5ta mig tala till folket.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kommendanten gav honom d\u00e5 sitt tillst\u00e5nd och Paulus gjorde tecken till folket uppifr\u00e5n trappan att han hade n\u00e5got att s\u00e4ga. N\u00e4r alla hade tystnat, b\u00f6rjade han sedan tala till dem p\u00e5 hebreiska:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201dBr\u00f6der och f\u00e4der, lyssna p\u00e5 vad jag har att s\u00e4ga till mitt f\u00f6rsvar!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde Paulus tala p\u00e5 hebreiska blev de \u00e4nnu tystare. Han fortsatte:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dJag \u00e4r jude, f\u00f6dd i Tarsos i Kilikien men uppv\u00e4xt h\u00e4r i staden. Jag hade Gamaliel som l\u00e4rare och blev mycket noggrant undervisad om v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders lag och jag var lika ivrig att k\u00e4mpa f\u00f6r Guds sak precis som ni f\u00f6rs\u00f6ker g\u00f6ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag f\u00f6rf\u00f6ljde och ville d\u00f6da alla som f\u00f6ljde denna v\u00e4g. Jag l\u00e4t binda b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor och satte dem i f\u00e4ngelse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det kan \u00f6verstepr\u00e4sten och alla medlemmarna i det judiska r\u00e5det intyga. Det var ocks\u00e5 de som gav mig brev adresserade till br\u00f6derna i Damaskus f\u00f6r att jag skulle kunna f\u00e4ngsla m\u00e4nniskor d\u00e4r och f\u00f6ra dem till Jerusalem d\u00e4r de sedan skulle straffas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag var p\u00e5 v\u00e4g till Damaskus och vid middagstiden n\u00e4rmade mig staden, omgavs jag pl\u00f6tsligt av ett mycket starkt ljus fr\u00e5n himlen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag f\u00f6ll till marken och h\u00f6rde en r\u00f6st som sa: \u2019Saul, Saul, varf\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljer du mig?\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade d\u00e5: \u2019Vem \u00e4r du, Herre?\u2019 och han svarade: \u2019Jag \u00e4r Jesus fr\u00e5n Nasaret, den som du f\u00f6rf\u00f6ljer.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som var med mig s\u00e5g ljuset men uppfattade inte r\u00f6sten som talade till mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade sedan: \u2019Vad ska jag g\u00f6ra, Herre?\u2019 och Herren svarade: \u2019Res dig upp och g\u00e5 till Damaskus! D\u00e4r kommer du att f\u00e5 veta vad du har utsetts till.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men det starka ljuset hade gjort mig blind och d\u00e4rf\u00f6r fick jag ledas in i Damaskus av mina f\u00f6ljeslagare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4r fanns en man som hette Ananias, en h\u00e4ngiven, lagtrogen man som hade gott anseende bland alla judar som bodde d\u00e4r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han kom till mig och st\u00e4llde sig intill mig och sa: \u2019Saul, min bror, du ska f\u00e5 din syn tillbaka!\u2019 Och i samma stund kunde jag se honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan sa han till mig: \u2019V\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders Gud har utsett dig till att f\u00f6rst\u00e5 hans vilja och till att se den R\u00e4ttf\u00e4rdige och h\u00f6ra honom tala."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu ska du inf\u00f6r alla m\u00e4nniskor vittna om vad du har sett och h\u00f6rt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tveka d\u00e4rf\u00f6r inte utan \u00e5kalla honom och l\u00e5t genast d\u00f6pa dig s\u00e5 att du blir tv\u00e4ttad ren fr\u00e5n dina synder!\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r jag hade kommit tillbaka till Jerusalem och en dag stod och bad i templet, fick jag se en syn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag s\u00e5g Herren som sa till mig: \u2019Skynda dig och l\u00e4mna genast Jerusalem, f\u00f6r m\u00e4nniskorna h\u00e4r kommer inte att tro p\u00e5 det du vittnar om mig.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2019Men, Herre\u2019, inv\u00e4nde jag, \u2019de vet ju att jag i varenda synagoga har f\u00e4ngslat och piskat dem som trodde p\u00e5 dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och n\u00e4r Stefanos, ditt vittne fick offra sitt blod, stod jag bredvid och tyckte att man handlade r\u00e4tt. Jag vaktade kl\u00e4derna \u00e5t dem som d\u00f6dade honom.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Herren sa till mig: \u2019G\u00e5, f\u00f6r jag ska s\u00e4nda dig l\u00e5ngt bort till andra folk!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paulus avsl\u00f6jar att han \u00e4r romersk medborgare - Fram till denna punkt i Paulus tal hade folket lyssnat, men nu b\u00f6rjade de ropa: \u201dSe till att han f\u00f6rsvinner fr\u00e5n jorden! Han har ingen r\u00e4tt att leva!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Folkets rop blev allt vildare och de slet av sina mantlar och kastade upp jord i luften."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kommendanten tog d\u00e4rf\u00f6r in Paulus i f\u00e4stningen och befallde att man skulle piska och f\u00f6rh\u00f6ra honom, tills man fick reda p\u00e5 varf\u00f6r folkmassan var s\u00e5 rasande."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r de band fast Paulus f\u00f6r att piska honom, sa han till en officer som stod d\u00e4r: \u201d\u00c4r det till\u00e5tet att piska en romersk medborgare som inte \u00e4r d\u00f6md f\u00f6r n\u00e5got?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r officeren h\u00f6rde detta, gick han till kommendanten och sa: \u201dVad \u00e4r det du t\u00e4nker g\u00f6ra? Den h\u00e4r mannen \u00e4r ju romersk medborgare!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 gick kommendanten till Paulus och fr\u00e5gade: \u201d\u00c4r det sant att du \u00e4r romersk medborgare?\u201d \u201dJa\u201d, svarade Paulus, \u201ddet \u00e4r jag.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kommendanten sa: \u201dDet kostade mig v\u00e4ldigt mycket pengar att bli romersk medborgare.\u201d \u201dJag blev det n\u00e4r jag f\u00f6ddes\u201d, svarade Paulus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De som skulle ha f\u00f6rh\u00f6rt honom drog sig d\u00e5 kvickt tillbaka och kommendanten sj\u00e4lv blev alldeles f\u00f6rskr\u00e4ckt, n\u00e4r han ins\u00e5g att han hade f\u00e4ngslat en romersk medborgare."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulus inf\u00f6r det judiska r\u00e5det - Kommendanten som ville f\u00e5 reda p\u00e5 vad det var judarna anklagade Paulus f\u00f6r, sl\u00e4ppte honom n\u00e4sta dag ur bojorna och befallde att \u00f6verstepr\u00e4sterna och hela r\u00e5det skulle samlas. Han f\u00f6rde sedan ner Paulus och st\u00e4llde honom inf\u00f6r dem."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r Paulus kom in, s\u00e5g han p\u00e5 r\u00e5det och sa: \u201dBr\u00f6der, jag har alltid fram tills nu tj\u00e4nat Gud med ett gott samvete.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 befallde \u00f6verstepr\u00e4sten Ananias att de som stod n\u00e4rmast Paulus skulle sl\u00e5 honom \u00f6ver munnen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Paulus sa till honom: \u201dGud ska sl\u00e5 dig, du med din v\u00e4lputsade fasad! H\u00e4r sitter du f\u00f6r att d\u00f6ma mig efter lagen och s\u00e5 bryter du sj\u00e4lv mot lagen genom att befalla dem att sl\u00e5 mig.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De som stod bredvid sa d\u00e5 till honom: \u201dHur v\u00e5gar du f\u00f6rol\u00e4mpa Guds \u00f6verstepr\u00e4st?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dBr\u00f6der\u201d, svarade Paulus, \u201djag visste inte att han var \u00f6verstepr\u00e4st. Det st\u00e5r ju skrivet: \u2019Du ska inte tala illa om den som \u00e4r ledare f\u00f6r ditt folk.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vad Paulus d\u00e4remot visste var att n\u00e5gra av medlemmarna i r\u00e5det var saddukeer medan andra var fariseer. Han ropade d\u00e4rf\u00f6r: \u201dBr\u00f6der, jag \u00e4r faris\u00e9 liksom mina f\u00f6rf\u00e4der. Och jag st\u00e4lls inf\u00f6r r\u00e4tta h\u00e4r idag p\u00e5 grund av hoppet om de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Detta delade genast r\u00e5det i tv\u00e5 grupper och fariseerna och saddukeerna b\u00f6rjade br\u00e5ka med varandra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saddukeerna tror n\u00e4mligen inte p\u00e5 n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse, inte heller p\u00e5 \u00e4nglar eller andar medan fariseerna tror p\u00e5 allt detta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De skrek i munnen p\u00e5 varandra och n\u00e5gra skriftl\u00e4rda fr\u00e5n fariseernas parti st\u00e4llde sig upp och protesterade h\u00e4ftigt: \u201dVi kan inte se att den h\u00e4r mannen har gjort n\u00e5got fel. Kanske en ande eller en \u00e4ngel verkligen har talat till honom.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men gr\u00e4let blev bara v\u00e4rre och v\u00e4rre och kommendanten var r\u00e4dd att de skulle slita Paulus i stycken. Han kallade d\u00e4rf\u00f6r fram en vaktstyrka och gav dem order att ta med Paulus d\u00e4rifr\u00e5n och f\u00f6ra honom till f\u00e4stningen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 natten kom Herren till Paulus och sa: \u201dVar inte r\u00e4dd! P\u00e5 samma s\u00e4tt som du har vittnat om mig h\u00e4r i Jerusalem, m\u00e5ste du ocks\u00e5 vittna i Rom.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Planer p\u00e5 att m\u00f6rda Paulus - N\u00e4sta morgon gjorde judarna en konspiration och svor att de varken skulle \u00e4ta eller dricka f\u00f6rr\u00e4n de hade d\u00f6dat Paulus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6ver fyrtio m\u00e4n deltog i konspirationen"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och gick till \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets ledare och sa: \u201dVi har svurit en ed och lovat att varken \u00e4ta eller dricka f\u00f6rr\u00e4n vi har d\u00f6dat Paulus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e4mna d\u00e4rf\u00f6r in en anh\u00e5llan till kommendanten, ni och de \u00f6vriga i r\u00e5det, s\u00e5 att han l\u00e5ter Paulus st\u00e4llas inf\u00f6r er igen. S\u00e4g att ni vill unders\u00f6ka fallet n\u00e4rmare, s\u00e5 kan vi d\u00f6da honom n\u00e4r han \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g hit.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Paulus systerson fick reda p\u00e5 deras planer och gick till f\u00e4stningen och ber\u00e4ttade allt f\u00f6r Paulus"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "som genast kallade till sig en officer och sa: \u201dTa med den h\u00e4r unga mannen till kommendanten. Han har n\u00e5got viktigt att s\u00e4ga honom.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Officeren gick d\u00e5 med honom till kommendanten och sa: \u201dF\u00e5ngen Paulus kallade p\u00e5 mig och bad mig ta med den h\u00e4r unga mannen till dig. Han har visst n\u00e5got att s\u00e4ga dig.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kommendanten tog honom d\u00e5 vid armen och ledde honom \u00e5t sidan och fr\u00e5gade: \u201dVad \u00e4r det du har att ber\u00e4tta?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Paulus systerson svarade: \u201dJudarna har kommit \u00f6verens om att be dig skicka ner Paulus till deras r\u00e5d imorgon, s\u00e5 att de kan unders\u00f6ka fallet n\u00e4rmare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men l\u00e5t dem inte f\u00e5 som de vill, f\u00f6r mer \u00e4n fyrtio m\u00e4n ligger g\u00f6mda i ett bakh\u00e5ll f\u00f6r att d\u00f6da Paulus. De har svurit att varken \u00e4ta eller dricka f\u00f6rr\u00e4n han \u00e4r d\u00f6d. De har redan gjort sig beredda och v\u00e4ntar bara p\u00e5 att du ska s\u00e4ga ditt ja.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kommendanten varnade honom d\u00e5 och sa: \u201dL\u00e5t ingen f\u00e5 veta att du har ber\u00e4ttat det h\u00e4r f\u00f6r mig\u201d, och sedan l\u00e4t han honom g\u00e5."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rs till Caesarea - Kommendanten kallade nu p\u00e5 tv\u00e5 av sina officerare och sa: \u201dBeordra 200 soldater att vara klara att marschera till Caesarea vid niotiden ikv\u00e4ll, tillsammans med 200 spjutkastare och 70 ryttare."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ge Paulus en h\u00e4st att rida p\u00e5 och se till att han kommer v\u00e4lbeh\u00e5llen fram till landsh\u00f6vdingen Felix.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan skrev han f\u00f6ljande brev:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fr\u00e5n Claudius Lysias, Till den h\u00f6gt \u00e4rade landsh\u00f6vdingen Felix. B\u00e4sta h\u00e4lsningar!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den h\u00e4r mannen har gripits av judarna. De skulle just till att d\u00f6da honom n\u00e4r jag skickade ut soldater f\u00f6r att befria honom sedan jag f\u00e5tt veta att han \u00e4r romersk medborgare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Efter\u00e5t f\u00f6rde jag honom ner till det judiska r\u00e5det f\u00f6r att f\u00e5 reda p\u00e5 vad de anklagade honom f\u00f6r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men jag f\u00f6rstod snart att det bara var n\u00e5got som hade att g\u00f6ra med deras lag och allts\u00e5 inget som b\u00f6r bestraffas med f\u00e4ngelse eller d\u00f6den."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan fick jag reda p\u00e5 en konspiration mot honom och jag skickar nu honom direkt till dig. Jag har ocks\u00e5 uppmanat hans motst\u00e5ndare att l\u00e4gga fram sina anklagelser inf\u00f6r dig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Samma natt tog soldaterna Paulus och f\u00f6rde honom till Antipatris enligt de order de f\u00e5tt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon fortsatte ryttarna med honom, medan de \u00f6vriga \u00e5terv\u00e4nde till f\u00e4stningen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r de kom fram till Caesarea, \u00f6verl\u00e4mnade de brevet till landsh\u00f6vdingen och f\u00f6rde in Paulus till honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Landsh\u00f6vdingen l\u00e4ste brevet och fr\u00e5gade Paulus vilken provins han kom fr\u00e5n. \u201dFr\u00e5n Kilikien\u201d, svarade Paulus."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 sa landsh\u00f6vdingen: \u201dJag ska ta upp ditt fall n\u00e4r dina anklagare kommer hit.\u201d Sedan befallde han att Paulus skulle f\u00f6rvaras och bevakas i Herodes palats."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus inf\u00f6r r\u00e4tta hos landsh\u00f6vdingen Felix - Fem dagar senare kom \u00f6verstepr\u00e4sten Ananias tillsammans med n\u00e5gra av de judiska ledarna och advokaten Tertullus till Caesarea f\u00f6r att anklaga Paulus inf\u00f6r landsh\u00f6vdingen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och sedan Paulus f\u00f6rts in, b\u00f6rjade Tertullus framf\u00f6ra sina anklagelser. S\u00e5 h\u00e4r l\u00f6d hans tal:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dH\u00f6gt \u00e4rade Felix! Det \u00e4r tack vare dig som vi sedan l\u00e4nge kan leva i fred och trygghet. Du har ocks\u00e5 sett till att v\u00e5rt folk p\u00e5 alla s\u00e4tt har f\u00e5tt det b\u00e4ttre. F\u00f6r detta \u00e4r vi o\u00e4ndligt tacksamma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag vill inte ta f\u00f6r mycket av din tid, men jag ber dig vara v\u00e4nlig att lyssna till mig medan jag i korthet l\u00e4gger fram v\u00e5ra anklagelser."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi har funnit att den h\u00e4r mannen sprider oro och el\u00e4nde bland judarna \u00f6verallt i v\u00e4rlden. Han \u00e4r en ledare f\u00f6r nasareernas sekt"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och har till och med f\u00f6rs\u00f6kt vanhelga templet. Det var d\u00e4rf\u00f6r vi arresterade honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om du f\u00f6rh\u00f6r honom, kan du sj\u00e4lv f\u00e5 bekr\u00e4ftat att v\u00e5ra anklagelser \u00e4r sanna.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De andra judarna inst\u00e4mde och f\u00f6rklarade att allt som sagts var riktigt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan gjorde landsh\u00f6vdingen tecken till Paulus att det var hans tur och han b\u00f6rjade sitt tal: \u201dJag vet att du har varit domare f\u00f6r det h\u00e4r folket i m\u00e5nga \u00e5r och det k\u00e4nns tryggt f\u00f6r mig n\u00e4r jag nu ska f\u00f6rsvara mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du kan l\u00e4tt kontrollera att det inte \u00e4r mer \u00e4n tolv dagar sedan jag kom till Jerusalem f\u00f6r att tillbe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Man har inte kunnat finna att jag vare sig i templet, i synagogorna eller ute p\u00e5 gatorna skulle ha diskuterat eller st\u00e4llt till oro bland folket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De kan inte heller l\u00e4gga fram n\u00e5gra som helst bevis f\u00f6r att jag skulle ha gjort det som de nu anklagar mig f\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag erk\u00e4nner att jag f\u00f6ljer V\u00e4gen som de kallar f\u00f6r en sekt. Genom detta tj\u00e4nar jag v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders Gud och jag tror p\u00e5 allt som lagen s\u00e4ger och som st\u00e5r skrivet hos profeterna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag har samma hopp som de h\u00e4r m\u00e4nnen, att en dag ska b\u00e5de de r\u00e4ttf\u00e4rdiga och de or\u00e4ttf\u00e4rdiga uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r g\u00f6r jag mitt b\u00e4sta f\u00f6r att alltid ha ett rent samvete inf\u00f6r Gud och m\u00e4nniskor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efter att ha varit borta i flera \u00e5r \u00e5terv\u00e4nde jag till Jerusalem med g\u00e5vor till de fattiga bland mitt folk och f\u00f6r att offra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och det var d\u00e4r i templet som man fick syn p\u00e5 mig. Jag hade just avslutat reningsceremonin och det var ingen folkmassa runtomkring mig och ingen som helst oro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e5gra judar fr\u00e5n provinsen Asien var d\u00e4r och det \u00e4r de som borde st\u00e5 h\u00e4r inf\u00f6r dig, om de nu har n\u00e5got att anklaga mig f\u00f6r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eller l\u00e5t dem som \u00e4r h\u00e4r tala om vilket brott de fann mig skyldig till n\u00e4r jag stod inf\u00f6r det judiska r\u00e5det,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "om det nu inte var det som jag ropade d\u00e5 jag stod inf\u00f6r dem: \u2019Jag st\u00e5r inf\u00f6r r\u00e4tta h\u00e4r idag p\u00e5 grund av de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Felix som visste en hel del om V\u00e4gen, uppsk\u00f6t nu r\u00e4tteg\u00e5ngen och sa: \u201dN\u00e4r kommendanten Lysias kommer hit ska jag d\u00f6ma i m\u00e5let.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han skickade sedan Paulus tillbaka till f\u00e4ngelset och sa till officeren att behandla honom v\u00e4l och l\u00e5ta Paulus v\u00e4nner bes\u00f6ka honom och ge honom det han beh\u00f6vde."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e5gra dagar senare kom Felix tillbaka i s\u00e4llskap med sin hustru Drusilla, som var judinna. Och han l\u00e4t h\u00e4mta Paulus f\u00f6r att h\u00f6ra honom ber\u00e4tta mer f\u00f6r dem om tron p\u00e5 Kristus Jesus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r Paulus b\u00f6rjade tala om r\u00e4ttf\u00e4rdigheten, om sj\u00e4lvf\u00f6rnekelse och om den kommande domen, blev Felix r\u00e4dd och sa: \u201dDet r\u00e4cker s\u00e5. Nu kan du g\u00e5. N\u00e4r jag f\u00e5r mer tid, ska jag skicka efter dig igen.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Felix hoppades ocks\u00e5 att Paulus skulle muta honom och skickade efter honom g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng f\u00f6r att tala med honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r tv\u00e5 \u00e5r hade g\u00e5tt, eftertr\u00e4ddes Felix av Porcius Festus. Eftersom Felix ville h\u00e5lla sig v\u00e4l med judarna, l\u00e4t han Paulus stanna kvar i f\u00e4ngelset."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus ber att f\u00e5 d\u00f6mas vid den kejserliga domstolen - Tre dagar efter att Festus hade kommit till provinsen, reste han fr\u00e5n Caesarea till Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r blev han upps\u00f6kt av \u00f6verstepr\u00e4sterna och n\u00e5gra h\u00f6gt uppsatta judar som p\u00e5 nytt tog upp sina anklagelser mot Paulus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De bad ocks\u00e5 att Festus skulle visa sin godhet mot judarna genom att l\u00e5ta Paulus f\u00f6ras tillbaka till Jerusalem. Deras egentliga plan var n\u00e4mligen att \u00f6verfalla och d\u00f6da Paulus p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Festus svarade dem att Paulus satt i f\u00e4ngelse i Caesarea och att han sj\u00e4lv snart skulle \u00e5terv\u00e4nda dit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dD\u00e4rf\u00f6r\u201d, fortsatte han, \u201dm\u00e5ste era ledare f\u00f6lja med mig dit f\u00f6r att anklaga honom, om han nu har gjort n\u00e5got ont.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Festus stannade hos dem \u00e5tta till tio dagar och \u00e5terv\u00e4nde sedan till Caesarea. F\u00f6ljande dag satte han sig p\u00e5 domstolen och befallde att Paulus skulle f\u00f6ras in."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Paulus sedan kom in, omringades han av de judar som hade kommit dit fr\u00e5n Jerusalem och de framkastade m\u00e5nga allvarliga anklagelser mot honom utan att kunna bevisa en enda av dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Paulus f\u00f6rsvarade sig: \u201dJag har inte brutit mot den judiska lagen eller mot templet eller mot kejsaren.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Festus som ville h\u00e5lla sig v\u00e4l med judarna: \u201d\u00c4r du villig att resa till Jerusalem och l\u00e5ta dig d\u00f6mas av mig d\u00e4r?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulus svarade: \u201dJag st\u00e5r inf\u00f6r kejsarens domstol och det \u00e4r h\u00e4r som jag ska d\u00f6mas. Jag har inte gjort n\u00e5got ont mot judarna, det vet du mycket v\u00e4l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om jag har gjort n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den, s\u00e5 \u00e4r jag beredd att d\u00f6. Men om jag \u00e4r grundl\u00f6st anklagad, s\u00e5 har ingen n\u00e5gon r\u00e4tt att \u00f6verl\u00e4mna mig \u00e5t dem. Jag v\u00e4djar till kejsaren.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Festus diskuterade d\u00e5 detta med sina r\u00e5dgivare och svarade sedan: \u201dDu har v\u00e4djat till kejsaren, d\u00e4rf\u00f6r ska du ocks\u00e5 f\u00e5 resa dit.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e5gra dagar senare kom kung Agrippa och Berenike till Caesarea f\u00f6r ett artighetsbes\u00f6k hos Festus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De stannade i flera dagar, och Festus passade d\u00e5 p\u00e5 att ta upp fallet Paulus med kungen. Han sa: \u201dDet finns en f\u00e5nge h\u00e4r som Felix l\u00e4mnade kvar efter sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r jag var i Jerusalem kom de judiska \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets ledare till mig med en anklagelse mot honom och ville f\u00e5 honom d\u00f6md."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men jag sa att romarna inte har f\u00f6r sed att l\u00e4mna ut en man f\u00f6rr\u00e4n han har st\u00e4llts inf\u00f6r r\u00e4tta och f\u00e5tt m\u00f6jlighet att m\u00f6ta sina anklagare och f\u00f6rsvara sig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r de sedan kom hit, uppsk\u00f6t jag inte saken utan redan n\u00e4sta dag satte jag mig p\u00e5 domstolen och befallde att mannen skulle f\u00f6ras in."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men n\u00e4r hans anklagare yttrade sig, beskyllde de honom inte f\u00f6r n\u00e5got brott som jag hade v\u00e4ntat mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det g\u00e4llde bara n\u00e5gra stridsfr\u00e5gor inom deras egen religion och en som hette Jesus som \u00e4r d\u00f6d, men som Paulus p\u00e5st\u00e5r lever."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag blev f\u00f6rbryllad och visste inte hur jag skulle handla i ett s\u00e5dant fall, s\u00e5 jag fr\u00e5gade Paulus om han var villig att resa ner till Jerusalem och st\u00e5 inf\u00f6r r\u00e4tta d\u00e4r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Paulus bad ist\u00e4llet att f\u00e5 stanna h\u00e4r och sedan bli d\u00f6md vid den kejserliga domstolen och d\u00e4rf\u00f6r har jag gett order om att han ska sitta h\u00e4r i f\u00e4ngelset tills jag kan s\u00e4nda honom till kejsaren.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sa Agrippa: \u201dJag skulle sj\u00e4lv vilja h\u00f6ra den d\u00e4r mannen.\u201d Festus svarade: \u201dDet ska vi ordna. Du ska f\u00e5 tr\u00e4ffa honom imorgon.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rsvarstal inf\u00f6r kung Agrippa - N\u00e4sta dag kom allts\u00e5 kung Agrippa och Berenike i full prakt till domsalen tillsammans med h\u00f6ga officerare och stadens ledande m\u00e4n. Festus gav order om att Paulus skulle f\u00f6ras in"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och sa sedan: \u201dKung Agrippa, och alla andra som samlats h\u00e4r idag! Det h\u00e4r \u00e4r den man som judarna b\u00e5de h\u00e4r och i Jerusalem har v\u00e4djat till mig om och ropat att han inte l\u00e4ngre ska f\u00e5 leva."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Enligt min uppfattning har han inte gjort n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6dsstraff. Men han har v\u00e4djat till kejsaren och d\u00e4rf\u00f6r har jag beslutat att s\u00e4nda honom dit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vad jag ska skriva om honom till min h\u00e4rskare vet jag d\u00e4remot inte, eftersom det inte finns n\u00e5gra verkliga anklagelser mot honom. D\u00e4rf\u00f6r har jag f\u00f6rt fram honom inf\u00f6r er alla och s\u00e4rskilt inf\u00f6r dig, kung Agrippa, s\u00e5 att jag efter att han fr\u00e5gats ut vet vad jag ska skriva."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det verkar ju inte rimligt att s\u00e4nda en f\u00e5nge utan att ha n\u00e5got att anklaga honom f\u00f6r.\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sedan sa kung Agrippa till Paulus: \u201dVad har du att s\u00e4ga till ditt f\u00f6rsvar? Vars\u00e5god, ordet \u00e4r ditt.\u201d D\u00e5 lyfte Paulus handen och b\u00f6rjade sitt f\u00f6rsvarstal:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dKung Agrippa, jag \u00e4r lycklig \u00f6ver att jag idag f\u00e5r svara p\u00e5 judarnas anklagelser inf\u00f6r dig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r jag vet att du \u00e4r en expert p\u00e5 judarnas alla seder och stridsfr\u00e5gor. Jag ber dig d\u00e4rf\u00f6r att lyssna p\u00e5 mig med t\u00e5lamod!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alla judar k\u00e4nner mycket v\u00e4l till mitt liv \u00e4nda fr\u00e5n min tidigaste barndom, f\u00f6rst bland mina landsm\u00e4n i Tarsos och sedan i Jerusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De k\u00e4nner mig sedan l\u00e5ng tid tillbaka och kan om de bara vill intyga att jag har levt som faris\u00e9 och f\u00f6ljt den str\u00e4ngaste riktningen inom v\u00e5r religion."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag st\u00e5r nu anklagad f\u00f6r mitt hopp om Guds l\u00f6fte till v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "samma l\u00f6fte som v\u00e5rt folks tolv stammar hoppas f\u00e5 se infriat genom att dag och natt tj\u00e4na Gud. Det \u00e4r allts\u00e5, kung Agrippa, f\u00f6r det hoppets skull jag st\u00e5r anklagad av judarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varf\u00f6r ska det vara s\u00e5 sv\u00e5rt att tro att Gud uppv\u00e4cker de d\u00f6da?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tidigare trodde jag sj\u00e4lv att det var min plikt att g\u00e5 s\u00e5 h\u00e5rt fram som m\u00f6jligt mot nasar\u00e9n Jesus namn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag gjorde det i Jerusalem, f\u00e4ngslade m\u00e5nga av de heliga med den fullmakt jag f\u00e5tt av \u00f6verstepr\u00e4sterna. Och n\u00e4r de skulle d\u00f6mas till d\u00f6den, r\u00f6stade jag f\u00f6r det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e5nga g\u00e5nger fick jag dem straffade \u00f6verallt i synagogorna f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 dem att h\u00e4da. Jag var s\u00e5 rasande mot dem att jag f\u00f6rf\u00f6ljde dem i avl\u00e4gsna st\u00e4der i fr\u00e4mmande l\u00e4nder."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men en dag n\u00e4r jag var p\u00e5 v\u00e4g till Damaskus i ett s\u00e5dant \u00e4rende, utrustad med \u00f6verstepr\u00e4sternas fullmakt och p\u00e5 deras uppdrag,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "fick jag, o kung, vid middagstiden se ett ljus fr\u00e5n himlen. Det var starkare \u00e4n solen och omgav b\u00e5de mig och mina f\u00f6ljeslagare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi f\u00f6ll alla till marken och jag h\u00f6rde en r\u00f6st som talade till mig p\u00e5 hebreiska och sa: \u2019Saul, Saul, varf\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljer du mig? Du skadar bara dig sj\u00e4lv genom att k\u00e4mpa mot oxpiken.\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2019Vem \u00e4r du, Herre?\u2019 fr\u00e5gade jag d\u00e5. Och Herren svarade: \u2019Jag \u00e4r Jesus, den som du f\u00f6rf\u00f6ljer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Res dig upp och st\u00e4ll dig p\u00e5 benen! Jag har visat mig f\u00f6r dig, f\u00f6r att du ska bli min tj\u00e4nare och vittne om vad du har sett och kommer att se av mig i framtiden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska r\u00e4dda dig undan b\u00e5de ditt eget och andra folk. Jag ska s\u00e4nda dig till dem,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r att du ska \u00f6ppna deras \u00f6gon, s\u00e5 att de v\u00e4nder om fr\u00e5n m\u00f6rkret till ljuset, fr\u00e5n Satans makt till Gud. Genom att tro p\u00e5 mig ska de f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r sina synder och en plats bland dem som \u00e4r helgade.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, kung Agrippa, kunde jag bara lyda denna syn fr\u00e5n himlen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag predikade f\u00f6rst till dem som bodde i Damaskus och Jerusalem, sedan i hela Judeen och vidare till andra folk. \u00d6verallt uppmanade jag m\u00e4nniskorna att \u00e5ngra sig och v\u00e4nda om till Gud och visa sin f\u00f6rvandling genom sina g\u00e4rningar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det var d\u00e4rf\u00f6r judarna arresterade mig i tempelomr\u00e5det och f\u00f6rs\u00f6kte d\u00f6da mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Gud har skyddat mig, s\u00e5 att jag fortfarande st\u00e5r som vittne inf\u00f6r b\u00e5de sm\u00e5 och stora. \u00c4nd\u00e5 \u00e4r det inget nytt jag kommer med utan bara det som var f\u00f6rutsagt genom profeterna och Mose,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "att Messias m\u00e5ste lida och bli den f\u00f6rste som uppstod fr\u00e5n de d\u00f6da och att han skulle f\u00f6rkunna ljuset f\u00f6r b\u00e5de v\u00e5rt och andra folk.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Paulus hade kommit s\u00e5 l\u00e5ngt i sitt f\u00f6rsvarstal, blev han pl\u00f6tsligt avbruten av Festus som ropade: \u201dPaulus, du \u00e4r f\u00f6rvirrad! Allt ditt studerande har gjort dig galen!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Paulus svarade: \u201dNej, h\u00f6gt \u00e4rade Festus, jag \u00e4r inte galen. Jag ber\u00e4ttar sanningen lugnt och sansat"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och kungen k\u00e4nner v\u00e4l till alla dessa fr\u00e5gor. Jag talar d\u00e4rf\u00f6r \u00f6ppet till honom, f\u00f6r jag \u00e4r s\u00e4ker p\u00e5 att de h\u00e4r h\u00e4ndelserna \u00e4r bekanta f\u00f6r honom. De utspelade sig ju inte i n\u00e5gon avkrok!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kung Agrippa, tror du p\u00e5 profeterna? Ja, jag vet att du g\u00f6r det.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 sa Agrippa till honom. \u201dS\u00e5 snabbt du f\u00f6rs\u00f6ker g\u00f6ra mig kristen!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Paulus svarade: \u201dVare sig det g\u00e5r fort eller l\u00e5ngsamt, s\u00e5 \u00f6nskar jag inf\u00f6r Gud att inte bara du utan alla som lyssnar till mig h\u00e4r idag skulle bli som jag, fast utan de h\u00e4r bojorna.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan reste sig kungen, landsh\u00f6vdingen, Berenike och alla de andra"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och n\u00e4r de gick ut d\u00e4rifr\u00e5n sa de till varandra: \u201dDen h\u00e4r mannen har inte gjort n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6dsstraff eller f\u00e4ngelse.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och Agrippa sa till Festus: \u201dHan hade kunnat friges, om han inte hade v\u00e4djat till kejsaren.\u201d"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Resan till Rom - N\u00e4r det blev dags f\u00f6r oss att resa till Italien, \u00f6verl\u00e4mnades Paulus och n\u00e5gra andra f\u00e5ngar till en officer vid Kejsarbataljonen som hette Julius."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi gick ombord p\u00e5 ett fartyg i Adramyttion som skulle l\u00e4gga till i n\u00e5gra hamnar l\u00e4ngs provinsen Asiens kust och s\u00e5 seglade vi iv\u00e4g. Med p\u00e5 resan hade vi ocks\u00e5 Aristarchos fr\u00e5n Thessalonike i Makedonien."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6ljande dag lade vi till i Sidon och Julius var mycket v\u00e4nlig mot Paulus och l\u00e4t honom g\u00e5 iland f\u00f6r att bes\u00f6ka v\u00e4nner och njuta av deras g\u00e4stfrihet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r vi sedan lade ut d\u00e4rifr\u00e5n, fick vi motvind och seglade d\u00e4rf\u00f6r i l\u00e4 av Cypern."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Efter det var vi ute p\u00e5 \u00f6ppna havet och passerade Kilikien och Pamfylien innan vi lade till i Myra i Lykien."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4r hittade officeren ett fartyg fr\u00e5n Alexandria som skulle till Italien och han tog oss ombord p\u00e5 det."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Under flera dagar gick nu seglingen l\u00e5ngsamt och n\u00e4r vi till slut n\u00e4rmade oss Knidos, till\u00e4t vinden oss inte att h\u00e5lla kursen. D\u00e5 seglade vi i l\u00e4 av Kreta vid Salmone."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4r lyckades vi k\u00e4mpa oss fram l\u00e4ngs kusten och kom efter ett tag till en plats som kallas Goda hamnarna n\u00e4ra staden Lasaia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi hade vid det laget f\u00f6rlorat mycket tid och det h\u00f6ll p\u00e5 att bli farligt f\u00f6r seglingar eftersom fastedagen redan var f\u00f6rbi. Paulus varnade dem"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och sa: \u201dMina v\u00e4nner, jag ser att det kommer att bli stora problem om vi forts\u00e4tter resan. B\u00e5de fartyget och lasten kommer att g\u00e5 f\u00f6rlorade och vi kommer att riskera v\u00e5ra egna liv.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men officeren lyssnade mer p\u00e5 kaptenen och fartygets \u00e4gare \u00e4n p\u00e5 Paulus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och eftersom det h\u00e4r inte var n\u00e5gon bra vinterhamn, tyckte de flesta att man skulle segla vidare och f\u00f6rs\u00f6ka ta sig till Foinix och stanna d\u00e4r \u00f6ver vintern. Det var en hamn p\u00e5 Kreta som bara var \u00f6ppen mot sydv\u00e4st och nordv\u00e4st."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Storm utanf\u00f6r Kreta - Just d\u00e5 b\u00f6rjade en l\u00e4tt vind bl\u00e5sa fr\u00e5n s\u00f6der och de trodde att de skulle kunna g\u00f6ra som de t\u00e4nkt. Allts\u00e5 l\u00e4ttade de ankar och b\u00f6rjade segla t\u00e4tt intill Kretas kust."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men det dr\u00f6jde inte l\u00e4nge f\u00f6rr\u00e4n en v\u00e5ldsam storm, den s\u00e5 kallade Nordostorkanen, svepte ner fr\u00e5n \u00f6n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och ryckte med sig fartyget som inte kunde st\u00e5 emot vinden. Vi fick ge upp och l\u00e5ta fartyget driva f\u00f6r vinden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Till slut kom vi i l\u00e4 bakom en liten \u00f6 som hette Kauda och kunde d\u00e5 med stort besv\u00e4r f\u00e5 ombord skeppsb\u00e5ten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och sedan vi hade dragit upp den, surrade vi fartyget med rep f\u00f6r att st\u00e4rka skrovet. Sj\u00f6m\u00e4nnen var nu r\u00e4dda f\u00f6r att fartyget skulle driva mot sandbankarna vid Syrten och de firade d\u00e4rf\u00f6r ner storseglet och l\u00e4t fartyget driva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r stormen n\u00e4sta dag fortsatte att rasa, b\u00f6rjade bes\u00e4ttningen sl\u00e4nga lasten \u00f6verbord."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den tredje dagen kastade de med egna h\u00e4nder ut fartygets utrustning och allt annat l\u00f6st."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Under flera dygn syntes varken sol eller stj\u00e4rnor och stormen fortsatte med of\u00f6rminskad styrka. Vi trodde d\u00e4rf\u00f6r till slut att allt hopp om r\u00e4ddning var ute."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ingen hade nu \u00e4tit p\u00e5 l\u00e4nge och till sist gick Paulus till bes\u00e4ttningen och soldaterna och sa: \u201dNi skulle ha lyssnat p\u00e5 mig redan fr\u00e5n b\u00f6rjan och inte l\u00e4mnat Kreta. D\u00e5 hade ni sluppit alla dessa problem och f\u00f6rluster."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men jag uppmanar er \u00e4nd\u00e5 att vara vid gott mod! Ingen kommer att g\u00e5 f\u00f6rlorad, bara fartyget ska g\u00e5 under."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I natt kom n\u00e4mligen en \u00e4ngel till mig fr\u00e5n den Gud som jag tillh\u00f6r och som jag tj\u00e4nar"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och han sa: \u2019Var inte r\u00e4dd, Paulus. Du ska st\u00e5 inf\u00f6r r\u00e4tta hos kejsaren och dessutom har Gud sk\u00e4nkt \u00e5t dig alla dem som seglar tillsammans med dig.\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r vid gott mod, mina v\u00e4nner! Jag litar p\u00e5 Gud, allt ska bli precis som han har sagt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men vi m\u00e5ste driva iland p\u00e5 en \u00f6.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Skeppsbrottet - N\u00e4r vi den fjortonde stormnatten drev omkring p\u00e5 Adriatiska havet, uppt\u00e4ckte sj\u00f6m\u00e4nnen vid midnatt att vi n\u00e4rmade oss land."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De lodade d\u00e4rf\u00f6r och uppt\u00e4ckte att djupet var mindre \u00e4n fyrtio meter. Efter en liten stund m\u00e4tte de upp knappt trettio meter."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De blev d\u00e5 r\u00e4dda f\u00f6r att vi skulle driva mot n\u00e5gra klippor och sl\u00e4ngde d\u00e4rf\u00f6r ut fyra ankare fr\u00e5n aktern. Sedan v\u00e4ntade de bara p\u00e5 att det skulle bli morgon."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sj\u00f6m\u00e4nnen f\u00f6rs\u00f6kte nu rymma fr\u00e5n fartyget. De firade ner skeppsb\u00e5ten och sa att de t\u00e4nkte l\u00e4gga ut ankare ocks\u00e5 fr\u00e5n f\u00f6ren."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Paulus varnade officeren och soldaterna och sa: \u201dOm de inte stannar ombord, kan ni inte r\u00e4ddas.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 kapade soldaterna repen och l\u00e4t skeppsb\u00e5ten driva iv\u00e4g."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Strax innan det b\u00f6rjade ljusna, uppmanade sedan Paulus alla att \u00e4ta. \u201dNi har nu bara v\u00e4ntat och inte r\u00f6rt n\u00e5gon mat p\u00e5 tv\u00e5 veckor\u201d, sa han."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201dSe nu till att \u00e4ta ordentligt, s\u00e5 att ni klarar er! Var inte r\u00e4dda, inte ett h\u00e5rstr\u00e5 p\u00e5 ert huvud ska g\u00e5 f\u00f6rlorat!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan tog han ett br\u00f6d och tackade Gud inf\u00f6r dem alla och br\u00f6t en bit och \u00e5t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Genast k\u00e4nde sig alla b\u00e4ttre till mods och b\u00f6rjade \u00e4ta."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Det var 276 personer ombord"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och d\u00e5 alla hade \u00e4tit sig m\u00e4tta, vr\u00e4kte bes\u00e4ttningen vetelasten \u00f6verbord f\u00f6r att g\u00f6ra fartyget \u00e4nnu l\u00e4ttare."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r det ljusnade k\u00e4nde de inte igen kusten, men de s\u00e5g en bukt med en sandstrand och besl\u00f6t sig f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 fartyget att driva iland d\u00e4r."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De kapade d\u00e4rf\u00f6r ankartrossarna och l\u00e4mnade ankarna i havet, s\u00e4nkte ner rodret, hissade f\u00f6rseglet och satte kurs mot stranden."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men fartyget st\u00f6tte emot ett rev och gick p\u00e5 grund. F\u00f6ren satt ohj\u00e4lpligt fast medan aktern b\u00f6rjade brytas s\u00f6nder av br\u00e4nningarna."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Soldaterna besl\u00f6t d\u00e5 att d\u00f6da alla f\u00e5ngarna, s\u00e5 att ingen skulle kunna simma iland och fly."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men officeren ville r\u00e4dda Paulus och hindrade dem fr\u00e5n att utf\u00f6ra sin plan. Sedan befallde han att alla simkunniga skulle hoppa \u00f6verbord och ta sig iland."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Resten skulle f\u00f6rs\u00f6ka flyta iland med hj\u00e4lp av plankor och vrakdelar fr\u00e5n det s\u00f6nderbrutna fartyget. P\u00e5 det s\u00e4ttet lyckades alla r\u00e4dda sig upp p\u00e5 stranden."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus p\u00e5 Malta - N\u00e4r alla kommit v\u00e4lbeh\u00e5llna iland, fick vi reda p\u00e5 att \u00f6n hette Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6ns befolkning var mycket v\u00e4nlig mot oss och gjorde i ordning en brasa och tog hand om oss alla, f\u00f6r det hade b\u00f6rjat regna och var kallt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulus samlade ett f\u00e5ng grenar och d\u00e5 han lade det p\u00e5 elden, lockades en huggorm fram av v\u00e4rmen och h\u00f6gg sig fast i hans hand."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r \u00f6borna s\u00e5g ormen h\u00e4nga d\u00e4r, sa de till varandra: \u201dHan \u00e4r s\u00e4kert en m\u00f6rdare! Han lyckades r\u00e4dda sig ur havet, men r\u00e4ttvisans gudinna vill inte l\u00e5ta honom leva.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men Paulus skakade av sig ormen i elden och var helt oskadd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla v\u00e4ntade att han skulle svullna upp eller att han pl\u00f6tsligt skulle falla ner d\u00f6d, men n\u00e4r de hade v\u00e4ntat l\u00e4nge och v\u00e4l och inget h\u00e4nde, \u00e4ndrade de uppfattning och sa att han var en gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4ra denna plats fanns en stor egendom som tillh\u00f6rde Publius, \u00f6ns fr\u00e4msta man. Han v\u00e4lkomnade oss och gav oss mat och husrum i tre dagar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans far l\u00e5g sjuk i feber och sv\u00e5r diarr\u00e9. Paulus gick d\u00e4rf\u00f6r in och bad f\u00f6r mannen och lade sina h\u00e4nder p\u00e5 honom och botade honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efter detta kom alla sjuka p\u00e5 \u00f6n dit och blev botade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De visade sedan sin tacksamhet p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt. Och n\u00e4r det var dags f\u00f6r oss att segla iv\u00e4g, kom folk ombord med allt m\u00f6jligt som vi kunde beh\u00f6va f\u00f6r resan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulus anl\u00e4nder till Rom - Det dr\u00f6jde tre m\u00e5nader innan vi seglade iv\u00e4g, nu med fartyget \u201dTvillinggudarna\u201d fr\u00e5n Alexandria som hade \u00f6vervintrat p\u00e5 \u00f6n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi lade f\u00f6rst till i Syrakusa d\u00e4r vi stannade i tre dagar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n for vi \u00f6ver till Regium. En dag senare fick vi sydlig vind och kom efter tv\u00e5 dagar fram till Puteoli."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4r fann vi n\u00e5gra troende som bad oss att stanna hos dem i en vecka vilket vi gjorde. S\u00e5 kom vi till Rom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De troende i Rom hade h\u00f6rt att vi var p\u00e5 v\u00e4g och kom och m\u00f6tte oss redan vid Forum Appii och Tres Tabernae och n\u00e4r Paulus s\u00e5g dem, tackade han Gud och fick nytt mod."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r vi till slut kom fram till Rom, fick Paulus lov att bo i en egen bostad tillsammans med den soldat som vaktade honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paulus tal till judarna i Rom - Tre dagar efter ankomsten kallade Paulus till sig de judiska ledarna och n\u00e4r de var samlade, sa han till dem: \u201dBr\u00f6der, jag blev arresterad i Jerusalem och \u00f6verl\u00e4mnad till romarna, trots att jag inte hade gjort n\u00e5got mot v\u00e5rt folk eller brutit mot n\u00e5gon av v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders traditioner."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Romarna st\u00e4llde mig sedan inf\u00f6r r\u00e4tta och ville frige mig eftersom det inte fanns n\u00e5got sk\u00e4l att d\u00f6ma mig till d\u00f6den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men judarna protesterade och jag blev d\u00e4rf\u00f6r tvungen att v\u00e4dja till kejsaren. Fast min avsikt \u00e4r inte att p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt anklaga mitt eget folk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r allts\u00e5 bakgrunden till att jag bett er komma hit idag, s\u00e5 att vi kan tr\u00e4ffas och talas vid. Jag \u00e4r bunden med dessa kedjor f\u00f6r Israels hopp.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De svarade: \u201dVi har inte f\u00e5tt n\u00e5gra brev fr\u00e5n Judeen eller n\u00e5gra som helst d\u00e5liga rapporter om dig av de br\u00f6der som kommit hit."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tv\u00e4rtom vill vi g\u00e4rna veta vad du tror p\u00e5, f\u00f6r det vi vet om denna sekt \u00e4r att den st\u00f6ter p\u00e5 motst\u00e5nd \u00f6verallt.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De kom d\u00e4rf\u00f6r \u00f6verens om att tr\u00e4ffas en annan dag och vid det tillf\u00e4llet samlades \u00e4nnu fler m\u00e4nniskor d\u00e4r Paulus bodde. Han b\u00f6rjade tidigt p\u00e5 morgonen och h\u00f6ll p\u00e5 \u00e4nda till kv\u00e4llen med att vittna och undervisa om Guds rike och han f\u00f6rs\u00f6kte med hj\u00e4lp av Moses lag och profeterna \u00f6vertyga dem om Jesus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e5gra av dem blev \u00f6vertygade av vad han sa men andra trodde inte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Efter en h\u00e4ftig diskussion skildes de sedan \u00e5t och Paulus skickade med dem ett sista ord: \u201dDen heliga Anden hade r\u00e4tt n\u00e4r han talade genom profeten Jesaja till era f\u00f6rf\u00e4der:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u2019G\u00e5 och s\u00e4g till det h\u00e4r folket: \u201dNi lyssnar och lyssnar men fattar inget. Ni tittar och tittar men ser inget.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det h\u00e4r folkets hj\u00e4rta \u00e4r h\u00e5rt. Deras h\u00f6rsel \u00e4r avtrubbad, s\u00e5 att de inte kan h\u00f6ra, och de har slutit sina \u00f6gon, s\u00e5 att de inte kan se med sina \u00f6gon eller h\u00f6ra med sina \u00f6ron. D\u00e4rf\u00f6r kan de inte f\u00f6rst\u00e5 i sitt hj\u00e4rta och inte v\u00e4nda om och bli botade av mig.\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni m\u00e5ste d\u00e4rf\u00f6r ha klart f\u00f6r er att Gud nu ocks\u00e5 vill r\u00e4dda andra folk \u00e4n judar. Och de kommer att lyssna.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulus bodde sedan i hela tv\u00e5 \u00e5r i det hus han hade hyrt. Han tog emot alla som kom p\u00e5 bes\u00f6k"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och f\u00f6rkunnade Guds rike och undervisade frimodigt om Herren Jesus Kristus och ingen f\u00f6rs\u00f6kte hindra honom."
                }
            }
        }
    }
}