{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Colossians",
    "book_nr": "51",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, som genom Guds vilja \u00e4r apostel \u00e5t Kristus Jesus, och fr\u00e5n brodern Timotheos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till de heliga, v\u00e5ra syskon i tron p\u00e5 Kristus i Kolossai. N\u00e5d och frid fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fader."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulus tackar Gud f\u00f6r f\u00f6rsamlingens tro - Vi tackar alltid Gud, v\u00e5r Herre Jesus Kristus Fader, n\u00e4r vi ber f\u00f6r er,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r vi har h\u00f6rt om er tro p\u00e5 Kristus Jesus och om den k\u00e4rlek ni visar alla de heliga,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "i hoppet om det som finns f\u00f6rberett f\u00f6r er i himlen. Det hoppet har ni tidigare h\u00f6rt om i det sanna budskapet, evangeliet,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som n\u00e5dde er och nu sprids \u00f6ver hela v\u00e4rlden, v\u00e4xer och ger resultat, p\u00e5 samma s\u00e4tt som det har gjort bland er alltsedan den dag ni fick h\u00f6ra det och f\u00f6rstod Guds n\u00e5d i all sanning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det var av v\u00e5r k\u00e4re medarbetare Epafras som ni fick l\u00e4ra er det, han som troget tj\u00e4nar Kristus f\u00f6r er skull."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det var ocks\u00e5 han som ber\u00e4ttade f\u00f6r oss om vilken k\u00e4rlek Anden har gett er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Paulus ber f\u00f6r f\u00f6rsamlingen - \u00c4nda sedan vi f\u00f6rst h\u00f6rde talas om er har vi d\u00e4rf\u00f6r bett f\u00f6r er. Vi ber att ni ska fyllas av kunskapen om Guds vilja, med all andlig vishet och insikt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u00e5 att ni kan leva p\u00e5 ett s\u00e4tt som \u00e4r v\u00e4rdigt Herren och p\u00e5 alla s\u00e4tt behaga honom genom alla slags goda g\u00e4rningar, medan ni b\u00e4r frukt och v\u00e4xer till i kunskapen om Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hans h\u00e4rlighets makt ska styrka er med all kraft, s\u00e5 att ni kan vara uth\u00e5lliga, t\u00e5lmodiga och glada."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tacka alltid Fadern, som har gjort det m\u00f6jligt f\u00f6r er att f\u00e5 del av det arv som v\u00e4ntar de heliga i ljuset."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han har r\u00e4ddat oss fr\u00e5n m\u00f6rkrets v\u00e4lde och f\u00f6rt oss till sin \u00e4lskade Sons rike."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Genom Sonen har vi k\u00f6pts fria och f\u00e5tt f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r v\u00e5ra synder."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus Kristus \u00e4r Herre \u00f6ver allting - Han \u00e4r den osynliga Gudens avbild, den f\u00f6rste f\u00f6re hela skapelsen,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "f\u00f6r i honom skapades allt som finns i himlen och p\u00e5 jorden, b\u00e5de det synliga och det osynliga, troner och auktoriteter, h\u00e4rskare och makter. Allt \u00e4r skapat genom honom och till honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han finns till f\u00f6re allting, och i honom h\u00e5lls allting samman."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han \u00e4r ocks\u00e5 huvudet f\u00f6r kroppen, det vill s\u00e4ga f\u00f6rsamlingen. Han \u00e4r alltings b\u00f6rjan, den f\u00f6rste som uppv\u00e4ckts fr\u00e5n de d\u00f6da, och d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r han den fr\u00e4mste i allting."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gud ville n\u00e4mligen l\u00e5ta all sin fullhet bo i honom,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och genom hans blod p\u00e5 korset har Gud slutit fred och f\u00f6rsonat allting med sig, b\u00e5de det som finns p\u00e5 jorden och det som finns i himlen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni, som f\u00f6rut var fr\u00e4mmande f\u00f6r Gud och p\u00e5 grund av ert sinnelag och era onda g\u00e4rningar hans fiender,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ocks\u00e5 er har han nu f\u00f6rsonat med sig genom att Kristus dog i sin fysiska kropp. Han ska l\u00e5ta er st\u00e5 inf\u00f6r sig heliga, fl\u00e4ckfria och oklanderliga,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "om ni bara h\u00e5ller fast vid er tro, v\u00e4l grundade i den, och inte l\u00e5ter n\u00e5gonting rubba det hopp i evangeliet som ni h\u00f6rt och som f\u00f6rkunnats f\u00f6r allt skapat under himlen och vars tj\u00e4nare jag, Paulus, har blivit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Paulus arbete f\u00f6r f\u00f6rsamlingen - Nu \u00e4r jag glad \u00f6ver att f\u00e5 lida f\u00f6r er skull. Och \u00e4nnu \u00e5terst\u00e5r en del av Kristus lidande som jag ska f\u00e5 g\u00e5 igenom i min kropp f\u00f6r f\u00f6rsamlingen, hans kropp."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gud har n\u00e4mligen gett mig i uppdrag att vara dess tj\u00e4nare f\u00f6r er skull och fullf\u00f6lja f\u00f6rkunnelsen av Guds budskap."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det \u00e4r den hemlighet som har legat dold genom tids\u00e5ldrar och generationer men nu uppenbarats f\u00f6r hans heliga."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han har l\u00e5tit dem f\u00f6rst\u00e5 sin rika och h\u00e4rliga hemlighet bland hedningarna: att Kristus finns i er, h\u00e4rlighetens hopp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vi f\u00f6rkunnar honom, vi f\u00f6rmanar alla m\u00e4nniskor och undervisar dem med all vishet, s\u00e5 att vi kan f\u00f6ra fram dem alla som fullkomliga i Kristus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det \u00e4r det m\u00e5let jag arbetar och k\u00e4mpar f\u00f6r, med den m\u00e4ktiga kraft som han l\u00e5ter verka i mig."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag vill att ni ska veta hur mycket jag k\u00e4mpar f\u00f6r er och f\u00f6r dem i Laodikeia, och f\u00f6r alla andra som jag inte har tr\u00e4ffat personligen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mitt m\u00e5l \u00e4r att de ska styrkas i sina hj\u00e4rtan, bindas samman i k\u00e4rlek och n\u00e5 fram till hela den djupa och rika insikt som \u00e4r kunskapen om Guds hemlighet, n\u00e4mligen Kristus sj\u00e4lv."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I honom finns vishetens och kunskapens alla skatter g\u00f6mda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta s\u00e4ger jag f\u00f6r att ingen ska kunna lura er med lockande argument."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4ven om jag fysiskt \u00e4r l\u00e5ngt borta fr\u00e5n er, s\u00e5 \u00e4r jag hos er i anden. Och jag gl\u00e4der mig \u00f6ver att f\u00e5 se er st\u00e5 disciplinerade och fasta i er tro p\u00e5 Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nytt liv i gemenskapen med Kristus - Ni har tagit emot Kristus Jesus som Herren. Lev d\u00e5 i honom,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "fast rotade och uppbyggda i honom, styrkta i den tro ni har f\u00e5tt undervisning i, och tacka honom st\u00e4ndigt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t ingen f\u00e4ngsla er med tomma och bedr\u00e4gliga vishetsl\u00e4ror, som bygger p\u00e5 m\u00e4nskliga traditioner och v\u00e4rldens l\u00e4ror och inte p\u00e5 Kristus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den gudomliga fullheten bor n\u00e4mligen i Kristus i kroppslig gestalt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I honom, som \u00e4r huvudet f\u00f6r alla h\u00e4rskare och makter, har ni n\u00e5tt er fullhet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I honom har ni ocks\u00e5 blivit omskurna, men inte s\u00e5 som m\u00e4nniskor g\u00f6r det, utan genom Kristus omsk\u00e4relse, det vill s\u00e4ga: ert gamla jag, som styrdes av synden, skars bort"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "n\u00e4r ni begravdes med honom i dopet. I dopet har ni ocks\u00e5 uppst\u00e5tt med honom genom tron p\u00e5 Guds kraft som uppv\u00e4ckte Kristus fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni var d\u00f6da p\u00e5 grund av era \u00f6vertr\u00e4delser och ert oomskurna tillst\u00e5nd. Men Gud l\u00e4t er bli levande tillsammans med Kristus. Han f\u00f6rl\u00e4t oss alla v\u00e5ra \u00f6vertr\u00e4delser"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och drog ett streck \u00f6ver det skuldebrev med dess f\u00f6reskrifter som anklagade oss. Det tog han bort och spikade fast p\u00e5 korset."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han avv\u00e4pnade h\u00e4rskarna och makterna och sk\u00e4mde ut dem inf\u00f6r hela v\u00e4rlden, d\u00e5 han segrade \u00f6ver dem p\u00e5 korset."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t d\u00e4rf\u00f6r ingen d\u00f6ma er f\u00f6r vad ni \u00e4ter eller dricker, eller n\u00e4r det g\u00e4ller olika h\u00f6gtider, nym\u00e5nadsdagar eller sabbater."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5dana \u00e4r bara en skugga av det som skulle komma, men sj\u00e4lva kroppen \u00e4r Kristus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t inte segern tas ifr\u00e5n er av n\u00e5gra som \u00e4gnar sig \u00e5t falsk \u00f6dmjukhet och \u00e4ngladyrkan och aldrig slutar att analysera sina syner. De t\u00e4nker p\u00e5 ett h\u00f6gf\u00e4rdigt, m\u00e4nskligt s\u00e4tt"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och har tappat kontakten med huvudet, som hela kroppen f\u00e5r sitt st\u00f6d av och h\u00e5lls samman av, med leder och senor, s\u00e5 att den v\u00e4xer s\u00e5 som Gud vill."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Med Kristus har ni d\u00f6tt bort fr\u00e5n v\u00e4rldens stadgar. Varf\u00f6r beter ni er d\u00e5 som om ni fortfarande h\u00f6rde till den h\u00e4r v\u00e4rlden? Varf\u00f6r lyder ni p\u00e5bud som:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201dHa inte med det d\u00e4r att g\u00f6ra! Smaka inte p\u00e5 det d\u00e4r! R\u00f6r inte det d\u00e4r!\u201d?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5dant ska ju f\u00f6rbrukas och f\u00f6rsvinna och h\u00f6r bara ihop med m\u00e4nskliga regler och l\u00e4ror."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det kanske ser ut som vishet och som sj\u00e4lvvalda religi\u00f6sa \u00f6vningar, falsk \u00f6dmjukhet och f\u00f6rnekelse av och f\u00f6rakt f\u00f6r kroppens behov, men saknar v\u00e4rde."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e5d ang\u00e5ende det nya livet - Ni uppstod allts\u00e5 tillsammans med Kristus. Str\u00e4va d\u00e5 efter det som finns d\u00e4r uppe, d\u00e4r Kristus sitter p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e5t era tankar vara inriktade p\u00e5 det som finns d\u00e4r uppe, och inte p\u00e5 det som finns h\u00e4r p\u00e5 jorden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni har ju d\u00f6tt och ert liv \u00e4r dolt med Kristus i Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r Kristus tr\u00e4der fram, han som \u00e4r v\u00e5rt liv, d\u00e5 ska ocks\u00e5 ni tr\u00e4da fram tillsammans med honom, i h\u00e4rlighet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00f6da d\u00e4rf\u00f6r de jordiska beg\u00e4ren hos er: sexuell omoral, orenhet, onda lustar och smutsiga beg\u00e4r och girighet, f\u00f6r det \u00e4r detsamma som avgudadyrkan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r s\u00e5dant som framkallar Guds vrede \u00f6ver olydnadens barn,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "s\u00e5dant som ju \u00e4ven ni \u00e4gnade er \u00e5t medan ni fortfarande levde i det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men nu m\u00e5ste ni dessutom l\u00e4gga av med vrede och h\u00e4ftigt hum\u00f6r, ondska och ovanan att f\u00f6rol\u00e4mpa andra samt allt snuskigt prat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ljug inte f\u00f6r varandra. Ni har ju kastat av er ert gamla jag och dess d\u00e5liga vanor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I st\u00e4llet har ni tagit p\u00e5 er det nya jaget, som st\u00e4ndigt f\u00f6rnyas till sann kunskap och blir alltmer likt sin Skapare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 spelar det ingen roll om man \u00e4r grek eller jude, omskuren eller inte, utl\u00e4nning, skyt, slav eller fri. Nej, Kristus \u00e4r allt och i alla."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni \u00e4r Guds utvalda, heliga och \u00e4lskade. Kl\u00e4 er d\u00e4rf\u00f6r i innerlig medk\u00e4nsla, godhet, \u00f6dmjukhet, mildhet och t\u00e5lamod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha \u00f6verseende med varandra och f\u00f6rl\u00e5t den som kan f\u00f6rebr\u00e5s f\u00f6r n\u00e5got. Herren har ju f\u00f6rl\u00e5tit er, och s\u00e5 ska ocks\u00e5 ni f\u00f6rl\u00e5ta varandra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men det viktigaste av allt \u00e4r att ni \u00e4lskar varandra, f\u00f6r k\u00e4rleken \u00e4r det band som binder er samman till en fullst\u00e4ndig enhet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t friden fr\u00e5n Kristus regera i era hj\u00e4rtan, f\u00f6r den har ni kallats till som lemmar i en och samma kropp. Och var alltid tacksamma!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t Kristus budskap rikligen bo hos er med all sin vishet. Undervisa och v\u00e4gled varandra med psalmer, hymner och andliga s\u00e5nger, och sjung Guds lov med tacksamhet i era hj\u00e4rtan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men vad ni \u00e4n s\u00e4ger eller g\u00f6r, s\u00e5 g\u00f6r det i Herren Jesus namn. Tacka Gud, Fadern, genom honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "R\u00e5d ang\u00e5ende familj och slavar - Ni gifta kvinnor, underordna er era m\u00e4n, f\u00f6r s\u00e5 ska det vara bland dem som tillh\u00f6r Herren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och ni gifta m\u00e4n, \u00e4lska era hustrur och var inte h\u00e5rda mot dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni barn, lyd era f\u00f6r\u00e4ldrar i allting, f\u00f6r det behagar Herren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och ni f\u00f6r\u00e4ldrar, reta inte upp era barn s\u00e5 att de blir missmodiga."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni slavar, lyd era jordiska herrar i allting. St\u00e4ll inte bara upp f\u00f6r att behaga dem n\u00e4r de ser er, utan av uppriktigt hj\u00e4rta, i fruktan f\u00f6r Herren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vad ni \u00e4n g\u00f6r, g\u00f6r det helhj\u00e4rtat, som om ni gjorde det f\u00f6r Herren och inte f\u00f6r m\u00e4nniskor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att det \u00e4r Herren sj\u00e4lv som en dag ska bel\u00f6na er och l\u00e5ta er f\u00e5 ert arv. Det \u00e4r Herren Kristus ni tj\u00e4nar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men den som g\u00f6r or\u00e4tt ska straffas f\u00f6r det. D\u00e5 g\u00f6rs ingen skillnad p\u00e5 m\u00e4nniskor."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ni som \u00e4r slav\u00e4gare, ge era slavar allt vad de beh\u00f6ver och har r\u00e4tt till. Ni vet ju att ni ocks\u00e5 har en Herre\u2006\u2013\u2006i himlen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar - Be st\u00e4ndigt, utan att ge upp, vaka och var tacksamma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Be ocks\u00e5 f\u00f6r oss, att Gud \u00f6ppnar en m\u00f6jlighet f\u00f6r oss att sprida budskapet, s\u00e5 att jag kan f\u00f6rkunna Kristus hemlighet"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och p\u00e5 ett r\u00e4tt s\u00e4tt kan tala och g\u00f6ra den k\u00e4nd\u2006\u2013\u2006det \u00e4r ju f\u00f6r den hemlighetens skull jag sitter i f\u00e4ngelse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Upptr\u00e4d f\u00f6rst\u00e5ndigt i era kontakter med de utomst\u00e5ende, och ta vara p\u00e5 varje tillf\u00e4lle."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tala till m\u00e4nniskor p\u00e5 ett v\u00e4nligt s\u00e4tt, men l\u00e5t era ord f\u00e5 s\u00e4lta. Se till att ni vet hur ni ska svara var och en."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Personliga h\u00e4lsningar - V\u00e5r k\u00e4re bror Tychikos, en trogen tj\u00e4nare och medarbetare i Herren, kommer att ber\u00e4tta allt f\u00f6r er om hur jag har det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag skickar honom till er just f\u00f6r att ni ska f\u00e5 veta hur det st\u00e5r till med oss, och f\u00f6r att han ska uppmuntra era hj\u00e4rtan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tillsammans med honom kommer ocks\u00e5 Onesimos, en trogen och \u00e4lskad bror, som ju \u00e4r en av er. De kommer att ge er en rapport om det som h\u00e4nder h\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aristarchos, som sitter h\u00e4r i f\u00e4ngelse tillsammans med mig, h\u00e4lsar till er. Det g\u00f6r ocks\u00e5 Markus, som \u00e4r kusin med Barnabas. Om honom har ni redan f\u00e5tt anvisningar: ta v\u00e4l emot honom om han skulle komma till er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus, som \u00e4ven kallas Justus, h\u00e4lsar ocks\u00e5 till er. Dessa \u00e4r de enda omskurna som arbetar tillsammans med mig f\u00f6r Guds rike, och de har varit till stor uppmuntran f\u00f6r mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Epafras, som ju ocks\u00e5 \u00e4r en av er, h\u00e4lsar till er. Han tj\u00e4nar Kristus Jesus och k\u00e4mpar alltid f\u00f6r er i sina b\u00f6ner, f\u00f6r att ni ska st\u00e5 fasta, fullkomliga och helt \u00f6vertygade om vad som \u00e4r Guds vilja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag kan intyga hur h\u00e5rt han arbetar f\u00f6r er och f\u00f6r dem i Laodikeia och Hierapolis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e5r k\u00e4re Lukas, l\u00e4karen, h\u00e4lsar till er, och det g\u00f6r ocks\u00e5 Demas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e4lsa till alla de troende i Laodikeia och till Nymfas och den f\u00f6rsamling som m\u00f6ts i hans hus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r det h\u00e4r brevet har blivit uppl\u00e4st hos er, se till att det ocks\u00e5 blir l\u00e4st i f\u00f6rsamlingen i Laodikeia, och att ni sj\u00e4lva f\u00e5r l\u00e4sa det brev som kommer fr\u00e5n Laodikeia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och s\u00e4g till Archippos: \u201dSe till att du slutf\u00f6r den uppgift som Herren har gett dig.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e4r skriver jag, Paulus, min h\u00e4lsning med egen hand. Kom ih\u00e5g mig i f\u00e4ngelset. N\u00e5d \u00e5t er alla."
                }
            }
        }
    }
}