{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Daniel",
    "book_nr": "27",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniel vid Nebukadnessars hov - I Juda kung Jojakims tredje regerings\u00e5r kom Babyloniens kung Nebukadnessar mot Jerusalem och bel\u00e4grade staden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren \u00f6verl\u00e4mnade Jojakim, kungen av Juda, \u00e5t honom, liksom en del av f\u00f6rem\u00e5len i Guds hus. Han tog med sig dem till sin guds hus i Shinar och f\u00f6rde dem till sin guds skattkammare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan gav kungen i uppdrag \u00e5t Aspenas, chefen f\u00f6r hans hovtj\u00e4nstem\u00e4n, att bland israeliterna v\u00e4lja ut unga m\u00e4n fr\u00e5n den kungliga familjen och fr\u00e5n andra framst\u00e5ende sl\u00e4kter,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5dana som inte hade n\u00e5gra fysiska defekter, som s\u00e5g bra ut, var beg\u00e5vade, kloka och kunniga, som kvalificerade att tj\u00e4nstg\u00f6ra i det kungliga palatset. De skulle undervisas i kald\u00e9ernas litteratur och spr\u00e5k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungen best\u00e4mde att en daglig portion av mat och vin skulle serveras dem fr\u00e5n hans eget bord. De skulle utbildas i tre \u00e5r f\u00f6r att d\u00e4refter tr\u00e4da i kungens tj\u00e4nst."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bland dem fanns Daniel, Hananja, Mishael och Asarja, fr\u00e5n Judas stam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men chefen f\u00f6r hovtj\u00e4nstem\u00e4nnen gav dem nya namn: Daniel kallades Belteshassar, Hananja kallades Shadrak, Mishael kallades Meshak och Asarja kallades Aved-Nego."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Daniel best\u00e4mde sig f\u00f6r att inte orena sig med kungens mat och vin. Han bad chefen f\u00f6r hovtj\u00e4nstem\u00e4nnen om lov att f\u00e5 slippa orena sig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud l\u00e4t Daniel finna n\u00e5d och v\u00e4lvilja hos chefen f\u00f6r hovtj\u00e4nstem\u00e4nnen,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men denne sa till Daniel: \u201dJag \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r min herre kungen, som har best\u00e4mt vad ni ska \u00e4ta och dricka. Varf\u00f6r skulle han beh\u00f6va finna att ni ser s\u00e4mre ut \u00e4n de andra unga m\u00e4nnen i er \u00e5lder? D\u00e5 skulle jag riskera mitt huvud f\u00f6r er inf\u00f6r kungen.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Daniel sa till vakten, som chefen f\u00f6r hovtj\u00e4nstem\u00e4nnen hade utsett att ha uppsikt \u00f6ver honom och Hananja, Mishael och Asarja:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dTesta oss, dina tj\u00e4nare, under en tiodagarsperiod: Ge oss bara gr\u00f6nsaker att \u00e4ta och vatten att dricka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e4mf\u00f6r oss sedan med de unga m\u00e4n som har \u00e4tit kungens mat. Behandla sedan dina tj\u00e4nare efter vad du ser.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han lyssnade till dem och testade dem i tio dagar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efter de tio dagarna s\u00e5g de b\u00e4ttre och mer v\u00e4ln\u00e4rda ut \u00e4n alla de unga m\u00e4n som \u00e4tit kungens mat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vakten l\u00e4t dem d\u00e5 slippa den mat och det vin som var best\u00e4mt f\u00f6r dem och gav dem gr\u00f6nsaker i st\u00e4llet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gud gav dessa fyra unga m\u00e4n kunskap och insikt i all slags litteratur och l\u00e4rdom. Daniel kunde dessutom f\u00f6rst\u00e5 alla slags syner och dr\u00f6mmar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r den tid som kungen hade best\u00e4mt var \u00f6ver f\u00f6rde chefen f\u00f6r hovtj\u00e4nstem\u00e4nnen fram dem inf\u00f6r Nebukadnessar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kungen samtalade med dem och fann ingen bland alla andra som var som Daniel, Hananja, Mishael och Asarja. S\u00e5 tr\u00e4dde de i kungens tj\u00e4nst."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I alla fr\u00e5gor som kr\u00e4vde vishet och f\u00f6rst\u00e5nd och d\u00e4r kungen r\u00e5dfr\u00e5gade dem fann han dem tio g\u00e5nger visare \u00e4n alla magiker och besv\u00e4rjare i hela hans rike."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Daniel blev kvar d\u00e4r \u00e4nda till kung Kyros f\u00f6rsta regerings\u00e5r."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetior \u00f6ver v\u00e4rldens nationer - (2:1\u20147:28) I sitt andra regerings\u00e5r hade Nebukadnessar dr\u00f6mmar, och han blev orolig och kunde inte sova."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kungen gav order om att tillkalla magikerna, besv\u00e4rjarna, trollkarlarna och astrologerna f\u00f6r att de skulle tala om f\u00f6r honom vad det var han hade dr\u00f6mt. De kom och st\u00e4llde sig inf\u00f6r kungen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen sa till dem: \u201dJag har haft en dr\u00f6m som g\u00f6r mig oroad, och jag vill veta vad det var f\u00f6r en dr\u00f6m.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 svarade astrologerna kungen p\u00e5 arameiska: \u201dO kung, m\u00e5 du leva f\u00f6r evigt! Tala om dr\u00f6mmen f\u00f6r oss, dina tj\u00e4nare, s\u00e5 ska vi sedan f\u00f6rklara vad den betyder.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men kungen svarade astrologerna: \u201dNej, detta \u00e4r mitt fasta beslut: Om ni inte kan tala om f\u00f6r mig vad det var jag dr\u00f6mde och vad det betyder, ska ni huggas i stycken och era hus f\u00f6rvandlas till soph\u00f6gar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men om ni kan redog\u00f6ra f\u00f6r dr\u00f6mmen och dess betydelse ska ni f\u00e5 b\u00e5de g\u00e5vor och bel\u00f6ningar och stora hedersbevis av mig. S\u00e5 tala nu om f\u00f6r mig vad det var jag dr\u00f6mde och vad det betyder!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De sa \u00e4n en g\u00e5ng: \u201dM\u00e5 kungen tala om dr\u00f6mmen f\u00f6r sina tj\u00e4nare, s\u00e5 ska vi ber\u00e4tta vad den betyder.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kungen svarade: \u201dJag inser tydligt att ni bara f\u00f6rs\u00f6ker vinna tid, eftersom ni f\u00f6rst\u00e5r att mitt beslut st\u00e5r fast."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om ni inte kan tala om vad jag dr\u00f6mde, kan domen \u00f6ver er bara bli en. Ni har gjort en konspiration att tala om f\u00f6r mig falska och l\u00f6gnaktiga ting, i hopp om att situationen ska f\u00f6r\u00e4ndras. Tala allts\u00e5 nu om f\u00f6r mig vad jag har dr\u00f6mt, s\u00e5 vet jag att ni ocks\u00e5 kan s\u00e4ga vad det betyder!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Astrologerna svarade kungen: \u201dDet finns ingen m\u00e4nniska p\u00e5 jorden som kan tala om det kungen beg\u00e4r! Aldrig har n\u00e5gon kung, hur stor och m\u00e4ktig han \u00e4n har varit, bett om n\u00e5got liknande av en magiker, besv\u00e4rjare eller astrolog."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det kungen beg\u00e4r \u00e4r f\u00f6r sv\u00e5rt. Det kan ingen uppenbara f\u00f6r kungen, f\u00f6rutom gudarna, och de bor ju inte bland m\u00e4nniskorna.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta gjorde kungen s\u00e5 vred och rasande att han befallde att alla visa i Babylon skulle avr\u00e4ttas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r p\u00e5budet om de visas avr\u00e4ttning hade utf\u00e4rdats, s\u00f6kte man \u00e4ven efter Daniel och hans kamrater, f\u00f6r att d\u00f6da ocks\u00e5 dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 talade Daniel med kloka, v\u00e4lvalda ord till Arjok, bef\u00e4lhavaren \u00f6ver kungens livvakt, som g\u00e5tt ut f\u00f6r att d\u00f6da de visa i Babylon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade Arjok, kungens bef\u00e4lhavare: \u201dVarf\u00f6r har kungen utf\u00e4rdat en s\u00e5dan str\u00e4ng befallning?\u201d D\u00e5 ber\u00e4ttade Arjok f\u00f6r Daniel vad som hade h\u00e4nt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Daniel gick in till kungen och bad om att f\u00e5 tid p\u00e5 sig, s\u00e5 skulle han ber\u00e4tta vad dr\u00f6mmen betydde."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan gick han hem och talade om f\u00f6r sina kamrater Hananja, Mishael och Asarja hur det l\u00e5g till."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han uppmanade dem att be himlens Gud visa dem barmh\u00e4rtighet och avsl\u00f6ja hemligheten, s\u00e5 att Daniel och hans kamrater inte skulle avr\u00e4ttas med de \u00f6vriga visa i Babylon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om natten uppenbarades hemligheten f\u00f6r Daniel i en syn. Daniel prisade d\u00e5 himlens Gud"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och sa: \u201dV\u00e4lsignat \u00e4r Guds namn i all evighet, f\u00f6r visheten och kraften \u00e4r hans."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han l\u00e5ter tider och skeden skifta. Han avs\u00e4tter kungar, och han tills\u00e4tter kungar. Han ger de visa deras vishet och de f\u00f6rst\u00e5ndiga deras f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han avsl\u00f6jar det som \u00e4r djupt och f\u00f6rdolt, han vet vad som finns i m\u00f6rkret, och hos honom bor ljuset."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dig, mina f\u00f6rf\u00e4ders Gud, tackar och prisar jag, f\u00f6r du har gett mig vishet och kraft, och nu har du l\u00e5tit mig veta det som vi bad dig om. Du har l\u00e5tit oss veta svaret p\u00e5 kungens fr\u00e5ga.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Daniel tyder dr\u00f6mmen - Sedan gick Daniel till Arjok, som f\u00e5tt befallningen av kungen att avr\u00e4tta Babylons alla visa m\u00e4n, och sa till honom: \u201dAvr\u00e4tta inte de visa i Babylon! F\u00f6r mig bara till kungen, s\u00e5 ska jag ber\u00e4tta f\u00f6r honom uttydningen.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Arjok skyndade iv\u00e4g med Daniel till kungen och sa till honom: \u201dJag har hittat en man bland de judiska landsflyktiga som kan ge kungen uttydningen.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade Daniel, som f\u00e5tt namnet Belteshassar: \u201dKan du tala om f\u00f6r mig vad jag dr\u00f6mde och vad det betyder?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Daniel svarade kungen: \u201dDen hemlighet kungen fr\u00e5gar om kan inga visa m\u00e4n, besv\u00e4rjare, magiker eller teckentydare avsl\u00f6ja f\u00f6r kungen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men det finns en Gud i himlen som uppenbarar hemligheter, och han har l\u00e5tit kung Nebukadnessar veta vad som ska ske i framtiden. Detta var din dr\u00f6m och dina syner du hade p\u00e5 din b\u00e4dd:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du, o kung, l\u00e5g p\u00e5 din b\u00e4dd och kom att t\u00e4nka p\u00e5 vad som ska ske i framtiden. Han som uppenbarar hemligheter l\u00e4t dig veta vad som ska ske."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Denna hemlighet har uppenbarats f\u00f6r mig, inte d\u00e4rf\u00f6r att jag skulle vara visare \u00e4n alla andra levande varelser, utan f\u00f6r att du, o kung, ska f\u00e5 veta dess betydelse och f\u00f6rst\u00e5 dina innersta tankar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Du s\u00e5g, o kung, i din syn en stor staty, en v\u00e4ldig, starkt gl\u00e4nsande staty framf\u00f6r dig, f\u00f6rskr\u00e4cklig att se p\u00e5."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Huvudet p\u00e5 statyn var av rent guld, br\u00f6stet och armarna av silver, buken och h\u00f6fterna av koppar,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "benen av j\u00e4rn och f\u00f6tterna dels av j\u00e4rn och dels av lera."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Medan du s\u00e5g p\u00e5 den rycktes en sten loss, men inte med m\u00e4nniskoh\u00e4nder. Den tr\u00e4ffade statyns f\u00f6tter av j\u00e4rn och lera och krossade dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 krossades alltsammans, j\u00e4rn, lera, koppar, silver och guld, och blev som agnarna p\u00e5 tr\u00f6skplatserna om sommaren, bortf\u00f6rda av vinden, s\u00e5 att inget sp\u00e5r av dem l\u00e4ngre gick att finna. Men stenen som tr\u00e4ffade statyn blev till ett stort berg som uppfyllde hela jorden."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e5 var dr\u00f6mmen, och nu vill vi tala om f\u00f6r kungen vad den betyder."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dig, o kung, kungarnas kung, har himlens Gud gett rike, makt, styrka och \u00e4ra."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "I din hand har han gett m\u00e4nskligheten, var de \u00e4n bor, markens djur och himlens f\u00e5glar, och l\u00e5tit dig regera \u00f6ver dem alla. Du \u00e4r huvudet av guld."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men efter dig uppst\u00e5r ett annat rike, ringare \u00e4n ditt, och d\u00e4refter ett tredje rike av koppar. Det ska regera \u00f6ver hela jorden."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Det fj\u00e4rde riket ska bli starkt som j\u00e4rn, och s\u00e5 som j\u00e4rnet krossar och sl\u00e5r s\u00f6nder, s\u00e5 ska det krossa och bryta ner alla de andra."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Att du s\u00e5g f\u00f6tterna och t\u00e5rna vara dels av lera, dels av j\u00e4rn, betecknar ett splittrat rike, som dock har n\u00e5got av j\u00e4rnets fasthet; du s\u00e5g ju j\u00e4rnet vara blandat med lera."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "T\u00e5rna, dels av j\u00e4rn och dels av lera, betyder att riket \u00e4r delvis starkt, delvis svagt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Att du s\u00e5g j\u00e4rnet vara blandat med lera betyder att det trots gifterm\u00e5l m\u00e4nniskor emellan inte kan f\u00f6rbli enat, lika lite som j\u00e4rn och lera kan f\u00f6renas med varandra."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Under dessa kungars tid kommer himlens Gud att uppr\u00e4tta ett rike som aldrig ska f\u00f6rst\u00f6ras. Inte heller ska det \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t n\u00e5got annat folk. Det ska krossa och utpl\u00e5na alla dessa andra riken och sj\u00e4lvt best\u00e5 f\u00f6r evigt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du s\u00e5g ju att en sten rycktes loss fr\u00e5n berget, utan m\u00e4nniskoh\u00e4nder, och krossade j\u00e4rn, koppar, lera, silver och guld. Den store Guden har visat kungen vad som kommer att ske i framtiden. Dr\u00f6mmen \u00e4r sann och tydningen tillf\u00f6rlitlig.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll Nebukadnessar ner inf\u00f6r Daniel och tillbad honom och befallde att man skulle b\u00e4ra fram offer och t\u00e4nda r\u00f6kelse inf\u00f6r honom."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Kungen sa till Daniel: \u201dEr Gud \u00e4r sannerligen en Gud \u00f6ver alla gudar, en Herre \u00f6ver kungar, och en som uppenbarar hemligheter, eftersom du har kunnat avsl\u00f6ja denna hemlighet.\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Kungen utn\u00e4mnde Daniel till ett h\u00f6gt \u00e4mbete och \u00f6ver\u00f6ste honom med m\u00e5nga g\u00e5vor. Han gjorde honom till h\u00e4rskare \u00f6ver hela provinsen Babylon, och han blev chef \u00f6ver alla de visa d\u00e4r."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "P\u00e5 Daniels beg\u00e4ran uts\u00e5g kungen dessutom Shadrak, Meshak och Aved-Nego till att f\u00f6rvalta provinsen Babylon. Daniel sj\u00e4lv stannade vid kungens hov."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guldstatyn och den brinnande ugnen - Kung Nebukadnessar l\u00e4t tillverka en guldstaty, som var 30 meter h\u00f6g och 3 meter bred och st\u00e4llde upp den p\u00e5 Durasl\u00e4tten i provinsen Babylon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan skickade han bud och kallade samman satraper, landsh\u00f6vdingar, st\u00e5th\u00e5llare, r\u00e5dgivare, skattm\u00e4stare, domare, lagm\u00e4n och alla andra \u00e4mbetsm\u00e4n i provinserna och inbj\u00f6d dem att komma till invigningen av statyn som han hade st\u00e4llt upp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 samlades satraperna, landsh\u00f6vdingarna, st\u00e5th\u00e5llarna, r\u00e5dgivarna, skattm\u00e4starna, domarna, lagm\u00e4nnen och alla andra \u00e4mbetsm\u00e4n i provinserna f\u00f6r invigningen av statyn som kung Nebukadnessar hade st\u00e4llt upp. N\u00e4r de nu stod framf\u00f6r den,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ropade en h\u00e4rold h\u00f6gt: \u201dDetta \u00e4r befallningen till er, folk, nationer och spr\u00e5kgrupper:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r ni h\u00f6r ljudet av horn, fl\u00f6jter, cittror, lyror, harpor, pipor och alla andra slags instrument, ska ni falla ner och tillbe guldstatyn som kung Nebukadnessar har st\u00e4llt upp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som inte faller ner och tillber ska omedelbart kastas i den brinnande ugnen.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 snart de h\u00f6rde ljudet av horn, fl\u00f6jter, cittror, lyror, harpor, pipor och alla andra slags instrument f\u00f6ll alla ner, m\u00e4nniskor fr\u00e5n alla folk, nationer och spr\u00e5kgrupper, och tillbad guldstatyn som kung Nebukadnessar hade st\u00e4llt upp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men d\u00e5 kom n\u00e5gra kaldeiska m\u00e4n och anklagade judarna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De sa till kung Nebukadnessar: \u201dM\u00e5 kungen leva f\u00f6r evigt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du, o kung, utf\u00e4rdade ju en befallning att var och en som h\u00f6r ljudet av horn, fl\u00f6jter, cittror, lyror, harpor, pipor och alla andra slags instrument m\u00e5ste falla ner och tillbe guldstatyn,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och att den som inte faller ner och tillber ska kastas i den brinnande ugnen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men h\u00e4r finns n\u00e5gra judar som du har tillsatt att f\u00f6rvalta provinsen Babylon: Shadrak, Meshak och Aved-Nego, som inte bryr sig om dig, o kung. De tj\u00e4nar inte dina gudar och tillber inte guldstatyn som du har st\u00e4llt upp.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nebukadnessar blev d\u00e5 rasande av vrede och befallde att man skulle h\u00e4mta Shadrak, Meshak och Aved-Nego. S\u00e5 f\u00f6rdes m\u00e4nnen fram inf\u00f6r kungen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nebukadnessar fr\u00e5gade dem: \u201d\u00c4r det sant, Shadrak, Meshak och Aved-Nego, att ni v\u00e4grar att tj\u00e4na mina gudar och tillbe den guldstaty jag har st\u00e4llt upp?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det \u00e4r i sin ordning, om ni nu, n\u00e4r ni h\u00f6r ljudet av horn, fl\u00f6jter, cittror, lyror, harpor, pipor och alla andra slags instrument, faller ner och tillber statyn som jag l\u00e5tit g\u00f6ra. Men om ni v\u00e4grar att tillbe kommer ni omedelbart att kastas i den brinnande ugnen. Och vilken gud kan d\u00e5 r\u00e4dda er ur min hand?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Shadrak, Meshak och Aved-Nego svarade kungen: \u201dNebukadnessar, vi beh\u00f6ver inte f\u00f6rs\u00f6ka f\u00f6rsvara oss inf\u00f6r dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om den Gud vi dyrkar kan r\u00e4dda oss ur den brinnande ugnen och ur din hand, s\u00e5 r\u00e4ddar han oss."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men om inte, ska du veta, o kung, att vi \u00e4nd\u00e5 inte dyrkar dina gudar eller tillber den guldstaty som du har st\u00e4llt upp.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 blev Nebukadnessar rasande p\u00e5 Shadrak, Meshak och Aved-Nego, och hans ansiktsuttryck f\u00f6rvandlades. Han befallde att ugnen skulle g\u00f6ras sju g\u00e5nger hetare \u00e4n vanligt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan gav han n\u00e5gra av sina starkaste soldater order att binda Shadrak, Meshak och Aved-Nego och kasta dem i den brinnande ugnen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Man band dem och kastade in dem i den brinnande ugnen, kl\u00e4dda i mantlar, byxor, turbaner och andra kl\u00e4der."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men eftersom kungens befallning var s\u00e5 str\u00e4ng och ugnen s\u00e5 fruktansv\u00e4rt het, slog l\u00e5gorna ihj\u00e4l de soldater som f\u00f6rde Shadrak, Meshak och Aved-Nego dit upp."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dessa tre m\u00e4n, Shadrak, Meshak och Aved-Nego, f\u00f6ll bundna i den brinnande ugnen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 blev kung Nebukadnessar f\u00f6rskr\u00e4ckt, hoppade pl\u00f6tsligt upp och fr\u00e5gade sina r\u00e5dgivare: \u201dKastade vi inte in tre m\u00e4n bundna i elden?\u201d De svarade kungen: \u201dJo, visst gjorde vi det, o kung.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han sa: \u201dMen nu ser jag fyra m\u00e4n, som g\u00e5r omkring i elden. De \u00e4r inte bundna, elden har inte skadat dem, och den fj\u00e4rde ser ut som en gudason.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nebukadnessar gick n\u00e4rmare den brinnande ugnens \u00f6ppning och ropade: \u201dShadrak, Meshak och Aved-Nego, den h\u00f6gste Gudens tj\u00e4nare! Kom ut! Kom ut!\u201d D\u00e5 steg Shadrak, Meshak och Aved-Nego ut ur elden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r satraperna, landsh\u00f6vdingarna, st\u00e5th\u00e5llarna och kungens r\u00e5dgivare tr\u00e4ngdes omkring m\u00e4nnen, s\u00e5g de att elden inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt hade skadat deras kroppar. Inte ens h\u00e5ret p\u00e5 deras huvuden var svett. Deras mantlar var oskadade, och det luktade inte ens r\u00f6k om dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 tog Nebukadnessar till orda: \u201dV\u00e4lsignad \u00e4r Shadraks, Meshaks och Aved-Negos Gud, som skickade sin \u00e4ngel och r\u00e4ddade sina tj\u00e4nare. De f\u00f6rtr\u00f6stade p\u00e5 honom, trotsade kungens befallning och var villiga att ge sina liv hellre \u00e4n att tj\u00e4na och tillbe n\u00e5gon annan gud \u00e4n sin egen Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r befaller jag nu att den som s\u00e4ger n\u00e5got emot Shadraks, Meshaks och Aved-Negos Gud, fr\u00e5n vilket folk, vilken nation eller spr\u00e5kgrupp han \u00e4n kommer, ska slitas i stycken och hans hus f\u00f6rvandlas till en soph\u00f6g, f\u00f6r det finns ingen annan gud som kan r\u00e4dda s\u00e5 h\u00e4r.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kungen befordrade sedan Shadrak, Meshak och Aved-Nego i provinsen Babylon."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag, Nebukadnessar, levde i lugn och ro i mitt palats och hade framg\u00e5ng."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 fick jag en dr\u00f6m som skr\u00e4mde mig. Jag blev f\u00f6rf\u00e4rad av dr\u00f6mbilder p\u00e5 min b\u00e4dd och av syner jag s\u00e5g."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag gav en befallning att alla visa m\u00e4n i Babylon skulle h\u00e4mtas till mig f\u00f6r att tyda dr\u00f6mmen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r magikerna, besv\u00e4rjarna, astrologerna och teckentydarna kom och jag ber\u00e4ttade dr\u00f6mmen f\u00f6r dem, kunde de inte s\u00e4ga vad den betydde."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Till slut kom Daniel till mig, han som kallas Belteshassar efter min gud. Han har heliga gudars ande i sig. Jag ber\u00e4ttade dr\u00f6mmen \u00e4ven f\u00f6r honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dBelteshassar, du den fr\u00e4mste bland mina magiker, jag vet att heliga gudars ande bor i dig och att ingen hemlighet \u00e4r f\u00f6r sv\u00e5r f\u00f6r dig. Det h\u00e4r s\u00e5g jag i min dr\u00f6m, tala om f\u00f6r mig vad det betyder:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag l\u00e5g p\u00e5 min b\u00e4dd och s\u00e5g ett tr\u00e4d mitt p\u00e5 jorden. Det var mycket h\u00f6gt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tr\u00e4det v\u00e4xte sig s\u00e5 stort och h\u00f6gt att det n\u00e5dde upp till himlen, och det syntes till v\u00e4rldens \u00e4nde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dess l\u00f6vverk var vackert, och det gav mycket frukt, tillr\u00e4ckligt f\u00f6r alla att \u00e4ta. Markens djur fann skugga under det, f\u00e5glar byggde bo p\u00e5 dess grenar, och alla varelser fick sin f\u00f6da av det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 fick jag se, d\u00e4r jag l\u00e5g p\u00e5 min b\u00e4dd, en helig v\u00e4ktare komma ner fr\u00e5n himlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han ropade h\u00f6gt: \u2019Hugg ner tr\u00e4det! Sk\u00e4r av grenarna, slit av l\u00f6ven och sprid ut frukten, s\u00e5 att djuren som h\u00e5ller till under det flyr, liksom f\u00e5glarna fr\u00e5n dess grenar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men l\u00e4mna kvar stubben med r\u00f6tterna i jorden, i markens gr\u00e4s, fastbunden med en kedja av j\u00e4rn och koppar. Han ska fuktas av himlens dagg och leva med djuren bland vegetationen p\u00e5 jorden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han ska f\u00f6rvandlas och f\u00e5 ett djurs sinne. S\u00e5 ska sju \u00e5r g\u00e5."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta har v\u00e4ktarna best\u00e4mt, och denna dom har de heliga tillk\u00e4nnagett. F\u00f6r de som lever ska inse att den H\u00f6gste r\u00e5der \u00f6ver m\u00e4nniskors riken och kan ge dem till vem han vill och s\u00e4tta den l\u00e4gsta till h\u00e4rskare \u00f6ver dem.\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 var den dr\u00f6m, som jag, kung Nebukadnessar, hade. Tala nu om f\u00f6r mig, Belteshassar, vad den betyder! Ingen av de visa i mitt rike kan tyda den \u00e5t mig, men du kan, f\u00f6r heliga gudars ande \u00e4r i dig.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Daniel tyder dr\u00f6mmen - Daniel, som kallades Belteshassar, blev f\u00f6r en stund f\u00f6rvirrad och f\u00f6rskr\u00e4ckt av sina tankar. Men kungen sa till honom: \u201dBelteshassar, l\u00e5t inte dr\u00f6mmen och dess betydelse skr\u00e4mma dig!\u201d Belteshassar svarade: \u201dMin herre, om dr\u00f6mmen \u00e4nd\u00e5 kunde g\u00e4lla dina fiender, och dess inneb\u00f6rd dina motst\u00e5ndare!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tr\u00e4det som du s\u00e5g v\u00e4xa s\u00e5 stort och h\u00f6gt, med en topp som n\u00e5dde upp till himlen, synligt \u00f6ver hela v\u00e4rlden,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och som hade ett vackert l\u00f6vverk och som gav mycket frukt, tillr\u00e4ckligt f\u00f6r alla att \u00e4ta, under vilket markens djur levde och p\u00e5 vars grenar f\u00e5glar bodde\u2006\u2013"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "det \u00e4r du sj\u00e4lv, o kung. Du har vuxit dig s\u00e5 stor och stark att din makt n\u00e5r \u00e4nda upp till himlen, och du regerar \u00e4nda ut till v\u00e4rldens \u00e4nde."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kungen s\u00e5g en helig v\u00e4ktare komma ner fr\u00e5n himlen och s\u00e4ga: \u2019Hugg ner tr\u00e4det och f\u00f6rst\u00f6r det, men l\u00e4mna stubben med r\u00f6tterna kvar i jorden, i markens gr\u00e4s, fastbunden med en kedja av j\u00e4rn och koppar. Han ska fuktas av himlens dagg och leva med markens djur, tills sju \u00e5r har g\u00e5tt.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det h\u00e4r \u00e4r tydningen, o kung, och detta \u00e4r vad den H\u00f6gste har beslutat att l\u00e5ta drabba dig, min herre och kung:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du kommer att drivas bort fr\u00e5n m\u00e4nskliga boningar och f\u00e5 bo bland markens djur, \u00e4ta gr\u00e4s som oxar och fuktas av himlens dagg. S\u00e5 ska det vara under sju \u00e5r, tills du har insett att den H\u00f6gste regerar \u00f6ver m\u00e4nniskors riken och ger dem \u00e5t vem han vill."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men befallningen att l\u00e4mna kvar stubben med r\u00f6tterna betyder att du ska f\u00e5 tillbaka ditt rike igen, n\u00e4r du har insett att det \u00e4r himlen som regerar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Lyd d\u00e4rf\u00f6r mitt r\u00e5d, o kung, g\u00f6r dig av med din synd genom att g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdigt och med din skuld genom att vara barmh\u00e4rtig mot de fattiga! D\u00e5 kan det h\u00e4nda att din framg\u00e5ng f\u00e5r best\u00e5.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dr\u00f6mmen g\u00e5r i uppfyllelse - Allt detta drabbade kung Nebukadnessar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tolv m\u00e5nader senare gick kungen omkring p\u00e5 taket till sitt palats i Babylon"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och sa f\u00f6r sig sj\u00e4lv: \u201d\u00c4r inte detta det stora Babylon, som jag sj\u00e4lv har byggt till ett kungligt residens, med min m\u00e4ktiga kraft, till mitt majest\u00e4ts \u00e4ra!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Medan orden fortfarande var p\u00e5 hans l\u00e4ppar, kom en r\u00f6st fr\u00e5n himlen: \u201dKung Nebukadnessar, detta \u00e4r best\u00e4mt f\u00f6r dig: Ditt rike har tagits ifr\u00e5n dig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du ska drivas bort ur m\u00e4nniskors n\u00e4rhet och f\u00e5 bo bland markens djur och \u00e4ta gr\u00e4s som oxarna. S\u00e5 ska sju \u00e5r g\u00e5, tills du inser att den H\u00f6gste regerar \u00f6ver m\u00e4nniskors riken och ger dem \u00e5t vem han vill.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I samma stund gick orden i uppfyllelse. Nebukadnessar blev bortf\u00f6rd och fick \u00e4ta gr\u00e4s som oxarna, och hans kropp fuktades av himlens dagg. Hans h\u00e5r v\u00e4xte och blev l\u00e5ngt som en \u00f6rns fj\u00e4drar och hans naglar som f\u00e5gelklor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men n\u00e4r den tiden hade g\u00e5tt, lyfte jag, Nebukadnessar, min blick mot himlen. Mitt f\u00f6rst\u00e5nd \u00e5terv\u00e4nde, och jag prisade den H\u00f6gste och lovade och \u00e4rade honom som lever i evighet. Hans v\u00e4lde \u00e4r ett evigt v\u00e4lde, hans rike varar fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Alla jordens inv\u00e5nare \u00e4r att betrakta som ingenting. Han g\u00f6r vad han vill med b\u00e5de himlens krafter och jordens folk. Ingen kan hindra honom eller s\u00e4ga: \u201dVad har du gjort?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Samtidigt som jag fick tillbaka mitt f\u00f6rst\u00e5nd, fick jag ocks\u00e5 tillbaka min h\u00e4rlighet och glans, till \u00e4ra f\u00f6r mitt rike. Mina r\u00e5dgivare och storm\u00e4n s\u00f6kte upp mig, jag fick tillbaka min tron och blev till och med m\u00e4ktigare \u00e4n tidigare."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag, Nebukadnessar, prisar nu och upph\u00f6jer och \u00e4rar himlens kung, f\u00f6r allt som han g\u00f6r \u00e4r sant och r\u00e4tt. Han har makt att krossa de h\u00f6gmodiga."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniel tyder skriften p\u00e5 v\u00e4ggen - Kung Belshassar h\u00f6ll en stor fest f\u00f6r sina tusen storm\u00e4n och drack vin med dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Medan Belshassar d\u00e5 drack vin beordrade han att man skulle h\u00e4mta de guld- och silverk\u00e4rl som hans far Nebukadnessar hade tagit fr\u00e5n templet i Jerusalem. Kungen sj\u00e4lv, hans storm\u00e4n, hans hustrur och bihustrur skulle dricka ur dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e4mtades guldk\u00e4rlen som man hade tagit ur stora salen i Guds hus i Jerusalem, och kungen, hans storm\u00e4n, hans hustrur och bihustrur drack ur dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De drack vin och prisade sina gudar av guld och silver, koppar och j\u00e4rn, tr\u00e4 och sten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt syntes fingrar fr\u00e5n en m\u00e4nniskohand skriva p\u00e5 den vitkalkade v\u00e4ggen, invid den stora ljusstaken i kungapalatset. Kungen s\u00e5g p\u00e5 handen n\u00e4r den skrev."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hans ansikte bleknade, hans tankar skr\u00e4mde honom, hans kn\u00e4n skakade och benen gav vika under honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han ropade h\u00f6gt att man skulle h\u00e4mta besv\u00e4rjarna, astrologerna och teckentydarna och sa till de visa m\u00e4nnen i Babylon: \u201dDen som kan l\u00e4sa skriften och tala om f\u00f6r mig vad den betyder ska bli kl\u00e4dd i purpur, f\u00e5 en guldkedja kring sin hals och bli den tredje mannen i riket.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men n\u00e4r kungens visa m\u00e4n kom var det ingen av dem som kunde f\u00f6rst\u00e5 skriften, \u00e4n mindre tala om vad den betydde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kung Belshassar blev alltmer f\u00f6rskr\u00e4ckt och allt blekare. Hans storm\u00e4n var uppskakade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r kungamodern fick h\u00f6ra vad kungen och storm\u00e4nnen sa, kom hon in i festsalen och sa: \u201dM\u00e5 kungen leva f\u00f6r evigt! Var inte s\u00e5 f\u00f6rskr\u00e4ckt och blek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det finns en man i ditt rike som har heliga gudars ande i sig. P\u00e5 din fars tid fann man hos honom insikt, f\u00f6rst\u00e5nd och vishet lik gudars vishet. Kung Nebukadnessar, din far, satte honom \u00f6ver magikerna, besv\u00e4rjarna, astrologerna och teckentydarna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Denne Daniel, som kungen gav namnet Belteshassar, har en enast\u00e5ende ande av kunskap och insikt. Han kan tyda dr\u00f6mmar och l\u00f6sa g\u00e5tor och sv\u00e5ra problem. Kalla hit Daniel, s\u00e5 ger han uttydningen.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Daniel f\u00f6rdes till kungen, och denne sa: \u201dS\u00e5 du \u00e4r Daniel, en av dem som min far kungen f\u00f6rde till exil fr\u00e5n Juda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt att du har gudars ande i dig och att man hos dig funnit insikt, f\u00f6rst\u00e5nd och enorm vishet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De visa m\u00e4nnen och besv\u00e4rjarna har f\u00f6rts till mig f\u00f6r att l\u00e4sa och tyda denna skrift, men de har inte kunnat ge n\u00e5gon f\u00f6rklaring."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt att du kan ge tydningar och l\u00f6sa sv\u00e5ra problem. Om du kan l\u00e4sa skriften och tala om f\u00f6r mig vad den betyder ska du kl\u00e4s i purpur, f\u00e5 en guldkedja om halsen och bli den tredje mannen i riket.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Daniel svarade kungen: \u201dBeh\u00e5ll dina g\u00e5vor och ge dina bel\u00f6ningar till n\u00e5gon annan! Jag ska l\u00e4sa skriften f\u00f6r kungen och tala om f\u00f6r honom vad den betyder \u00e4nd\u00e5."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O, kung, den h\u00f6gste Guden gav din far Nebukadnessar riket och storheten, \u00e4ran och h\u00e4rligheten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r den storhets skull som Gud gav honom darrade alla v\u00e4rldens folk, nationer och spr\u00e5k av fruktan f\u00f6r honom. Han d\u00f6dade vem han ville och skonade m\u00e4nniskors liv n\u00e4r han s\u00e5 ville. Han upph\u00f6jde vem han ville och f\u00f6rnedrade vem han ville."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men n\u00e4r han blev h\u00f6gmodig till sitt sinne och f\u00f6rh\u00e4rdad och arrogant till sin l\u00e4ggning, st\u00f6rtades han fr\u00e5n sin kungatron och ber\u00f6vades sin \u00e4ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han drevs ut fr\u00e5n m\u00e4nskligheten, hans innersta blev som ett djurs, och han bodde bland vild\u00e5snor. Han fick \u00e4ta gr\u00e4s som oxarna, och hans kropp fuktades av himlens dagg, tills han ins\u00e5g att den h\u00f6gste Guden regerar \u00f6ver alla m\u00e4nskliga riken och att han s\u00e4tter vem han vill till att regera \u00f6ver dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men du Belshassar, hans son, du har inte blivit \u00f6dmjuk, fast\u00e4n du k\u00e4nner till allt detta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du har satt dig upp mot himlens Herre och h\u00e4mtat till dig k\u00e4rlen fr\u00e5n hans tempel. Du och dina storm\u00e4n, hustrur och bihustrur har druckit vin ur dem medan ni prisat era gudar av silver, guld, koppar, j\u00e4rn, tr\u00e4 och sten, gudar som varken ser eller h\u00f6r eller fattar n\u00e5got. Men den Gud som har din livsande och hela din livsvandring i sin makt, honom har du inte \u00e4rat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har han s\u00e4nt denna hand som skrev denna skrift."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r lyder skriften som skrevs: Mene mene tekel u-farsin."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och detta \u00e4r vad det betyder: Mene\u2006\u2013\u2006Gud har r\u00e4knat ditt rikes dagar och gjort slut p\u00e5 det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tekel\u2006\u2013\u2006du \u00e4r v\u00e4gd p\u00e5 en v\u00e5g och funnen vara f\u00f6r l\u00e4tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Peres\u2006\u2013\u2006ditt rike \u00e4r delat och \u00f6verl\u00e4mnat \u00e5t meder och perser.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 Belshassars befallning blev d\u00e5 Daniel kl\u00e4dd i purpur, en guldkedja h\u00e4ngdes om hans hals, och han utropades till den tredje mannen i riket."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den natten blev Belshassar, kald\u00e9ernas kung, d\u00f6dad,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och medern Dareios tog \u00f6ver riket vid sextiotv\u00e5 \u00e5rs \u00e5lder."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniel i lejongropen - Dareios fann det f\u00f6r gott att tills\u00e4tta 120 satraper som skulle finnas \u00f6verallt i riket,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och \u00f6ver dem tre ministrar, av vilka Daniel var en. Satraperna skulle avl\u00e4gga r\u00e4kenskap f\u00f6r dem, s\u00e5 att kungen inte led n\u00e5gon f\u00f6rlust."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Daniel med sin enast\u00e5ende beg\u00e5vning visade sig snart vara dugligare \u00e4n de andra ministrarna och satraperna, och kungen hade planer p\u00e5 att s\u00e4tta honom \u00f6ver hela riket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De andra ministrarna och satraperna f\u00f6rs\u00f6kte d\u00e5 finna n\u00e5got att anm\u00e4rka p\u00e5 i Daniels tj\u00e4nsteut\u00f6vning, men de kunde inte hitta n\u00e5got. De kunde inte finna n\u00e5got korrupt hos honom, eftersom han var p\u00e5litlig och varken o\u00e4rlig eller slarvig. Man fann ingenting mot honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Till sist sa m\u00e4nnen: \u201dVi kommer aldrig att hitta n\u00e5got att anklaga denne Daniel f\u00f6r, f\u00f6rutom m\u00f6jligen n\u00e5got som g\u00e4ller hans Guds lag.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ministrarna och satraperna gick som en grupp till kungen och sa: \u201dKung Dareios, m\u00e5 du leva i evighet!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla rikets ministrar, landsh\u00f6vdingar, satraper, r\u00e5dgivare och st\u00e5th\u00e5llare har enats om att en kunglig f\u00f6rordning borde utf\u00e4rdas och ett p\u00e5bud ges att den som under de kommande trettio dagarna ber till n\u00e5gon annan, gud eller m\u00e4nniska, \u00e4n till dig, o kung, ska kastas i lejongropen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Utf\u00e4rda allts\u00e5 nu, o kung, detta p\u00e5bud och skriv ner det, s\u00e5 att det i enlighet med Mediens och Persiens orubbliga lag inte kan \u00e5terkallas.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kung Dareios gjorde s\u00e5 och skrev ner p\u00e5budet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Daniel fick veta att f\u00f6rordningen var utf\u00e4rdad gick han hem, d\u00e4r f\u00f6nstren i \u00f6verv\u00e5ningen var \u00f6ppna mot Jerusalem. D\u00e4r b\u00f6jde han kn\u00e4 tre g\u00e5nger om dagen, bad och tackade sin Gud, precis som han alltid hade gjort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gruppen av dessa m\u00e4n gick d\u00e5 dit och fann att Daniel bad och \u00e5kallade sin Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De gick till kungen och tog upp det kungliga p\u00e5budet: \u201dHar inte du utf\u00e4rdat ett p\u00e5bud att den som under de n\u00e4rmaste trettio dagarna tillber n\u00e5gon annan, gud eller m\u00e4nniska, \u00e4n dig, o kung, ska kastas i lejongropen?\u201d \u201dJo\u201d, svarade kungen, \u201ddet \u00e4r fastst\u00e4llt enligt Mediens och Persiens lag, som inte kan \u00e5terkallas.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade de f\u00f6r kungen: \u201dDaniel, en av de judiska f\u00e5ngarna, bryr sig inte om dig och ditt p\u00e5bud som du utf\u00e4rdat, o kung. Han f\u00f6rr\u00e4ttar sin b\u00f6n tre g\u00e5nger om dagen.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r kungen h\u00f6rde detta, blev han mycket bekymrad och best\u00e4mde sig f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka r\u00e4dda Daniel. \u00c4nda till solnedg\u00e5ngen anstr\u00e4ngde han sig f\u00f6r att komma p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt att r\u00e4dda honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan kom gruppen till kungen och sa: \u201dT\u00e4nk p\u00e5, o kung, att i medisk och persisk lag kan inget p\u00e5bud och ingen f\u00f6rordning som kungen utf\u00e4rdar \u00e5terkallas.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t kungen h\u00e4mta Daniel och kasta honom i lejongropen. Kungen sa till honom: \u201dM\u00e5tte din Gud som du st\u00e4ndigt tillber r\u00e4dda dig!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En sten h\u00e4mtades och lades \u00f6ver \u00f6ppningen, och kungen f\u00f6rseglade den med sitt eget och sina storm\u00e4ns sigill, s\u00e5 att ingenting skulle kunna \u00e4ndras n\u00e4r det g\u00e4llde Daniel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan gick kungen tillbaka till sitt palats och lade sig utan att \u00e4ta den natten. Han ville inte ha n\u00e5gon kvinna, och han l\u00e5g s\u00f6mnl\u00f6s."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kungen steg upp mycket tidigt i gryningen och skyndade sig ut till lejongropen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r han n\u00e4rmade sig gropen ropade han p\u00e5 Daniel med en \u00e4ngslig r\u00f6st: \u201dDaniel, du den levande Gudens tj\u00e4nare, kunde din Gud, som du st\u00e4ndigt tillber, r\u00e4dda dig fr\u00e5n lejonen?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Daniel kungen: \u201dM\u00e5 kungen leva i evighet!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Min Gud s\u00e4nde sin \u00e4ngel. Han st\u00e4ngde lejonens gap. De har inte r\u00f6rt mig, eftersom jag har befunnits vara oskyldig inf\u00f6r Gud, och inte heller har jag gjort n\u00e5got or\u00e4tt mot dig, o kung.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kungen blev utom sig av gl\u00e4dje och befallde att man skulle h\u00e4mta upp Daniel. N\u00e4r man hade lyft upp Daniel, kunde man inte finna n\u00e5gon skada p\u00e5 honom. Han hade litat p\u00e5 sin Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e5 kungens befallning h\u00e4mtade man sedan de m\u00e4n som hade anklagat Daniel och kastade dem i lejongropen tillsammans med deras barn och hustrur. Innan de ens hunnit ner till gropens botten var lejonen \u00f6ver dem och slet dem i stycken."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4refter skrev kung Dareios till alla folk, nationer och spr\u00e5kgrupper i hela riket: \u201dJag \u00f6nskar er stor v\u00e4lg\u00e5ng!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det \u00e4r min befallning att man \u00f6verallt i mitt rike ska b\u00e4va och frukta f\u00f6r Daniels Gud. Han \u00e4r den levande Guden, som evigt f\u00f6rblir. Hans rike ska aldrig g\u00e5 under, och hans makt tar aldrig slut."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han r\u00e4ddar och befriar, han g\u00f6r tecken och under i himlen och p\u00e5 jorden. Han har r\u00e4ddat Daniel fr\u00e5n lejonen.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Daniel hade framg\u00e5ng under hela Dareios regeringstid och likas\u00e5 under persern Kyros."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dr\u00f6mmen om fyra djur - Under Belshassars f\u00f6rsta \u00e5r som kung i Babylonien hade Daniel en dr\u00f6m och s\u00e5g syner medan han l\u00e5g d\u00e4r p\u00e5 sin b\u00e4dd. Han skrev ner dr\u00f6mmen och \u00e5tergav dess huvudsakliga inneh\u00e5ll."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Daniel ber\u00e4ttade: \u201dI en syn om natten s\u00e5g jag hur himlens fyra vindar r\u00f6rde upp det stora havet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyra stora djur steg upp ur havet, och de var alla olika."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det f\u00f6rsta liknade ett lejon, men det hade \u00f6rnvingar. Medan jag betraktade det slets vingarna av, och det restes fr\u00e5n marken och st\u00e4lldes p\u00e5 tv\u00e5 ben som en m\u00e4nniska, och det gavs ocks\u00e5 en m\u00e4nniskas f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag s\u00e5g ett annat djur, och detta andra s\u00e5g ut som en bj\u00f6rn. Det reste sig p\u00e5 sin ena sida och hade tre revben i gapet mellan t\u00e4nderna. Det fick uppmaningen: \u2019Res dig! Sluka mycket k\u00f6tt!\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4refter s\u00e5g jag ett djur till, och det liknade en leopard. Men p\u00e5 ryggen hade det fyra vingar lika f\u00e5gelvingar. Det hade fyra huvuden och fick en stor makt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g jag i synerna om natten ett fj\u00e4rde djur, mycket f\u00f6rskr\u00e4ckligt, skr\u00e4ckinjagande och enormt starkt. Det hade stora t\u00e4nder av j\u00e4rn. Det slukade och krossade och trampade under sina f\u00f6tter det som fanns kvar. Det var annorlunda \u00e4n de \u00f6vriga djuren, och det hade tio horn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Medan jag betraktade hornen fick jag se ett annat, mindre horn skjuta upp mellan dem. Tre av de f\u00f6rra hornen drogs bort framf\u00f6r det. Detta horn hade \u00f6gon som en m\u00e4nniska och en skrytsam mun."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag s\u00e5g hur troner blev utplacerade och den Evige bortom all tid tog plats. Hans kl\u00e4der var vita som sn\u00f6, och hans h\u00e5r som ren ull. Hans tron var eldsl\u00e5gor och dess hjul flammande eld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Framf\u00f6r honom fl\u00f6t en flod av eld. Tusen och \u00e5ter tusen betj\u00e4nade honom. Tiotusen och \u00e5ter tiotusen stod inf\u00f6r honom. R\u00e4tteg\u00e5ngen tog sin b\u00f6rjan och b\u00f6cker slogs upp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag fortsatte att betrakta det f\u00f6r hornets skrytsamma ords skull. Medan jag betraktade det blev djuret d\u00f6dat, och dess kropp f\u00f6rst\u00f6rdes och kastades i den brinnande elden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De andra djurens makt togs ifr\u00e5n dem, men de till\u00e4ts att leva \u00e4nnu en best\u00e4md tid och stund."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I mina syner om natten fick jag sedan se n\u00e5gon som liknade en m\u00e4nniskoson komma p\u00e5 himlens moln. Han n\u00e4rmade sig den Evige bortom all tid och f\u00f6rdes fram inf\u00f6r honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c5t honom gavs makt, \u00e4ra och rike. M\u00e4nniskor fr\u00e5n alla folk, nationer och spr\u00e5k tillbad honom. Hans v\u00e4lde \u00e4r evigt och ska aldrig ta slut, och hans rike ska aldrig g\u00e5 under."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Uttydning av dr\u00f6mmen Jag, Daniel, var djupt omskakad inombords, och synerna jag hade sett skr\u00e4mde mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag gick fram till en av dem som stod d\u00e4r och fr\u00e5gade honom vad alltsammans betydde. Han f\u00f6rklarade det f\u00f6r mig:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2019De fyra stora djuren \u00e4r fyra riken som ska uppst\u00e5 p\u00e5 jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men den H\u00f6gstes heliga ska f\u00e5 riket och \u00e4ga det f\u00f6r evigt, i evigheters evigheter.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan ville jag veta den sanna inneb\u00f6rden av det fj\u00e4rde djuret, det som var olikt alla de andra, s\u00e5 fruktansv\u00e4rt skr\u00e4ckinjagande, med t\u00e4nder av j\u00e4rn och klor av koppar, och som slukade och krossade och trampade under sina f\u00f6tter det som fanns kvar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ville ocks\u00e5 veta om de tio hornen p\u00e5 dess huvud och om det nya hornet som sk\u00f6t upp och f\u00f6r vilket de tre andra f\u00f6ll\u2006\u2013\u2006hornet med \u00f6gon och en skrytsam mun och som s\u00e5g st\u00f6rre ut \u00e4n de \u00f6vriga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag s\u00e5g att hornet f\u00f6rde krig mot de heliga och besegrade dem,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "tills den Evige bortom all tid kom och domen avkunnades och gav den H\u00f6gstes heliga r\u00e4tt, och de heliga fick ta riket i besittning."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han sa vidare: \u2019Det fj\u00e4rde djuret \u00e4r ett fj\u00e4rde rike som ska uppst\u00e5 p\u00e5 jorden, olikt alla de andra rikena. Det ska uppsluka hela v\u00e4rlden, trampa ner den och krossa den."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De tio hornen \u00e4r tio kungar som ska uppst\u00e5 i detta rike, och efter dem ytterligare en, som \u00e4r olik de \u00f6vriga och som ska sl\u00e5 ner tre kungar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ska tala mot den H\u00f6gste, f\u00f6rf\u00f6lja den H\u00f6gstes heliga och f\u00f6rs\u00f6ka att f\u00f6r\u00e4ndra tider och lagar. De ska l\u00e4mnas i hans h\u00e4nder under en tid och tv\u00e5 tider och en halv tid."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men en domstol ska sammantr\u00e4da och ta ifr\u00e5n honom hans v\u00e4lde och f\u00f6rg\u00f6ra och utpl\u00e5na det f\u00f6r all framtid."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan ska v\u00e4ldet, makten och rikenas storhet under hela himlen ges till det folk som \u00e4r den H\u00f6gstes heliga. Hans rike \u00e4r ett evigt rike, och alla h\u00e4rskare ska tj\u00e4na och lyda honom.\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Detta \u00e4r slutet p\u00e5 skildringen. Jag, Daniel, var djupt oroad av mina tankar, och jag bleknade, men jag beh\u00f6ll allt detta f\u00f6r mig sj\u00e4lv.\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels \u00f6de - (8:1\u201412:13)Synen om baggen och bocken - Under kung Belshassars tredje regerings\u00e5r hade jag, Daniel, en syn efter den jag f\u00f6rst hade sett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I min syn s\u00e5g jag mig sj\u00e4lv i Susa, den bef\u00e4sta staden i provinsen Elam, och i min syn s\u00e5g jag mig st\u00e5 vid floden Ulaj."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e5g mig omkring, fick jag se en bagge med tv\u00e5 horn st\u00e5 vid flodstranden. Hornen var l\u00e5nga, men det ena var l\u00e4ngre \u00e4n det andra, och det l\u00e4ngre hade vuxit fram senare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag s\u00e5g baggen st\u00e5nga mot v\u00e4ster, norr och s\u00f6der. Inget djur kunde st\u00e5 emot den, och ingen kunde r\u00e4dda n\u00e5got ur dess v\u00e5ld. Den gjorde vad den ville och blev mycket m\u00e4ktig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Medan jag funderade \u00f6ver detta d\u00f6k pl\u00f6tsligt en bock upp fr\u00e5n v\u00e4ster. Den for fram \u00f6ver hela jorden utan att vidr\u00f6ra marken, och den hade ett stort horn i pannan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den kom mot baggen med de tv\u00e5 hornen, den som jag hade sett st\u00e5 vid flodstranden, och anf\u00f6ll den i stort raseri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag s\u00e5g den rusa inp\u00e5 baggen och ursinnigt st\u00f6ta till den, s\u00e5 att dess b\u00e5da horn br\u00f6ts av. Baggen hade ingen kraft att st\u00e5 emot, utan bocken st\u00e5ngade omkull den p\u00e5 marken och trampade ner den, och det fanns ingen som kunde r\u00e4dda baggen ur dess v\u00e5ld."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bocken blev oerh\u00f6rt m\u00e4ktig, men n\u00e4r den stod p\u00e5 h\u00f6jden av sin makt br\u00f6ts det stora hornet av, och i st\u00e4llet v\u00e4xte det fram fyra framst\u00e5ende horn mot himlens fyra v\u00e4derstreck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e5n ett av dem kom ytterligare ett horn, som f\u00f6rst var litet men v\u00e4xte starkt mot s\u00f6der, \u00f6ster och mot det h\u00e4rliga landet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det v\u00e4xte \u00e4nda upp till himlens h\u00e4rskara och kastade n\u00e5gra av denna h\u00e4r och n\u00e5gra stj\u00e4rnor ner till jorden och trampade ner dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det n\u00e5dde till och med upp till h\u00e4rens furste och tog bort fr\u00e5n honom det dagliga offret och sk\u00e4ndade helgedomen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r \u00f6vertr\u00e4delsens skull \u00f6verl\u00e4mnades h\u00e4ren och det dagliga offret \u00e5t det, och det kastade ner sanningen p\u00e5 marken och hade framg\u00e5ng i vad det \u00e4n f\u00f6retog sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan h\u00f6rde jag en av de heliga tala, och en annan av de heliga sa till denne som talade: \u201dHur l\u00e5ng tid g\u00e4ller synen om det dagliga offret, den sk\u00e4ndande \u00f6vertr\u00e4delsen och helgedomen och h\u00e4ren som trampas ner?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Denne sa till mig: \u201dEfter 2 300 kv\u00e4llar och morgnar ska helgedomen \u00e5terst\u00e4llas till sin r\u00e4tt.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Uttydning av synen N\u00e4r jag, Daniel, hade sett denna syn och f\u00f6rs\u00f6kte f\u00f6rst\u00e5 den stod n\u00e5gon framf\u00f6r mig som s\u00e5g ut som en man."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag h\u00f6rde en mansr\u00f6st ropa tv\u00e4rs \u00f6ver Ulaj: \u201dGabriel, ber\u00e4tta f\u00f6r denne vad synen betyder!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han kom fram till mig d\u00e4r jag stod, men n\u00e4r han n\u00e4rmade sig blev jag f\u00f6rskr\u00e4ckt och f\u00f6ll ner med ansiktet mot marken. Han sa till mig: \u201dDu m\u00e4nniska, du m\u00e5ste f\u00f6rst\u00e5 att synen g\u00e4ller den sista tiden.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Medan han talade till mig var jag i djup s\u00f6mn, med ansiktet mot marken. Sedan vidr\u00f6rde han mig och hj\u00e4lpte mig upp p\u00e5 f\u00f6tter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han sa: \u201dJag ska l\u00e5ta dig veta vad som kommer att h\u00e4nda under vredens sista tid, f\u00f6r det h\u00e4r g\u00e4ller den sista tiden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Baggen med de tv\u00e5 hornen, som du s\u00e5g, \u00e4r Mediens och Persiens kungar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den raggiga bocken \u00e4r Greklands kung, och det stora hornet i dess panna \u00e4r den f\u00f6rste kungen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Att det br\u00f6ts av och fyra andra v\u00e4xte fram i dess st\u00e4lle betyder att fyra riken ska uppst\u00e5 ur hans folk, men de har inte samma styrka."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mot slutet av deras regering, n\u00e4r de har fullf\u00f6ljt \u00f6vertr\u00e4delserna, ska en ondsint kung, en intrigernas m\u00e4stare, uppst\u00e5."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hans makt ska vara mycket stor, men den kommer inte fr\u00e5n honom sj\u00e4lv. Han ska v\u00e5lla en h\u00e4pnadsv\u00e4ckande f\u00f6r\u00f6delse och lyckas i vad han \u00e4n g\u00f6r. Han ska f\u00f6rd\u00e4rva m\u00e4ktiga m\u00e4n och heligt folk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Med sin skicklighet f\u00e5r han bedr\u00e4gerierna att lyckas. Han ska ha h\u00f6ga tankar om sig sj\u00e4lv och f\u00f6rd\u00e4rva m\u00e5nga i deras trygghet. Han ska till och med v\u00e4nda sig mot furstarnas Furste. Men han kommer att krossas utan m\u00e4nskligt ingripande."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Synen om 2 300 kv\u00e4llar och morgnar som \u00e4r omtalad h\u00e4r \u00e4r sann. Men h\u00e5ll synen hemlig, f\u00f6r den g\u00e4ller en avl\u00e4gsen framtid.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag, Daniel, blev matt och l\u00e5g sjuk i flera dagar. Sedan steg jag upp och utf\u00f6rde min tj\u00e4nst hos kungen. Men jag var f\u00f6rskr\u00e4ckt av synen och kunde inte f\u00f6rst\u00e5 den."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniel ber f\u00f6r sitt folk - Det var nu kung Dareios f\u00f6rsta regerings\u00e5r. Han var son till Xerxes och av medisk h\u00e4rstamning men blev kung i kald\u00e9ernas rike."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Under hans f\u00f6rsta regerings\u00e5r f\u00f6rstod jag, Daniel, i skrifterna att enligt HERRENS ord till profeten Jeremia m\u00e5ste Jerusalem ligga \u00f6de i sjuttio \u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag v\u00e4nde mig till Herren Gud i b\u00f6n och \u00e5kallan och fastade i s\u00e4ck och aska."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag bad till HERREN, min Gud, och bek\u00e4nde: \u201dHerre, du store och fruktansv\u00e4rde Gud, som h\u00e5ller f\u00f6rbundet och \u00e4r n\u00e5dig mot dem som \u00e4lskar dig och h\u00e5ller dina bud,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "vi har syndat och gjort or\u00e4tt, varit gudl\u00f6sa och upproriska, v\u00e4nt oss bort fr\u00e5n dina bud och befallningar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har inte lyssnat till dina tj\u00e4nare, profeterna, som har talat i ditt namn till v\u00e5ra kungar och furstar, v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der och till allt folket i landet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herre, du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, men denna dag m\u00e5ste vi sk\u00e4mmas, Juda m\u00e4n och Jerusalems inv\u00e5nare och hela Israel, n\u00e4ra och fj\u00e4rran, i alla l\u00e4nder dit du har drivit dem p\u00e5 grund av deras trol\u00f6shet mot dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRE, vi och v\u00e5ra kungar, furstar och f\u00f6rf\u00e4der sk\u00e4ms, f\u00f6r vi har syndat mot dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Herren, v\u00e5r Gud, \u00e4r barmh\u00e4rtig och f\u00f6rl\u00e5ter, fast\u00e4n vi har varit upproriska mot honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi har varit olydiga motHERRENS, v\u00e5r Guds, r\u00f6st. Vi har inte f\u00f6ljt de lagar han gav oss genom sina tj\u00e4nare profeterna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hela Israel har \u00f6vertr\u00e4tt din lag, v\u00e4nt sig bort och inte lyssnat till din r\u00f6st. D\u00e4rf\u00f6r har den f\u00f6rbannelse och den ed som st\u00e5r skriven i Guds tj\u00e4nare Moses lag kommit \u00f6ver oss, f\u00f6r vi har syndat mot dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du har fullf\u00f6ljt vad du talat mot oss och v\u00e5ra domare som d\u00f6mde oss och l\u00e5tit s\u00e5 mycket ont drabba oss att inget liknande som nu har skett i Jerusalem n\u00e5gonsin har skett under hela himlen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 som det st\u00e5r skrivet i Moses lag kom allt detta onda \u00f6ver oss. Men \u00e4nd\u00e5 v\u00e4djade vi inte till HERRENS, v\u00e5r Guds, v\u00e4lvilja och omv\u00e4nde oss inte fr\u00e5n v\u00e5ra synder och brydde oss inte om din sanning."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r hade HERREN det onda f\u00f6rberett och l\u00e4t det drabba oss. HERREN, v\u00e5r Gud, \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig i allt vad han g\u00f6r, men vi har inte velat lyda hans r\u00f6st."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herre, v\u00e5r Gud, du f\u00f6rde ditt folk ut ur Egypten med stark hand, och gjorde ditt namn ryktbart, s\u00e5 som det \u00e4r \u00e4n i dag. Vi har syndat och varit gudl\u00f6sa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r alla dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningars skull, Herre, v\u00e4nd bort din vrede och f\u00f6rbittring fr\u00e5n din stad Jerusalem, ditt heliga berg. F\u00f6r v\u00e5ra synders skull och f\u00f6r v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4ders missg\u00e4rningars skull har Jerusalem och ditt folk blivit ett objekt f\u00f6r h\u00e5n f\u00f6r alla runt omkring oss."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e5r Gud, h\u00f6r din tj\u00e4nares b\u00f6n och \u00e5kallan! Se med v\u00e4lvilja p\u00e5 din \u00f6delagda helgedom, f\u00f6r din egen skull, Herre!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Min Gud, b\u00f6j ditt \u00f6ra till oss och h\u00f6r! \u00d6ppna dina \u00f6gon och se f\u00f6r\u00f6delsen som har drabbat oss och den stad som \u00e4r uppkallad efter ditt namn. Det \u00e4r inte p\u00e5 grund av v\u00e5r egen r\u00e4ttf\u00e4rdighet som vi kommer till dig med v\u00e5ra b\u00f6ner, utan p\u00e5 grund av din stora barmh\u00e4rtighet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herre, h\u00f6r! Herre, f\u00f6rl\u00e5t! Herre, lyssna och grip in! Dr\u00f6j inte, f\u00f6r din egen skull, min Gud, f\u00f6r din stad och ditt folk \u00e4r uppkallade efter ditt namn.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sjuttio sjuperioder - Medan jag talade, bad och bek\u00e4nde mina och mitt folk Israels synder och v\u00e4djade till HERREN, min Gud, f\u00f6r hans heliga berg,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "medan jag allts\u00e5 \u00e4nnu talade i b\u00f6nen, kom Gabriel som jag hade sett i min tidigare syn farande till mig i all hast vid tiden f\u00f6r kv\u00e4llsoffret."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han v\u00e4gledde mig och sa: \u201dDaniel, jag har kommit f\u00f6r att ge dig insikt och f\u00f6rst\u00e5else."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r du b\u00f6rjade be gavs ett budskap, och jag har kommit f\u00f6r att meddela dig det, f\u00f6r du \u00e4r mycket dyrbar. Beakta nu budskapet och f\u00f6rst\u00e5 synen!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sjuttio sjuperioder \u00e4r best\u00e4mda f\u00f6r ditt folk och din heliga stad, f\u00f6r att ondskan ska f\u00e5s att upph\u00f6ra, synden ta slut, och skulden sonas, en evig r\u00e4ttf\u00e4rdighet inf\u00f6ras, synen och profetian beseglas och det allra heligaste sm\u00f6rjas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du ska veta och f\u00f6rst\u00e5 att fr\u00e5n det att budskapet om Jerusalems \u00e5teruppbyggande gavs till dess den Smorde fursten kommer ska det g\u00e5 sju sjuperioder och sextiotv\u00e5 sjuperioder. Det ska \u00e5teruppbyggas med gator och vallgravar under sv\u00e5ra tider."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Efter de sextiotv\u00e5 sjuperioderna ska den Smorde bli avl\u00e4gsnad och utblottad. Staden och helgedomen ska f\u00f6rg\u00f6ras av en kommande furstes folk. Hans slut ska komma som en flodv\u00e5g, och krig ska fortg\u00e5 intill slutet; f\u00f6r\u00f6delsen \u00e4r best\u00e4md."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Under en sjuperiod ska han bekr\u00e4fta ett f\u00f6rbund med m\u00e5nga, men i mitten av sjuperioden ska han avskaffa slaktoffret och matoffret. P\u00e5 en vinge kommer den vanhelgande vidrigheten, till dess det slut kommer \u00f6ver honom som \u00e4r best\u00e4mt.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniels syn vid Tigrisfloden - Under persiske kungen Kyros tredje regerings\u00e5r hade Daniel, som ocks\u00e5 kallades Belteshassar, \u00e4nnu en uppenbarelse. Uppenbarelsen var sann och handlade om ett stort krig. F\u00f6rst\u00e5elsen av uppenbarelsen kom till honom i en syn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vid den tiden hade jag, Daniel, s\u00f6rjt i tre veckor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag \u00e5t ingen god mat, smakade inget k\u00f6tt och inget vin, och jag smorde inte in min kropp f\u00f6rr\u00e4n de tre veckorna hade g\u00e5tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 den tjugofj\u00e4rde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden stod jag vid den stora floden Tigris."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r jag lyfte blicken s\u00e5g jag en man som var kl\u00e4dd i linnekl\u00e4der, och runt h\u00f6fterna hade han ett b\u00e4lte av guld fr\u00e5n Ufas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hans kropp var som av krysolit, hans ansikte som en blixt, hans \u00f6gon som eldsl\u00e5gor, hans armar och ben som polerad koppar, och hans r\u00f6st som larmet fr\u00e5n en folkmassa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag, Daniel, s\u00e5g ensam denna syn. M\u00e4nnen som var med mig s\u00e5g den inte, men de greps av en s\u00e5dan skr\u00e4ck att de flydde och g\u00f6mde sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag l\u00e4mnades ensam kvar. N\u00e4r jag s\u00e5g denna stora syn vek kraften fr\u00e5n mig, jag blev alldeles likblek och kraftl\u00f6s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00f6rde jag ljudet av hans tal, och n\u00e4r jag lyssnade p\u00e5 det f\u00f6ll jag ner med ansiktet mot marken i djup s\u00f6mn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men en hand r\u00f6rde vid mig och lyfte mig, s\u00e5 att jag sk\u00e4lvande kom upp p\u00e5 h\u00e4nder och kn\u00e4n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han sa till mig: \u201dDaniel, du som \u00e4r mycket dyrbar, beakta noga vad jag har att s\u00e4ga dig, och res dig upp! Jag har s\u00e4nts till dig.\u201d N\u00e4r han talade s\u00e5 till mig reste jag mig darrande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sa han till mig: \u201dVar inte r\u00e4dd, Daniel, f\u00f6r redan fr\u00e5n f\u00f6rsta dagen du b\u00f6rjade s\u00f6ka efter insikt och \u00f6dmjuka dig inf\u00f6r din Gud har dina ord blivit h\u00f6rda. Jag har kommit f\u00f6r dina ords skull."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Perserrikets furste stod emot mig under tjugoen dagar. D\u00e5 kom Mikael, en av de fr\u00e4msta furstarna, till min hj\u00e4lp, f\u00f6r jag hade blivit kvar hos de persiska kungarna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu har jag kommit f\u00f6r att f\u00f6rklara f\u00f6r dig vad som ska h\u00e4nda ditt folk i framtiden, f\u00f6r synen g\u00e4ller den kommande tiden.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Medan han talade detta till mig stod jag med nerb\u00f6jt ansikte och f\u00f6rm\u00e5dde inte s\u00e4ga n\u00e5got."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 var det n\u00e5gon som s\u00e5g ut som en m\u00e4nniska som r\u00f6rde vid mina l\u00e4ppar. Jag \u00f6ppnade min mun och kunde tala igen, och jag sa till honom som stod framf\u00f6r mig: \u201dHerre, jag har f\u00e5tt en stor \u00e5ngest av synen och har ingen styrka kvar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hur skulle jag, min herres tj\u00e4nare, kunna tala med en s\u00e5dan som du? All min styrka \u00e4r borta och jag kan knappast andas.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00f6rde han som s\u00e5g ut som en m\u00e4nniska vid mig igen och gav mig styrka."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han sa: \u201dVar inte r\u00e4dd, du dyrbare! Frid med dig! Var bara stark, var stark!\u201d N\u00e4r han talade till mig, k\u00e4nde jag mig starkare och sa till honom: \u201dTala till mig, min herre, f\u00f6r du har gett mig styrka.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han svarade: \u201dVet du varf\u00f6r jag har kommit? Jag ska snart v\u00e4nda tillbaka f\u00f6r att strida mot Persiens furste, och n\u00e4r jag har g\u00e5tt, kommer Greklands furste."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ska dock f\u00f6rst tala om f\u00f6r dig vad som st\u00e5r skrivet i Sanningens bok. Ingen annan hj\u00e4lper mig mot dessa f\u00f6rutom Mikael, er furste."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I medern Dareios f\u00f6rsta regerings\u00e5r st\u00e4llde jag mig d\u00e4r f\u00f6r att st\u00f6dja och skydda honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kungarna i s\u00f6der och norr - Men nu ska jag f\u00f6rklara sanningen f\u00f6r dig. Ytterligare tre kungar kommer att uppst\u00e5 i Persien och eftertr\u00e4das av en fj\u00e4rde, mycket rikare \u00e4n de andra. Styrkt av sin rikedom kommer han att mobilisera alla mot Grekland."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 uppst\u00e5r en m\u00e4ktig kung som regerar med stor makt och g\u00f6r som han vill."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men s\u00e5 snart han har framtr\u00e4tt, faller hans rike samman och delas i de fyra v\u00e4derstrecken. Det kommer inte att ges till hans efterkommande och inte heller vara lika m\u00e4ktigt som n\u00e4r han hade makten. Hans rike utpl\u00e5nas och ges \u00e5t andra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungen i s\u00f6der blir m\u00e4ktig, men en av hans furstar blir \u00e4nnu m\u00e4ktigare \u00e4n han och regerar \u00f6ver hans rike med stor makt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e5gra \u00e5r senare allierar de sig med varandra. Dottern till kungen i s\u00f6dern kommer till kungen i norr f\u00f6r en allians, men hon f\u00f6rlorar sitt inflytande, och inte heller f\u00e5r han och hans makt best\u00e5. Hon blir d\u00e5 utl\u00e4mnad, tillsammans med sitt f\u00f6lje och sin far och sina anh\u00e4ngare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men en \u00e4ttling ur hennes sl\u00e4ktled kommer att uppst\u00e5 i st\u00e4llet. Han g\u00e5r till anfall mot nordkungens arm\u00e9 och tr\u00e4nger sig in i hans f\u00e4stning, strider mot dem och besegrar dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han kommer ocks\u00e5 att f\u00f6ra med sig deras gudar och gjutna bilder och v\u00e4rdefulla f\u00f6rem\u00e5l av guld och silver till Egypten. Under n\u00e5gra \u00e5r kommer han att l\u00e5ta nordkungen vara i fred."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nordkungen kommer att invadera sydkungens rike men \u00e5terv\u00e4nda sedan tillbaka till sitt eget land."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans s\u00f6ner g\u00f6r d\u00e5 krigsf\u00f6rberedelser och samlar en enorm arm\u00e9, drar fram som en stormflod och f\u00f6r fram striden \u00e4nda till sydkungens f\u00e4stning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 drar sydkungen i f\u00f6rbittring ut och strider mot nordkungen, som uppb\u00e5dar en stor arm\u00e9 men blir \u00f6verl\u00e4mnad \u00e5t den f\u00f6rre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r arm\u00e9n \u00e4r borta, fylls sydkungen av stolthet och sl\u00e5r ner tusentals, men hans triumf blir inte l\u00e5ngvarig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kungen i norr samlar en \u00e4nnu st\u00f6rre arm\u00e9 \u00e4n den f\u00f6rra, och efter n\u00e5gra \u00e5r rycker han fram med en stor arm\u00e9 och utrustning."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vid samma tid kommer m\u00e5nga att resa sig mot sydkungen. V\u00e5ldsm\u00e4n bland ditt eget folk reser sig f\u00f6r att fullf\u00f6lja synen, men de kommer att falla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kungen i norr kommer och bygger en bel\u00e4gringsvall och intar en bef\u00e4st stad. Arm\u00e9n i s\u00f6der kan inte h\u00e5lla st\u00e5nd, inte ens deras b\u00e4sta trupper kan det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Invaderaren g\u00f6r som han vill, utan att n\u00e5gon kan g\u00f6ra motst\u00e5nd. Han etablerar sig i det h\u00e4rliga landet och l\u00e4gger det under sig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han best\u00e4mmer sig f\u00f6r att komma med hela sitt rikes makt, med avsikt att alliera sig med sydkungen. Han ger honom en dotter till hustru, f\u00f6r att ruinera riket. Men det lyckas inte, det hj\u00e4lper inte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nder han sig mot kustl\u00e4nderna och intar flera av dem. Men en bef\u00e4lhavare stoppar hans h\u00e5n och v\u00e4nder det mot honom sj\u00e4lv."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han v\u00e4nder sedan tillbaka till sitt eget lands f\u00e4stningar igen men vacklar och faller och finns inte mer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hans eftertr\u00e4dare s\u00e4nder en skatteindrivare genom landet som \u00e4r hans rikes prydnad. Men efter en kort tid krossas han, dock varken genom vrede eller krig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som eftertr\u00e4der honom \u00e4r en usel man som saknar kungav\u00e4rdighet. Han invaderar riket i tysthet och tar makten genom intriger."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Arm\u00e9n som v\u00e4ller fram kommer att svepas undan inf\u00f6r honom, och till och med f\u00f6rbundsfursten krossas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som har allierat sig med honom agerar han svekfullt mot, och han kommer till makten med bara ett f\u00e5tal m\u00e4nniskor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r de rikaste provinserna lever i trygghet invaderar han dem och g\u00f6r n\u00e5got som varken hans f\u00e4der eller f\u00f6rf\u00e4der gjort. Han delar ut byte och rov och gods bland sina anh\u00e4ngare och smider under en tid onda planer mot bef\u00e4stningar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han samlar sin kraft och sitt mod med en stor arm\u00e9 mot sydkungen. Denne mobiliserar ocks\u00e5 en v\u00e4ldig arm\u00e9 f\u00f6r krig men kan inte h\u00e5lla st\u00e5nd p\u00e5 grund av en sammansv\u00e4rjning mot honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De som \u00e4ter vid hans bord vill krossa honom. Hans arm\u00e9 kommer att svepas bort och m\u00e5nga att stupa i striden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dessa tv\u00e5 kungar har ont i sinnet, sitter vid samma bord och ljuger f\u00f6r varandra, dock utan n\u00e5gon framg\u00e5ng, f\u00f6r slutet kommer vid den best\u00e4mda tiden."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nordkungen \u00e5terv\u00e4nder hem till sitt land med stora rikedomar, men med ont i sinnet agerar han mot det heliga f\u00f6rbundet och \u00e5terv\u00e4nder sedan till sitt land."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vid den best\u00e4mda tiden invaderar han \u00e4n en g\u00e5ng sydlandet, men nu blir utg\u00e5ngen en annan \u00e4n f\u00f6rra g\u00e5ngen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fartyg fr\u00e5n Kittim kommer emot honom, och han blir modl\u00f6s. Han v\u00e4nder tillbaka och riktar vreden mot det heliga f\u00f6rbundet. Han \u00e5terv\u00e4nder allts\u00e5 och st\u00e4ller sig v\u00e4lvillig gentemot dem som \u00f6vergett det heliga f\u00f6rbundet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hans bev\u00e4pnade styrkor kommer och vanhelgar tempelborgen, avskaffar det dagliga offret och s\u00e4tter upp den vanhelgande vidrigheten."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han lockar med smicker dem till avfall som har v\u00e5ldf\u00f6rt sig p\u00e5 f\u00f6rbundet. Men de som k\u00e4nner sin Gud st\u00e5r fasta och h\u00e5ller ut."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De insiktsfulla ska undervisa m\u00e5nga men \u00e4nd\u00e5 under en tid falla f\u00f6r sv\u00e4rd och eld, bli f\u00e4ngslade och utsatta f\u00f6r plundring."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r de faller f\u00e5r de en viss hj\u00e4lp, och m\u00e5nga hycklare sluter sig till dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En del av de insiktsfulla kommer att falla, f\u00f6r att de ska f\u00f6r\u00e4dlas, renas och luttras intill den sista tiden. F\u00f6r den best\u00e4mda tiden \u00e4r \u00e4nnu inte inne."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Kungen kommer att g\u00f6ra som han vill, upph\u00f6ja sig sj\u00e4lv, s\u00e4tta sig sj\u00e4lv \u00f6ver varje gud och tala oerh\u00f6rda ting mot gudars Gud. Han lyckas fram tills att vredens tid \u00e4r ute, f\u00f6r det som \u00e4r best\u00e4mt m\u00e5ste ske."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han visar ingen aktning f\u00f6r sina f\u00f6rf\u00e4ders gudar och inte heller f\u00f6r den gud som kvinnor \u00e4lskar eller n\u00e5gon annan gud, utan upph\u00f6jer sig sj\u00e4lv \u00f6ver dem allesammans."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "I st\u00e4llet \u00e4rar han f\u00e4stningarnas gud, en gud som hans f\u00f6rf\u00e4der inte k\u00e4nde till, med guld och silver, \u00e4delstenar och dyrbara g\u00e5vor."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han agerar mot de starkaste f\u00e4stningar med en fr\u00e4mmande guds hj\u00e4lp och ger dem stor \u00e4ra som bek\u00e4nner sig till honom. Han g\u00f6r dem till h\u00e4rskare \u00f6ver m\u00e5nga och delar ut land som bel\u00f6ning."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men vid tidens slut drabbar sydkungen samman med honom, och kungen fr\u00e5n norr stormar fram mot honom med vagnar och ryttare och en stor flotta. Han invaderar flera l\u00e4nder och sveper fram som en stormflod."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han invaderar det h\u00e4rliga landet, och m\u00e5nga l\u00e4nder faller. Men Moab, Edom och st\u00f6rre delen av ammoniterna r\u00e4ddar sig undan honom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Han ut\u00f6kar sin makt \u00f6ver m\u00e5nga l\u00e4nder, och inte heller Egypten slipper undan."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Han l\u00e4gger beslag p\u00e5 skatter av guld och silver och Egyptens alla dyrbarheter. Libyer och kushiter underkastar sig honom."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men rykten fr\u00e5n \u00f6ster och norr skr\u00e4mmer honom, och i ursinne drar han ut f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra och f\u00f6rinta m\u00e5nga."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Han sl\u00e5r upp sina kungliga t\u00e4lt mellan havet och helgedomens h\u00e4rliga berg. Men han kommer att g\u00e5 under, och ingen kan hj\u00e4lpa honom."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia \u00f6ver tidens slut - D\u00e5 tr\u00e4der Mikael fram, den store fursten som beskyddar ditt folk. Det blir en tid av n\u00f6d som aldrig funnits sedan folken blev till, \u00e4nda till den tiden. Men d\u00e5 ska ditt folk r\u00e4ddas, alla som \u00e4r uppskrivna i boken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De m\u00e5nga som sover i jordens mull ska vakna, en del till evigt liv och andra till skam och evig fasa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De insiktsfulla ska lysa som himlens ljus, och de som leder m\u00e5nga till r\u00e4ttf\u00e4rdighet ska str\u00e5la som stj\u00e4rnorna i evigheters evigheter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men du, Daniel, bevara dessa ord som en hemlighet och f\u00f6rsegla boken fram till \u00e4ndens tid. M\u00e5nga kommer att g\u00e5 hit och dit, men kunskapen ska \u00f6ka.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e5g jag, Daniel, tv\u00e5 andra st\u00e5 d\u00e4r, en p\u00e5 vardera sidan om floden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En av dem fr\u00e5gade mannen i linnekl\u00e4derna, han som nu fanns ovanf\u00f6r flodens vatten: \u201dHur l\u00e4nge ska slutet dr\u00f6ja, innan dessa besynnerliga ting fullbordas?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag lyssnade till mannen i linnekl\u00e4derna, han som fanns ovanf\u00f6r flodens vatten, och med b\u00e5da h\u00e4nderna lyfta mot himlen avlade han en ed vid honom som lever f\u00f6r evigt: \u201dDet dr\u00f6jer \u00e4nnu en tid, tv\u00e5 tider och en halv tid. N\u00e4r det heliga folkets makt \u00e4r krossad, d\u00e5 fullbordas allt detta.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag h\u00f6rde detta men f\u00f6rstod det inte, s\u00e5 jag fr\u00e5gade: \u201dMin herre, hur kommer alltsammans att sluta?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han svarade: \u201dG\u00e5 nu, Daniel, f\u00f6r orden ska h\u00e5llas hemliga och f\u00f6rseglade fram till \u00e4ndens tid."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e5nga kommer att renas, luttras och f\u00f6r\u00e4dlas, medan de gudl\u00f6sa ska forts\u00e4tta med sin gudl\u00f6shet, utan att f\u00f6rst\u00e5 n\u00e5got. Bara de insiktsfulla ska f\u00f6rst\u00e5 det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e5n den tid det dagliga offret avskaffas och den vanhelgande vidrigheten blir uppsatt kommer det att g\u00e5 1 290 dagar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lycklig \u00e4r den som v\u00e4ntar och n\u00e5r fram till 1 335 dagar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men g\u00e5 nu vidare mot slutet. Du ska f\u00e5 vila och sedan st\u00e5 upp till din del vid tidens slut.\u201d"
                }
            }
        }
    }
}