{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Ecclesiastes",
    "book_nr": "21",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Predikarens personliga erfarenhet - (1:1\u20142:23)Allt \u00e4r meningsl\u00f6st - Ord av Predikaren, Davids son, kung i Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dTomhet, idel tomhet\u201d, s\u00e4ger Predikaren, \u201dtomhet, idel tomhet, allt \u00e4r tomhet.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad f\u00e5r en m\u00e4nniska ut av allt sitt arbete, som hon bem\u00f6dar sig med under solen?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Generationer kommer och generationer g\u00e5r, men jorden best\u00e5r f\u00f6r evigt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Solen g\u00e5r upp och solen g\u00e5r ner och skyndar sig tillbaka dit d\u00e4r den gick upp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vinden bl\u00e5ser \u00e5t s\u00f6der och v\u00e4nder mot norr, fram och tillbaka, om och om igen, och \u00e5terv\u00e4nder alltid till sin g\u00e5ng."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla floder rinner ut i havet, men havet blir aldrig fullt, och dit floderna har runnit f\u00f6rr, dit \u00e5terv\u00e4nder de igen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla ord \u00e4r otillr\u00e4ckliga, ingen kan n\u00e5gonsin s\u00e4ga allt. \u00d6gat f\u00e5r aldrig nog av att se, och \u00f6rat fylls inte av vad det h\u00f6r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det som gjorts f\u00f6rr kommer att g\u00f6ras igen. Ingenting \u00e4r nytt under solen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Finns det n\u00e5got om vilket man kan s\u00e4ga: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r nytt\u201d, s\u00e5 har det \u00e4nd\u00e5 funnits sedan urminnes tider, l\u00e5ngt f\u00f6re oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dem som funnits i b\u00f6rjan minns man inte, och de som ska komma, kommer ocks\u00e5 att gl\u00f6mmas av sina efterkommande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Att vara vis \u00e4r meningsl\u00f6st Jag, Predikaren, var kung \u00f6ver Israel i Jerusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag best\u00e4mde mig f\u00f6r att i vishet studera och utforska allt som g\u00f6rs under himlen. Denna tunga uppgift har Gud gett m\u00e4nniskan att pl\u00e5ga sig med."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag s\u00e5g p\u00e5 allt som g\u00f6rs under solen, och allt \u00e4r meningsl\u00f6st, ett jagande efter vind."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det som \u00e4r krokigt kan inte r\u00e4tas ut, och det som fattas kan inte r\u00e4knas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag sa f\u00f6r mig sj\u00e4lv: \u201dJag har blivit stor och skaffat mig mer visdom \u00e4n n\u00e5gon annan som varit f\u00f6re mig i Jerusalem. I mitt innersta har jag sett mycken vishet och kunskap.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag anstr\u00e4ngde mig f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 vishet och kunskap, och likas\u00e5 dumhet och d\u00e5rskap, och jag ins\u00e5g att \u00e4ven det var ett jagande efter vind,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r ju mer visdom som kommer, desto mer sorg, ju mer kunskap, desto mer lidande."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Att gl\u00e4dja sig \u00e4r meningsl\u00f6st Jag sa till mig sj\u00e4lv: \u201dNu f\u00e5r du pr\u00f6va p\u00e5 gl\u00e4djen och njuta av det goda\u201d, men \u00e4ven det var meningsl\u00f6st."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dSkrattet \u00e4r d\u00e5raktigt,\u201d sa jag, \u201doch vad tj\u00e4nar gl\u00e4djen till?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag kom p\u00e5 att jag kunde pigga upp mig med vin men \u00e4nd\u00e5 bevara visheten. Och jag ville h\u00e5lla fast vid d\u00e5rskapen, tills jag s\u00e5g vad som var bra f\u00f6r m\u00e4nniskobarnen att g\u00f6ra under himlen under sina livsdagar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag \u00e5tog mig stora projekt, jag byggde hus \u00e5t mig och anlade ving\u00e5rdar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag anlade \u00e5t mig tr\u00e4dg\u00e5rdar, parker med alla slags frukttr\u00e4d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag byggde dammar \u00e5t mig f\u00f6r bevattning av skogen med gr\u00f6nskande tr\u00e4d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag k\u00f6pte slavar och slavinnor, och andra f\u00f6ddes i mitt hem. Jag hade f\u00e5rhjordar och n\u00f6tboskap, mer \u00e4n n\u00e5gon annan hade haft f\u00f6re mig i Jerusalem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag samlade in \u00e5t mig silver och guld, skatter fr\u00e5n kungar och provinser. Jag skaffade mig s\u00e5ngare och s\u00e5ngerskor, och det som \u00e4r m\u00e4nnens lust: en kvinna, ja, kvinnor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag blev st\u00f6rre \u00e4n n\u00e5gon annan f\u00f6re mig i Jerusalem, och min vishet bestod."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Inget av det mina \u00f6gon beg\u00e4rde nekade jag dem. Jag unnade mig all gl\u00e4dje, f\u00f6r i mitt innersta gladde jag mig \u00f6ver mitt arbete, och detta var l\u00f6nen f\u00f6r all min m\u00f6da."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Att arbeta \u00e4r meningsl\u00f6st Jag s\u00e5g p\u00e5 allt det som jag hade gjort, all den m\u00f6da jag lagt ner, och alltsammans var bara meningsl\u00f6st, ett jagande efter vind, till ingen nytta under solen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan reflekterade jag \u00f6ver vishet, dumhet och d\u00e5rskap. Vad kan den g\u00f6ra som kommer efter kungen? Ingenting mer \u00e4n det som redan gjorts tidigare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag s\u00e5g att visheten \u00e4r f\u00f6rmer \u00e4n d\u00e5rskapen, liksom ljuset \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n m\u00f6rkret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den vise har f\u00f6rm\u00e5ga att se, medan d\u00e5ren vandrar i m\u00f6rkret. Men jag ins\u00e5g att samma \u00f6de drabbar dem b\u00e5da."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag sa f\u00f6r mig sj\u00e4lv: \u201dJag g\u00e5r samma \u00f6de till m\u00f6tes som d\u00e5ren. Vad har jag d\u00e5 f\u00f6r nytta av all min vishet?\u201d Vidare sa jag f\u00f6r mig sj\u00e4lv: \u201d\u00c4ven detta \u00e4r meningsl\u00f6st.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Varken den vise eller d\u00e5ren kommer att bli ih\u00e5gkomna f\u00f6r evigt, snart \u00e4r b\u00e5da bortgl\u00f6mda. B\u00e5de den vise och d\u00e5ren d\u00f6r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag hatade livet, eftersom allt arbete som g\u00f6rs under solen ter sig ont f\u00f6r mig. Allt \u00e4r meningsl\u00f6st och ett jagande efter vind."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag hatade allt jag bem\u00f6dat mig med under solen, f\u00f6r jag m\u00e5ste \u00e4nd\u00e5 l\u00e4mna det \u00e5t n\u00e5gon annan som kommer efter mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och vem vet om han \u00e4r vis eller d\u00e5raktig? \u00c4nd\u00e5 kommer han att r\u00e5da \u00f6ver allt det som jag med klokhet och m\u00f6da \u00e5stadkommit under solen. \u00c4ven detta \u00e4r meningsl\u00f6st."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag blev f\u00f6rtvivlad \u00f6ver allt jag bem\u00f6dat mig med under solen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r en m\u00e4nniska har arbetat med vishet, kunskap och skicklighet, m\u00e5ste hon l\u00e4mna sin del \u00e5t n\u00e5gon som inte har arbetat f\u00f6r den. \u00c4ven detta \u00e4r meningsl\u00f6st och mycket illa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vad f\u00e5r d\u00e5 m\u00e4nniskan ut av all sin m\u00f6da och innerliga str\u00e4van och sitt slit under solen?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Med sm\u00e4rta och sorg utf\u00f6r hon sitt arbete. Inte ens om natten f\u00e5r hon ro i sinnet. \u00c4ven detta \u00e4r meningsl\u00f6st."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gl\u00e4djen i livet kommer fr\u00e5n Gud - (2:24\u20143:22) Ingenting b\u00e4ttre \u00e5terst\u00e5r f\u00f6r en m\u00e4nniska \u00e4n att \u00e4ta och dricka och finna tillfredsst\u00e4llelse i sin m\u00f6da. Jag ins\u00e5g att ocks\u00e5 detta kommer fr\u00e5n Gud,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "f\u00f6r vem kan \u00e4ta eller vara glad utan honom?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6r den som \u00e4r god inf\u00f6r honom ger han visdom, kunskap och gl\u00e4dje. Men \u00e5t syndaren ger han i uppdrag att samla v\u00e4lst\u00e5nd och l\u00e4gga p\u00e5 h\u00f6g f\u00f6r att detta senare ska ges \u00e5t den som \u00e4r god inf\u00f6r Gud. \u00c4ven detta \u00e4r meningsl\u00f6st och ett jagande efter vind."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Allt har sin tid - Allt har sin tid, varje sak under himlen sin tidpunkt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En tid att f\u00f6das och en tid att d\u00f6, en tid att plantera och en tid att rycka upp det planterade,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "en tid att d\u00f6da och en tid att hela, en tid att riva ner och en tid att bygga upp,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "en tid att gr\u00e5ta och en tid att skratta, en tid att s\u00f6rja och en tid att dansa,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "en tid att kasta stenar och en tid att samla stenar, en tid att kramas och en tid att l\u00e5ta bli att kramas,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "en tid att s\u00f6ka och en tid att tappa bort, en tid att beh\u00e5lla och en tid att kasta bort,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "en tid att riva s\u00f6nder och en tid att sy ihop, en tid att vara tyst och en tid att tala,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "en tid att \u00e4lska och en tid att hata, en tid f\u00f6r krig och en tid f\u00f6r fred."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad f\u00e5r d\u00e5 arbetaren ut av sin m\u00f6da?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag har sett den b\u00f6rda som Gud lagt p\u00e5 m\u00e4nniskan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Allt har han gjort sk\u00f6nt i sin tid. Ocks\u00e5 evigheten har han lagt i deras hj\u00e4rtan, men m\u00e4nniskan kan \u00e4nd\u00e5 inte fatta Guds g\u00e4rningar fr\u00e5n b\u00f6rjan till slut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ins\u00e5g att det inte fanns n\u00e5got b\u00e4ttre f\u00f6r dem \u00e4n att vara glada och g\u00f6ra gott under sitt liv."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och var och en som kan \u00e4ta och dricka och finna tillfredsst\u00e4llelse i all sin m\u00f6da har det ocks\u00e5 som en g\u00e5va fr\u00e5n Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag vet att vad Gud g\u00f6r best\u00e5r f\u00f6r evigt. Ingenting kan l\u00e4ggas till eller dras ifr\u00e5n. S\u00e5 har Gud gjort f\u00f6r att man ska frukta honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det som finns har redan varit, det som ska komma har redan funnits. Gud kallar fram det f\u00f6rflutna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Meningsl\u00f6shet och ondska finns \u00f6verallt - Dessutom s\u00e5g jag under solen att p\u00e5 r\u00e4ttsplatsen satt or\u00e4tt, p\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdighetens plats or\u00e4tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag sa f\u00f6r mig sj\u00e4lv: \u201dGud d\u00f6mer b\u00e5de den r\u00e4ttf\u00e4rdige och den gudl\u00f6se. F\u00f6r det finns en tid f\u00f6r allt som sker och f\u00f6r varje handling.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag sa vidare f\u00f6r mig sj\u00e4lv: \u201dS\u00e5 \u00e4r det f\u00f6r m\u00e4nniskornas skull. Gud pr\u00f6var dem, f\u00f6r att de ska inse att de inte \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n djuren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e4nniskor och djur har samma \u00f6de. Den ene d\u00f6r liksom den andre, och b\u00e5da har samma livsande. M\u00e4nniskan har inget f\u00f6retr\u00e4de framf\u00f6r djuren. Allting \u00e4r meningsl\u00f6st."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla g\u00e5r mot samma m\u00e5l\u2006\u2013 till den jord som de har kommit ifr\u00e5n m\u00e5ste de v\u00e4nda tillbaka."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vem vet om m\u00e4nniskans ande stiger upp\u00e5t och djurens ande far ner i jorden?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag f\u00f6rstod att det inte fanns n\u00e5got b\u00e4ttre f\u00f6r m\u00e4nniskan \u00e4n att hon gl\u00e4der sig \u00f6ver sitt arbete, f\u00f6r det \u00e4r hennes del. Vem kan v\u00e4gleda henne till att se vad som ska komma efter henne?"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Livets vanmakt - (4:1\u20147:29) D\u00e4refter s\u00e5g jag p\u00e5 allt f\u00f6rtryck som beg\u00e5s under solen: Jag s\u00e5g de f\u00f6rtrycktas t\u00e5rar, och ingen tr\u00f6stade dem, f\u00f6rtryckarens v\u00e5ld mot dem, men ingen tr\u00f6stade dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag prisade de d\u00f6da, de som redan d\u00f6tt, lyckligare \u00e4n de som lever, de som fortfarande \u00e4r kvar vid livet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lyckligare \u00e4n de b\u00e5da \u00e4r dock de som inte blivit till och d\u00e4rf\u00f6r sluppit se allt det onda som g\u00f6rs under solen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g jag att all m\u00f6da och prestation h\u00e4rstammar fr\u00e5n m\u00e4nniskans avund mot en annan. Ocks\u00e5 detta \u00e4r meningsl\u00f6st och ett jagande efter vind."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5ren l\u00e4gger h\u00e4nderna i kors och f\u00f6rt\u00e4r sig sj\u00e4lv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r b\u00e4ttre med en handfull ro \u00e4n tv\u00e5 h\u00e4nder fulla med m\u00f6da och jagande efter vind."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag s\u00e5g \u00e5ter n\u00e5gonting meningsl\u00f6st under solen:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En man som \u00e4r alldeles ensam. Han har ingen son och ingen bror, och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r det ingen \u00e4nde p\u00e5 hans slit, inte heller f\u00e5r hans \u00f6gon nog av rikedomar. \u201dF\u00f6r vems skull bem\u00f6dar jag mig och f\u00f6rsakar det goda?\u201d \u00c4ven detta \u00e4r meningsl\u00f6st och ett ont arbete."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tv\u00e5 \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n en, f\u00f6r de f\u00e5r god l\u00f6n f\u00f6r sin m\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om de faller, kan den ene hj\u00e4lpa den andre upp igen. Men ve den ensamme som faller! Det finns ingen som hj\u00e4lper honom upp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Likas\u00e5, om tv\u00e5 sover tillsammans v\u00e4rmer de varandra, men hur ska den ensamme h\u00e5lla sig varm?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den ensamme kan bli \u00f6verfallen, men tv\u00e5 kan st\u00e5 emot. Och en tredubbel tr\u00e5d brister inte s\u00e5 l\u00e4tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jordisk makt varar inte f\u00f6r evigt - Det \u00e4r b\u00e4ttre att vara en fattig men vis ung man, \u00e4n att vara en gammal och d\u00e5raktig kung som inte l\u00e4ngre har vett att l\u00e5ta varna sig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han steg fr\u00e5n f\u00e4ngelset till kungatronen, fast\u00e4n han var f\u00f6dd fattig i sitt rike."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag s\u00e5g att allt levande som vandrar under solen sl\u00f6t sig till denne yngling, som nu skulle tilltr\u00e4da tronen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Folket som han ledde var s\u00e5 talrikt att det inte g\u00e5r att beskriva det. Och \u00e4nd\u00e5 blev han inte till n\u00e5gon gl\u00e4dje f\u00f6r sina efterkommande. \u00c4ven detta \u00e4r meningsl\u00f6st och ett jagande efter vind."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ha inte f\u00f6r br\u00e5ttom med att \u00f6ppna munnen, och yttra dig inte f\u00f6rhastat om n\u00e5gonting inf\u00f6r Gud, f\u00f6r Gud \u00e4r i himlen och du p\u00e5 jorden. L\u00e5t allts\u00e5 dina ord vara f\u00e5."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dr\u00f6mmar kommer av mycket arbete och d\u00e5raktigt tal av m\u00e5nga ord."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r du har gett Gud ett l\u00f6fte, s\u00e5 dr\u00f6j d\u00e5 inte med att fullf\u00f6lja det, f\u00f6r han har inget till \u00f6vers f\u00f6r d\u00e5rar. H\u00e5ll det du lovat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det \u00e4r b\u00e4ttre att du inte lovar n\u00e5got, \u00e4n att du lovar n\u00e5got som du sedan inte fullf\u00f6ljer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t inte din mun f\u00f6rleda dig till att synda, och s\u00e4g inte till s\u00e4ndebudet att det var ett misstag att lova n\u00e5got. Varf\u00f6r skulle Gud beh\u00f6va bli vred f\u00f6r dina ord och f\u00f6rst\u00f6ra vad du har gjort?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Med m\u00e5nga dr\u00f6mmar kommer meningsl\u00f6shet och m\u00e5ngordighet. Frukta du Gud!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rikedomens f\u00f6rg\u00e4nglighet - Om du ser att en fattig f\u00f6rtrycks och att r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e5sidos\u00e4tts i provinsen, bli inte f\u00f6rv\u00e5nad. Varje tj\u00e4nsteman \u00f6vervakas ju av dem som \u00e4r h\u00f6gre i rang, och dessa har i sin tur sina \u00f6verordnade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men det \u00e4r till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r landet att det finns en kung som l\u00e5ter jorden brukas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som \u00e4lskar pengar f\u00e5r aldrig nog, inte heller den som \u00e4lskar rikedom. \u00c4ven detta \u00e4r meningsl\u00f6st."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ju mer man f\u00e5r av det goda, desto fler blir det som t\u00e4r p\u00e5 det. Vad har d\u00e5 \u00e4garen f\u00f6r gl\u00e4dje av rikedomen, f\u00f6rutom att f\u00e5 se den?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En arbetare sover gott, vare sig han har mycket eller lite att \u00e4ta, men den rikes \u00f6verfl\u00f6d ger honom ingen ro att sova."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag har sett n\u00e5got ont och bekl\u00e4mmande under solen: hopsparad rikedom blir till olycka f\u00f6r sin \u00e4gare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om hans egendom genom n\u00e5gon olycka g\u00e5r f\u00f6rlorad, och om han har en son, f\u00e5r denne ingenting."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lika naken som han f\u00f6ddes g\u00e5r han bort. Inget av det som han med m\u00f6da samlat ihop, kan han ta med sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ocks\u00e5 detta \u00e4r ont och bekl\u00e4mmande. Som han kom ska han ocks\u00e5 g\u00e5 bort. Vad f\u00e5r han f\u00f6r nytta av att bem\u00f6da sig med det som f\u00f6rsvinner i vinden?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hela sitt liv lever han i m\u00f6rker och stor oro, sjukdom och bitterhet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Livsgl\u00e4dje \u00e4r en g\u00e5va av Gud - Jag har ocks\u00e5 insett att det \u00e4r gott och sk\u00f6nt f\u00f6r m\u00e4nniskan att \u00e4ta och dricka och finna tillfredsst\u00e4llelse i sitt arbete som hon bem\u00f6dar sig med under solen, s\u00e5 l\u00e4nge Gud l\u00e5ter henne leva, f\u00f6r det \u00e4r hennes del."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om Gud ger en m\u00e4nniska rikedom och \u00e4godelar och l\u00e5ter henne njuta av dem, ta dem till sig och gl\u00e4dja sig \u00e5t sin m\u00f6da, \u00e4r det en g\u00e5va fr\u00e5n Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hon reflekterar inte ofta \u00f6ver sina levnadsdagar, eftersom Gud fyller hennes sinne med en djup gl\u00e4dje."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hela livet \u00e4r meningsl\u00f6st - Jag har sett ett annat ont fenomen under solen, och det vilar tungt p\u00e5 m\u00e4nniskan:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r n\u00e4r Gud ger n\u00e5gon rikedom, \u00e4godelar och \u00e4ra, s\u00e5 att han inte saknar n\u00e5got han \u00f6nskar, men att Gud sedan inte l\u00e5ter honom njuta av det, utan det f\u00e5r en fr\u00e4mling g\u00f6ra. Detta \u00e4r meningsl\u00f6st, bedr\u00f6vligt och ont."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om en man har hundra barn och f\u00e5r leva riktigt l\u00e4nge, men hur l\u00e4nge han \u00e4n lever \u00e4nd\u00e5 inte kan njuta av det goda och inte ens f\u00e5r n\u00e5gon begravning, d\u00e5 s\u00e4ger jag att ett d\u00f6df\u00f6tt foster \u00e4r lyckligare \u00e4n den mannen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Meningsl\u00f6s var dess existens, det har g\u00e5tt in i m\u00f6rkret och i m\u00f6rkret h\u00f6ljs ocks\u00e5 dess namn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4ven om det aldrig f\u00e5tt sett solen eller vetat om n\u00e5gonting, s\u00e5 har det mer ro \u00e4n en s\u00e5dan man."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och \u00e4ven om han lever tusen \u00e5r tv\u00e5 g\u00e5nger om, men inte f\u00f6rm\u00e5r gl\u00e4djas \u00f6ver allt det goda han f\u00e5tt, s\u00e5 g\u00e5r v\u00e4l alla slutligen till en och samma plats?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "All den m\u00f6da som m\u00e4nniskan g\u00f6r sig \u00e4r f\u00f6r hennes levebr\u00f6d, och \u00e4nd\u00e5 blir hennes hunger aldrig tillfredsst\u00e4lld."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vilken f\u00f6rdel har den vise framf\u00f6r d\u00e5ren? Vad har den fattige f\u00f6r nytta av att veta hur man ska hantera livet?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad \u00f6gonen ser \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n det man tr\u00e5nar efter. \u00c4ven detta \u00e4r meningsl\u00f6st och ett jagande efter vind."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allt som finns har redan sitt namn, och det \u00e4r k\u00e4nt vad m\u00e4nniskan \u00e4r. Hon kan inte g\u00e5 till r\u00e4tta med den som \u00e4r starkare \u00e4n hon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ju fler ord, desto mer meningsl\u00f6st\u2006\u2013\u2006och till vilken nytta?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vem vet vad som \u00e4r bra f\u00f6r m\u00e4nniskan i livet, under de f\u00e5 och meningsl\u00f6sa dagar hon vandrar h\u00e4r som en skugga? Och vem kan tala om f\u00f6r m\u00e4nniskan vad som kommer att h\u00e4nda under solen efter att hon \u00e4r borta?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Visa levnadsr\u00e5d - Ett gott rykte \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n den dyrbaraste parfym, och d\u00f6dsdagen \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n f\u00f6delsedagen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r b\u00e4ttre att g\u00e5 till ett sorgehus \u00e4n till ett festst\u00e4lle, f\u00f6r det \u00e4r varje m\u00e4nniskas \u00f6de, och det b\u00f6r varje levande bet\u00e4nka."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Att s\u00f6rja \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n att skratta, f\u00f6r ett nedst\u00e4mt ansikte g\u00f6r gott f\u00f6r hj\u00e4rtat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den vises tankar \u00e4r i sorgehuset men d\u00e5rens p\u00e5 n\u00f6jesst\u00e4llen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r b\u00e4ttre att bli kritiserad av en vis man \u00e4n att lyssna p\u00e5 d\u00e5rars s\u00e5ng."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Som t\u00f6rnris som sprakar under grytan \u00e4r d\u00e5rens skratt. \u00c4ven det \u00e4r meningsl\u00f6st."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rofferi g\u00f6r en vis man till en d\u00e5re, och mutor f\u00f6rd\u00e4rvar hans sinne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Slutet \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n b\u00f6rjan, t\u00e5lamod \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n h\u00f6gmod."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var inte f\u00f6r snabb med att reta upp dig, f\u00f6r f\u00f6rargelse bor i d\u00e5rars hj\u00e4rtan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4g inte: \u201dVarf\u00f6r var det b\u00e4ttre f\u00f6rr?\u201d f\u00f6r det \u00e4r inte av vishet du st\u00e4ller den fr\u00e5gan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vishet \u00e4r lika bra som ett arv, en f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r dem som ser solen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Visheten beskyddar, och det g\u00f6r \u00e4ven pengar, men f\u00f6rdelen med kunskapen \u00e4r att visheten ger sin \u00e4gare liv."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se p\u00e5 Guds g\u00e4rningar: Vem kan g\u00f6ra rakt vad han har gjort krokigt?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var glad under de goda tiderna, men inse i onda tider att Gud har gjort dem b\u00e5da, och m\u00e4nniskan kan inte utforska vad som kommer h\u00e4refter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I mitt meningsl\u00f6sa liv har jag sett att den r\u00e4ttf\u00e4rdige g\u00e5r under i sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet och den gudl\u00f6se lever l\u00e4nge i sin ondska."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var inte alltf\u00f6r r\u00e4ttf\u00e4rdig eller alltf\u00f6r vis. F\u00f6r varf\u00f6r skulle du f\u00f6rd\u00e4rva dig sj\u00e4lv?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Var inte alltf\u00f6r gudl\u00f6s, och var inte en d\u00e5re. Varf\u00f6r skulle du d\u00f6 i f\u00f6rtid?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det b\u00e4sta \u00e4r att gripa tag i det ena utan att sl\u00e4ppa det andra. Den som fruktar Gud slipper hamna i ytterligheter."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r den vise \u00e4r visheten en st\u00f6rre styrka \u00e4n tio m\u00e4ktiga m\u00e4n i staden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det finns ingen r\u00e4ttf\u00e4rdig p\u00e5 jorden som g\u00f6r gott och aldrig syndar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bry dig inte om vartenda ord som s\u00e4gs av andra, s\u00e5 slipper du h\u00f6ra n\u00e4r din tj\u00e4nare f\u00f6rbannar dig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du vet ju inom dig hur ofta du sj\u00e4lv har f\u00f6rbannat andra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Allt detta har jag pr\u00f6vat med visheten. Jag sa: \u201dJag vill bli vis\u201d, men det \u00f6vergick min f\u00f6rm\u00e5ga."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vad visheten \u00e4n \u00e4r, s\u00e5 \u00e4r den l\u00e5ngt borta och mycket grundl\u00e4ggande\u2006\u2013 vem kan n\u00e5gonsin finna den?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan besl\u00f6t jag att f\u00f6rs\u00f6ka l\u00e4ra k\u00e4nna, utforska och s\u00f6ka visheten och meningen, f\u00f6r att inse att det onda \u00e4r of\u00f6rnuft och d\u00e5rskapen vanvett."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag fann att bittrare \u00e4n d\u00f6den \u00e4r en kvinna, vars hj\u00e4rta \u00e4r snaror och n\u00e4t, och vars h\u00e4nder \u00e4r bojor. Den som \u00e4r god inf\u00f6r Gud undg\u00e5r henne, men syndaren blir hennes f\u00e5nge."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dSe vad jag funnit,\u201d s\u00e4ger Predikaren, \u201djag har lagt det ena till det andra f\u00f6r att finna en mening,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "som jag har s\u00f6kt men inte funnit: Jag har funnit en \u00e4rbar man bland tusen, men jag har inte funnit en enda \u00e4rbar kvinna bland dem."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Att leva vist - (8:1\u201412:14) Vem \u00e4r som den vise som vet f\u00f6rklaringen till saker och ting? Visheten lyser upp en m\u00e4nniskas ansikte och f\u00f6rvandlar hennes str\u00e4nga uppsyn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger: Lyd kungen, s\u00e5 som du med ed svurit inf\u00f6r Gud att g\u00f6ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha inte br\u00e5ttom bort ur kungens n\u00e4rhet, och l\u00e5t dig inte bli inblandad i n\u00e5got ont, f\u00f6r han g\u00f6r som han vill."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungens ord har en stor auktoritet, och vem kan s\u00e4ga till honom: \u201dVad g\u00f6r du?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som lyder hans bud drabbas inte av n\u00e5got ont. Den vise k\u00e4nner till tid och domslut."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det finns tid och domslut f\u00f6r allting, och m\u00e4nniskans ondska vilar tungt p\u00e5 henne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eftersom ingen vet vad som kommer att h\u00e4nda, vem kan tala om f\u00f6r henne vad som ska ske?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ingen har makt \u00f6ver vinden, ingen kan hindra den. Ingen har heller makt \u00f6ver sin d\u00f6dsdag, och ingen kommer undan striden. Ondskan kan inte r\u00e4dda sina ut\u00f6vare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Or\u00e4ttvisor - Allt detta har jag sett n\u00e4r jag betraktat det som sker under solen i en tid d\u00e5 en m\u00e4nniska ut\u00f6var makt \u00f6ver en annan, till sin egen olycka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag har sett onda m\u00e4nniskor bli begravda, de som brukade komma och g\u00e5 p\u00e5 den heliga platsen, och som sedan prisades i staden d\u00e4r de gjorde detta. \u00c4ven detta \u00e4r meningsl\u00f6st."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r domen inte genast f\u00e4lls \u00f6ver det onda, kommer m\u00e4nniskorna att vilja g\u00f6ra \u00e4nnu mer ont."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men \u00e4ven om en syndare beg\u00e5r hundra onda g\u00e4rningar och \u00e4nd\u00e5 f\u00e5r leva l\u00e4nge, s\u00e5 vet jag att det kommer att g\u00e5 bra f\u00f6r dem som fruktar Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det g\u00e5r inte bra f\u00f6r den onde, och hans liv f\u00f6rl\u00e4ngs inte heller likt skuggan, eftersom han inte fruktar Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Meningsl\u00f6st \u00e4r det som h\u00e4nder h\u00e4r p\u00e5 jorden: Det finns r\u00e4ttf\u00e4rdiga som f\u00e5r vad de onda f\u00f6rtj\u00e4nar och onda som f\u00e5r vad de r\u00e4ttf\u00e4rdiga f\u00f6rtj\u00e4nar. \u00c4ven detta \u00e4r meningsl\u00f6st."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Arbetsgl\u00e4dje \u00e4r en g\u00e5va fr\u00e5n Gud - D\u00e5 lovordade jag gl\u00e4djen, eftersom det inte finns n\u00e5got b\u00e4ttre f\u00f6r m\u00e4nniskan under solen \u00e4n att hon \u00e4ter och dricker och \u00e4r glad. Det \u00e4r det som f\u00f6ljer henne i hennes m\u00f6da under den tid som Gud l\u00e5ter henne leva under solen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alla har samma v\u00e4g att g\u00e5 - N\u00e4r jag \u00e5tog mig att l\u00e4ra k\u00e4nna visheten och betrakta all den verksamhet som p\u00e5g\u00e5r p\u00e5 jorden\u2006\u2013\u2006varken dag eller natt unnar man sig n\u00e5gon s\u00f6mn\u2006\u2013"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "d\u00e5 ins\u00e5g jag att allt som Gud har gjort under solen \u00e4r bortom m\u00e4nniskans fattningsf\u00f6rm\u00e5ga. Hur m\u00e4nniskan \u00e4n anstr\u00e4nger sig f\u00f6r att komma underfund med det, fattar hon det inte. \u00c4ven om den vise s\u00e4ger sig veta, kan han \u00e4nd\u00e5 inte fatta."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e4nniskans lott - Allt detta har jag begrundat och kommit fram till: De r\u00e4ttf\u00e4rdiga och visa och deras g\u00e4rningar \u00e4r i Guds hand. Om en m\u00e4nniska har k\u00e4rlek eller hat framf\u00f6r sig vet hon inte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Samma \u00f6de drabbar alla, den r\u00e4ttf\u00e4rdige och den gudl\u00f6se, den gode och rene och den orene, den som offrar och den som inte g\u00f6r det. Det g\u00e5r den gode som det g\u00e5r syndaren, likas\u00e5 den som sv\u00e4r en ed och den som \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r att sv\u00e4ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det finns ett ont i allt som sker under solen: alla har samma \u00f6de. M\u00e4nniskornas hj\u00e4rtan \u00e4r fulla av ondska, och d\u00e5rskap bor inom dem livet igenom, och sedan f\u00f6renar de sig med de d\u00f6da."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge n\u00e5gon lever finns det hopp. \u00c4ven en levande hund \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n ett d\u00f6tt lejon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De levande vet att de kommer att d\u00f6, men de d\u00f6da vet ingenting. De har ingen bel\u00f6ning att v\u00e4nta, och man ska inte ens komma ih\u00e5g dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deras k\u00e4rlek, hat och avund \u00e4r \u00f6ver, och de ska aldrig mer befatta sig med det som h\u00e4nder under solen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4t ditt br\u00f6d med gl\u00e4dje, och drick ditt vin med glatt hj\u00e4rta, f\u00f6r detta uppskattar Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kl\u00e4 dig alltid i vita kl\u00e4der, och l\u00e5t inte olja fattas p\u00e5 ditt huvud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lev lycklig tillsammans med den kvinna du \u00e4lskar, alla dagar i ditt meningsl\u00f6sa liv, som Gud har gett dig under solen, i alla dina meningsl\u00f6sa dagar. F\u00f6r detta \u00e4r din lott i livet och i din m\u00f6da under solen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vad du \u00e4n g\u00f6r s\u00e5 g\u00f6r det med all din kraft, f\u00f6r i d\u00f6dsriket, dit du g\u00e5r, finns inget arbete, inga planer, ingen kunskap och ingen visdom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vidare s\u00e5g jag under solen: Det \u00e4r inte de snabba som vinner loppet eller den starkaste som segrar i striden, inte heller de visa som har br\u00f6d, inte de kloka som blir rika och inte de l\u00e4rda som lyckas. Nej, alla \u00e4r de beroende av r\u00e4tt tid och tillf\u00e4lle."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En m\u00e4nniska har inte heller kunskap om sin tid. Likt fiskar som f\u00e5ngas i ett n\u00e4t, eller som f\u00e5glar som fastnar i en snara, s\u00e5 sn\u00e4rjs m\u00e4nniskorna i onda tider som pl\u00f6tsligt kommer \u00f6ver dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vishet och d\u00e5rskap - Ocks\u00e5 ett annat exempel p\u00e5 stor visdom s\u00e5g jag under solen, och den gjorde starkt intryck p\u00e5 mig:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det fanns en liten stad med f\u00e5 inv\u00e5nare, och dit kom en m\u00e4ktig kung med sin arm\u00e9 och bel\u00e4grade den med stora bef\u00e4stningar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I staden fanns det en vis men fattig man, och han r\u00e4ddade staden med sin vishet. Men sedan var det ingen som kom ih\u00e5g honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sa jag: \u201dVishet \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n styrka.\u201d Men den fattiges vishet blir f\u00f6raktad, och ingen f\u00e4ster sig vid vad han s\u00e4ger."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den vises ord i stillhet \u00e4r starkare \u00e4n ropen fr\u00e5n den som f\u00f6r d\u00e5rarnas talan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vishet \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n vapen, men en syndare f\u00f6rd\u00e4rvar mycket gott."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En d\u00f6d fluga f\u00e5r en flaska parfym att stinka och j\u00e4sa. P\u00e5 samma s\u00e4tt kan lite d\u00e5rskap f\u00f6rd\u00e4rva vishet och \u00e4ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den vises sinne dras till det som \u00e4r r\u00e4tt, d\u00e5rens till det som \u00e4r fel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var d\u00e5ren \u00e4n g\u00e5r saknar han vett, och han visar alla att han \u00e4r en d\u00e5re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om en furste rasar mot dig, s\u00e5 l\u00e4mna inte din plats. Ett lugnt sinne kan f\u00f6rhindra stora misstag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det finns ett ont som jag har sett under solen, ett misstag som beg\u00e5s av h\u00e4rskare:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5rar ges upph\u00f6jda positioner, och rika hamnar p\u00e5 anspr\u00e5ksl\u00f6sa platser."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag har sett tj\u00e4nare rida, medan furstar har g\u00e5tt till fots som slavar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som gr\u00e4ver en grop faller sj\u00e4lv ner i den, och den som bryter ner en mur kan bli biten av en orm."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som bryter sten kan skada sig av sten, och den som hugger ved kan skada sig av den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om yxan \u00e4r sl\u00f6 och ingen har slipat eggen, f\u00e5r man anv\u00e4nda desto mer kraft. Men med vishet lyckas man."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om ormen biter innan den blivit tjusad, \u00e4r ormtjusaren till ingen nytta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den vises ord g\u00f6r gott, men en d\u00e5re f\u00f6rd\u00e4rvar sig sj\u00e4lv genom sitt prat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Redan fr\u00e5n b\u00f6rjan \u00e4r allt han s\u00e4ger tokigt, men till slut blir det rena vansinnet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5ren bara pratar p\u00e5. Men ingen vet vad som ska komma. Vem kan tala om f\u00f6r honom vad som kommer att ske efter honom?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5rens m\u00f6da tr\u00f6ttar ut honom, s\u00e5 att han inte ens hittar v\u00e4gen till staden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve dig, du land, som har en yngling till kung, och vars furstar b\u00f6rjar festa redan p\u00e5 morgonen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lyckligt \u00e4r du land, vars kung \u00e4r en f\u00f6rn\u00e4m man och vars furstar \u00e4ter vid r\u00e4tt tid och f\u00f6r att f\u00e5 styrka och inte f\u00f6r att berusa sig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den lates tak sjunker in, f\u00f6r sysslol\u00f6sa h\u00e4nder regnar det in i huset."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En fest ger n\u00f6je och vin g\u00f6r livet glatt, och f\u00f6r pengar f\u00e5r man ju allt detta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6rbanna inte kungen ens i dina tankar, och inte heller den rike i ditt sovrum, f\u00f6r det finns alltid f\u00e5glar som g\u00e4rna kvittrar om vad du har sagt, och de bevingade f\u00f6r det vidare."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det l\u00f6nar sig att vara gener\u00f6s - S\u00e4nd ditt br\u00f6d \u00f6ver vattnen, f\u00f6r med tiden f\u00e5r du det tillbaka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dela med dig till m\u00e5nga, f\u00f6r du vet inte vad det \u00e4r f\u00f6r ont som kan drabba landet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r molnen \u00e4r fyllda, t\u00f6mmer de sitt regn p\u00e5 jorden. N\u00e4r ett tr\u00e4d faller, vare sig det faller \u00e5t s\u00f6der eller norr, s\u00e5 blir det liggande p\u00e5 den plats d\u00e4r det fallit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som spanar efter vinden f\u00e5r aldrig n\u00e5got s\u00e5tt, och den som betraktar molnen f\u00e5r ingenting sk\u00f6rdat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lika lite som du f\u00f6rst\u00e5r vindens v\u00e4gar och fostrets tillv\u00e4xt i livmodern, lika lite f\u00f6rst\u00e5r du Guds verk, hans som g\u00f6r allting."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 ut din s\u00e4d p\u00e5 morgonen och l\u00e5t inte din hand vila p\u00e5 kv\u00e4llen, f\u00f6r du vet inte vilket som lyckas b\u00e4st eller om b\u00e5da blir lika bra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Njut av livet varje dag - Ljuset \u00e4r ljuvligt, och det g\u00f6r gott f\u00f6r \u00f6gonen att se solen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om m\u00e4nniskan f\u00e5r leva m\u00e5nga \u00e5r, b\u00f6r hon gl\u00e4dja sig \u00e5t dem alla och komma ih\u00e5g att de m\u00f6rka dagarna blir m\u00e5nga. Allt som ligger framf\u00f6r \u00e4r meningsl\u00f6st."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00e5d till de unga - Gl\u00e4d dig, du yngling, i din ungdomstid, njut helhj\u00e4rtat av dina unga \u00e5r! F\u00f6lj ditt hj\u00e4rtas v\u00e4gar och det dina \u00f6gon ser, men t\u00e4nk p\u00e5 att du ska st\u00e5 till svars inf\u00f6r Gud f\u00f6r allt du g\u00f6r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t inte oro och bekymmer finnas i ditt hj\u00e4rta och h\u00e5ll allt ont borta fr\u00e5n din kropp. Ungdomens styrka \u00e4r meningsl\u00f6s."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 din Skapare i din ungdomstid, innan de onda dagarna kommer och de \u00e5r n\u00e4rmar sig om vilka du s\u00e4ger: \u201dDe ger mig ingen gl\u00e4dje\u201d,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "innan solen och ljuset och m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna blir dunkla, och molnen \u00e5terv\u00e4nder efter regnet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 darrar v\u00e4ktarna i huset, de starka m\u00e4nnen b\u00f6jer sig, malerskorna har slutat mala, n\u00e4r de \u00e4r s\u00e5 f\u00e5, och de som ser ut genom f\u00f6nstren bara ser m\u00f6rker."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 st\u00e4ngs d\u00f6rrarna mot gatan, och ljudet fr\u00e5n kvarnen d\u00e4mpas. Man vaknar till f\u00e5gels\u00e5ng, men s\u00e5ngerskorna har s\u00e4nkt r\u00f6sten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 blir man r\u00e4dd f\u00f6r alla h\u00f6gt bel\u00e4gna platser och f\u00f6r fasor l\u00e4ngs v\u00e4gen, n\u00e4r mandeltr\u00e4det blommar, gr\u00e4shoppan sl\u00e4par sig fram, och kaprisknoppen har mist sin kraft. M\u00e4nniskan g\u00e5r till sitt eviga hem, och de s\u00f6rjande g\u00e5r omkring p\u00e5 gatan,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "silvertr\u00e5den brister, guldsk\u00e5len sl\u00e5s s\u00f6nder, krukan krossas vid k\u00e4llan och hjulet bryts vid brunnen,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "stoftet v\u00e4nder tillbaka till jorden, som det en g\u00e5ng kom fr\u00e5n, och livsanden v\u00e4nder tillbaka till Gud, som en g\u00e5ng gav den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Slutord - \u201dMeningsl\u00f6st! Meningsl\u00f6st!\u201d s\u00e4ger Predikaren. \u201dAllting \u00e4r meningsl\u00f6st.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Predikaren var inte bara vis, utan han f\u00f6rmedlade ocks\u00e5 sin kunskap till folket. Han t\u00e4nkte ocks\u00e5 ut, formulerade och f\u00f6rfattade m\u00e5nga ordspr\u00e5k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Predikaren s\u00f6kte noga efter de r\u00e4tta orden och skrev ner r\u00e4ttframma sanningar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De visas ord \u00e4r som oxpikar, ja som v\u00e4l islagna spikar \u00e4r deras t\u00e4nkespr\u00e5k. De kommer fr\u00e5n en och samme herde."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men jag vill varna dig, min son, f\u00f6r allt annat ut\u00f6ver detta. Det myckna bokskrivandet har inget slut, och mycket studium \u00e4r tr\u00f6ttande f\u00f6r kroppen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mycket har vi nu h\u00f6rt, och detta blir slutsatsen: Frukta Gud och h\u00e5ll hans bud, detta \u00e4r varje m\u00e4nniskas plikt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r Gud kommer att d\u00f6ma alla g\u00e4rningar, ocks\u00e5 de f\u00f6rdolda, goda s\u00e5v\u00e4l som onda."
                }
            }
        }
    }
}