{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Ephesians",
    "book_nr": "49",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, som genom Guds vilja \u00e4r apostel \u00e5t Kristus Jesus. Till de heliga i Efesos som \u00e4r trogna i Kristus Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5d och frid fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fader, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Inledande hyllning till Gud - V\u00e4lsignad \u00e4r v\u00e5r Herre Jesus Kristus Gud och Fader, som i Kristus har v\u00e4lsignat oss med all andlig v\u00e4lsignelse fr\u00e5n den himmelska v\u00e4rlden i Kristus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "liksom han, innan v\u00e4rlden skapades, utvalde oss att vara heliga och fl\u00e4ckfria inf\u00f6r sig i k\u00e4rlek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han har genom Jesus Kristus f\u00f6rutbest\u00e4mt oss till att bli hans barn. Detta var hans vilja och beslut"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "till pris och \u00e4ra f\u00f6r den n\u00e5d han har sk\u00e4nkt oss i den \u00c4lskade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I honom \u00e4r vi frik\u00f6pta genom hans blod, och vi har f\u00e5tt f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r v\u00e5ra \u00f6vertr\u00e4delser p\u00e5 grund av den rika n\u00e5d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "som han l\u00e4t fl\u00f6da \u00f6ver oss, med vishet och insikt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han avsl\u00f6jade n\u00e4mligen sin hemliga plan f\u00f6r oss\u2006\u2013\u2006det beslut om Kristus som han fr\u00e5n b\u00f6rjan hade fattat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det skulle genomf\u00f6ras n\u00e4r tiden var inne: att sammanfatta allting i Kristus, b\u00e5de i himlen och p\u00e5 jorden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I honom har vi ocks\u00e5 f\u00e5tt v\u00e5rt arv, eftersom vi \u00e4r f\u00f6rutbest\u00e4mda till det av honom som genomf\u00f6r allting efter sin vilja och sitt beslut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta var f\u00f6r att vi som var de f\u00f6rsta att b\u00f6rja hoppas p\u00e5 Kristus, skulle hylla och \u00e4ra Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men i honom har ocks\u00e5 ni f\u00e5tt h\u00f6ra det sanna budskapet, evangeliet som kan r\u00e4dda er. Och i honom har ocks\u00e5 ni, efter att ha kommit till tro, f\u00e5tt den heliga Anden som ett sigill."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Anden \u00e4r garantin f\u00f6r v\u00e5rt arv, att Guds eget folk ska frik\u00f6pas och Gud hyllas och \u00e4ras."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Paulus tackar f\u00f6r f\u00f6rsamlingen och ber om andlig vishet - \u00c4nda sedan jag fick h\u00f6ra om er tro p\u00e5 Herren Jesus och om er k\u00e4rlek till alla de heliga"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "har jag st\u00e4ndigt tackat Gud n\u00e4r jag har bett f\u00f6r er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ber att v\u00e5r Herre Jesus Kristus Gud, h\u00e4rlighetens Fader, ska ge er vishetens och uppenbarelsens Ande, s\u00e5 att ni l\u00e4r k\u00e4nna honom mer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ber att era hj\u00e4rtan ska upplysas, s\u00e5 att ni inser vad det \u00e4r f\u00f6r hopp han har kallat er till och vilka h\u00e4rliga rikedomar som han l\u00e5ter de heliga f\u00e5 \u00e4rva,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och hur otroligt stark hans kraft \u00e4r f\u00f6r oss som tror. Det \u00e4r samma m\u00e4ktiga kraft"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "som han l\u00e4t verka i Kristus, n\u00e4r han uppv\u00e4ckte honom fr\u00e5n de d\u00f6da och satte honom p\u00e5 sin h\u00f6gra sida i himlen,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "h\u00f6gt \u00f6ver alla h\u00e4rskare, makter, krafter och auktoriteter, \u00f6ver alla namn som kan n\u00e4mnas, s\u00e5v\u00e4l i den h\u00e4r tids\u00e5ldern som i den kommande."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt lade han under hans f\u00f6tter, och honom som \u00e4r huvud \u00f6ver allting gjorde han ocks\u00e5 till huvud f\u00f6r f\u00f6rsamlingen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingen \u00e4r hans kropp, fullheten av honom som uppfyller allt i allting."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nytt liv i gemenskapen med Kristus - Ni var d\u00f6da i era \u00f6vertr\u00e4delser och synder,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "d\u00e5 ni levde p\u00e5 den nuvarande v\u00e4rldens vis. Ni f\u00f6ljde h\u00e4rskaren \u00f6ver luftens rike, den andemakt som nu verkar i olydnadens m\u00e4nniskor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 det s\u00e4ttet levde vi allihop f\u00f6rut. Vi f\u00f6ljde v\u00e5ra m\u00e4nskliga impulser och l\u00e4t kroppens beg\u00e4r och v\u00e5ra egna tankar styra oss. Av naturen var vi vredens barn, precis som alla andra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men v\u00e5r Gud som \u00e4r rik p\u00e5 barmh\u00e4rtighet har \u00e4lskat oss s\u00e5 mycket"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "att han gjorde oss levande tillsammans med Kristus, trots att vi var d\u00f6da genom v\u00e5ra \u00f6vertr\u00e4delser. Det \u00e4r av n\u00e5d som ni \u00e4r r\u00e4ddade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han har uppv\u00e4ckt oss med honom och gett oss en plats i himlen i Kristus Jesus,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r att i kommande tids\u00e5ldrar visa sin \u00f6verv\u00e4ldigande rika n\u00e5d i godheten mot oss i Kristus Jesus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni \u00e4r allts\u00e5 r\u00e4ddade av n\u00e5d genom tron, inte av er sj\u00e4lva, utan det \u00e4r en g\u00e5va fr\u00e5n Gud,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "inte p\u00e5 grund av g\u00e4rningar, och d\u00e4rf\u00f6r kan heller ingen skryta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi \u00e4r hans verk, skapade i Kristus Jesus till goda g\u00e4rningar, som Gud fr\u00e5n b\u00f6rjan planerade att vi skulle g\u00f6ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla \u00e4r ett i gemenskapen med Kristus - Kom d\u00e4rf\u00f6r ih\u00e5g att ni som var f\u00f6dda hedningar och kallades oomskurna av dem som kallas omskurna, utifr\u00e5n den fysiska omsk\u00e4relse som m\u00e4nniskor utf\u00f6r,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "kom ih\u00e5g att ni p\u00e5 den tiden var utan Kristus, utan medborgarskap i Israel, utan delaktighet i f\u00f6rbunden och deras l\u00f6fte, utan hopp och utan Gud h\u00e4r i v\u00e4rlden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men nu har ni i Kristus, ni som en g\u00e5ng var l\u00e5ngt borta, kommit n\u00e4ra genom Kristus blod."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han \u00e4r n\u00e4mligen v\u00e5r fred, han som gjorde de tv\u00e5 till ett och rev ner fiendskapens skiljemur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han har i sin kropp tillintetgjort lagen med dess bud och f\u00f6reskrifter, f\u00f6r att i sig skapa en ny m\u00e4nniska av de tv\u00e5, och d\u00e4rmed stifta fred."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I denna enda kropp f\u00f6rsonade han de b\u00e5da med Gud genom korset, d\u00e4r han d\u00f6dade fiendskapen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han kom med evangeliet om fred f\u00f6r er som var l\u00e5ngt borta, och fred f\u00f6r dem som var n\u00e4ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och nu kan vi b\u00e5da genom honom komma inf\u00f6r Fadern, i en och samma Ande."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Allts\u00e5 \u00e4r ni inte l\u00e4ngre g\u00e4ster och fr\u00e4mlingar, utan har samma medborgarskap som de heliga och tillh\u00f6r Guds husfolk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni \u00e4r byggda p\u00e5 apostlarnas och profeternas grund, med Kristus Jesus sj\u00e4lv som h\u00f6rnsten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det \u00e4r i honom som hela huset fogas samman, s\u00e5 att det byggs upp till ett heligt tempel i Herren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I honom fogas ocks\u00e5 ni samman till en boning \u00e5t Gud i Anden."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud visar sin hemliga plan - D\u00e4rf\u00f6r: Jag, Paulus, Kristus Jesus f\u00e5nge f\u00f6r er skull, ni som var hedningar\u2026"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni har s\u00e4kert h\u00f6rt om det uppdrag som Gud i sin n\u00e5d gav mig f\u00f6r er skull,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hur denna hemlighet avsl\u00f6jades f\u00f6r mig, som jag kort skrev om tidigare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni l\u00e4ser det, kommer ni att f\u00f6rst\u00e5 att jag k\u00e4nner till Kristus hemlighet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den avsl\u00f6jades aldrig f\u00f6r tidigare generationer, men nu har den uppenbarats genom Anden f\u00f6r hans heliga apostlar och profeter:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I Kristus Jesus och genom evangeliet om honom har hedningarna samma arvsr\u00e4tt som vi, tillh\u00f6r samma kropp som vi, och har del i l\u00f6ftet som vi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag blev evangeliets tj\u00e4nare genom Guds n\u00e5deg\u00e5va som han gav mig genom sin kraft och makt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag, den allra minsta av alla heliga, fick denna n\u00e5d att bland hedningarna f\u00f6rkunna evangeliet om Kristus ofattbara rikedom"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och upplysa alla om den plan med denna hemlighet som tids\u00e5ldrarna igenom har varit g\u00f6md hos Gud, alltings skapare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta var f\u00f6r att h\u00e4rskarna och makterna i den himmelska v\u00e4rlden genom f\u00f6rsamlingen skulle l\u00e4ra k\u00e4nna Guds vishet och dess m\u00e5ngfald."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta har varit Guds eviga plan, som han f\u00f6rverkligade i Kristus Jesus, v\u00e5r Herre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I honom och genom tron p\u00e5 honom kan vi med tillf\u00f6rsikt frimodigt komma inf\u00f6r Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ber er d\u00e4rf\u00f6r att inte vara ledsna \u00f6ver de lidanden jag m\u00e5ste g\u00e5 igenom f\u00f6r er skull, f\u00f6r mitt lidande \u00e4r er h\u00e4rlighet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Paulus ber f\u00f6r f\u00f6rsamlingen - D\u00e4rf\u00f6r faller jag ner inf\u00f6r Fadern,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "han fr\u00e5n vilken allt vad far heter i himlen och p\u00e5 jorden f\u00e5r sitt namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ber att han som \u00e4r s\u00e5 rik p\u00e5 h\u00e4rlighet ska ge er kraft och inre styrka genom sin Ande,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u00e5 att Kristus genom tron ska bo i era hj\u00e4rtan och att ni ska h\u00e5lla er fast rotade i k\u00e4rleken."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 ska ni tillsammans med alla de heliga f\u00f6rst\u00e5 bredden och l\u00e4ngden, h\u00f6jden och djupet"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och l\u00e4ra k\u00e4nna hans k\u00e4rlek, som \u00e4r l\u00e5ngt mer \u00e4n n\u00e5gon n\u00e5gonsin kan f\u00f6rst\u00e5. S\u00e5 ska ni uppfyllas av hela Guds fullhet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han som verkar i oss med sin kraft och kan g\u00f6ra l\u00e5ngt mer \u00e4n vi n\u00e5gonsin kan be om eller t\u00e4nka oss,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "han ska bli \u00e4rad i f\u00f6rsamlingen genom Kristus Jesus, i alla generationer i all evighet, amen."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Enhet genom Guds Ande - D\u00e4rf\u00f6r vill jag, som sitter f\u00e4ngslad f\u00f6r Herrens skull, nu uppmana er att leva p\u00e5 ett s\u00e4tt som \u00e4r v\u00e4rdigt er kallelse."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var alltid \u00f6dmjuka och milda, och behandla varandra med t\u00e5lamod och k\u00e4rlek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Str\u00e4va efter att bevara enheten i Anden genom att leva i frid med varandra,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 att det \u00e4r en kropp och en Ande, liksom ni \u00e4r kallade till ett och samma hopp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det finns en Herre, en tro och ett dop,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "en Gud, som \u00e4r Fader till alla, \u00e4r \u00f6ver allting, genom allting och i allting."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men var och en av oss har f\u00e5tt n\u00e5den alltefter den g\u00e5va som Kristus har gett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4gs det: \u201dHan steg upp i h\u00f6jden och tog f\u00e5ngar, och han gav m\u00e4nniskorna g\u00e5vor.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Att han steg upp m\u00e5ste ju betyda att han f\u00f6rst hade kommit ner till jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och han som kom ner \u00e4r ocks\u00e5 den som steg upp \u00f6ver alla himlar f\u00f6r att uppfylla allting."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han gjorde n\u00e5gra till apostlar, andra till profeter, evangelister, pastorer och l\u00e4rare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ska utrusta de heliga f\u00f6r deras tj\u00e4nst att bygga upp Kristus kropp,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "tills vi alla ska vara eniga i tron och i kunskapen om Guds Son, s\u00e5 att vi blir fullvuxna och mogna i likhet med Kristus fullhet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e4r vi inte l\u00e4ngre barn som kastas hit och dit av v\u00e5gorna och bl\u00e5ses \u00e5t olika h\u00e5ll av varje l\u00e4rovind i bedr\u00e4gliga m\u00e4nskliga spel som med list lockar till villfarelser."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nej, vi ska i k\u00e4rlek h\u00e5lla fast vid sanningen och i allting v\u00e4xa upp till honom som \u00e4r huvudet, Kristus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det \u00e4r han som fogar samman hela kroppen och h\u00e5ller ihop den med hj\u00e4lp av alla dess leder, genom att varje del ger sitt st\u00f6d med den kraft han har gett den. S\u00e5 v\u00e4xer hela kroppen och byggs upp i k\u00e4rlek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Regler f\u00f6r det nya livet - F\u00f6r Herrens skull vill jag d\u00e4rf\u00f6r uppmana er: Lev inte l\u00e4ngre som hedningarna. Deras tankar \u00e4r meningsl\u00f6sa,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och deras f\u00f6rst\u00e5nd \u00e4r i m\u00f6rker. De har ingen del i det liv som Gud ger, f\u00f6r de \u00e4r okunniga och h\u00e5rdhj\u00e4rtade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Utan att sk\u00e4mmas kastar de sig ut i ett omoraliskt liv och \u00e4gnar sig helt \u00e5t all slags orenhet och sj\u00e4lviskhet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men ni \u00e4r inte s\u00e5dana, ni som har l\u00e4rt k\u00e4nna Kristus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni har f\u00e5tt h\u00f6ra budskapet om honom, och ni har undervisats om honom s\u00e5 som sanningen \u00e4r i Jesus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ska ni sluta leva som ni gjorde f\u00f6rut och kasta av er ert gamla jag som g\u00e5r under och \u00e4r fyllt av bedr\u00e4gliga beg\u00e4r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni ska f\u00f6rnyas till ande och sinne"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och ta p\u00e5 er den nya m\u00e4nniskan, som \u00e4r skapad till att likna Gud i r\u00e4ttf\u00e4rdighet och sann helighet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ljug d\u00e4rf\u00f6r inte l\u00e4ngre, utan tala sanning med varandra. Vi \u00e4r ju varandras lemmar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Grips ni av vrede, s\u00e5 synda inte. L\u00e5t inte er vrede fortg\u00e5 tills solen g\u00e5r ner."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e5t inte dj\u00e4vulen f\u00e5 n\u00e5got tillf\u00e4lle."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den som \u00e4r tjuv ska sluta att stj\u00e4la och i st\u00e4llet b\u00f6rja arbeta och g\u00f6ra r\u00e4tt f\u00f6r sig. D\u00e5 kan han ocks\u00e5 dela med sig till m\u00e4nniskor i n\u00f6d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tala aldrig n\u00e5got oanst\u00e4ndigt, utan s\u00e4g bara s\u00e5dant som bygger upp och beh\u00f6vs och kan bli till v\u00e4lsignelse f\u00f6r dem som lyssnar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "G\u00f6r inte Guds heliga Ande ledsen. Anden har ni ju f\u00e5tt som ett sigill f\u00f6r befrielsens dag."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L\u00e4gg av med all bitterhet, ilska och alla vredesutbrott, h\u00e5n, f\u00f6rol\u00e4mpningar och all annan ondska."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Var goda och milda mot varandra. F\u00f6rl\u00e5t varandra, s\u00e5 som Gud har f\u00f6rl\u00e5tit er i Kristus."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett liv i k\u00e4rlek - Ha allts\u00e5 Gud som f\u00f6rebild, som hans \u00e4lskade barn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lev i k\u00e4rlek, s\u00e5 som Kristus har \u00e4lskat oss och gett sig sj\u00e4lv som en offerg\u00e5va, som en v\u00e4lbehaglig lukt f\u00f6r Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bland er f\u00e5r s\u00e5dant som sexuell omoral och annan orenhet eller girighet aldrig ens n\u00e4mnas. S\u00e5dant anst\u00e5r inte de heliga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Inte heller passar snuskiga historier, dumt prat och elaka sk\u00e4mt bland er. Tacka i st\u00e4llet Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni ska ha klart f\u00f6r er att ingen som \u00e4gnar sig \u00e5t sexuell omoral och annan orenhet eller girighet f\u00e5r del i Kristus och Guds rike, f\u00f6r detta \u00e4r att tillbe avgudar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t er inte luras av tomt prat, f\u00f6r s\u00e5dant drar Guds vrede \u00f6ver de olydiga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Delta aldrig i det som dessa m\u00e4nniskor \u00e4gnar sig \u00e5t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6rut levde ni ju i m\u00f6rker, men nu har ni i Herren blivit ljus. Lev d\u00e5 som de som tillh\u00f6r ljuset."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ljusets frukt \u00e4r ju godhet, r\u00e4ttf\u00e4rdighet och sanning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00f6k alltid efter det som behagar Herren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Delta inte i m\u00f6rkrets fruktl\u00f6sa g\u00e4rningar, utan avsl\u00f6ja dem i st\u00e4llet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vad dessa m\u00e4nniskor har f\u00f6r sig i hemlighet \u00e4r s\u00e5 skamligt att man inte ens kan tala om det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men alltsammans ska avsl\u00f6jas, n\u00e4r ljuset f\u00e5r g\u00f6ra det synligt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r ljuset avsl\u00f6jar allt. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r man brukar s\u00e4ga: \u201dVakna, du som sover, st\u00e5 upp fr\u00e5n de d\u00f6da, s\u00e5 ska Kristus lysa \u00f6ver dig.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var allts\u00e5 noga med hur ni lever, inte som ovisa, utan som visa m\u00e4nniskor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ta vara p\u00e5 varje tillf\u00e4lle, f\u00f6r tiden \u00e4r ond."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r inte of\u00f6rst\u00e5ndiga, utan f\u00f6rs\u00f6k att f\u00f6rst\u00e5 vad Herren vill."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Drick er inte fulla p\u00e5 alkohol, f\u00f6r det leder till utsv\u00e4vningar. L\u00e5t er i st\u00e4llet fyllas av Anden,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och tala till varandra med psalmer, hymner och andliga s\u00e5nger, som ni helhj\u00e4rtat sjunger och spelar f\u00f6r Herren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tacka alltid v\u00e5r Gud och Fader f\u00f6r allting i v\u00e5r Herre Jesus Kristus namn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00e5d ang\u00e5ende gifta par - Underordna er varandra i fruktan f\u00f6r Kristus,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och ni gifta kvinnor era m\u00e4n som Herren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mannen \u00e4r huvud f\u00f6r sin hustru, liksom Kristus \u00e4r huvud f\u00f6r f\u00f6rsamlingen, Fr\u00e4lsare f\u00f6r denna sin kropp."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e5 som f\u00f6rsamlingen underordnar sig Kristus, ska ocks\u00e5 gifta kvinnor i allt underordna sig sina m\u00e4n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ni gifta m\u00e4n, \u00e4lska era hustrur s\u00e5 som Kristus har \u00e4lskat f\u00f6rsamlingen och gett sitt liv f\u00f6r den,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "f\u00f6r att helga den, sedan han gjort den ren genom bad i vatten och genom ordet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han ville l\u00e5ta f\u00f6rsamlingen st\u00e5 d\u00e4r inf\u00f6r honom i h\u00e4rlighet, utan fl\u00e4ck eller skrynkla eller n\u00e5got s\u00e5dant, helig och felfri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r mannen skyldig att \u00e4lska sin hustru som sin egen kropp. Den som \u00e4lskar sin hustru \u00e4lskar sig sj\u00e4lv."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ingen hatar ju sin egen kropp, utan ger den n\u00e4ring och tar hand om den. S\u00e5 g\u00f6r Kristus med f\u00f6rsamlingen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och i den kroppen \u00e4r vi alla olika delar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201dDet \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r en man l\u00e4mnar sin far och mor och h\u00e5ller sig till sin hustru, s\u00e5 att de tv\u00e5 blir ett k\u00f6tt.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det ligger en stor hemlighet i detta, h\u00e4r talar jag om Kristus och f\u00f6rsamlingen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 en man ska \u00e4lska sin hustru som sig sj\u00e4lv, och hustrun ska visa sin man respekt."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e5d ang\u00e5ende f\u00f6r\u00e4ldrar och barn - Ni barn, lyd era f\u00f6r\u00e4ldrar f\u00f6r Herrens skull, f\u00f6r det \u00e4r vad som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dVisa respekt f\u00f6r dina f\u00f6r\u00e4ldrar\u201d \u00e4r det f\u00f6rsta bud som f\u00f6ljs av ett l\u00f6fte:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201ds\u00e5 ska du f\u00e5 ett l\u00e5ngt och lyckligt liv p\u00e5 jorden.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och ni f\u00e4der, reta inte upp era barn, utan fostra och undervisa dem s\u00e5 som Herren vill."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00e5d ang\u00e5ende slavar - Ni slavar, lyd era jordiska herrar med respekt och v\u00f6rdnad, g\u00f6r det med uppriktigt hj\u00e4rta, s\u00e5 som ni lyder Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var inte \u00f6gontj\u00e4nare som st\u00e4ller upp f\u00f6r syns skull. Var tj\u00e4nare \u00e5t Kristus, s\u00e5 att ni g\u00f6r Guds vilja av hela ert hj\u00e4rta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Utf\u00f6r er tj\u00e4nst villigt, som f\u00f6r Herren och inte f\u00f6r m\u00e4nniskor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni vet att Herren en dag ska ge var och en l\u00f6n f\u00f6r allt gott han har gjort, vare sig han \u00e4r slav eller fri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och ni som \u00e4r slav\u00e4gare, behandla dem p\u00e5 samma s\u00e4tt v\u00e4l och utan hot. Ni vet att b\u00e5de ni och de har samma Herre i himlen, och han g\u00f6r ingen skillnad p\u00e5 m\u00e4nniskor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ta p\u00e5 er Guds rustning - Till sist: Var starka i Herren och hans v\u00e4ldiga kraft."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ta p\u00e5 er hela Guds vapenrustning, s\u00e5 att ni kan st\u00e5 emot dj\u00e4vulens l\u00f6mska attacker."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r ju inte m\u00e4nniskor vi strider mot, utan mot h\u00e4rskare och makter, mot m\u00f6rkrets v\u00e4rldsh\u00e4rskare och mot onda andemakter i himlarymden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ta d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 er hela Guds vapenrustning, s\u00e5 att ni kan st\u00e5 emot n\u00e4r ni attackeras av ondskan, och beh\u00e5lla era st\u00e4llningar n\u00e4r ni fullf\u00f6ljt allt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "St\u00e5 allts\u00e5 fasta! Sp\u00e4nn p\u00e5 er sanningen som ett b\u00e4lte och r\u00e4ttf\u00e4rdigheten som en br\u00f6stsk\u00f6ld."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e4tt som skor p\u00e5 era f\u00f6tter den beredskap som evangeliet om fred ger."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e5ll alltid trons sk\u00f6ld framf\u00f6r er, f\u00f6r med den kan ni sl\u00e4cka den ondes alla brinnande pilar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ta emot fr\u00e4lsningens hj\u00e4lm och Andens sv\u00e4rd, som \u00e4r Guds ord."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00f6r det under st\u00e4ndig b\u00f6n och v\u00e4djan. Be alltid i Anden. Vaka d\u00e4rf\u00f6r, och be uth\u00e5lligt f\u00f6r alla de heliga, utan att tr\u00f6ttna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Be ocks\u00e5 f\u00f6r mig, att jag ska f\u00e5 de r\u00e4tta orden, s\u00e5 att jag utan r\u00e4dsla kan ber\u00e4tta om evangeliets hemlighet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r dess skull \u00e4r jag ett s\u00e4ndebud i kedjor. Be att jag kan sprida budskapet utan r\u00e4dsla, s\u00e5 som jag b\u00f6r g\u00f6ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Slut\u00f6nskan - Min k\u00e4re bror och trogne tj\u00e4nare i Herren, Tychikos, kommer att ber\u00e4tta allt f\u00f6r er om hur jag har det och hur situationen h\u00e4r ser ut."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag skickar honom till er just f\u00f6r att ni ska f\u00e5 veta hur det st\u00e5r till med oss, och f\u00f6r att han ska uppmuntra era hj\u00e4rtan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Frid \u00e5t er, syskon, och k\u00e4rlek och tro fr\u00e5n Gud Fadern och Herren Jesus Kristus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e5d \u00e5t alla som \u00e4lskar v\u00e5r Herre Jesus Kristus med en of\u00f6rg\u00e4nglig k\u00e4rlek."
                }
            }
        }
    }
}