{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester blir drottning - (1:1\u20142:23)Drottning Vashti blir avsatt - Detta h\u00e4nde under kung Xerxes tid, som h\u00e4rskade \u00f6ver 127 provinser fr\u00e5n Indien \u00e4nda till Kush."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han regerade fr\u00e5n sin tron i borgen i Susa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Under sitt tredje regerings\u00e5r ordnade han en stor fest f\u00f6r alla sina furstar och tj\u00e4nare. Persiens och Mediens milit\u00e4ra ledning, adeln och furstarna fr\u00e5n provinserna samlades alla hos honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Under en s\u00e5 l\u00e5ng tid som 180 dagar visade han den enorma rikedom och all den kungliga glans och prakt som fanns i hans rike."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r dessa dagar var \u00f6ver anordnade kungen en sju dagar l\u00e5ng fest f\u00f6r alla i borgen i Susa, fr\u00e5n den h\u00f6gste till den l\u00e4gste, i kungapalatsets inh\u00e4gnade tr\u00e4dg\u00e5rd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4r h\u00e4ngde draperier av vitt och bl\u00e5tt linne, f\u00e4sta med vita och purpurr\u00f6da sn\u00f6ren i ringar av silver p\u00e5 pelare av marmor. Soffor av guld och silver stod p\u00e5 golvet, som var lagt av gr\u00f6n och vit marmor, p\u00e4rlemor och annan v\u00e4rdefull sten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vinet serverades i guldb\u00e4gare av olika form, ingen lik den andra, och det fanns gott om vin, f\u00f6r kungen var mycket gener\u00f6s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kungen hade befallt att det inte fick vara n\u00e5got dryckestv\u00e5ng, utan var och en fick dricka s\u00e5 mycket eller lite han sj\u00e4lv \u00f6nskade. Servit\u00f6rerna hade f\u00e5tt order om detta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Samtidigt h\u00f6ll drottning Vashti en fest f\u00f6r kvinnorna inne i kung Xerxes palats."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 den sjunde dagen, n\u00e4r kungen var upprymd av vinet, befallde han sina sju personliga hovm\u00e4n\u2006\u2013\u2006Mehuman, Bisseta, Harvona, Bigta, Avagta, Setar och Karkas\u2006\u2013"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "att f\u00f6ra drottning Vashti till honom med krona p\u00e5 huvudet. Hon var mycket vacker, och han ville visa upp hennes sk\u00f6nhet f\u00f6r folken och furstarna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r hovm\u00e4nnen framf\u00f6rde kungens befallning, v\u00e4grade drottning Vashti att komma. Kungen blev d\u00e5 rasande och brann av vrede."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han brukade r\u00e5dg\u00f6ra med sina visaste experter om saker som g\u00e4llde lagar och f\u00f6rordningar, och nu v\u00e4nde han sig till dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var de sju furstarna i Persien och Medien: Karshena, Shetar, Admata, Tarshish, Meres, Marsena och Memukan. Alla dessa var h\u00f6gt uppsatta m\u00e4n i landet och stod kungen mycket n\u00e4ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dVad ska man enligt lagen g\u00f6ra med drottning Vashti?\u201d fr\u00e5gade han dem. \u201dHon har ju v\u00e4grat lyda kung Xerxes order som hans hovm\u00e4n framf\u00f6rt.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Memukan svarade d\u00e5 inf\u00f6r kungen och furstarna: \u201dDrottning Vashti har handlat fel, inte bara i kungens n\u00e4rvaro, utan ocks\u00e5 mot alla furstar och allt folk i kung Xerxes provinser."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu kommer alla kvinnorna att f\u00e5 k\u00e4nnedom om vad drottningen gjort och f\u00f6rakta sina m\u00e4n och s\u00e4ga: \u2019Kung Xerxes befallde att drottning Vashti skulle f\u00f6ras till honom, men hon kom inte!\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Innan den h\u00e4r dagen \u00e4r slut kommer hustrurna till alla furstarna i Persien och Medien att ha h\u00f6rt talas om vad drottningen har gjort, och sedan kommer de att tala till sina m\u00e4n p\u00e5 samma s\u00e4tt. F\u00f6ljden blir f\u00f6rakt och br\u00e5k utan \u00e4nde."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om du nu, o kung, finner det f\u00f6r gott, s\u00e5 l\u00e5t det utf\u00e4rdas en kunglig befallning i Persiens och Mediens lagar, som inte kan \u00e4ndras, att drottning Vashti aldrig mer f\u00e5r komma inf\u00f6r kung Xerxes. Sedan ska hennes kungliga st\u00e4llning ges \u00e5t n\u00e5gon som \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n hon."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r denna kungliga befallning blir k\u00e4nd i hans v\u00e4ldiga rike kommer varje kvinna att visa respekt f\u00f6r sin man, fr\u00e5n den h\u00f6gste till den l\u00e4gste.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kungen och furstarna samtyckte till Memukans r\u00e5d, och kungen gjorde som han f\u00f6reslagit."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han skickade brev till alla sina provinser, till varje provins med dess egen skrift och till varje folk p\u00e5 dess eget spr\u00e5k, att varje man skulle vara herre i sitt hus och tala sitt folks spr\u00e5k."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungen v\u00e4ljer Ester Efter en tid, n\u00e4r kung Xerxes vrede hade lagt sig, kom han att t\u00e4nka p\u00e5 vad Vashti hade gjort och vad man beslutat om henne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dL\u00e5t oss leta reda p\u00e5 vackra, or\u00f6rda flickor \u00e5t kungen\u201d, f\u00f6reslog hans tj\u00e4nare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dKungen b\u00f6r utse i varje provins tj\u00e4nstem\u00e4n som kan samla alla or\u00f6rda vackra unga flickor till kungens harem i Susas borg. Kungens hovman Hegaj, som har ansvaret f\u00f6r kvinnorna, f\u00e5r ta hand om dem och se till att de f\u00e5r sin sk\u00f6nhetsbehandling."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan f\u00e5r den flicka som behagar kungen mest bli drottning i Vashtis st\u00e4lle.\u201d Kungen gillade f\u00f6rslaget och f\u00f6ljde det genast."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I borgen i Susa fanns det en jude som hette Mordokaj, son till Jair, son till Shimi, son till Kish fr\u00e5n Benjamins stam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han hade deporterats fr\u00e5n Jerusalem samtidigt med de f\u00e5ngar som tillf\u00e5ngatogs med Juda kung Jekonja av Nebukadnessar, kungen av Babylonien."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mordokaj var fosterfar till sin kusin Hadassa, eller Ester, som hon ocks\u00e5 kallades, och som var f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6s. Hon var v\u00e4lv\u00e4xt och vacker, och efter hennes f\u00f6r\u00e4ldrars d\u00f6d hade Mordokaj adopterat henne som sin egen dotter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r nu kungens befallning och f\u00f6rordning tillk\u00e4nnagavs och m\u00e5nga flickor f\u00f6rdes till kungens harem i Susas borg och togs om hand av Hegaj, h\u00e4mtades ocks\u00e5 Ester till kungapalatset och togs om hand av Hegaj, som hade ansvaret f\u00f6r kvinnorna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Flickan behagade honom och vann hans v\u00e4lvilja. Han s\u00e5g genast till att hon fick sina sk\u00f6nhetsbehandlingar och den mat hon skulle ha och sju tj\u00e4nsteflickor, som valts ut \u00e5t henne fr\u00e5n kungapalatset. Han flyttade in henne med hennes tj\u00e4nsteflickor i haremets fr\u00e4msta del."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester hade inte avsl\u00f6jat n\u00e5got om sin nationalitet eller sin sl\u00e4kt, eftersom Mordokaj hade f\u00f6rbjudit henne att g\u00f6ra det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han promenerade varje dag utanf\u00f6r haremsg\u00e5rden f\u00f6r att ta reda p\u00e5 hur Ester hade det och hur hon behandlades."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Innan en flickas tur kom att komma in till kung Xerxes, fick hon under tolv m\u00e5nader g\u00e5 igenom sk\u00f6nhetsbehandlingar, som det var f\u00f6reskrivet f\u00f6r kvinnorna\u2006\u2013\u2006f\u00f6rst sex m\u00e5nader med myrraolja och sedan sex m\u00e5nader med v\u00e4lluktande kryddor och andra sk\u00f6nhetsmedel f\u00f6r kvinnor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r det sedan var hennes tur att g\u00e5 till kungen, fick hon ta med sig vad hon ville fr\u00e5n haremet till kungapalatset."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hon gick dit p\u00e5 kv\u00e4llen och \u00e5terv\u00e4nde n\u00e4sta morgon till en annan del av haremet och l\u00e4mnades i hovmannen Shaasgas omsorg, som hade ansvaret f\u00f6r konkubinerna. Sedan kom hon inte in till kungen fler g\u00e5nger, om hon inte hade behagat honom s\u00e5 mycket att han personligen kallade p\u00e5 henne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r turen att g\u00e5 in till kungen kom till Ester, Avichajils dotter, som Mordokaj hade adopterat efter sin farbror, beg\u00e4rde hon inget annat \u00e4n det som kungens hovman Hegaj, som hade ansvaret f\u00f6r kvinnorna, f\u00f6reslog henne. Hon vann v\u00e4lvilja hos alla som s\u00e5g henne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ester blev h\u00e4mtad till kung Xerxes i palatset i den tionde m\u00e5naden, tevet, under hans sjunde regerings\u00e5r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kungen blev mer f\u00f6rtjust i Ester \u00e4n i n\u00e5gon annan kvinna, och hon vann hans v\u00e4lvilja och k\u00e4rlek mer \u00e4n n\u00e5gon av de andra flickorna. Han satte den kungliga kronan p\u00e5 hennes huvud och gjorde henne till drottning i st\u00e4llet f\u00f6r Vashti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kungen anordnade ett stort g\u00e4stabud f\u00f6r alla sina furstar och tj\u00e4nare till Esters \u00e4ra. Han utlyste en allm\u00e4n ledighet i provinserna och gav kungligt gener\u00f6sa g\u00e5vor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mordokaj avsl\u00f6jar ett mordf\u00f6rs\u00f6k N\u00e4r man samlade ihop unga flickor en andra g\u00e5ng, satt Mordokaj vid kungens port."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester hade inte avsl\u00f6jat n\u00e5got om sin sl\u00e4kt och nationalitet, precis som Mordokaj hade sagt till henne. Hon lydde honom alltj\u00e4mt, som om hon fortfarande var i hans v\u00e5rd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En dag, n\u00e4r Mordokaj satt i kungens port, blev Bigtan och Teresh, tv\u00e5 av de hovm\u00e4n som h\u00f6ll vakt vid porten, f\u00f6rbittrade p\u00e5 kung Xerxes och s\u00f6kte efter tillf\u00e4lle att d\u00f6da honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mordokaj fick reda p\u00e5 det och ber\u00e4ttade det f\u00f6r drottning Ester, som i sin tur talade om det f\u00f6r kungen \u00e5 Mordokajs v\u00e4gnar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En unders\u00f6kning av saken visade att det var sant, och d\u00e5 spetsades de tv\u00e5 m\u00e4nnen p\u00e5 p\u00e5lar. Detta blev antecknat i kr\u00f6nikan i kungens n\u00e4rvaro."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hotet mot judarna - (3:1\u20144:17)Hamans plan mot judarna - En tid senare upph\u00f6jde kung Xerxes Haman, son till agagiten Hammedata, till en position \u00f6ver alla andra furstar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alla kungens tj\u00e4nare i hans port b\u00f6jde sig ner i v\u00f6rdnad f\u00f6r Haman, f\u00f6r s\u00e5 hade kungen befallt, men Mordokaj gjorde det inte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dVarf\u00f6r f\u00f6ljer du inte kungens befallning?\u201d fr\u00e5gade kungens tj\u00e4nare honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dag efter dag talade de med honom, men han brydde sig inte om dem. Slutligen talade de med Haman om saken f\u00f6r att se om Mordokajs sk\u00e4l skulle godtas, han hade n\u00e4mligen sagt att han var jude."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Haman blev rasande n\u00e4r han nu uppt\u00e4ckte att Mordokaj inte b\u00f6jde sig ner f\u00f6r honom i v\u00f6rdnad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det r\u00e4ckte inte f\u00f6r honom att bara ta livet av Mordokaj, utan n\u00e4r han fick veta vilket folk Mordokaj tillh\u00f6rde ville han utrota alla judar ur Xerxes rike."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I f\u00f6rsta m\u00e5naden av \u00e5ret, m\u00e5naden nisan, i kung Xerxes tolfte regerings\u00e5r, kastade man lott, \u201dpur\u201d, inf\u00f6r Haman, om dag och m\u00e5nad, och lotten f\u00f6ll p\u00e5 adar, den tolfte m\u00e5naden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Haman tog s\u00e5 upp saken med kung Xerxes: \u201dDet finns ett speciellt folk, som \u00e4r utspritt och skingrat bland alla andra folk i ditt rikes provinser. Deras lagar skiljer sig fr\u00e5n alla andra folks, och de f\u00f6ljer inte kungens lagar. Det \u00e4r mot kungens intressen att l\u00e5ta dem forts\u00e4tta s\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om du, o kung, finner det f\u00f6r gott, s\u00e5 utf\u00e4rda en befallning om att de ska utrotas. D\u00e5 ska jag bidra med 350 ton silver till f\u00f6rvaltarna f\u00f6r den kungliga skattkammaren.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungen tog d\u00e5 av sig sin sigillring och gav den till Haman, agagiten Hammedatas son, judarnas fiende."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dBeh\u00e5ll pengarna, men g\u00f6r vad du anser vara b\u00e4st med detta folk\u201d, sa kungen till Haman."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kungens sekreterare tillkallades p\u00e5 trettonde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden, och enligt Hamans befallning utf\u00e4rdades en skrivelse till kungens satraper, till st\u00e5th\u00e5llarna i de olika provinserna och till furstarna \u00f6ver varje folk, till varje provins p\u00e5 dess eget spr\u00e5k. Skrivelsen undertecknades i kung Xerxes namn och f\u00f6rseglades med hans ring."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Brev skickades med ilbud till alla kungens provinser med order om att alla judar skulle f\u00f6rg\u00f6ras, d\u00f6das och utrotas, unga och gamla, barn och kvinnor, p\u00e5 en och samma dag, n\u00e4mligen den trettonde dagen i m\u00e5naden adar, \u00e5rets tolfte m\u00e5nad. Deras \u00e4godelar skulle tas som byte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En avskrift av skrivelsen skulle g\u00e4lla som lag i varje provins och tillk\u00e4nnages f\u00f6r alla folk, s\u00e5 att de var beredda f\u00f6r den dagen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ilbuden gick ut omedelbart p\u00e5 kungens befallning, och lagen tillk\u00e4nnagavs i Susas borg. Kungen och Haman slog sig ner f\u00f6r att dricka tillsammans, medan best\u00f6rtning r\u00e5dde i staden Susa."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordokaj ber Ester om hj\u00e4lp N\u00e4r Mordokaj fick h\u00f6ra vad som hade h\u00e4nt, rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der, kl\u00e4dde sig i s\u00e4ck och aska och gick ut i staden och klagade h\u00f6gt och bittert."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gick till kungens port och stannade utanf\u00f6r den, f\u00f6r dit in fick ingen g\u00e5 i sorgkl\u00e4der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6verallt i varje provins dit kungens befallning och f\u00f6rordning kommit r\u00e5dde stor sorg bland judarna. De fastade och gr\u00e4t och klagade, och m\u00e5nga l\u00e5g i s\u00e4ck och aska."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Esters tj\u00e4nsteflickor och hovm\u00e4n kom och ber\u00e4ttade detta f\u00f6r henne, blev hon best\u00f6rt och skickade kl\u00e4der till Mordokaj att anv\u00e4nda i st\u00e4llet f\u00f6r s\u00e4cktyget, men han v\u00e4grade att ta emot dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Ester p\u00e5 Hatak, en av kungens hovm\u00e4n som hon f\u00e5tt i sin tj\u00e4nst, och bad honom g\u00e5 ut till Mordokaj och ta reda p\u00e5 varf\u00f6r han upptr\u00e4dde som han gjorde."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hatak gick ut till Mordokaj p\u00e5 stadens torg utanf\u00f6r kungens port,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och denne ber\u00e4ttade f\u00f6r honom om allt som hade h\u00e4nt honom och om det belopp som Haman hade lovat betala till kungens skattkammare f\u00f6r att f\u00e5 judarna utrotade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mordokaj gav \u00e4ven Hatak en kopia av f\u00f6rordningen som utf\u00e4rdats i Susa om deras utrotning och bad honom visa den f\u00f6r Ester och f\u00f6rklara vad som h\u00e4nt och be henne att g\u00e5 till kungen och v\u00e4dja f\u00f6r sitt folk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hatak gick tillbaka till henne och ber\u00e4ttade vad Mordokaj sagt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester sa d\u00e5 till Hatak att p\u00e5 nytt g\u00e5 ut till Mordokaj och s\u00e4ga:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dAlla kungens tj\u00e4nare och allt folket i kungens provinser vet att f\u00f6r den man eller kvinna som g\u00e5r in till kungen p\u00e5 den inre borgg\u00e5rden utan att vara ditkallad, g\u00e4ller bara en enda lag, n\u00e4mligen d\u00f6den, om inte kungen r\u00e4cker ut sin guldspira som tecken p\u00e5 att han f\u00e5r leva. Jag har inte varit kallad till kungen p\u00e5 trettio dagar.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r man ber\u00e4ttade f\u00f6r Mordokaj vad Ester hade sagt"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "skickade Mordokaj tillbaka ett svar till henne: \u201dTro inte att du ensam av alla judar ska komma undan d\u00e4rf\u00f6r att du \u00e4r i kungens palats."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om du nu tiger, kommer befrielse och r\u00e4ddning fr\u00e5n n\u00e5got annat h\u00e5ll till judarna, men du och dina sl\u00e4ktingar kommer att g\u00e5 under. Och vem vet om du inte har blivit drottning just f\u00f6r en tid som denna?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ester s\u00e4nde sitt svar till Mordokaj:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 och kalla samman alla judar i Susa och fasta f\u00f6r min skull. \u00c4t och drick inte under tre dagar och tre n\u00e4tter. Jag och mina tj\u00e4nsteflickor ska ocks\u00e5 fasta, och sedan ska jag g\u00e5 in till kungen fast det \u00e4r mot lagen, och om jag d\u00e5 g\u00e5r f\u00f6rlorad s\u00e5 f\u00e5r det bli s\u00e5.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mordokaj gick och gjorde precis som Ester hade sagt till honom."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester ingriper f\u00f6r att r\u00e4dda sitt folk - (5:1\u20149:19)Ester inf\u00f6r kungen - Tre dagar senare tog Ester p\u00e5 sig den kungliga skruden och gick in p\u00e5 palatsets inre borgg\u00e5rd, framf\u00f6r palatsbyggnaden. Kungen satt p\u00e5 sin tron i palatset, mitt emot ing\u00e5ngen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5g drottning Ester st\u00e5 d\u00e4r p\u00e5 g\u00e5rden, behagade det honom, och han r\u00e4ckte ut sin guldspira mot henne. Ester gick d\u00e5 fram och r\u00f6rde vid spetsen p\u00e5 spiran."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dVad vill du, drottning Ester?\u201d fr\u00e5gade kungen henne. \u201dVad \u00f6nskar du? Vad du \u00e4n beg\u00e4r ska du f\u00e5 det, om det s\u00e5 skulle vara h\u00e4lften av mitt rike.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ester svarade: \u201dOm det behagar dig, min kung, kom tillsammans med Haman till en fest som jag har f\u00f6rberett f\u00f6r dig i dag.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungen befallde: \u201dH\u00e4mta Haman omedelbart, s\u00e5 att vi kan g\u00f6ra som Ester \u00f6nskar.\u201d S\u00e5 gick kungen och Haman till den fest som Ester hade anordnat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Medan de nj\u00f6t av vinet fr\u00e5gade kungen Ester: \u201dTala nu om f\u00f6r mig vad du \u00f6nskar, s\u00e5 ska du f\u00e5 det, \u00e4ven om det \u00e4r h\u00e4lften av mitt kungarike.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ester svarade: \u201dMin \u00f6nskan och b\u00f6n \u00e4r denna:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om du ser v\u00e4lvilligt p\u00e5 mig, min kung, och om det behagar dig att besvara min b\u00f6n och uppfylla min \u00f6nskan, s\u00e5 kom tillsammans med Haman i morgon till den festm\u00e5ltid som jag ska f\u00f6rbereda f\u00f6r er. D\u00e5 ska jag svara p\u00e5 din fr\u00e5ga, o kung.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Haman retar sig p\u00e5 Mordokaj - Haman gick hem glad och upprymd den dagen. Men n\u00e4r han vid kungens port s\u00e5g Mordokaj, som varken reste sig eller p\u00e5 n\u00e5got annat s\u00e4tt visade v\u00f6rdnad, blev han ursinnig p\u00e5 honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han beh\u00e4rskade sig emellertid och fortsatte hem, och d\u00e4r samlade han sina v\u00e4nner och sin hustru Seresh."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han skr\u00f6t f\u00f6r dem om sin rikedom, om sina m\u00e5nga barn och hur kungen p\u00e5 alla s\u00e4tt hade \u00e4rat honom och upph\u00f6jt honom \u00f6ver furstarna och kungens tj\u00e4nare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan tillade han ocks\u00e5: \u201dDessutom inbj\u00f6d drottning Ester f\u00f6rutom kungen bara mig till den festm\u00e5ltid som hon gjort i ordning, och i morgon \u00e4r jag inbjuden dit igen tillsammans med kungen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men jag \u00e4r \u00e4nd\u00e5 inte n\u00f6jd s\u00e5 l\u00e4nge jag m\u00e5ste se den d\u00e4r juden Mordokaj sitta i kungens port.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hans hustru Seresh och alla hans v\u00e4nner f\u00f6reslog d\u00e5: \u201dDu ska l\u00e5ta bygga en tjugofem meter h\u00f6g p\u00e5le och be kungen att f\u00e5 h\u00e4nga Mordokaj p\u00e5 den i morgon bitti, och sedan kan du n\u00f6jd och glad g\u00e5 till festen med kungen.\u201d Det tyckte Haman var ett bra f\u00f6rslag och l\u00e4t resa p\u00e5len."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungen hedrar Mordokaj - Den natten hade kungen sv\u00e5rt f\u00f6r att sova och l\u00e4t h\u00e4mta kr\u00f6nikan \u00f6ver minnesv\u00e4rda h\u00e4ndelser. Man l\u00e4ste ur den f\u00f6r honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r stod skrivet att Mordokaj hade avsl\u00f6jat de tv\u00e5 hovm\u00e4nnen Bigtan och Teresh, d\u00f6rrvakterna, som hade planerat att m\u00f6rda kung Xerxes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dVilken hedersbetygelse och upph\u00f6jelse har Mordokaj f\u00e5tt f\u00f6r detta?\u201d fr\u00e5gade kungen. \u201dHan har inte f\u00e5tt n\u00e5gonting\u201d, svarade m\u00e4nnen som var i tj\u00e4nst."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201dFinns det n\u00e5gon i borgg\u00e5rden?\u201d fr\u00e5gade kungen. Just d\u00e5 hade Haman kommit in p\u00e5 palatsets yttre borgg\u00e5rd f\u00f6r att be kungen om till\u00e5telse att f\u00e5 h\u00e4nga Mordokaj p\u00e5 den p\u00e5le som han hade rest f\u00f6r honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dHaman \u00e4r d\u00e4r ute\u201d, svarade m\u00e4nnen. \u201dBe honom komma in hit\u201d, sa kungen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Haman kom in, fr\u00e5gade kungen honom: \u201dVad ska man g\u00f6ra f\u00f6r n\u00e5gon som kungen vill hedra?\u201d Haman t\u00e4nkte f\u00f6r sig sj\u00e4lv: \u201dVem skulle kungen vilja hedra mer \u00e4n mig?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han svarade kungen: \u201dDen som kungen vill hedra"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ska ges en kunglig skrud som kungen sj\u00e4lv har burit, och en h\u00e4st som kungen sj\u00e4lv har ridit, och som har en kunglig krona p\u00e5 huvudet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6verl\u00e4mna sedan skruden och h\u00e4sten \u00e5t n\u00e5gon av kungens fr\u00e4msta furstar. Han ska s\u00e4tta skruden p\u00e5 mannen som kungen vill hedra och leda honom ridande p\u00e5 h\u00e4sten genom stadens huvudgata och ropa framf\u00f6r honom: \u2019S\u00e5 h\u00e4r g\u00f6r man med den som kungen vill hedra!\u2019\u2006\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungen sa till Haman: \u201dSkynda dig nu och h\u00e4mta skruden och h\u00e4sten och g\u00f6r precis som du har sagt med Mordokaj, juden, som sitter i kungens port. F\u00f6rsumma ingenting av det du sagt!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Haman tog d\u00e5 skruden och h\u00e4sten, satte skruden p\u00e5 Mordokaj och ledde honom ridande genom gatorna i staden och ropade: \u201dS\u00e5 h\u00e4r g\u00f6r man med den som kungen vill hedra.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan \u00e5terv\u00e4nde Mordokaj till kungens port, men Haman skyndade sig hem, sorgsen och med h\u00f6ljt huvud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r han ber\u00e4ttade f\u00f6r sin hustru Seresh och alla sina v\u00e4nner vad som hade h\u00e4nt, sa de till honom: \u201dOm Mordokaj, som du nu har f\u00e5tt falla ner f\u00f6r, \u00e4r av judisk b\u00f6rd, kommer du aldrig att kunna s\u00e4tta dig upp mot honom. Han kommer att bli ditt fall.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Medan de fortfarande h\u00f6ll p\u00e5 att diskutera med Haman, kom kungens hovm\u00e4n f\u00f6r att h\u00e4mta honom till festen som drottning Ester hade anordnat."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungen l\u00e5ter h\u00e4nga Haman - Kungen och Haman kom allts\u00e5 till m\u00e5ltiden hos drottning Ester,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och \u00e4ven denna andra dag, medan de drack av vinet fr\u00e5gade kungen: \u201dVad vill du be om, drottning Ester? Du ska f\u00e5 det. Vad \u00f6nskar du dig? Din \u00f6nskan ska uppfyllas, om det s\u00e5 \u00e4r h\u00e4lften av mitt rike.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drottning Ester svarade: \u201dOm du ser p\u00e5 mig med v\u00e4lvilja, min kung, och om du, o kung, finner det f\u00f6r gott, s\u00e5 r\u00e4dda mitt liv, det \u00e4r min b\u00f6n, och skona mitt folk, det \u00e4r min \u00f6nskan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag och mitt folk har n\u00e4mligen blivit s\u00e5lda till f\u00f6rintelse, till att d\u00f6das och utpl\u00e5nas. Om det bara varit s\u00e5 att vi blivit s\u00e5lda till slavar och slavinnor, skulle jag ha tigit, f\u00f6r en s\u00e5dan olycka hade inte varit s\u00e5 stor att man hade beh\u00f6vt besv\u00e4ra kungen med den.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dVem \u00e4r det?\u201d fr\u00e5gade kung Xerxes. \u201dVar \u00e4r han som v\u00e5gar g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201dEn motst\u00e5ndare och fiende, den onde Haman som sitter h\u00e4r\u201d, svarade Ester. Haman blev skr\u00e4ckslagen inf\u00f6r kungen och drottningen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kungen reste sig i vredesmod, l\u00e4mnade sitt vin och gick ut i slottstr\u00e4dg\u00e5rden. Haman stannade kvar f\u00f6r att b\u00f6nfalla drottning Ester om sitt liv, f\u00f6r han f\u00f6rstod att kungen redan fattat beslutet om hans \u00f6de."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Just n\u00e4r kungen kom tillbaka in i festsalen fr\u00e5n slottstr\u00e4dg\u00e5rden kastade sig Haman mot soffan d\u00e4r Ester l\u00e5g till bords. \u201dT\u00e4nker han till och med ofreda drottningen h\u00e4r i palatset inf\u00f6r mina \u00f6gon?\u201d r\u00f6t kungen, och knappt hade kungen hunnit s\u00e4ga detta innan d\u00f6dsbindeln sattes f\u00f6r Hamans ansikte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa Harvona, en av kungens hovm\u00e4n: \u201dEn tjugofem meter h\u00f6g p\u00e5le st\u00e5r redan vid Hamans hus. Den har han rest f\u00f6r Mordokaj, som med sina ord en g\u00e5ng r\u00e4ddade kungen.\u201d \u201dH\u00e4ng Haman i den\u201d, befallde kungen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4ngde de upp Haman p\u00e5 p\u00e5len, som han sj\u00e4lv hade rest f\u00f6r Mordokaj, och f\u00f6rst d\u00e5 lade sig kungens vrede."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungen ingriper f\u00f6r judarna - Samma dag gav kung Xerxes drottning Ester det hus som hade tillh\u00f6rt judarnas fiende Haman. Mordokaj fick komma fram inf\u00f6r kungen, f\u00f6r Ester hade ber\u00e4ttat f\u00f6r honom om deras sl\u00e4ktskap."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kungen tog d\u00e5 av sig den sigillring som han tagit tillbaka fr\u00e5n Haman, och gav den till Mordokaj. Ester gav i uppdrag \u00e5t Mordokaj att ta hand om Hamans hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ester v\u00e4djade \u00e4nnu en g\u00e5ng till kungen, f\u00f6ll ner vid hans f\u00f6tter och bad honom gr\u00e5tande att stoppa det onda mot judarna som agagiten Haman hade planerat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen r\u00e4ckte ut guldspiran mot Ester, som reste sig och st\u00e4llde sig inf\u00f6r kungen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hon sa: \u201dOm du, o kung, finner det f\u00f6r gott, och om du ser p\u00e5 mig med v\u00e4lvilja, och om du anser det vara r\u00e4tt och finner behag i mig, s\u00e5 l\u00e5t det utf\u00e4rdas en skrivelse som \u00e5terkallar Hamans, agagiten Hammedatas sons, brev med order att d\u00f6da alla judar i alla kungens provinser."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hur skulle jag kunna se denna olycka drabba mitt folk och uth\u00e4rda att se mina landsm\u00e4n f\u00f6rintas?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kung Xerxes sa till Ester och juden Mordokaj: \u201dJag har gett Ester Hamans hus, och honom sj\u00e4lv har jag h\u00e4ngt upp p\u00e5 p\u00e5len, d\u00e4rf\u00f6r att han ville d\u00f6da judarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Utf\u00e4rda en ny order om judarna, s\u00e5 som ni finner det b\u00e4st, i mitt namn och f\u00f6rsegla den med min sigillring, f\u00f6r ingen skrivelse som \u00e4r skriven i kungens namn och f\u00f6rseglad med kungens ring kan \u00e5terkallas.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kungens alla sekreterare inkallades p\u00e5 den tjugotredje dagen i tredje m\u00e5naden, m\u00e5naden sivan. Man skrev enligt Mordokajs befallning en skrivelse till judarna, likas\u00e5 till satraperna, st\u00e5th\u00e5llarna och furstarna i provinserna fr\u00e5n Indien till Kush, 127 provinser, till varje provins med dess egen skrift och till varje folk p\u00e5 dess eget spr\u00e5k, s\u00e5 ocks\u00e5 till judarna med deras egen skrift och p\u00e5 deras eget spr\u00e5k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mordokaj skrev i kung Xerxes namn och f\u00f6rseglade skrivelsen med hans sigillring, och sedan skickades den iv\u00e4g med ilbud som red p\u00e5 travh\u00e4star fr\u00e5n kungens stall."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I breven gav kungen judarna till\u00e5telse att i varje stad samlas f\u00f6r att f\u00f6rsvara sig och att f\u00f6rg\u00f6ra, d\u00f6da och utpl\u00e5na varje v\u00e4pnad styrka hos ett folk eller i en provins som anf\u00f6ll dem och deras barn och kvinnor, och att \u00e4ven ta deras tillh\u00f6righeter som byte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta skulle ske p\u00e5 en och samma dag i alla kung Xerxes provinser, den trettonde dagen i m\u00e5naden adar, den tolfte m\u00e5naden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vidare skulle en kopia av skrivelsen g\u00e4lla som lag i varje provins och tillk\u00e4nnages f\u00f6r alla folk, s\u00e5 att judarna kunde f\u00f6rbereda sig f\u00f6r att den dagen h\u00e4mnas sina fiender."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ilbuden gav sig ut p\u00e5 kungens befallning i stor hast, ridande p\u00e5 kungens travh\u00e4star. F\u00f6rordningen var utf\u00e4rdad i Susas borg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mordokaj gick fr\u00e5n kungen kl\u00e4dd i kunglig skrud i bl\u00e5tt och vitt, med en krona av guld p\u00e5 huvudet och en mantel av fint purpurr\u00f6tt linne. Staden Susa jublade och gladde sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bland judarna r\u00e5dde ljus, gl\u00e4dje, fr\u00f6jd och h\u00e4rlighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I varje provins och stad dit kungens befallning och f\u00f6rordning n\u00e5dde, blev det stor gl\u00e4dje bland judarna. De st\u00e4llde till med stora fester och firanden. M\u00e5nga i landet blev judar av r\u00e4dsla f\u00f6r judarna."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judarna triumferar - Den trettonde dagen i tolfte m\u00e5naden, adar, var den dag d\u00e5 kungens befallning och f\u00f6rordning skulle tr\u00e4da i kraft. Judarnas fiender hade sett fram emot att f\u00e5 makt \u00f6ver dem, men nu blev det tv\u00e4rtom, s\u00e5 att judarna i st\u00e4llet fick makten \u00f6ver dem som hatade dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Judarna samlades i sina st\u00e4der i alla kung Xerxes provinser f\u00f6r att f\u00f6rsvara sig mot dem som ville deras olycka. Men ingen kunde st\u00e5 emot dem, f\u00f6r alla hade drabbats av fruktan f\u00f6r dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Furstarna i provinserna, satraperna, st\u00e5th\u00e5llarna och kungens tj\u00e4nstem\u00e4n hade st\u00e4llt sig p\u00e5 judarnas sida, f\u00f6r de hade fyllts av fruktan f\u00f6r Mordokaj."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mordokaj hade n\u00e4mligen f\u00e5tt stort inflytande i kungens palats, ryktet om honom spred sig till alla provinserna och han blev allt m\u00e4ktigare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Judarna slog alla sina fiender med sv\u00e4rd, d\u00f6dade, f\u00f6rgjorde och gjorde som de ville med dem som hatade dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I borgen i Susa d\u00f6dade judarna 500 m\u00e4n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och Parshandata, Dalfon, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adalja, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmashta, Arisaj, Aridaj och Vajsata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hamans tio s\u00f6ner och Hammedatas son, judarnas fiende. Men de l\u00e4t bli att plundra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r kungen samma dag fick veta antalet m\u00e4n som d\u00f6dats i Susa,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "sa han till drottning Ester: \u201dJudarna har d\u00f6dat och f\u00f6rgjort 500 m\u00e4n i Susa. De har ocks\u00e5 d\u00f6dat Hamans tio s\u00f6ner. Vad kan de d\u00e5 inte ha gjort i mina \u00f6vriga provinser? Vad vill du nu be om? Det ska du f\u00e5. Vad \u00f6nskar du? Din \u00f6nskan ska uppfyllas.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Ester: \u201dOm du finner det f\u00f6r gott, o kung, s\u00e5 l\u00e5t judarna h\u00e4r i Susa f\u00e5 forts\u00e4tta i morgon ocks\u00e5 efter samma lag som i dag, och l\u00e5t Hamans tio s\u00f6ner bli upph\u00e4ngda p\u00e5 p\u00e5len.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kungen befallde d\u00e5 att s\u00e5 skulle ske. En f\u00f6rordning utf\u00e4rdades i Susa, och Hamans tio s\u00f6ner h\u00e4ngdes upp."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Judarna i Susa samlades \u00e4ven den fjortonde dagen i m\u00e5naden adar och d\u00f6dade ytterligare 300 m\u00e4n, men de tog inte heller nu n\u00e5got byte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u00f6vriga judarna i kungens provinser samlades f\u00f6r att f\u00f6rsvara sig och f\u00f6r att befria sig fr\u00e5n sina fiender. De d\u00f6dade 75 000 av dem men tog inget byte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Detta skedde den trettonde dagen i m\u00e5naden adar. P\u00e5 den fjortonde dagen vilade de och gjorde den till en dag av fest och gl\u00e4dje."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men judarna i Susa samlades den trettonde och fjortonde dagen, och de vilade den femtonde dagen och gjorde den till en dag av fest och gl\u00e4dje."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r firar judar som bor p\u00e5 landet, i landsortsst\u00e4derna, den fjortonde dagen i m\u00e5naden adar som en gl\u00e4djefylld h\u00f6gtidsdag och ger varandra g\u00e5vor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Purimh\u00f6gtiden instiftas - Mordokaj skrev ner allt som h\u00e4nde och skickade brev till alla judar i kung Xerxes provinser b\u00e5de n\u00e4ra och fj\u00e4rran"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och uppmanade dem att i forts\u00e4ttningen varje \u00e5r fira den fjortonde och femtonde dagen i m\u00e5naden adar"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "som dagar d\u00e5 judarna blev r\u00e4ddade fr\u00e5n sina fiender och som den m\u00e5nad d\u00e5 deras sorg v\u00e4ndes till gl\u00e4dje och deras klagan till firande. Dessa dagar skulle de g\u00f6ra till dagar av fest och gl\u00e4dje och skicka matg\u00e5vor till varandra och g\u00e5vor till de fattiga."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Judarna antog denna praxis, som de nu hade b\u00f6rjat, och som Mordokaj hade skrivit och uppmanat dem till."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6r Haman, son till agagiten Hammedata, judarnas fiende, hade planerat att utpl\u00e5na dem och kastat \u201dpur\u201d, lott, f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra och utpl\u00e5na dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r detta lades fram f\u00f6r kungen, utf\u00e4rdade han en skriftlig kung\u00f6relse med befallning om att Hamans onda planer mot judarna skulle v\u00e4ndas mot honom sj\u00e4lv, och att han och hans s\u00f6ner skulle h\u00e4ngas upp p\u00e5 p\u00e5len."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kallades dessa dagar purim, efter ordet \u201dpur\u201d. P\u00e5 grund av det som stod i kung\u00f6relsen och det som judarna hade sett och varit med om,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "inf\u00f6rde och fastst\u00e4llde judarna denna sed: att de sj\u00e4lva och deras efterkommande och de som ansl\u00f6t sig till dem skulle fira dessa tv\u00e5 dagar p\u00e5 f\u00f6reskrivet s\u00e4tt p\u00e5 den best\u00e4mda tiden varje \u00e5r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dessa dagar skulle man komma ih\u00e5g och fira fr\u00e5n generation till generation, i varje familj, i varje provins och i varje stad, f\u00f6r att dessa purimdagar aldrig skulle gl\u00f6mmas av judarna och minnet av dem aldrig skulle f\u00f6rblekna bland deras efterkommande."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Drottning Ester, Avichajils dotter, och juden Mordokaj utf\u00e4rdade en skrivelse med makt och myndighet f\u00f6r att bekr\u00e4fta det andra brevet om purimfesten."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mordokaj s\u00e4nde brev till alla judar i de 127 provinserna i kung Xerxes rike, med en \u00f6nskan om fred och trygghet,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "f\u00f6r att stadf\u00e4sta dessa purimdagar p\u00e5 best\u00e4mda tider, s\u00e5 som juden Mordokaj och drottning Ester hade befallt och fastst\u00e4llt f\u00f6r sig sj\u00e4lva och sina efterkommande med tillb\u00f6rlig fasta och klagan."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Esters befallning som fastst\u00e4llde dessa f\u00f6reskrifter om purim blev nu nedtecknad i en bok."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordokaj hedras och f\u00e5r stor makt - Kung Xerxes tog ut skatt fr\u00e5n hela landet inklusive de avl\u00e4gsna kustprovinserna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alla hans storverk och bedrifter och ber\u00e4ttelsen om den storhet han gav Mordokaj finns nedtecknade i mediska och persiska kungars kr\u00f6nika."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Juden Mordokaj hade den st\u00f6rsta makten i landet n\u00e4st efter kung Xerxes sj\u00e4lv, och han var mycket h\u00f6gt aktad bland judarna och \u00e4lskad av sina landsm\u00e4n. Han t\u00e4nkte alltid p\u00e5 sitt folks b\u00e4sta och talade alltid f\u00f6r sina landsm\u00e4ns v\u00e4lf\u00e4rd."
                }
            }
        }
    }
}