{
    "version": "NUB",
    "book_name": "Exodus",
    "book_nr": "2",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Utt\u00e5get ur Egypten - (1:1\u201415:21) H\u00e4r f\u00f6ljer namnen p\u00e5 Israels s\u00f6ner, som tillsammans med sina familjer f\u00f6ljde med Jakob till Egypten:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ruben, Simon, Levi, Juda,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isaskar, Sebulon, Benjamin,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dan, Naftali, Gad och Asher."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hela antalet som h\u00e4rstammade fr\u00e5n honom var sjuttio personer. Josef var ju redan i Egypten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 sm\u00e5ningom dog Josef och hans br\u00f6der och hela deras generation."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men israeliterna var mycket fruktsamma, \u00f6kade snabbt i antal och blev oerh\u00f6rt m\u00e5nga. Snart uppfyllde de hela landet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men d\u00e5 fick Egypten en ny kung, en som inte k\u00e4nde till Josef."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dDe d\u00e4r israeliterna blir f\u00f6r m\u00e5nga och f\u00f6r starka f\u00f6r oss\u201d, sa han till sitt folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dVi m\u00e5ste handla klokt, s\u00e5 att de inte blir \u00e4nnu fler. Om det blir krig skulle de kunna f\u00f6rena sig med v\u00e5ra fiender och strida mot oss, och sedan fly ut ur landet.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r satte de slavdrivare \u00f6ver israeliterna f\u00f6r att kuva dem med h\u00e5rt arbete. De tvingades bygga upp faraos f\u00f6rr\u00e5dsst\u00e4der Pitom och Ramses."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men ju mer israeliterna f\u00f6rtrycktes, desto mer \u00f6kade de i antal och bredde ut sig, s\u00e5 att egypterna b\u00f6rjade frukta dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De tvingade dem till slavarbete"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och deras liv f\u00f6rbittrades av det tunga arbetet med lera och tegel och all sorts arbete p\u00e5 f\u00e4lten, alltihop p\u00e5tvingat slitg\u00f6ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kungen i Egypten talade till de hebreiska barnmorskorna Shifra och Pua"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och befallde dem att n\u00e4r de hj\u00e4lpte de hebreiska kvinnorna vid f\u00f6rlossningen, skulle de se efter om det var en pojke och d\u00e5 d\u00f6da honom fast l\u00e5ta flickorna leva."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men barnmorskorna fruktade Gud och gjorde inte som kungen hade sagt. De l\u00e4t \u00e4ven pojkarna f\u00e5 leva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 kallade kungen dem till sig och fr\u00e5gade: \u201dVarf\u00f6r g\u00f6r ni s\u00e5 h\u00e4r, l\u00e5ter pojkarna leva?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dDe hebreiska kvinnorna \u00e4r inte som de egyptiska. De \u00e4r starka och f\u00f6der sina barn snabbt\u201d, svarade de honom. \u201dBarnmorskan hinner aldrig fram i tid.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gud beskyddade barnmorskorna, och folket fortsatte att f\u00f6r\u00f6ka sig och blev allt fler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eftersom barnmorskorna fruktade Gud, gav han dem ocks\u00e5 egna familjer."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 befallde farao hela sitt folk att kasta alla nyf\u00f6dda pojkar i Nilen men l\u00e5ta flickorna leva."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud kallar Mose - Mose f\u00f6ds Vid denna tid gifte sig ett par som b\u00e5da tillh\u00f6rde Levi stam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon blev gravid och f\u00f6dde en son som hon m\u00e4rkte var vacker. Hon g\u00f6mde honom i tre m\u00e5nader."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men n\u00e4r hon inte l\u00e4ngre kunde h\u00e5lla honom g\u00f6md, gjorde hon en korg av papyrus och t\u00e4tade den med jordbeck och tj\u00e4ra. Hon lade pojken i korgen och placerade den i vassen vid flodstranden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pojkens syster stod p\u00e5 avst\u00e5nd f\u00f6r att se vad som skulle h\u00e4nda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En prinsessa, en av faraos d\u00f6ttrar, kom just d\u00e5 f\u00f6r att bada i floden, och n\u00e4r hennes s\u00e4llskapsdamer gick utmed stranden, uppt\u00e4ckte hon korgen i vassen och skickade en slavinna att h\u00e4mta den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hon \u00f6ppnade den och fick se barnet. Pojken gr\u00e4t och hon blev r\u00f6rd. \u201dDet m\u00e5ste vara ett av de hebreiska barnen\u201d, sa hon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 kom pojkens syster fram till prinsessan och fr\u00e5gade: \u201dSka jag g\u00e5 och be n\u00e5gon av de hebreiska kvinnorna att amma barnet \u00e5t dig?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dJa, g\u00f6r det!\u201d svarade prinsessan. D\u00e5 gick flickan och h\u00e4mtade pojkens mamma."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dTa med dig det h\u00e4r barnet och amma det \u00e5t mig\u201d, sa prinsessan, \u201ds\u00e5 ska jag betala dig f\u00f6r det.\u201d D\u00e5 tog kvinnan hand om barnet och ammade honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r han blivit \u00e4ldre, gick hon till faraos dotter med honom och han blev adopterad som prinsessans son. Prinsessan kallade honom Mose, f\u00f6r hon sa: \u201dJag har dragit upp honom ur vattnet.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mose flyr till Midjan En dag n\u00e4r Mose redan var vuxen, bes\u00f6kte han sina landsm\u00e4n och s\u00e5g p\u00e5 hur de slet och arbetade. Han fick ocks\u00e5 se hur en egypter slog ner en hebr\u00e9, en fr\u00e5n hans eget folk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mose s\u00e5g sig omkring f\u00f6r att vara s\u00e4ker p\u00e5 att ingen iakttog honom och d\u00f6dade sedan egyptern och g\u00f6mde hans kropp i sanden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4sta dag n\u00e4r han kom tillbaka dit, fick han se tv\u00e5 hebr\u00e9er som r\u00e5kat i slagsm\u00e5l. Han sa d\u00e5 till angriparen: \u201dVarf\u00f6r sl\u00e5r du en av ditt eget folk?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men mannen svarade. \u201dVem har satt dig till ledare och domare \u00f6ver oss? T\u00e4nker du d\u00f6da mig som du d\u00f6dade egyptern ig\u00e5r?\u201d N\u00e4r Mose f\u00f6rstod att man visste vad han hade gjort, blev han r\u00e4dd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Farao fick ocks\u00e5 h\u00f6ra talas om saken och ville d\u00f6da Mose. Men Mose flydde d\u00e4rf\u00f6r bort till midjaniternas land. En g\u00e5ng vilade han vid en brunn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00e4sten i Midjans land hade sju d\u00f6ttrar, som d\u00e5 hade kommit f\u00f6r att vattna sin fars f\u00e5r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men n\u00e5gra herdar f\u00f6rs\u00f6kte mota bort dem. D\u00e5 hj\u00e4lpte Mose dem och gav f\u00e5ren vatten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r flickorna kom hem fr\u00e5gade deras far Reguel dem: \u201dHur kommer det sig att ni \u00e4r tillbaka s\u00e5 tidigt idag?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dDet var en egypter d\u00e4r som f\u00f6rsvarade oss mot herdarna\u201d, f\u00f6rklarade de. \u201dHan h\u00e4mtade upp vatten \u00e5t oss och gav f\u00e5ren.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dMen var har ni gjort av honom?\u201d fr\u00e5gade deras far. \u201dL\u00e4mnade ni honom kvar d\u00e4rborta? Be honom komma hit och \u00e4ta med oss.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mose gick med p\u00e5 att bli kvar hos mannen, och Reguel gav honom sin dotter Sippora till hustru."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hon f\u00f6dde en son, som Mose gav namnet Gershom, f\u00f6r han sa: \u201dJag \u00e4r en fr\u00e4mling i ett fr\u00e4mmande land.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Flera \u00e5r senare dog kungen i Egypten. Israels barn dignade under tunga b\u00f6rdor och klagade under slaveriet. Deras rop steg upp till Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Gud h\u00f6rde deras klagan t\u00e4nkte han p\u00e5 sitt f\u00f6rbund med Abraham, Isak och Jakob."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gud s\u00e5g p\u00e5 israeliterna och tog sig an dem."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den brinnande busken En dag n\u00e4r Mose vaktade f\u00e5ren \u00e5t sin sv\u00e4rfar Jetro, pr\u00e4sten i Midjan, drev han dem bortom \u00f6knen i n\u00e4rheten av Horeb, Guds berg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 visade sig HERRENS \u00e4ngel f\u00f6r honom i en brinnande t\u00f6rnbuske. N\u00e4r Mose s\u00e5g att busken brann utan att brinna upp,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "t\u00e4nkte han g\u00e5 n\u00e4rmare f\u00f6r att unders\u00f6ka detta m\u00e4rkliga att busken inte brann upp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 HERREN s\u00e5g att han gick n\u00e4rmare f\u00f6r att titta, ropade han p\u00e5 honom fr\u00e5n t\u00f6rnbusken: \u201dMose! Mose!\u201d \u201dJa, h\u00e4r \u00e4r jag\u201d, svarade han."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dKom inte n\u00e4rmare\u201d, sa Gud. \u201dTa av dig skorna, f\u00f6r du st\u00e5r p\u00e5 helig mark!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag \u00e4r din faders Gud, Abrahams, Isaks och Jakobs Gud.\u201d D\u00e5 slog Mose h\u00e4nderna f\u00f6r ansiktet, f\u00f6r han var r\u00e4dd f\u00f6r att se p\u00e5 Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN talade till honom igen: \u201dJag har sett mitt folks f\u00f6rtryck i Egypten, och jag har h\u00f6rt hur de ropar under slavdrivarnas f\u00f6rtryck. Jag vet hur de lider."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu har jag kommit ner f\u00f6r att befria mitt folk fr\u00e5n egypterna och f\u00f6ra det ut ur Egypten till ett mycket gott land, ett stort land som flyter av mj\u00f6lk och honung. D\u00e4r bor nu kanaan\u00e9er, hettiter, amor\u00e9er, periss\u00e9er, hiv\u00e9er och jevus\u00e9er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, ropet fr\u00e5n Israels folk har stigit upp till mig, och jag har sj\u00e4lv sett hur egypterna f\u00f6rtrycker dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00e5! Jag s\u00e4nder dig till farao f\u00f6r att du ska leda mitt folk, israeliterna, ut ur Egypten.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dVem \u00e4r jag, att jag skulle g\u00e5 till farao och leda israeliterna ut ur Egypten?\u201d sa Mose till Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dJag \u00e4r med dig\u201d, sa Gud till honom. \u201dOch det h\u00e4r ska vara tecknet p\u00e5 att det \u00e4r jag som s\u00e4nder dig: n\u00e4r du har f\u00f6rt folket ut ur Egypten, ska ni tj\u00e4na mig p\u00e5 det h\u00e4r berget.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dMen\u201d, sa Mose till Gud, \u201dom jag nu g\u00e5r till israeliterna och talar om f\u00f6r dem att deras f\u00f6rf\u00e4ders Gud har s\u00e4nt mig, s\u00e5 kommer de att fr\u00e5ga: \u2019Vad \u00e4r hans namn?\u2019 Vad ska jag svara d\u00e5?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201dJAG \u00e4R DEN JAG \u00e4R\u201d, sa Gud. \u201dS\u00e4g till israeliterna att han som heter JAG \u00e4R har s\u00e4nt dig.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vidare sa Gud: \u201dTala om f\u00f6r dem att HERREN, deras f\u00f6rf\u00e4ders Gud, Abrahams, Isaks och Jakobs Gud, har s\u00e4nt dig till dem. Detta \u00e4r mitt eviga namn och s\u00e5 ska alla generationer kalla mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Samla nu ihop alla de \u00e4ldste i Israel och tala om f\u00f6r dem att HERREN, deras f\u00f6rf\u00e4ders Gud, Abrahams, Isaks och Jakobs Gud, har uppenbarat sig f\u00f6r dig, och att han sa: \u2019Jag har bes\u00f6kt er och sett hur ni har det i Egypten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag lovar att r\u00e4dda er fr\u00e5n f\u00f6rtrycket i Egypten och leda er till det land d\u00e4r nu kanaan\u00e9er, hettiter, amor\u00e9er, periss\u00e9er, hiv\u00e9er och jevus\u00e9er bor, ett land som flyter av mj\u00f6lk och honung.\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De \u00e4ldste i Israel kommer att lyssna till dig och f\u00f6lja med dig till Egyptens kung och s\u00e4ga: \u2019HERREN, hebr\u00e9ernas Gud, har uppenbarat sig f\u00f6r oss och uppmanat oss att g\u00e5 tre dagsresor ut i \u00f6knen och offra till HERREN, v\u00e5r Gud. Till\u00e5t oss nu g\u00f6ra det!\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag vet att kungen i Egypten inte vill l\u00e5ta er g\u00e5, \u00e4ven om han f\u00e5r k\u00e4nna p\u00e5 min styrka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nker jag tvinga honom. Jag ska str\u00e4cka ut min hand och l\u00e5ta m\u00e4rkliga ting ske i Egypten \u00e4nda tills han l\u00e5ter er g\u00e5."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dessutom ska jag g\u00f6ra egypterna s\u00e5 v\u00e4lvilligt inst\u00e4llda mot detta folk att ni inte g\u00e5r tomh\u00e4nta d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Varje kvinna ska be om f\u00f6rem\u00e5l av silver och guld och kl\u00e4der av grannkvinnorna och kvinnorna i sitt hush\u00e5ll och dem ska era s\u00f6ner och d\u00f6ttrar b\u00e4ra. Ja, ni ska plundra Egypten p\u00e5 dess rikedomar.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mose ber Gud om hj\u00e4lp Mose sa: \u201dMen om de inte tror mig och inte lyssnar p\u00e5 vad jag s\u00e4ger? Om de s\u00e4ger att HERREN aldrig har uppenbarat sig f\u00f6r mig?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dVad \u00e4r det du har i din hand?\u201d fr\u00e5gade HERREN honom. \u201dEn herdestav\u201d, svarade han."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201dKasta den p\u00e5 marken\u201d, sa HERREN till honom. N\u00e4r Mose kastade den p\u00e5 marken f\u00f6rvandlades den till en orm och han sprang undan f\u00f6r den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sa HERREN till honom: \u201dTa fast den i stj\u00e4rten!\u201d N\u00e4r Mose gjorde det, blev den en stav igen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201dDetta ska f\u00e5 dem att f\u00f6rst\u00e5 att HERREN, deras f\u00f6rf\u00e4ders Gud, Abrahams, Isaks och Jakobs Gud, har uppenbarat sig f\u00f6r dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Stick nu in handen innanf\u00f6r din mantel\u201d, sa HERREN. Mose stack in handen i manteln och drog sedan ut den igen. D\u00e5 var den alldeles vit som sn\u00f6 av spet\u00e4lska."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dStick in den igen\u201d, sa Herren, och han stack in den. N\u00e4r han sedan drog ut den p\u00e5 nytt var den normal, precis som f\u00f6rut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201dOm de inte tror dig eller tar det f\u00f6rsta tecknet p\u00e5 allvar, kommer de att tro p\u00e5 det andra,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och om de inte lyssnar p\u00e5 dig efter dessa b\u00e5da tecken, ska du ta vatten fr\u00e5n Nilen och h\u00e4lla ut det p\u00e5 torra land, och det ska f\u00f6rvandlas till blod.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mose svarade: \u201dHERRE, jag har inte s\u00e5 l\u00e4tt f\u00f6r att tala. Det har jag aldrig haft och inte nu heller, sedan du har talat till mig! Jag har sv\u00e5rt att uttrycka mig.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dVem har gett m\u00e4nniskan hennes mun?\u201d fr\u00e5gade HERREN honom. \u201d\u00c4r det inte jag, HERREN, som g\u00f6r att en m\u00e4nniska kan tala eller inte tala, se eller inte se, h\u00f6ra eller inte h\u00f6ra?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00e5 nu och jag ska vara med dig och hj\u00e4lpa dig att tala och jag ska l\u00e4ra dig vad du ska s\u00e4ga.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dMen Herre, kan du inte s\u00e4nda n\u00e5gon annan?\u201d inv\u00e4nde Mose."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 blev HERREN arg p\u00e5 Mose och sa: \u201dDu har ju din bror Aron, leviten. Han \u00e4r en man som kan tala. Han \u00e4r redan p\u00e5 v\u00e4g till dig och kommer att bli glad n\u00e4r han tr\u00e4ffar dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tala till honom och l\u00e4gg orden i hans mun. Jag ska hj\u00e4lpa er b\u00e5da att tala tillsammans, och jag ska tala om f\u00f6r er vad ni ska g\u00f6ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han ska vara din talesman inf\u00f6r folket, och han ska vara din mun och du ska vara som Gud f\u00f6r honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ta med dig staven, s\u00e5 att du med den kan g\u00f6ra tecknen.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mose \u00e5terv\u00e4nder till Egypten Mose gick hem och sa till sin sv\u00e4rfar Jetro: \u201dJag skulle vilja g\u00e5 tillbaka till Egypten och bes\u00f6ka mina sl\u00e4ktingar f\u00f6r att se om de fortfarande lever.\u201d \u201dNaturligtvis f\u00e5r du g\u00e5, och lycka till\u201d, svarade Jetro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Innan Mose l\u00e4mnade Midjan, sa HERREN till honom: \u201dG\u00e5 tillbaka till Egypten, f\u00f6r alla de som ville d\u00f6da dig \u00e4r nu sj\u00e4lva d\u00f6da.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mose satte sin hustru och sina s\u00f6ner p\u00e5 en \u00e5sna och b\u00f6rjade resan till Egypten. I handen hade han Guds stav."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN sa till Mose: \u201dN\u00e4r du kommer tillbaka till Egypten, g\u00f6r inf\u00f6r farao de under som jag har gett dig makt att g\u00f6ra. Men jag kommer att g\u00f6ra hans hj\u00e4rta h\u00e5rt, s\u00e5 att han inte sl\u00e4pper folket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 ska du s\u00e4ga till honom: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Israel \u00e4r min f\u00f6rstf\u00f6dde son."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag har gett dig befallning att l\u00e5ta honom g\u00e5, s\u00e5 att han kan h\u00e5lla gudstj\u00e4nst \u00e5t mig, men du har v\u00e4grat. D\u00e4rf\u00f6r ska jag d\u00f6da din f\u00f6rstf\u00f6dde son.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vid ett nattl\u00e4ger under resan kom HERREN emot Mose och ville d\u00f6da honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 tog Sippora en flintkniv och skar bort f\u00f6rhuden p\u00e5 sin son och vidr\u00f6rde Moses f\u00f6tter med den och sa: \u201dDu \u00e4r verkligen min blodsbrudgum.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan l\u00e4t Herren honom vara. Detta med blodsbrudgum sa hon med tanke p\u00e5 omsk\u00e4relsen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vid samma tid sa HERREN till Aron: \u201dG\u00e5 ut i \u00f6knen och m\u00f6t Mose.\u201d Aron gick \u00e4nda till Horeb, Guds berg, d\u00e4r han tr\u00e4ffade Mose och h\u00e4lsade honom med en kyss."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mose talade om f\u00f6r Aron allt som HERREN hade s\u00e4nt honom till att s\u00e4ga och alla de tecken han f\u00e5tt befallning om att utf\u00f6ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mose och Aron gick sedan och sammankallade alla de \u00e4ldste i Israel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Aron ber\u00e4ttade f\u00f6r dem vad HERREN hade sagt till Mose och Mose utf\u00f6rde tecknen inf\u00f6r folket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 trodde folket, n\u00e4r de h\u00f6rde att HERREN tagit sig an dem och sett deras f\u00f6rtryck. De f\u00f6ll ned och tillbad."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud s\u00e4nder Mose till farao - Sedan gick Mose och Aron f\u00f6r att tr\u00e4ffa farao. \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: \u2019Sl\u00e4pp mitt folk, s\u00e5 att de kan bege sig ut i \u00f6knen f\u00f6r att fira min h\u00f6gtid.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 svarade farao: \u201dVem \u00e4r d\u00e5 HERREN, eftersom jag skulle r\u00e4tta mig efter honom och sl\u00e4ppa Israel? Jag k\u00e4nner inte HERREN och t\u00e4nker inte sl\u00e4ppa Israel.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De svarade: \u201dHebr\u00e9ernas Gud har uppenbarat sig f\u00f6r oss. L\u00e5t oss f\u00e5 vandra iv\u00e4g tre dagsresor ut i \u00f6knen och offra till HERREN, v\u00e5r Gud. Annars kommer han att sl\u00e5 oss med pest eller sv\u00e4rd.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4nnu mer arbete Men kungen av Egypten sa till dem: \u201dVad tror ni att ni \u00e4r f\u00f6r ena som kan komma och dra bort folket fr\u00e5n deras arbete? G\u00e5 nu tillbaka och sk\u00f6t era arbeten!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vidare sa farao: \u201dSe, folket \u00e4r redan nu talrikt i landet, och \u00e4nd\u00e5 vill ni att de ska slippa arbeta!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Samma dag gav farao order till sina fogdar och till folkets f\u00f6rm\u00e4n:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201dNi ska inte l\u00e4ngre ge folket halm till teglet, utan den f\u00e5r de samla ihop sj\u00e4lva."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men se till att produktionen inte minskas med en enda tegelsten. De \u00e4r lata, det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r de ropar och s\u00e4ger: \u2019L\u00e5t oss g\u00e5 och offra \u00e5t v\u00e5r Gud!\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t dem f\u00e5 arbeta riktigt ordentligt, s\u00e5 de slutar att lyssna p\u00e5 l\u00f6gner!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fogdarna och f\u00f6rm\u00e4nnen gick och sa till folket: \u201dFarao har gett order om att ni inte l\u00e4ngre ska f\u00e5 n\u00e5gon halm."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni f\u00e5r sj\u00e4lva g\u00e5 och samla ihop den, men ni ska \u00e4nd\u00e5 klara av lika mycket som tidigare.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Man spred sig d\u00e5 \u00f6ver hela Egypten f\u00f6r att samla str\u00e5n som kunde anv\u00e4ndas som halm."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fogdarna var mycket h\u00e5rda mot dem. \u201dNi m\u00e5ste fylla er dagliga kvot, precis som tidigare n\u00e4r ni fick halm\u201d, befallde de."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De slog de israelitiska f\u00f6rm\u00e4n som faraos fogdar satt som arbetsledare bland folket. \u201dVarf\u00f6r har ni inte gjort fullt dagsverke, vare sig ig\u00e5r eller idag?\u201d sa de \u00e5t dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6rm\u00e4nnen gick d\u00e5 till farao och klagade inf\u00f6r honom: \u201dVarf\u00f6r behandlar du oss s\u00e5 h\u00e4r illa?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi f\u00e5r inte l\u00e4ngre n\u00e5gon halm, och \u00e4nd\u00e5 m\u00e5ste vi g\u00f6ra lika mycket tegel som f\u00f6rut. Man sl\u00e5r dina tj\u00e4nare f\u00f6r n\u00e5got som \u00e4r ditt folks fel.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men farao svarade: \u201dLata, det \u00e4r vad ni \u00e4r\u2006\u2013\u2006lata! D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger ni att ni vill g\u00e5 och offra till HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00e5 tillbaka till ert arbete nu! Halm kommer ni inte att f\u00e5, men ni ska leverera lika mycket tegel som f\u00f6rut.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rstod f\u00f6rm\u00e4nnen att de r\u00e5kat i en riktig knipa, eftersom man kr\u00e4vde lika mycket tegel varje dag som f\u00f6rut."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r de tr\u00e4ffade Mose och Aron, som stod och v\u00e4ntade p\u00e5 dem utanf\u00f6r faraos palats,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "sa de: \u201dHERREN ska straffa er f\u00f6r att ni st\u00e4llt till det s\u00e5 h\u00e4r f\u00f6r oss. Farao och hans m\u00e4n avskyr oss, och det \u00e4r ni som har gett dem vapen i h\u00e4nderna s\u00e5 att de kan d\u00f6da oss!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mose v\u00e4nde sig p\u00e5 nytt till HERREN och sa: \u201dHerre, hur kan du handla s\u00e5 illa mot detta folk? Varf\u00f6r s\u00e4nde du mig hit?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan jag talade med farao f\u00f6rsta g\u00e5ngen i ditt namn har han blivit allt grymmare mot dem och du har inte gjort n\u00e5got f\u00f6r att r\u00e4dda ditt folk!\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folket v\u00e4grar lyssna till Mose - \u201dNu ska du f\u00e5 se vad jag t\u00e4nker g\u00f6ra med farao\u201d, sa HERREN till Mose. \u201dHan ska tvingas att l\u00e5ta mitt folk g\u00e5. Ja, han ska komma att driva dem ut ur sitt land!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud talade till Mose: \u201dJag \u00e4r HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Som Gud den V\u00e4ldige uppenbarade jag mig f\u00f6r Abraham, Isak och Jakob, men under namnet HERREN gjorde jag mig inte k\u00e4nd f\u00f6r dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag ingick ett f\u00f6rbund med dem och lovade att ge dem Kanaans land, d\u00e4r de levde som fr\u00e4mlingar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu har jag h\u00f6rt Israels folks klagan \u00f6ver att egypterna h\u00e5ller dem som slavar och jag har kommit ih\u00e5g mitt f\u00f6rbund."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till israeliterna att jag \u00e4r HERREN, och att jag ska f\u00f6ra er bort fr\u00e5n tv\u00e5ngsarbetet under egypterna och r\u00e4dda er fr\u00e5n ert slaveri och befria er med min starka hand och genom mina stora straffdomar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ska ta emot er som mitt folk och vara er Gud, och ni ska inse att jag \u00e4r HERREN, er Gud, som har r\u00e4ddat er fr\u00e5n tv\u00e5ngsarbetet hos egypterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6ra er in i det land, som jag med ed lovade att ge \u00e5t Abraham, Isak och Jakob. Det landet ska tillh\u00f6ra er. Jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mose ber\u00e4ttade f\u00f6r folket allt detta, men de ville inte lyssna. De var alltf\u00f6r tyngda av sitt missmod och sitt h\u00e5rda arbete."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN sa till Mose:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 tillbaka till farao, kungen av Egypten, och s\u00e4g att han m\u00e5ste sl\u00e4ppa Israel fr\u00e5n sitt land.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Mose gjorde inv\u00e4ndningar inf\u00f6r HERREN: \u201dInte ens israeliterna lyssnar ju till mig. Varf\u00f6r skulle d\u00e5 farao g\u00f6ra det? Jag har ju sv\u00e5rt f\u00f6r att tala.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 befallde HERREN Mose och Aron att g\u00e5 tillbaka till Israels folk och till farao med order om att f\u00f6ra ut folket ur Egypten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Moses och Arons sl\u00e4kt Deras familje\u00f6verhuvuden var: Rubens, Jakobs f\u00f6rstf\u00f6dde sons s\u00f6ner var Henok och Pallu, Hesron och Karmi. Dessa var Rubens sl\u00e4kter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Simons s\u00f6ner: Jemuel, Jamin, Ohad, Jakin, Sochar och Saul, en kanaaneisk kvinnas son. Dessa var Simons sl\u00e4kter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Levis s\u00f6ner i \u00e5ldersordning hette Gershon, Kehat och Merari. Levi blev 137 \u00e5r gammal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gershons s\u00f6ner var Livni och Shimi, efter deras sl\u00e4kter."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kehats s\u00f6ner: Amram, Jishar, Hebron och Ussiel. Kehat blev 133 \u00e5r gammal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Meraris s\u00f6ner: Machli och Mushi. Dessa utgjorde de levitiska sl\u00e4kterna i \u00e5ldersordning."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amram gifte sig med Jokeved, sin fars syster, som f\u00f6dde \u00e5t honom Aron och Mose. Amram blev 137 \u00e5r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jishars s\u00f6ner: Korach, Nefeg och Sikri."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ussiels s\u00f6ner: Mishael, Elsafan och Sitri."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aron gifte sig med Elisheva, dotter till Amminadav och syster till Nachshon. Hon f\u00f6dde \u00e5t honom Nadav, Avihu, Elasar och Itamar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Korachs s\u00f6ner: Assir, Elkana och Aviasaf. Dessa utgjorde korachiternas sl\u00e4kter."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Arons son Elasar gifte sig med en av Putiels d\u00f6ttrar, och hon f\u00f6dde \u00e5t honom Pinechas. Dessa var familje\u00f6verhuvuden f\u00f6r de levitiska sl\u00e4kterna, sl\u00e4kt f\u00f6r sl\u00e4kt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det var denne Aron och Mose som HERREN gav befallningen: \u201dLed hela Israels folk ut ur Egypten, i ordnade h\u00e4rskaror.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det var de som talade med farao, kungen av Egypten, om att leda folket ut ur landet, dessa tv\u00e5, Mose och Aron."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "HERREN hade talat till Mose i Egypten"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och sagt: \u201dJag \u00e4r HERREN. G\u00e5 och tala om f\u00f6r farao, kungen av Egypten, allt vad jag har sagt.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det var denne Mose som hade kommit med inv\u00e4ndningar och sagt till HERREN: \u201dJag har sv\u00e5rt f\u00f6r att tala! Varf\u00f6r skulle farao h\u00f6ra p\u00e5 mig?\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Moses stav f\u00f6rvandlas till en orm D\u00e5 sa HERREN till Mose: \u201dJag har utsett dig att vara som Gud f\u00f6r farao, och din bror Aron ska vara din profet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tala om f\u00f6r Aron allt vad jag befaller dig, s\u00e5 att han kan framf\u00f6ra det till farao f\u00f6r att han ska l\u00e5ta Israels folk l\u00e4mna hans land."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag ska f\u00f6rh\u00e4rda faraos hj\u00e4rta, och \u00e4ven om jag g\u00f6r m\u00e5nga tecken och under i Egypten,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 kommer farao inte att lyssna till er. Men jag ska b\u00e4ra hand p\u00e5 Egypten och leda mina h\u00e4rskaror, mitt folk israeliterna, ut ur Egypten med stora straffdomar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egypterna ska inse att jag \u00e4r HERREN, n\u00e4r jag r\u00e4cker ut min hand mot Egypten och f\u00f6r ut israeliterna d\u00e4rifr\u00e5n.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose och Aron gjorde som HERREN hade befallt dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mose var 80 \u00e5r och Aron 83 \u00e5r, n\u00e4r de talade med farao."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN sa till Mose och Aron:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dN\u00e4r farao beg\u00e4r att ni utf\u00f6r ett under, ska du s\u00e4ga till Aron att ta sin stav och kasta den framf\u00f6r farao och d\u00e5 ska den f\u00f6rvandlas till en orm.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mose och Aron gick till farao och gjorde som HERREN hade befallt. Aron kastade sin stav framf\u00f6r farao och hans hov, och den f\u00f6rvandlades till en orm."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 bad farao sina visa m\u00e4n och trollkarlar att komma in, och de kunde g\u00f6ra samma sak genom sina magiska konster."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var och en av dem kastade sin stav och alla deras stavar f\u00f6rvandlades till ormar. Men Arons stav slukade deras stavar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Faraos hj\u00e4rta var trots det fortfarande h\u00e5rt. Han ville inte h\u00f6ra p\u00e5 dem, s\u00e5 som HERREN hade sagt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Katastrofer drabbar Egypten - Nilens vatten f\u00f6rvandlas till blod HERREN sa till Mose att farao inte hade l\u00e5tit sig p\u00e5verkas och att han ocks\u00e5 i forts\u00e4ttningen skulle v\u00e4gra att l\u00e5ta folket g\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r till honom imorgon bitti, n\u00e4r han g\u00e5r ner till floden. V\u00e4nta vid flodstranden n\u00e4r han kommer och h\u00e5ll staven i handen, den stav som blev f\u00f6rvandlad till en orm."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e4g till honom: \u2019HERREN, hebr\u00e9ernas Gud, har s\u00e4nt mig f\u00f6r att be dig l\u00e5ta hans folk g\u00e5 ut i \u00f6knen och fira gudstj\u00e4nst. Du har inte lyssnat f\u00f6rut,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "men nu s\u00e4ger HERREN: Nu ska du inse att jag \u00e4r HERREN. Jag ska sl\u00e5 p\u00e5 vattnet i Nilen med min stav, och vattnet ska f\u00f6rvandlas till blod."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fiskarna ska d\u00f6, och floden kommer att lukta s\u00e5 illa att egypterna inte kan dricka vattnet.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN fortsatte att tala till Mose: \u201dS\u00e4g till Aron att r\u00e4cka ut sin stav \u00f6ver alla vattendrag i Egypten, \u00f6ver alla floder, kanaler och dammar, s\u00e5 ska allt vatten i landet f\u00f6rvandlas till blod i hela Egypten, till och med vattnet som finns i tr\u00e4- och stenk\u00e4rlen i hemmen.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mose och Aron gjorde som HERREN hade befallt, och inf\u00f6r farao och alla hans hovm\u00e4n slog Aron p\u00e5 Nilens vatten med sin stav, och vattnet f\u00f6rvandlades till blod."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fiskarna i Nilen dog, och vattnet blev s\u00e5 stinkande att egypterna inte kunde dricka det. Det var blod i hela Egypten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e4r de egyptiska magikerna gjorde samma sak genom sina hemliga konster, f\u00f6rblev farao h\u00e5rd. Han ville inte lyssna p\u00e5 Mose och Aron, s\u00e5 som HERREN hade sagt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Helt ober\u00f6rd \u00e5terv\u00e4nde farao till sitt palats."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men egypterna b\u00f6rjade gr\u00e4va runt omkring Nilen f\u00f6r att hitta dricksvatten, f\u00f6r man kunde inte dricka vattnet fr\u00e5n floden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Grodor \u00f6verallt En vecka hade g\u00e5tt sedan HERREN slagit Nilen."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "HERREN sa till Mose: \u201dG\u00e5 tillbaka till farao och s\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: L\u00e5t mitt folk g\u00e5 och h\u00e5lla gudstj\u00e4nst \u00e5t mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om du v\u00e4grar och inte vill sl\u00e4ppa folket, ska jag l\u00e5ta hela landet drabbas av grodor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nilen ska vimla av dem, och de ska komma upp p\u00e5 land, in i ditt palats, i ditt sovrum och upp i din s\u00e4ng, i dina hovm\u00e4ns hus och ditt folks hus, i dina bakugnar och baktr\u00e5g."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Grodorna ska kl\u00e4ttra p\u00e5 dig och p\u00e5 ditt folk och dina hovm\u00e4n.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN sa till Mose: \u201dS\u00e4g till Aron att r\u00e4cka ut sin hand med staven \u00f6ver alla floder, b\u00e4ckar och dammar i Egypten, s\u00e5 att det kommer grodor \u00f6ver hela landet.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aron r\u00e4ckte d\u00e5 ut sin hand \u00f6ver vattnen i Egypten, och grodorna t\u00e4ckte hela landet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men magikerna gjorde samma sak genom sina hemliga konster och l\u00e4t grodor komma \u00f6ver Egypten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kallade farao till sig Mose och Aron: \u201dBe till HERREN att han tar bort grodorna, s\u00e5 ska jag l\u00e5ta folket g\u00e5 f\u00f6r att offra \u00e5t honom.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dDu ska sj\u00e4lv f\u00e5 best\u00e4mma den tidpunkt d\u00e5 du vill att jag ska be f\u00f6r dig, dina hovm\u00e4n och ditt folk\u201d, sa Mose till farao, \u201ds\u00e5 att grodorna f\u00f6rsvinner fr\u00e5n dig och dina hus, och blir bara kvar i Nilen.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dG\u00f6r det imorgon\u201d, sa farao. \u201dDet ska bli som du vill\u201d, svarade Mose\u201d, f\u00f6r att du ska inse att ingen \u00e4r lik HERREN, v\u00e5r Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla grodor ska f\u00f6rsvinna fr\u00e5n dig och dina hus och dina hovm\u00e4n och ditt folk och bara bli kvar i Nilen.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mose och Aron l\u00e4mnade farao och Mose ropade till HERREN att ta bort grodorna som han hade s\u00e4nt \u00f6ver farao."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN gjorde som Mose bad honom och det l\u00e5g d\u00f6da grodor i alla hus, p\u00e5 g\u00e5rdarna och p\u00e5 f\u00e4lten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De samlades ihop i stora h\u00f6gar och det blev en stank \u00f6ver hela landet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men n\u00e4r farao s\u00e5g att hems\u00f6kelsen var \u00f6ver, blev han h\u00e5rd p\u00e5 nytt och v\u00e4grade att sl\u00e4ppa folket, s\u00e5 som HERREN hade sagt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Myggsv\u00e4rmar D\u00e5 sa HERREN till Mose: \u201dS\u00e4g till Aron att sl\u00e5 p\u00e5 markens stoft med sin stav, s\u00e5 ska det komma mygg \u00f6ver hela Egypten.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mose och Aron gjorde som HERREN hade befallt, och n\u00e4r Aron slog med staven p\u00e5 marken kom det mygg som satte sig p\u00e5 m\u00e4nniskor och djur. Allt stoft p\u00e5 marken i hela Egypten blev till mygg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Magikerna f\u00f6rs\u00f6kte g\u00f6ra samma sak genom sina hemliga konster, frambringa mygg, men den h\u00e4r g\u00e5ngen misslyckades de. Myggorna fanns \u00f6verallt p\u00e5 m\u00e4nniskor och djur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201dDetta \u00e4r Guds finger\u201d, sa de till farao. Men farao var lika h\u00e5rd. Han ville inte lyssna p\u00e5 Mose och Aron, s\u00e5 som HERREN hade sagt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Flugsv\u00e4rmar D\u00e4refter sa HERREN till Mose: \u201dG\u00e5 upp tidigt p\u00e5 morgonen s\u00e5 att du m\u00f6ter farao n\u00e4r han g\u00e5r till floden, och s\u00e4g d\u00e5 till honom: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: L\u00e5t mitt folk g\u00e5 och fira gudstj\u00e4nst inf\u00f6r mig!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om du v\u00e4grar, ska jag s\u00e4nda flugsv\u00e4rmar \u00f6ver dig och dina hovm\u00e4n, ditt folk och dina hus. Husen i Egypten ska bli uppfyllda av dem, och marken ska vara t\u00e4ckt av dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Landet Goshen d\u00e4remot, d\u00e4r mitt folk bor, ska jag behandla annorlunda. D\u00e4r ska det inte finnas n\u00e5gra flugsv\u00e4rmar, f\u00f6r att du ska inse att jag, HERREN, \u00e4r h\u00e4r i landet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra skillnad mellan ditt folk och mitt och detta tecken kommer att ske imorgon.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "HERREN gjorde som han hade sagt. Det blev fruktansv\u00e4rda sv\u00e4rmar av flugor i faraos palats och i hans hovm\u00e4ns hus och hela Egypten drabbades."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Farao kallade d\u00e5 till sig Mose och Aron och sa: \u201dG\u00e5 och offra \u00e5t er Gud, men g\u00f6r det h\u00e4r i landet.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mose svarade: \u201dDet g\u00e5r inte. Egypterna skulle avsky om vi offrade till HERREN, v\u00e5r Gud, och offrar vi s\u00e5dant som de avskyr h\u00e4r mitt framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 dem, kommer de s\u00e4kert att stena oss."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vi m\u00e5ste g\u00f6ra en tre dagars f\u00e4rd ut i \u00f6knen f\u00f6r att offra till HERREN, v\u00e5r Gud, s\u00e5 som han har befallt oss.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dG\u00e5 d\u00e5\u201d, svarade farao. \u201dJag till\u00e5ter er att offra \u00e5t HERREN, er Gud, i \u00f6knen, men g\u00e5 inte alltf\u00f6r l\u00e5ngt. Be f\u00f6r mig!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201dJa\u201d, svarade Mose, \u201ds\u00e5 fort jag g\u00e5tt h\u00e4rifr\u00e5n ska jag be att HERREN l\u00e5ter flugsv\u00e4rmarna f\u00f6rsvinna fr\u00e5n dig och dina hovm\u00e4n och ditt folk. Men lura oss inte fler g\u00e5nger, utan l\u00e5t folket g\u00e5 och offra \u00e5t HERREN.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mose l\u00e4mnade farao och bad till HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "HERREN gjorde som Mose bad honom och l\u00e4t flugsv\u00e4rmarna f\u00f6rsvinna fr\u00e5n farao och hans hovm\u00e4n och hans folk. Inte en enda fluga blev kvar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 gjorde farao sitt hj\u00e4rta lika h\u00e5rt igen och l\u00e4t inte folket g\u00e5."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Boskapen d\u00f6r \u201dG\u00e5 tillbaka till farao\u201d, sa HERREN till Mose, \u201doch s\u00e4g till honom: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, hebr\u00e9ernas Gud: \u201dSl\u00e4pp mitt folk, s\u00e5 att de kan g\u00e5 och tillbe mig.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om du inte g\u00f6r det"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ska HERREN s\u00e4nda en sv\u00e5r pest till din boskap, dina h\u00e4star, \u00e5snor, kameler och dina f\u00e5rhjordar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men HERREN ska g\u00f6ra skillnad p\u00e5 Israels och Egyptens boskap: inget av de djur som tillh\u00f6r Israel ska d\u00f6.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN har best\u00e4mt tiden och sagt: \u201dI morgon ska HERREN l\u00e5ta detta ske i landet.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6ljande dag gjorde HERREN som han hade sagt. All boskap som tillh\u00f6rde egypterna dog, men av Israels boskap dog inte ett enda djur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Farao skickade d\u00e5 bud f\u00f6r att unders\u00f6ka saken och fick veta inte n\u00e5got enda djur bland Israels boskap hade d\u00f6tt. Men fortfarande gav farao inte med sig. Han v\u00e4grade att sl\u00e4ppa folket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sot orsakar b\u00f6lder HERREN sa till Mose och Aron: \u201dTa h\u00e4nderna fulla med sot fr\u00e5n br\u00e4nnugnen. Mose ska sedan kasta upp det mot himlen inf\u00f6r faraos \u00f6gon,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och d\u00e5 ska det bildas damm \u00f6ver hela Egypten. Det ska ge variga b\u00f6lder p\u00e5 m\u00e4nniskor och djur \u00f6ver hela landet.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 tog de sot fr\u00e5n br\u00e4nnugnen och gick till farao. Inf\u00f6r farao kastade Mose sedan upp sotet mot himlen och b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur fick variga b\u00f6lder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Magikerna kunde inte stiga fram inf\u00f6r Mose, eftersom de ocks\u00e5 drabbats av b\u00f6lderna liksom alla andra egypter."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men HERREN gjorde farao lika h\u00e5rd igen och han v\u00e4grade att h\u00f6ra p\u00e5 Mose och Aron, s\u00e5 som HERREN hade sagt till Mose."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En fruktansv\u00e4rd hagelstorm Sedan sa HERREN till Mose: \u201dG\u00e5 upp tidigt imorgon bitti och s\u00e4g till farao: \u2019S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, hebr\u00e9ernas Gud: sl\u00e4pp mitt folk, s\u00e5 att de kan fira gudstj\u00e4nst,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "annars ska jag denna g\u00e5ng s\u00e4nda alla mina pl\u00e5gor mot dig sj\u00e4lv och dina hovm\u00e4n och ditt folk f\u00f6r att du ska inse att ingen p\u00e5 hela jorden \u00e4r som jag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag hade vid det h\u00e4r laget kunnat l\u00e5ta dig och ditt folk drabbas av pest, vilket skulle ha utpl\u00e5nat dig fr\u00e5n jordens yta,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "men jag har l\u00e5tit dig uppst\u00e5 just med avsikten att jag ville visa dig min makt och att mitt namn skulle bli f\u00f6rkunnat \u00f6verallt p\u00e5 jorden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om du fortfarande s\u00e4tter dig mot mitt folk och v\u00e4grar att sl\u00e4ppa dem,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ska jag i morgon vid den h\u00e4r tiden s\u00e4nda en v\u00e4ldig hagelstorm \u00f6ver hela landet, en storm vars like man aldrig sett sedan Egypten grundades."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se nu till att du f\u00e5r in din boskap och allt du har fr\u00e5n f\u00e4lten, f\u00f6r varje m\u00e4nniska och varje djur som finns ute kommer att tr\u00e4ffas och d\u00f6 av haglet.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De av faraos tj\u00e4nstefolk som fruktade HERRENS ord, h\u00e4mtade sina slavar och sin boskap fr\u00e5n f\u00e4lten,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "men de som inte brydde sig om HERRENS ord, l\u00e4mnade dem kvar ute p\u00e5 f\u00e4lten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sa HERREN till Mose: \u201dStr\u00e4ck upp din hand mot himlen, s\u00e5 ska hagel komma \u00f6ver hela Egypten, \u00f6ver b\u00e5de m\u00e4nniskor, djur och all v\u00e4xtlighet i Egypten.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Mose lyfte staven mot himlen, s\u00e4nde HERREN hagel och ett fruktansv\u00e4rt \u00e5skv\u00e4der med blixtar som slog ner. S\u00e5 l\u00e4t HERREN hagel regna ner \u00f6ver Egypten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det haglade och blixtrade s\u00e5 att det aldrig tidigare i Egyptens historia, sedan det blev befolkat, f\u00f6rekommit ett s\u00e5dant ov\u00e4der."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6verallt i landet slogs allt ner som fanns ute p\u00e5 f\u00e4lten, b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur. V\u00e4xterna ute p\u00e5 f\u00e4lten slogs ner, och tr\u00e4den f\u00f6rst\u00f6rdes."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men i Goshen, d\u00e4r Israels folk bodde, kom det inget hagel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Farao kallade till sig Mose och Aron och sa: \u201dDen h\u00e4r g\u00e5ngen har jag syndat. Det \u00e4r HERREN som \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, och jag och mitt folk har handlat or\u00e4tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Be till HERREN! Vi har f\u00e5tt nog av \u00e5ska och hagel. Jag ska l\u00e5ta er g\u00e5 nu genast. Ni beh\u00f6ver inte stanna l\u00e4ngre.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mose svarade: \u201dS\u00e5 snart jag har l\u00e4mnat staden ska jag lyfta mina h\u00e4nder mot HERREN och d\u00e5 ska \u00e5skan och haglet sluta. D\u00e5 ska du inse att jorden tillh\u00f6r HERREN."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men \u00e4nd\u00e5 kommer varken du eller dina hovm\u00e4n att frukta HERREN.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Allt lin och allt korn slogs ner och blev f\u00f6rst\u00f6rt, f\u00f6r kornet hade g\u00e5tt i ax och linet stod i blom,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "men vetet och speltet blev inte f\u00f6rst\u00f6rt eftersom de mognar senare."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mose l\u00e4mnade farao, gick ut ur staden och lyfte sina h\u00e4nder mot HERREN. \u00c5skan och haglet upph\u00f6rde och det kom inget regn mer."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r farao s\u00e5g att regnet, haglet och \u00e5skan hade upph\u00f6rt, syndade han igen och f\u00f6rh\u00e4rdade sig, b\u00e5de han och hans hovm\u00e4n."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Farao var lika h\u00e5rd, och han sl\u00e4ppte inte folket, s\u00e5 som HERREN hade f\u00f6rutsagt genom Mose."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e4shoppor t\u00e4cker landet D\u00e5 sa HERREN till Mose: \u201dG\u00e5 tillbaka till farao! Jag har gjort b\u00e5de honom och hans hovm\u00e4n h\u00e5rda, f\u00f6r att jag ska kunna g\u00f6ra dessa tecken mitt ibland dem"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och f\u00f6r att du ska kunna ber\u00e4tta f\u00f6r dina barn och barnbarn om de stora g\u00e4rningar jag gjorde bland egypterna och vilka tecken jag gjorde bland dem. S\u00e5 ska ni inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mose och Aron gick \u00e4n en g\u00e5ng till farao och talade med honom: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, hebr\u00e9ernas Gud: \u2019Hur l\u00e4nge t\u00e4nker du v\u00e4gra att b\u00f6ja dig f\u00f6r mig? Sl\u00e4pp mitt folk s\u00e5 att de kan tillbe inf\u00f6r mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om du fortfarande v\u00e4grar att sl\u00e4ppa iv\u00e4g dem, ska jag imorgon bitti s\u00e4nda gr\u00e4shoppor \u00f6ver ditt land."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ska t\u00e4cka marken s\u00e5 att man inte kan se den och de ska \u00e4ta upp allt som blev kvar efter haglet. De ska gnaga av alla tr\u00e4d som v\u00e4xer p\u00e5 era marker."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De kommer att fylla alla hus, dina och dina hovm\u00e4ns hus, ja, alla egypters hus. N\u00e5got s\u00e5dant har varken dina f\u00e4der eller f\u00f6rf\u00e4der sett sedan de bosatte sig i landet.\u2019\u2006\u201d Sedan gick Mose d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Faraos hovm\u00e4n fr\u00e5gade honom: \u201dHur l\u00e4nge ska den d\u00e4r mannen f\u00e5 vara en snara f\u00f6r oss? L\u00e5t folket g\u00e5 och tillbe HERREN, sin Gud! M\u00e4rker du inte att hela Egypten h\u00e5ller p\u00e5 att g\u00e5 under?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t farao h\u00e4mta tillbaka Mose och Aron. \u201dNi f\u00e5r v\u00e4l g\u00e5 och tillbe HERREN, er Gud, d\u00e5!\u201d sa han. \u201dMen vilka \u00e4r det som ska g\u00e5?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201dVi vill g\u00e5 allesammans, b\u00e5de unga och gamla\u201d, svarade Mose. \u201dVi vill ta med v\u00e5ra s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och all v\u00e5r boskap och v\u00e5ra hjordar, eftersom vi ska fira en h\u00f6gtid till HERRENS \u00e4ra.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dJa, nog beh\u00f6ver ni att HERREN \u00e4r med er om ni ska f\u00e5 mig att l\u00e5ta er g\u00e5 och ta med barnen!\u201d sa farao. \u201dDet syns att ni har onda tankar!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aldrig i livet! Nej, ni m\u00e4n kan g\u00e5 och tillbe Herren, f\u00f6r det var ju det ni ville.\u201d Och s\u00e5 k\u00f6rde man ut dem d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sa HERREN till Mose: \u201dR\u00e4ck ut din hand \u00f6ver Egyptens land, s\u00e5 ska gr\u00e4shoppor komma \u00f6ver hela landet och \u00e4ta upp allt som haglet l\u00e4mnade kvar.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och Mose r\u00e4ckte ut sin stav, och HERREN l\u00e4t en \u00f6stlig vind bl\u00e5sa \u00f6ver landet hela dagen och hela natten, och n\u00e4r det blev morgon hade vinden f\u00f6rt med sig gr\u00e4shopporna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De t\u00e4ckte hela landet och slog ner \u00f6verallt i Egypten. Det var den v\u00e4rsta gr\u00e4shoppsinvasionen n\u00e5gonsin och man kommer aldrig att f\u00e5 se n\u00e5got liknande igen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gr\u00e4shopporna t\u00e4ckte hela landet, marken var alldeles svart, och de \u00e5t upp all v\u00e4xtlighet och all frukt p\u00e5 tr\u00e4den som fanns kvar efter haglet. De l\u00e4mnade inget gr\u00f6nt kvar, varken p\u00e5 tr\u00e4den eller p\u00e5 marken n\u00e5gonstans i hela Egypten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 skickade farao ilbud efter Mose och Aron och sa till dem: \u201dJag har syndat mot HERREN, er Gud, och mot er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6rl\u00e5t min synd bara den h\u00e4r g\u00e5ngen och be HERREN, er Gud, att han tar bort denna d\u00f6dspl\u00e5ga fr\u00e5n mig.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mose gick fr\u00e5n farao och bad till HERREN,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och HERREN s\u00e4nde en kraftig v\u00e4stanvind som bl\u00e5ste ut alla gr\u00e4shopporna i S\u00e4vhavet. Sedan fanns det inte en enda gr\u00e4shoppa kvar i hela Egypten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men HERREN gjorde \u00e4n en g\u00e5ng farao lika orubblig, och han v\u00e4grade l\u00e5ta folket g\u00e5."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00f6rker \u00f6ver landet i tre dagar D\u00e5 sa HERREN till Mose: \u201dLyft upp din hand mot himlen, s\u00e5 ska jag s\u00e4nda ett v\u00e4ldigt m\u00f6rker, som man riktigt kan ta p\u00e5.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mose lyfte sin hand mot himlen, och det kom ett tjockt m\u00f6rker \u00f6ver hela Egypten i tre dagar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Folk kunde inte se varandra eller r\u00f6ra sig p\u00e5 tre dagar, men d\u00e4r israeliterna bodde var det ljust."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Farao skickade d\u00e5 efter Mose och sa: \u201dG\u00e5 och fira gudstj\u00e4nst \u00e5t HERREN, men l\u00e5t era f\u00e5r och er boskap stanna h\u00e4r. Barnen f\u00e5r ni ta med er.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201dNej\u201d, sa Mose. \u201dDu m\u00e5ste l\u00e5ta oss ta med slaktoffer och br\u00e4nnoffer som vi kan offra \u00e5t HERREN, v\u00e5r Gud."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vi m\u00e5ste f\u00e5 med oss v\u00e5r boskap. Inte en kl\u00f6v ska l\u00e4mnas kvar. Vi m\u00e5ste offra av v\u00e5r boskap \u00e5t HERREN, v\u00e5r Gud, och vi vet inte vad f\u00f6r slags offer vi ska offra, f\u00f6rr\u00e4n vi \u00e4r d\u00e4r.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men HERREN gjorde farao lika h\u00e5rd som f\u00f6rut. Inte heller den h\u00e4r g\u00e5ngen l\u00e4t han dem g\u00e5."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201dF\u00f6rsvinn h\u00e4rifr\u00e5n, och l\u00e5t mig aldrig se dig igen\u201d, sa farao \u00e5t Mose. \u201dKommer du hit en g\u00e5ng till ska du d\u00f6.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201dDu har helt r\u00e4tt\u201d, sa Mose. \u201dDu kommer aldrig att se mig igen.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hotet mot alla f\u00f6rstf\u00f6dda D\u00e5 sa HERREN till Mose: \u201dJag ska s\u00e4nda \u00e4nnu en pl\u00e5ga \u00f6ver farao och Egypten, och sedan ska han l\u00e5ta er g\u00e5. Han kommer till och med att jaga er ut ur landet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g nu till alla m\u00e4n och kvinnor att de ska be att f\u00e5 f\u00f6rem\u00e5l av silver och guld av sina grannar.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN gjorde n\u00e4mligen s\u00e5 att egypterna tyckte bra om Israels folk. Mose var en stor man i Egypten, och b\u00e5de faraos hovm\u00e4n och folket i allm\u00e4nhet s\u00e5g upp till honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose sa nu till farao: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u2019Vid midnatt ska jag g\u00e5 fram genom Egypten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allt f\u00f6rstf\u00f6tt i Egypten ska d\u00f6, fr\u00e5n h\u00e4rskaren faraos f\u00f6rstf\u00f6dde till den f\u00f6rstf\u00f6dde av slavinnan vid handkvarnen och till och med de f\u00f6rstf\u00f6dda bland boskapen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En d\u00f6dsklagan kommer att h\u00f6ras \u00f6ver hela landet. Aldrig tidigare har man h\u00f6rt n\u00e5got s\u00e5dant, och man kommer aldrig att f\u00e5 h\u00f6ra det igen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mot Israels folk d\u00e4remot ska inte ens en hund morra vare sig mot m\u00e4nniskor eller djur.\u2019 D\u00e5 ska ni inse att HERREN g\u00f6r skillnad mellan egypterna och israeliterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla dina hovm\u00e4n ska komma till mig och buga och s\u00e4ga: \u2019Var sn\u00e4ll och l\u00e4mna oss genast, och ta med allt folket!\u2019 Efter det ska jag ge mig iv\u00e4g.\u201d Sedan gick Mose d\u00e4rifr\u00e5n, full av vrede."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN sade till Mose: \u201dFarao kommer inte att lyssna p\u00e5 dig, s\u00e5 att jag f\u00e5r utf\u00f6ra fler under i Egypten.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fast\u00e4n Mose och Aron utf\u00f6rde dessa under mitt framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 farao, gjorde HERREN honom h\u00e5rd och orubblig, och han v\u00e4grade l\u00e5ta folket l\u00e4mna landet."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e5sken - (3 Mos 23:5-8; 4 Mos 28:16-25; 5 Mos 16:1-8) HERREN sa till Mose och Aron i Egypten:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dFr\u00e5n och med nu ska den h\u00e4r m\u00e5naden vara den f\u00f6rsta m\u00e5naden p\u00e5 \u00e5ret f\u00f6r er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels menighet att varje familj ska skaffa ett lamm eller en killing till den tionde dagen i denna m\u00e5nad, ett djur f\u00f6r varje hush\u00e5ll."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om familjen \u00e4r f\u00f6r liten f\u00f6r ett helt djur, ska det delas med den n\u00e4rmaste grannfamiljen, efter antalet personer. Ber\u00e4kna hur mycket var och en \u00e4ter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Djuret ska vara \u00e5rsgammalt, av hank\u00f6n, och det ska vara felfritt, antingen ett f\u00e5r eller en get."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni ska sk\u00f6ta om det till den fjortonde dagen i m\u00e5naden. I skymningen den dagen ska hela Israels menighet slakta det,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och lite av blodet ska strykas p\u00e5 d\u00f6rrposterna och p\u00e5 tv\u00e4rbj\u00e4lken \u00f6ver d\u00f6rren i de hus d\u00e4r man \u00e4ter det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f6ttet ska \u00e4tas just den natten. Det ska vara stekt \u00f6ver eld och man ska \u00e4ta det med br\u00f6d som \u00e4r bakat utan j\u00e4st och med bittra \u00f6rter."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00f6ttet f\u00e5r inte \u00e4tas r\u00e5tt eller kokt utan det ska vara stekt \u00f6ver eld med b\u00e5de huvud, f\u00f6tter och in\u00e4lvor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ingenting av det f\u00e5r sparas till f\u00f6ljande morgon. Om n\u00e5got blir kvar, ska det br\u00e4nnas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni ska \u00e4ta det med reskl\u00e4derna p\u00e5. Ni ska ha skor p\u00e5 f\u00f6tterna och vandringsstavar i h\u00e4nderna. \u00c4t snabbt! Detta \u00e4r HERRENS p\u00e5sk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ska n\u00e4mligen g\u00e5 fram genom Egypten just den natten och d\u00f6da allt f\u00f6rstf\u00f6tt i landet, m\u00e4nniskor likv\u00e4l som djur. Jag ska h\u00e5lla dom \u00f6ver alla Egyptens gudar, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Blodet ska vara tecknet p\u00e5 husen d\u00e4r ni bor, och n\u00e4r jag ser blodet ska jag g\u00e5 f\u00f6rbi er, och inget f\u00f6rd\u00e4rv ska drabba er n\u00e4r jag sl\u00e5r Egypten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni ska ha denna som minnesdag f\u00f6r er och fira den som HERRENS h\u00f6gtid fr\u00e5n generation till generation, som en of\u00f6r\u00e4nderlig f\u00f6rordning."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I sju dagar ska ni \u00e4ta osyrat br\u00f6d. Redan den f\u00f6rsta dagen ska ni rensa bort all j\u00e4st ur era hus. Den som \u00e4ter n\u00e5gonting j\u00e4st under dessa sju dagar ska utrotas ur Israel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 den f\u00f6rsta och den sjunde dagen ska en helig sammankomst h\u00e5llas och inget arbete f\u00e5r utf\u00f6ras under de dagarna, med undantag f\u00f6r matlagning s\u00e5 att var och en f\u00e5r \u00e4ta; det \u00e4r allt ni f\u00e5r g\u00f6ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid ska ni fira d\u00e4rf\u00f6r att den h\u00e4r dagen f\u00f6rde jag era h\u00e4rskaror ut ur Egypten. Det \u00e4r allts\u00e5 en of\u00f6r\u00e4nderlig f\u00f6rordning att ni ska fira denna dag, generation efter generation."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fr\u00e5n kv\u00e4llen den fjortonde dagen i m\u00e5naden till kv\u00e4llen den tjugof\u00f6rsta dagen f\u00e5r bara br\u00f6d som bakats utan j\u00e4st \u00e4tas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Under dessa sju dagar f\u00e5r det inte finnas n\u00e5got j\u00e4st i era hem. Den som under denna tid \u00e4ter n\u00e5gonting som \u00e4r j\u00e4st ska utrotas ur Israel, s\u00e5v\u00e4l invandraren som israeliten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni ska allts\u00e5 inte \u00e4ta n\u00e5gonting som \u00e4r bakat med j\u00e4st, utan bara br\u00f6d som inte \u00e4r j\u00e4st, var ni \u00e4n bor.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Mose till sig alla de \u00e4ldste i Israel och sa till dem: \u201dG\u00e5 nu och skaffa ett lamm \u00e5t era familjer, och slakta det som p\u00e5skoffer."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ta sedan n\u00e5gra isopstj\u00e4lkar och doppa dem i blodet i sk\u00e5len och stryk lite av blodet p\u00e5 tv\u00e4rbj\u00e4lken till d\u00f6rren och utmed de b\u00e5da d\u00f6rrposterna. Sedan f\u00e5r ingen av er g\u00e5 ut genom d\u00f6rren f\u00f6rr\u00e4n det blir morgon."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERREN ska n\u00e4mligen g\u00e5 fram genom landet och sl\u00e5 egypterna, men n\u00e4r han ser blodet p\u00e5 d\u00f6rrposterna och p\u00e5 tv\u00e4rbj\u00e4lken, ska han g\u00e5 f\u00f6rbi den d\u00f6rren och inte till\u00e5ta F\u00f6rg\u00f6raren att g\u00e5 in i era hus och d\u00f6da er."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6lj dessa regler som en best\u00e5ende f\u00f6rordning f\u00f6r er och era \u00e4ttlingar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer in i det land som HERREN har lovat att ge er, ska ni forts\u00e4tta att fira p\u00e5 samma s\u00e4tt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och n\u00e4r era barn fr\u00e5gar: \u2019Varf\u00f6r firar vi den h\u00e4r h\u00f6gtiden?\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "d\u00e5 ska ni svara: \u2019Det \u00e4r ett p\u00e5skoffer \u00e5t HERREN, som gick f\u00f6rbi israeliternas hus n\u00e4r han d\u00f6dade egypterna. Han skonade v\u00e5ra hus.\u2019\u2006\u201d Och allt folket b\u00f6jde sig och tillbad Herren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Israels folk gick sedan iv\u00e4g och gjorde exakt det som HERREN hade befallt Mose och Aron."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Alla f\u00f6rstf\u00f6dda i Egypten d\u00f6r Vid midnatt d\u00f6dade HERREN de f\u00f6rstf\u00f6dda i landet, fr\u00e5n faraos f\u00f6rstf\u00f6dde son till den f\u00f6rstf\u00f6dde till f\u00e5ngen som satt i f\u00e4ngelse och \u00e4ven det f\u00f6rstf\u00f6dda bland boskapen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mitt i natten steg farao upp, likas\u00e5 hans hovm\u00e4n och allt folket i Egypten, och det blev ett j\u00e4mmer och en gr\u00e5t \u00f6ver hela Egypten, f\u00f6r det fanns inte ett hus d\u00e4r inte n\u00e5gon l\u00e5g d\u00f6d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Farao kallade till sig Mose och Aron redan under natten och sa: \u201dL\u00e4mna mitt folk nu! G\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n allihop, b\u00e5de ni och de \u00f6vriga israeliterna, f\u00f6r att tillbe HERREN, som ni beg\u00e4rde."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ta med er era flockar och hjordar, precis som ni ville. Ge er iv\u00e4g, och be om v\u00e4lsignelse f\u00f6r mig ocks\u00e5!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Egypterna skyndade p\u00e5 dem f\u00f6r att f\u00e5 ut dem ur landet s\u00e5 fort som m\u00f6jligt. \u201dAnnars \u00e4r vi snart d\u00f6da allihop\u201d, sa de."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Israeliterna tog med sig deg, som man inte hunnit blanda j\u00e4st i, och de lindade in baktr\u00e5gen i sina kl\u00e4der och bar dem p\u00e5 axlarna."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Israeliterna gjorde precis som Mose sagt till dem. De bad egypterna om f\u00f6rem\u00e5l av silver och guld och \u00e4ven om kl\u00e4der."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och HERREN gjorde s\u00e5 att egypterna blev v\u00e4nligt inst\u00e4llda mot israeliterna, och gav dem allt de ville ha. S\u00e5 fick de med sig ett byte fr\u00e5n egypterna."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Flykten fr\u00e5n Egypten - Israeliterna l\u00e4mnade Ramses och gick till Suckot. Det var omkring 600 000 m\u00e4n som gick till fots, f\u00f6rutom alla kvinnor och barn."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "M\u00e5nga andra f\u00f6ljde med dem och dessutom stora boskapshjordar, f\u00e5r och kor."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De bakade br\u00f6d av degen, som de hade med sig fr\u00e5n Egypten. Folket hade ju drivits ut ur Egypten och inte hunnit l\u00e5ta degen j\u00e4sa. De hade inte heller hunnit ta n\u00e5gon mats\u00e4ck med sig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Israeliterna hade bott i Egypten i 430 \u00e5r,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "och det var p\u00e5 den sista dagen av det 430:e \u00e5ret som alla HERRENS h\u00e4rskaror l\u00e4mnade Egypten."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "HERREN vakade just denna natt f\u00f6r att f\u00f6ra ut dem ur landet. Denna HERRENS natt ska alla israeliterna vaka, generation efter generation."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Regler f\u00f6r p\u00e5skfirandet HERREN sa till Mose och Aron: \u201dDetta \u00e4r stadgan om p\u00e5sken: Ingen utl\u00e4nning f\u00e5r \u00e4ta av lammet,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "men varje slav som k\u00f6pts ska \u00e4ta det om han har blivit omskuren."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ingen som tillf\u00e4lligt bor hos er och ingen dagl\u00f6nare f\u00e5r \u00e4ta det."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Det ska \u00e4tas i ett och samma hus utan att f\u00f6ra n\u00e5got ut ur huset och ni ska inte krossa n\u00e5got av dess ben."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Hela Israel ska fira denna h\u00f6gtid."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Om det finns n\u00e5gon utl\u00e4nning som bor tillsammans med er och vill fira HERRENS p\u00e5sk, m\u00e5ste alla m\u00e4n f\u00f6rst omsk\u00e4ras. Sedan kan han komma och delta och ska d\u00e5 vara som en israelit. Men ingen oomskuren f\u00e5r \u00e4ta det."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Lagen g\u00e4ller lika b\u00e5de f\u00f6r israeliten och f\u00f6r invandraren som bor bland er.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Alla israeliterna f\u00f6ljde alla de befallningar HERREN hade gett till Mose och Aron."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Den dagen ledde HERREN dem ut ur Egypten i ordnade h\u00e4rskaror."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Allt f\u00f6rstf\u00f6tt tillh\u00f6r Herren HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dHelga allt f\u00f6rstf\u00f6tt \u00e5t mig, varje f\u00f6rstf\u00f6dd son som kommer ur moderlivet bland israeliterna, liksom varje f\u00f6rstf\u00f6tt djur av hank\u00f6n. De ska tillh\u00f6ra mig.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sa Mose till folket: \u201dDet h\u00e4r \u00e4r en dag som ni alltid ska komma ih\u00e5g, den dag d\u00e5 ni l\u00e4mnade Egypten och slaveriet. Det var ju med m\u00e4ktig hand som HERREN ledde er ut d\u00e4rifr\u00e5n. Inget syrat ska \u00e4tas d\u00e5."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det \u00e4r allts\u00e5 p\u00e5 den h\u00e4r dagen i m\u00e5naden aviv ni t\u00e5gar ut."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN har f\u00f6rt dig in i kanaan\u00e9ernas, hettiternas, amor\u00e9ernas, hiv\u00e9ernas och jevus\u00e9ernas land, det land som han med ed lovade dina f\u00f6rf\u00e4der att ge dig och som flyter av mj\u00f6lk och honung, d\u00e5 ska du fira denna h\u00f6gtid i denna m\u00e5nad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Under sju dagar ska du \u00e4ta oj\u00e4st br\u00f6d. P\u00e5 den sjunde dagen ska det sedan h\u00e5llas en stor fest till HERRENS \u00e4ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla de sju dagarna ska du \u00e4ta osyrat br\u00f6d; det f\u00e5r inte heller finnas n\u00e5got j\u00e4st i ditt hem eller n\u00e5gon annanstans inom landets gr\u00e4nser."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 ska du ber\u00e4tta f\u00f6r din son: \u2019Jag g\u00f6r s\u00e5 h\u00e4r p\u00e5 grund av det som HERREN gjorde f\u00f6r mig n\u00e4r jag l\u00e4mnade Egypten.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Likt ett m\u00e4rke p\u00e5 handen eller pannan ska detta p\u00e5minna dig om HERRENS lag, som alltid ska vara p\u00e5 dina l\u00e4ppar, f\u00f6r HERREN f\u00f6rde dig ut ur Egypten med stark hand."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e5ll allts\u00e5 denna stadga varje \u00e5r vid den best\u00e4mda tiden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN sedan f\u00f6r dig in i kanaan\u00e9ernas land som han med ed lovade dig och dina f\u00e4der, och som han d\u00e5 ska ge \u00e5t dig,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ska du ge HERREN den f\u00f6rstf\u00f6dde som kommer ur moderlivet, liksom allt f\u00f6rstf\u00f6tt av hank\u00f6n bland boskapen ska tillh\u00f6ra HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En f\u00f6rstf\u00f6dd \u00e5sna kan man l\u00f6sa ut med ett f\u00e5r, men om du inte vill l\u00f6sa ut den ska du bryta nacken av \u00e5snef\u00f6let. Varje f\u00f6rstf\u00f6dd son m\u00e5ste du d\u00e4remot l\u00f6sa ut."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r din son i framtiden fr\u00e5gar: \u2019Vad betyder allt det h\u00e4r?\u2019 ska du s\u00e4ga: \u2019HERREN ledde oss med m\u00e4ktig hand ut ur Egypten, ur slaveriet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Farao v\u00e4grade envist att sl\u00e4ppa oss, och d\u00e4rf\u00f6r d\u00f6dade HERREN allt f\u00f6rstf\u00f6tt i hela Egypten, b\u00e5de bland m\u00e4nniskor och djur. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag nu offrar allt f\u00f6rstf\u00f6tt av hank\u00f6n som kommer ur moderlivet till Herren. Men varje f\u00f6rstf\u00f6dd son l\u00f6ser jag ut.\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Likt ett m\u00e4rke p\u00e5 handen eller pannan ska denna h\u00f6gtid vara en p\u00e5minnelse om att HERREN med sin m\u00e4ktiga hand ledde oss ut ur Egypten.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Molnpelaren och eldpelaren N\u00e4r farao slutligen sl\u00e4ppte folket, f\u00f6rde Gud dem inte genom filist\u00e9ernas land trots att detta hade varit genaste v\u00e4gen. Gud t\u00e4nkte att folket kunde \u00e4ndra sig om ett krig skulle hota och vilja v\u00e4nda tillbaka till Egypten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gud ledde dem d\u00e4rf\u00f6r en annan v\u00e4g som gick genom \u00f6knen mot S\u00e4vhavet. Israeliterna var ordnade som en arm\u00e9 n\u00e4r de l\u00e4mnade Egypten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mose hade tagit med sig Josefs ben. Josef hade n\u00e4mligen tagit en ed av israeliterna: \u201dN\u00e4r Gud tar sig an er, ska ni f\u00f6ra med er mina ben h\u00e4rifr\u00e5n.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r de l\u00e4mnat Suckot slog de l\u00e4ger i Etam, just d\u00e4r \u00f6knen b\u00f6rjade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN ledde dem i en molnpelare om dagen f\u00f6r att visa dem v\u00e4gen och med en eldpelare om natten f\u00f6r att lysa dem. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kunde de vandra b\u00e5de dag och natt,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "f\u00f6r molnpelaren gick st\u00e4ndigt framf\u00f6r dem om dagen liksom eldpelaren om natten."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e4ddade vid S\u00e4vhavet - HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna att v\u00e4nda om mot Pi Hachirot mellan Migdol och havet mitt emot Baal Sefon och sl\u00e5 l\u00e4ger d\u00e4r vid havet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Farao kommer n\u00e4mligen att t\u00e4nka: \u2019Israeliterna har s\u00e4kert g\u00e5tt vilse och irrar omkring i \u00f6knen utan att kunna ta sig d\u00e4rifr\u00e5n!\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng ska jag l\u00e5ta farao bli h\u00e5rd och han ska f\u00f6rf\u00f6lja dem. Jag ska visa min makt d\u00e5 jag krossar farao och hela hans arm\u00e9. Egypterna ska d\u00e5 inse att jag \u00e4r HERREN.\u201d De gjorde s\u00e5."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Faraos arm\u00e9 f\u00f6rf\u00f6ljer Israel N\u00e4r kungen i Egypten fick veta att israeliterna hade flytt, \u00e5ngrade han och hans hovm\u00e4n sig. \u201dVad \u00e4r det vi har gjort genom att l\u00e5ta alla dessa israelitiska slavar ge sig iv\u00e4g?\u201d fr\u00e5gade de sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Farao l\u00e4t sp\u00e4nna f\u00f6r sin vagn och tog med sig sin arm\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han tog med sig de 600 b\u00e4sta vagnarna, och alla de andra vagnarna i Egypten, bemannade med officerare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN f\u00f6rh\u00e4rdade farao, kungen av Egypten, s\u00e5 att han f\u00f6rf\u00f6ljde israeliterna n\u00e4r de med friskt mod gav sig iv\u00e4g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egypterna, alla faraos h\u00e4star, vagnar och vagnsf\u00f6rare\u2006\u2013\u2006hela arm\u00e9n var med i f\u00f6rf\u00f6ljandet. De hann upp Israels folk n\u00e4r de hade slagit l\u00e4ger vid havet n\u00e4ra Pi Hachirot framf\u00f6r Baal Sefon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r farao n\u00e4rmade sig och folket fick syn p\u00e5 egypterna som t\u00e5gade mot dem blev de f\u00f6rskr\u00e4ckta och ropade till HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De sa till Mose: \u201dFanns det inte tillr\u00e4ckligt med gravar i Egypten eftersom du m\u00e5ste leda oss hit ut i \u00f6knen f\u00f6r att d\u00f6? Varf\u00f6r gjorde du detta mot oss och f\u00f6rde oss ut ur Egypten?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var det inte det vi sa att du skulle l\u00e5ta oss vara i fred och tj\u00e4na egypterna? Det var ju b\u00e4ttre att vara slavar i Egypten \u00e4n att d\u00f6 i \u00f6knen.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Mose sa till folket: \u201dVar inte r\u00e4dda! Stanna bara lugnt d\u00e4r ni \u00e4r, s\u00e5 ska ni f\u00e5 se p\u00e5 vilket fantastiskt s\u00e4tt HERREN ska r\u00e4dda er idag. Detta \u00e4r sista g\u00e5ngen ni ser dessa egypter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN ska strida f\u00f6r er, och ni ska vara stilla.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sa HERREN till Mose: \u201dSluta nu upp att ropa till mig! S\u00e4g ist\u00e4llet till israeliterna att g\u00e5 vidare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lyft din stav! R\u00e4ck ut den \u00f6ver havet och klyv det, och hela Israels folk ska g\u00e5 \u00f6ver p\u00e5 torr mark genom havet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ska g\u00f6ra egypternas hj\u00e4rtan h\u00e5rda, s\u00e5 att de f\u00f6ljer efter er. Jag ska visa min makt p\u00e5 farao och hela hans arm\u00e9 med vagnar och vagnsf\u00f6rare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Egypterna ska inse att jag \u00e4r HERREN n\u00e4r jag visar min makt p\u00e5 farao och hans vagnar och vagnsf\u00f6rare.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Guds \u00e4ngel, som hade vandrat framf\u00f6r Israels arm\u00e9, flyttade sig nu och gick bakom dem. Molnpelaren som gick framf\u00f6r dem flyttade sig ocks\u00e5 bakom dem,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "s\u00e5 att den befann sig mellan Israels och Egyptens arm\u00e9er. Hela natten gav den m\u00f6rker men samtidigt ljus. D\u00e4rf\u00f6r kom ingen av arm\u00e9erna i n\u00e4rheten av varandra under hela natten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Mose r\u00e4ckte ut sin hand \u00f6ver havet, l\u00e4t HERREN driva undan havsvattnet genom att en stark \u00f6stanvind bl\u00e5ste hela natten och torkade upp havsbottnen. Vattnet delade sig"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "s\u00e5 att Israels folk kunde g\u00e5 rakt igenom havet p\u00e5 torr mark medan vattnet stod som en mur p\u00e5 b\u00e5da sidor om dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Egypterna, alla faraos h\u00e4star, vagnar och vagnsf\u00f6rare\u2006\u2013\u2006f\u00f6ljde efter dem tv\u00e4rs \u00f6ver havsbottnen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men tidigt p\u00e5 morgonen s\u00e5g HERREN ner p\u00e5 egypternas trupper fr\u00e5n eld- och molnpelaren och skapade f\u00f6rvirring bland dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han l\u00e4t hjulen p\u00e5 deras vagnar lossna, s\u00e5 att vagnarna inte kunde ta sig fram. \u201dL\u00e5t oss ta oss h\u00e4rifr\u00e5n!\u201d ropade egypterna. \u201dHERREN strider f\u00f6r israeliterna mot oss egypter.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "HERREN sa till Mose: \u201dR\u00e4ck ut din hand igen \u00f6ver havet, s\u00e5 att vattnet v\u00e4nder tillbaka \u00f6ver egypterna, \u00f6ver deras vagnar och vagnsf\u00f6rare.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mose r\u00e4ckte ut sin hand \u00f6ver havet, och vattnet v\u00e4nde p\u00e5 morgonen tillbaka till sitt normala l\u00e4ge. Egypterna flydde rakt mot vattenmassorna, men HERREN svepte dem ut i havet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vattnet \u00e5terv\u00e4nde och t\u00e4ckte vagnarna och vagnsf\u00f6rarna och av hela faraos arm\u00e9, vagnar och vagnsf\u00f6rare som f\u00f6rf\u00f6ljt israeliterna genom havet \u00f6verlevde inte en enda person."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men Israels folk vandrade genom havet p\u00e5 torr mark och vattnet stod som en mur p\u00e5 b\u00e5da sidor om dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt r\u00e4ddade HERREN Israel fr\u00e5n egypterna den dagen och Israels folk s\u00e5g egypterna ligga d\u00e4r d\u00f6da p\u00e5 havsstranden."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r Israels folk s\u00e5g den kraftg\u00e4rning som HERREN gjorde med egypterna, fruktade de HERREN och trodde p\u00e5 honom och hans tj\u00e4nare Mose."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Moses och Mirjams s\u00e5ng till Herren Sedan sj\u00f6ng Mose och israeliterna denna s\u00e5ng till HERREN: \u201dJag vill sjunga till HERRENS \u00e4ra, f\u00f6r h\u00f6gt \u00e4r han upph\u00f6jd. Han har kastat b\u00e5de h\u00e4st och ryttare i havet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN \u00e4r min styrka och min s\u00e5ng, han har blivit min r\u00e4ddning. Han \u00e4r min Gud, och jag vill prisa honom. Han \u00e4r min fars Gud. Jag vill upph\u00f6ja honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN \u00e4r en k\u00e4mpe, ja, HERREN \u00e4r hans namn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Faraos vagnar och arm\u00e9 har han kastat i havet. Faraos ryktbara krigsm\u00e4n dr\u00e4nktes i S\u00e4vhavets v\u00e5gor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vattenmassorna dr\u00e4nkte dem, de sj\u00f6nk som stenar i djupet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Din h\u00f6gra hand, HERRE, har en v\u00e4ldig makt. Din h\u00f6gra hand krossade fienden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I ditt h\u00f6ga majest\u00e4t besegrade du dem som v\u00e4nde sig mot dig. Du visade din vrede och den f\u00f6rt\u00e4rde dem, som elden br\u00e4nner upp gr\u00e4set."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du bl\u00e5ste p\u00e5 vattnet och det delade sig. V\u00e5gorna reste sig som murar, stelnade mitt i havet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fienden sa: \u2019Jag ska f\u00f6rf\u00f6lja dem och hinna upp dem, jag ska ta byte och f\u00f6rdela det, jag ska ta h\u00e4mnd p\u00e5 dem. Jag ska dra mitt sv\u00e4rd, min hand ska f\u00f6rg\u00f6ra dem.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men du andades p\u00e5 dem, och havet slog ihop \u00f6ver dem. De sj\u00f6nk som bly i de v\u00e4ldiga vattnen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem \u00e4r som du, HERRE, bland alla gudar? Vem \u00e4r s\u00e5 majest\u00e4tisk och helig? Vem \u00e4r s\u00e5 fruktansv\u00e4rd i h\u00e4rlighet? Vem g\u00f6r under som du?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du r\u00e4ckte ut din hand, och d\u00e5 svalde jorden dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I din n\u00e5d har du lett det folk du befriade. Med din makt har du f\u00f6rt det till din heliga boning."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Folken h\u00f6rde det och darrade. Filist\u00e9erna greps av \u00e5ngest."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Edoms furstar blev f\u00f6rskr\u00e4ckta. Moabs m\u00e4ktiga m\u00e4n darrade. Kanaans inv\u00e5nare sm\u00e4lte ner av fruktan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Skr\u00e4ck och \u00e5ngest har kommit \u00f6ver dem. Inf\u00f6r din v\u00e4ldiga arm stod de f\u00f6rstenade, medan ditt folk, HERRE, det folk som du har befriat, passerade dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du leder dem och planterar dem p\u00e5 ditt eget berg, p\u00e5 den plats du gjort till din boning, HERRE \u2013\u2006i den helgedom, Herre, som dina h\u00e4nder grundlagt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERREN ska regera i all evighet.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Faraos h\u00e4star, vagnar och vagnsf\u00f6rare f\u00f6rs\u00f6kte f\u00f6lja efter genom havet. Men HERREN l\u00e4t havsvattnen falla \u00f6ver dem, medan Israels folk vandrade genom havet p\u00e5 torr mark."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Profetissan Mirjam, Arons syster, tog sin tamburin och de andra kvinnorna f\u00f6ljde henne. De spelade p\u00e5 tamburiner och dansade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mirjam sj\u00f6ng f\u00f6r dem: \u201dSjung till Herrens \u00e4ra. Han \u00e4r h\u00f6gt upph\u00f6jd. H\u00e4star och vagnsf\u00f6rare har han st\u00f6rtat i havet.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pr\u00f6vningen i \u00f6knen - (15:22\u201418:27)Bittert vatten - Mose ledde Israels folk vidare fr\u00e5n S\u00e4vhavet, och de kom ut i \u00f6knen Shur och gick d\u00e4r i tre dagar utan att hitta vatten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till Mara, kunde de inte dricka vattnet, f\u00f6r det var bittert. Det var d\u00e4rf\u00f6r platsen fick heta Mara."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Folket b\u00f6rjade anklaga Mose: \u201dVad ska vi dricka?\u201d fr\u00e5gade de."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mose ropade d\u00e5 till HERREN, och HERREN visade honom en bit tr\u00e4. Mose sl\u00e4ngde den i vattnet, och d\u00e5 gick det att dricka. Det var d\u00e4r han gav lag och r\u00e4tt \u00e5t folket och pr\u00f6vade dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han sa: \u201dOm du vill lyda HERRENS, din Guds, r\u00f6st och g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt inf\u00f6r honom, f\u00f6lja hans befallningar och h\u00e5lla hans bud, s\u00e5 ska jag l\u00e5ta dig slippa alla de sjukdomar jag lade p\u00e5 egypterna, f\u00f6r jag \u00e4r HERREN din l\u00e4kare.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan kom de till Elim, d\u00e4r det fanns tolv k\u00e4llor och sjuttio palmer, och d\u00e4r vid vattnet slog de l\u00e4ger."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud f\u00f6rser sitt folk med k\u00f6tt och br\u00f6d - De l\u00e4mnade Elim och fortsatte sin vandring in i \u00f6knen Sin mellan Elim och Sinai och de kom dit den femtonde dagen i andra m\u00e5naden efter att de l\u00e4mnat Egypten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r b\u00f6rjade hela menigheten \u00e4n en g\u00e5ng klaga p\u00e5 Mose och Aron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De sa: \u201dT\u00e4nk om HERREN hade l\u00e5tit oss d\u00f6 i Egypten, d\u00e4r vi satt runt v\u00e5ra k\u00f6ttgrytor och hade tillr\u00e4ckligt med mat att \u00e4ta! Nu har ni f\u00f6rt oss ut i \u00f6knen, d\u00e4r vi alla som \u00e4r samlade h\u00e4r kommer att d\u00f6 av sv\u00e4lt.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sa HERREN till Mose: \u201dJag ska l\u00e5ta mat regna ner fr\u00e5n himlen till er. Sedan kan folket g\u00e5 ut varje dag och samla in s\u00e5 mycket som de beh\u00f6ver. Jag ska pr\u00f6va dem f\u00f6r att se om de f\u00f6ljer mina instruktioner eller inte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r de p\u00e5 den sj\u00e4tte dagen lagar vad de samlat in ska det vara dubbelt s\u00e5 mycket som de \u00f6vriga dagarna.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose och Aron meddelade israeliterna: \u201dI kv\u00e4ll ska ni inse att det var HERREN som f\u00f6rde er ut ur Egypten,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och i morgon ska ni f\u00e5 se HERRENS h\u00e4rlighet, f\u00f6r han har h\u00f6rt hur ni klagar p\u00e5 honom. Det \u00e4r honom ni klagar p\u00e5, f\u00f6r vilka \u00e4r vi att ni skulle klaga p\u00e5 oss?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mose sa vidare: \u201dHERREN ska ge er k\u00f6tt att \u00e4ta i kv\u00e4ll, och imorgon ska ni f\u00e5 br\u00f6d. Han har h\u00f6rt hur ni knotar mot honom. Vi \u00e4r ingenting, och det \u00e4r inte mot oss ni knotar utan mot HERREN.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan sa Mose till Aron: \u201dS\u00e4g till hela Israels folk att komma fram inf\u00f6r HERREN, eftersom han har h\u00f6rt deras klagan.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aron talade sedan till israeliternas menighet och n\u00e4r de v\u00e4nde sig mot \u00f6knen, uppenbarade sig HERRENS h\u00e4rlighet i molnet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN talade till Mose:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dJag har h\u00f6rt israeliternas klagan. S\u00e4g till dem: \u2019I skymningen ikv\u00e4ll ska ni f\u00e5 k\u00f6tt och imorgon ska ni m\u00e4ttas med br\u00f6d och d\u00e5 ska ni f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r HERREN, er Gud.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den kv\u00e4llen kom en stor m\u00e4ngd vaktlar och t\u00e4ckte hela l\u00e4gret och p\u00e5 morgonen l\u00e5g det dagg runt omkring l\u00e4gerplatsen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r daggen lite senare f\u00f6rsvann, l\u00e4mnade den kvar n\u00e5got tunt, frasigt, som liknade rimfrost p\u00e5 marken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r israeliterna s\u00e5g detta, fr\u00e5gade de varandra: \u201dVad \u00e4r det h\u00e4r?\u201d De visste inte vad det var. Mose svarade: \u201dDet \u00e4r den mat som HERREN har gett er att \u00e4ta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN har befallt att var och en ska samla in s\u00e5 mycket han beh\u00f6ver f\u00f6r sitt hush\u00e5ll, ett omerm\u00e5tt per person.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israeliterna gjorde s\u00e5. N\u00e5gra samlade mer, andra samlade mindre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och n\u00e4r de m\u00e4tte upp vad de samlat i sina m\u00e5tt, hade de som samlat mycket inte f\u00f6r mycket, och de som hade samlat litet hade inte f\u00f6r lite. Alla hade samlat s\u00e5 mycket som de beh\u00f6vde."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Mose sa till folket: \u201dL\u00e4mna ingenting kvar till i morgon!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men det fanns s\u00e5dana som inte ville lyssna till Mose utan l\u00e4mnade lite kvar till morgonen d\u00e4rp\u00e5. Men d\u00e5 var det fullt av mask och luktade illa och Mose blev arg p\u00e5 dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 samlade de mat varje morgon, var och en efter sitt behov, och n\u00e4r solen steg allt h\u00f6gre sm\u00e4lte det bort."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 sj\u00e4tte dagen samlade de dubbelt s\u00e5 mycket som vanligt, tv\u00e5 omerm\u00e5tt till var och en. Ledarna bland folket gick d\u00e5 till Mose och rapporterade detta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 talade han om f\u00f6r dem: \u201dDet \u00e4r precis vad HERREN har sagt. \u2019Morgondagen \u00e4r en vilodag, en HERRENS heliga sabbat. Baka och koka s\u00e5 mycket ni vill idag, och spara det som blir \u00f6ver till imorgon.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De sparade mat till n\u00e4sta morgon, som Mose hade sagt, och d\u00e5 luktade den inte illa och det fanns ingen mask i den."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och Mose sa: \u201dDetta \u00e4r er mat f\u00f6r idag, f\u00f6r detta \u00e4r HERRENS sabbat, och det kommer inte att finnas n\u00e5gon mat alls ute p\u00e5 marken."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Samla allts\u00e5 mat under sex dagar. Den sjunde dagen \u00e4r sabbat, och d\u00e5 kommer det inte att finnas n\u00e5gon mat d\u00e4r ute.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e5gra gick \u00e4nd\u00e5 ut p\u00e5 sabbaten f\u00f6r att samla mat men de fann ingen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 sa HERREN till Mose: \u201dHur l\u00e4nge t\u00e4nker ni v\u00e4gra att lyda mina bud och befallningar?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Se, HERREN har gett er sabbaten. D\u00e4rf\u00f6r ger han er p\u00e5 sj\u00e4tte dagen mat f\u00f6r tv\u00e5 dagar. Stanna nu kvar hemma i stillhet och g\u00e5 inte ut p\u00e5 den sjunde dagen.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Efter det h\u00f6ll folket sabbatsvila den sjunde dagen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Israeliterna kallade maten manna. Mannat var vitt som korianderfr\u00f6 och smakade som br\u00f6d med honung."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mose sa: \u201dHERREN har befallt: \u2019Ta och bevara en omer manna, s\u00e5 att kommande generationer f\u00e5r se det br\u00f6d som jag f\u00f6rs\u00e5g er med i \u00f6knen n\u00e4r jag f\u00f6rde er ut ur Egypten.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sa han till Aron att skaffa ett k\u00e4rl och h\u00e4lla upp ett omerm\u00e5tt manna i det och placera det inf\u00f6r HERREN f\u00f6r att f\u00f6rvaras \u00e5t kommande generationer."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Aron gjorde som HERREN hade befallt Mose. Han st\u00e4llde k\u00e4rlet inf\u00f6r f\u00f6rbundstecknet f\u00f6r att f\u00f6rvaras d\u00e4r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Under fyrtio \u00e5r \u00e5t israeliterna manna, \u00e4nda tills de kom in i Kanaans land, som var bebott; de \u00e5t manna tills de kom till gr\u00e4nsen till Kanaan."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En omer \u00e4r en tiondels efa."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vatten ur klippan - (4 Mos 20:1-13) Hela Israels menighet l\u00e4mnade \u00f6knen Sin och vandrade p\u00e5 HERRENS befallning i etapper till Refidim. Men n\u00e4r de slog l\u00e4ger d\u00e4r, fanns det inget vatten att dricka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade folket klaga p\u00e5 Mose och kr\u00e4vde: \u201dGe oss vatten!\u201d Mose fr\u00e5gade: \u201dVarf\u00f6r anklagar ni mig? T\u00e4nker ni s\u00e4tta HERREN p\u00e5 prov igen?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men pl\u00e5gade av sin t\u00f6rst fortsatte de att klaga mot Mose: \u201dVarf\u00f6r f\u00f6rde du oss ut ur Egypten, s\u00e5 att vi skulle beh\u00f6va d\u00f6 h\u00e4r med v\u00e5ra barn och v\u00e5r boskap?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Mose till HERREN: \u201dVad ska jag g\u00f6ra med detta folk? De \u00e4r f\u00e4rdiga att stena mig.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN sa till Mose: \u201dTa med dig n\u00e5gra av de \u00e4ldste i Israel och g\u00e5 framf\u00f6r folket. Ta ocks\u00e5 med dig den stav du hade n\u00e4r du slog p\u00e5 Nilen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ska st\u00e5 framf\u00f6r dig d\u00e4r p\u00e5 klippan vid berget Horeb. Sl\u00e5 p\u00e5 klippan med din stav, s\u00e5 ska vatten komma fram ur den. D\u00e5 ska folket f\u00e5 att dricka.\u201d Mose gjorde s\u00e5 inf\u00f6r de \u00e4ldste i Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han kallade platsen Massa och Meriva f\u00f6r det var d\u00e4r israeliterna klagade p\u00e5 Mose och pr\u00f6vade HERREN genom att s\u00e4ga: \u201d\u00c4r HERREN mitt ibland oss eller inte?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Seger \u00f6ver amalekiterna - Vid Refidim kom amalekiterna och anf\u00f6ll Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mose beordrade d\u00e5 Josua att kalla samman en grupp m\u00e4n till strid mot amalekiterna och sa: \u201dImorgon kommer jag att st\u00e5 p\u00e5 bergets topp med Guds stav i min hand.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Josua gjorde som Mose hade sagt och gick allts\u00e5 ut f\u00f6r att strida mot amalekiterna. Mose, Aron och Hur gick upp p\u00e5 berget."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge Mose orkade h\u00e5lla upp sina h\u00e4nder hade Israel \u00f6vertaget, men n\u00e4r han l\u00e4t h\u00e4nderna sjunka ryckte amalekiterna fram."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mose blev tr\u00f6tt i armarna, s\u00e5 de h\u00e4mtade en sten som han kunde sitta p\u00e5 och sedan stod Aron och Hur p\u00e5 var sin sida om honom och h\u00f6ll upp hans armar \u00e4nda till solnedg\u00e5ngen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Josua och hans m\u00e4n besegrade amalekiterna med sv\u00e4rdet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN sa till Mose: \u201dSkriv ner det h\u00e4r p\u00e5 en tavla, s\u00e5 att man alltid kan minnas det. L\u00e4s upp det f\u00f6r Josua, f\u00f6r jag ska utpl\u00e5na Amaleks minne fr\u00e5n jorden.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 byggde Mose ett altare d\u00e4r och kallade det \u201dHERREN \u00e4r mitt ban\u00e9r\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han sa: \u201dEn hand har lyfts mot HERRENS tron! HERREN ska strida mot Amalek, fr\u00e5n generation till generation.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jetro bes\u00f6ker Mose - Snart fick Moses sv\u00e4rfar Jetro, pr\u00e4sten i Midjan, h\u00f6ra om allt som Gud hade gjort f\u00f6r Mose och sitt folk och att HERREN hade f\u00f6rt dem ut ur Egypten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 tog Jetro med sig Moses hustru Sippora som denne tidigare hade skickat hem"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "samt hennes tv\u00e5 s\u00f6ner. Den f\u00f6rste sonen hade f\u00e5tt namnet Gershom, f\u00f6r Mose hade sagt: \u201dJag \u00e4r en fr\u00e4mling i detta land.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den andre hade f\u00e5tt namnet Elieser \u201dGud \u00e4r min hj\u00e4lp\u201d, f\u00f6r Mose hade sagt: \u201dMin fars Gud kom till min hj\u00e4lp och r\u00e4ddade mig undan faraos sv\u00e4rd.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jetro, Moses sv\u00e4rfar, de b\u00e5da s\u00f6nerna och Moses hustru kom till Mose i \u00f6knen d\u00e4r han hade slagit l\u00e4ger vid Guds berg."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jetro hade skickat bud till Mose: \u201dDin sv\u00e4rfar Jetro kommer till dig med din hustru och hennes tv\u00e5 s\u00f6ner.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 gick Mose ut f\u00f6r att tr\u00e4ffa sin sv\u00e4rfar och han f\u00f6ll ner f\u00f6r honom och kysste honom. Efter att ha h\u00e4lsat varandra gick de in i t\u00e4ltet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mose ber\u00e4ttade f\u00f6r sin sv\u00e4rfar om allt som HERREN hade gjort mot farao och egypterna f\u00f6r Israels skull. Han ber\u00e4ttade ocks\u00e5 om alla de problem som de st\u00f6tt p\u00e5 under v\u00e4gen och om hur HERREN hade r\u00e4ddat dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jetro blev mycket glad n\u00e4r han fick h\u00f6ra om allt som HERREN hade gjort f\u00f6r Israel och hur han hade r\u00e4ddat dem undan egypterna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201dLovad vare HERREN\u201d, sa Jetro, \u201dhan som har r\u00e4ddat er fr\u00e5n egypternas och faraos v\u00e5ld och r\u00e4ddat undan folket ur egypternas hand."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu f\u00f6rst\u00e5r jag att HERREN \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n alla andra gudar, eftersom han kunde befria sitt folk fr\u00e5n de arroganta egypterna.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jetro, Moses sv\u00e4rfar, offrade ett br\u00e4nnoffer och slaktoffer \u00e5t Gud, och sedan kom Aron och de \u00e4ldste i Israel och deltog med honom i m\u00e5ltiden inf\u00f6r Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jetro ger Mose ett vist r\u00e5d - (5 Mos 1:9-18) Dagen d\u00e4rp\u00e5 satte sig Mose ner f\u00f6r att tj\u00e4na som folkets domare och fr\u00e5n morgonen till kv\u00e4llen stod m\u00e4nniskor omkring honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Moses sv\u00e4rfar s\u00e5g hur mycket han hade att g\u00f6ra sa han: \u201dVarf\u00f6r f\u00f6rs\u00f6ker du klara av allt det h\u00e4r sj\u00e4lv, medan folket f\u00e5r st\u00e5 omkring dig och v\u00e4nta hela dagen?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201dFolket kommer till mig f\u00f6r att s\u00f6ka Guds vilja\u201d, svarade Mose sin sv\u00e4rfar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201dN\u00e4r de \u00e4r oeniga kommer de till mig, och jag avg\u00f6r mellan dem, och s\u00e5 undervisar jag dem om Guds bud och lagar.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201dDet d\u00e4r \u00e4r inte bra!\u201d f\u00f6rklarade sv\u00e4rfadern."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dDu sliter ut dig sj\u00e4lv, och folket blir uttr\u00f6ttat. Det \u00e4r alldeles f\u00f6r mycket f\u00f6r dig att sk\u00f6ta sj\u00e4lv."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00f6r nu p\u00e5 mitt r\u00e5d och Gud kommer att vara med dig: Du ska vara folkets representant inf\u00f6r Gud och l\u00e4gga fram deras \u00e4renden inf\u00f6r honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du ska undervisa dem om Guds lagar och bud och hur de ska leva och handla."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men du ska utse l\u00e4mpliga m\u00e4n bland folket, s\u00e5dana som \u00e4r gudfruktiga och p\u00e5litliga och inte tar emot mutor, och dem ska du g\u00f6ra till ledare, somliga f\u00f6r tusen personer, andra f\u00f6r hundra, femtio eller tio personer."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t dessa alltid vara domare f\u00f6r folket. Om det \u00e4r n\u00e5got som \u00e4r komplicerat, kan de komma till dig med det, men alla mindre fr\u00e5gor ska de sj\u00e4lva ta hand om. Det blir l\u00e4ttare f\u00f6r dig om ni hj\u00e4lps \u00e5t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om du g\u00f6r s\u00e5 h\u00e4r och det sker p\u00e5 Guds befallning, kan du b\u00e4ttre klara av uppgiften och d\u00e5 kommer alla ocks\u00e5 att g\u00e5 hem n\u00f6jda.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mose lyssnade till sin sv\u00e4rfars r\u00e5d och f\u00f6ljde hans f\u00f6rslag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han valde ut dugliga m\u00e4n fr\u00e5n hela Israel och satte dem till ledare \u00f6ver folket, \u00f6ver tusen, hundra, femtio eller tio."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De skulle alltid finnas till hands f\u00f6r att skipa r\u00e4ttvisa. De sv\u00e5rare fallen f\u00f6rde de fram inf\u00f6r Mose, men allt annat tog de sj\u00e4lva hand om."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mose l\u00e4t sedan sin sv\u00e4rfar \u00e5terv\u00e4nda hem till sitt land."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rbund vid Sinai - (19:1\u201424:18)Gud uppenbarar sig vid Sinai och kallar folket att m\u00f6ta honom p\u00e5 berget - Israeliterna n\u00e5dde fram till Sinai\u00f6knen tre m\u00e5nader efter det att de hade l\u00e4mnat Egypten, just p\u00e5 den dagen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan de brutit upp fr\u00e5n Refidim, kom de till Sinai\u00f6knen och till foten av berget Sinai och slog l\u00e4ger d\u00e4r framf\u00f6r berget."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mose gick upp till Gud, och HERREN kallade p\u00e5 honom fr\u00e5n berget och sa: \u201dDetta ska du s\u00e4ga till Jakobs sl\u00e4kt och f\u00f6rkunna f\u00f6r Israels folk:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2019Ni har sett allt jag gjorde med egypterna och hur jag som en \u00f6rn har burit er p\u00e5 mina vingar f\u00f6r att f\u00f6ra er till mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om ni nu vill lyda mig och h\u00e5lla mitt f\u00f6rbund, ska ni vara min egendom bland alla andra folk p\u00e5 jorden, f\u00f6r hela jorden \u00e4r min."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni ska vara ett kungarike av pr\u00e4ster \u00e5t Gud, ett heligt folk.\u2019 Detta \u00e4r vad du ska s\u00e4ga till israeliterna.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mose v\u00e4nde tillbaka och sammankallade alla de \u00e4ldste bland folket och talade om f\u00f6r dem vad HERREN hade befallt honom att s\u00e4ga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla var fullst\u00e4ndigt eniga och svarade: \u201dVi ska g\u00f6ra allt som HERREN beg\u00e4r av oss.\u201d Mose \u00e5terv\u00e4nde till HERREN med folkets svar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sa HERREN till Mose: \u201dJag ska komma till dig i ett kompakt moln, s\u00e5 att folket kan h\u00f6ra mig n\u00e4r jag talar med dig, och sedan kommer de alltid att tro dig.\u201d N\u00e4r Mose hade \u00e5terv\u00e4nt till HERREN med folkets svar,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sa HERREN till honom: \u201dG\u00e5 nu ner och l\u00e5t folket helga sig idag och imorgon, och s\u00e4g \u00e5t dem att tv\u00e4tta sina kl\u00e4der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I \u00f6vermorgon ska de vara beredda n\u00e4r HERREN stiger ner p\u00e5 berget Sinai inf\u00f6r deras \u00f6gon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e4tt upp en gr\u00e4nslinje som folket inte f\u00e5r passera och s\u00e4g till dem: \u2019Ni f\u00e5r inte g\u00e5 upp p\u00e5 berget eller f\u00f6r n\u00e4ra dess fot. Den som r\u00f6r vid berget ska d\u00f6das."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men ingen hand f\u00e5r r\u00f6ra vid honom, utan han ska stenas eller skjutas till d\u00f6ds. Varken m\u00e4nniskor och djur som g\u00f6r det f\u00e5r leva.\u2019 N\u00e4r v\u00e4durshornet ljuder, ska de g\u00e5 upp p\u00e5 berget.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mose gick d\u00e5 ner till folket och l\u00e4t folket helga sig och de tv\u00e4ttade sina kl\u00e4der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sa till dem: \u201dF\u00f6rbered er f\u00f6r i \u00f6vermorgon och ha inget sexuellt umg\u00e4nge.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Folkets olydnad - P\u00e5 tredje dagens morgon utbr\u00f6t ett \u00e5skv\u00e4der. Ett tjockt moln l\u00e5g \u00f6ver berget, och det h\u00f6rdes en stark hornst\u00f6t. Allt folket i l\u00e4gret b\u00e4vade av r\u00e4dsla."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mose ledde d\u00e5 ut dem fr\u00e5n l\u00e4gret f\u00f6r att m\u00f6ta Gud och de st\u00e4llde sig vid foten av berget."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hela Sinais berg var t\u00e4ckt av r\u00f6k, eftersom HERREN steg ner p\u00e5 det i eld. R\u00f6ken bolmade upp mot skyn, precis som fr\u00e5n en sm\u00e4ltugn, och hela berget skalv v\u00e5ldsamt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hornljudet blev allt starkare. Mose talade d\u00e5 med Gud, och han svarade honom med h\u00f6g r\u00f6st."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN stigit ner p\u00e5 bergets topp, kallade han Mose till sig och Mose kl\u00e4ttrade dit upp."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN sa till honom: \u201dG\u00e5 tillbaka och varna folket f\u00f6r att tr\u00e4nga sig fram hit f\u00f6r att se HERREN, f\u00f6r d\u00e5 kommer m\u00e5nga av dem att d\u00f6."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Till och med pr\u00e4sterna, som annars f\u00e5r n\u00e4rma sig HERREN, m\u00e5ste rena sig, f\u00f6r att HERRENS vrede inte ska bryta ut mot dem.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mose svarade HERREN: \u201dMen folket kan inte komma upp p\u00e5 Sinaiberget. Du har sj\u00e4lv varnat oss och befallt mig att dra en gr\u00e4ns runt berget och f\u00f6rklara det f\u00f6r heligt.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men HERREN sa: \u201dG\u00e5 ner nu och kom sedan tillbaka tillsammans med Aron, men pr\u00e4sterna och folket f\u00e5r inte tr\u00e4nga sig fram och f\u00f6rs\u00f6ka komma hit upp till HERREN, f\u00f6r d\u00e5 ska hans vrede bryta ut mot dem.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mose gick d\u00e5 tillbaka ner till folket och sa detta till dem."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De tio buden - (5 Mos 5:5-33) Och Gud talade f\u00f6ljande ord:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dJag \u00e4r HERREN din Gud, som har lett dig ut ur slaveriet i Egypten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska inte ha n\u00e5gra andra gudar vid sidan av mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du ska inte tillverka n\u00e5gra avgudar, inga bildstoder som f\u00f6rest\u00e4ller n\u00e5got i himlen, p\u00e5 jorden eller i vattnet under jorden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska inte tillbe eller tj\u00e4na s\u00e5dana, f\u00f6r jag, HERREN din Gud, \u00e4r en svartsjuk Gud som l\u00e5ter straffet f\u00f6r f\u00e4dernas synder drabba ocks\u00e5 barn intill tredje och fj\u00e4rde generationen n\u00e4r man hatar mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men jag visar n\u00e5d mot tusenden n\u00e4r man \u00e4lskar mig och lyder mina befallningar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska inte missbruka HERRENS, din Guds, namn, f\u00f6r HERREN l\u00e5ter ingen som missbrukar hans namn undg\u00e5 att bli straffad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 att h\u00e5lla sabbatsdagen helig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sex dagar ska du arbeta och utr\u00e4tta dina sysslor,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men den sjunde dagen \u00e4r HERRENS, din Guds, sabbat. Du ska inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete p\u00e5 den dagen, varken du eller dina s\u00f6ner eller dina d\u00f6ttrar, dina slavar eller dina slavinnor, din boskap eller fr\u00e4mlingen innanf\u00f6r dina portar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 sex dagar skapade n\u00e4mligen HERREN himlen, jorden och havet och allt som finns d\u00e4r, men p\u00e5 den sjunde dagen vilade han. D\u00e4rf\u00f6r v\u00e4lsignade HERREN sabbatsdagen och avskilde den som en helig dag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Visa respekt f\u00f6r dina f\u00f6r\u00e4ldrar, s\u00e5 ska du f\u00e5 ett l\u00e5ngt liv i det land som HERREN, din Gud, ger dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska inte m\u00f6rda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska inte vara otrogen i ditt \u00e4ktenskap."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska inte stj\u00e4la."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska inte vittna falskt mot en medm\u00e4nniska."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du ska inte ha beg\u00e4r till din n\u00e4stas egendom, eller ha beg\u00e4r till hans hustru, hans slav eller slavinna, oxe, \u00e5sna eller n\u00e5got annat som tillh\u00f6r honom.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt folket bevittnade \u00e5skan, eldsl\u00e5gorna, hornst\u00f6tarna och r\u00f6ken som steg upp fr\u00e5n berget och de darrade av r\u00e4dsla och stannade p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De sa till Mose: \u201dTala till oss du, och vi ska lyda, men l\u00e5t inte Gud tala till oss, f\u00f6r d\u00e5 d\u00f6r vi.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201dVar inte r\u00e4dda\u201d, sa Mose till folket. \u201dGud har kommit f\u00f6r att pr\u00f6va er, f\u00f6r att ni ska frukta Gud och inte synda mot honom.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Folket stod allts\u00e5 kvar p\u00e5 avst\u00e5nd medan Mose gick in i det tjocka m\u00f6rkret d\u00e4r Gud var."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Andra lagar - Altaren HERREN sa till Mose att han skulle tala till israeliterna och s\u00e4ga till dem: \u201dNi har sj\u00e4lva sett att jag talat till er fr\u00e5n himlen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni ska inte tillverka \u00e5t er n\u00e5gra andra gudar vid sidan av mig, inga gudar av silver eller guld."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ett altare ska du g\u00f6ra \u00e5t mig av jord. Offra d\u00e4r dina br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer, din sm\u00e5boskap och din n\u00f6tboskap. P\u00e5 varje plats d\u00e4r jag l\u00e5ter mitt namn bli \u00e4rat ska jag komma till dig och v\u00e4lsigna dig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om du g\u00f6r ett altare \u00e5t mig av sten, ska du bara anv\u00e4nda ohuggen sten. Om du anv\u00e4nder n\u00e5got verktyg p\u00e5 stenen, vanhelgar du den."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du ska inte heller g\u00e5 upp till mitt altare p\u00e5 trappsteg, f\u00f6r d\u00e5 kan ditt k\u00f6n blottas d\u00e4r."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lagar som ska g\u00e4lla mellan m\u00e4nniskor(5 Mos 15:12-18) Det h\u00e4r \u00e4r best\u00e4mmelser som du ska l\u00e4gga fram f\u00f6r dem:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om du k\u00f6per en hebreisk slav ska han arbeta sex \u00e5r, men det sjunde \u00e5ret ska han bli fri utan betalning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om han kom ensam, ska han ensam ges fri, men om han var gift, ska hans hustru friges med honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om hans herre gav honom en hustru och hon har f\u00f6tt honom s\u00f6ner eller d\u00f6ttrar, ska hustrun och barnen fortfarande tillh\u00f6ra honom och mannen ensam blir fri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om slaven s\u00e4ger: \u2019Jag h\u00e5ller av min herre, min hustru och mina barn, jag vill inte bli fri,\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "d\u00e5 ska hans herre f\u00f6ra honom fram inf\u00f6r Gud, st\u00e4lla honom vid d\u00f6rren eller d\u00f6rrposten och borra en syl genom hans \u00f6ra. D\u00e4refter \u00e4r mannen hans slav f\u00f6r alltid."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om en man s\u00e4ljer sin dotter som slavinna, ska hon inte bli fri som de andra slavarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om hennes herre inte tycker om henne sedan han valt ut henne \u00e5t sig sj\u00e4lv, ska han l\u00e5ta henne bli frik\u00f6pt. Han f\u00e5r inte s\u00e4lja henne till en utl\u00e4nning, eftersom han behandlat henne trol\u00f6st."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om han v\u00e4ljer ut henne \u00e5t sin son, ska han ge henne en dotters r\u00e4ttigheter."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Skulle han gifta sig med ytterligare en hustru, f\u00e5r han inte minska den f\u00f6rstas r\u00e4tt till mat, kl\u00e4der eller bostad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om han sviker henne i n\u00e5got av dessa tre ting, ska hon bli fri utan ers\u00e4ttning."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som sl\u00e5r en man s\u00e5 att han d\u00f6r, ska sj\u00e4lv d\u00f6das."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om det inte var hans avsikt utan n\u00e5got som Gud l\u00e4t ske, d\u00e5 ska jag visa en plats dit han kan fly."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon avsiktligt d\u00f6dar en annan ska han gripas \u00e4ven vid mitt altare och d\u00f6das."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som sl\u00e5r n\u00e5gon av sina f\u00f6r\u00e4ldrar ska straffas med d\u00f6den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den som r\u00f6var bort en annan m\u00e4nniska ska straffas med d\u00f6den, vare sig hans offer finns kvar hos honom eller redan har blivit s\u00e5lt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som f\u00f6rbannar sina f\u00f6r\u00e4ldrar ska d\u00f6mas till d\u00f6den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om tv\u00e5 m\u00e4n sl\u00e5ss och den ene sl\u00e5r den andre med en sten eller med knytn\u00e4ven s\u00e5 att den slagne m\u00e5ste ligga till s\u00e4ngs men inte d\u00f6r"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och om han sedan blir s\u00e5 bra att han kan g\u00e5 igen med hj\u00e4lp av k\u00e4pp, ska mannen som slog honom g\u00e5 fri fr\u00e5n straff. Han m\u00e5ste dock betala honom f\u00f6r den tid han f\u00f6rlorat och s\u00f6rja f\u00f6r att han blir botad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om n\u00e5gon sl\u00e5r sin slav eller slavinna med en k\u00e4pp s\u00e5 att slaven d\u00f6r, ska han straffas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om slaven \u00e4r p\u00e5 benen igen efter n\u00e5gra dagar, ska mannen inte straffas eftersom slaven var hans egendom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om tv\u00e5 m\u00e4n sl\u00e5ss och d\u00e5 r\u00e5kar st\u00f6ta till en gravid kvinna s\u00e5 att hon f\u00f6der f\u00f6r tidigt, men ingen allvarlig skada sker, ska mannen som skadade henne betala vad hennes man beg\u00e4r och domaren fastst\u00e4ller."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om en skada intr\u00e4ffar, ska liv ges f\u00f6r liv,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00f6ga f\u00f6r \u00f6ga, tand f\u00f6r tand, hand f\u00f6r hand, fot f\u00f6r fot,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "br\u00e4nnskada f\u00f6r br\u00e4nnskada, s\u00e5r f\u00f6r s\u00e5r och bl\u00e5m\u00e4rke f\u00f6r bl\u00e5m\u00e4rke."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om en man sl\u00e5r sin slavs eller slavinnas \u00f6ga s\u00e5 att \u00f6gat blir oanv\u00e4ndbart, ska slaven friges som ers\u00e4ttning f\u00f6r \u00f6gat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om han sl\u00e5r ut en tand p\u00e5 sin slav eller slavinna, ska han ocks\u00e5 frige den skadade som ers\u00e4ttning f\u00f6r tanden."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om en oxe st\u00e5ngar en man eller kvinna till d\u00f6ds ska oxen stenas och k\u00f6ttet f\u00e5r inte \u00e4tas. Oxens \u00e4gare ska inte straffas,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "s\u00e5vida inte oxen \u00e4r k\u00e4nd f\u00f6r att tidigare ha st\u00e5ngats och \u00e4garen trots detta inte har h\u00e5llit den under uppsikt. Om det \u00e4r s\u00e5 och oxen d\u00f6dar en man eller en kvinna, ska oxen stenas och dess \u00e4gare ocks\u00e5 d\u00f6das."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men blir han \u00e5lagd att betala en summa pengar, kan han l\u00f6sa ut sitt liv f\u00f6r den summa som beg\u00e4rs."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Samma lag g\u00e4ller om oxen st\u00e5ngar en pojke eller en flicka."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men om oxen st\u00e5ngar en slav eller slavinna, ska \u00e4garen ge slavens herre 30 silvermynt i ers\u00e4ttning och oxen ska stenas."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Regler om egendom Om n\u00e5gon l\u00e5ter en brunn st\u00e5 \u00f6ppen eller gr\u00e4ver en brunn och inte t\u00e4cker \u00f6ver den, och en oxe eller en \u00e5sna faller i den,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "ska brunnens \u00e4gare betala full ers\u00e4ttning till djurets \u00e4gare och den f\u00f6rre f\u00e5r beh\u00e5lla det d\u00f6da djuret."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Om n\u00e5gons oxe st\u00e5ngar en annans oxe s\u00e5 att den d\u00f6r, ska den levande oxen s\u00e4ljas. Pengarna delas mellan \u00e4garna och likas\u00e5 den d\u00f6dade oxens kropp."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men om oxen varit k\u00e4nd f\u00f6r att tidigare ha st\u00e5ngats och dess \u00e4gare \u00e4nd\u00e5 inte haft den under uppsikt, ska han ers\u00e4tta oxe med oxe och han f\u00e5r beh\u00e5lla det d\u00f6da djuret."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om n\u00e5gon stj\u00e4l en oxe eller ett f\u00e5r som han sedan slaktar eller s\u00e4ljer, ska han betala fem oxar f\u00f6r varje oxe och fyra f\u00e5r f\u00f6r varje f\u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om en tjuv blir tagen p\u00e5 bar g\u00e4rning och d\u00f6dad \u00e4r det inte blodskuld."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men om det sker i dagsljus \u00e4r det blodskuld. En tjuv ska ge full ers\u00e4ttning men har han inte n\u00e5gonting att betala med, m\u00e5ste han s\u00e4ljas som slav f\u00f6r att betala sin skuld."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om ett stulet djur, vare sig det \u00e4r en oxe, en \u00e5sna eller ett f\u00e5r, hittas levande hos tjuven ska han ge dubbel ers\u00e4ttning."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om n\u00e5gon br\u00e4nner en \u00e5ker eller en ving\u00e5rd och l\u00e5ter elden sprida sig till en annans \u00e5ker, ska han betala f\u00f6r all skada genom att ge \u00e4garen till \u00e5kern eller ving\u00e5rden det b\u00e4sta av sin egen sk\u00f6rd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om elden kommer l\u00f6s och sprider sig till t\u00f6rnbuskar och s\u00e4desk\u00e4rvarna eller den oskurna s\u00e4den br\u00e4nns upp, ska den som v\u00e5llat branden ge full ers\u00e4ttning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om n\u00e5gon \u00f6verl\u00e4mnar pengar eller varor till f\u00f6rvaring hos n\u00e5gon annan och det blir stulet, ska tjuven betala dubbel ers\u00e4ttning om man f\u00e5r fast honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om man inte f\u00e5r fast tjuven, ska den som f\u00f6rvarade v\u00e4rdesakerna f\u00f6ras fram inf\u00f6r Gud, s\u00e5 att man kan ta reda p\u00e5 om det \u00e4r han som tagit sakerna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alltid n\u00e4r det \u00e4r fr\u00e5ga om tillgrepp, vare sig det g\u00e4ller en oxe, en \u00e5sna, ett f\u00e5r, kl\u00e4der eller n\u00e5got annat f\u00f6rlorat som n\u00e5gon p\u00e5st\u00e5r tillh\u00f6ra honom, ska b\u00e5da parterna f\u00f6ras fram inf\u00f6r Gud. Den som Gud f\u00f6rklarar skyldig ska betala det dubbla v\u00e4rdet till den andre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om n\u00e5gon ber sin granne att ta hand om en \u00e5sna, en oxe, ett f\u00e5r eller n\u00e5got annat djur som han \u00e4ger och detta d\u00f6r, skadas eller f\u00f6rsvinner och ingen har sett vad som h\u00e4nt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "m\u00e5ste grannen avl\u00e4gga en ed inf\u00f6r HERREN att han inte har tagit den andres egendom och \u00e4garen m\u00e5ste tro p\u00e5 eden. Ers\u00e4ttning ska inte betalas ut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men om djuret har stulits, ska den som haft ansvar f\u00f6r det betala ers\u00e4ttning till \u00e4garen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om det har rivits ihj\u00e4l, ska han kunna visa upp djurkroppen som bevis och slipper d\u00e5 att ers\u00e4tta skadan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon l\u00e5nar ett djur av en annan och det blir skadat eller d\u00f6dat och \u00e4garen inte \u00e4r d\u00e4r just d\u00e5, m\u00e5ste mannen som l\u00e5nat det betala full ers\u00e4ttning."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om \u00e4garen \u00e4r n\u00e4rvarande, beh\u00f6ver han inte betala och om han har hyrt det, har \u00e4garen r\u00e4tt till hyran."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Allm\u00e4nna regler Om n\u00e5gon f\u00f6rf\u00f6r en or\u00f6rd flicka som inte \u00e4r trolovad och ligger med henne, ska han betala brudg\u00e5van f\u00f6r henne och ta henne till hustru."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om hennes far v\u00e4grar att l\u00e5ta honom gifta sig med henne, ska han \u00e4nd\u00e5 ge den penningsumma som man brukar betala f\u00f6r en or\u00f6rd flicka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En h\u00e4xa ska du inte l\u00e5ta leva."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den som har sexuellt umg\u00e4nge med ett djur ska straffas med d\u00f6den."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som offrar till n\u00e5gon annan gud \u00e4n HERREN ska f\u00f6rg\u00f6ras."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En utl\u00e4nning ska du inte f\u00f6rtrycka. Ni har ju sj\u00e4lva varit fr\u00e4mlingar i Egypten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni ska inte behandla \u00e4nkor och faderl\u00f6sa illa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om du g\u00f6r det och de ropar till mig om hj\u00e4lp, ska jag h\u00f6ra deras rop."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Min vrede kommer d\u00e5 att drabba er och jag ska d\u00f6da er med sv\u00e4rd, s\u00e5 att era hustrur blir \u00e4nkor och era barn faderl\u00f6sa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om du l\u00e5nar ut pengar till n\u00e5gon av dina medbr\u00f6der som \u00e4r fattig, f\u00e5r du inte vara som ockrarna; du f\u00e5r inte ta ut r\u00e4nta av honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om du har tagit din n\u00e4stas mantel som pant f\u00f6r skulden, m\u00e5ste du l\u00e4mna tillbaka den till honom f\u00f6re kv\u00e4llen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den \u00e4r det enda t\u00e4cke han har, hur ska han kunna sova utan den? Om han ber till mig om hj\u00e4lp, ska jag lyssna till hans b\u00f6n, f\u00f6r jag \u00e4r barmh\u00e4rtig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du ska inte h\u00e4da Gud och du ska inte f\u00f6rbanna den som \u00e4r ledare f\u00f6r ditt folk."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du ska vara noga med att offra av din sk\u00f6rd och ditt vin. Din f\u00f6rstf\u00f6dde son ska du ge till mig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska du g\u00f6ra med det f\u00f6rstf\u00f6dda av din boskap. Du ska ge det till mig p\u00e5 den \u00e5ttonde dagen, sedan det under sju dagar har varit tillsammans med modern."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni \u00e4r mina heliga. Ni ska inte \u00e4ta k\u00f6tt av ett ihj\u00e4lrivet djur. Kasta det till hundarna."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e5d och r\u00e4tt Sprid inte osanna rykten. F\u00f6rsvara inte en gudl\u00f6s man genom att vittna falskt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6lj inte med str\u00f6mmen n\u00e4r det g\u00e4ller s\u00e5dant som \u00e4r ont. N\u00e4r du ska vittna i n\u00e5gon sak, b\u00f6j dig d\u00e5 inte f\u00f6r majoriteten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska inte vara partisk till n\u00e5gons f\u00f6rdel bara f\u00f6r att han r\u00e5kar vara fattig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om du ser en ov\u00e4ns oxe eller \u00e5sna som har sprungit bort, ska du leda den tillbaka till dess \u00e4gare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om du ser din ov\u00e4ns \u00e5sna digna under sin b\u00f6rda, ska du inte l\u00e4mna honom utan hj\u00e4lp, utan stanna och hj\u00e4lp honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e4gra inte den fattige r\u00e4ttvisa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akta dig f\u00f6r att anklaga n\u00e5gon falskt. L\u00e5t inte en oskyldig som har r\u00e4tt d\u00f6mas till d\u00f6den. Jag frik\u00e4nner inte den skyldige."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du ska inte ta mutor, f\u00f6r mutor f\u00f6rblindar den klarsynte och vr\u00e4nger den r\u00e4ttf\u00e4rdiges sak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rtryck inte en utl\u00e4nning. Ni vet ju sj\u00e4lva hur det var att vara utl\u00e4nningar i Egypten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sabbatsregler Bes\u00e5 din jord och b\u00e4rga dess sk\u00f6rd under sex \u00e5r,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "men l\u00e5t jorden vila och ligga i tr\u00e4da under det sjunde \u00e5ret. D\u00e5 kan de fattiga bland ditt folk f\u00e5 sin f\u00f6da d\u00e4rifr\u00e5n, och resten f\u00e5r de vilda djuren \u00e4ta. Samma sak g\u00e4ller f\u00f6r dina ving\u00e5rdar och olivplanteringar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Arbeta i sex dagar och vila den sjunde, f\u00f6r att ge din oxe och din \u00e5sna vila, och f\u00f6r att din slavinnas son och utl\u00e4nningen ska kunna \u00e5terh\u00e4mta sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var noga med att f\u00f6lja allt detta som jag har sagt och \u00e5kalla aldrig eller ens n\u00e4mn avgudars namn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c5rliga h\u00f6gtider Varje \u00e5r ska du fira tre h\u00f6gtider till min \u00e4ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska fira det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid, d\u00e5 du inte ska \u00e4ta j\u00e4st br\u00f6d under sju dagar, precis som jag befallt dig. Denna h\u00f6gtid ska firas vid den best\u00e4mda tiden i m\u00e5naden aviv varje \u00e5r, f\u00f6r det var d\u00e5 du l\u00e4mnade Egypten. Ingen f\u00e5r komma inf\u00f6r mig tomh\u00e4nt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du ska ocks\u00e5 fira sk\u00f6rdeh\u00f6gtid genom att ge mig det f\u00f6rsta av din sk\u00f6rd. Sk\u00f6rdeh\u00f6gtiden ska du h\u00e5lla i slutet av \u00e5ret n\u00e4r du b\u00e4rgar sk\u00f6rden fr\u00e5n \u00e5kern."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vid dessa tre tillf\u00e4llen ska alla m\u00e4n i Israel g\u00e5 fram inf\u00f6r Herren, HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte offra blod av mitt offer tillsammans med n\u00e5got syrat. Det feta av p\u00e5skens offer f\u00e5r inte l\u00e4mnas kvar till f\u00f6ljande morgon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det b\u00e4sta av den f\u00f6rsta sk\u00f6rden p\u00e5 din mark ska du ta med dig till HERRENS, din Guds, hus. Koka inte en killing i dess moders mj\u00f6lk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00f6fte om Guds n\u00e4rvaro - Se, jag ska s\u00e4nda en \u00e4ngel framf\u00f6r dig, som ska skydda dig och leda dig till den plats som jag har st\u00e4llt i ordning \u00e5t dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Var noga med att lyssna till honom och f\u00f6lja vad han s\u00e4ger, och s\u00e4tt dig inte upp emot honom, f\u00f6r han kommer inte att f\u00f6rl\u00e5ta ditt trots, f\u00f6r mitt namn \u00e4r i honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om du lyder honom och g\u00f6r allt vad jag s\u00e4ger, s\u00e5 ska jag vara en fiende f\u00f6r dina fiender och en motst\u00e5ndare f\u00f6r dina motst\u00e5ndare."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Min \u00e4ngel ska n\u00e4mligen g\u00e5 framf\u00f6r dig och f\u00f6ra dig till amor\u00e9erna, hettiterna, periss\u00e9erna, kanaan\u00e9erna, hiv\u00e9erna och jevus\u00e9erna, och jag ska utpl\u00e5na dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du ska inte tillbe deras gudar eller tj\u00e4na dem, och du f\u00e5r inte f\u00f6lja deras seder. Du ska tillintetg\u00f6ra dem och bryta ner alla deras stenstoder."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r HERREN, er Gud, ni ska tj\u00e4na. D\u00e5 kommer jag att v\u00e4lsigna dig med mat och med vatten och h\u00e5lla all sjukdom borta fr\u00e5n dig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det ska inte f\u00f6rekomma missfall i ditt land eller kvinnor som inte kan f\u00e5 barn, och jag ska l\u00e5ta dig leva ett l\u00e5ngt liv."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag ska injaga skr\u00e4ck framf\u00f6r dig och sprida f\u00f6rvirring bland folken som du kommer till, och jag ska f\u00e5 dina fiender att fly f\u00f6r dig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda missmod framf\u00f6r dig, som ska jaga bort hiv\u00e9erna, kanaan\u00e9erna och hettiterna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men jag ska inte g\u00f6ra allt detta p\u00e5 ett och samma \u00e5r, f\u00f6r d\u00e5 skulle landet bli en \u00f6ken och de vilda djuren bli alltf\u00f6r m\u00e5nga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sakta men s\u00e4kert ska jag driva bort dem, tills du f\u00f6r\u00f6kat dig s\u00e5 att du kan ta hela landet i besittning."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag ska ut\u00f6ka din gr\u00e4ns fr\u00e5n S\u00e4vhavet till filist\u00e9ernas kust, och fr\u00e5n \u00f6knen i s\u00f6der till floden. Jag ska \u00f6verl\u00e4mna landets inv\u00e5nare \u00e5t dig och driva bort dem fr\u00e5n dig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte ing\u00e5 f\u00f6rbund med dem och deras gudar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e5t dem inte ens f\u00e5 bo kvar i ditt land, f\u00f6r att de inte ska f\u00e5 dig att synda mot mig. Om du dras med i dyrkan av deras gudar f\u00e5ngas du i en f\u00e4lla.\u201d"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rbundet f\u00f6rnyas - Sedan sa han till Mose: \u201dKom hit upp till HERREN, du, Aron, Nadav, Avihu och sjuttio av de \u00e4ldste i Israel, och tillbe p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mose ensam ska komma n\u00e4ra HERREN och ingen av det \u00f6vriga folket f\u00e5r komma upp med honom.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mose kom och f\u00f6rkunnade f\u00f6r folket vad HERREN hade talat och gav dem hans stadgar och hela folket svarade med en mun: \u201dVi ska g\u00f6ra allt vad HERREN har sagt.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose skrev ner alla HERRENS ord och tidigt f\u00f6ljande morgon byggde han ett altare vid bergets fot. Han reste tolv stenstoder f\u00f6r de tolv stammarna i Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4refter skickade han n\u00e5gra unga israeliter att framb\u00e4ra br\u00e4nnoffer och tjurar som gemenskapsoffer till HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose tog h\u00e4lften av blodet fr\u00e5n offerdjuren och h\u00e4llde det i sk\u00e5lar. Den andra h\u00e4lften st\u00e4nkte han p\u00e5 altaret."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan tog Mose f\u00f6rbundsboken och l\u00e4ste den f\u00f6r folket. De sa: \u201dVi vill lyda och f\u00f6lja allt vad HERREN har sagt.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 tog Mose blodet och st\u00e4nkte p\u00e5 folket och sa: \u201dDetta blod bekr\u00e4ftar det f\u00f6rbund HERREN har ing\u00e5tt med er i enlighet med alla dessa ord.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mose, Aron, Nadav, Avihu och sjuttio av de \u00e4ldste gick upp p\u00e5 berget."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De s\u00e5g Israels Gud och under hans f\u00f6tter var det som ett golv av safirer, s\u00e5 klart som sj\u00e4lva himlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men han lyfte inte sin hand mot dessa Israels ledare. De fick se Gud och de \u00e5t och drack."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN sa till Mose: \u201dKom upp till mig p\u00e5 berget och stanna h\u00e4r, s\u00e5 ska jag ge dig stentavlorna med lagen och budorden, som jag har skrivit ner f\u00f6r att undervisa folket.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 gick Mose iv\u00e4g tillsammans med sin medhj\u00e4lpare Josua och han gick upp p\u00e5 Guds berg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mose sa till de \u00e4ldste: \u201dStanna kvar h\u00e4r och v\u00e4nta p\u00e5 oss tills vi kommer tillbaka. Aron och Hur \u00e4r kvar hos er. Den som beh\u00f6ver f\u00e5 en fr\u00e5ga avgjord f\u00e5r v\u00e4nda sig till dem.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Mose gick upp p\u00e5 berget h\u00f6ljdes det i ett moln."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERRENS h\u00e4rlighet vilade \u00f6ver berget Sinai, och molnet t\u00e4ckte det i sex dagar. Den sjunde dagen kallade han p\u00e5 Mose fr\u00e5n molnet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israeliterna s\u00e5g HERRENS h\u00e4rlighet som en f\u00f6rt\u00e4rande eld p\u00e5 toppen av berget."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mose gick upp p\u00e5 berget och in i molnet, och han stannade d\u00e4r uppe i fyrtio dagar och fyrtio n\u00e4tter."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Anvisningar f\u00f6r boningen - (25:1\u201431:18)Folkets bidrag till boningen - (2 Mos 35:4-9) HERREN sa till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till folket att var och en som i sitt hj\u00e4rta k\u00e4nner sig manad till det f\u00e5r ta emot g\u00e5vor och som offer ge mig n\u00e5got av detta,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "som ni ska samla in: guld, silver och koppar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt garn, fint lingarn, geth\u00e5r,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "r\u00f6df\u00e4rgade baggskinn och delfinskinn, akacietr\u00e4,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "olja till lampan, kryddor till sm\u00f6rjelseoljan och till den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "onyxstenar och andra stenar till efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ska g\u00f6ra en helgedom \u00e5t mig, d\u00e4r jag kan bo bland dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni ska g\u00f6ra boningen med sin inredning helt enligt den f\u00f6rebild jag visar dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Arken - (2 Mos 37:1-9) Av akacietr\u00e4 ska ni g\u00f6ra en kista, arken. Den ska vara 125 centimeter l\u00e5ng, 75 centimeter bred och 75 centimeter h\u00f6g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drag \u00f6ver insidan och utsidan med rent guld och g\u00f6r en rand av guld runt omkring den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan ska du gjuta fyra ringar av guld som du f\u00e4ster vid arkens fyra f\u00f6tter, tv\u00e5 p\u00e5 var sida."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra st\u00e4nger av akacietr\u00e4, \u00f6verdragna med guld,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "som du ska skjuta in i ringarna p\u00e5 arkens sidor, s\u00e5 att man kan b\u00e4ra den med dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "St\u00e4ngerna ska sitta kvar i ringarna och f\u00e5r inte dras ut ur dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I arken ska du l\u00e4gga f\u00f6rbundstecknet som jag ska ge dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och du ska g\u00f6ra ett lock av rent guld. Det ska vara 125 centimeter l\u00e5ngt och 75 centimeter brett."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00f6r sedan tv\u00e5 keruber av hamrat guld vid de b\u00e5da \u00e4ndarna av f\u00f6rsoningsst\u00e4llet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En kerub ska sitta vid den ena \u00e4nden och en vid den andra och du ska g\u00f6ra dem i ett stycke med locket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Keruberna ska ha sina vingar utbredda \u00f6ver locket s\u00e5 att de t\u00e4cker den och de ska ha ansiktena v\u00e4nda mot varandra ned\u00e5t mot f\u00f6rsoningsst\u00e4llet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Placera locket ovanp\u00e5 kistan och l\u00e4gg f\u00f6rbundstecknet som jag ska ge dig i denna ark."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4r ska jag uppenbara mig f\u00f6r dig. Jag ska tala med dig fr\u00e5n f\u00f6rsoningsst\u00e4llet mellan keruberna p\u00e5 arken som inneh\u00e5ller f\u00f6rbundstecknet. D\u00e4r ska jag kung\u00f6ra mina befallningar till Israels folk f\u00f6r dig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bordet - (2 Mos 37:10-16) G\u00f6r sedan ett bord av akacietr\u00e4, en meter l\u00e5ngt, en halv meter brett och 75 centimeter h\u00f6gt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det ska du dra \u00f6ver med rent guld och g\u00f6ra en guldkant runtom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och du ska g\u00f6ra en handsbred list runt bordet och en guldkant p\u00e5 listen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "G\u00f6r sedan fyra ringar av rent guld och s\u00e4tt dem i de fyra h\u00f6rnen vid de fyra bordsbenen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ringarna ska vara intill listen f\u00f6r st\u00e4nger att b\u00e4ra bordet med."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "G\u00f6r b\u00e4rst\u00e4ngerna av akacietr\u00e4, \u00f6verdragna med guld. Med dem ska bordet b\u00e4ras."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "G\u00f6r ocks\u00e5 fat, sk\u00e5lar, b\u00e4gare och kannor av rent guld f\u00f6r dryckesoffren"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och l\u00e5t alltid sk\u00e5debr\u00f6den ligga synliga p\u00e5 bordet inf\u00f6r mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lampst\u00e4llet - (2 Mos 37:17-24) G\u00f6r ocks\u00e5 ett lampst\u00e4ll av rent, hamrat guld. Det ska vara gjort i ett enda stycke: fot, stam, grenar och utsmyckningar med blad, knoppar och blommor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det ska ha sex armar, tre p\u00e5 var sida av stammen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Till varje arm ska g\u00f6ras tre utskurna sk\u00e5lar, formade som mandeltr\u00e4dsblommor. S\u00e5 ska man g\u00f6ra med alla sex armarna som g\u00e5r ut fr\u00e5n stammen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "P\u00e5 mittstammen ska det vara fyra sk\u00e5lar, formade som mandelblommor och knoppar,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "en blomma under varje armpar, som g\u00e5r ut fr\u00e5n stammen, gjorda i ett stycke, sammanlagt sex armar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dekorationerna och armarna ska vara gjorda i ett enda stycke av rent, hamrat guld."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Till dess armar ska du g\u00f6ra sju lampor och s\u00e4tta dem s\u00e5 att de lyser upp platsen framf\u00f6r."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tillh\u00f6rande t\u00e4nger och brickor ska g\u00f6ras i rent guld."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hela lampst\u00e4llet ska vara gjort av 34 kilo renaste guld."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Var noga med att g\u00f6ra detta efter den f\u00f6rebild som visats dig p\u00e5 berget."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Boningen - (2 Mos 36:8-38) G\u00f6r boningen av tio v\u00e5der av tvinnat fint lingarn och av bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn med keruber p\u00e5 i konstv\u00e4vnad,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "14 meter l\u00e5ng och 2 meter bred. V\u00e5derna ska vara lika stora."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sammanfoga v\u00e5derna till tv\u00e5 l\u00e5nga stycken, vardera best\u00e5ende av fem v\u00e5der."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Utmed kanten p\u00e5 dessa tv\u00e5 stycken ska du s\u00e4tta \u00f6glor gjorda av bl\u00e5tt garn, varje \u00f6gla mitt emot en annan \u00f6gla p\u00e5 det andra stycket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra 50 \u00f6glor p\u00e5 den ena v\u00e5den och 50 p\u00e5 v\u00e5den i det andra stycket s\u00e5 att de motsvarar varandra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan ska du g\u00f6ra 50 hakar av guld och med hj\u00e4lp av dem foga samman styckena. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska dessa stycken f\u00e4stas ihop till en enhet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ska ocks\u00e5 g\u00f6ra elva geth\u00e5rsv\u00e5der till ett t\u00e4lt \u00f6ver helgedomen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varje v\u00e5d ska vara 15 meter l\u00e5ng och 2 meter bred. De ska vara lika stora."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fem av dessa v\u00e5der ska f\u00f6renas till ett stycke och sex andra till ett annat stycke. Den sj\u00e4tte v\u00e5den ska vikas dubbel, och den ska h\u00e4nga framf\u00f6r ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f6r 50 \u00f6glor utmed kanten av det ena hopsatta stycket och 50 \u00f6glor utmed kanten av det andra hopsatta stycket"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och h\u00e4kta ihop dem med 50 hakar av koppar. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kommer de att f\u00e4sta ihop t\u00e4ltet till en enhet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den \u00f6verblivna halva v\u00e5den ska h\u00e4nga ner \u00f6ver baksidan av t\u00e4ltet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00e4ltv\u00e5derna som \u00e4r en halv meter f\u00f6r l\u00e5nga ska h\u00e4nga ner p\u00e5 t\u00e4ltets sidor f\u00f6r att t\u00e4cka den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6ver detta ska du sedan l\u00e4gga ett \u00f6verdrag av r\u00f6df\u00e4rgade baggskinn p\u00e5 t\u00e4ltet, och \u00f6ver detta i sin tur ett \u00f6verdrag av delfinskinn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Br\u00e4dorna till boningen ska du g\u00f6ra av akacietr\u00e4, och de ska st\u00e5 uppr\u00e4tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Varje br\u00e4das h\u00f6jd ska vara 5 meter och dess bredd 75 centimeter."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 varje br\u00e4da ska det ocks\u00e5 finnas tv\u00e5 tappar som h\u00f6r ihop. G\u00f6r alla boningens br\u00e4dor likadana."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Till s\u00f6dra sidan av boningen beh\u00f6vs 20 s\u00e5dana br\u00e4dor intill varandra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00f6r 40 socklar av silver, tv\u00e5 under var och en av de 20 br\u00e4dorna med dess tv\u00e5 tappar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 norra sidan ska det ocks\u00e5 vara 20 br\u00e4dor"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "med 40 socklar av silver, tv\u00e5 f\u00f6r varje br\u00e4da."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e5 baksidan, den v\u00e4stra sidan, ska det vara sex br\u00e4dor"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och sedan tv\u00e5 h\u00f6rnbr\u00e4dor p\u00e5 baksidan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dessa h\u00f6rnbr\u00e4dor ska vara dubbla upptill och nertill, till den f\u00f6rsta ringen. S\u00e5 ska de b\u00e5da h\u00f6rnbr\u00e4dorna vara."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det ska allts\u00e5 tillsammans vara \u00e5tta br\u00e4dor, med 16 silversocklar f\u00f6r br\u00e4dorna, tv\u00e5 under varje."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan ska du g\u00f6ra tv\u00e4rst\u00e4nger av akacietr\u00e4, fem till br\u00e4dorna p\u00e5 boningens ena sida,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "fem till br\u00e4dorna p\u00e5 andra sidan och fem till br\u00e4dorna p\u00e5 baksidan, v\u00e4sterut."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den mellersta av dessa tv\u00e4rst\u00e4nger ska placeras s\u00e5 att den g\u00e5r tv\u00e4rs \u00f6ver, mitt p\u00e5 br\u00e4dorna, fr\u00e5n den ena \u00e4ndan till den andra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Drag \u00f6ver br\u00e4dorna med guld. Ringarna, som sitter fast p\u00e5 br\u00e4dorna, ska du ocks\u00e5 g\u00f6ra av guld. \u00c4ven tv\u00e4rst\u00e4ngerna ska du dra \u00f6ver med guld."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e4tt upp boningen p\u00e5 det s\u00e4tt som du fick se p\u00e5 berget."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e4nget - Du ska ocks\u00e5 g\u00f6ra ett f\u00f6rh\u00e4nge av bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt och tvinnat fint lingarn med keruber konstn\u00e4rligt inv\u00e4vda."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "H\u00e4ng upp det p\u00e5 fyra stolpar av akacietr\u00e4, \u00f6verdragna med guld och med fyra hakar av guld. Stolparna ska st\u00e5 p\u00e5 fyra silversocklar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00e4ng upp detta f\u00f6rh\u00e4nge p\u00e5 krokarna, och placera arken med f\u00f6rbundstecknet bakom det. Detta f\u00f6rh\u00e4nge ska skilja det heliga fr\u00e5n det allra heligaste."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och f\u00f6rsoningsst\u00e4llet, arkens guldlock, ska du l\u00e4gga p\u00e5 arken med f\u00f6rbundstecknet i det allra heligaste."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Placera bordet och lampst\u00e4llet utanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget mitt emot varandra. Lampst\u00e4llet ska st\u00e5 p\u00e5 den s\u00f6dra sidan och bordet p\u00e5 den norra sidan."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Till ing\u00e5ngen av t\u00e4ltet ska du g\u00f6ra ett f\u00f6rh\u00e4nge, en konstv\u00e4vnad av bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt och tvinnat fint lingarn."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Till detta f\u00f6rh\u00e4nge ska du g\u00f6ra fem stolpar av akacietr\u00e4 \u00f6verdragna med guld och med krokar av guld, och gjut fem socklar av koppar till dem."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Altaret - (2 Mos 38:1-7) Du ska ocks\u00e5 g\u00f6ra ett fyrkantigt altare av akacietr\u00e4, 2,5 meter i kvadrat och 1,5 meter h\u00f6gt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Utforma altaret med horn i de fyra h\u00f6rnen och drag \u00f6ver alltsammans med koppar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra askhinkar, skovlar, sk\u00e5lar, eldgafflar och fyrfat, allesammans av koppar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan ska du g\u00f6ra ett galler, ett kopparn\u00e4t med en ring i varje h\u00f6rn"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och s\u00e4tta gallret nertill, s\u00e5 att n\u00e4tet n\u00e5r upp till mitten av altaret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00f6r b\u00e4rst\u00e4nger av akacietr\u00e4, \u00f6verdragna med koppar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "som du skjuter in i ringarna p\u00e5 sidorna av altaret, s\u00e5 att man kan b\u00e4ra det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Altaret m\u00e5ste vara \u00f6ppet inuti, gjort av plankor, och det ska g\u00f6ras precis som du fick se p\u00e5 berget."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e5rden - (2 Mos 38:9-20) Du ska g\u00f6ra en f\u00f6rg\u00e5rd till boningen. P\u00e5 s\u00f6dra sidan ska det vara f\u00f6rh\u00e4ngen av tvinnat fint lingarn, och de ska vara 50 meter l\u00e5nga p\u00e5 den sidan,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "med 20 stolpar och 20 socklar av koppar. Stolparnas krokar och band ska vara av silver."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ska det vara p\u00e5 den norra sidan, 50 meter l\u00e5nga f\u00f6rh\u00e4ngen med 20 stolpar och 20 socklar av koppar och med krokar och band av silver."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e4stra sidan av f\u00f6rg\u00e5rden ska ha f\u00f6rh\u00e4ngen som \u00e4r 25 meter l\u00e5nga med tio stolpar och tio socklar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6stra sidan ska ocks\u00e5 vara 25 meter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e4ngena ska vara sju och en halv meter \u00e5t ena h\u00e5llet med tre stolpar och tre socklar,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "likas\u00e5 \u00e5t andra h\u00e5llet med tre stolpar och tre socklar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ing\u00e5ngen till f\u00f6rg\u00e5rden ska ha ett f\u00f6rh\u00e4nge som \u00e4r 10 meter l\u00e5ngt och gjort av brokigt tyg med bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt och tvinnat fint lingarn, f\u00e4st vid fyra stolpar p\u00e5 fyra socklar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla stolparna runt f\u00f6rg\u00e5rden ska vara f\u00f6rsedda med band och krokar av silver och socklar av koppar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e5rden ska vara 50 meter l\u00e5ng och 25 meter bred med ett 2,5 meter h\u00f6gt f\u00f6rh\u00e4nge av tvinnat fint lingarn. Socklarna ska vara av koppar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla tillbeh\u00f6r f\u00f6r tj\u00e4nsten i boningen och alla pluggar d\u00e4r och till f\u00f6rg\u00e5rden ska g\u00f6ras av koppar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Oljan till lampst\u00e4llet - (3 Mos 24:1-4) S\u00e4g till Israels folk att skaffa fram ren olja av pressade oliver till lampst\u00e4llet, s\u00e5 att lamporna st\u00e4ndigt kan brinna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I uppenbarelset\u00e4ltet, utanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget som h\u00e4nger framf\u00f6r f\u00f6rbundstecknet, ska Aron och hans s\u00f6ner sk\u00f6ta om dem varje kv\u00e4ll och morgon s\u00e5 att de brinner natten igenom inf\u00f6r HERREN. Detta \u00e4r en best\u00e5ende stadga som ska g\u00e4lla f\u00f6r Israel generation efter generation."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas dr\u00e4kter - (2 Mos 39:1) Du ska f\u00f6ra fram och avskilja din bror Aron och hans s\u00f6ner Nadav och Avihu, Elasar och Itamar fr\u00e5n israeliternas krets till pr\u00e4ster \u00e5t mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du ska l\u00e5ta sy en helig dr\u00e4kt till \u00e4ra och prydnad f\u00f6r din bror Aron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uppmana dem i vars hj\u00e4rtan jag lagt vishetens ande att g\u00f6ra kl\u00e4der \u00e5t honom som avskiljer honom till att vara pr\u00e4st \u00e5t mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta ska de g\u00f6ra \u00e5t honom: en br\u00f6stsk\u00f6ld, en efod, en mantel, en v\u00e4vd tunika, en turban och ett b\u00e4lte. De ska g\u00f6ra heliga kl\u00e4der \u00e5t din bror Aron och hans s\u00f6ner, s\u00e5 att de kan vara mina pr\u00e4ster."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ska anv\u00e4nda guld, bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn och tvinnat fint lingarn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Efoden - (2 Mos 39:2-7) Efoden ska g\u00f6ras av guld och av bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt och tvinnat fint lingarn i konstv\u00e4vnad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den ska g\u00f6ras i tv\u00e5 axelstycken som f\u00e4sts ihop i kanterna s\u00e5 att den h\u00e5lls ihop."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e4ltet, som ska sitta fast vid efoden, ska g\u00f6ras p\u00e5 samma s\u00e4tt, i ett stycke med den, av guld och bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt och tvinnat fint lingarn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ta tv\u00e5 onyxstenar och rista in namnen p\u00e5 Israels s\u00f6ner i dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sex namn ska finnas p\u00e5 vardera stenen, fr\u00e5n den \u00e4ldsta till den yngsta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r du graverar in Israels s\u00f6ners namn ska du gravera som n\u00e4r man graverar sigill. De ska vara infattade i fl\u00e4tverk av guld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00e4st dem p\u00e5 efodens axelstycken som en p\u00e5minnelse om Israels s\u00f6ner. Aron ska b\u00e4ra Israels s\u00f6ners namn inf\u00f6r HERREN p\u00e5 sina axlar som en st\u00e4ndig p\u00e5minnelse."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t g\u00f6ra fl\u00e4tverk av guld"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och tv\u00e5 snoddar av rent guld, tvinnade som sn\u00f6ren, och f\u00e4st dem vid fl\u00e4tverken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Br\u00f6stsk\u00f6lden - (2 Mos 39:8-21) Sedan ska du g\u00f6ra en br\u00f6stsk\u00f6ld av finaste konstv\u00e4vnad f\u00f6r domsutslag. G\u00f6r den som efoden, av guld och bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt och tvinnat fint lingarn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Br\u00f6stsk\u00f6lden ska vara fyrkantig och dubbelvikt, 25 centimeter l\u00e5ng och lika bred."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 den ska du s\u00e4tta in fyra rader med stenar. I f\u00f6rsta raden ska det vara en karneol, en topas och en smaragd,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "i den andra en rubin, en safir och en kalcedon och"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "i den tredje en hyacint, en agat och en ametist,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "i fj\u00e4rde raden en krysolit, en onyx och en jaspis. De ska alla vara infattade i fl\u00e4tverk av guld."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Var och en av de tolv stenarna ska representera en av Israels tolv s\u00f6ner, var och en med ett av de tolv stammarnas namn ingraverat, som p\u00e5 ett sigill."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "G\u00f6r till br\u00f6stsk\u00f6lden kedjor av rent guld, tvinnade som sn\u00f6ren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra tv\u00e5 guldringar och f\u00e4sta dem vid tv\u00e5 h\u00f6rn i br\u00f6stsk\u00f6lden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00e4st de b\u00e5da guldsnoddarna vid de tv\u00e5 ringarna i h\u00f6rnen av br\u00f6stsk\u00f6lden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Var och en av dessa snoddar ska med sin andra \u00e4nde f\u00e4stas vid de tv\u00e5 fl\u00e4tverken som ska vara f\u00e4stade vid efodens axelstycken p\u00e5 framsidan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan ska du g\u00f6ra tv\u00e5 guldringar och s\u00e4tta fast dem p\u00e5 br\u00f6stsk\u00f6ldens b\u00e5da andra h\u00f6rn, p\u00e5 insidan n\u00e4rmast efoden, och"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "sedan ytterligare tv\u00e5 guldringar som ska sitta p\u00e5 efodens axelstycken vid dess nedre kant p\u00e5 framsidan, vid s\u00f6mmen \u00f6ver efodens b\u00e4lte."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Knyt fast br\u00f6stsk\u00f6lden med ett bl\u00e5tt sn\u00f6re som g\u00e5r fr\u00e5n dess ringar in i efodens ringar, s\u00e5 att den sitter ovanf\u00f6r efodens b\u00e4lte och inte lossnar fr\u00e5n efoden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ska Aron b\u00e4ra namnen p\u00e5 Israels s\u00f6ner p\u00e5 domsutslagets br\u00f6stsk\u00f6ld \u00f6ver sitt hj\u00e4rta, n\u00e4r han g\u00e5r in i helgedomen, s\u00e5 att HERREN alltid ska bli p\u00e5mind om dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I domsutslagets br\u00f6stsk\u00f6ld ska du l\u00e4gga urim och tummim, s\u00e5 att Aron alltid b\u00e4r dem vid sitt hj\u00e4rta n\u00e4r han tr\u00e4der fram inf\u00f6r HERREN. S\u00e5 b\u00e4r Aron alltid israeliternas domar vid sitt hj\u00e4rta inf\u00f6r HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "K\u00e5pan och tunikan - (2 Mos 39:22-31) Efodk\u00e5pan ska du g\u00f6ra helt av bl\u00e5tt tyg"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "med en \u00f6ppning f\u00f6r huvudet i mitten. \u00d6ppningen ska omges av en v\u00e4vd krage, s\u00e5 att tyget inte g\u00e5r s\u00f6nder."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vid kanten av manteln ska du f\u00e4sta granat\u00e4pplen av bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn, och mellan dessa bj\u00e4llror av guld runt hela f\u00e5llen,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "en guldbj\u00e4llra och ett granat\u00e4pple v\u00e4xelvis runt f\u00e5llen p\u00e5 k\u00e5pan."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Aron ska alltid b\u00e4ra k\u00e5pan n\u00e4r han g\u00f6r tj\u00e4nst. D\u00e5 h\u00f6rs bj\u00e4llrorna n\u00e4r han g\u00e5r in i helgedomen inf\u00f6r HERREN och n\u00e4r han g\u00e5r ut d\u00e4rifr\u00e5n, f\u00f6r att han inte ska d\u00f6."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sedan ska du g\u00f6ra en pl\u00e5t av rent guld och p\u00e5 den ska du rista in \u2019Helgad \u00e5t HERREN\u2019, p\u00e5 samma s\u00e4tt som man graverar ett sigill."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pl\u00e5ten ska du f\u00e4sta med ett bl\u00e5tt sn\u00f6re framtill p\u00e5 turbanen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Aron ska b\u00e4ra den i pannan och d\u00e4rmed b\u00e4ra den skuld som f\u00f6ljer med de g\u00e5vor Israels folk framb\u00e4r, vad det \u00e4n \u00e4r f\u00f6r g\u00e5vor. Den ska alltid vara p\u00e5 Arons panna, f\u00f6r att HERREN ska ta emot dem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Tunikan ska v\u00e4vas av fint lingarn. G\u00f6r turbanen av fint lingarn. B\u00e4ltet ska g\u00f6ras i broderad v\u00e4v."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c5t Arons s\u00f6ner ska du ocks\u00e5 g\u00f6ra tunikor, b\u00e4lte och huvudbindlar, till \u00e4ra och prydnad."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Kl\u00e4 Aron och hans s\u00f6ner med dessa kl\u00e4der, invig och helga dem till pr\u00e4sttj\u00e4nst \u00e5t mig genom att sm\u00f6rja dem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "G\u00f6r ocks\u00e5 underkl\u00e4der av linne som skyler deras nakenhet. De ska r\u00e4cka ner fr\u00e5n midjan till l\u00e5ren,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "och Aron och hans s\u00f6ner ska b\u00e4ra dem n\u00e4r de g\u00e5r in i uppenbarelset\u00e4ltet eller till altaret f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst i helgedomen, f\u00f6r att de inte ska \u00e5dra sig skuld och d\u00f6. Detta \u00e4r en lag som alltid ska g\u00e4lla f\u00f6r Aron och hans s\u00f6ner."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avskiljandet av pr\u00e4sterna - (3 Mos 8:1-36) N\u00e4r du avskiljer dem till pr\u00e4ster \u00e5t mig ska du g\u00f6ra p\u00e5 f\u00f6ljande s\u00e4tt: ta en tjur och tv\u00e5 baggar som \u00e4r helt felfria,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "br\u00f6d som inte \u00e4r j\u00e4st och osyrade kakor tillsammans med olja och osyrade tunnbr\u00f6d smorda med olja. Baka dem av fint vetemj\u00f6l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e4gg br\u00f6den i en korg och f\u00f6r fram dem som offerg\u00e5va tillsammans med tjuren och baggarna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r fram Aron och hans s\u00f6ner till ing\u00e5ngen av uppenbarelset\u00e4ltet och tv\u00e4tta dem med vatten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ta kl\u00e4derna och s\u00e4tt p\u00e5 Aron hans tunika, mantel, efod och br\u00f6stsk\u00f6ld och f\u00e4st ihop alltsammans med b\u00e4ltet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e4tt turbanen p\u00e5 hans huvud och f\u00e4st det heliga diademet p\u00e5 turbanen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gjut olja p\u00e5 hans huvud och sm\u00f6rj honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r sedan fram hans s\u00f6ner och kl\u00e4 dem i deras tunikor"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "med de v\u00e4vda b\u00e4lten och huvudbindlarna. De ska vara mina pr\u00e4ster f\u00f6r alltid. S\u00e5 ska du g\u00f6ra n\u00e4r du avskiljer Aron och hans s\u00f6ner."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ta sedan tjuren och f\u00f6r fram den till uppenbarelset\u00e4ltet. Aron och hans s\u00f6ner ska l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 dess huvud,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och du ska slakta den inf\u00f6r HERREN d\u00e4r vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ta lite av tjurens blod och stryk p\u00e5 altarets horn med fingret. Resten av blodet ska du h\u00e4lla ut bredvid altaret."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ta sedan allt fett som finns runt in\u00e4lvorna, leverfettet och njurarna med fettet kring dem, och br\u00e4nn upp alltsammans p\u00e5 altaret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men tjurens k\u00f6tt och hud och resten av in\u00e4lvorna ska du br\u00e4nna upp som ett syndoffer i en eld utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter ska Aron och hans s\u00f6ner l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 huvudet p\u00e5 en av baggarna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Slakta den, ta dess blod och st\u00e4nk p\u00e5 altarets alla sidor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Stycka sedan baggen, sk\u00f6lj in\u00e4lvorna och f\u00f6tterna och l\u00e4gg dem p\u00e5 styckena och huvudet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Br\u00e4nn hela baggen p\u00e5 altaret. Detta \u00e4r ett br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN med en behaglig doft, ett eldoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan ska du ta den andra baggen och Aron och hans s\u00f6ner ska l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 dess huvud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Slakta den, ta lite av baggens blod och stryk p\u00e5 Arons h\u00f6gra \u00f6rsnibb och likas\u00e5 p\u00e5 hans s\u00f6ners h\u00f6gra \u00f6rsnibb, p\u00e5 h\u00f6gra tummen och h\u00f6gra stort\u00e5n. Resten av blodet ska st\u00e4nkas ut p\u00e5 altarets alla sidor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ta sedan av blodet fr\u00e5n altaret och av sm\u00f6rjelseolja och st\u00e4nk det p\u00e5 Aron och hans s\u00f6ner och p\u00e5 deras kl\u00e4der. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blir han och de och deras kl\u00e4der helgade."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4refter ska du ta det feta fr\u00e5n baggen, svansen och fettet som finns runt in\u00e4lvorna, leverfettet, njurarna med fettet runt dem och det h\u00f6gra l\u00e5rstycket. Denna bagge \u00e4r pr\u00e4stvigningsbaggen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du ska ocks\u00e5 ta ett br\u00f6d, en kaka bakad med olja och ett tunnbr\u00f6d fr\u00e5n korgen med det osyrade br\u00f6det som st\u00e4llts fram inf\u00f6r HERREN."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e4gg dessa i h\u00e4nderna p\u00e5 Aron och hans s\u00f6ner och l\u00e5t dem lyfta upp dem inf\u00f6r HERREN som ett offer till honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ta sedan br\u00f6den ur deras h\u00e4nder och br\u00e4nn dem p\u00e5 altaret tillsammans med br\u00e4nnoffret som en v\u00e4lbehaglig lukt \u00e5t HERREN, ett eldoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ta sedan bringan av Arons pr\u00e4stvigningsbagge och lyft upp den som ett offer \u00e5t HERREN. Den \u00e4r din andel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Avskilj som heliga de delar av pr\u00e4stvigningsbaggen som ska tillfalla Aron och hans s\u00f6ner, bringan som du lyfte upp och l\u00e5rstycket som bars fram."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aron och hans s\u00f6ner ska alltid ha r\u00e4tt att av Israels folk f\u00e5 detta som en offerg\u00e5va av deras gemenskapsoffer, en g\u00e5va till HERREN."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Arons heliga kl\u00e4der ska hans s\u00f6ner ha efter honom att b\u00e4ra n\u00e4r de sm\u00f6rjs och avskiljs f\u00f6r tj\u00e4nst."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den son som blir pr\u00e4st efter Aron ska b\u00e4ra kl\u00e4derna i sju dagar n\u00e4r han g\u00e5r in i uppenbarelset\u00e4ltet och g\u00f6r sin tj\u00e4nst."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pr\u00e4stvigningsbaggens k\u00f6tt ska kokas p\u00e5 en helig plats."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aron och hans s\u00f6ner ska \u00e4ta baggens k\u00f6tt och br\u00f6det som finns i korgen vid d\u00f6rren till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De ska \u00e4ta av detta som anv\u00e4nts vid f\u00f6rsoningen, vid deras avskiljande och vigningsceremoni. Ingen annan f\u00e5r \u00e4ta av det, f\u00f6r det har blivit heligt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Om n\u00e5got av k\u00f6ttet eller br\u00f6det blir kvar till dagen d\u00e4rp\u00e5 ska det br\u00e4nnas. Det f\u00e5r inte \u00e4tas, eftersom det \u00e4r heligt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "G\u00f6r med Aron och hans s\u00f6ner precis s\u00e5 som jag har f\u00f6reskrivit. Denna pr\u00e4stvigning ska ta sju dagar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Varje dag ska du offra en tjur som syndoffer till f\u00f6rsoning. Rena altaret genom att bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r det. Sm\u00f6rj det f\u00f6r att helga det."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Under sju dagar ska du f\u00f6rsona altaret och helga det. D\u00e4refter \u00e4r altaret h\u00f6gheligt, och allt som kommer i ber\u00f6ring med det blir heligt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Detta ska du offra p\u00e5 altaret: Varje dag tv\u00e5 \u00e5rsgamla lamm f\u00f6r all framtid."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ett lamm ska offras p\u00e5 morgonen och ett i skymningen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tillsammans med det ena ska du offra 1,5 liter fint mj\u00f6l, blandat med 1,5 liter olja fr\u00e5n st\u00f6tta oliver, samt 1,5 liter vin som dryckesoffer."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Offra det andra lammet i skymningen p\u00e5 samma s\u00e4tt som p\u00e5 morgonen, med matoffer och dryckesoffer. Det \u00e4r ocks\u00e5 en v\u00e4lbehaglig lukt inf\u00f6r HERREN ett eldoffer."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Detta ska vara ett st\u00e4ndigt dagligt br\u00e4nnoffer genom alla sl\u00e4ktled vid uppenbarelset\u00e4ltets d\u00f6rr, inf\u00f6r HERREN. D\u00e4r ska jag m\u00f6ta er och tala till dig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e4r ska jag ocks\u00e5 m\u00f6ta israeliterna, och boningen ska vara helgad av min h\u00e4rlighet."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jag ska helga uppenbarelset\u00e4ltet och altaret och Aron och hans s\u00f6ner till att vara mina pr\u00e4ster."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Och jag ska bo bland israeliterna och vara deras Gud,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "och de ska inse att jag \u00e4r HERREN, deras Gud. Jag f\u00f6rde dem ut ur Egypten f\u00f6r att bo bland dem, och jag \u00e4r HERREN, deras Gud."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00f6kelsealtaret - (2 Mos 37:25-28) Du ska g\u00f6ra ett altare av akacietr\u00e4, d\u00e4r du kan t\u00e4nda r\u00f6kelse."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det ska vara fyrkantigt, en halv meter l\u00e5ngt, en halv meter brett och en meter h\u00f6gt. Dess horn ska vara i ett stycke med altaret."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du ska dra \u00f6ver dess \u00f6verdel, sidor och horn med rent guld och g\u00f6ra en guldkant runt det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nedanf\u00f6r kanten p\u00e5 tv\u00e5 sidor av altaret ska du g\u00f6ra tv\u00e5 guldringar till st\u00e4nger att b\u00e4ra altaret med."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ska g\u00f6ras av akacietr\u00e4 och \u00f6verdras med guld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "St\u00e4ll altaret framf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r arken med f\u00f6rbundstecknet, framf\u00f6r f\u00f6rsoningsst\u00e4llet ovanp\u00e5 f\u00f6rbundstecknet. Det \u00e4r d\u00e4r jag ska uppenbara mig f\u00f6r dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varje morgon n\u00e4r Aron g\u00f6r i ordning oljelamporna ska han t\u00e4nda v\u00e4lluktande r\u00f6kelse p\u00e5 altaret,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och i skymningen n\u00e4r han t\u00e4nder lamporna ska han br\u00e4nna r\u00f6kelse inf\u00f6r HERREN. S\u00e5 ska man g\u00f6ra fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Br\u00e4nn ingen fr\u00e4mmande r\u00f6kelse p\u00e5 det och inte heller br\u00e4nnoffer eller matoffer, och h\u00e4ll inget dryckesoffer p\u00e5 det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En g\u00e5ng om \u00e5ret m\u00e5ste Aron f\u00f6rsona altarets horn. Denna \u00e5rliga f\u00f6rsoning ska g\u00f6ras med blod fr\u00e5n det f\u00f6rsonande syndoffret, fr\u00e5n generation till generation, f\u00f6r det \u00e4r h\u00f6gheligt f\u00f6r HERREN.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00f6sepenningen - HERREN sa till Mose:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201dN\u00e4r du har folkr\u00e4kning i Israel ska var och en som blivit r\u00e4knad betala en l\u00f6sen f\u00f6r sitt liv till HERREN, f\u00f6r att ingen olycka ska drabba dem vid m\u00f6nstringen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En halv sikel silver ska betalas av alla som upptas bland de m\u00f6nstrade, efter tempelvikt\u2006\u2013\u2006en sikel \u00e4r 20 gera. Denna halvsikel \u00e4r en offerg\u00e5va \u00e5t HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla som upptas bland de m\u00f6nstrade, fr\u00e5n tjugo \u00e5rs \u00e5lder och upp\u00e5t, ska ge denna offerg\u00e5va till HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som \u00e4r rik ska inte ge mer \u00e4n en halv sikel och den som \u00e4r fattig inte mindre \u00e4n en halv sikel, f\u00f6r det \u00e4r ett offer till HERREN som l\u00f6sen f\u00f6r era liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ta emot l\u00f6sesumman av israeliterna och anv\u00e4nd pengarna till tj\u00e4nsten i uppenbarelset\u00e4ltet. S\u00e5 ska HERREN komma ih\u00e5g israeliterna genom l\u00f6sepengarna f\u00f6r ert liv.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tv\u00e4ttfatet - Och HERREN sa till Mose:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201dG\u00f6r ett tv\u00e4ttfat av koppar med en st\u00e4llning, ocks\u00e5 av koppar. Placera det mellan uppenbarelset\u00e4ltet och altaret och fyll det med vatten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aron och hans s\u00f6ner ska tv\u00e4tta sina h\u00e4nder och f\u00f6tter d\u00e4r;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "innan de g\u00e5r in i uppenbarelset\u00e4ltet ska de tv\u00e4tta sig f\u00f6r att inte d\u00f6 n\u00e4r de g\u00e5r fram till altaret f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst och t\u00e4nda eldoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De m\u00e5ste alltid tv\u00e4tta sina h\u00e4nder och f\u00f6tter, annars kommer de att d\u00f6. Det h\u00e4r \u00e4r en of\u00f6r\u00e4nderlig stadga f\u00f6r Aron och hans s\u00f6ner som ska g\u00e4lla fr\u00e5n generation till generation.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sm\u00f6rjelseoljan - HERREN talade till Mose:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201dSamla fina kryddor av b\u00e4sta slag: sex kilo flytande myrra, h\u00e4lften s\u00e5 mycket av vardera doftande kanel och kalmus,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "sex kilo kassia, efter tempelvikt, och dessutom tre liter olivolja."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du ska g\u00f6ra det till en helig sm\u00f6rjelseolja, en doftande, konstf\u00e4rdig blandning, s\u00e5dan som helig sm\u00f6rjelseolja ska vara."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den ska du anv\u00e4nda f\u00f6r att sm\u00f6rja uppenbarelset\u00e4ltet, arken med f\u00f6rbundstecknet,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "bordet med alla dess tillbeh\u00f6r, lampst\u00e4llet och allt som h\u00f6r till den, r\u00f6kelsealtaret,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "br\u00e4nnofferaltaret med alla dess tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet och dess st\u00e4llning."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du ska helga dem s\u00e5 att de blir h\u00f6gheliga. Allt som kommer i ber\u00f6ring med dem blir heligt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sm\u00f6rj ocks\u00e5 Aron och hans s\u00f6ner, och helga dem s\u00e5 att de kan tj\u00e4na mig som pr\u00e4ster."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels folk: \u2019Detta ska alltid vara min heliga sm\u00f6rjelseolja fr\u00e5n generation till generation."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den f\u00e5r inte anv\u00e4ndas p\u00e5 n\u00e5gon annan m\u00e4nniska, och ni f\u00e5r inte tillverka annan olja med denna sammans\u00e4ttning, f\u00f6r den \u00e4r helig och m\u00e5ste behandlas som helig av er."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den som blandar denna olja och med den sm\u00f6rjer n\u00e5gon som inte \u00e4r pr\u00e4st, ska utrotas ur sitt folk.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "R\u00f6kelsen - HERREN talade till Mose: \u201dTa fina, v\u00e4lluktande kryddor, stakte, sj\u00f6nagel, galban och ren r\u00f6kelse, lika mycket av varje."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "G\u00f6r en v\u00e4lluktande r\u00f6kelseblandning av dem, p\u00e5 det s\u00e4tt salvtillverkare g\u00f6r, och tills\u00e4tt salt. Detta ska vara en ren och helig r\u00f6kelse."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mal s\u00f6nder en del av den till pulver och l\u00e4gg det framf\u00f6r arken med f\u00f6rbundstecknet i uppenbarelset\u00e4ltet d\u00e4r jag ska m\u00f6ta dig. Den ska vara h\u00f6ghelig f\u00f6r er."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "G\u00f6r aldrig r\u00f6kelse med denna sammans\u00e4ttning \u00e5t er sj\u00e4lva, f\u00f6r den ska h\u00e5llas helgad \u00e5t HERREN."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den som tillverkar r\u00f6kelse f\u00f6r att njuta av dess doft m\u00e5ste utrotas ur sitt folk.\u201d"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Konsthantverkare - (2 Mos 35:30\u201436:1) HERREN sa sedan till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dJag har utvalt Besalel, Uris son och Hurs sonson fr\u00e5n Judas stam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag har fyllt honom med Guds Ande, med vishet, skicklighet och kunskap i alla slags konsthantverk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han kan tillverka f\u00f6rem\u00e5l av guld, silver och koppar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han \u00e4r ocks\u00e5 skicklig i att slipa infattningsstenar och snida i tr\u00e4, ja, att utf\u00f6ra alla slags arbeten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har utvalt Oholiav, Achisamaks son av Dans stam, som hans assistent. Jag har ocks\u00e5 gett speciell yrkesskicklighet till alla hantverkare, s\u00e5 att de kan tillverka allt som jag har befallt dig:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "uppenbarelset\u00e4ltet, arken med f\u00f6rbundstecknet och f\u00f6rsoningsst\u00e4llet, alla f\u00f6rem\u00e5l i t\u00e4ltet,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "bordet och tillbeh\u00f6ren, lampst\u00e4llet av rent guld med dess tillbeh\u00f6r, r\u00f6kelsealtaret,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "br\u00e4nnofferaltaret med dess tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet och dess st\u00e4llning,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e4mbetsdr\u00e4kterna, pr\u00e4sten Arons heliga kl\u00e4der och hans s\u00f6ners pr\u00e4stkl\u00e4der,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "sm\u00f6rjelseoljan och den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen till helgedomen. De ska g\u00f6ra allting enligt de f\u00f6reskrifter jag gav dig.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vila p\u00e5 sabbaten - Sedan sa HERREN till Mose:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201dS\u00e4g till israeliterna att h\u00e5lla mina sabbater. Sabbaten \u00e4r ett tecken mellan mig och er genom alla generationer, f\u00f6r att ni ska inse att jag \u00e4r HERREN, som g\u00f6r er heliga."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, h\u00e5ll sabbaten, f\u00f6r den \u00e4r helig f\u00f6r er. Den som vanhelgar den m\u00e5ste d\u00f6 och den som utf\u00f6r n\u00e5got arbete p\u00e5 den dagen ska utrotas ur sitt folk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sex dagar ska arbete utf\u00f6ras, men den sjunde dagen \u00e4r sabbat, en vilodag helgad \u00e5t HERREN. Den som arbetar p\u00e5 sabbaten ska straffas med d\u00f6den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Israeliterna ska h\u00e5lla sabbaten och iaktta den fr\u00e5n generation till generation, som ett best\u00e5ende f\u00f6rbund."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den \u00e4r ett evigt tecken mellan mig och israeliterna. P\u00e5 sex dagar skapade n\u00e4mligen HERREN himlen och jorden, men p\u00e5 den sjunde dagen vilade han och \u00e5terh\u00e4mtade sig.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r Gud hade talat till Mose p\u00e5 berget Sinai, gav han honom de tv\u00e5 stentavlorna som ett f\u00f6rbundstecken p\u00e5 vilka Gud hade skrivit med sitt finger."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Brott mot lagen - (32:1\u201434:35)Guldkalven - (5 Mos 9:7-21; 9:25-29) N\u00e4r folket s\u00e5g att Mose dr\u00f6jde med att komma tillbaka fr\u00e5n berget, samlades de hos Aron och sa till honom: \u201dG\u00f6r gudar \u00e5t oss som kan leda oss, f\u00f6r vad som har h\u00e4nt den d\u00e4r Mose, som f\u00f6rde oss upp ur Egyptens land, det vet vi inte.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dGe mig era hustrurs, s\u00f6ners och d\u00f6ttrars \u00f6rh\u00e4ngen av guld\u201d, svarade Aron d\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och alla tog d\u00e5 av sig sina \u00f6rh\u00e4ngen och gav dem till Aron,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "som tog det och formade det till en gjuten kalv. D\u00e5 ropade folket: \u201dDetta, Israel, \u00e4r dina gudar, de som f\u00f6rde dig ut ur Egypten!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Aron s\u00e5g det, byggde han ett altare framf\u00f6r kalven och l\u00e4t meddela: \u201dImorgon ska vi ha en stor fest f\u00f6r HERREN!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4sta morgon steg de upp tidigt och b\u00f6rjade offra br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer. Sedan slog de sig ner f\u00f6r \u00e4ta och dricka och sedan reste de sig f\u00f6r att roa sig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 talade HERREN till Mose: \u201dG\u00e5 ner, f\u00f6r ditt folk som du f\u00f6rt ut ur Egypten har gjort n\u00e5got fruktansv\u00e4rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De har redan \u00f6vergett den v\u00e4g som jag befallt dem att g\u00e5. De har gjort \u00e5t sig en gjuten kalv som de tillber och offrar till och de s\u00e4ger: \u2019Detta, Israel, \u00e4r dina gudar, de som f\u00f6rde dig ut ur Egypten.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN fortsatte: \u201dJag ser vilket motsp\u00e4nstigt folk detta \u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t mig nu vara ensam, s\u00e5 ska jag i min vrede utpl\u00e5na dem allesammans. Men dig ska jag g\u00f6ra till ett stort folk ist\u00e4llet.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mose v\u00e4djade till HERREN, sin Gud: \u201dHERRE, varf\u00f6r \u00e4r din vrede s\u00e5 stor mot ditt eget folk som du f\u00f6rt ut ur Egypten med s\u00e5dan makt och kraft?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vill du att egypterna ska s\u00e4ga: \u2019Gud lurade dem i onda avsikter ut till bergen f\u00f6r att d\u00f6da dem och utrota dem fr\u00e5n jorden\u2019? Spara din vrede! Gl\u00f6m bort de hemska planer du har mot ditt folk!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g dina tj\u00e4nare Abraham, Isak och Israel! Du lovade ju sj\u00e4lv dem med en ed att g\u00f6ra deras efterkommande or\u00e4kneliga som stj\u00e4rnorna p\u00e5 himlen och l\u00e5ta dem f\u00f6r all framtid f\u00e5 det land som du har lovat dem.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e5ngrade HERREN sig och skonade dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mose gick ner fr\u00e5n berget med de tv\u00e5 stentavlorna i sina h\u00e4nder som han f\u00e5tt som f\u00f6rbundstecken med text p\u00e5 b\u00e5da sidor av tavlorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tavlorna var Guds verk och skriften Guds skrift."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r Josua h\u00f6rde ov\u00e4sendet fr\u00e5n folket nedanf\u00f6r, ropade han till Mose: \u201dDet l\u00e5ter som om det \u00e4r krig i l\u00e4gret!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mose svarade honom: \u201dNej, det \u00e4r varken segerrop eller de besegrades klagorop som h\u00f6rs, det \u00e4r s\u00e5ng jag h\u00f6r.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r de kom n\u00e4rmare l\u00e4gret fick Mose se kalven och hur man dansade omkring den och i sin vrede kastade han tavlorna vid bergets fot och slog s\u00f6nder dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han tog kalven och sm\u00e4lte ner den i elden och krossade det till pulver och str\u00f6dde ut det i vatten, som han sedan tvingade folket att dricka."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan sa Mose till Aron: \u201dVad har folket gjort med dig, eftersom du har f\u00f6rlett dem att synda p\u00e5 detta fruktansv\u00e4rda s\u00e4tt?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201dLugna dig lite, min herre\u201d, svarade Aron. \u201dDu vet ju sj\u00e4lv hur de h\u00e4r m\u00e4nniskorna dras till det onda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De sa till mig: \u2019G\u00f6r gudar \u00e5t oss, som kan leda oss, f\u00f6r den d\u00e4r Mose som f\u00f6rde oss ut ur Egypten tycks ha f\u00f6rsvunnit och vi vet inte vart.\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 sa jag till dem: \u2019Ge mig vad ni har av guld!\u2019 Jag fick det, kastade det i elden, och s\u00e5 blev kalven till.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r Mose s\u00e5g den l\u00f6ssl\u00e4ppthet som Arons handlande lett till och skadegl\u00e4djen hos deras fiender,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "st\u00e4llde han sig vid ing\u00e5ngen till l\u00e4gret och ropade: \u201dAlla ni som vill st\u00e5 p\u00e5 HERRENS sida, kom hit och st\u00e4ll er bredvid mig!\u201d D\u00e5 kom alla leviterna \u00f6ver till honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han sa till dem: \u201dS\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: \u2019Ta era sv\u00e4rd och g\u00e5 igenom hela l\u00e4gret och d\u00f6da alla ni st\u00f6ter p\u00e5, ja, \u00e4ven br\u00f6der, v\u00e4nner och grannar.\u2019\u2006\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Leviterna gjorde som Mose hade sagt, och den dagen dog omkring 3 000 personer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sedan sa Mose till leviterna: \u201dIdag har ni blivit vigda \u00e5t HERREN. Ni stod emot era egna s\u00f6ner och br\u00f6der, och nu vill han v\u00e4lsigna er.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mose ber f\u00f6r folket - Dagen d\u00e4rp\u00e5 sa Mose till folket: \u201dNi har beg\u00e5tt en fruktansv\u00e4rd synd, men jag ska g\u00e5 tillbaka till HERREN p\u00e5 berget. Kanske kan jag finna f\u00f6rsoning f\u00f6r er synd.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mose gick allts\u00e5 tillbaka upp till HERREN och sa: \u201dFolket har beg\u00e5tt en stor synd, de har gjort sig gudar av guld."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6rl\u00e5t dem! Om du inte g\u00f6r det, s\u00e5 stryk mitt namn ur boken du skriver i.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "HERREN svarade Mose: \u201dDen som har syndat mot mig ska jag stryka ur min bok."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "G\u00e5 nu och led folket till den plats som jag har sagt! Min \u00e4ngel ska g\u00e5 framf\u00f6r dig. Men n\u00e4r tiden \u00e4r inne ska jag straffa dem f\u00f6r deras synd.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "HERREN straffade senare folket f\u00f6r att det hade tillbett Arons guldkalv."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folket \u00e5ngrar sig - HERREN sa till Mose: \u201dL\u00e4mna nu denna plats, du och detta folk, som du f\u00f6rde ut ur Egypten, och g\u00e5 till det land som jag en g\u00e5ng med ed lovade Abraham, Isak och Jakob att ge \u00e5t deras \u00e4ttlingar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag ska s\u00e4nda en \u00e4ngel framf\u00f6r dig och f\u00f6rdriva kanaan\u00e9erna, amor\u00e9erna, hettiterna, periss\u00e9erna, hiv\u00e9erna och jevus\u00e9erna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dra iv\u00e4g till det land som flyter av mj\u00f6lk och honung. Men sj\u00e4lv ska jag inte f\u00f6lja med er, eftersom ni \u00e4r ett s\u00e5dant envist och motsp\u00e4nstigt folk. Jag skulle kunna utpl\u00e5na er p\u00e5 v\u00e4gen.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r folket h\u00f6rde dessa str\u00e4nga ord, kl\u00e4dde de sig i sorgdr\u00e4kt och tog av sig alla sina smycken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN hade n\u00e4mligen bett Mose att s\u00e4ga till israeliterna: \u201dNi \u00e4r ett envist och motsp\u00e4nstigt folk. Om jag var tillsammans med er bara en liten stund, skulle jag utpl\u00e5na er. Men ta nu av er alla era smycken, s\u00e5 ska jag se vad jag ska g\u00f6ra med er.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fr\u00e5n den stunden vid berget Horeb bar de inte l\u00e4ngre n\u00e5gra smycken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Uppenbarelset\u00e4ltet utanf\u00f6r l\u00e4gret - Mose brukade sl\u00e5 upp boningen, som han kallade \u201duppenbarelset\u00e4ltet\u201d, utanf\u00f6r l\u00e4gret. Den som ville r\u00e5dfr\u00e5ga HERREN fick g\u00e5 ut till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varje g\u00e5ng Mose gick dit, st\u00e4llde sig alla upp och iakttog honom fr\u00e5n ing\u00e5ngen till sina t\u00e4lt till dess han hade g\u00e5tt in i t\u00e4ltet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r han g\u00e5tt in i t\u00e4ltet, kom molnpelaren ner och stannade framf\u00f6r ing\u00e5ngen. D\u00e4r blev den kvar medan HERREN talade med Mose."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r folket s\u00e5g molnpelaren, reste de sig och tillbad vid ing\u00e5ngen till sina t\u00e4lt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN talade ansikte mot ansikte med Mose, precis som en m\u00e4nniska talar med en annan. Efter\u00e5t gick Mose tillbaka till l\u00e4gret, men hans unge medhj\u00e4lpare Josua, Nuns son, l\u00e4mnade aldrig t\u00e4ltet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mose vill se Gud - Mose sa till HERREN: \u201dDu har sagt till mig: \u2019Led detta folk\u2019, men du har inte talat om vem du vill s\u00e4nda med mig. Du s\u00e4ger att du k\u00e4nner mig vid namn och att du ser p\u00e5 mig med v\u00e4lvilja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om det \u00e4r s\u00e5, visa mig d\u00e5 tydligt vad du t\u00e4nker, s\u00e5 att jag kan l\u00e4ra k\u00e4nna dig och f\u00e5 m\u00f6ta din v\u00e4lvilja. Gl\u00f6m inte att detta folk \u00e4r ditt folk!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren svarade honom: \u201dJag ska sj\u00e4lv g\u00e5 med dig. Du kan k\u00e4nna dig lugn.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mose sa: \u201dOm inte du g\u00e5r med oss vill vi inte ta ett enda steg till,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "f\u00f6r hur ska d\u00e5 andra kunna veta att du ser med v\u00e4lvilja p\u00e5 mig och ditt folk, och att vi \u00e4r annorlunda \u00e4n alla andra folk p\u00e5 jorden?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN svarade Mose: \u201dJag ska g\u00f6ra det du har bett mig om, f\u00f6r jag ser p\u00e5 dig med v\u00e4lvilja och k\u00e4nner dig vid namn.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 bad Mose: \u201dL\u00e5t mig f\u00e5 se din h\u00e4rlighet!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN svarade: \u201dJag ska l\u00e5ta min godhet g\u00e5 f\u00f6rbi dig, och jag ska uttala mitt namn HERREN f\u00f6r dig. Jag ska f\u00f6rbarma mig \u00f6ver vem jag vill, och jag ska visa medlidande med vem jag vill."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men du kan inte f\u00e5 se mitt ansikte, f\u00f6r en m\u00e4nniska kan inte se mig och leva.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan sa HERREN: \u201dSt\u00e4ll dig h\u00e4r p\u00e5 klippan bredvid mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r sedan min h\u00e4rlighet g\u00e5r f\u00f6rbi, ska jag st\u00e4lla dig i en klyfta i klippan och t\u00e4cka \u00f6ver dig med min hand tills jag har g\u00e5tt f\u00f6rbi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan ska jag ta bort handen och du ska f\u00e5 se mig p\u00e5 ryggen. Men mitt ansikte f\u00e5r ingen se.\u201d"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De tio buden p\u00e5 nya stentavlor - (5 Mos 10:1-5) HERREN sa till Mose: \u201dHugg ut tv\u00e5 nya stentavlor, likadana som de f\u00f6rra. Sedan ska jag p\u00e5 de nya tavlorna p\u00e5 nytt skriva ner samma budord som p\u00e5 de tavlor du slog s\u00f6nder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00f6r dig klar att imorgon bitti komma upp p\u00e5 berget Sinai och m\u00f6ta mig d\u00e4r p\u00e5 toppen av berget."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ingen f\u00e5r g\u00e5 med dig, och ingen f\u00e5r heller vara n\u00e5gonstans p\u00e5 berget. L\u00e5t inte heller era f\u00e5r och kor g\u00e5 och beta i n\u00e4rheten av berget.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose h\u00f6gg ut tv\u00e5 stentavlor, likadana som de f\u00f6rsta. Tidigt p\u00e5 morgonen steg han sedan upp p\u00e5 berget Sinai som HERREN hade befallt honom och han hade tavlorna med sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 steg HERREN ner i molnet och st\u00e4llde sig n\u00e4ra honom och ropade ut sitt namn HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN gick f\u00f6rbi Mose och ropade: \u201dJag \u00e4r HERREN, HERREN den n\u00e5dige och barmh\u00e4rtige Guden, som inte l\u00e4tt blir vred men \u00e4r rik p\u00e5 n\u00e5d och trofasthet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han bevisar sin n\u00e5d mot tusenden, han f\u00f6rl\u00e5ter \u00f6vertr\u00e4delse, skuld och synd, men l\u00e5ter inte den skyldige slippa straffet utan l\u00e5ter straffet f\u00f6r f\u00e4dernas skuld drabba barn och barnbarn \u00e4nda ner till tredje och fj\u00e4rde generationen.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mose f\u00f6ll d\u00e5 ner och tillbad"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och sa: \u201dOm du ser med v\u00e4lvilja p\u00e5 mig, Herre, g\u00e5 d\u00e5 med oss! Detta \u00e4r ett motsp\u00e4nstigt och envist folk, men f\u00f6rl\u00e5t oss v\u00e5r skuld och synd och ta emot oss som dina egna!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren sa: \u201dJag ska nu ing\u00e5 ett f\u00f6rbund med er. Jag ska g\u00f6ra s\u00e5dana under inf\u00f6r ditt folk som aldrig tidigare gjorts n\u00e5gonstans p\u00e5 jorden. Hela Israels folk som du \u00e4r mitt ibland ska f\u00e5 se den v\u00f6rdnadsframkallande g\u00e4rning, som jag, HERREN, ska utf\u00f6ra med dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e5ll allt som jag befaller idag! D\u00e5 ska jag f\u00f6rdriva amor\u00e9erna, kanaan\u00e9erna, hettiterna, periss\u00e9erna, hiv\u00e9erna och jevus\u00e9erna f\u00f6r dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var noga med att inte ing\u00e5 n\u00e5got f\u00f6rbund med dem som bor i landet, s\u00e5 att ni f\u00e5ngas i en f\u00e4lla."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nej, ni ska riva ner deras altaren, sl\u00e5 s\u00f6nder deras stenstoder, hugga ner deras asherap\u00e5lar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ska inte tillbe n\u00e5gon annan gud \u00e4n HERREN, f\u00f6r han \u00e4r en svartsjuk Gud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du ska inte sluta f\u00f6rbund med dem som bor i landet, f\u00f6r n\u00e4r de prostituerar sig f\u00f6r sina gudar och offrar till dem, kommer de att inbjuda dig och du kommer att \u00e4ta av offren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om du tar deras d\u00f6ttrar till hustrur \u00e5t dina s\u00f6ner, och dessa sedan prostituerar sig f\u00f6r sina gudar, kommer de att f\u00f6rleda dina s\u00f6ner att g\u00f6ra samma sak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gjut inga gudabilder \u00e5t dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fira det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid under sju dagar d\u00e5 du \u00e4ter osyrat br\u00f6d, precis som jag har befallt dig. G\u00f6r det vid den best\u00e4mda tiden i m\u00e5naden aviv, f\u00f6r det var d\u00e5 du l\u00e4mnade Egypten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Allt f\u00f6rstf\u00f6tt av hank\u00f6n som kommer ur moderlivet ska tillh\u00f6ra mig, \u00e4ven boskap och f\u00e5r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En f\u00f6rstf\u00f6dd \u00e5snef\u00e5le ska l\u00f6sas med ett lamm, men om du inte vill l\u00f6sa in den, ska du bryta nacken av den. Dina f\u00f6rstf\u00f6dda s\u00f6ner m\u00e5ste allesammans l\u00f6sas in. Ingen f\u00e5r komma inf\u00f6r mig tomh\u00e4nt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du ska arbeta sex dagar och vila p\u00e5 den sjunde, det g\u00e4ller \u00e4ven under s\u00e5nings- och sk\u00f6rdetiden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du ska fira veckoh\u00f6gtiden i b\u00f6rjan av vetesk\u00f6rden och b\u00e4rgningsh\u00f6gtiden vid \u00e5rets slut."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tre g\u00e5nger om \u00e5ret ska varje man hos dig komma inf\u00f6r Herren, HERREN, Israels Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag ska f\u00f6rdriva folken f\u00f6r dig och utvidga ditt omr\u00e5de. Ingen ska st\u00e5 efter ditt land n\u00e4r du g\u00e5r fram inf\u00f6r HERREN, din Gud, tre g\u00e5nger om \u00e5ret."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du f\u00e5r inte offra blod av mitt offer tillsammans med n\u00e5got syrat och ingenting av p\u00e5skens offer f\u00e5r l\u00e4mnas kvar till f\u00f6ljande morgon."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det b\u00e4sta av den f\u00f6rsta sk\u00f6rden p\u00e5 din mark ska du ta med dig till HERRENS, din Guds, hus. Koka inte en killing i dess moders mj\u00f6lk.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "HERREN sa till Mose: \u201dSkriv ner dessa befallningar, f\u00f6r i enlighet med dem har jag ing\u00e5tt ett f\u00f6rbund med dig och med Israel.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mose stannade p\u00e5 berget hos HERREN i fyrtio dagar och fyrtio n\u00e4tter, och han varken \u00e5t eller drack under den tiden. Han skrev ner f\u00f6rbundet, de tio budorden, p\u00e5 stentavlorna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r Mose kom tillbaka ner fr\u00e5n berget med f\u00f6rbundstecknet, stentavlorna, visste han inte att hans ansikte str\u00e5lade av att han talat med Herren."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r Aron och folket i Israel s\u00e5g Mose och hur hans ansikte str\u00e5lade, blev de r\u00e4dda f\u00f6r att g\u00e5 n\u00e4ra honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Mose ropade till sig Aron och folkets ledare och talade med dem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Senare kom alla israeliterna fram och han gav dem de budord som HERREN hade gett honom uppe p\u00e5 Sinaiberget."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r Mose hade slutat tala med dem, h\u00e4ngde han en sl\u00f6ja \u00f6ver sitt ansikte,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "men varje g\u00e5ng han tr\u00e4dde fram inf\u00f6r HERREN, tog han av sl\u00f6jan till dess han gick ut igen. N\u00e4r han kom ut igen, talade han om f\u00f6r israeliterna vad Herren hade befallt"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "och israeliterna kunde se hur hans ansikte str\u00e5lade. Sedan h\u00e4ngde han p\u00e5 sig sl\u00f6jan igen tills n\u00e4sta g\u00e5ng han skulle tala med Gud."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Boningen byggs - (35:1\u201440:38)Sabbatsbudet - Mose sammankallade hela Israels menighet och sa till dem: \u201dDetta \u00e4r vad HERREN har befallt er:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Arbeta sex dagar, men den sjunde dagen \u00e4r helig, en sabbatsvila helgad \u00e5t HERREN. Den som arbetar p\u00e5 den dagen m\u00e5ste d\u00f6."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f6r inte ens upp eld p\u00e5 sabbatsdagen, var ni \u00e4n bor.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Material till boningen - (2 Mos 25:1-9; 39:32-43) Vidare sa Mose till hela Israels menighet: \u201dDetta \u00e4r vad HERREN har befallt:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Samla in g\u00e5vor \u00e5t HERREN. Alla ni som har gener\u00f6sa hj\u00e4rtan, b\u00e4r fram dessa offerg\u00e5vor till HERREN: Guld, silver och koppar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt garn, fint lingarn, geth\u00e5r,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "r\u00f6df\u00e4rgade baggskinn, delfinskinn, akacietr\u00e4,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "olja till lampan, kryddor till sm\u00f6rjelseoljan och till den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "onyxstenar och andra stenar till efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla skickliga konsthantverkare ska komma och tillverka vad HERREN har befallt:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "boningen och t\u00e4ltet med dess \u00f6verdrag, hakar, br\u00e4dor, tv\u00e4rst\u00e4nger, stolpar och socklar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "arken och dess st\u00e4nger, f\u00f6rsoningsst\u00e4llet, det skyddande f\u00f6rh\u00e4nget,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "bordet med dess b\u00e4rst\u00e4nger och alla dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "lampst\u00e4llet med dess tillbeh\u00f6r, lampor och lampolja,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "r\u00f6kelsealtaret med dess st\u00e4nger, sm\u00f6rjelseoljan, den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen och f\u00f6rh\u00e4nget till boningens ing\u00e5ng,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "br\u00e4nnofferaltaret, kopparn\u00e4tet till altaret, dess b\u00e4rst\u00e4nger och alla \u00f6vriga tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6rh\u00e4ngena till f\u00f6rg\u00e5rden, stolparna och deras socklar, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "boningens pluggar och f\u00f6rg\u00e5rdens pluggar med deras linor,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "de v\u00e4vda dr\u00e4kterna f\u00f6r helgedomstj\u00e4nsten, pr\u00e4sten Arons heliga kl\u00e4der och hans s\u00f6ners pr\u00e4stkl\u00e4der.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Israels hela menighet gick bort fr\u00e5n Mose."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De, som k\u00e4nde sig manade i sina hj\u00e4rtan kom sedan tillbaka med sina g\u00e5vor till HERREN, till arbetet med uppenbarelset\u00e4ltet, till tj\u00e4nsten i boningen och de heliga kl\u00e4derna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00e5de m\u00e4n och kvinnor kom, alla som var villiga. De bar fram guldsp\u00e4nnen, smycken, \u00f6rh\u00e4ngen, ringar, halsband och m\u00e5nga andra f\u00f6rem\u00e5l av guld som offer \u00e5t HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alla som hade bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt eller fint lingarn eller geth\u00e5r eller r\u00f6df\u00e4rgade baggskinn eller delfinskinn kom med det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alla som kunde komma med offer av silver och koppar till HERREN och andra som hade akacietr\u00e4 som beh\u00f6vdes till byggnadsmaterial bar fram det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Alla kvinnor som var skickliga att spinna gjorde i ordning bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt och fint lingarn och bar fram det."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Alla kvinnor som k\u00e4nde sig manade i sitt hj\u00e4rta och kunde spinna geth\u00e5r gjorde det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ledarna bar fram onyxstenar och infattningsstenar som skulle anv\u00e4ndas f\u00f6r efoden och br\u00f6stsk\u00f6lden,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "samt kryddor och olja till lampan och sm\u00f6rjelseolja och v\u00e4lluktande r\u00f6kelse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Varje israelitisk man och kvinna som k\u00e4nde sig manad i sitt hj\u00e4rta att bidra till det som HERREN genom Mose befallt dem att utf\u00f6ra, kom och bar fram frivilliga g\u00e5vor till honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Besalel och Oholiav - (2 Mos 31:1-11) Mose sa till israeliterna: \u201dHERREN har utvalt Besalel, Uris son och Hurs sonson fr\u00e5n Judas stam."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han har fyllt honom med Guds Ande, med vishet, skicklighet och kunskap i alla slags konsthantverk"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "till att formge och tillverka f\u00f6rem\u00e5l av guld, silver och koppar,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "slipa infattningsstenar och snida i tr\u00e4, ja, han \u00e4r skicklig i allt konstn\u00e4rligt arbete."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Gud har ocks\u00e5 gett honom och Oholiav, Achisamaks son av Dans stam, g\u00e5van att undervisa andra."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Gud har gjort dem b\u00e5da skickliga i alla slags hantverk, formgivning och konstv\u00e4vnad i bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt och fint lingarn. De kan g\u00f6ra och t\u00e4nka ut alla slags konstn\u00e4rliga arbeten."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arbetet med boningen p\u00e5b\u00f6rjas - Besalel och Oholiav och alla andra som HERREN har gett en beg\u00e5vning som konsthantverkare ska bygga och inreda boningen s\u00e5som HERREN har befallt.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mose sammankallade sedan Besalel och Oholiav och alla skickliga m\u00e4n som HERREN utrustat och som k\u00e4nde sig kallade till arbetet, f\u00f6r att s\u00e4tta ig\u00e5ng."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mose gav dem alla g\u00e5vor som israeliterna hade sk\u00e4nkt till arbetet med helgedomen. Varje morgon kom det nya frivilliga g\u00e5vor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kom konsthantverkarna som utf\u00f6rde olika arbeten f\u00f6r helgedomen"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "till Mose och sa: \u201dFolket kommer med mer \u00e4n det beh\u00f6vs f\u00f6r arbetet som HERREN har befallt att g\u00f6ra.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 skickade Mose runt ett meddelande i l\u00e4gret att ingen vare sig man eller kvinna beh\u00f6vde komma med fler g\u00e5vor. S\u00e5 slutade de att komma med mer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De hade redan mer \u00e4n nog av vad som beh\u00f6vdes f\u00f6r arbetet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Boningen - (2 Mos 26:1-37) De skickliga hantverkarna gjorde boningen av tio v\u00e5der av tvinnat fint lingarn och av bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn med keruber p\u00e5 i konstv\u00e4vnad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varje v\u00e5d var 14 meter l\u00e5ng och 2 meter bred. V\u00e5derna var lika stora."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dessa v\u00e5der f\u00e4stes vid varandra fem och fem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Utmed kanten p\u00e5 dessa tv\u00e5 stycken f\u00e4stes \u00f6glor gjorda av bl\u00e5tt garn, varje \u00f6gla mitt emot en annan \u00f6gla p\u00e5 det andra stycket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 ena v\u00e5den gjordes 50 \u00f6glor och p\u00e5 andra stycket 50, s\u00e5 att de motsvarade varandra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan gjorde man 50 hakar av guld f\u00f6r att f\u00f6rena \u00f6glorna. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt f\u00e4stes dessa stycken ihop till en sammanh\u00e4ngande boning."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Man gjorde elva geth\u00e5rsv\u00e5der till ett t\u00e4lt \u00f6ver boningen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varje v\u00e5d var 15 meter l\u00e5ng och 2 meter bred. De var lika stora."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Man f\u00f6renade fem av dessa v\u00e5der till ett stycke och de sex andra till ett annat stycke."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan gjorde man 50 \u00f6glor utmed kanten av det ena hopsatta stycket"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och 50 \u00f6glor utmed kanten av det andra hopsatta stycket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 gjorde man ett \u00f6verdrag av r\u00f6df\u00e4rgade baggskinn p\u00e5 t\u00e4ltet och \u00f6ver detta i sin tur ett \u00f6verdrag av getskinn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Till boningens sidor anv\u00e4ndes br\u00e4dor av akacietr\u00e4 som man st\u00e4llde uppr\u00e4tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varje br\u00e4das h\u00f6jd var 5 meter och bredden 75 centimeter."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Varje br\u00e4da hade tv\u00e5 tappar som h\u00f6rde ihop. Alla boningens br\u00e4dor gjordes likadana."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Man gjorde 20 br\u00e4dor f\u00f6r boningens s\u00f6dra sida."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Man gjorde 40 socklar av silver, tv\u00e5 under var och en av de 20 br\u00e4dorna med dess tv\u00e5 tappar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 norra sidan av boningen gjordes ocks\u00e5 20 br\u00e4dor"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "med 40 socklar av silver, tv\u00e5 f\u00f6r varje br\u00e4da."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den v\u00e4stra sidan, baksidan, gjordes av sex br\u00e4dor"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och tv\u00e5 h\u00f6rnbr\u00e4dor p\u00e5 baksidan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dessa h\u00f6rnbr\u00e4dor var dubbla upptill och nertill till den f\u00f6rsta ringen. S\u00e5 gjordes de b\u00e5da h\u00f6rnbr\u00e4dorna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det var allts\u00e5 sammanlagt \u00e5tta br\u00e4dor med 16 socklar av silver, tv\u00e5 under varje br\u00e4da."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4refter tillverkades tv\u00e4rst\u00e4nger av akacietr\u00e4, fem till br\u00e4dorna p\u00e5 boningens ena sida,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "fem till br\u00e4dorna p\u00e5 andra sidan och fem till br\u00e4dorna p\u00e5 baksidan, v\u00e4sterut."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den mellersta av dessa tv\u00e4rst\u00e4nger placerade man s\u00e5 att den gick tv\u00e4rs \u00f6ver, mitt p\u00e5 br\u00e4dorna, fr\u00e5n den ena \u00e4ndan till den andra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Br\u00e4dorna och tv\u00e4rst\u00e4ngerna drogs \u00f6ver med guld, och ringarna f\u00f6r tv\u00e4rst\u00e4ngerna gjorde man av rent guld."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ett f\u00f6rh\u00e4nge gjordes av bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt och tvinnat fint lingarn i konstv\u00e4vnad med keruber p\u00e5."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Till det gjordes fyra stolpar av akacietr\u00e4 \u00f6verdragna med guld och med fyra hakar av guld och man g\u00f6t fyra socklar av silver f\u00f6r dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sedan gjorde man ett f\u00f6rh\u00e4nge till t\u00e4ltets ing\u00e5ng, en konstv\u00e4vnad av bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt och tvinnat fint lingarn."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Till det gjordes fem stolpar med fem hakar. Stolparna med sina huvuden och band var \u00f6verdragna med guld, och de fem socklarna var gjutna i koppar."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arken tillverkas - (2 Mos 25:10-22) D\u00e4refter tillverkade Besalel arken av akacietr\u00e4, 125 centimeter l\u00e5ng och 75 centimeter bred och 75 centimeter h\u00f6g."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den var kl\u00e4dd med rent guld b\u00e5de inv\u00e4ndigt och utv\u00e4ndigt och hade en rand av guld runt omkring."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyra ringar av guld sattes fast ovanf\u00f6r arkens fyra f\u00f6tter, tv\u00e5 p\u00e5 var sida."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan gjorde han st\u00e4nger av akacietr\u00e4 och drog \u00f6ver dem med guld"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och sk\u00f6t in dem genom ringarna p\u00e5 arkens sidor, s\u00e5 att man kunde b\u00e4ra den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan gjorde han ett lock av rent guld. Det var 125 centimeter l\u00e5ngt och 75 centimeter brett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han gjorde tv\u00e5 keruber av hamrat guld vid de b\u00e5da \u00e4ndarna av f\u00f6rsoningsst\u00e4llet,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "en kerub vid den ena och en vid den andra \u00e4ndan av locket. De var gjorda i ett stycke med locket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Keruberna hade sina vingar utbredda \u00f6ver locket s\u00e5 att de t\u00e4ckte den och de hade ansiktena v\u00e4nda mot varandra ned\u00e5t mot f\u00f6rsoningsst\u00e4llet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bordet - (2 Mos 25:23-30) Han gjorde ocks\u00e5 ett bord av akacietr\u00e4, en meter l\u00e5ngt, en halv meter brett och 75 centimeter h\u00f6gt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det var \u00f6verdraget och kantat med guld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Runt omkring det gjorde han en list lika bred som en hand och runt den en rand av guld."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och han g\u00f6t fyra ringar av rent guld och satte dem i h\u00f6rnen vid de fyra bordsbenen"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "t\u00e4tt intill listen, s\u00e5 att man skulle kunna b\u00e4ra bordet med st\u00e4ngerna som sk\u00f6ts in i ringarna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "St\u00e4ngerna gjordes av akacietr\u00e4 \u00f6verdraget med guld till att b\u00e4ra bordet med."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Av rent guld gjorde han sedan k\u00e4rlen till bordet, faten, sk\u00e5larna, b\u00e4garna och kannorna f\u00f6r dryckesoffren."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lampst\u00e4llet tillverkas - (2 Mos 25:31-40) Lampst\u00e4llet gjorde han ocks\u00e5 av rent, hamrat guld. Det var gjort i ett enda stycke: fot, stam, grenar och utsmyckningar med blad, knoppar och blommor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det hade sex armar, tre p\u00e5 var sida av stammen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Till varje arm gjordes tre utskurna sk\u00e5lar, formade som mandeltr\u00e4dsblommor. S\u00e5 gjorde man med alla sex armarna som gick ut fr\u00e5n stammen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 mittstammen fanns fyra sk\u00e5lar, formade som mandelblommor och knoppar,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "en blomma under varje armpar som gick ut fr\u00e5n stammen, gjorda i ett stycke, sammanlagt sex armar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dekorationerna och armarna var alla gjorda i ett stycke av rent hamrat guld."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan gjorde han sju oljelampor till den och t\u00e4nger och brickor till dessa, allt av rent guld."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hela lampst\u00e4llet var gjort av 34 kilo renaste guld."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "R\u00f6kelsealtaret tillverkas - (2 Mos 30:1-5; 30:22-38) R\u00f6kelsealtaret gjordes av akacietr\u00e4. Det var en halv meter i fyrkant och en meter h\u00f6gt och dess horn var gjorda i ett stycke med sj\u00e4lva altaret."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han drog rent guld \u00f6ver dess \u00f6verdel, sidor och horn och gjorde en guldkant runt det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan gjorde han tv\u00e5 guldringar som sattes fast nedanf\u00f6r kanten p\u00e5 tv\u00e5 motsatta sidor f\u00f6r att h\u00e5lla st\u00e4ngerna som man kunde b\u00e4ra altaret med."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De var av akacietr\u00e4, \u00f6verdragna med guld."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han gjorde den heliga sm\u00f6rjelseoljan och den rena, v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen, konstf\u00e4rdigt tillredda."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00e4nnofferaltaret tillverkas - (2 Mos 27:1-8) Br\u00e4nnofferaltaret tillverkade han ocks\u00e5 av akacietr\u00e4, 2,5 meter i kvadrat och 1,5 meter h\u00f6gt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I vart och ett av de fyra h\u00f6rnen gjorde han ett horn gjort i ett stycke med altaret. Altaret drog han \u00f6ver med koppar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla tillbeh\u00f6r till altaret gjorde han i koppar, askk\u00e4rl, skovlar, sk\u00e5lar, gafflar och fyrfat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han gjorde ocks\u00e5 ett galler, ett kopparn\u00e4t, som sattes nertill under altarlisten och r\u00e4ckte upp till halva h\u00f6jden av altaret."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han g\u00f6t fyra ringar som h\u00e5llare f\u00f6r b\u00e4rst\u00e4nger i de fyra h\u00f6rnen p\u00e5 kopparn\u00e4tet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han gjorde b\u00e4rst\u00e4ngerna av akacietr\u00e4 och drog \u00f6ver dem med koppar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dem sk\u00f6t han in i ringarna p\u00e5 altarets sidor s\u00e5 att altaret kunde b\u00e4ras. Altaret gjorde han av plankor och l\u00e4mnade det \u00f6ppet inuti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tv\u00e4ttfatet - (2 Mos 30:18) Till tv\u00e4ttfatet och st\u00e4llningen som b\u00e5da var av koppar anv\u00e4nde han speglar, g\u00e5vor fr\u00e5n de kvinnor som tj\u00e4nstgjorde vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e5rden byggs - (2 Mos 27:9-19) Sedan gjorde han f\u00f6rg\u00e5rden. P\u00e5 den s\u00f6dra sidan gjordes 50 meter l\u00e5nga f\u00f6rh\u00e4ngen av tvinnat fint lingarn"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "med 20 stolpar och 20 socklar av koppar. Stolparnas krokar och band gjordes av silver."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 den norra sidan gjordes ocks\u00e5 50 meter l\u00e5nga f\u00f6rh\u00e4ngen, med 20 stolpar och 20 socklar av koppar och med krokar och band av silver."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 den v\u00e4stra sidan gjordes 25 meter l\u00e5nga f\u00f6rh\u00e4ngen med tio stolpar och tio socklar med hakar och band av silver."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den \u00f6stra sidan var ocks\u00e5 25 meter l\u00e5ng."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e4ngena d\u00e4r var sju och en halv meter \u00e5t ena h\u00e5llet, med tre stolpar och tre socklar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Likas\u00e5 var de sju och en halv meter \u00e5t andra h\u00e5llet, med tre stolpar och tre socklar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alla f\u00f6rh\u00e4ngen runt f\u00f6rg\u00e5rden var gjorda av tvinnat fint lingarn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Stolparnas socklar var av koppar, och alla hakar och band var av silver, och stolphuvudena \u00f6verdrogs ocks\u00e5 med silver. Alla f\u00f6rg\u00e5rdens stolpar hade band av silver."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e4nget f\u00f6r ing\u00e5ngen till f\u00f6rg\u00e5rden var gjort i brokig v\u00e4vnad av bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt och tvinnat fint lingarn. Det var 10 meter l\u00e5ngt och 2,5 meter h\u00f6gt, efter tygets bredd, i likhet med f\u00f6rh\u00e4nget runt f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Till det gjordes fyra stolpar med fyra socklar av koppar och med hakar och band av silver och stolphuvudena var ocks\u00e5 \u00f6verdragna med silver."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla pluggar som anv\u00e4ndes till boningen och f\u00f6rg\u00e5rden var av koppar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Material\u00e5tg\u00e5ng till boningen - F\u00f6ljande \u00e4r en sammanfattning av hur mycket som anv\u00e4ndes till boningen, f\u00f6rbundstecknets boning, sammanst\u00e4lld p\u00e5 Moses befallning genom leviternas f\u00f6rsorg och under ledning av Itamar, pr\u00e4sten Arons son."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Besalel, Uris son och sonson till Hur av Judas stam, hade gjort allting s\u00e5som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Som medhj\u00e4lpare hade han Oholiav, Achisamaks son, av Dans stam. Denne var ocks\u00e5 en kunnig yrkesman och skicklig i snideri och design och i att v\u00e4va konstv\u00e4vnad med bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt och fint lingarn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Folket gav offerg\u00e5vor av guld till en vikt av drygt ett ton, och allt detta anv\u00e4ndes till boningen med dess tillbeh\u00f6r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Silvret som menigheten gav vid folkr\u00e4kningen v\u00e4gde tre och ett halvt ton,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "sex gram per man f\u00f6r var och en som fyllt tjugo \u00e5r, sammanlagt 603 550 m\u00e4n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Till socklarna f\u00f6r helgedomens v\u00e4ggar och socklarna f\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget gick det \u00e5t n\u00e4rmare tre och ett halvt ton silver, 34 kilo till varje sockel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De 20 kilo som var kvar anv\u00e4ndes att \u00f6verdra stolphuvudena med och till hakarna och banden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Som offerg\u00e5va hade ocks\u00e5 getts n\u00e4rmare tv\u00e5 och ett halvt ton koppar"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "vilket anv\u00e4ndes till socklarna vid uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng och till kopparaltaret med kopparn\u00e4tet och altarets \u00f6vriga tillbeh\u00f6r,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "samt till socklarna runt f\u00f6rg\u00e5rden och socklarna till f\u00f6rg\u00e5rdens port samt till alla pluggar till boningen och f\u00f6rg\u00e5rden."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas dr\u00e4kter - (2 Mos 28:1-43) Man gjorde heliga kl\u00e4der \u00e5t Aron av bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt garn f\u00f6r tj\u00e4nsten i helgedomen, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Efoden gjordes av bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt och tvinnat fint lingarn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Man hamrade ut guld till tunna pl\u00e5tar, som man skar i tr\u00e5dar och v\u00e4vde in med det bl\u00e5a, purpurr\u00f6da, karmosinr\u00f6da och fina lingarnet till en konstv\u00e4vnad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De gjorde axelstycken till efoden, som skulle f\u00e4stas i dess b\u00e5da kanter f\u00f6r att h\u00e5lla ihop den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Efodens b\u00e4lte v\u00e4vdes i ett stycke p\u00e5 samma s\u00e4tt i guld, bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt och tvinnat fint lingarn, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Onyxstenarna var infattade i fl\u00e4tverk av guld, med namnen p\u00e5 Israels s\u00f6ner ingraverade, som p\u00e5 ett sigill."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dessa stenar f\u00e4stes p\u00e5 efodens axelstycken som en p\u00e5minnelse om Israels s\u00f6ner, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Br\u00f6stsk\u00f6lden gjordes ocks\u00e5 i konstv\u00e4vnad, precis som efoden, av guld, bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt, karmosinr\u00f6tt och tvinnat fint lingarn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den var fyrkantig, 25 centimeter bred, 25 centimeter l\u00e5ng och dubbelvikt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I den sattes fyra rader stenar, i den f\u00f6rsta en karneol, en topas och en smaragd,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "i den andra en rubin, en safir och en kalcedon,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "i den tredje en hyacint, en agat och en ametist,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och i den fj\u00e4rde en krysolit, en onyx och en jaspis. De var infattade i fl\u00e4tverk av guld."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I de tolv stenarna var namnen p\u00e5 Israels tolv s\u00f6ner ingraverade, som p\u00e5 sigill, en f\u00f6r varje stam."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Till br\u00f6stsk\u00f6lden gjordes kedjor av rent guld, tvinnade som sn\u00f6ren,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och tv\u00e5 fl\u00e4tverk av guld och tv\u00e5 guldringar som f\u00e4stes vid tv\u00e5 h\u00f6rn i br\u00f6stsk\u00f6lden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De tv\u00e5 guldsnoddarna f\u00e4ste de vid de tv\u00e5 ringarna i br\u00f6stsk\u00f6ldens h\u00f6rn"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och de tv\u00e5 andra \u00e4ndarna av snoddarna vid de tv\u00e5 fl\u00e4tverken p\u00e5 framsidan i axelstyckena."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tv\u00e5 guldringar gjordes och sattes fast p\u00e5 br\u00f6stsk\u00f6ldens nedre h\u00f6rn, p\u00e5 insidan n\u00e4rmast efoden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De gjorde sedan tv\u00e5 andra guldringar som de f\u00e4ste framtill p\u00e5 efodens axelstycken, l\u00e4ngst ner vid s\u00f6mmen ovanf\u00f6r b\u00e4ltet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Br\u00f6stsk\u00f6lden bands fast vid sina ringar till efodens ringar med ett bl\u00e5tt sn\u00f6re, s\u00e5 att den satt ovanf\u00f6r efodens b\u00e4lte och inte skulle lossna fr\u00e5n efoden. S\u00e5 hade HERREN befallt Mose."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Efodk\u00e5pan gjordes helt av bl\u00e5tt tyg,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "med en \u00f6ppning i mitten f\u00f6r huvudet, med en krage, f\u00f6r att tyget inte skulle g\u00e5 s\u00f6nder."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Runt f\u00e5llen f\u00e4ste man granat\u00e4pplen, som var gjorda av bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt tvinnat garn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Av rent guld gjorde de bj\u00e4llror som sattes mellan granat\u00e4pplena runt f\u00e5llen,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ett granat\u00e4pple och en bj\u00e4llra v\u00e4xelvis runt f\u00e5llen p\u00e5 k\u00e5pan. Denna k\u00e5pa skulle b\u00e4ras vid tj\u00e4nstg\u00f6ring s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De gjorde tunikor \u00e5t Aron och hans s\u00f6ner av fint lingarn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Turbanen, huvudbonaderna och underkl\u00e4derna v\u00e4vdes alla av fint lingarn,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "likas\u00e5 v\u00e4vdes b\u00e4ltet i brokig v\u00e4v av tvinnat fint lingarn, bl\u00e5tt, purpurr\u00f6tt och karmosinr\u00f6tt, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan gjorde de plattan och det heliga diademet av rent guld och graverade in, som man graverar i ett sigill, \u201dHelgad \u00e5t HERREN\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Man f\u00e4ste ett bl\u00e5tt sn\u00f6re p\u00e5 den och satte den upptill p\u00e5 turbanen, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Slutligen var allt arbete med boningen, uppenbarelset\u00e4ltet, f\u00e4rdigt. Israeliterna gjorde allting som HERREN befallt Mose."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mose inspekterar arbetet - (2 Mos 35:10-19) Sedan f\u00f6rde man fram hela t\u00e4ltet till Mose: boningen och allt som tillh\u00f6rde det, hakarna, br\u00e4dorna, tv\u00e4rst\u00e4ngerna, stolparna, socklarna,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00f6verdraget av r\u00f6df\u00e4rgade baggskinn, \u00f6verdraget av delfinskinn och det skyddande f\u00f6rh\u00e4nget,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "arken med f\u00f6rbundstecknet, st\u00e4nger, f\u00f6rsoningsst\u00e4llet,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "bordet med dess tillbeh\u00f6r, sk\u00e5debr\u00f6den,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "lampst\u00e4llet av rent guld med dess lampor, tillbeh\u00f6r och olja,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "guldaltaret, sm\u00f6rjelseoljan, den v\u00e4lluktande r\u00f6kelsen, f\u00f6rh\u00e4nget f\u00f6r ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "kopparaltaret, kopparn\u00e4tet, b\u00e4rst\u00e4ngerna och alla \u00f6vriga tillbeh\u00f6r, tv\u00e4ttfatet med dess st\u00e4llning,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "f\u00f6rh\u00e4ngena till f\u00f6rg\u00e5rden, stolparna och deras socklar, f\u00f6rh\u00e4nget till f\u00f6rg\u00e5rdens port, linorna och pluggarna och alla redskap som beh\u00f6vs f\u00f6r tj\u00e4nsten i boningen, i uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "de v\u00e4vda dr\u00e4kterna f\u00f6r helgedomstj\u00e4nsten, pr\u00e4sten Arons heliga kl\u00e4der och hans s\u00f6ners pr\u00e4stkl\u00e4der."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Israels folk hade utf\u00f6rt allt arbete s\u00e5 som HERREN befallt Mose."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mose inspekterade allt arbete de utf\u00f6rt och s\u00e5g att allt var gjort som HERREN hade befallt, och han v\u00e4lsignade dem."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e4ltet s\u00e4tts samman - HERREN talade till Mose:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201dS\u00e4tt upp boningen, uppenbarelset\u00e4ltet, p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i den f\u00f6rsta m\u00e5naden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Inuti det ska du placera arken med f\u00f6rbundstecknet, och sedan ska du h\u00e4nga upp f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r arken."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "St\u00e4ll sedan in bordet och l\u00e4gg alla tillbeh\u00f6r p\u00e5 det, ta in lampst\u00e4llet och s\u00e4tt upp lamporna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Guldaltaret f\u00f6r r\u00f6kelsen ska du placera framf\u00f6r arken med f\u00f6rbundstecknet. S\u00e4tt upp f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r ing\u00e5ngen till boningen"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och placera br\u00e4nnofferaltaret framf\u00f6r ing\u00e5ngen till boningen, uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mellan uppenbarelset\u00e4ltet och altaret ska du st\u00e4lla tv\u00e4ttfatet och fylla det med vatten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan ska du s\u00e4tta upp f\u00f6rg\u00e5rden runt omkring och h\u00e4nga upp f\u00f6rh\u00e4nget f\u00f6r ing\u00e5ngen till f\u00f6rg\u00e5rden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4refter ska du ta sm\u00f6rjelseoljan och sm\u00f6rja hela boningen och allt som finns inne i det, tillbeh\u00f6r och inredning, f\u00f6r att det ska bli helgat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sm\u00f6rj med sm\u00f6rjelseolja br\u00e4nnofferaltaret och dess tillbeh\u00f6r och helga det, f\u00f6r sedan ska altaret vara h\u00f6gheligt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sm\u00f6rj sedan tv\u00e4ttfatet och st\u00e4llningen till det, s\u00e5 att det blir helgat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r sedan fram Aron och hans s\u00f6ner till ing\u00e5ngen av uppenbarelset\u00e4ltet och tv\u00e4tta dem med vatten"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och ta p\u00e5 Aron de heliga kl\u00e4derna och sm\u00f6rj honom, s\u00e5 att han blir helgad till att tj\u00e4na mig som pr\u00e4st."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r sedan fram hans s\u00f6ner och ta p\u00e5 dem tunikorna"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och sm\u00f6rj dem, som du gjorde med deras far, s\u00e5 att de kan tj\u00e4na mig som pr\u00e4ster. Deras sm\u00f6rjelse till pr\u00e4sttj\u00e4nst ska sedan g\u00e4lla f\u00f6r all framtid, fr\u00e5n generation till generation.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mose utf\u00f6rde allt s\u00e5 som HERREN hade befallt honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 f\u00f6rsta dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden av det andra \u00e5ret blev boningen uppsatt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mose satte upp det, st\u00e4llde socklarna p\u00e5 plats, satte upp br\u00e4dorna, sk\u00f6t in tv\u00e4rst\u00e4ngerna och satte upp stolparna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan bredde han ut t\u00e4ltduken \u00f6ver boningen och lade p\u00e5 \u00f6verdraget p\u00e5 t\u00e4ltet s\u00e5 som HERREN hade befallt honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Inne i arken placerade han f\u00f6rbundstecknet, satte b\u00e4rst\u00e4ngerna p\u00e5 plats och placerade f\u00f6rsoningsst\u00e4llet ovanp\u00e5 arken."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han in arken i boningen och satte upp f\u00f6rh\u00e4nget f\u00f6r att d\u00f6lja arken med f\u00f6rbundstecknet s\u00e5 som HERREN hade befallt honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan st\u00e4llde han bordet p\u00e5 norra sidan av uppenbarelset\u00e4ltet utanf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4nget"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och lade sk\u00e5debr\u00f6den p\u00e5 bordet inf\u00f6r HERREN s\u00e5 som HERREN hade befallt honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han st\u00e4llde lampst\u00e4llet i uppenbarelset\u00e4ltet mitt emot bordet p\u00e5 s\u00f6dra sidan av boningen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan st\u00e4llde han lamporna inf\u00f6r HERREN s\u00e5 som HERREN hade befallt honom,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "st\u00e4llde guldaltaret i uppenbarelset\u00e4ltet intill f\u00f6rh\u00e4nget"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och t\u00e4nde en v\u00e4lluktande r\u00f6kelse p\u00e5 altaret s\u00e5 som HERREN hade befallt honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han satte upp f\u00f6rh\u00e4nget f\u00f6r ing\u00e5ngen till boningen,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "st\u00e4llde br\u00e4nnofferaltaret vid ing\u00e5ngen till boningen, uppenbarelset\u00e4ltet, och offrade br\u00e4nnoffer och matoffer p\u00e5 det s\u00e5 som HERREN hade befallt honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan st\u00e4llde han tv\u00e4ttfatet mellan uppenbarelset\u00e4ltet och altaret och fyllde det med vatten f\u00f6r tv\u00e4ttning."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mose och Aron och Arons s\u00f6ner tv\u00e4ttade sina h\u00e4nder och f\u00f6tter d\u00e4r"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "varje g\u00e5ng de skulle g\u00e5 till altaret och in i uppenbarelset\u00e4ltet s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4refter satte han upp inh\u00e4gnaden till f\u00f6rg\u00e5rden som skulle omge boningen och altaret och satte upp f\u00f6rh\u00e4nget f\u00f6r ing\u00e5ngen till f\u00f6rg\u00e5rden. Och s\u00e5 avslutade Mose arbetet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Herrens h\u00e4rlighet - D\u00e5 kom molnet och t\u00e4ckte uppenbarelset\u00e4ltet och HERRENS h\u00e4rlighet fyllde boningen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mose kunde inte g\u00e5 in i uppenbarelset\u00e4ltet, d\u00e4rf\u00f6r att molnet fanns d\u00e4r och HERRENS h\u00e4rlighet fyllde boningen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och s\u00e5 snart molnet h\u00f6jde sig fr\u00e5n boningen, gick Israels folk vidare."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men om molnet inte h\u00f6jde sig, br\u00f6t de inte upp innan det h\u00f6jde sig igen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "HERRENS moln vilade \u00f6ver boningen under dagarna och p\u00e5 n\u00e4tterna fanns en eld i molnet, s\u00e5 att Israels folk alltid kunde se det under hela sin resa."
                }
            }
        }
    }
}